<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>物理学知识核心学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13786v1 公告类型：新
摘要：基于物理的机器学习通常通过最小化包含数据驱动项和偏微分方程 (PDE) 正则化的损失函数将物理先验集成到学习过程中。在将问题表述为核回归任务的基础上，我们使用傅里叶方法来近似相关核，并提出一个可处理的估计量来最小化基于物理的风险函数。我们将这种方法称为基于物理的核学习 (PIKL)。该框架提供了理论保证，可以量化物理先验对收敛速度的影响。我们通过模拟展示了 PIKL 估计量的数值性能，无论是在混合建模的背景下还是在求解 PDE 中。特别是，我们表明 PIKL 在准确性和计算时间方面都可以胜过基于物理的神经网络。此外，我们还发现了 PIKL 超越传统 PDE 求解器的情况，特别是在边界条件嘈杂的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13786</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>窄神经网络的高维学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13904</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13904v1 公告类型：新
摘要：近年来，机器学习应用的多样化和普及程度不断提高。然而，对于神经网络从高维数据中学习的惊人效率的坚定理论理解仍然在很大程度上难以实现。在这一努力中，受统计物理学启发的分析已被证明是有用的，它能够对高维神经网络的学习进行严格的渐近表征，适用于广泛的可解模型。本文回顾了这项工作的最新进展背后的工具和想法。我们引入了一个通用模型——序列多指标模型——它包含了许多以前研究过的模型作为特殊实例。这个统一的框架涵盖了一类具有有限数量隐藏单元的机器学习架构，包括多层感知器、自动编码器、注意力机制；以及在大数据维度和相当大量样本的限制下，包括（无）监督学习、去噪、对比学习在内的任务。我们详细阐述了序列多指标模型学习的分析，使用统计物理技术，例如复制方法和近似消息传递算法。因此，本文统一介绍了之前几篇论文中报告的分析，并详细概述了机器学习统计物理领域的核心技术。这篇评论对于对统计物理方法感兴趣的机器学习理论家来说应该是一本有用的入门书；对于有兴趣将这些想法转移到神经网络研究的统计物理学家来说，它也应该很有价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13904</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型神经网络的一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14123</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14123v1 公告类型：新
摘要：神经网络已显示出显著的成功，尤其是在过度参数化或“大型”模型中。尽管经验证据和直观理解越来越多，但对此类模型行为的正式数学解释，特别是关于过度拟合的解释，仍然不完整。在本文中，我们证明，只要样本量足够大，具有 $L^1$ 或 $L^2$ 惩罚的神经网络的平均积分平方误差 (MISE) 在某个模型大小阈值后会减小，并且在 Barron 空间中几乎达到极小极大最优。这些结果挑战了传统的统计建模框架，并拓宽了最近关于神经网络双下降现象的发现。我们的理论结果还扩展到具有 ReLU 激活函数的深度学习模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14123</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用条件高斯集合卡尔曼滤波进行深度学习增强数据同化的竞争基线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14300v1 公告类型：新
摘要：集合卡尔曼滤波 (EnKF) 是一种流行的数据同化技术，应用范围广泛。然而，当扰动是非线性时，原始 EnKF 框架定义不明确。我们研究了原始 EnKF 的两个非线性扩展 - 称为条件高斯 EnKF (CG-EnKF) 和正态得分 EnKF (NS-EnKF) - 通过用“条件高斯”更新公式代替传统公式构建卡尔曼增益矩阵来规避线性假设。然后，我们将这些模型与最先进的基于深度学习的粒子滤波器（称为得分滤波器 (SF)）进行比较。该模型使用昂贵的得分扩散模型来估计密度，并且还需要对扰动算子的有效性做出强有力的假设。在我们的比较中，我们发现对于 Lorenz-96 系统给出的高维多尺度数据同化中的典型问题，CG-EnKF 和 NS-EnKF 的表现显著优于 SF。我们的分析还表明，CG-EnKF 和 NS-EnKF 可以处理高度非高斯加性噪声扰动，后者的表现通常优于前者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14300</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用外生结构实现样本高效强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14557v1 公告类型：新
摘要：我们研究了一类结构化马尔可夫决策过程 (MDP)，称为 Exo-MDP，其特点是将状态空间划分为两个部分。外生状态以不受代理行为影响的方式随机发展，而内生状态则受行为影响，并以确定性和已知的方式发展，这取决于外生状态。Exo-MDP 是各种应用的自然模型，包括库存控制、金融、电力系统、拼车等。尽管看似有限制，但这项工作确定了任何离散 MDP 都可以表示为 Exo-MDP。此外，Exo-MDP 将转换和奖励动态的自然表示为外生状态分布的线性函数。这种线性表示可得到接近最优的算法，且遗憾保证仅随外生状态空间 $d$ 的 (有效) 大小而扩展，与内生状态和动作空间的大小无关。具体而言，当外生状态被完全观察到时，简单的插件方法可实现遗憾上限 $O(H^{3/2}\sqrt{dK})$，其中 $H$ 表示范围，$K$ 表示总事件数。当外生状态未被观察到时，线性表示可得到遗憾上限 $O(H^{3/2}d\sqrt{K})$。我们还为无观察状态建立了几乎匹配的遗憾下限 $\Omega(Hd\sqrt{K})$。我们通过对库存控制问题的实验研究补充了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14557</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于在线多步时间序列预测的自适应共形推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14792v1 公告类型：新
摘要：本文旨在提出一种改进的众所周知的自适应共形推理 (ACI) 算法，以实现在线设置中多步前进时间序列预测的有限样本覆盖保证。ACI 动态调整重要性水平，并提供有限样本覆盖保证，即使对于不可交换的数据也是如此。我们的多步前进 ACI 程序在每个预测步骤以及总体错误率中都继承了这些保证。多步前进 ACI 算法可以在不同的预测步骤中使用不同的目标误差和学习率，这在我们的数值示例中得到了说明，其中我们采用了一种适用于多输入多输出预测的共形岭回归算法。这些示例展示了该方法在实践中的工作原理，说明了不同预测步骤中可变目标误差和学习率的影响，这表明可以在效率（间隔宽度）和覆盖率之间取得平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14792</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在函数空间中嵌入知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14857v2 公告类型：新
摘要：我们引入了一种不同于传统方法的新型嵌入方法，该方法在有限维函数空间而不是有限向量空间内进行操作，因此与标准知识图嵌入技术有很大不同。最初使用多项式函数来计算嵌入，然后使用具有不同层复杂度的神经网络进行更复杂的表示。我们认为，使用函数进行嵌入计算可以增强表达能力并允许更多的自由度，从而实现诸如组合、导数和实体表示的原始等操作。此外，我们精心概述了我们方法的逐步构建，并提供了可重复的代码，从而促进了该领域的进一步探索和应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14857</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（去）正则化的最大平均差异梯度流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14980</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14980v1 公告类型：新
摘要：我们引入了最大均值差异 (DrMMD) 及其 Wasserstein 梯度流的 (反) 正则化。现有的梯度流仅使用目标样本将样本从源分布传输到目标分布，要么缺乏可处理的数值实现（$f$ 散度流），要么需要强假设和噪声注入等修改才能确保收敛（最大均值差异流）。相比之下，DrMMD 流可以同时 (i) 保证在连续和离散时间内广泛目标的近全局收敛，以及 (ii) 仅使用样本以封闭形式实现。前者是通过利用 DrMMD 和 $\chi^2$ 散度之间的联系来实现的，而后者是通过将 DrMMD 视为具有反正则化核的 MMD 来实现的。我们的数值方案在整个流程中使用自适应反正则化计划，以最佳地平衡离散化误差和偏离 $\chi^2$ 范围的情况。DrMMD 流程的潜在应用已在多个数值实验中得到展示，其中包括大规模的学生/教师网络训练设置。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14980</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谐波路径积分扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15166</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15166v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种从连续多元概率分布中进行采样的新方法，该概率分布可以是明确已知的（最多一个归一化因子），也可以通过经验样本表示。我们的方法从以状态空间原点为中心的 delta 函数构建一个时间相关桥，在 t=0 时将其最佳地转换为目标分布。我们将其表述为路径积分控制类型的随机最优控制问题，其成本函数包括（基本形式）二次控制项、二次状态项和终端约束。这个框架，我们称之为谐波路径积分扩散 (H-PID)，通过映射到虚时间中的辅助量子谐振子来利用解析解。
H-PID 框架产生了一组高效的采样算法，而无需结合神经网络。这些算法在两个标准用例上得到验证：网格上的高斯混合和来自 CIFAR-10 的图像。我们将这些算法与其他采样方法（特别是模拟退火和路径积分采样）进行了对比，突出了它们在基准问题上的分析控制、准确性和计算效率方面的优势。
此外，我们将该方法扩展到更一般的情况，其中底层随机微分方程包括外部确定性、可能非保守的力，并且成本函数包含规范势项。这些扩展为将我们的框架应用于更广泛的特定应用统计数据开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15166</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型中的规则外推：OOD 提示的组合泛化研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13728</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13728v1 公告类型：交叉 
摘要：LLM 表现出非凡的新兴能力，例如从可能超出分布的提示中推断概念，即所谓的上下文学习。虽然这种成功通常归功于 Transformer 架构，但我们的系统理解有限。在复杂的现实世界数据集中，甚至定义什么是超出分布的都不明显。为了更好地理解自回归 LLM 的 OOD 行为，我们专注于由规则交集定义的形式语言。我们定义了一种新的 OOD 组合泛化场景，称为规则外推。规则外推描述了提示违反至少一条规则的 OOD 场景。我们评估了线性和循环架构、Transformer 和状态空间模型中复杂度各异的形式语言中的规则外推，以了解架构对规则外推的影响。我们还奠定了规则外推的规范理论的基石，该理论受到算法信息论中所罗门诺夫先验的启发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13728</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对预先训练的大型语言模型的上下文感知成员推理攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13745v1 公告类型：交叉 
摘要：对预训练大型语言模型 (LLM) 的先前成员推理攻击 (MIA) 改编自分类模型攻击，由于忽略了 LLM 在标记序列中的生成过程而失败。在本文中，我们提出了一种新颖的攻击，该攻击将 MIA 统计测试调整为数据点内子序列的困惑度动态。我们的方法明显优于以前基于损失的方法，揭示了预训练 LLM 中依赖于上下文的记忆模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13745</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理信息变分状态空间高斯过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13876v1 公告类型：交叉 
摘要：微分方程是重要的机械模型，是许多科学和工程应用中不可或缺的一部分。随着可用数据的丰富，人们对数据驱动的物理信息模型的兴趣日益浓厚。高斯过程 (GP) 特别适合这项任务，因为它们可以模拟复杂的非线性现象，同时结合先验知识并量化不确定性。当前的方法取得了一些成功，但受到限制，因为它们要么实现了较差的计算扩展，要么仅关注时间设置。这项工作通过引入变分时空状态空间 GP 来解决这些问题，该 GP 处理线性和非线性物理约束，同时实现高效的线性时间计算成本。我们在一系列合成和现实世界环境中展示了我们的方法，并且在预测和计算性能方面均优于当前最先进的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13876</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中上下文多臂老虎机的因果特征选择方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13888</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13888v1 公告类型：交叉 
摘要：特征（又称上下文）对于上下文多臂老虎机 (MAB) 性能至关重要。在大规模在线系统的实践中，选择和实现模型的重要特征非常重要：缺少重要特征会导致奖励结果不理想，而包含不相关的特征会导致过度拟合、模型可解释性差和实施成本高。然而，传统机器学习模型的特征选择方法不适用于上下文 MAB 用例，因为传统方法选择的特征与结果变量相关，但不一定会导致对上下文 MAB 真正重要的臂之间的异质处理效果。在本文中，我们介绍了针对上下文 MAB 问题设计的无模型特征选择方法，该方法基于特征对奖励分布贡献的异质因果效应。基于合成数据以及来自推荐系统中优化内容封面图像的在线实验的真实数据进行实证评估。结果表明，该特征选择方法可以有效地选择重要特征，从而比不重要的特征产生更高的上下文 MAB 奖励。与模型嵌入方法相比，这种无模型方法具有计算速度快、易于实现和修剪模型错误指定问题的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13888</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过成对特征比较来学习追索成本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13940v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种在学习和推断用户偏好时结合用户输入的新技术。在尝试为黑盒机器学习模型的用户提供可操作的补救措施时，我们常常希望结合他们对修改每个单独特征的难易程度的个人偏好。这些补救措施查找算法通常需要一组详尽的元组，将每个特征与其修改成本关联起来。由于直接调查人类很难获得此类成本，因此在本文中，我们建议使用 Bradley-Terry 模型，通过非详尽的人工比较调查自动推断特征成本。我们建议用户仅提供比较整个资源的输入，包括所有候选特征修改，确定哪些资源相对于其他资源更容易实现，而无需明确量化其成本。我们证明了使用 MAP 估计可以高效学习单个特征成本，并表明这些非详尽的人工调查（不一定包含每个特征对比较的数据）足以学习一组详尽的特征成本，其中每个特征都与一个修改成本相关联。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13940</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多方面预处理和对比学习增强基于多元时间序列的太阳耀斑预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14016v1 公告类型：交叉 
摘要：准确的太阳耀斑预测至关重要，因为强烈的太阳耀斑对宇航员、太空设备和卫星通信系统构成重大风险。我们的研究通过对基于多变量时间序列的光球磁场参数数据集使用先进的数据预处理和分类方法来增强太阳耀斑预测。首先，我们的研究采用了一种新颖的预处理流程，其中包括缺失值插补、规范化、平衡采样、近决策边界样本删除和特征选择，以显着提高预测准确性。其次，我们将对比学习与 GRU 回归模型相结合，开发了一种新的分类器，称为 ContReg，它采用双重学习方法，从而进一步提高预测性能。为了验证我们的预处理流程的有效性，我们比较并展示了每个步骤的性能提升，为了证明 ContReg 分类器的有效性，我们将其性能与基于序列的深度学习架构、机器学习模型和先前研究的结果进行了比较。我们的结果显示了卓越的真实技能统计 (TSS) 分数，超越了以前的方法，并强调了精确的数据预处理和分类器开发在基于时间序列的太阳耀斑预测中的关键作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14016</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>