<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在对话搜索中的密集通道检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17507</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17507V1公告类型：新 
摘要：信息检索系统传统上依赖于确切的术语匹配方法，例如BM25用于第一阶段的检索。但是，基于神经网络的技术的最新进展引入了一种称为密集检索的新方法。该方法使用双重编码器来创建可以在运行时有效索引和聚集的上下文嵌入，从而改善了开放域问题答案系统中的检索性能。在本文中，我们通过在Cast基准数据集中进行实验，将密集检索技术应用于对话搜索。我们还提出了一个名为GPT2QR+DPR的端到端对话搜索系统，该系统结合了各种查询重新制定策略，以提高检索准确性。我们的发现表明，即使没有大量的微调，浓缩的检索即使在没有大规模的微调也优于BM25。我们的工作有助于对会话搜索中基于神经基于神经的检索方法的研究不断增长，并突出了浓缩检索在提高对话搜索系统中检索准确性方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17507</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可以解释大型文本中发现实体之间的相似性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17605</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17605V1公告类型：新 
摘要：使用数字格式的几乎无限数字文档的可用性，文本数据的自动比较对于提取难以手动识别的有意义的见解至关重要。许多现有工具，包括AI和大型语言模型，都难以为文本相似性提供精确和可解释的见解。在许多情况下，他们决定了文本所反映的文档之间的相似性，而不是这些文档中讨论的受试者之间的相似性。这项研究通过开发旨在自动比较文档并发现可解释的相似性的N-Gram分析框架来解决这些局限性。评分公式用于分配重量的每个n-gram，当两个文档中N-gram更频繁时，重量更高，但是当英语中的N-grams更频繁时会受到惩罚。诸如单词云之类的可视化工具增强了这些模式的表示，提供了更清晰的见解。研究结果表明，该框架有效地发现了文本文档之间的相似性，提供了通常难以手动识别的可解释见解。这种非参数方法为确定各个领域的相似性（包括传记，科学文献，历史文本等）提供了确定性解决方案。该方法的代码已公开可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17605</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunar：基于语义不确定性的社区意识检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17990</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17990V1公告类型：新 
摘要：复杂的提问（QA）系统在检索和推理的信息方面面临着重大挑战，这些信息解决了涉及多方面查询的信息。尽管大型语言模型（LLMS）提高了这些系统的推理能力，但有限的回顾问题仍然存在，其中在第一阶段检索中采购所有相关文档仍然是一个挑战。在此阶段，缺少相关文档会导致性能下降，这在以后的阶段无法修复，尤其是考虑到LLMS的有限上下文窗口需要在较小的检索深度下进行高回忆。在本文中，我们介绍了Sunar，这是一种利用LLM的新颖方法来指导社区意识的检索过程。 Sunar迭代地探索了邻里文档图，根据临时LLM生成的答案候选者的不确定性估计，动态促进或惩罚文件。我们通过在两个复杂的QA数据集上进行广泛的实验来验证我们的方法。我们的结果表明，Sunar的表现明显胜过现有的回收基线，比现有的复杂质量检查的现有最新方法的性能提高了31.84％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17990</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z-Rex：房地产建议的人类解释的GNN解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18001</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18001V1公告类型：新 
摘要：透明度和解释性对于增强客户信心和用户参与至关重要，尤其是在处理基于黑盒机器学习（ML）的推荐系统时。现代推荐系统由于能力在相关性和多样性方面提供高质量的建议，因此利用图形神经网络（GNN）。因此，GNN的解释性对于链接预测（LP）任务尤为重要，因为建议相关项目被视为预测用户和项目之间的链接。 GNN的解释性是一个经过良好研究的领域，现有方法主要集中在节点或图形级任务上，从而在LP解释技术中留下了差距。
  这项工作介绍了Z-Rex，这是一个针对异构链接预测任务的GNN解释框架。 Z-Rex利用结构和属性扰动来识别关键的子结构和重要特征，同时通过利用特定领域的知识来减少搜索空间。在我们的实验中，我们使用Zillow Group，Inc. Zignn的Zignn对Z-Rex生成背景相关和人解释的解释的功效。解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18001</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAU：在建议中迈向正规对准和统一性以表示表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18300</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18300V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RECSYS）在现代社会中变得至关重要，推动了不同在线平台的用户参与度和满意度。大多数Recsys都致力于设计一个强大的编码器，以将用户和项目嵌入高维矢量表示空间中，并具有损失功能来优化其表示形式。最近的研究表明，直接优化表示分布的关键特性，例如对齐和均匀性，可以超越复杂的编码器设计。但是，现有优化关键属性的方法忽略了数据集稀疏对模型的影响：有限的用户项目交互导致稀疏对齐，而过度的交互导致不平衡的均匀性，这两者都降低了性能。在本文中，我们确定了稀疏的一致性和不均匀的均匀性问题，并进一步提出正式的一致性和统一性（RAU），以相应地应对这两个问题。 Rau包括两种新颖的正规化方法，用于对齐和均匀性，以学习更好的用户/项目表示。 1）中心加强的校准进一步使平均批处理用户/项目表示形式保持一致，以提供增强的对齐信号，并进一步最大程度地减少用户和项目表示之间的差异。 2）低变化引导的均匀性最大程度地减少了成对距离的方差以及均匀性，这为训练过程中更稳定的均匀性增加提供了额外的指导。我们在三个现实世界数据集上进行了广泛的实验，与当前的最新CF方法相比，提出的RAU导致了显着的性能改善，这证实了两种提出的正则化方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18300</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食物推荐，平衡舒适和好奇心</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18355</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18355V1公告类型：新 
摘要：食物是旅行的关键乐趣，但是旅行者在探索好奇的新食物和选择舒适，熟悉的选择之间面临着权衡。这创造了对这些竞争因素平衡的个性化推荐系统的需求。据我们所知，传统的推荐方法无法提供推荐，这些建议可以为旅行目的地的用户不知道的食物提供好奇心和舒适性。在这项研究中，我们提出了新的定量方法来估计舒适性和好奇心：内核密度评分（KDS）和Mahalanobis距离评分（MDS）。 KDS概率地使用内核密度估计来估计食品历史分布，而MDS则使用食物之间的摩alano虫距离。这些方法根据其表示向量如何符合估计分布的方式来评分食物。我们还提出了一种基于口味和成分的好奇心和好奇心之间平衡的排名方法。这种平衡被定义为在选择食物时每单位舒适度（风险）获得的好奇心（返回）。为了评估提出的方法，我们新收集了一个数据集，其中包含有关日本食物的用户调查以及对舒适性和好奇心的外国食品评估。将我们的方法与现有方法进行比较，Wilcoxon签名的额定测试表明，在估算成分的味道和好奇心中的舒适性时，基于MDS的方法的表现优于基线，而基于KDS的方法没有显着差异。当估计成分的口味和舒适性的好奇心时，两种方法的表现都优于基线。基于MDS的方法在ROC-AUC值中始终优于KDS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18355</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PRECTR：一个集成个性化搜索相关性匹配和CTR预测的协同框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18395</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18395V1公告类型：新 
摘要：搜索建议系统中的两个主要任务是搜索相关性匹配和点击率（CTR）预测 - 前者专注于寻找用户查询的相关项目，而后者的预测可以更好地匹配用户兴趣。先前的研究通常开发两个模型来预测CTR并分别搜索相关性，然后根据两个输出的融合对候选项目进行排名。但是，这种分裂和诱导范式在不同模型之间造成了不一致。同时，搜索相关模型主要集中在客观文本匹配的程度上，同时忽略了不同用户之间的个性化差异，从而导致模型性能受到限制。为了解决这些问题，我们提出了一个统一的\ textbf {p}性搜索相关性匹配和CTR预测融合模型（PRECTR）。具体而言，根据条件概率融合机制，PRETTR将CTR预测集成并搜索相关性匹配到一个框架中，以增强两个模块的相互作用和一致性。但是，直接优化CTR二进制分类损失可能会给Fusion模型的收敛带来挑战，并无限期地促进具有高CTR的项目的暴露，无论其搜索相关性如何。因此，我们进一步引入了两阶段的训练和语义一致性正规化，以加快模型的收敛性并限制不相关项目的建议。最后，认识到不同用户可能具有各种相关性偏好，我们通过分析过去用户对类似查询的偏好以及对不同候选项目的量身定制激励措施来评估当前用户的相关性偏好。我们的生产数据集和在线A/B测试的广泛实验结果证明了我们提出的PRECTR方法的有效性和优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18395</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>robust-ir @ sigir 2025：关于健壮信息检索的第一个研讨会</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18426</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18426V1公告类型：新 
摘要：随着信息检索（IR）技术的发展，鲁棒性越来越引起人们的注意。当将技术部署在实践中时，我们不仅考虑其在正常条件下的平均性能，而且更重要的是，它在各种特殊情况下保持功能性的能力。近年来，关于IR鲁棒性的研究涵盖了理论，评估，方法论和应用，并且所有这些都显示出增长的趋势。该研讨会的目的是系统化每个研究方面的最新结果，以促进该利基领域内的全面沟通，同时还与更广泛的社区进行了强大的IR研究，并促进IR的未来进一步发展。为了避免单方面关于迷你会议的话题，该研讨会采用了高度互动的格式，包括圆桌会议和小组讨论会议，以鼓励与会者之间的积极参与和有意义的交流。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18426</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低资源语言的密集检索 -  Amharic语言的情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18570</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18570V1公告类型：新 
摘要：本文在Amharic上使用密集的检索器时报告了一些困难和一些结果，Amharic是1,200万种群所说的低资源语言之一。在演讲期间，将开发出Addis Ababa大学在Amharic信息检索方面所面临的努力和困难。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18570</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于主题标签建议的全面综述：从传统到深度学习及以后</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18669</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18669V1公告类型：新 
摘要：社交媒体平台上用户生成的内容的指数增长引起了信息管理的重大挑战，尤其是在内容组织，检索和发现中。标签作为一种基本分类机制，在增强内容可见性和用户参与度方面起着关键作用。但是，准确，稳健的标签推荐系统的发展仍然是一个复杂而不断发展的研究挑战。该域中的现有调查在范围和新近度上受到限制，狭窄地集中在特定平台，方法或时间表上。为了解决这一差距，本评论文章对主题标签建议系统进行了系统分析，并全面研究了几个维度的最新进步。我们研究了单峰与多模式方法论，各种问题制剂，过滤策略，从传统的基于频率的模型到先进的深度学习体系结构的方法论演变。此外，我们严格评估绩效评估范例，包括定量指标，定性分析和混合评估框架。我们的分析强调了向基于变压器的深度学习模型的范式转变，该模型利用了上下文和语义特征，以实现出色的建议精度。严格讨论诸如数据稀疏，冷启动场景，多义和模型解释性之类的主要挑战，以及推文分类，情感分析和内容流行度预测中的实际应用。通过从各种方法论和平台特定的观点中综合见解，这项调查提供了当前研究的结构性分类法，确定尚未解决的差距，并提出了未来的方向，以开发自适应，以用户为中心的建议系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18669</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Archseek：使用视觉模型检索建筑案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18680</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18680V1公告类型：新 
摘要：有效地搜索相关案例研究在建筑设计中至关重要，因为设计师依靠先例来指导或激发其正在进行的项目。但是，传统的基于文本的搜索工具努力捕获建筑知识的固有视觉和复杂性质，通常会导致耗时和不精确的探索。本文介绍了Archseek，这是一种具有建议功能的创新案例研究搜索系统，适用于建筑设计专业人员。通过视觉模型和跨模式嵌入的视觉理解功能，它可以通过细粒度控制和基于相互作用的设计案例建议进行文本和图像查询。它为建筑师提供了一种更有效，个性化的方式，可以通过其他视觉驱动的设计领域进行潜在的应用程序，以发现设计灵感。源代码可在https://github.com/danruili/archseek上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18680</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CCMusic：一个开放而多样的数据库，用于中国音乐信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18802</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18802V1公告类型：新 
摘要：数据在各种与计算机相关的字段中至关重要，包括音乐信息检索（MIR），这是一个跨学科区域桥接计算机科学和音乐。本文介绍了CCMusic，这是一个开放而多样的数据库，其中包括专门针对与中国音乐有关的任务设计的多个数据集，强调了我们对这个文化丰富的领域的关注。该数据库集成了已发布和未发布的数据集，并采取了诸如数据清洁，标签改进和数据结构统一之类的步骤，以确保数据一致性并创建现成的版本。我们使用专门为此目的开发的统一评估框架对所有数据集进行基准评估。该公开可用的框架支持分类和检测任务，可确保所有数据集中的标准化和可重复的结果。该数据库托管在HuggingFace和ModelsCope上，两个开放和多功能数据以及模型托管平台，可确保易于访问性和可用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18802</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索生成检索中的培训和推理缩放法律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18941</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18941V1公告类型：新 
摘要：生成检索已成为一种新型范式，该范式利用大型语言模型（LLMS）自动添加生成文档标识符。尽管很有希望，但支撑其性能和可伸缩性的机制仍在很大程度上不清楚。我们对生成检索中的培训和推理缩放定律进行了系统的研究，探讨了模型大小，训练数据量表和推理时间如何共同影响检索性能。为了解决缺乏合适的指标，我们提出了一种受对比性熵和发电损失启发的新型评估措施，提供了连续的性能信号，可以在各种生成的检索方法上进行良好的比较。我们的实验表明，基于N-Gram的方法证明了与训练和推理缩放定律的强烈比对，尤其是与较大的LLM搭配时。此外，增加的推理计算可带来可观的性能提高，表明生成的检索可以从推理时更高的计算预算中显着受益。在这些设置中，Llama模型始终超过T5模型，这表明在生成检索中，较大的仅解码器模型具有特殊优势。综上所述，我们的发现强调了模型大小，数据可用性和推理计算相互作用，以解锁生成检索的全部潜力，并为设计和优化未来系统提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18941</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉语言模型（VLM）增强随后的视频检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17415</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.17415V1公告类型：交叉 
摘要：视频内容的快速增长需要有效而精确的检索系统。虽然视觉模型（VLM）在表示学习方面表现出色，但他们经常在适应性，时间敏感的视频检索中挣扎。本文介绍了一个新颖的框架，将矢量相似性搜索与基于图的数据结构相结合。通过利用VLM嵌入来进行初始检索和建模视频段之间的上下文关系，我们的方法可以实现自适应查询的细化并提高检索准确性。实验证明了其精度，可伸缩性和鲁棒性，为在动态环境中提供了有效的互动视频检索解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17415</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越否定检测：临床NLP的全面断言检测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17425</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17425V1公告类型：交叉 
摘要：断言状态检测是临床NLP的关键但经常被忽略的组成部分，对于准确归因于提取的医学事实至关重要。过去的研究狭窄地专注于否定检测，导致诸如AWS医学理解，Azure AI文本分析和GPT-4O等表现不佳的商业解决方案，因为它们的域名有限。为了解决这一差距，我们开发了最新的断言检测模型，包括精细调整的LLM，基于变压器的分类器，少量分类器和深度学习（DL）方法。我们根据基于云的商业API解决方案，基于旧规则的NEGEX方法和GPT-4O评估了这些模型。我们的微调LLM达到了最高的总体精度（0.962），表现优于GPT-4O（0.901）和商业API，并具有明显的差距，尤其是当前（+4.2％），缺乏（+8.4％），以及假设（+23.4％）的主张。我们的基于DL的模型超过条件（+5.3％）和相关的someone-Else（+10.1％）类别的商业解决方案，而少数拍摄的分类器提供了一种轻巧但高度竞争的替代方案（0.929），使其非常适合资源受限环境。集成在Spark NLP中，我们的模型始终胜过黑盒商业解决方案，同时可以与医学NER，关系提取和术语解决方案实现可扩展的推理和无缝集成。这些结果增强了针对域的适应性，透明和可定制的NLP解决方案的重要性，而不是通用LLM和专有API的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17425</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>