<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的统计 — 机器学习 (stat.ML) 更新</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>结合双稳健方法和机器学习来估计观察性真实世界数据的平均治疗效果。 （arXiv：2204.10969v4 [stat.ME] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2204.10969</link>
      <description><![CDATA[观察性队列研究越来越多地用于比较
评估治疗安全性的有效性研究。近来，各种
已经提出了平均治疗效果的双稳健方法
通过不同的方法结合治疗模型和结果模型进行估计
车辆，例如匹配、加权和回归。关键优势在于
双稳健估计量的特点是它们需要治疗模型或
正确指定结果模型以获得一致的估计量
平均治疗效果，因此导致更准确且往往更
精确的推断。然而，很少有工作来了解如何加倍
稳健的估计量因其使用处理的独特策略而有所不同
和结果模型以及如何结合机器学习技术来促进
他们的表现。在这里，我们研究了多种流行的双鲁棒方法
通过以下方式比较他们使用不同治疗和结果模型的表现
广泛的模拟和现实世界的应用。我们发现合并
具有双重稳健估计器的机器学习，例如目标最大值
似然估计给出了最好的整体性能。实用指导
提供了如何应用双鲁棒估计器。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2204.10969</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>层次相关聚类和树保留嵌入。 （arXiv：2002.07756v2 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2002.07756</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种层次相关聚类方法，该方法扩展了
众所周知的相关聚类可产生适用的层次聚类
正负两两的差异。那么，在下文中，
我们研究具有这种分层结构的无监督表示学习
相关性聚类。为此，我们首先研究嵌入
用于保留树的嵌入和特征的相应层次结构
萃取。此后，我们研究极小极大距离测量的扩展
相关聚类，作为另一种表示学习范式。最后，
我们在几个数据集上展示了我们的方法的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2002.07756</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应联合分布学习。 （arXiv：2110.04829v4 [stat.ML] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2110.04829</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一个新的框架，用于将联合概率分布嵌入到
张量积再现核希尔伯特空间（RKHS）。我们的框架
容纳一个低维、归一化和正模型
Radon-Nikodym 导数，我们根据最多几个样本量来估计
百万个数据点，减轻了 RKHS 建模的固有局限性。
明确定义的归一化和正条件分布是自然的
我们方法的副产品。嵌入计算速度快并且可以容纳
学习问题范围从预测到分类。我们的理论
有利的数值结果对研究结果进行了补充。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2110.04829</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凸凹鞍点问题的广义乐观方法。 （arXiv：2202.09674v2 [math.OC] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2202.09674</link>
      <description><![CDATA[乐观梯度法在求解问题上越来越受欢迎
凸凹鞍点问题。为了分析其迭代复杂度，
最近的工作 [arXiv:1906.01115] 提出了一个有趣的观点：
将此方法解释为近点法的近似。在
在本文中，我们遵循这种方法并提炼出乐观主义的基本思想
提出一种广义乐观方法，其中包括乐观
梯度法作为一种特例。我们的通用框架可以处理受限的
具有复合目标函数的鞍点问题，可以使用
使用布雷格曼距离的任意范数。此外，我们还开发了一个回溯
线搜索方案在不知道平滑度的情况下选择步长
系数。我们用一阶、二阶和高阶实例化我们的方法
预言机并给出最著名的全局迭代复杂性界限。为了我们的
一阶方法，我们表明平均迭代以以下速率收敛
$O(1/N)$ 当目标函数是凸凹函数时，它实现了线性
当目标是强凸强凹时收敛。为了我们的
二阶和高阶方法，在附加假设下
距离生成函数具有 Lipschitz 梯度，我们证明了复杂性
凸凹设置中 $O(1/\epsilon^\frac{2}{p+1})$ 的边界和
的复杂度界限
$O((L_pD^\frac{p-1}{2}/\mu)^\frac{2}{p+1}+\log\log\frac{1}{\epsilon})$ 中
强凸-强凹设置，其中 $L_p$ ($p\geq 2$) 是
$p$阶导数的 Lipschitz 常数，$\mu$ 是强项
凸性参数，$D$ 是到鞍座的初始 Bregman 距离
观点。此外，我们的线搜索方案证明只需要一个常数
平均每次迭代调用子问题求解器的次数，使我们
一阶和二阶方法特别适合实施。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2202.09674</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用哈密顿神经网络的子集模拟进行复杂系统的可靠性分析。 （arXiv：2401.05244v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05244</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种使用哈密顿神经网络的新子集模拟方法
基于网络的蒙特卡罗抽样进行可靠性分析。拟议的
策略结合了哈密顿蒙特卡罗方法的卓越采样
使用哈密顿神经网络进行计算高效的梯度评估
网络。这种组合特别有利，因为神经
网络架构保留了哈密顿量，它定义了接受度
哈密​​顿蒙特卡罗采样器的标准。因此，该策略实现了
以低计算成本实现高接受率。我们的方法估计很小
使用子集模拟的故障概率。但在小概率情况下
样本区域中，梯度评估尤其具有挑战性。这
所提出的策略的显着准确性在不同的情况下得到了证明
可靠性问题，其效率与传统相比
哈密​​顿蒙特卡罗方法。我们注意到这种方法可以达到
复杂和低概率区域中梯度估计的局限性
高维分布。因此，我们提出了改进梯度的技术
在这些特定情况下进行预测并能够准确估计
失败的概率。这项研究的亮点是可靠性
必须推断其参数分布的系统的分析
贝叶斯推理问题。在这种情况下，哈密顿蒙特卡罗方法
需要对每个梯度评估进行完整的模型评估，因此，
代价非常高。然而，在这个过程中使用哈密顿神经网络
框架取代了昂贵的模型评估，产生了巨大的
计算效率的提高。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05244</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层因果模型。 （arXiv：2401.05330v1 [stat.ME]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05330</link>
      <description><![CDATA[科学家经常希望从分层数据中了解因果关系，
从嵌套在单元内的子单元收集。考虑一下学校里的学生，
患者体内的细胞，或州内的城市。在这样的设置中，单元级变量
（例如每所学校的预算）可能会影响子单元级别的变量（例如测试
每个学校每个学生的分数），反之亦然。解决因果关系
针对分层数据的问题，我们提出了分层因果模型，该模型
通过添加内部扩展结构因果模型和因果图形模型
盘子。我们开发了一种通用图形识别技术
扩展 do-calculus 的层次因果模型。我们发现很多情况
哪些分层数据可以实现因果识别，即使它是
对于非分层数据是不可能的，也就是说，如果我们只有单元级别
子单元级别变量的摘要（例如学校的平均考试成绩，
而不是每个学生的分数）。我们开发估算技术
分层因果模型，使用包括分层贝叶斯在内的方法
楷模。我们通过模拟和重新分析来说明我们的结果
经典“八派”学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05330</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用函数逼近进行实验规划。 （arXiv：2401.05193v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05193</link>
      <description><![CDATA[我们研究了函数逼近的实验规划问题
上下文强盗问题。在存在大量开销的环境中
部署自适应算法——例如，当数据执行时
需要分发收集策略，或者循环中的人员
实施这些政策所需的——提前制定一套政策
因为数据收集至关重要。我们研究了一个大数据集的设置
可以使用上下文而不是奖励，学习者可以使用它来设计
有效的数据收集策略。尽管当奖励是线性的时
问题已得到充分研究，但仍缺少更复杂的结果
奖励模型。在这项工作中，我们提出了两种实验计划策略
与函数逼近兼容。第一个是逃避计划和
可以恢复最优性保证的采样过程，具体取决于
奖励函数类的逃避维度。对于第二个，我们证明
均匀采样器在以下设置中实现了有竞争力的最优率：
动作次数少。我们最终确定了我们的结果，引入了统计数据
差距充实了规划和适应性之间的根本区别
学习并为模型选择的规划提供结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05193</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驯服“数据匮乏”的强化学习？连续状态-动作空间的稳定性。 （arXiv：2401.05233v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05233</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一种新的框架来分析强化学习（RL）
连续的状态-动作空间，并用它来证明快速的收敛速度
在离线和在线设置中。我们的分析强调了两个关键
稳定性属性，与价值函数的变化和/或
政策影响行李员操作员和占用措施。我们认为
这些属性在许多连续状态-动作马尔可夫决策中得到满足
过程，并演示它们如何在使用线性函数时自然出现
近似方法。我们的分析为以下角色提供了新的视角：
离线和在线强化学习中的悲观主义和乐观主义，并强调
离线强化学习和迁移学习之间的联系。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05233</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机制稀疏性进行非参数部分解缠：稀疏动作、干预和稀疏时间依赖性。 （arXiv：2401.04890v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04890</link>
      <description><![CDATA[这项工作引入了一种新的解开原理，我们称之为机制
稀疏正则化，适用于感兴趣的潜在因素
很少依赖于观察到的辅助变量和/或过去的潜在因素。我们
提出一种表示学习方法，通过以下方式诱导解开
同时学习潜在因素和稀疏因果图
解释它们的模型。我们开发了非参数可识别性理论
形式化了这一原则并表明潜在因素可以是
通过将学习到的因果图规范化为稀疏来恢复。更多的
准确地说，我们展示了一种新的等价关系的可识别性，我们称之为
“一致性”，它允许一些潜在因素保持纠缠（因此
术语“部分解开”）。为了描述这种纠缠的结构，
我们介绍了纠缠图和图保持函数的概念。
我们进一步提供了保证完整的图形标准
解开，即排列和元素方面的可识别性
转变。我们论证了机制稀疏原理的范围
以及它所依赖的假设和几个已解决的例子。为了
例如，该框架展示了如何利用多节点干预
通过对潜在因素的未知目标来解开它们。我们进一步画出
我们的非参数结果与现在流行的指数之间的联系
家庭假设。最后，我们提出了一个基于
变分自动编码器和稀疏约束并在
各种合成数据集。这项工作旨在显着扩展
Lachapelle 等人的版本。 （2022）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04890</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPT：用于红巨星年龄和质量估计的光谱变换器。 （arXiv：2401.04900v1 [astro-ph.SR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04900</link>
      <description><![CDATA[红巨星的年龄和质量对于理解其结构至关重要
以及银河系的演化。传统的等时线方法
由于等时线重叠，估计本质上是有限的
赫罗图，而星震学虽然更精确，
需要高精度、长期的观测。针对这些
挑战，我们开发了一个新颖的框架，Spectral Transformer (SPT)，以
根据星震学预测红巨星的年龄和质量
光谱。 SPT 的关键组成部分，多头 Hadamard 自注意力机制
专为光谱设计的机制，可以捕获复杂的关系
跨越不同的波长。此外，我们还引入了马哈拉诺比斯
基于距离的损失函数解决尺度不平衡和交互模式
损失，并结合蒙特卡罗辍学进行定量分析
预测不确定性。对 3,880 个红巨星光谱进行训练和测试
LAMOST，SPT 取得了显着的年龄和质量估计，平均
百分比误差分别为 17.64% 和 6.61%，并提供了不确定性
对于每个相应的预测。结果明显优于那些
传统机器学习算法并表现出高水平
与星震学方法和等时线拟合技术的一致性。在
未来，我们的工作将利用中国空间站的数据集
望远镜和大型综合巡天望远镜，以提高观测精度
该模型并扩大其在天文学领域的适用性
天体物理学。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04900</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考测试时间似然：似然路径原理及其在 OOD 检测中的应用。 （arXiv：2401.04933v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04933</link>
      <description><![CDATA[虽然可能性在理论上很有吸引力，但它是通过深度生成来估计的
模型（DGM）在实践中经常被破坏，并且在某些情况下表现不佳
分布（OOD）检测。最近的各种作品开始考虑
替代分数并取得更好的表现。然而，这样的食谱确实
没有提供可证明的保证，也不清楚他们的选择是否会提取
足够的信息。

我们试图通过对变分法进行案例研究来改变这一点
自动编码器（VAE）。首先我们介绍似然路径（LPath）原理，
推广似然原理。这缩小了信息搜索范围
将统计数据汇总到 VAE 的最低限度的充分统计数据
条件可能性。其次，引入新的理论工具，例如近
必要的支持，必要的距离和共同利普希茨，我们得到
非渐近可证明的 OOD 检测保证了某些蒸馏
最小的充分统计数据。对应的LPath算法
即使使用性能较差的简单小型 VAE，也能展示 SOTA 性能
可能性估计。据我们所知，这是第一个可证明的
无监督 OOD 方法可提供出色的实证结果，优于
任何其他基于 VAE 的技术。我们使用相同的模型
\cite{xiao2020likelihood}，开源自：
https://github.com/XavierXiao/Likelihood-Regret
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04933</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好的分数并不意味着好的生成模型。 （arXiv：2401.04856v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04856</link>
      <description><![CDATA[基于分数的生成模型（SGM）是生成中的一种领先方法
建模，以其生成高质量样本的能力而闻名
复杂的高维数据分布。该方法享有经验性
成功并得到严格的理论收敛特性的支持。在
特别是，已经证明 SGM 可以从
如果基础得分函数接近真实值的分布
学习得很好，这表明 SGM 作为生成模型是成功的。我们
本文提供一个反例。通过样本复杂度
参数，我们提供了一种学习得分函数的特定设置
出色地。然而，这种设置下的 SGM 只能输出高斯样本
训练数据点模糊，模仿核密度的影响
估计。这一发现与最近的一系列发现相呼应，这些发现表明
SGM可以表现出很强的记忆效果并且无法生成。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04856</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习和应用中的特征网络方法。 （arXiv：2401.04874v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04874</link>
      <description><![CDATA[机器学习 (ML) 特征网络是连接 ML 特征的图
在基于相似性的学习任务中。这种网络表示允许
我们将特征向量视为网络上的函数。通过利用功能
通过傅里叶分析和泛函分析的运算，人们可以轻松地
生成新的和新颖的特征，利用强加的图结构
特征向量。以前已经研究过此类网络结构
隐含在图像处理和计算生物学中。我们因此描述
特征网络作为施加在特征向量上的图结构，并提供
机器学习中的应用。一种应用程序涉及基于图的
卷积神经网络的泛化，涉及结构化深度
使用具有不同深度的特征的分层表示进行学习
或复杂性。这也延伸到了能够
生成有用的新的多级特征。此外，我们还讨论了使用
特征网络来设计新特征，从而增强表现力
模型的。我们给出一个深层树结构特征的具体例子
网络，通过特征聚类形成层次连接
和前馈学习。这导致学习复杂度较低并且
计算效率。与有限的“标准”神经特征不同
到相邻的调制（阈值）线性组合，特征
网络在特征之间提供更通用的前馈依赖性。为了
例如，径向基函数或基于图结构的依赖关系
可以利用特征。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04874</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于特征函数的生成神经网络。 （arXiv：2401.04778v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04778</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提供了一种模拟算法来模拟
（多变量）特征函数，只能在黑盒中访问
格式。我们构建了一个生成神经网络，其损失函数利用
最大平均差异度量的具体表示，可以直接
结合目标特征函数。结构是通用的
从某种意义上说，它独立于维度，并且不
需要对给定特征函数的任何假设。此外，
有限样本保证了近似质量
导出最大平均差异度量。该方法如图所示
简短的模拟研究。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04778</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论广义等渗递归划分算法的正确性。 （arXiv：2401.04847v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04847</link>
      <description><![CDATA[本文对广义等渗进行了深入分析
用于拟合等渗模型的递归分区（GIRP）算法
可分离凸损失，由 Luss 和 Rosset 提出 [J.计算。图形。
Statist., 23 (2014), pp. 192--201] 对于可微损失并扩展为
潘斯基和罗塞特 [IEEE Trans。模式肛门。马赫。情报。，38（2016），第 177 页。
308-321]不可微损失。 GIRP 算法具有吸引力
特点是在算法的每一步中，中间解满足
等渗约束。本文首先通过一个例子表明
文献中描述的 GIRP 算法可能无法产生等渗
模型，表明解的存在性和唯一性
必须仔细解决等渗回归问题。它继续进行
表明，在可能的许多解中，确实存在一个解
可以通过观察数据集的递归二进制划分来找到。
对 GIRP 算法进行小的修改就足以获得正确的
解并保留所有中间解所需的属性
是等渗的。这个提议的修改包括适当的选择
中间解决方案和分区步骤的简化
三进制转二进制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04847</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>