<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过自适应模型重新校准的动态分配超网络，用于联合持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20808</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20808V1公告类型：新 
摘要：联合持续学习（FCL）提供了一种新兴模式，以促进联邦学习（FL）在现实世界中的适用性，在现实世界中，任务在客户群体中动态和异步发展，尤其是在医疗场景中。自然域中的现有服务器端FCL方法通过客户端汇总在全涉及的任务上构建了不断学习的服务器模型。但是，它们受到以下挑战：（1）灾难性遗忘以前学习的任务，导致在服务器模型中积累错误，从而难以维持所有任务中的全面知识。 （2）由于跨不同客户端处理的异步任务而引起的偏见优化，从而导致在同一时间步骤的不同客户端的优化目标发生冲突。在这项工作中，我们迈出了第一步，在医疗域中提出新型的服务器端FCL模式，具有自适应模型重新校准（FIDDAH）的动态分配超网络。这是为了促进跨客户的独特而动态的任务流下的协作学习。为了减轻灾难性的遗忘，我们提出了动态分配超网（dahyper），其中不断更新的超级net工作旨在管理任务标识及其关联的模型参数之间的映射，从而使跨客户群的模型分配了动态分配。为了获得偏见的优化，我们引入了一种新颖的自适应模型重新校准（AMR），以将历史模型的候选更改纳入当前服务器更新中，并基于连续优化的相似性，将权重分配给不同时间步骤的相同任务。 AMOS数据集上的广泛实验证明了我们的Feddah对具有不同任务流的站点上的其他FCL方法的优越性。代码可用：https：//github.com/jinlab-imvr/feddah。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20808</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自适应梯度掩盖对抗性攻击，在机器人技术中进行了强大的深度强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20844</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20844V1公告类型：新 
摘要：深入的强化学习（DRL）已成为机器人控制的一种有前途的方法，但是由于其易受环境扰动的侵害，其现实世界部署仍然具有挑战性。现有的白盒对抗攻击方法是根据监督学习的适应性，在忽视时间动态和不加选择的所有状态维度时，无法有效地针对DRL代理，从而限制了它们对长期奖励的影响。为了应对这些挑战，我们提出了一种自适应梯度掩盖增强（AGMR）攻击，这是一种白盒攻击方法，将DRL与基于梯度的软遮罩机制相结合，以动态识别关键状态尺寸并优化对抗性政策。 AGMR选择性地将扰动分配给最有影响力的状态特征，并结合了动态调整机制，以平衡训练期间的探索和剥削。广泛的实验表明，AGMR的表现优于最先进的对抗攻击方法，可以通过对抗性防御机制来降低受害者的表现并增强受害者的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20844</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估结构化数据的生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20903</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20903V1公告类型：新 
摘要：综合表格数据生成已成为解决有限的数据可用性和隐私问题的有前途的方法。随着近年来大语言模型的性能的急剧提高，研究人员对将这些模型应用于表格数据的生成感兴趣。但是，对于来自大语言模型生成的表格数据的质量知之甚少。评估合成表格数据质量的主要方法是火车合成检验的方法，其中人造示例与原始示例与原始示例通过对真实和合成集的机器学习模型的良好方式进行比较，并在某些下游任务中执行。该方法无法直接测量生成的数据的分布近似于原始数据的分布。本文通过查看数据中的列依赖项，介绍了用于直接评估合成表格数据的严格方法。我们发现，当通过几次弹药提示和微调时查询时，大型语言模型（GPT-2）和GAN（CTGAN）模型都不会产生具有反映原始真实数据的依赖关系的数据。这项研究的结果可以为未来的综合数据生成实践提供信息，以提高数据质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20903</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏张量完成的全球和本地结构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20929</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20929V1公告类型：新 
摘要：我们如何通过学习每个模式的维度的关系来准确地完成张量？张量完成是一个广泛研究的问题，是预测不完全张量的丢失条目。张量分解方法，基本张量分析工具已被积极开发以解决张量的完成任务。但是，标准张量分解模型尚未旨在学习沿每种模式的维度的关系，这限制了准确的张量完成。同样，先前开发的张量分解模型需要在维度内的关系之间进行先验知识，以建模关系昂贵的关系。
  本文提出了TGL（张量分解学习全球和局部结构），以准确预测张量中缺失的条目。 TGL用因子矩阵重建张量，该因子矩阵通过没有事先知识的GNN学习局部结构。进行了广泛的实验以评估基准和数据集的TGL。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20929</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TS Inverse：针对联合时间序列量身定制的梯度反转攻击预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20952</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20952V1公告类型：新 
摘要：时间序列预测（TSF）的联合学习（FL）使具有隐私敏感时间序列（TS）数据的客户可以协作学习准确的预测模型，例如，在能源负载预测中。不幸的是，由于服务器可以通过梯度反转攻击（GIA）重建客户的培训数据，因此FL的隐私风险持续存在。尽管GIA用于图像分类任务，但对时间序列回归任务知之甚少。在本文中，我们首先对4个TSF模型和4个数据集的TS数据进行了广泛的经验研究，从而确定了重建TS数据的观察结果和目标的独特挑战。然后，我们提出了TS-Inverse，这是一种新颖的GIA，通过（i）学习一个梯度反转模型来改善TS数据的反转，该模型输出分位数预测，（ii）一种独特的损耗函数，该模型融合了周期性和趋势正则化，以及（iii）正则化，根据瓦解预测。我们的评估表明，TS-Inverse的表现出色，与TS数据上的现有GIA方法相比，SMAPE度量至少取得了2倍10倍的提高。代码存储库：https：//github.com/capsar/ts-inverse]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20952</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争性在线视频游戏中的有效毒性检测的强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20968</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20968V1公告类型：新 
摘要：在线平台采取积极的措施来检测和解决不良行为，旨在将这些行为最普遍的资源密集型努力集中在这些努力中。本文考虑了在竞争性在线视频游戏中有效抽样毒性检测的问题。为了做出最佳的监控决策，视频游戏服务运营商需要估计有毒行为的可能性。如果没有用于这些预测的模型，则必须实时估算一个模型。为了缩小这一差距，我们提出了一种上下文匪徒算法，该算法根据域专业知识，基于一系列变量来监视决策，这些变量与有毒行为有关。该算法平衡了探索和剥削以优化长期结果，并故意设计用于易于生产。使用流行的第一人称动作游戏《使命召唤：现代战争III》中的数据，我们表明我们的算法始终优于仅依赖玩家过去行为的基线算法。这一发现对毒性的性质具有实质性的影响。它还说明了如何利用领域专业知识来帮助视频游戏服务运营商识别和减轻毒性，最终培养了更安全，更有趣的游戏体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20968</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入学习来源的法医识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20994</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20994V1公告类型：新 
摘要：我们使用对比性神经网络在Nbide数据集中的144个墨盒套管之间学习有用的相似性得分，在公共但不知名的源范式下。常见但不知名的源问题是法医中的问题原型，问题是两个对象是否共享一个共同的来源（例如，是从同一枪支发射的两个墨盒套管）。相似性得分通常用于解释此范式下的证据。我们直接将我们的结果与最先进的算法，一致的匹配细胞（CMC）进行了比较。当对2967墨盒套管的E3数据集进行培训时，对比度学习的ROC AUC为0.892。 CMC算法达到0.867。我们还进行了一项消融研究，在其中改变了神经网络体系结构。具体而言，网络的宽度或深度。消融研究表明，对比的网络性能结果对网络体系结构有些强大。这项工作的部分原因是使用通过对比度学习获得标准证据解释方法（例如基于得分的似然比）获得的相似性得分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20994</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善用户行为预测：在监督机器学习模型中利用注释器元数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21000</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21000V1公告类型：新 
摘要：监督的机器学习模型通常在预测对话文本的用户行为方面的表现不佳，这受到众包标签质量和NLP较低的任务准确性的阻碍。我们介绍了对元数据敏感的加权编码集合模型（MSWEEM），该模型集成了注释器元功能（如疲劳和超速）。首先，我们的结果表明，MSWEEM的表现优于标准合奏在持有的数据上的表现为14 \％，而在替代数据集上的表现为12 \％。其次，我们发现结合注释器行为的信号，例如速度和疲劳，可以显着提高模型性能。第三，我们发现具有较高资格的注释者（例如Master&#39;s）提供了更加一致，更快的注释。鉴于对注释质量的不确定性越来越确定，我们的实验表明，了解注释模式对于增强模型的准确性至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21000</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过比较不同的数据集，离线无动作对EX-BMDP的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21018</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21018V1公告类型：新 
摘要：虽然顺序的决策环境通常涉及高维观察，但这些观察的所有特征并不与对照有关。特别是，观察空间可能会捕获代理无法控制的环境因素，但会增加观察空间的复杂性。为了在漫不经心的状态空间中操作以忽略这些“噪声”功能，这对有效的政策学习构成了挑战。由于在许多这样的环境中可用的视频数据丰富，因此与任务无关的离线数据无关的表示提供了一个有吸引力的解决方案。但是，最近的工作突出了外源块MDP（EX-BMDP）模型下无动作学习的理论局限性，在观测值中存在时间相关的噪声特征。为了解决这些局限性，我们确定了一个现实的设置，在EX-BMDPS中的表示学习变得可行：当来自具有不同策略的多个代理的无动作视频数据可用时。具体而言，本文介绍了CRAFT（来自无动作轨迹的基于比较的表示），这是一种样本高效算法，利用了跨代理的可控功能动力学差异以学习表示表示。我们为Craft的性能提供了理论保证，并在玩具示例上展示了其可行性，为在类似设置的实用方法提供了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21018</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据混合物优化：多保真多规模贝叶斯框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21023</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21023V1公告类型：新 
摘要：仔细的数据源可以显着提高LLM预训练的性能，但是主要的方法在很大程度上依赖于直觉或昂贵的反复试验，从而使它们难以在不同的数据域和下游任务上概括。尽管缩放定律可以为数据策划提供原则性的一般方法，但标准的确定性推断从小型实验到较大的尺度需要对这种外推的可靠性进行有力的假设，而这种外推的可靠性是在先前的工作中强调的。在本文中，我们引入了一个$ \ textit {概率外推框架} $，以避免使用严格的假设并明确对决策变量的性能不确定性进行建模。我们将数据策划作为顺序决策问题$ \ unicode {x2013} $多脚，多尺度的贝叶斯优化$ \ unicode {x2013} $，其中$ \ \ {$ data Mixtures，型号量表，型号量表，培训步骤，培训步骤$ \ \} $可以自然地选择培训成本和潜在的信息增益。我们的框架自然会产生算法原型，从而利用嘈杂的信息从廉价的实验到系统地为昂贵的培训决策提供信息。为了加速方法论进步，我们基于472个语言模型训练的模拟器构建模拟器，并使用Slimpajama数据集的不同数据组成进行培训。我们观察到，即使是简单的内核和获取功能也可以在20m到1b参数的培训模型中实现原则性决策，并实现$ \ textbf {2.6x} $和$ \ textbf {3.3x} $ speedups与Multi-Fidelity BO和随机搜索基线相比。综上所述，我们的框架强调了通过开发有原则且可转移的数据混合物优化方法来实现的潜在效率提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21023</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于变化的内在动机的世界模型代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21047</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21047V1公告类型：新 
摘要：稀疏奖励环境由于反馈的稀缺而对加强学习构成了重大挑战。内在动机和转移学习已成为解决此问题的有前途的策略。基于变更的探索转移（CBET）是一种结合了这两种无模型算法方法的技术，它在解决稀疏反馈方面显示出了潜力，但其对现代算法的有效性仍在研究中。本文为诸如Dreamerv3之类的世界模型算法提供了CBET的改编，并在Crafter和Minigrid的稀疏奖励环境中比较了Dreamerv3和Impala代理的性能。我们的Tabula Rasa结果强调了CBET在Crafter中提高Dreamerv3的回报的可能性，但该算法达到了Minigrid的次优政策，CBET进一步降低了回报。同样，我们的转移学习实验表明，具有内在奖励的预训练Dreamerv 3不会立即导致一项最大化Minigrid外部奖励的政策。总体而言，我们的结果表明，CBET在更复杂的环境中对Dreamerv3产生了积极影响，但在Minigrid等环境中可能有害。在后一种情况下，CBET在Dreamerv3中提出的行为可能与环境的任务目标不符，从而导致回报率减少和次优政策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21047</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koopman操作员中方程式和小数据集的集成利用：转发和反问题的应用程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21048</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21048V1公告类型：新 
摘要：近年来，对物理学的数据驱动方法（例如扩展的动态模式分解（EDMD））越来越感兴趣。 EDMD算法侧重于非线性时间进化系统，构造的Koopman矩阵仅使用线性矩阵 - 产品操作得出下一个时间预测。请注意，数据驱动的方法通常需要大型数据集。但是，假设一个人有一些先验知识，即使这可能是模棱两可的。然后，只能利用先验知识，只能从一个小数据集中获得足够的学习。本文得出将模棱两可的先验知识纳入EDMD算法的方法。本文中的模棱两可的先验知识对应于具有未知参数的基础时间进化方程。首先，我们将提出的方法应用于转发问题，即预测任务。其次，我们提出了一种计划，将提出的方法应用于反问题，即参数估计任务。我们仅使用指导示例，即Duffing和van der Pol Systems仅使用一个小数据集演示学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21048</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>馈送神经网络模型中的不确定性传播</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21059</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21059V1公告类型：新 
摘要：我们开发了新的不确定性传播方法，用于馈电神经网络体系结构，具有漏水的relu激活功能，但在输入向量中受到随机扰动的影响。特别是，我们得出神经网络输出的概率密度函数（PDF）及其统计矩的分析表达式作为输入不确定性和网络参数的函数，即权重和偏见。一个关键的发现是，即使对于输入向量中的大扰动，泄漏的Relu激活函数的适当线性化也会产生准确的统计结果。这可以归因于信息通过网络传播的方式。我们还提出了新的可分析性易处理的高斯副替代模型，以近似神经网络输出的完整关节PDF。为了验证我们的理论结果，我们对代表两个多项式函数空间之间非线性的多层差异操作员进行了多层神经网络进行蒙特卡洛模拟和彻底的错误分析。我们的发现表明，理论预测和蒙特卡洛模拟之间有着极好的一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21059</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于点云 - 素 - 社区分区聚类的地理热点预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21084</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21084V1公告类型：新 
摘要：地理信息领域中热点预测问题的现有解决方案仍处于相对初步的阶段。这项研究提出了一种新的方法，用于利用点云 - 素 - 社区分区聚类来检测和预测地理热点。通过分析高维数据，我们通过点云表示空间信息，然后将其细分为多个体素以提高分析效率。我们的方法通过社区划分来确定具有相似特征的空间体素，从而揭示了热点分布中的潜在模式。实验结果表明，当应用于土耳其考古站点的数据集时，我们的方法的处理速度增加了19.31％，精度损失仅为6％，表现优于传统的聚类方法。该方法不仅为热点预测提供了新的视角，而且还可以作为高维数据分析的有效工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21084</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>置信度调整后的积极足智试验的惊喜措施（CA-SMART）：在资源限制下加速材料发现的数据驱动的主动学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21095</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21095V1公告类型：新 
摘要：由于巨大的搜索空间，高昂的实验成本以及材料表征的时间密集型性质，加速具有特定特性的高级材料的发现和制造是一个至关重要的挑战。近年来，积极的学习（替代机器学习（ML）模型模仿了人类科学家的科学发现过程，它已成为一种有希望的方法，可以通过指导预算有限的高价值实验来解决这些挑战。在各种活跃的学习理念中，令人惊讶的概念（捕获预期和观察到的结果之间的差异）表现出了驱动实验试验和完善预测模型的巨大潜力。科学发现通常源于惊喜，从而使其成为指导搜索过程的自然驱动力。尽管有希望，但先前的研究利用了Shannon和Bayesian Surprise等惊喜指标缺乏对先进信心的解释的机制，从而过度探索了可能无法产生有用信息的不确定地区。为了解决这个问题，我们提出了对现有足智试验的置信度调整后的惊喜度量（CA-SMART），这是一个新型的贝叶斯主动学习框架，该框架量身定制，用于优化数据驱动的实验。在高水平上，CA-SMART通过在模型更确定的同时在高度不确定的区域打折的区域中放大惊喜，将置信度调整后的惊喜（CAS）纳入动态平衡探索和剥削。我们评估了两个基准函数（六驼峰和griewank）的CA-SMART，并在预测钢的疲劳强度时进行了评估。结果表明，与传统的惊喜指标，标准贝叶斯优化（BO）采集功能和常规ML方法相比，其准确性和效率较高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21095</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>