<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马尔可夫采样下分布式 TD($\lambda$) 的一次性平均</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08896</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08896v1 公告类型：新
摘要：我们考虑强化学习的分布式设置，其中每个代理都有相同马尔可夫决策过程的副本，但每个代理独立地从相应的马尔可夫链中采样转换。我们证明，在这种情况下，我们可以实现 TD($\lambda$) 的线性加速，TD($\lambda$) 是一系列流行的策略评估方法，从某种意义上说，$N$ 代理可以更快地评估策略 $N$ 倍，前提是目标精度足够小。值得注意的是，这种加速是通过“一次平均”实现的，在这一过程中，代理运行 TD($\lambda$) 并独立进行马尔可夫采样，并且仅在最后一步后对结果进行平均。与之前的工作相比，这显着减少了实现线性加速所需的通信量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08896</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可用的 XAI：LLM 时代利用可解释性的 10 种策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08946</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08946v1 公告类型：新
摘要：可解释的人工智能（XAI）是指为人工智能模型的工作提供人类可理解的见解的技术。最近，XAI 的重点正在扩展到大型语言模型（LLM），该模型经常因缺乏透明度而受到批评。由于两个原因，此扩展要求 XAI 方法进行重大转变。首先，许多现有的 XAI 方法由于其复杂的高级功能而无法直接应用于法学硕士。其次，随着法学硕士越来越多地部署在不同的行业应用中，XAI 的作用从仅仅打开“黑匣子”转变为积极提高法学硕士在现实环境中的生产力和适用性。同时，与被动接受 XAI 见解的传统机器学习模型不同，法学硕士的独特能力可以相互增强 XAI。因此，在本文中，我们通过分析（1）XAI如何使LLM和AI系统受益，以及（2）LLM如何为XAI的进步做出贡献，在LLM的背景下引入可用的XAI。我们介绍了 10 种策略，介绍了每种策略的关键技术并讨论了它们的相关挑战。我们还提供案例研究来演示如何获取和利用解释。本文使用的代码可以在：https://github.com/JacksonWuxs/UsableXAI_LLM 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08946</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单上下文大批量采样的分叉注意力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08845v1 公告类型：新
摘要：在我们的研究中，我们提出了分叉注意力，这是一种为单上下文批量采样上下文中的语言模型推理而开发的方法。这种方法旨在减少冗余内存 IO 成本，这是高批量大小和长上下文长度的延迟的一个重要因素。分叉注意力通过将增量解码期间的注意力机制划分为两个不同的 GEMM 操作来实现这一点，重点关注来自预填充和解码过程的 KV 缓存。该方法确保了精确计算并保持了标准注意力机制的通常计算负载（FLOP），但减少了内存 IO。分叉注意力还与多查询注意力机制兼容，该机制以减少 KV 缓存的内存 IO 而闻名，从而进一步实现更高的批量大小和上下文长度。由此产生的效率可以降低延迟，提高对实时应用程序的适用性，例如，在不显着增加延迟的情况下实现大规模并行答案生成，在与重新排名等后处理技术集成时提高性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08845</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自适应分布式强化学习的多目标优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08879v1 公告类型：新
摘要：众所周知，智能交通系统（ITS）环境是动态和分布式的，其中参与者（车辆用户、运营商等）具有多个、不断变化且可能相互冲突的目标。尽管强化学习 (RL) 算法通常用于优化资源管理和卸载等 ITS 应用，但大多数 RL 算法都专注于单一目标。在许多情况下，将多目标问题转化为单目标问题是不可能的、棘手的或不充分的，这使得此类 RL 算法不适用。我们提出了一种具有高学习效率和低计算要求的多目标、多智能体强化学习（MARL）算法，该算法在具有稀疏和延迟奖励的动态、分布式和噪声环境中自动触发自适应小样本学习。我们在具有边缘云计算的 ITS 环境中测试我们的算法。实证结果表明，该算法能够快速适应新环境，并且与最先进的基准相比，在所有个人和系统指标上都表现得更好。我们的算法还通过其模块化和异步在线训练方法解决了各种实际问题。除了云端模拟之外，我们还在单板机上测试了我们的算法，结果表明它可以在 6 毫秒内做出推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08879</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>REFRESH：SHAP 价值观引导的负责任且高效的特征重选</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08880</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08880v1 公告类型：新
摘要：特征选择是构建机器学习模型的关键步骤。这个过程通常以准确性为目标来实现，对于大规模数据集来说可能很麻烦且计算成本很高。几个额外的模型性能特征（例如公平性和鲁棒性）对于模型开发非常重要。由于法规推动了对更值得信赖的模型的需求，因此需要针对与负责任的人工智能相关的模型特征来纠正已部署的模型。当针对一个模型性能特征（例如准确性）进行特征选择时，以次要模型性能特征（例如公平性和鲁棒性）为目标的特征选择将需要从头开始经历计算成本高昂的选择过程。在本文中，我们引入了特征 \emph{reselection} 问题，以便即使在针对主要目标完成特征选择过程之后，也可以针对次要模型性能特征有效地选择特征。为了解决这个问题，我们提出了 REFRESH，一种重新选择特征的方法，这样就可以实现模型性能所需的额外约束，而无需训练多个新模型。 REFRESH 的基础算法是一种使用 SHAP 值和相关性分析的新技术，可以近似模型的预测，而无需训练这些模型。对三个数据集（包括大规模贷款违约数据集）的实证评估表明，REFRESH 可以帮助有效地找到具有更好模型特征的替代模型。我们还根据监管要求讨论了重新选择和刷新的必要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08880</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于深度神经网络高效并行的循环数据并行</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08837v1 公告类型：新
摘要：训练大型深度学习模型需要并行化技术来扩展。在 Data Parallelism 或 ZeRO-DP 等现有方法中，微批量数据是并行处理的，这会产生两个缺点：在前向传递结束时存储模型激活峰值所需的总内存，并且梯度必须同时进行在反向传播步骤结束时取平均值。我们提出了循环数据并行，这是一种新颖的范例，将微批次的执行从同时执行转变为顺序执行，并具有统一的延迟。以轻微的梯度延迟为代价，激活所占用的总内存是恒定的，并且梯度通信在训练步骤期间是平衡的。借助模型并行性，我们的技术通过跨微批次共享 GPU 来减少所需的 GPU 数量。在 ZeRO-DP 框架内，我们的技术允许通过点对点操作而不是集体广播操作来进行模型状态的通信。我们在 CIFAR-10 和 ImageNet 数据集上展示了我们方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08837</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分层轨迹表示的船舶行为预测聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08838v1 公告类型：新
摘要：船舶轨迹聚类旨在寻找相似的轨迹模式，已在水上应用中得到广泛利用。大多数传统方法使用预定义的规则和阈值来识别离散的血管行为。他们以高质量聚类为目标，对整个序列进行聚类，无论是原始轨迹还是子轨迹，都无法代表它们的演化。为了解决这个问题，我们提出了分层血管行为的预测聚类（PC-HiV）。 PC-HiV 首先使用分层表示将每个轨迹转换为行为序列。然后，它根据表示来预测序列的每个时间戳的演化。通过应用预测聚类和潜在编码，PC-HiV 同时改进了聚类和预测。对真实 AIS 数据集的实验证明了 PC-HiV 相对于现有方法的优越性，展示了其在捕获船舶类型（不定期船与班轮）之间以及排放控制区域内的行为进化差异方面的有效性。结果表明，我们的方法在纯度得分上优于 NN-Kmeans 和 Robust DAA 3.9% 和 6.4%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08838</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带时间窗的车辆路径问题的学习增强邻域选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08839v1 公告类型：新
摘要：大邻域搜索（LNS）是一种广泛适用的通用方法，并且在实践中被证明在解决优化问题方面非常有效。我们建议将机器学习（ML）集成到 LNS 中，以协助决定在 LNS 的每次迭代中应该销毁和修复解决方案的哪些部分。我们将我们的新方法称为学习增强邻域选择（简称 LENS）。我们的方法是普遍适用的，即它可以应用于任何 LNS 算法以放大破坏算法的工作。在本文中，我们展示了 LENS 在具有时间窗的基本车辆路径问题 (VRPTW) 上的潜力。我们为 VRPTW 实现了 LNS 算法，并收集了从众所周知的、广泛使用的基准数据集生成的新颖训练实例的数据。我们用这些数据训练我们的 LENS 方法，并将我们的方法的实验结果与两种基准算法进行比较：一种随机邻域选择方法，用于表明 LENS 学会做出明智的选择；一种预言机邻域选择方法，用于展示我们的 LENS 方法的潜力。借助 LENS，我们获得了显着提高解决方案质量的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08839</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习对结核病治疗结果进行预测分析：卡纳塔克邦大规模结核病数据研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08834v1 公告类型：新
摘要：结核病（TB）仍然是全球健康威胁，是全球死亡的主要原因之一。在这种背景下，机器学习 (ML) 已成为一股变革力量，为与结核病治疗相关的复杂性提供创新的解决方案。本研究探讨了如何使用机器学习（尤其是表格数据）来预测结核病 (TB) 治疗结果更精确地。它将这一预测任务转化为二元分类问题，根据来自印度国家结核病控制计划 NIKSHAY 的患者数据生成风险评分，其中包括超过 500,000 份患者记录。
  数据预处理是该研究的关键组成部分，该模型在包含 20,000 条患者记录的验证集上实现了 98% 的召回率和 0.95 的 AUC-ROC 评分。我们还探索了自然语言处理 (NLP) 的使用以改进模型学习。我们的结果得到了各种指标和消融研究的证实，验证了我们方法的有效性。该研究最后讨论了我们对结核病根除工作的研究的潜在影响，并提出了未来工作的潜在途径。这项研究标志着抗击结核病的斗争取得了重大进展，展示了机器学习在医疗保健领域的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08834</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于足球球探的基于堆叠的深度神经网络 1</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08835v1 公告类型：新
摘要：数据侦察是职业体育（尤其是足球）中最著名的数据应用之一。其目标是分析庞大的球员数据库，以发现高潜力球员，然后由人类球探单独考虑。在本文中，我们提出了一种基于堆叠的深度学习模型来检测高潜力的足球运动员。应用在开源数据库上，我们的模型获得了比经典统计方法明显更好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08835</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于变压器的医疗过程监控中知识集成的结构位置编码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08836v1 公告类型：新
摘要：预测流程监控是一项流程挖掘任务，旨在预测有关正在运行的流程跟踪的信息，例如要执行的最正确的下一个活动。在医学领域，预测过程监控可以在非典型和重要情况下提供有价值的决策支持。医学中的决策支持和质量评估不能忽视领域知识，以便以所有可用信息（不限于数据）为基础并真正被最终用户接受。
  在本文中，我们提出了一种依赖于使用变压器（一种基于注意力机制的深度学习架构）的预测过程监控方法。我们工作的一个主要贡献在于通过图位置编码技术整合本体领域特定知识。本文介绍并讨论了我们在中风管理领域收集的令人鼓舞的实验结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08836</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>温度计：迈向大型语言模型的通用校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08819v1 公告类型：新
摘要：我们考虑大型语言模型（LLM）中的校准问题。最近的研究发现，指令调整等常见干预措施通常会导致法学硕士校准不佳。尽管校准在传统应用中已得到充分探索，但校准法学硕士却具有独特的挑战性。这些挑战既源于法学硕士严格的计算要求，也源于其多功能性，这使得它们能够应用于不同的任务。为了应对这些挑战，我们提出了 THERMOMETER，这是一种专为法学硕士量身定制的校准方法。 THERMOMETER 根据多个任务的给定数据学习辅助模型，用于校准法学硕士。它计算效率高，保留了法学硕士的准确性，并为新任务提供了更好的校准响应。各种基准的广泛实证评估证明了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08819</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diet-ODIN：具有可解释饮食模式的阿片类药物滥用检测新框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08820v1 公告类型：新
摘要：阿片类药物危机一直是美国最严重的社会问题之一。尽管药物辅助治疗（MAT）被认为是阿片类药物滥用和成瘾的最有效治疗方法，但各种副作用可能引发阿片类药物复发。除 MAT 外，膳食营养干预已被证明在阿片类药物滥用预防和恢复中的重要性。然而，关于饮食模式与阿片类药物滥用之间令人震惊的联系的研究仍未得到充分探索。针对这一差距，在本文中，我们首先尝试建立一个与阿片类药物使用者相关的大规模多方面饮食基准数据集，然后开发一个新颖的框架 - 即具有可解释饮食模式的阿片类滥用检测（Diet-ODIN） ） - 连接异构图（HG）和大语言模型（LLM），以识别阿片类药物滥用的用户并解释其相关的饮食模式。具体来说，在Diet-ODIN中，我们首先构建一个HG来全面整合饮食和健康相关信息，然后设计一个具有降噪功能的整体图学习框架，以充分利用用户的个人饮食习惯和共享的饮食模式来实现检测滥用阿片类药物的用户。为了进一步深入研究饮食模式和阿片类药物滥用之间复杂的相关性，我们利用从图学习模型获得的知识进行解释来开发法学硕士。与最先进的基线方法相比，基于我们建立的定量和定性测量基准的广泛实验结果表明，Diet-ODIN 在探索阿片类药物滥用和饮食模式之间复杂的相互作用方面具有出色的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08820</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LoRA-SP：简化的部分参数自适应，用于大型语言模型的资源高效微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08822</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08822v1 公告类型：新
摘要：为了解决微调大型语言模型（LLM）的计算和内存需求，我们提出了 LoRA-SP（简化的部分参数自适应），这是一种在低阶自适应（LoRA）中利用随机半选择性参数冻结的新方法。 ）框架。该方法有效地平衡了预先训练的知识保留和针对特定任务优化的适应性。通过随机机制，LoRA-SP 确定要更新或冻结哪些参数，从而在不影响模型性能的情况下显着减少计算和内存需求。我们在多个基准 NLP 任务中评估了 LoRA-SP，证明与传统的全参数微调和其他参数高效技术相比，它能够以大幅降低的资源消耗实现有竞争力的性能。 LoRA-SP 创新方法不仅有助于在资源有限的环境中部署先进的 NLP 模型，而且还为有效且高效的模型适应策略开辟了新的研究途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08822</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EHR 在结构和语义方面的多模态融合：将临床记录和注释与 Hypergraph 和 LLM 相集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08818</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08818v1 公告类型：新
摘要：近几十年来，电子健康记录（EHR）在支持临床决策和医疗保健方面变得越来越受欢迎。电子病历通常包含异构信息，例如表格形式的结构化数据和文本注释中的非结构化数据。电子病历中不同类型的信息可以相互补充，并提供患者健康状况的更完整信息。虽然关于结构化 EHR 数据的表示学习已经有很多研究，但不同类型 EHR 数据的融合（多模态融合）还没有得到很好的研究。这主要是因为使用了复杂的医疗编码系统以及书面笔记中存在的噪音和冗余。在这项工作中，我们提出了一个名为 MINGLE 的新框架，它有效地集成了 EHR 中的结构和语义。我们的框架使用两级注入策略将医学概念语义和临床注释语义结合到超图神经网络中，该网络学习不同类型数据之间的复杂交互，以生成用于下游预测的访问表示。在公共 MIMIC-III 和私有 CRADLE 两个 EHR 数据集上的实验结果表明，MINGLE 可以有效地将预测性能相对提高 11.83%，增强了结构和文本 EHR 数据的语义集成以及多模态融合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08818</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>