<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>带软核插值的高维高斯过程回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21419v1 公告类型：新
摘要：我们引入了软核插值 (SoftKI)，用于高维数据集上的可扩展高斯过程 (GP) 回归。受结构化核插值 (SKI) 的启发，它通过从结构化格子插值来近似 GP 核，SoftKI 通过从较少数量的学习插值（即诱导）点进行 softmax 插值来近似核。通过放弃基于 SKI 的方法中使用的格子结构，SoftKI 将形成近似 GP 核的成本与数据的维数分开，使其非常适合高维数据集。我们在各种示例中证明了 SoftKI 的有效性，并证明当数据维数适中（约 10）时，其准确性超过了其他可扩展 GP 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21419</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于从复杂观测数据进行因果推断的非迭代条件期望 G 公式的深度学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21531</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21531v1 公告类型：新
摘要：在一致性、积极性和可交换性的识别假设下，g 公式可用于使用观察数据估计持续治疗策略的因果效应。g 公式的非迭代条件期望 (NICE) 估计量还需要正确估计随时间变化的治疗、混杂因素和结果的条件分布。传统上用于此目的的参数模型容易受到模型错误指定的影响，这可能会导致有偏差的因果估计。在这里，我们为 NICE g 公式估计量提出了一个统一的深度学习框架，该框架使用多任务循环神经网络来估计联合条件分布。使用模拟数据，我们评估了模型的偏差并将其与参数 g 公式估计量的偏差进行了比较。我们发现，在协变量之间存在简单和复杂时间依赖关系的环境中，使用深度学习估计器对持续治疗策略对生存结果的因果影响的估计偏差低于使用参数 NICE 估计器。这些发现表明，在从复杂观察数据估计持续治疗策略的因果影响时，我们的深度学习 g 公式估计器对模型错误设定的敏感度可能低于经典参数 NICE 估计器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21531</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过传导先验对无界损失进行精细化风险界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21621v1 公告类型：新
摘要：我们重新审视了具有平方损失的线性回归、具有铰链损失的分类问题和逻辑回归的顺序变体，所有这些变体都以设置中的无界损失为特征，其中没有对设计向量的大小和参数最优向量的范数做出任何假设。与现有结果的主要区别在于我们假设设计向量集是预先知道的（尽管它们的顺序不是），这种设置有时被称为传导在线学习。虽然这个假设似乎类似于固定设计回归或去噪，但我们证明了我们的算法的顺序性使我们能够将我们的界限转换为具有随机设计的统计界限，而无需对设计向量的分布做出任何额外的假设——这对于标准去噪结果是不可能的。我们的主要工具基于指数权重算法，该算法具有精心选择的传导（设计相关）先验，可充分利用设计向量的全部范围。
我们的分类遗憾边界具有文献中仅归因于有界损失的特征：它们仅取决于参数空间的维度和轮数，与设计向量或最优解的范数无关。对于具有平方损失的线性回归，我们进一步将分析扩展到稀疏情况，提供还取决于响应变量幅度的稀疏遗憾边界。我们认为这些改进的边界特定于传导设置，在最坏情况顺序设置中无法实现。在几种情况下，我们的算法具有多项式时间近似值，并减少到对对数凹度量的采样，而不是对难以构建的类的 $\varepsilon$ 覆盖进行聚合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21621</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多任务学习对 ReLU 神经网络函数的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21696</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21696v1 公告类型：新 
摘要：本文研究了多任务浅层 ReLU 神经网络学习问题解的性质，其中训练网络以最小的平方权重和拟合数据集。值得注意的是，每个单独任务学习到的解类似于通过求解核方法获得的解，揭示了神经网络与核方法之间的新联系。众所周知，单任务神经网络训练问题等同于非希尔伯特 Banach 空间中的最小范数插值问题，并且此类问题的解通常是非唯一的。相反，我们证明单变量输入、多任务神经网络插值问题的解几乎总是唯一的，并且与 Sobolev（再生核）希尔伯特空间中最小范数插值问题的解相一致。我们还在多变量输入情况下证明了类似的现象；具体来说，我们表明具有大量不同任务的神经网络学习问题大约等同于由最优神经元决定的固定核上的 $\ell^2$（希尔伯特空间）最小化问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21696</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 PAC-Bayes 边界实现深度神经网络对依赖数据的极小极大最优性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21702v1 公告类型：新
摘要：在一项开创性的工作中，Schmidt-Hieber (2020) 证明了具有 ReLu 激活的深度神经网络的极小极大最优性，用于对由组合定义的一大类函数进行最小二乘回归估计。在本文中，我们将这些结果扩展到许多方向。首先，我们删除了观测值的 i.i.d. 假设，以允许一些时间依赖性。假设观测值为具有非零伪谱间隙的马尔可夫链。然后，我们研究一类更一般的机器学习问题，其中包括最小二乘和逻辑回归作为特殊情况。利用 PAC-Bayes 预言不等式和 Paulin (2015) 提出的 Bernstein 不等式版本，我们推导出广义贝叶斯估计量的估计风险上限。对于最小二乘回归，此边界与 Schmidt-Hieber (2020) 的下界相匹配（最多为对数因子）。我们为具有逻辑损失的分类建立了类似的下界，并证明了所提出的 DNN 估计器在极小极大意义上是最优的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21702</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于从实证数据估计 VENDI 分数的统计复杂性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21719v1 公告类型：新
摘要：机器学习社区最近研究了生成模型的无参考评估指标。作为无参考指标，VENDI 分数使用信息论中的基于矩阵的熵来量化生成模型的多样性。VENDI 分数通常通过对 $n$ 个生成样本的 $n \times n$ 核矩阵的特征分解来计算。然而，由于大 $n$ 的特征分解计算成本高，因此分数通常在限制为几万的样本量上计算。在本文中，我们探讨了 VENDI 分数的统计收敛性，并证明对于具有无限特征图维度的核函数，有限样本大小的评估分数可能不会收敛到基于矩阵的熵统计。我们引入了一种称为 $t$ 截断 VENDI 统计的替代统计数据。我们表明，在给定适度样本量的情况下，现有的 Nystr\&quot;om 方法和 VENDI 得分的 FKEA 近似方法都将收敛到定义的截断 VENDI 统计量。我们进行了几次数值实验，以说明经验 VENDI 得分在截断 VENDI 统计量周围的集中度，并讨论该统计量如何与图像数据的视觉多样性相关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21719</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有分布不确定性的连续序列的指数一致统计分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21799v1 公告类型：新
摘要：在多重分类中，人们的目标是确定测试序列是否与 M 个训练序列之一的分布相同。与大多数关注具有完美分布匹配的离散值序列的现有研究不同，我们研究具有分布不确定性的连续序列的多重分类，其中测试和训练序列的生成分布即使在真实假设下也会偏离。特别是，我们提出了无分布测试，并证明我们的测试的错误概率在三种不同的测试设计中呈指数级衰减：固定长度、顺序和两相测试。我们首先考虑没有零假设的简单情况，其中已知测试序列是从接近其中一个训练序列的生成分布的分布生成的。随后，我们通过允许测试序列从与所有训练序列的生成分布大不相同的分布生成，将我们的结果推广到具有零假设的更一般的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21799</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于短文本聚类的 Unigram 模型的分层混合：Beta-Liouville 先验的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21862v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种多项式混合模型的变体，专门用于短文本数据的无监督分类。传统上，此分层模型中的多项式概率向量被分配了狄利克雷先验分布。然而，在这里，我们探索了一种替代先验 - Beta-Liouville 分布 - 它提供了比狄利克雷更灵活的相关结构。我们研究了 Beta-Liouville 分布的理论性质，重点关注其与多项式似然的共轭性。此属性使得能够推导出 CAVI（坐标上升变分推理）变分算法的更新方程，从而有助于对模型参数进行近似后验估计。此外，我们提出了一种增强可扩展性的 CAVI 算法的随机变体。本文最后给出了数据示例，展示了设置 Beta-Liouville 超参数的有效策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21862</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有隐藏混杂因素的线性 ODE 系统的可识别性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21917</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21917v1 公告类型：新
摘要：线性常微分方程 (ODE) 系统的可识别性分析是对这些系统进行可靠因果推断的必要先决条件。虽然在系统完全可观察的场景中可识别性已经得到很好的研究，但当潜在变量与系统交互时，可识别性的条件仍未得到探索。本文旨在通过对包含隐藏混杂因素的线性 ODE 系统中的可识别性进行系统分析来解决这一差距。具体来说，我们研究了两种此类系统的情况。在第一种情况下，潜在混杂因素没有表现出因果关系，但它们的演化遵循特定的函数形式，例如时间 $t$ 的多项式函数。随后，我们扩展了这种分析以涵盖隐藏混杂因素表现出因果依赖性的场景，其中潜在变量的因果结构由有向无环图 (DAG) 描述。第二种情况是第一种情况的更复杂变体，需要进行更全面的可识别性分析。因此，我们在各种观察条件下对第二个系统进行了详细的可识别性分析，包括来自单个或多个轨迹的连续和离散观察。为了验证我们的理论结果，我们进行了一系列模拟，这些模拟支持并证实了我们的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21917</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用学习图的概率分布之间的距离，为行动不便的患者制定个性化的康复轨迹</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21983</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21983v1 公告类型：新
摘要：正在接受物理康复的患者可从可靠评估其在特定时间内的累积表现而获得的反馈中受益。在本文中，我们提供了一种方法来学习个体患者的恢复轨迹，因为他们在患上重病后进行锻炼作为物理治疗的一部分，以恢复运动能力的丧失。患者在连续进行给定锻炼程序时获得的运动恢复评分 (MRS) 之间的差异由随机图 (后验) 概率之间的统计距离/差异给出，这些随机图是使用患者 20 个关节位置的时间序列数据通过贝叶斯学习而来的，这些数据在患者锻炼时记录在电子平台上。这允许在患者每次进行这种锻炼时计算 MRS，并据此绘制恢复轨迹。我们将每个图作为在概率度量空间中绘制的随机几何图进行学习，并根据关节位置的多变量时间序列数据的相关结构确定图上任何边的闭式边缘后验。根据我们的恢复学习，我们为具有给定程度的行动障碍的患者提供最佳锻炼程序的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21983</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过局部平均对潜在位置随机图进行节点回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21987v1 公告类型：新
摘要：节点回归包括根据其他节点的观测值预测节点处图形标签的值。为了深入了解各种估计器在此任务中的性能，我们在图形随机的背景下进行了理论研究。具体来说，我们假设图形是由潜在位置模型生成的，其中图形的每个节点都有一个潜在位置，并且两个节点连接的概率取决于两个节点的潜在位置之间的距离。在这种情况下，我们首先研究图形回归的最简单的估计量，它包括对所有相邻节点的标签值进行平均。我们表明，在潜在位置模型中，这个估计量趋向于潜在空间中的 Nadaraya Watson 估计量，并且其收敛速度实际上是相同的。此标准估计器的一个问题是，它对由节点的所有邻居组成的区域进行平均，并且根据图模型，这个平均数可能太多或太少。另一种方法是首先估计潜在位置之间的真实距离，然后将这些估计距离注入经典的 Nadaraya Watson 估计器。这使得可以在小于或大于典型图邻域的区域中求平均值。我们表明，即使图邻域太大或太小，这种方法也可以在某些情况下实现标准的非参数率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21987</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReLU 神经网络上的汉密尔顿蒙特卡罗效率低下</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22065v1 公告类型：新
摘要：我们分析了带有跳跃积分器的汉密尔顿蒙特卡罗算法在贝叶斯神经网络推理中的错误率。我们表明，由于 ReLU 系列中激活函数的不可微性，具有这些激活函数的网络的跳跃式 HMC 具有较大的局部错误率 $\Omega(\epsilon)$，而不是经典错误率 $O(\epsilon^3)$。这导致提案的拒绝率更高，从而使该方法效率低下。然后，我们通过经验模拟以及对真实数据集的实验来验证我们的理论发现，这些实验突出了与分析网络相比，基于 ReLU 的神经网络上的 HMC 推理效率低下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22065</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度 Q 指数过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22119v1 公告类型：新
摘要：受深度神经网络的启发，深度高斯过程 (DGP) 通过堆叠多层 GP 来推广标准 GP。尽管 GP 具有增强的表达能力，但作为 $L_2$ 正则化先验，GP 往往过​​于平滑且对于非均匀对象（例如具有边缘的图像）不是最优的。最近，Q 指数过程 (Q-EP) 被提出作为 GP 的 $L_q$ 松弛，并通过与 GP 对应的参数 $q&gt;0$ 和 $q=2$ 表现出更理想的正则化特性。Q-EP 与 GP 具有相似的后验和预测分布可处理性，也可以堆叠以提高其建模灵活性。在本文中，我们将 Q-EP 推广到深度 Q-EP，以同时享受适当的正则化和更高的表达能力。通过引入浅层 Q-EP 作为隐变量模型，然后构建浅层 Q-EP 层的层次结构，实现了泛化。通过诱导点的稀疏近似和可扩展的变分策略来促进推理。我们通过与多个最先进的深度概率模型进行比较，证明了所提出的深度 Q-EP 模型的数值优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22119</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批次、匹​​配和补丁：基于分数的变分推理的低秩近似</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22292</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22292v1 公告类型：新
摘要：当使用黑盒变分推理 (BBVI) 估计具有完整协方差矩阵的多元高斯近似时，它对高维问题的扩展性很差。在本文中，我们将基于分数的 BBVI 的批量匹配 (BaM) 框架扩展到存储此类协方差矩阵成本过高的问题，更不用说估计它们了。与使用梯度下降来最小化反向 Kullback-Leibler 散度的 BBVI 经典算法不同，BaM 使用更专业的更新来匹配目标密度和其高斯近似的分数。我们通过将 BaM 的更新与更紧凑的完整协方差矩阵参数化相结合来扩展它们。具体来说，借鉴因子分析的思想，我们在 BaM 的每次迭代中增加了一个额外的步骤——一个补丁——将每个新更新的协方差矩阵投影到更有效的参数化的对角线加低秩矩阵系列中。我们在高维推理中的各种合成目标分布和现实问题上评估了这种方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22292</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用高斯过程推断银河系中心过剩的形态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21367</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21367v1 公告类型：交叉 
摘要：使用费米伽马射线数据对银河系中心的描述迄今为止已将银河系中心过剩 (GCE) 建模为具有固定空间形态的模板或此类模板的线性组合。尽管这些模板是由各种物理期望决定的，但过剩的形态是先验未知的。我们首次使用灵活的非参数机器学习模型——高斯过程 (GP) 来描述 GCE。我们评估了我们的模型在合成数据上的性能，证明该模型可以恢复用于生成数据的模板。然后，我们使用 \Fermi 数据与我们的模型在 2-20 GeV 的单个能量箱中拟合（将 GCE 的光谱 GP 分析留待将来工作），使用各种弥散伽马射线发射模板模型来量化我们拟合的与弥散发射建模相关的系统不确定性。我们根据由 NFW 平方模板和凸起分量组成的 GCE 模板来解释我们的最佳拟合 GP，以确定哪些凸起模型可以最好地描述拟合的 GP，以及最佳拟合 GP 在多大程度上由 NFW 平方模板而不是凸起模板更好地描述。最佳拟合 GP 包含通常与传统 GCE 研究无关的形态特征。这些包括位于 $(\ell,b) = (20^{\circ}, 0^{\circ})$ 附近的局部亮源和从银河系中心向西北延伸的对角臂。尽管有这些新特征，但拟合的 GP 最好由基于模板的模型来解释，该模型由 Coleman 等人 (2020) 中提出的凸起和平方 NFW 分量组成。我们的结果表明，就恒星凸起和 NFW 类成分而言，对 GCE 的物理解释对假设的形态、背景模型和用于推断的天空区域高度敏感。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21367</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>