<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调整器：信息检索的超网</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05364</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05364V1公告类型：新 
摘要：绝大多数检索模型都取决于矢量内部产品，以在查询和文档之间产生相关得分。这自然限制了可以使用的相关性得分的表现力。我们提出了一个新的范式，而不是产生一个向量来表示查询，而是产生一个小型神经网络，该网络充当学习的相关功能。这个小型神经网络代表了该文档的表示，在本文中，我们使用一个向量，并产生标量相关性评分。为了产生小神经网络，我们使用超网络，即产生其他网络权重的网络，作为我们的查询编码器，或称其为调理器。对内域搜索任务的实验表明，hudencoder能够显着胜过强大的检索模型，并且具有更高的度量标准，然后重新固定模型和模型更大的数量级。还显示了hudencoder可以很好地推广到室外搜索任务。为了评估调整功能的范围，我们评估了一组硬务件的任务，包括丁格的检索和跟随检索任务，发现性能差距与标准检索任务相比大大扩大。此外，为了证明我们方法的实用性，我们实现了近似搜索算法，并表明我们的模型能够在60ms以下搜索880万文档。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05364</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐器中的个性化顺序建模的自适应域缩放</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05523</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05523V1公告类型：新 
摘要：用户在多种应用程序（如Douyin）的多种业务场景中通常表现出复杂的行为模式和各种意图，对当前的工业多域推荐人带来了巨大挑战。为了减轻各种领域之间的差异，研究和工业实践通常强调复杂的网络结构，以适应多种数据分布，同时忽略了从多域的角度来看对用户行为序列的固有理解。在本文中，我们提出了自适应域缩放（ADS）模型，该模型可全面增强跨多个域的目标感知序列建模中的个性化能力。具体而言，广告包括两个主要模块，包括个性化序列表示（PSRG）和个性化候选代表生成（PCRG）。这些模块通过动态学习用户行为序列项目表示和候选目标项目表示形式来促进量身定制的多域学习，从而有助于自适应用户意图理解。实验是在公共数据集和20亿个尺寸的工业数据集上进行的，并且广泛的结果验证了广告的高效和兼容性。此外，我们在两个有影响力的业务场景（包括Douyin广告平台和Douyin电子商务服务平台）上进行了在线实验，这两个平台都显示出很大的业务改进。目前，广告已在野蛮的许多推荐服务中完全部署，为数十亿用户提供服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05523</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型内存网络供推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05558</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05558V1公告类型：新 
摘要：对推荐系统中的用户行为序列进行建模对于了解随着时间的推移用户偏好至关重要，从而实现了个性化和准确的建议，以改善用户保留并提高业务价值。尽管具有重要意义，但对于当前的顺序建模方法仍有两个挑战。从空间维度来看，很难相互感知使用类似的用户的利益，以了解广义意图。从时间维度来看，由于固定长度的输入序列，当前方法通常容易忘记长期利益。在本文中，我们介绍了大型内存网络（LMN），通过在大规模内存块中压缩和存储用户历史行为信息来提供一个新颖的想法。借助详细的在线部署策略，在行业中，可轻松将内存块最高缩放到数百万级。进行了广泛的离线比较实验，记忆扩展实验以及在线电子商务搜索（ECS）的在线A/B测试，以验证LMN的出色性能。目前，LMN已完全部署在Douyin EC中，每天为数百万用户提供服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05558</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在多功能推荐中进行兴趣完善的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05561</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05561V1公告类型：新 
摘要：匹配的多功能候选人在个性化推荐系统中起着关键作用，因为它从其历史行为中捕捉了各种用户的兴趣。大多数现有方法都利用注意机制来通过汇总历史项目嵌入来产生兴趣表示。但是，这些方法仅捕获整体项目级相关性，从而导致包括信息无关的粗粒兴趣表示形式。为了解决这个问题，我们提出了扩散多息模型（DMI），这是一个新颖的框架，用于在维度级别提炼用户兴趣表示。具体而言，DMI首先将可控的噪声引入了尺寸级别的粗粒兴趣表示形式。然后，在迭代重建过程中，DMI结合了跨注意机制和项目修剪策略，以在量身定制的协作信息的指导下重建个性化的兴趣向量。广泛的实验证明了DMI的有效性，在离线评估中超过最新方法和在线A/B测试的有效性。 DMI成功地部署在现实世界中的推荐系统中，有效地提高了用户满意度和系统性能，为数亿日常活跃用户的主要流量服务。 \ footNote {接受纸张后，代码将用于可重复性。}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05561</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的矢量搜索：最新的实验评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05575</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05575V1公告类型：新 
摘要：矢量数据在商业和科学应用中都普遍存在，随着学识渊博的嵌入的扩散，其流行度正在增长。向量数据收集通常会达到数十亿个具有数千个维度的向量，从而增加了分析的复杂性。向量搜索是许多关键分析任务的骨干，基于图的方法已成为不需要保证答案质量的分析任务的最佳选择。我们简要调查了基于内存图的矢量搜索，概述了不同方法的年表，并根据五个主要设计范式进行分类：种子选择，增量插入，邻居传播，邻居多样化和分裂和串扰。我们对七个真实数据收集的十二种最先进方法进行了详尽的实验评估，其中大小高达10亿个载体。我们分享有关这些方法的优势和局限性的关键见解；例如，最佳方法通常基于增量插入和邻域多样化，而基本图的选择可能会损害可扩展性。最后，我们讨论开放的研究方向，例如设计更复杂的数据自适应种子选择和多元化策略的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05575</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>flasheck：探索有效证据检索快速事实检查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05803</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05803V1公告类型：新 
摘要：数字工具的进步导致了错误信息的泛滥。虽然事实核对旨在打击这一目标，但手动事实检查是繁琐的，不可扩展的。自动化事实检查对于有效地帮助实时和源头打击错误信息至关重要。事实检查管道主要包括知识检索组件，该组件将相关知识提取以从Wikipedia等大型知识来源和验证组件等大型知识来源的事实检查。现有作品主要集中在事实验证部分，而不是从大型数据收集中检索的证据，这些数据通常面临可扩展性问题，例如实时事实检查。在这项研究中，我们通过探索各种方法来解决这一差距，以索引从Wikipedia等大型收藏中的一组简洁的事实陈述，以增强事实检查管道的检索阶段。我们还探讨了向量量化的影响，以进一步提高采用密集检索方法进行第一阶段检索的管道效率。我们研究了这些方法在悬停和WICE等事实检查数据集上的效率和有效性，并利用Wikipedia作为知识来源。我们还通过对2024年总统辩论进行事实核对，并开放索赔收集，并在辩论中确定的相应标签来评估有效检索方法的现实实用性。通过将索引事实与密集的检索和索引压缩组合在一起，我们在CPU上达到了10.0倍的速度，与大型集合的经典事实检查管道相比，GPU上的GPU速度超过20.0倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05803</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HCMRM：搜索广告的高稳态多模式相关模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05822</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05822V1公告类型：新 
摘要：搜索广告对于商人在短视频平台上与目标用户联系至关重要。与用户搜索意图对齐的简短视频广告通过相关匹配和出价排名机制显示。本文着重于改进查询与视频相关性匹配，以提高广告系统中排名的有效性。最近的视觉训练预训练模型已经在各种多模式任务中表现出了希望。但是，它们对下游查询视频相关任务的贡献是有限的，因为这对视​​觉信号和文本之间的对齐与查询，视觉信号和视频文本的三重率建模不同。此外，我们以前的相关性模型提供了有限的排名功能，这在很大程度上是由于二进制跨循环微调目标与排名目标之间的差异。为了解决这些局限性，我们设计了高稳定的多模式相关模型（HCMRM）。它利用一种简单但有效的方法来增强培训和相关任务之间的一致性。具体而言，在训练阶段，以及对齐视觉信号和视频文本的一致性，从视频文本中提取了几个关键字作为伪Queries，以执行三重态相关性建模。对于微调阶段，我们引入了层次软效果丢失，该损失使该模型能够在标签中学习订单，同时最大程度地提高正面样品和负样本之间的区别。这促进了随后排名阶段的相关性和竞标的融合排名。所提出的方法已在Kuaishou搜索广告系统中部署了一年多，导致无关广告比例降低了6.1％，广告收入增加了1.4％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05822</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uni-Retreval：STEM教育的多式检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05863</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2502.05863v1公告类型：新 
摘要：在AI促进教学中，利用各种查询样式来解释抽象文本描述对于确保高质量的教学至关重要。但是，当前的检索模型主要集中在自然文本图像检索上，因此由于检索过程中的歧义，因此无法针对教育场景量身定制。在本文中，我们提出了针对教育场景量身定制的多种表达检索任务，并根据多种查询风格和表达方式支持检索。我们介绍了STEM Education检索数据集（SER），其中包含24,000多对不同样式的查询对，以及基于迅速调整的Uni-Retrieval，一种高效且风格的检索视觉模型。 Uni-Retrieval提取物作为原型查询样式功能，并构建了一个不断更新的提示库，其中包含有关各种查询的快速令牌。该银行可以在测试时间进行更新，以表示针对不同主题检索方案的特定领域知识。我们的框架通过基于原型相似性动态检索提示令牌来证明可扩展性和鲁棒性，从而有效地促进了对未知查询的学习。实验结果表明，在大多数检索任务中，Uni-Retrival优于现有的检索模型。这种进步为各种教育需求提供了可扩展和精确的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05863</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FACTIR：现实世界中的零射击开放域检索基准，用于检查事实</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06006</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06006V1公告类型：新 
摘要：自动化事实检查的领域越来越取决于检索基于Web的证据，以确定现实世界中索赔的真实性。在此过程中，一个重大的挑战不仅是检索相关信息，而且还确定可以支持和反驳复杂主张的证据。传统的检索方法可能会返回直接解决主张或倾向于支持它们的文件，但经常在需要间接推理的更复杂的主张中挣扎。尽管一些现有的基准和方法是针对事实检查的目标，但缺乏全面的实际开放域基准。在本文中，我们提出了一个现实的检索基准FACTIR，该基准是由Factiverse生产日志得出的，并通过人类注释增强了。我们严格评估FACTIR的零拍设置中的最新检索模型，并为开发实用检索系统进行事实检查提供见解。代码和数据可在https://github.com/factiverse/factir上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06006</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NLGR：在个性化推荐系统中利用邻居列表进行生成重读</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06097</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06097V1公告类型：新 
摘要：通过重新排列初始排名列表，重新脉络在现代多阶段推荐系统中起着至关重要的作用。由于组合搜索空间的固有挑战，一些当前的研究采用了评估器生成器范式，生成器生成可行序列和一个评估器根据估计列表实用程序选择最佳序列。但是，这些方法仍然面临两个问题。首先，由于评估器和发电机之间的目标不一致问题，生成器倾向于符合局部最佳曝光分布解决方案，而不是组合空间优化。其次，一一生成目标项目的策略很难实现最佳性，因为它忽略了后续项目的信息。
  为了解决这些问题，我们提出了一个利用邻居列表模型进行生成重新疗法（NLGR），该模型旨在提高组合空间中生成器的性能。 NLGR遵循评估器生成器范式，并改善发电机的培训和生成方法。具体而言，我们在组合空间中使用邻居列表来增强训练过程，从而使发电机感知相对得分并找到优化方向。此外，我们提出了一种新颖的基于采样的非自动回旋生成方法，该方法使生成器可以从当前列表灵活地跳到任何邻居列表。公共和工业数据集的广泛实验验证了NLGR的有效性，我们已成功地在Meituan食品交付平台上部署了NLGR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06097</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RALLREC：通过代表学习改善检索增强大型语言模型建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06101</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06101V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）已集成到推荐系统中，以增强用户行为理解。将检索增强发电（RAG）技术进一步合并到这些系统中，以检索更相关的项目并提高系统性能。但是，现有的抹布方法主要依赖于文本语义，并且通常无法纳入最相关的项目，从而限制了系统的有效性。
  在本文中，我们提出了代表性学习，以进行检索的大型语言模型建议（RALLREC）。具体而言，我们通过提示LLM生成更详细的项目描述来增强文本语义，然后分别由LLM和建议模型提取的文本和协作语义的联合表示。考虑到用户兴趣的潜在时间变化特征，进一步引入了一种简单而有效的重新疗法方法，以捕获用户偏好的动态。我们对三个现实世界数据集进行了广泛的实验，评估结果证实了我们方法的有效性。代码在https://github.com/jianxu95/rallrec上公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06101</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估电子健康记录中的实体检索：语义差距观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06252</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06252V1公告类型：新 
摘要：实体检索在电子健康记录（EHRS）的利用中起着至关重要的作用，并且在广泛的临床实践中应用。但是，由于缺乏公共基准，缺乏对这项任务的全面评估。在本文中，我们提出了一种新的基准，用于评估EHR中实体检索的新基准，特别关注语义差距问题。使用来自MIMIC-III数据集的放电摘要，我们将与注释相关的ICD代码和处方标签合并为查询，并使用GPT-4进行注释相关性判断。我们总共使用1,000张患者笔记，产生1,246个查询，并提供77,000多个相关性注释。为了提供对语义差距的首次评估，我们为相关性匹配引入了一种新颖的分类系统。利用GPT-4，我们将每个相关对分类为五个类别之一：字符串，同义词，缩写，信号和含义。使用拟议的基准测试，我们评估了几种检索方法，包括BM25，查询扩展和最先进的密集检索器。我们的发现表明，BM25提供了强大的基线，但在语义比赛中挣扎。查询扩展可显着提高性能，尽管它略微降低了弦匹配功能。密集的猎犬的表现优于传统方法，尤其是对于语义匹配，而通用域密集的猎犬通常会超过专门在生物医学领域中训练的培训。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06252</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渐进的协作和语义知识融合以生成推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06269</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06269V1公告类型：新 
摘要：随着围绕生成范式的兴趣激增，生成建议越来越吸引了建议社区研究人员的注意。该范式通常由两个阶段组成。在第一阶段，量化了验证的语义嵌入或协作ID嵌入以创建项目代码，旨在在这些代码中捕获和保留丰富的语义或协作知识。第二阶段涉及利用这些离散代码执行自回归序列生成任务。现有方法通常忽略了协作或语义知识，或者大致将两者结合在一起。在本文中，我们观察到，从语义和协作模式中天真的串联表示会导致语义统治问题，在这种语义上，所产生的表示会受到语义信息的过度影响，从而有效地掩盖了协作表示。因此，下游建议任务无法完全利用这两种方式的知识，从而导致了次优的性能。为了解决这个问题，我们为生成推荐提出了一个渐进的协作和语义知识融合模型，名为Prorec，该模型通过两个阶段的框架将语义和协作知识与统一代码集成在一起。具体而言，在第一阶段，我们提出了一项跨模式知识对齐任务，该任务将语义知识集成到协作嵌入中，从而增强了它们的表示能力。在第二阶段，我们提出了一项模式知识蒸馏任务，旨在有效地捕获和整合语义和协作方式中的知识。对三个广泛使用的基准进行了广泛的实验验证了我们方法的有效性，这表明了与现有方法相比其优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06269</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liveforesighter：在Kuaishou中生成未来的信息，以实现直播建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06557</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06557V1公告类型：新 
摘要：作为与用户和作者联系起来的新一代媒体，现场流媒体引起了很多关注，并且近年来经历了快速增长。与内容静态短视频建议相比，实时流程的建议在给用户带来令人满意的体验方面面临更多挑战：（1）直播内容随着时间的流逝而动态地变化。 （2）有价值的行为（例如，发送数字礼物，购买产品）总是要求用户长时间观看（&gt; 10分钟）。结合两个属性，在这里提出了一个充满挑战的问题，以实现直播建议：如何发现内容用户当前时刻感兴趣的现场流，以及将来的一个时期？]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06557</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021年东京奥运会多语言新闻文章数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06648</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.06648V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们介绍了涵盖2021年东京奥运会的多语言新闻文章的数据集。从1,918家不同的出版商那里收集了10,940篇新闻报道，涵盖了2021年奥运会的1,350次次级活动，并在2021年7月1日至2021年8月14日之间发表。这些文章以不同语言家庭和不同语言家庭以及不同语言家庭以及不同语言的语言和不同的脚本。为了创建数据集，首先通过收集和分析新闻文章的服务检索了原始新闻文章。然后，使用在线聚类算法对文章进行分组，每个组包含有关同一子事件的文章。最后，对小组进行了手动注释和评估。该数据集的开发旨在提供评估多语言新闻集群算法的性能的资源，为此提供有限的数据集。它还可以用来从不同的角度分析2021年东京奥运会的动态和事件。该数据集以CSV格式提供，可以从Clarin.si存储库中访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06648</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>