<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有交互式数据收集的分布式鲁棒强化学习：基本硬度和近乎最优算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03578</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03578v1 公告类型：交叉
摘要：模拟与真实的差距代表了训练和测试环境之间的差异，对强化学习（RL）提出了重大挑战。解决这一挑战的一种有前途的方法是分布式鲁棒强化学习，通常被描述为鲁棒马尔可夫决策过程（RMDP）。在此框架中，目标是找到一种稳健的策略，在以训练环境为中心的预先指定的不确定性集中的所有环境中的最坏情况下实现良好的性能。与之前的工作不同，之前的工作依赖于生成模型或预先收集的离线数据集，对部署环境具有良好的覆盖范围，我们通过交互式数据收集来处理稳健的强化学习，其中学习者仅与训练环境进行交互，并通过试验和完善策略来完善策略。错误。在这种强大的强化学习范式中，出现了两个主要挑战：管理分布稳健性，同时在数据收集过程中在探索和利用之间取得平衡。最初，我们确定，由于支持转移的诅咒，没有额外假设的样本有效学习是不可能实现的；即训练和测试环境之间的分布式支持的潜在脱节。为了避免这种困难结果，我们将消失最小值假设引入到具有总变差（TV）距离鲁棒集的 RMDP 中，假设最优鲁棒值函数的最小值为零。我们证明这样的假设有效地消除了具有电视距离鲁棒集的 RMDP 的支持转移问题，并提出了一种具有可证明的样本复杂性保证的算法。我们的工作通过交互式数据收集和设计样本高效算法的充分条件以及尖锐的样本复杂性分析，为揭示鲁棒强化学习的固有困难迈出了第一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03578</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用插值模型和误差界进行可验证的科学机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03586</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03586v1 公告类型：交叉
摘要：现代科学机器学习工作流程的有效验证和确认技术的设计具有挑战性。统计方法丰富且易于部署，但通常依赖于对所涉及的数据和方法的推测性假设。经典插值技术的误差界限可以提供数学上严格的精度估计，但通常很难或不切实际地通过计算来确定。在这项工作中，我们通过证明（1）多种标准插值技术具有可以有效计算或估计的信息错误界限，提出了一种可验证的科学机器学习的两全其美的方法； (2) 不同插值之间的比较性能有助于验证目标； （3）在深度学习技术生成的潜在空间上部署插值方法可以使黑盒模型具有一定的可解释性。我们对从机翼图像预测升阻比的方法进行了详细的案例研究。为此工作开发的代码可在公共 Github 存储库中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03586</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MPOFI：通过深度度量学习对不平衡数据集进行缺陷分类的多通道部分观测功能建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03329</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03329v1 公告类型：交叉
摘要：在现代制造业中，大多数产品线都是合格的。很少有产品不合格，但具有不同的缺陷类型。缺陷类型的识别有助于进一步诊断生产线的根本原因。随着传感技术的发展，可以以高分辨率采集过程变量的连续信号，可以将其视为多通道功能数据。他们拥有丰富的信息来描述过程并帮助识别缺陷类型。受管道拧紧过程中真实示例的启发，我们的目标是当每个样本都是多通道功能数据时检测分类。然而，每种缺陷类型的可用样本有限且不平衡。此外，由于未观察到管道紧固过程之前的预紧固过程，因此只能部分观察到这些功能。基于不平衡、多通道和部分观察的功能数据对缺陷样本进行分类非常重要但具有挑战性。因此，我们提出了一个创新框架，称为“使用不平衡数据集进行缺陷分类的多通道部分观察功能建模”（MPOFI）。该框架利用深度度量学习的力量以及专门用于处理功能数据的神经网络。本文介绍了一种专门为处理多通道和部分观察的功能数据而定制的神经网络，并通过开发相应的损失函数来对不平衡数据集进行训练进行补充。现实案例研究的结果证明了我们的框架与现有基准相比具有卓越的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03329</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LancBiO：通过 Krylov 子空间进行动态 Lanczos 辅助双层优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03331v1 公告类型：交叉
摘要：双层优化在机器学习中有着广泛的应用，具有复杂的层次结构。基于梯度的方法已成为解决大规模双层问题的常用方法。然而，超梯度的计算涉及Hessian逆向量积，限制了效率并被视为瓶颈。为了避免逆矩阵，我们借助 Lanczos 过程构造了一系列低维近似 Krylov 子空间。因此，构造的子空间能够以较少的努力动态地、增量地逼近 Hessian 逆向量积，从而得到对超梯度的有利估计。此外，我们提出了一种可证明的基于子空间的双层问题框架，其中一个核心步骤是解决小型三对角线性系统。据我们所知，这是第一次将子空间技术纳入双层优化中。这次成功的试验不仅具有 $\mathcal{O}(\epsilon^{-1})$ 收敛速度，而且还展示了综合问题和两个深度学习任务的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03331</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用非独立同分布数据实现隐私灵活联合学习的近似梯度编码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03524v1 公告类型：交叉
摘要：这项工作重点关注联邦学习中非独立同分布数据和落后者/辍学者的挑战。我们引入并探索一种隐私灵活的范例，将客户的部分本地数据建模为非私有数据，从而提供更通用且面向业务的隐私视角。在此框架内，我们提出了一种数据驱动策略，以减轻标签异质性和客户端分散对联邦学习的影响。我们的解决方案结合了离线数据共享和近似梯度编码技术。通过使用 MNIST 数据集的数值模拟，我们证明了我们的方法能够在隐私和实用性之间实现有意的权衡，从而在使用非私有数据的适应性部分的同时提高模型收敛性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03524</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数估计的密码难度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03272v1 公告类型：交叉
摘要：我们表明，在缺乏对数据分布的强有力假设的情况下，即使样本复杂度是相关问题参数的多项式，$L^2$ 准确的分数估计在计算上也很困难。我们的减少建立在 Chen 等人的结果的基础上。 (ICLR 2023)，他表明从未知数据分布生成样本的问题可以简化为 $L^2$ 准确的分数估计。我们难以估计的分布是“高斯煎饼”分布，最初是由 Diakonikolas 等人提出的。 （FOCS 2017），在基于格的​​密码学的广泛认为的硬度假设下，它在计算上与标准高斯没有什么区别（Bruna 等人，STOC 2021；Gupte 等人，FOCS 2022）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03272</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯平滑切片概率散度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03273</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03273v1 公告类型：交叉
摘要：最近引入了高斯平滑切片 Wasserstein 距离来比较概率分布，同时保护数据的隐私。事实证明，它提供的性能与其非平滑（非私有）对应物类似。然而，这种度量的计算和统计特性尚未得到很好的确定。这项工作研究了该距离的理论特性以及表示为高斯平滑切片散度的广义版本的理论特性。我们首先证明平滑和切片保留了度量属性和弱拓扑。为了研究此类分歧的样本复杂性，我们随后引入 $\hat{\hat\mu}_{n}$ 平滑投影 $\mu$ 的双重经验分布。分布 $\hat{\hat\mu}_{n}$ 是双重采样过程的结果：一个根据原点分布 $\mu$ 进行采样，第二个根据 $\ 投影的卷积进行采样mu$ 在单位球体和高斯平滑上。我们特别关注高斯平滑切片 Wasserstein 距离，并证明它以 $O(n^{-1/2})$ 速率收敛。我们还得出了关于平滑参数的不同散度的其他属性，包括连续性。我们通过隐私保护域适应背景下的实证研究来支持我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03273</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 NEON 的函数空间中的复合贝叶斯优化——神经认知算子网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03099</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03099v1 公告类型：交叉
摘要：算子学习是科学计算的一个新兴领域，其中机器学习模型的输入或输出是无限维空间中定义的函数。在本文中，我们介绍了 NEON（神经认知算子网络），这是一种使用单个算子网络主干生成不确定性预测的架构，其可训练参数比具有可比性能的深度集成少几个数量级。我们通过检查复合贝叶斯优化 (BO) 问题来展示这种方法在顺序决策中的实用性，我们的目标是优化函数 $f=g\circ h$，其中 $h:X\to C(\ mathcal{Y},\mathbb{R}^{d_s})$ 是输出函数空间元素的未知映射，$g: C(\mathcal{Y},\mathbb{R}^{d_s}) \to \mathbb{R}$ 是一个已知且计算成本低的泛函。通过将我们的方法与玩具和现实场景中的其他最先进的方法进行比较，我们证明 NEON 实现了最先进的性能，同时需要少几个数量级的可训练参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03099</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型的不确定性：通过排名校准进行评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03163</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03163v1 公告类型：交叉
摘要：语言模型（LM）在自然语言生成方面表现出了良好的性能。然而，由于 LM 经常产生不正确或幻觉的响应，因此正确量化其响应给定输入的不确定性至关重要。除了通过提示引发的言语信心之外，还提出了许多不确定性度量（例如，语义熵和基于亲和图的度量）。然而，这些度量可能差异很大，并且不清楚如何比较它们，部分原因是它们采用不同范围内的值（$例如$，$[0，\infty）$或$[0,1]$）。在这项工作中，我们通过开发一个新颖且实用的框架（称为 $Rank$-$Calibration$）来解决这个问题，以评估 LM 的不确定性和置信度度量。我们的主要原则是，平均而言，较高的不确定性（或较低的置信度）意味着较低的发电质量。排名校准以原则性的方式量化与这种理想关系的偏差，而不需要对正确性分数（$例如$、ROUGE或METEOR）进行专门的二进制阈值处理。我们的方法的广泛适用性和精细可解释性已通过经验得到证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03163</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过具有非凸群惩罚的鲁棒正则化聚类进行多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03250</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03250v1 公告类型：交叉
摘要：多任务学习（MTL）旨在通过在相关任务之间共享公共信息来提高估计和预测性能。 MTL 中的一个自然假设是任务根据其特征分为集群。然而，基于此假设的现有 MTL 方法通常会忽略具有大量特定任务组件或与其他任务无关的异常任务。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的 MTL 方法，称为通过鲁棒正则化聚类进行多任务学习（MTLRRC）。 MTLRRC 结合了受稳健凸聚类启发的稳健正则化项，并进一步扩展以处理非凸和组稀疏惩罚。该扩展允许 MTLRRC 同时执行强大的任务聚类和异常值任务检测。扩展鲁棒聚类和多元 M 估计器之间的联系也已建立。这提供了 MTLRRC 针对异常任务的稳健性的解释。开发了一种基于改进的乘法器交替方向方法的有效算法来估计参数。 MTLRRC 的有效性通过模拟研究和实际数据应用得到证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03250</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过流形假设的视角进行深度生成模型：调查和新联系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02954</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02954v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，人们对理解深度生成模型（DGM）和流形假设之间的相互作用越来越感兴趣。该领域的研究重点是了解常用 DGM 在学习未知低维流形支持的分布方面成功或失败的原因，以及开发明确设计用于解释流形支持数据的新模型。这种流形透镜既清晰地解释了为什么某些 DGM（例如扩散模型和一些生成对抗网络）在样本生成方面在经验上优于其他 DGM（例如基于似然性的模型，如变分自动编码器、归一化流或基于能量的模型），又提供了指导用于设计性能更高的 DGM。我们首次从这个角度对 DGM 进行了调查，并在此过程中做出了两项新颖的贡献。首先，我们正式确定在对低维数据建模时，高维可能性的数值不稳定性是不可避免的。然后，我们表明，学习到的自动编码器表示上的 DGM 可以解释为近似最小化 Wasserstein 距离：这一结果适用于潜在扩散模型，有助于证明其出色的实证结果。流形透镜提供了理解 DGM 的丰富视角，我们的目标是让 DGM 变得更容易获得和广泛使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02954</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有神经算子流的通用函数回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02986</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02986v1 公告类型：交叉
摘要：函数空间的回归通常仅限于具有高斯过程先验的模型。我们引入了通用函数回归的概念，其中我们的目标是学习非高斯函数空间上的先验分布，该分布在数学上仍然易于函数回归处理。为此，我们开发了神经算子流（OpFlow），这是标准化流的无限维扩展。 OpFlow 是一个可逆算子，它将（可能未知的）数据函数空间映射到高斯过程中，从而可以对功能点评估进行精确的似然估计。 OpFlow 通过绘制高斯过程的后验样本并将其映射到数据函数空间，实现稳健且准确的不确定性量化。我们使用已知后验形式和非高斯过程的高斯过程生成的数据，以及具有未知闭合形式分布的真实世界地震图，实证研究了 OpFlow 在回归和生成任务上的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02986</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机傅里叶特征的方差分析增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03050v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了两种增强随机傅立叶特征模型以逼近高维函数的算法。这些方法利用经典的广义方差分析 (ANOVA) 分解来学习低阶函数，其中变量之间的相互作用很少。我们的算法能够可靠地找到重要输入变量和变量交互的索引集。此外，我们将现有的随机傅立叶特征模型推广到方差分析设置，其中可以使用不同阶的项。我们的算法具有可解释性的优势，这意味着每个输入变量的影响在学习模型中都是已知的，即使对于相关输入变量也是如此。我们给出了理论和数值结果，表明我们的算法在敏感性分析方面表现良好。方差分析增强步骤显着降低了现有方法的近似误差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03050</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CountARFactuals——使用对抗性随机森林生成合理的模型不可知的反事实解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03506</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03506v1 公告类型：新
摘要：反事实解释通过指出可能导致替代的期望结果的场景来阐明算法决策。通过深入了解模型的行为，它们提示用户可能采取的行动，并为质疑决策提供依据。作为实现这些目标的关键因素，反事实必须是合理的，即描述数据流形内的现实替代场景。本文利用最近开发的生成建模技术——对抗性随机森林（ARF）——以与模型无关的方式有效地生成合理的反事实。 ARF 可以作为合理性衡量标准或直接生成反事实解释。我们基于 ARF 的方法超越了旨在生成合理的反事实解释的现有方法的局限性：它易于训练且计算效率高，自然地处理连续和分类数据，并允许以简单的方式集成其他需求，例如稀疏性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03506</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电价概率预测的点预测后处理：多样性很重要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02270</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02270v1 公告类型：交叉
摘要：与仅基于点预测的决策相比，依赖于电价预测分布的运营决策可以带来显着更高的利润。然而，在学术和工业环境中开发的大多数模型仅提供点预测。为了解决这个问题，我们研究了三种将点预测转换为概率预测的后处理方法：分位数回归平均、保形预测和最近引入的等张分布回归。我们发现，虽然 IDR 表现出最多样化的性能，但将其预测分布与其他两种方法的预测分布相结合，可以带来约 10% 的改进。在德国电力市场历经新冠疫情和乌克兰战争的 4.5 年测试期内，与具有正态分布误差的基准模型相比，降低了 7.5%。值得注意的是，这种组合的性能与最先进的分布式深度神经网络相当。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02270</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>