<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>装袋不足的复制品分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.09779</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.09779v2 公告类型：替换
摘要：Under-bagging（UB）结合了欠采样和装袋，是一种流行的集成学习方法，用于在不平衡数据上训练分类器。使用装袋来减少由于采样不足而导致样本量减少而导致的方差增加是一种自然的方法。然而，最近有人指出，在广义线性模型中，不考虑类不平衡结构的naive bagging和岭正则化可以产生相同的结果。因此，在训练线性模型时，使用 UB 是否更好并不明显，因为 UB 需要增加与欠采样数据集数量成比例的计算成本。鉴于这种情况，在本研究中，在从二元混合数据训练线性分类器的场景中，我们启发式地推导出 UB 的尖锐渐近线，并用它与其他几种从不平衡数据中学习的标准方法进行比较。比较的方法包括欠采样（US）方法和简单加权（SW）方法，前者使用子采样数据的单一实现来训练模型，后者使用整个数据的加权损失来训练模型。结果表明，尽管类不平衡可能很大，特别是当少数类的规模较小时，通过增加多数类的规模同时保持少数类的规模固定，UB 的性能得到了提高。这与美国形成鲜明对比，美国的表现不会随着多数阶级规模的增加而变化，而SW则随着不平衡的增加而表现下降。这些结果与训练广义线性模型时不考虑类不平衡结构的朴素装袋的情况不同，表明集成和参数直接正则化之间的本质区别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.09779</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可区分性标准的可解释聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15967v2 公告类型：替换
摘要：聚类分析是一种流行的无监督学习工具，在许多学科中用于识别样本中的异质子群体。然而，验证聚类分析结果并确定数据集中的聚类数量仍然是一个突出的问题。在这项工作中，我们提出了一个称为可区分性标准的全局标准，用于量化已识别集群的可分离性并验证推断的集群配置。我们的可区分性标准的计算实现对应于 0-1 损失下随机分类器的贝叶斯风险。我们提出了一种基于组合损失函数的计算框架，它将可区分性标准与许多常用的聚类过程集成在一起，例如层次聚类、k 均值和有限混合模型。我们展示了这些新算法以及基于模拟研究和实际数据应用的综合数据分析结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15967</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过有效波高预测回归进行超出概率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.09821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.09821v3 公告类型：替换
摘要：有效波高预测是海洋数据分析中的关键问题。这个问题与多种海上作业相关，例如管理船只的通过或估计波浪的能量产生。在这项工作中，我们重点关注可能导致沿海灾害的有效波高极值的预测。该任务被定义为超出概率预测问题。因此，我们的目标是估计有效波高超过预定义临界阈值的概率。该问题通常使用概率二元分类模型来解决。相反，我们提出了一种基于预测模型的新方法。概率二元预测简化了决策信息，点预测可以提供对数据动态的更多见解。该方法的工作原理是使用累积分布函数将点预测转换为超出概率估计。我们使用加拿大哈利法克斯海岸浮标的数据进行了实验。结果表明，所提出的方法优于超越概率预测的最先进方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.09821</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>装袋提供无假设的稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2301.12600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2301.12600v3 公告类型：替换
摘要：Bagging 是稳定机器学习模型的重要技术。在本文中，我们得出了任何模型的装袋稳定性的有限样本保证。我们的结果没有对数据分布、基本算法的属性或协变量的维数做出任何假设。我们的保证适用于许多装袋变体，并且在恒定范围内是最佳的。实证结果验证了我们的发现，表明装袋成功地稳定了高度不稳定的基础算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2301.12600</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用不确定数据训练神经网络：专家方法的混合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.08083</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.08083v4 公告类型：替换
摘要：本文介绍了“不确定性感知专家混合”（uMoE），这是一种新颖的解决方案，旨在解决基于神经网络（NN）的预测模型中的任意不确定性。虽然现有的方法主要集中于管理推理过程中的不确定性，但 uMoE 独特地将不确定性嵌入到训练阶段。 uMoE 采用“分而治之”策略，策略性地将不确定的输入空间划分为更易于管理的子空间。它由专家组件组成，针对各自的子空间不确定性进行单独训练。控制专家的门控单元利用有关这些子空间中不确定输入分布的附加信息，动态调整权重，以尽量减少与地面事实的偏差。我们的研究结果表明，uMoE 在有效管理数据不确定性方面比基线方法具有优越的性能。此外，通过全面的稳健性分析，我们展示了其对不同不确定性水平的适应性，并提出了最佳阈值参数。这种创新方法在不同的数据驱动领域具有广泛的适用性，包括但不限于生物医学信号处理、自动驾驶和生产质量控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.08083</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动发现动力系统中的偏微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16444</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16444v1 公告类型：交叉
摘要：从数据中识别偏微分方程（PDE）对于理解自然现象的控制机制至关重要，但它仍然是一项具有挑战性的任务。我们提出了 ARGOS 框架的扩展 ARGOS-RAL，它利用稀疏回归和循环自适应套索来自动从有限的先验知识中识别偏微分方程。我们的方法自动计算偏导数、构建候选库并估计稀疏模型。我们严格评估了 ARGOS-RAL 在识别各种噪声水平和样本大小下的典型偏微分方程方面的性能，证明了其在处理噪声和非均匀分布数据方面的鲁棒性。我们还在仅由随机噪声组成的数据集上测试算法的性能，以模拟数据质量严重受损的场景。我们的结果表明，ARGOS-RAL 有效且可靠地从数据中识别潜在的偏微分方程，在大多数情况下优于顺序阈值岭回归方法。我们强调了结合统计方法、机器学习和动力系统理论的潜力，可以从收集的数据中自动发现控制方程，从而简化科学建模过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16444</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有边际和条件覆盖的保形序数分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16610v1 公告类型：交叉
摘要：保形预测是一种通用的无分布方法，用于与任何机器学习算法相结合来构建预测集，从而在有限样本中实现有效的边际或条件覆盖。序数分类在实际应用中很常见，其中目标变量在类标签之间具有自然排序。在本文中，我们讨论利用共形预测和 FWER 控制的多重测试的思想，为此类序数分类问题构建无分布预测集。开发了更新的共形预测方法，用于分别基于边际和条件（特定于类）共形 $p$ 值构建连续和非连续预测集。从理论上讲，我们证明所提出的方法分别达到了令人满意的边际和特定类别条件覆盖水平。通过仿真研究和实际数据分析，与现有的共形方法相比，这些提出的方法显示出良好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16610</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过变分近似估计有限混合模型中的组件数量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16746v1 公告类型：交叉
摘要：这项工作引入了一种使用变分贝叶斯选择有限混合模型 (FMM) 中分量数量的新方法，其灵感来自于平均场 (MF) 变分近似导出的证据下界 (ELBO) 的大样本特性。具体来说，我们在不假设共轭先验的情况下建立了 ELBO 的匹配上限和下限，这表明基于最大化 ELBO 的 FMM 模型选择的一致性。作为我们证明的副产品，我们证明 MF 近似继承了后验分布的稳定行为（受益于模型奇异性），这往往会消除模型错误指定下的额外分量，其中混合分量的数量被过度指定。在这种模型过度规范下，这种稳定的行为还导致参数估计的 $n^{-1/2}$ 收敛速度高达对数因子。进行实证实验是为了验证我们的理论发现，并与其他最先进的选择 FMM 组件数量的方法进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16746</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现代 UDA 算法中的过度确定现象</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16168</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16168v1 公告类型：交叉
摘要：当神经网络遇到偏离其训练集的陌生数据时，这意味着域转移。虽然这些网络根据其输入输出预测，但它们通常无法解释它们对这些新观察结果的熟悉程度。在资源受限的环境中，例如嵌入式系统或边缘设备，这一挑战变得更加明显。为了应对这些挑战，我们的目标是重新校准神经网络与其观察到的数据的认知相关的决策边界，引入一种我们称之为确定性蒸馏的方法。虽然流行的工作以减少模型熵为目标来引导无监督域适应（UDA），但它们无意中产生了解决校准不准确问题的模型 - 我们将这种困境称为过度确定现象。在本文中，我们探讨了这种传统学习模式的缺点。作为该问题的解决方案，我们提出了一种 UDA 算法，该算法不仅可以提高准确性，还可以确保模型校准，同时保持对计算资源有限的环境的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16168</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卵石中的珍珠：改进自动标记的置信度函数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16188</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16188v1 公告类型：交叉
摘要：自动标记是一个重要的技术系列，它可以以最少的手动标记生成标记训练集。一个突出的变体是基于阈值的自动标记（TBAL），它的工作原理是在模型的置信度分数上找到一个阈值，高于该阈值它可以准确地标记未标记的数据点。然而，众所周知，许多模型会产生过于自信的分数，从而导致 TBAL 性能不佳。虽然一个自然的想法是应用现成的校准方法来缓解过度自信问题，但此类方法仍然存在不足。我们提出了一个研究 \emph{optimal} TBAL 置信函数的框架，而不是尝试临时选择置信函数。我们开发了一个易于处理的框架版本，以获得 \texttt{Colander} （高效可靠自动标记的置信函数），这是一种新的事后方法，专门设计用于最大限度地提高 TBAL 系统的性能。我们对我们的方法 \texttt{Colander} 进行了广泛的实证评估，并将其与设计的校准方法进行比较。 \texttt{Colander} 的覆盖范围比基线提高了 60%，同时将自动标记误差保持在 $5\%$ 以下，并使用与基线相同数量的标记数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16188</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果启发的正则化支持域通用表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16277v1 公告类型：交叉
摘要：给定一个表示跨不同域/分布共享的数据生成过程的因果图，强制执行足够的图隐含条件独立性可以识别域通用（非虚假）特征表示。对于标准的输入输出预测设置，我们将文献中考虑的图表集分为两个不同的组：（i）跨训练领域的经验风险最小化器给出领域通用表示的组和（ii）它给出的组不是。对于后一种情况（ii），我们提出了一种具有正则化的新颖框架，我们证明该框架足以识别领域通用特征表示，而无需虚假特征的先验知识（或代理）。根据经验，我们提出的方法对于（半）合成数据和真实世界数据都有效，在平均和最差域传输精度方面优于其他最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16277</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式鲁棒安全筛查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16328v1 公告类型：新
摘要：在这项研究中，我们提出了一种分布式鲁棒安全筛选（DRSS）方法，用于识别 DR 协变量偏移设置中不必要的样本和特征。该方法有效地将 DR 学习（一种旨在增强模型针对数据分布变化的稳健性的范式）与安全筛选（SS）（一种旨在在模型训练之前识别不相关样本和特征的稀疏优化技术）结合起来。 DRSS 方法的核心概念涉及将 DR 协变量平移问题重新表述为加权经验风险最小化问题，其中权重在预定范围内受到不确定性的影响。通过扩展 SS 技术以适应这种权重不确定性，DRSS 方法能够可靠地识别指定范围内任何未来分布下不必要的样本和特征。我们为 DRSS 方法提供了理论保证，并通过对合成数据集和真实数据集的数值实验验证了其性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16328</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义线性模型的自动模型选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16560v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们展示了如何使用混合整数圆锥优化将特征子集选择与整体广义线性模型相结合，以完全自动化模型选择过程。具体来说，我们直接优化 Akaike 和贝叶斯信息标准，同时施加旨在处理特征选择任务中的多重共线性的约束。具体来说，我们提出了一种新颖的成对相关约束，它将符号一致性约束与岭回归和 OSCAR 模型等经典统计模型的思想相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16560</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>存在竞争风险的情况下 EHR 数据的静态和动态随机森林模型的比较：预测中心静脉导管相关的血流感染</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16127v1 公告类型：交叉
摘要：与入院相关的预后结果通常不受审查，并且可以分类建模或按事件时间建模。竞争事件很常见，但常常被忽视。我们比较了随机森林 (RF) 模型的性能，以使用不同的结果操作来预测中心静脉相关血流感染 (CLABSI) 的风险。我们纳入了鲁汶大学医院 27478 例入院数据，涵盖 30862 次导管发作（970 例 CLABSI、1466 例死亡和 28426 例出院），以构建二元（CLABSI 与无 CLABSI）、多项（CLABSI、出院、死亡或无事件）、生存（达到 CLABSI 的时间）和竞争风险（达到 CLABSI 的时间、出院或死亡）结果来预测 7 天 CLABSI 风险。我们评估了 100 个训练/测试分组的模型性能。二元、多项和竞争风险模型的性能相似：基线预测的 AUROC 为 0.74，导管发作第 5 天的预测升至 0.78，此后下降。生存模型高估了 CLABSI 风险（E:O 比率在 1.2 到 1.6 之间），并且 AUROC 比其他模型低约 0.01。二元和多项模型的计算时间最短。与二元模型和生存模型相比，包含多个结果事件（多项和竞争风险）的模型显示出不同的内部结构。在没有审查的情况下，与我们研究环境中 CLABSI 预测的二元模型相比，复杂的建模选择不会显着提高预测性能。应避免在竞争事件发生时对其进行审查的生存模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16127</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差分私有联邦学习：服务器可信度、估计和统计推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16287</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16287v1 公告类型：新
摘要：差分隐私联邦学习对于维护分布式环境中的隐私至关重要。本文研究了差分隐私约束下高维估计和推理的挑战。首先，我们研究涉及不可信中央服务器的场景，展示了高维问题中准确估计的固有困难。我们的研究结果表明，即使在稀疏假设下，严格的极小极大率也取决于数据的高维性。其次，我们考虑具有可信中央服务器的场景，并引入一种专为线性回归模型量身定制的新型联合估计算法。该算法有效地处理了分布在不同机器上的模型之间的细微差异。我们还提出了统计推断的方法，包括各个参数的坐标置信区间和同时推断的策略。广泛的模拟实验支持我们的理论进步，强调了我们方法的有效性和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16287</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>