<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于得分平滑的插值效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19499</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19499V1公告类型：新 
摘要：基于得分的扩散模型在各个领域取得了显着的进步，具有生成训练集中不存在的新数据样本的能力。在这项工作中，我们研究了以下假设：它们的概括能力是由经验得分函数平滑引起的插值效应。专注于训练集在一维线性子空间中均匀位于训练集的设置时，我们研究了得分平滑和与数学上可解决的模型之间的分数平滑动力学之间的相互作用。特别是，我们演示了平滑的分数函数如何导致产生的样品，这些样本在其子空间内的训练数据之间插值，同时避免完全记忆。我们还提供了证据，表明具有正则化神经网络的学习分数功能对分数平滑的动力学有类似的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19499</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释但不透明的模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19502</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19502V1公告类型：新 
摘要：忠实的解释对于高风险应用中的机器学习模型至关重要。固有的可解释模型非常适合这些应用，因为它们自然会通过揭示其决策逻辑来提供忠实的解释。但是，模型设计师通常需要保留这些模型专有的人以保持其价值。这会产生一个张力：我们需要可解释的模型 - 允许人类决策者理解和证明预测的合理性，但不透明，以使攻击者不容易复制模型的决策边界。屏蔽模型的决策边界在完全忠实的解释的要求上特别具有挑战性，因为这样的解释揭示了每个查询点围绕整个子空间的模型的真实逻辑。这项工作提供了一种忠实的防御方法，为逻辑模型创建了模型解释，这些模型是完全忠实的，但对决策界限尽可能少。 FaithfulDefense是基于最大设置覆盖公式的，我们利用suppordibleity为其提供多种表述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19502</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>trix：在知识图中的零击域传输的更具表现力的模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19512</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19512V1公告类型：新 
摘要：完全感应的知识图模型可以在多个域上进行训练，然后在新的看不见的域中执行零照片知识图完成（KGC）。这是实现知识图基础模型的目标的重要功能。在这项工作中，我们引入了一种更具表现力和能力的完全诱导模型，称为Trix，与最先进的方法相比，它不仅可以严格地产生更具表现力的三胞胎嵌入（头部实体，关系，尾部，尾部实体），而且还引入了新功能：直接处理实体和关系预测任务。从经验上讲，我们表明TRIX优于新域中的零拍摄实体和关系预测中最新的完全归纳模型，并且在外域外预测中优于大型llms。源代码可从https://github.com/yuchengz99/trix获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19512</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混音：计算与性能之间的更好权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19513</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19513V1公告类型：新 
摘要：在标准监督学习（SL）之前纳入自我监督学习（SSL）已成为一种广泛使用的策略，以增强模型性能，尤其是在数据限制的情况下。但是，这种方法引入了计算和性能之间的权衡：尽管SSL有助于表示表示学习，但它需要一个单独的，通常是耗时的培训阶段，增加了计算开销和限制资源受限设置的效率。为了应对这些挑战，我们提出了混合训练，这是一个新颖的框架，在统一的混合训练阶段中交织了几个SSL和SL时代，以两个学习目标之间的平稳过渡。混合培养可以增强SSL和SL之间的协同作用，以提高准确性并巩固共享的计算步骤以减少计算开销。混合训练具有多功能性，适用于单任务和多任务学习方案。广泛的实验表明，与常规管道相比，混合训练提供了出色的计算绩效折衷，在TinyImagenet数据集上获得了8.81％的绝对准确性增益（相对准确性增长率为18.89％），而加速训练则通过高达1.29倍加速训练
  使用vit-tiny模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19513</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过$ \ MATHCAL {H} $  - 校准分析成本敏感的替代损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19522</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19522V1公告类型：新 
摘要：本文旨在了解是否应使用对成本敏感的替代物或成本敏捷的替代物（例如，跨性别）对机器学习模型进行培训。通过$ \ MATHCAL {H} $  - 校准分析这个问题，我们发现在共同分配假设下学习小型模型时，成本敏感的替代物可以严格优于其成本不足的对应物。由于这些分配假设在实践中很难验证，因此我们还表明，来自UCI存储库的分类数据集上，成本敏感的替代物始终优于成本不足的代理。这些共同为实践中使用成本敏感的替代物提供了有力的理由。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19522</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索增强异常检测（RAAD）：敏捷模型调整而无需再培训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19534</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19534V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种新型的实时机制（人类在环）反馈，重点是假阳性减少以增强异常检测模型。它是为行为网络异常检测模型的轻巧部署而设计的。该方法很容易地与需要在高精度的同时需要溢出的类似域。在本文中，我们引入了检索增强的异常检测，这是一种新颖的方法，从检索增强一代中汲取灵感。人类注释的示例将发送到矢量存储，该示例可以在下一个处理的批次上修改模型输出以进行模型推断。为了证明该技术的概括，我们基准了几种不同的模型架构和多个数据模式，包括图像，文本和基于图的数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19534</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高保真多物理学建模，用于使用物理知识的平行神经操作员快速预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19543</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19543V1公告类型：新 
摘要：建模由非线性和强耦合部分微分方程（PDE）控制的复杂多物理系统是计算科学和工程中的基石。但是，由于高计算成本，对于传统数值求解器而言，这仍然是一个巨大的挑战，这使得它们在大规模应用中不切实际。神经操作员对数据驱动培训的依赖限制了其在现实情况下的适用性，因为数据通常很少或昂贵。在这里，我们提出了一种新颖的范式，物理信息的平行神经操作员（PIPNO），这是一个可扩展且无监督的学习框架，通过仅利用管理物理定律来实现无数据的PDE建模。并行内核集成设计结合了集合学习，可显着提高兼容性和计算效率，从而为非线性和强烈耦合PDE提供可伸缩的操作员学习。 PIPNO有效地捕获了各种物理学的非线性操作员映射，包括岩土工程，材料科学，电磁，电磁，量子力学和流体动力学。所提出的方法实现了高保真性和快速预测，在建模非线性和强烈耦合的多物理系统中，现有的操作员学习方法表现优于现有的操作员学习方法。因此，Pipno提供了传统求解器的强大替代方案，从而扩大了神经操作员在多物理建模的同时，在确保效率，鲁棒性和可扩展性的同时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19543</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通才世界模型预训练，以进行有效的加强学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19544</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19544V1公告类型：新 
摘要：样本有效的机器人学习是机器人技术的长期目标。受到视觉和语言扩展的成功启发，机器人社区现在正在研究用于机器人学习的大规模脱机数据集。但是，现有方法通常需要专家和/或奖励标记的特定任务数据，这可能是昂贵的，并在实践中限制其应用程序。在本文中，我们考虑了一个更现实的环境，即离线数据由无奖励和非专家多物种离线数据组成。我们表明，通才世界模型预训练（WPT），以及基于检索的经验排练和执行指导，可以通过此类未策划的数据实现有效的加强学习（RL）和快速的任务适应。在72项视觉运动任务的实验中，涵盖了6种不同的实施方案，涵盖了硬探索，复杂的动力学和各种视觉特性，与广泛使用的从划痕基础的学习相比，WPT的汇总得分高35.65％和35％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19544</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极度贪婪的等效搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19551</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19551V1公告类型：新 
摘要：因果发现的目的是从数据中学习有向的无环图。这个问题最著名的方法之一是贪婪的等效搜索（GES）。 GES通过逐步添加或删除边缘来搜索图形，以最大程度地提高模型选择标准。它在无限数据上具有强大的理论保证，但在有限数据上实践可能会失败。在本文中，我们首先确定了GES失败的一些原因，发现它可以在局部Optima中被阻止，尤其是在密集图中。然后，我们提出了极度贪婪的同等搜索（XGES），该搜索涉及一种新的启发式方法，以改善GES的搜索策略，同时保留其理论保证。特别是，XGES在搜索早期删除边缘的删除边缘有利于插入边缘，从而减少了搜索以本地Optima结束的可能性。这项工作的进一步贡献是XGE（和GES）的有效算法公式。我们在模拟数据集上基准XGES具有已知的地面真相。我们发现XGE在恢复正确的图表方面始终优于GE，并且它的速度快10倍。 Python和C ++的XGES实现可在https://github.com/anazaret/xges上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19551</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苯酚：基于图像的药物发现的表型学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19568</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19568V1公告类型：新 
摘要：在基于图像的药物发现领域，捕获细胞对各种药物治疗和扰动的表型反应是至关重要的一步。但是，现有方法需要计算广泛且复杂的多步骤程序，这可以引入效率低下，限制可推广性并增加潜在错误。为了应对这些挑战，我们提出了苯酚，这是一种创新模型，旨在有效地提取形态学表示，从而阐明了治疗引起的表型变化。苯酚被设计为一种端到端工具，该工具将全扫描的多通道图像直接处理为低维定量表示形式，从而消除了现有方法所需的广泛计算步骤。它还包括一个多目标学习模块，以增强形态表示学习中的鲁棒性，准确性和概括。对苯酚对大规模公开数据集进行了严格评估，其中包括端到端方案中超过230,000个全频道的多渠道图像，在非端到端设置中进行了超过842万个单细胞图像。在这些基准测试中，苯酚始终超过最高的方法高达20％，这表明准确性和鲁棒性都有很大的提高。此外，苯酚使用量身定制的表型校正策略来强调处理下的相对表型变化，从而促进检测生物学意义的信号。治疗谱的UMAP可视化表明苯二培特能力具有相似的生物学注释，从而有效地聚类治疗，从而增强可解释性。这些发现确定了苯酚作为表型学习的可扩展，可推广和健壮的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19568</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lorenza：通过有效的零阶自适应SAM在低级梯度LLM训练中增强概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19571</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19571V1公告类型：新 
摘要：我们研究了稳健参数有效的微调（PEFT）技术，旨在在严格的计算和内存硬件约束中进行操作，旨在提高准确性和泛化，特别是针对大型语言模型（LLMS）。现有的PEFT方法通常缺乏鲁棒性，并且无法有效地跨越各种任务，从而导致在现实情况下的次优性能。为了解决这个问题，我们提出了一个称为Adazo-SAM的新的高度计算高效框架，结合了Adam和Sharpness-Awance-Awance-Awance-sam Wine Minimation（SAM），同时仅需要在每次迭代中进行一次毕业生的计算。这是使用随机零级估计来找到SAM的上升扰动来实现的。我们为Adazo-SAM提供了融合保证，并表明它提高了最先进的PEFT方法的概括能力。此外，我们设计了一种名为Lorenza的低级梯度优化方法，该方法是Adazo-SAM的存储效率版本。洛伦扎（Lorenza）利用随机的SVD方案有效地计算子空间投影矩阵，并将优化步骤应用于所选子空间。该技术可通过自适应低级梯度更新实现全参数微调，从而实现了与梯度 - 低排名方法相同的记忆消耗。我们提供了洛伦扎的收敛分析，并证明了其在培训和微调LLM的优点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19571</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用ICU-BERT改善复杂重症监护数据的表示形式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19593</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19593V1公告类型：新 
摘要：现实世界中临床数据的多元，异步性质，例如重症监护病房（ICU）产生的，挑战了传统的基于AI的决策支持系统。这些通常会假定数据规律性和功能独立性，并且经常依靠有限的数据范围和手动功能工程。生成AI技术的潜力尚未完全利用以分析临床数据。我们介绍了ICU-BERT，这是一种基于变压器的模型，使用多任务方案在模拟IV数据库上进行了预训练，以了解使用最小的预处理的复杂ICU数据的鲁棒表示。 ICU-BERT采用了多种输入策略，并结合了来自生物医学大语言模型的密集嵌入，以学习复杂和多元ICU数据的可推广表示。通过对五个任务和其他四个ICU数据集进行初步评估，ICU-Bert结果表明，ICU-Bert通过利用微调来比较或超过当前的性能基准。通过整合结构化和非结构化数据，ICU-Bert在医学信息学中使用基础模型，为跨不同应用程序提供了适应性的解决方案，以提供临床决策支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19593</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用变压器序列建模简介</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19597</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19597V1公告类型：新 
摘要：了解变压器体系结构及其工作对于机器学习（ML）工程师至关重要。但是，即使您在机器学习或深度学习方面具有扎实的背景，真正了解变压器体系结构也可能要求。主要的工作马是注意力，它会产生变压器编码器折叠式结构。但是，将注意力放在一边留下了几个易于实施的编程组件，但总体上的作用尚不清楚。这些组件是“象征化”，“嵌入”（“毫用”），“掩盖”，“位置编码”和“填充”。这项工作的重点是理解它们。为了使事情变得简单，理解是通过一一添加组件来逐步构建的，并且在每个步骤都调查了可行的内容以及当前模型不使用的内容之后。零（0）和一个（1）的简单序列用于研究每个步骤的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19597</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习可解释的简单结构的合奏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19602</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19602V1公告类型：新 
摘要：复杂系统中的决策通常依赖于机器学习模型，但是诸如XGBoost和神经网络等高度准确的模型可以掩盖其预测背后的推理。在操作研究应用程序中，了解如何做出决定通常与决策本身至关重要。传统的可解释模型（例如决策树和逻辑回归）提供了透明度，但可能与包含复杂特征相互作用的数据集相处。但是，决策的复杂性源于仅在数据的某些子集中相关的相互作用。在这些子集中，可以简化特征交互，形成简单的结构，在这些结构中，简单可解释的模型可以有效地执行。我们提出了一种自下而上的简单结构识别算法，将数据分配到可解释的亚组中，称为简单结构，其中特征交互的最小化，从而允许在每个子组中对简单模型进行训练。我们证明了该算法在合成数据上的鲁棒性，并表明，与从全局模型中学到的域相比，从简单结构中得出的决策边界更容易解释，并且与域的直觉相符。通过提高解释性和预测精度，我们的方法为模型透明度至关重要的应用提供了一个原则性的决策支持框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19602</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PRDP：逐渐完善的可区分物理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19611</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19611V1公告类型：新 
摘要：用于神经网络训练的物理求解器主要是迭代的，因此，随着迭代的增长，它们的区分引入了严重的计算负担。受双层优化作品的启发，我们表明，通过物理学比完全融合的求解器可以实现网络的完全准确性。我们提出了逐步完善的可分解物理学（PRDP），这种方法可以识别足以完全训练准确性的物理精炼水平。通过从粗糙的物理学开始，可以在训练期间自适应地完善它，并在足以培训的水平上停止完善，它可以在不牺牲网络准确性的情况下进行大量计算节省。我们的重点是将迭代线性求解器区分稀疏离散的差分运算符，这对于科学计算至关重要。 PRDP适用于展开和隐式分化。我们在各种学习场景中验证其性能，涉及可区分的物理求解器，例如反问题，自回归神经模拟器和基于校正的神经混合求解器。在模拟Navier-Stokes方程的挑战性例子中，我们将训练时间减少了62％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19611</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>