<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用集成卡尔曼反演对深度网进行不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03444</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03444v1 公告类型：新
摘要：近年来，算子学习，特别是 DeepONet，由于有效地学习不同领域的输入和输出函数之间的复杂映射而受到广泛关注。然而，在数据有限且嘈杂的实际场景中，获取 DeepONet 预测中的不确定性变得至关重要，特别是在任务关键型或安全关键型应用中。现有的方法，无论是计算密集型还是产生的不确定性量化结果都不尽如人意，都为开发专为 DeepONets 定制的高效、信息丰富的不确定性量化 (UQ) 技术留下了空间。在这项工作中，我们提出了一种新颖的推理方法，通过利用集成卡尔曼反演 (EKI) 方法的强大功能，实现算子学习的高效 UQ。 EKI 以其无导数、抗噪声和高度并行化的特性而闻名，已经证明了其在 UQ 物理信息神经网络中的优势 [28]。我们对 EKI 的创新应用使我们能够有效地训练 DeepONet 集合，同时获得感兴趣输出的信息丰富的不确定性估计。我们部署了 EKI 的小批量变体来适应更大的数据集，从而减轻了训练阶段由于大型数据集而产生的计算需求。此外，我们引入了一种启发式方法来估计人工动力学协方差，从而改进了我们的不确定性估计。最后，我们展示了我们提出的方法在各种基准问题上的有效性和多功能性，展示了其解决 DeepONet 中不确定性量化的紧迫挑战的潜力，特别是对于数据有限和嘈杂的实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03444</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用情绪处理的有限状态来研究晚年心理健康</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03414v1 公告类型：新
摘要：心理健康研究的传统方法应用一般线性模型（GLM）来描述观察到的心理行为测量（问卷总结分数）的纵向动态。同样，GLM 也可用于表征神经生物学测量（区域 fMRI 信号）与感知刺激或其他区域信号之间的关系。虽然这些方法对于探索这些构造的孤立信号（即总结分数或功能磁共振成像信号）之间的线性相关性很有用，但这些经典框架在提供对可观察变化背后的综合系统级动态的洞察方面存在不足。隐马尔可夫模型 (HMM) 是一种统计模型，使我们能够描述多个可观察结构之间的顺序关系，并且当通过有限状态自动机 (FSA) 的镜头应用时，可以为建模和理解模型提供更加集成和直观的框架。底层控制器（如何响应输入的规定）从根本上定义了任何系统，而不是控制器产生的线性相关输出信号。我们提出了一个简单直观的 HMM 处理流程 vcHMM（参见初步数据），它强调 FSA 理论，适用于问卷数据和 fMRI 数据的行为分析。 HMM 提供了理论上的前景，因为它们在计算上相当于 FSA（图灵机 (TM) 的控制处理器）。动态编程维特比算法用于利用 HMM 模型。它有效地识别最可能的隐藏状态序列。 vcHMM 管道利用此语法来理解行为和神经活动与抑郁症的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03414</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3D 雕刻分子：面向文本的分子优化的灵活的子结构感知框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03425v1 公告类型：新
摘要：深度学习（特别是人工智能生成的内容）与从头计算得出的高质量数据的集成已成为改变科学研究格局的一条有前途的途径。然而，设计结合多模态先验知识的分子药物或材料的挑战仍然是一项关键而复杂的任务。具体来说，实现实用的分子设计不仅需要满足多样性要求，还需要解决领域专家概述的各种对称性的结构和纹理约束。在本文中，我们提出了一种创新方法来解决这一逆向设计问题，将其表述为多模态指导生成/优化任务。我们提出的解决方案涉及用于实施分子生成/优化任务的纹理结构对齐对称扩散框架，即 3DToMolo。 3DToMolo 旨在协调不同的模式，将它们无缝对齐，以产生符合该领域专家指定的对称结构和纹理约束的分子结构。三种指导生成设置的实验试验表明，与最先进的方法相比，命中生成性能更加出色。此外，3DToMolo 展示了生成新颖分子的能力，合并特定的目标子结构，而无需先验知识。这项工作不仅对深度学习方法的进步具有普遍意义，而且为分子设计策略的变革性转变铺平了道路。 3DToMolo 为更细致、更有效地探索广阔的化学空间创造了机会，开辟了开发具有定制特性和功能的分子实体的新领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03425</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LSTM、SVM 和多项式回归预测加密货币价格</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03410</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03410v1 公告类型：新
【摘要】：信息技术特别是互联网的快速发展,方便了用户快速、便捷地获取信息。借助互联网服务提供的便利，许多最初投资黄金和贵金属的个人现在转向以加密货币形式进行的数字投资。然而，加密货币的投资每天都充满不确定性和波动。这种风险给代币投资者带来了重大挑战，可能导致重大投资损失。这些加密货币价值的不确定性是货币投资领域的一个关键问题。预测是用于预测这些加密货币未来价值的方法之一。通过利用长短期记忆、支持向量机、多项式回归算法的模型进行预测，进行性能比较，以确定哪种算法模型最适合预测加密货币价格。采用均方误差作为比较的基准。通过应用这三种构建的算法模型，支持向量机使用线性内核产生与长短期记忆和多项式回归算法模型相比最小的均方误差，均方误差值为 0.02。关键词：加密货币、预测、长短期记忆、均方误差、多项式回归、支持向量机]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03410</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据净化和动态激活函数设计推进分布外检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03412</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03412v1 公告类型：新
摘要：在机器学习和深度学习的动态领域中，模型的稳健性和可靠性至关重要，特别是在关键的现实应用中。该领域的一个基本挑战是管理分布外 (OOD) 样本，这会显着增加模型错误分类和不确定性的风险。我们的工作通过增强神经网络中 OOD 样本的检测和管理来应对这一挑战。我们引入了 OOD-R（Out-of-Distribution-Rectified），这是一个精心策划的开源数据集集合，具有增强的降噪特性。现有 OOD 数据集中的分布内 (ID) 噪声可能会导致检测算法的评估不准确。认识到这一点，OOD-R 结合了噪声过滤技术来细化数据集，确保对 OOD 检测算法进行更准确、更可靠的评估。这种方法不仅提高了数据的整体质量，还有助于更好地区分 OOD 和 ID 样本，从而使模型准确度提高高达 2.5%，误报率至少减少 3.2%。此外，我们还提出了 ActFun，这是一种创新方法，可以微调模型对不同输入的响应，从而提高特征提取的稳定性并最大限度地减少特异性问题。 ActFun 通过策略性地减少隐藏单元的影响，解决了 OOD 检测中模型过度自信的常见问题，从而增强了模型更准确地估计 OOD 不确定性的能力。在 OOD-R 数据集中实现 ActFun 带来了显着的性能增强，包括 GradNorm 方法的 AUROC 提高了 18.42%，Energy 方法的 FPR95 降低了 16.93%。总的来说，我们的研究不仅推进了 OOD 检测的方法，而且强调了数据集完整性对于准确算法评估的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03412</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用联合学习自动检测氯吡格雷治疗失败</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03368v1 公告类型：新
摘要：氯吡格雷是一种广泛使用的抗血小板药物，其疗效在个体之间存在显着差异，因此需要开发精确的预测模型来优化患者护理。在本研究中，我们利用联合学习策略来解决氯吡格雷治疗失败检测问题。我们的研究利用多个医疗机构的协作力量，使它们能够联合训练机器学习模型，同时保护敏感的患者数据。利用包含庞大且多样化人群的英国生物银行数据集，我们根据地理中心对数据进行分区，并评估联邦学习的性能。我们的结果表明，虽然集中式训练可以实现更高的曲线下面积 (AUC) 值和更快的收敛速度，但联邦学习方法可以大大缩小这种性能差距。我们的研究结果强调了联邦学习在解决氯吡格雷治疗失败检测方面的潜力，为通过个性化治疗策略加强患者护理同时尊重数据隐私提供了一条有前途的途径。这项研究为医疗保健领域联邦学习的研究做出了贡献，并为各种医疗状况的安全和隐私保护预测模型奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03368</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TartanAviation：用于终端空域运行的图像、语音和 ADS-B 轨迹数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03372v1 公告类型：新
摘要：我们介绍 TartanAviation，一个专注于航站区空域运行的开源多模式数据集。 TartanAviation 通过使用安装在机场边界内的装置同时收集图像、语音和 ADS-B 轨迹数据，提供机场环境的整体视图。这些数据集是在塔式机场和非塔式机场进行数月收集的，以捕捉飞机运行、季节、飞机类型和天气条件的多样性。 TartanAviation 总共提供了 310 万张图像、3374 小时的空中交通管制语音数据和 661 天的 ADS-B 轨迹数据。对数据进行过滤、处理和验证，以创建精选的数据集。除了数据集之外，我们还开源了用于收集和预处理数据集的代码库，进一步增强了可访问性和可用性。我们相信该数据集具有许多潜在的用例，对于将人工智能和机器学习技术集成到空中交通管制系统并推动自动驾驶飞机在空域的采用尤其重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03372</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂性很重要：存在虚假相关性时特征学习的动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03375</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03375v1 公告类型：新
摘要：现有研究经常认为虚假特征比神经网络优化中的核心特征“更容易”学习，但其相对简单性的影响仍未得到充分探索。此外，他们主要关注最终性能，而不是特征学习的学习动态。在本文中，我们提出了一个基于布尔函数分析的理论框架和相关的合成数据集，允许对要研究的虚假特征的相对复杂性（与核心特征相比）和相关强度（相对于标签）进行细粒度控制虚假相关下特征学习的动态。我们的设置揭示了几个有趣的现象：（1）更强的虚假相关性或更简单的虚假特征会减慢核心特征的学习速度，（2）虚假特征和核心特征的学习阶段并不总是可分离的，（3）虚假特征是即使在完全学习了核心功能之后也不会忘记。我们表明，我们的发现证明了重新训练最后一层以消除虚假相关性的成功，并且还确定了利用虚假特征的早期学习的流行去偏算法的局限性。我们通过对使用单隐藏层 ReLU 网络学习 XOR 特征的情况进行理论分析来支持我们的实证结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03375</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构联邦学习的单纯形聚类解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03333</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03333v1 公告类型：新
摘要：我们解决了联邦学习（FL）中的一个重大挑战——在高度异构的客户端分布下实现良好的性能。困难部分源于两个看似矛盾的目标：通过聚合来自客户的信息来学习通用模型，以及学习应适应每个本地分布的本地个性化模型。在这项工作中，我们提出了解决方案单纯形集群联邦学习（SosicFL）来解决这种矛盾。基于最近学习解单纯形的想法，SosicFL为每个客户端分配单纯形中的子区域，并执行FL以学习公共解单纯形。这使得客户端模型在解单纯形的自由度范围内拥有其特征，同时达到学习全局通用模型的目的。我们的实验表明，SosicFL 以最小的计算开销提高了全局和个性化 FL 的性能并加速了训练过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03333</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水平集隐形传态：优化视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03362</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03362v1 公告类型：新
摘要：我们研究水平集隐形传态，这是一种优化子程序，旨在通过最大化目标函数水平集上的梯度范数来加速梯度方法。由于下降引理意味着梯度下降（GD）会降低与梯度平方范数成比例的目标，因此水平集隐形传态最大化了这一一步进度保证。对于满足 Hessian 稳定性的凸函数，我们证明了当最优性差距很小时，具有水平集隐形传态的 GD 获得了组合的亚线性/线性收敛速度，该速度严格快于标准 GD。这与标准（强）凸设置形成鲜明对比，在标准（强）凸设置中，我们显示水平集隐形传态既不会提高也不会使收敛速度恶化。为了评估实践中的隐形传态，我们开发了一种仅需要 Hessian 向量积的投影梯度型方法。我们使用这种方法来表明，能够访问隐形传输预言的梯度方法在各种学习问题上均优于其标准版本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03362</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于异构数据分散学习的平均速率调度器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03292</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03292v1 公告类型：新
摘要：最先进的去中心化学习算法通常要求数据分布是独立同分布（IID）的。然而，在实际场景中，代理之间的数据分布可能具有显着的异质性。在这项工作中，我们提出平均速率调度作为一种简单而有效的方法来减少去中心化学习中异质性的影响。我们的实验说明了与采用恒定平均率的传统方法相比，所提出的方法的优越性（测试精度提高了约 3%）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03292</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的地理空间机器学习模型的集成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03328v1 公告类型：新
摘要：分析空间变化效应是地理分析的关键。然而，由于地理空间数据的复杂性和非线性，准确捕获和解释这种变化具有挑战性。在这里，我们引入了一个集成框架，该框架融合了局部空间加权方案、可解释人工智能（XAI）和尖端机器学习技术，以弥合传统地理分析模型和通用机器学习方法之间的差距。通过对合成数据集的测试，该框架经过验证，可以通过阐明空间变异性来增强地理回归和分类预测的可解释性和准确性。它显着提高了预测精度，提供了一种理解空间现象的新方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03328</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时序物理神经网络中时间连续性的精确执行</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03223</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03223v1 公告类型：新
摘要：深度学习方法在科学计算中的使用代表了工程问题解决的潜在范式转变。最突出的发展之一是物理信息神经网络（PINN），其中神经网络经过训练以满足偏微分方程（PDE）和/或观测数据。虽然这种方法显示出希望，但标准版本已被证明难以准确预测与时间相关的问题的动态行为。为了解决这一挑战，人们提出了将时域分解为多个片段的方法，在每个片段中采用不同的神经网络，并直接将它们之间的连续性纳入最小化问题的损失函数中。在这项工作中，我们介绍了一种通过解决方案 ansatz 精确强制连续时间段之间的连续性的方法。这种硬约束顺序 PINN (HCS-PINN) 方法实现起来很简单，并且不需要与时间连续性相关的任何损失项。该方法针对涉及线性和非线性偏微分方程的许多基准问题进行了测试。示例包括传统 PINN 难以解决的各种一阶时间相关问题，即平流方程、Allen-Cahn 方程和 Korteweg-de Vries 方程。此外，二阶和三阶时间相关问题分别通过波和急动动力学示例进行了演示。值得注意的是，Jerky 动力学问题是混乱的，使得该问题对时间精度特别敏感。使用所提出的方法进行的数值实验表明，与传统 PINN 和软约束对应方法相比，具有更高的收敛性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03223</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用概率电路的可信度感知多模态融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03281</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03281v1 公告类型：新
摘要：我们考虑判别学习的后期多模态融合问题。在需要了解每个数据源可靠性的嘈杂多源领域的推动下，我们探索了多模态融合背景下的可信度概念。我们提出了一种组合函数，它使用概率电路（PC）来组合各个模态的预测分布。我们还定义了一种概率度量，通过 PC 上的推理查询来评估每种模态的可信度。我们的实验评估表明，我们的融合方法可以可靠地推断可信度，同时保持与最先进技术的竞争性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03281</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识引导的脑电图表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03222</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03222v1 公告类型：新
摘要：自监督学习在音频、视觉和语音多媒体领域取得了令人印象深刻的成果。由于在这种情况下标记数据的稀缺，这种范式与生物信号领域同样相关，甚至更相关。利用大规模未标记数据来学习稳健表示的能力可以帮助提高生物信号上众多推理任务的性能。鉴于多媒体模式和生物信号之间固有的领域差异，自我监督学习的既定目标可能无法很好地转化为该领域。因此，将这些方法应用于生物信号分析的需求尚未得到满足。在这项工作中，我们提出了一种脑电图自监督模型，该模型通过使用基于状态空间的深度学习架构提供稳健的性能和显着的参数效率。我们还提出了一种新颖的知识引导预训练目标，该目标可以解释脑电图信号的特性。结果表明，与之前的示例性任务工作相比，嵌入表示学习和下游性能得到了改进。此外，所提出的目标显着减少了获得与先前工作相当的性能所需的预训练数据量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03222</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>