<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用对话式生成 AI 进行数字变电站异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16692v1 公告类型：新
摘要：本研究通过提出一种创新的面向任务的对话 (ToD) 系统来解决数字变电站网络安全的关键挑战，该系统用于多播消息中的异常检测 (AD)，特别是通用面向对象变电站事件 (GOOSE) 和采样值 (SV) 数据集。利用生成人工智能 (GenAI) 技术，与传统的人在环 (HITL) 过程相比，所提出的框架表现出卓越的错误减少、可扩展性和适应性。值得注意的是，在面对新的和/或未知的网络威胁时，该方法在效率和实施速度方面比机器学习 (ML) 技术具有显着优势，同时还保持了模型的复杂性和精度。该研究采用先进的性能指标对所提出的 AD 和基于 HITL 的 AD 框架进行比较评估，利用硬件在环 (HIL) 测试平台来生成和提取 IEC61850 通信消息的特征。面对日益严峻的网络安全挑战，这种方法为提高电力系统运行的可靠性提供了一种有前景的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16692</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最大限度地发挥深度学习对亚季节至季节气候预报的影响：优化的重要作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16728</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16728v1 公告类型：新
摘要：天气和气候预报对于农业和灾害管理等部门至关重要。尽管数值天气预报 (NWP) 系统已经取得了进步，但由于此间隔内的大气信号混乱且稀疏，跨度为 2 至 6 周的亚季节到季节 (S2S) 尺度的预报仍然具有挑战性。即使是最先进的深度学习模型也难以超越该领域的简单气候学模型。本文指出，优化而不是网络结构可能是造成这种性能差距的根本原因，然后我们开发了一种新颖的多阶段优化策略来缩小差距。大量的实证研究表明，我们的多阶段优化方法在使用相同主干结构的同时显着提高了关键技能指标 PCC 和 TCC，超越了最先进的 NWP 系统 (ECMWF-S2S) 超过 \textbf{19-91\%}。我们的研究反驳了最近的一项研究，即在 S2S 任务中直接预测优于滚动预测。通过理论分析，我们提出滚动预测表现不佳可能是由于训练过程中雅可比矩阵乘积的积累所致。我们的多阶段框架可以看作是解决这个问题的一种教师强制形式。代码可在 \url{https://anonymous.4open.science/r/Baguan-S2S-23E7/} 获得]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16728</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化学工程中的联邦学习：跨分布式数据源隐私保护协作框架教程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16737v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 是一种分散的机器学习方法，因其在保护数据隐私的同时实现跨客户端的协作模型训练的潜力而备受关注，使其成为化学工业的一个有吸引力的解决方案。这项工作旨在为化学工程界提供该学科的易懂介绍。在实践教程和全面示例的支持下，它探索了 FL 在制造优化、多模态数据集成和药物发现等任务中的应用，同时解决了保护专有信息和管理分布式数据集的独特挑战。该教程是使用 $\texttt{Flower}$ 和 $\texttt{TensorFlow Federated}$ 等关键框架构建的，旨在为化学工程师提供合适的工具来根据他们的特定需求采用 FL。我们在与化学工程应用相关的三个不同数据集上比较了 FL 与集中学习的性能，表明 FL 通常会保持或提高分类性能，尤其是对于复杂和异构数据。最后，我们展望了联邦学习中需要解决的开放性挑战以及旨在补救和改进该框架的当前方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16737</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情境体验重播有助于文本到图像传播模型的安全红队</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16769</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16769v1 公告类型：新
摘要：文本转图像 (T2I) 模型已取得显著进展，但它们生成有害内容的潜力仍然是 ML 社区关注的关键问题。虽然已经开发了各种安全机制，但该领域缺乏系统的工具来评估它们对现实世界滥用场景的有效性。在这项工作中，我们提出了 ICER，这是一种新颖的红队框架，它利用大型语言模型 (LLM) 和基于强盗优化的算法，通过从过去成功的红队尝试中学习来生成可解释且语义有意义的问题提示。我们的 ICER 可以有效地探测不同 T2I 模型中的安全机制，而无需内部访问或额外培训，使其广泛适用于已部署的系统。通过大量实验，我们证明 ICER 在识别模型漏洞方面明显优于现有的提示攻击方法，同时保持与预期内容的高度语义相似性。通过揭示成功的越狱实例可以系统地促进新漏洞的发现，我们的工作为在 T2I 系统中开发更强大的安全机制提供了重要的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16769</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑盒对抗攻击的缩放定律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16782</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16782v1 公告类型：新 
摘要：深度学习模型的一个长期问题是它们容易受到对抗性示例的攻击，对抗性示例通常是通过对自然示例施加不可察觉的扰动而产生的。对抗性示例表现出跨模型可迁移性，能够攻击架构和参数信息有限的黑盒模型。模型集成是一种通过同时攻击多个代理模型来提高可迁移性的有效策略。然而，由于先前的研究通常采用集成中的少数模型，因此增加模型数量是否可以进一步改善黑盒攻击仍是一个悬而未决的问题。受大型基础模型研究结果的启发，我们在本研究中研究了黑盒对抗性攻击的扩展规律。通过分析代理模型数量与对抗性示例可迁移性之间的关系，我们得出了明确的扩展规律，强调了使用更多代理模型来增强对抗性可迁移性的潜力。大量实验在标准图像分类器、多模态大型语言模型，甚至 GPT-4o 等专有模型上验证了这一说法，结果表明，使用更多替代模型，规模化攻击具有一致的扩展效果和令人印象深刻的攻击成功率。通过可视化进行的进一步研究表明，规模化攻击在语义上具有更好的可解释性，表明模型的共同特征被捕获。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16782</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用概率逻辑编程学习预测清单</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16790</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16790v1 公告类型：新
摘要：清单已被广泛认为是系统地完成复杂任务的有效工具。尽管最初旨在用于程序任务，但它们的可解释性和易用性也使其被用于预测任务，包括临床环境。然而，设计清单可能具有挑战性，通常需要专业知识和基于可用数据的手动规则设计。最近的研究试图通过使用机器学习从数据中自动生成预测清单来解决这个问题，尽管这些方法仅限于布尔数据。我们提出了一种从各种数据模式（例如图像和时间序列）中学习预测清单的新方法。
我们的方法依赖于概率逻辑编程，这是一种学习范式，能够将清单的离散性质与连续值数据相匹配。我们提出了一种正则化技术来权衡连续数据的离散概念中捕获的信息，并为学习到的清单概念提供可调的可解释性。我们证明，我们的方法在涉及图像序列、时间序列和临床记录的预测任务上优于各种可解释的机器学习技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16790</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向大型模型的高效模型异构联合学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16796v1 公告类型：新 
摘要：随着边缘计算中对复杂任务和高性能应用的需求不断增长，大型模型在联邦学习中的部署变得越来越紧迫，因为它们具有出色的表示能力和泛化能力。然而，客户端之间的资源限制和异构性给这种部署带来了重大挑战。为了应对这些挑战，我们引入了 HeteroTune，这是一个针对模型异构联邦学习 (MHFL) 量身定制的创新微调框架。特别是，我们提出了一种新的参数高效微调 (PEFT) 结构，称为 FedAdapter，它采用多分支跨模型聚合器来实现跨不同模型的高效知识聚合。得益于轻量级的 FedAdapter，我们的方法显着降低了计算和通信开销。最后，我们的方法简单而有效，使其适用于广泛的大型模型微调任务。在计算机视觉（CV）和自然语言处理（NLP）任务上进行的大量实验表明，我们的方法取得了最先进的结果，无缝集成了效率和性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16796</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指数族下的决策：基于贝叶斯模糊集的分布稳健优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16829v1 公告类型：新
摘要：在不确定的情况下做出决策具有挑战性，因为数据生成过程 (DGP) 通常是未知的。贝叶斯推理通过对模型参数的后验信念估计 DGP 来进行。然而，在这些信念下最小化预期风险可能会导致由于模型不确定性或有限、嘈杂的观察而做出次优决策。为了解决这个问题，我们引入了具有贝叶斯模糊集的分布稳健优化 (DRO-BAS)，它通过优化后验模糊集的最坏情况风险来对冲模型不确定性。我们提供了两个这样的集合，基于后验期望 (DRO-BAS(PE)) 或后验预测 (DRO-BAS(PP))，并证明两者都在条件下承认强对偶公式，从而产生有效的单阶段随机程序，这些程序可以用样本平均近似值求解。对于 DRO-BAS(PE)，这涵盖了所有共轭指数族成员，而对于 DRO-BAS(PP)，这在预测矩生成函数的条件下显示。我们的 DRO-BAS 公式帕累托在 Newsvendor 问题上优于现有的贝叶斯 DRO，并且在 Portfolio 问题上实现了更快的解决时间，同时具有相当的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16829</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用未遂事故分析的可解释人工智能方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16895v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于近失分析 (NMA) 的新型 XAI 方法。该方法揭示了从神经网络 (NN) 的潜在决策过程中推断出的逻辑“概念”层次结构，而无需深入研究其显式结构。我们在多个数据集 (ImageNet 和 CIFAR100) 上对大小和形状各异的不同网络架构 (例如 ResNet、VGG、EfficientNet、MobileNet) 测试了我们提出的 XAI 方法。结果证明了它可用于反映 NN 概念生成的潜在过程。我们生成了一个新的可解释性指标。此外，我们的实验表明，以更少的神经元实现类似准确度水平的高效架构在概念生成方面仍可能以可解释性和鲁棒性为代价。因此，我们为 XAI 研究铺平了一条有希望的新道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16895</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>镜子中的曲率：利用损失图中期望曲率的最优方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16914</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16914v1 公告类型：新
摘要：利用损失景观的局部地形是高级优化任务的核心挑战。通过考虑潜在参数变化的影响，我们可以更有效地改变模型。与标准假设相反，我们发现 Hessian 并不总是能很好地近似损失曲率，特别是在梯度不连续附近，这在深度学习架构中很常见。
我们提出了一个新的概念框架来理解损失预期变化的曲率如何在具有许多整流线性单元的架构中出现。每个 ReLU 都会创建一个参数边界，当越过该边界时，会引起伪随机梯度扰动。我们的推导显示了这些不连续性如何结合形成玻璃状结构，类似于包含强但随机的原子排列微观域的非晶态固体。通过估计由此产生的梯度变化的密度，我们可以限制损失如何随参数移动而变化。我们的分析包括从普通梯度评估中近似玻璃密度的最佳内核和样本分布。我们还推导出结合玻璃和 Hessian 项的拟牛顿步骤的最佳修改，以及 Nesterov 加速梯度更新可能实现的某些精确性。
我们的算法 Alice 测试了这些技术，以确定哪些曲率项对训练给定架构和数据集最有影响。额外的保护措施通过扩展 Adam 功能的步长界限来强制进行稳定的利用。这些理论和实验工具为改进未来的努力（例如，修剪和量化）奠定了基础，为损失格局提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16914</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索多模态语言模型在化学和材料研究中的局限性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16955</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16955v1 公告类型：新 
摘要：人工智能的最新进展引发了人们对科学助手的兴趣，这些助手可以支持研究人员完成从文献综述到实验设计和数据分析的整个科学工作流程。此类系统的一个关键能力是能够处理和推理视觉和文本形式的科学信息 - 从解释光谱数据到理解实验室设置。在这里，我们介绍了 MaCBench，这是一个全面的基准，用于评估视觉语言模型如何处理现实世界的化学和材料科学任务的三个核心方面：数据提取、实验理解和结果解释。通过对领先模型的系统评估，我们发现虽然这些系统在基本感知任务中表现出良好的能力 - 在设备识别和标准化数据提取方面实现了近乎完美的性能 - 但它们在空间推理、跨模态信息合成和多步逻辑推理方面表现出根本的局限性。我们的见解在化学和材料科学以外还有着重要的意义，表明开发可靠的多模式人工智能科学助手可能需要在策划合适的训练数据和训练这些模型的方法方面取得进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16955</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在图自动编码器框架中使用高斯混合嵌入对时间序列数据进行聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16972v1 公告类型：新
摘要：时间序列数据分析在各个领域都很普遍，包括金融、医疗保健和环境监测。传统的时间序列聚类方法通常难以捕捉此类数据中固有的复杂时间依赖性。在本文中，我们提出了变分混合图自动编码器 (VMGAE)，这是一种基于图的时间序列聚类方法，它利用图的结构优势来捕获丰富的数据关系并生成高斯混合嵌入以提高可分离性。实验结果包括与基线方法的比较，表明我们的方法明显优于最先进的时间序列聚类技术。我们进一步在现实世界的金融数据上验证了我们的方法，强调了它在金融中的实际应用。通过揭示股票市场的社区结构，我们的方法可以更深入地了解股票关系，有利于市场预测、投资组合优化和风险管理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16972</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ExpTest：利用线性神经网络的洞察力自动搜索和调整学习率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16975v1 公告类型：新
摘要：超参数调整仍然是深度神经网络 (DNN) 训练面临的重大挑战，需要手动和/或耗时的网格搜索，增加资源成本并阻碍机器学习的民主化。DNN 训练的全局初始学习率尤为重要。已经提出了几种在训练期间自动调整学习率的技术；但是，它们仍然需要手动搜索全局初始学习率。虽然存在不需要这种初始选择的方法，但它们的性能较差。在这里，我们提出了 ExpTest，这是一种用于初始学习率搜索和随后的学习率调整的复杂方法，用于训练 DNN。ExpTest 借鉴了线性化神经网络和损失曲线形式的见解，我们将其视为实时信号，并对其进行假设检验。我们从数学上证明了 ExpTest 的合理性并提供实证支持。 ExpTest 需要的开销最小，对超参数选择具有鲁棒性，并且在各种任务和架构上实现最先进的性能，而无需初始学习率选择或学习率调度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16975</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CRASH：挑战基于强化学习的对抗场景，以增强安全性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16996</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16996v1 公告类型：新 
摘要：确保自动驾驶汽车 (AV) 的安全需要识别罕见但关键的故障情况，而仅靠道路测试无法发现这些故障情况。高保真模拟提供了一种可扩展的替代方案，但自动生成可以有效对 AV 运动规划器进行压力测试的真实而多样的交通场景仍然是一个关键挑战。本文介绍了 CRASH - 挑战基于强化学习的安全强化对抗场景 - 一种对抗性深度强化学习框架来解决这个问题。首先，CRASH 可以控制 AV 模拟器中的对抗性非玩家角色 (NPC) 代理，自动与 Ego 车辆发生碰撞，伪造其运动规划器。我们还提出了一种新方法，我们称之为安全强化，它通过模拟针对对抗代理的改进场景来迭代地改进运动规划器，利用故障案例来加强 AV 堆栈。在简化的双车道高速公路场景中对 CRASH 进行了评估，结果表明其能够伪造基于规则和基于学习的规划器，碰撞率超过 90%。此外，安全强化可将 Ego 车辆的碰撞率降低 26%。虽然这些结果还处于初步阶段，但凸显了基于 RL 的安全强化是一种有前途的自动驾驶汽车场景驱动模拟测试方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16996</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一棵树能胜过整片森林吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17003v1 公告类型：新
摘要：普遍的观点是，尽管单棵决策树在可解释性和轻量级结构方面具有优势，但在测试准确度方面，它的表现不如经典随机森林。这项研究通过基于梯度的整棵树优化框架显著提高了斜回归树的测试准确度，使其性能可与经典随机森林相媲美，从而挑战了这种思维定势。我们的方法将树训练重新表述为可微分的无约束优化任务，采用缩放的 S 型近似策略。为了改善数值不稳定性，我们提出了一种算法方案，可以解决一系列越来越准确的近似值。此外，还实施了子树抛光策略，以减少树上累积的近似误差。对 16 个数据集的大量实验表明，我们的优化树在测试准确度上比经典随机森林平均提高了 $2.03\%$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17003</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>