<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从文本到自我：用户对人工智能在人际沟通和自我方面潜力的看法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.03976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.03976v2 公告类型：交叉
摘要：在人工智能介导的沟通（AIMC）快速发展的格局中，由大型语言模型（LLM）支持的工具正在成为人际沟通的组成部分。我们采用混合方法，进行了为期一周的日记和访谈研究，以探讨用户对这些工具以下能力的看法：1) 支持短期人际沟通，2) 产生潜在的长期影响。我们的研究结果表明，参与者对 AIMC 支持持积极态度，认为其好处包括增强沟通信心、找到精确的语言来表达自己的想法、克服语言和文化障碍等。然而，该研究也揭示了 AIMC 工具目前的局限性，包括冗长、不自然的反应和过度的情绪强度。用户对技术的不真实性和潜在的过度依赖的担忧进一步加剧了这些缺点。此外，我们还确定了由沟通风险（高或低）和关系动态（正式或非正式）划分的四个关键沟通空间，这些空间可以不同地预测用户对 AIMC 工具的态度。具体来说，参与者发现该工具比非正式关系更适合在正式关系中进行沟通，并且在高风险沟通中比在低风险沟通中更有益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.03976</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模拟不一致：大型语言模型的安全对齐可能会适得其反！</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12343</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12343v1 公告类型：交叉
摘要：大型语言模型（LLM）需要进行安全调整，以确保与人类的安全对话。然而，在这项工作中，我们引入了一个推理时间攻击框架，证明安全调整也可能在对抗性操纵下无意中促成有害结果。该框架名为 Emulated Disalignment (ED)，在输出空间中不利地组合了一对开源预训练且安全对齐的语言模型，无需任何训练即可生成有害的语言模型。我们在三个数据集和四个模型系列（Llama-1、Llama-2、Mistral 和 Alpaca）上进行的 ED 实验表明，ED 使预训练模型的危害性增加了一倍，并且优于强基线，在 43 个模型中实现了最高的危害率。 48 个评估子集大幅领先。至关重要的是，我们的研究结果强调了即使在安全调整之后重新评估开源语言模型实践的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12343</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于酒精消费研究中敏感性分析和假设情景测试的语义社交网络分析工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12390</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12390v1 公告类型：交叉
摘要：社会网络分析（SNA）是在社会和行为科学研究领域开发的一套技术，旨在表征和研究一组个体之间建立的社会关系。当构建用于执行 SNA 分析的社交网络时，会实现数据收集的初始过程，以提取个人及其关系的特征。这通常是通过完成包含不同类型问题的调查问卷来完成的，这些问题随后将用于获取进行研究所需的国民经济核算体系（SNA）衡量标准。因此，存在大量不同的可能的网络生成问题，以及将响应映射到相应特征和关系的多种可能性。这些问题可能会引入许多变化（提出问题的方式、每个答案的权重等），这些变化可能会对最终的网络产生影响。所有这些不同的变化都很难手动实现，因为该过程非常耗时且容易出错。本文描述的工具使用语义知识表示技术来促进这种敏感性研究。该工具的基础是一个概念结构，称为“本体”，它能够表示不同的概念及其定义。该工具与其他类似工具进行了比较，并强调了该方法的优点，并给出了正在进行的关于青少年饮酒习惯的 SNA 研究中的一些具体例子。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12390</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机图集和证据模式推理模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13058</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13058v1 公告类型：新
摘要：证据理论广泛应用于决策和推理系统。在以往的研究中，可转移信念模型（TBM）是一种常用的证据决策模型，但TBM是一种非偏好模型。为了更好地契合决策目标，提出了证据模式推理模型（EPRM）。通过定义模式算子和决策算子，可以为不同的任务设置相应的偏好。随机排列集（RPS）扩展了证据理论的顺序信息。 RPS很难表征样本之间复杂的关系，如循环、并联关系。因此，随机图集（RGS）被提出来建模复杂的关系并表示更多的事件类型。为了说明RGS和EPRM的意义，设计了飞机速度排序实验并模拟了10000个案例。与平均速度决策相比，冲突解决决策 EPRM 的实施优化了 18.17% 的案例，有效提高了飞机速度排名。 EPRM 为循证决策提供统一的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13058</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析控制室中操作员状态和人工智能增强决策支持的影响：用于干预策略的人在环专业强化学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13219</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13219v1 公告类型：新
摘要：在复杂的工业和化工过程控制室中，有效的决策对于安全和效率至关重要。本文的实验使用动态影响图、隐马尔可夫模型和深度强化学习，评估了集成到改进的人机界面中的基于人工智能的决策支持系统的影响和应用。增强的支持系统旨在减少操作员的工作量，提高态势感知能力，并为操作员提供适应当前系统状态和人员表现的不同干预策略。当许多警报和输入都在同一时间窗口内出现时，或者对于培训期间的初级操作员来说，这种系统在信息过载的情况下特别有用。我们进行了全面的跨数据分析，涉及 47 名参与者和各种数据源，例如智能手表指标、眼动追踪数据、流程日志和问卷回复。结果表明，该方法在帮助决策、减少感知工作量以及提高所考虑场景的态势感知方面的有效性具有有趣的见解。此外，结果还提供了宝贵的见解，可以比较个体参与者使用该系统时信息收集方式之间的差异。当使用实时过程和人机交互日志预测单个参与者的整体表现及其成功处理工厂故障和与之相关的警报的能力时，这些发现尤其相关。这些预测有助于制定更有效的干预策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13219</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SGD 和自适应学习规则学习的表示：神经网络中稀疏性和选择性变化的条件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2201.11653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2201.11653v2 公告类型：交叉
摘要：从人脑的角度来看，持续学习可以在互不干扰的情况下执行各种任务。减少相互干扰的有效方法是神经元的稀疏性和选择性。根据阿尔朱迪等人的说法。 Hadsell 等人指出，在表征层面施加稀疏性有利于持续学习，因为稀疏的神经元激活可以减少参数之间的重叠，从而减少干扰。同样，高度选择性的神经网络可能会引起较少的干扰，因为神经元中的特定反应将减少与其他参数重叠的机会。考虑到人类大脑在整个生命周期中进行持续学习，寻找稀疏性和选择性自然产生的条件可能为理解大脑如何运作提供见解。本文研究了自然增加神经网络稀疏性和选择性的各种条件。本文在 MNIST 分类任务中使用 Hoyer 稀疏度度量和 CCMAS 选择性度量测试了不同的优化器。值得注意的是，直到今天，神经科学或机器学习的任何领域都还没有承认对各种条件下稀疏性和选择性自然发生的研究。本文发现特定条件会增加稀疏性和选择性，例如应用较大的学习率和降低批量大小。除了条件、稀疏度和选择性之间的关系外，还将根据实证分析讨论以下内容：1.稀疏度和选择性之间的关系；2.测试精度、稀疏度和选择性之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2201.11653</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会技术系统中人工智能协调的激励兼容性：地位和前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12907</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12907v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）迅速融入人类社会，对社会治理和安全产生重大影响。虽然在解决人工智能一致性挑战方面已经取得了相当大的进步，但现有的方法主要侧重于技术方面，往往忽略了人工智能系统复杂的社会技术性质，这可能导致开发和部署环境之间的不一致。为此，我们提出了一个值得探索的新问题：激励兼容性社会技术协调问题（ICSAP）。我们希望这可以呼吁更多的研究人员探索如何利用博弈论中的激励相容性（IC）原理来弥合技术和社会组成部分之间的差距，以在不同背景下维持人工智能与人类社会的共识。我们进一步讨论了实现IC的三个经典博弈问题：机制设计、契约论和贝叶斯说服，探讨解决ICSAP的前景、潜力和挑战，并提供初步的实施构想。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12907</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用逻辑背景知识改进基于神经的分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13019</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13019v1 公告类型：新
摘要：神经符号人工智能是一个不断发展的研究领域，旨在将神经网络学习能力与符号系统的推理能力相结合。这种杂交可以采取多种形式。在本文中，我们提出了一种具有命题背景知识的监督多标签分类的新形式。我们引入了一种新的神经符号技术，称为推理时的语义调节，它仅在推理过程中限制系统，而训练不受影响。我们讨论了它相对于其他两种流行的神经符号技术的理论和实践优势：语义条件化和语义正则化。我们开发了一种新的多尺度方法来评估神经符号技术的好处如何随着网络规模的变化而发展。然后，我们通过实验评估并比较所有三种技术在多个数据集上跨模型规模的优势。我们的结果表明，推理时的语义调节可用于以更少的资源构建更准确的基于神经的系统，同时保证输出的语义一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13019</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从云端到边缘：重新思考生成式人工智能应对低资源设计挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12702v1 公告类型：新
摘要：生成人工智能（AI）在包括设计在内的技术的各个方面都显示出巨大的前景。然而，由于其对资源的大量需求，它通常在大型计算基础设施上进行训练，并且通常作为基于云的服务提供。在这篇立场文件中，我们考虑了用于边缘设计的生成式人工智能的潜力、挑战和有前途的方法，即在内存、计算、能源（电池）和网络连接可能受到限制的资源受限环境中。使生成式人工智能适应此类环境需要克服重大障碍，主要是如何简化复杂模型以在资源匮乏的环境中高效运行。这需要模型压缩、高效算法设计、甚至可能利用边缘计算方面的创新方法。其目标是利用生成式人工智能的力量，为设计问题创建定制解决方案，例如医疗干预、农场设备维护和教育材料设计，针对偏远地区的独特限制和需求量身定制。这些努力可以使先进技术的获取民主化并促进可持续发展，确保人工智能驱动的设计优势的普遍可及性和环境考虑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12702</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MORE-3S：基于多模态的共享语义空间的离线强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12845v1 公告类型：新
摘要：凭借将不同模态对齐到相同语义嵌入空间将使模型更容易理解状态和动作的直觉，我们提出了应对离线强化学习（RL）挑战的新视角。更具体地说，我们通过集成多模态和预训练的语言模型将其转化为监督学习任务。我们的方法结合了从图像中获取的状态信息和从文本中获取的与动作相关的数据，从而提高了 RL 训练性能并促进了长期战略思维。我们强调对语言的上下文理解，并展示强化学习中的决策如何通过将状态和动作的表示与语言的表示保持一致而受益。在 Atari 和 OpenAI Gym 环境中进行的评估证明，我们的方法明显优于当前的基线。这有助于提高离线强化学习的性能和效率，同时提供离线强化学习的新颖视角。我们的代码和数据可在 https://github.com/Zheng0428/MORE_ 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12845</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯网络开发中的定性参数化实践</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12887v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯网络（BN）结构化开发的典型阶段包括目的和范围的规范、结构开发、参数化和验证。结构开发通常侧重于定性问题和参数化定量问题，但是这两个阶段都会出现定性和定量问题。开发初始结构后发生的一个常见步骤是执行粗略参数化，该参数化仅捕获并说明模型的预期定性行为。这是在更严格的参数化之前完成的，确保结构适合目的，并支持以后的开发和验证。根据我们的集体经验以及与其他建模者的讨论，这一步是开发过程的重要组成部分，但在文献中报道不足。由于该实践侧重于定性问题，尽管本质上是定量的，因此我们将这一步骤称为定性参数化，并概述其在 BN 开发过程中的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12887</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以患者为中心的知识图：当前方法、挑战和应用的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12608</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12608v1 公告类型：新
摘要：以患者为中心的知识图（PCKG）代表了医疗保健领域的一个重要转变，它通过以整体和多维的方式映射患者的健康信息来关注个性化患者护理。 PCKG 集成了各种类型的健康数据，为医疗保健专业人员提供对患者健康状况的全面了解，从而实现更加个性化和有效的护理。本文献综述探讨了与 PCKG 相关的方法、挑战和机遇，重点关注它们在整合不同医疗保健数据并通过统一的健康视角加强患者护理方面的作用。此外，这篇综述还讨论了PCKG开发的复杂性，包括本体设计、数据集成技术、知识提取和知识的结构化表示。它重点介绍了推理、语义搜索和推理机制等先进技术，这些技术对于构建和评估 PCKG 以获得可行的医疗保健见解至关重要。我们进一步探讨了 PCKG 在个性化医疗中的实际应用，强调其在改善疾病预测和制定有效治疗计划方面的重要性。总的来说，这篇综述为 PCKG 当前的最先进和最佳实践提供了基础视角，指导了这个动态领域的未来研究和应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12608</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>XRL-Bench：评估和比较可解释强化学习技术的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12685v1 公告类型：新
摘要：强化学习（RL）已在不同领域展现出巨大的潜力，但理解其决策过程，尤其是在理性和安全性至关重要的现实场景中，仍然是一个持续的挑战。本文深入研究了可解释强化学习 (XRL)，它是可解释人工智能 (XAI) 的一个子领域，旨在揭示强化学习模型的复杂性。我们的重点在于状态解释技术，这是 XRL 方法中的一个重要子集，因为它们揭示了在任何给定时间影响智能体行为的潜在因素。尽管它们发挥着重要作用，但缺乏统一的评估框架阻碍了对其准确性和有效性的评估。为了解决这个问题，我们引入了 XRL-Bench，这是一个专为评估和比较 XRL 方法而定制的统一标准化基准，包含三个主要模块：标准 RL 环境、基于状态重要性的解释器和标准评估器。 XRL-Bench 支持表格和图像数据进行状态解释。我们还提出了 TabularSHAP，一种创新且具有竞争力的 XRL 方法。我们展示了 TabularSHAP 在现实世界在线游戏服务中的实用性，并提供了一个开源基准平台，用于直接实施和评估 XRL 方法。我们的贡献促进了 XRL 技术的持续发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12685</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度强化学习辅助算子选择的约束多目标优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12381v1 公告类型：新
摘要：用进化算法解决约束多目标优化问题引起了人们的广泛关注。人们利用不同的算法策略、进化算子和约束处理技术开发了各种约束多目标优化进化算法（CMOEA）。 CMOEA 的性能可能在很大程度上取决于所使用的算子，但是，通常很难为当前的问题选择合适的算子。因此，改善运营商选择对于 CMOEA 来说是有希望且必要的。这项工作提出了一种由深度强化学习辅助的在线算子选择框架。种群的动态性，包括收敛性、多样性和可行性，被视为状态；候选算子被视为动作；人口状况的改善被视为奖励。通过使用Q网络学习估计所有动作的Q值的策略，所提出的方法可以根据当前状态自适应地选择最大化群体改进的算子，从而提高算法性能。该框架嵌入到四个流行的 CMOEA 中，并针对 42 个基准问题进行了评估。实验结果表明，所提出的深度强化学习辅助算子选择显着提高了这些 CMOEA 的性能，并且与九种最先进的 CMOEA 相比，所得算法获得了更好的通用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12381</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为意识异国情调的拟像</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12422</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12422v1 公告类型：新
摘要：行为越来越像人类的对话代理的出现为古老的哲学问题带来了新的曙光。鉴于它们“仅仅是”人类行为的拟像，并且它们所做的事情可以被视为“仅仅”，那么从意识的角度谈论由生成语言模型构建的人工智能代理是否有意义，或者是否可能有意义？角色扮演？本文借鉴维特根斯坦后来的著作，试图解决这个问题，同时避免二元思维的陷阱。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12422</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>