<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从文本到上下文：新闻利益相关者分类的蕴涵方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08751v1 公告类型：交叉
摘要：浏览新闻文章的复杂环境涉及了解所涉及的各种参与者或实体（称为新闻利益相关者）。这些利益相关者，从政策制定者到反对派人士、公民等，在塑造新闻叙事方面发挥着关键作用。认识到他们的利益相关者类型，反映他们的角色、政治立场、社会地位等，对于细致地理解新闻内容至关重要。尽管现有的工作侧重于通过社交媒体数据提取显着实体、覆盖范围变化和政治背景，但新闻内容中利益相关者角色的自动检测仍然是一个尚未充分探索的领域。在本文中，我们通过引入一种有效的方法来对新闻文章中的利益相关者类型进行分类，从而弥补了这一差距。我们的方法涉及将利益相关者分类问题转化为自然语言推理任务，利用新闻文章和外部知识中的上下文信息来提高利益相关者类型检测的准确性。此外，我们提出的模型展示了零样本设置中的功效，进一步扩展了其对不同新闻环境的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08751</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两塔推荐模型中的一种反向传播</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18227</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18227v2 公告类型：替换
摘要：近年来，人们对开发两个塔式推荐模型以缓解信息过载进行了广泛的研究。在此类模型中可以识别四个构建模块，即用户项编码、负采样、损失计算和反向传播更新。据我们所知，现有算法仅研究了前三个模块，而忽略了反向传播模块。它们都采用一种两种反向传播策略，该策略基于在训练阶段平等对待用户和项目的隐含假设。在本文中，我们挑战了这种平等的训练假设，并提出了一种新颖的反向传播更新策略，该策略保持项目编码塔的正常梯度反向传播，但切断用户编码塔的反向传播。相反，我们提出了一种移动聚合更新策略来更新每个训练时期的用户编码。除了提出的反向传播更新模块外，我们用最直接的选择实现了其他三个模块。对四个公共数据集的实验验证了我们的模型在改进推荐性能和减少计算过载方面比最先进的竞争对手的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18227</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何出人意料地考虑建议？依赖于复杂网络指标的基于知识图的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08465v1 公告类型：新
摘要：传统的推荐建议，包括基于内容的推荐和协同过滤，通常关注项目或用户之间的相似性。现有的方法缺乏在推荐中引入意外性的方法，优先考虑全球流行的项目而不是让用户接触不可预见的项目。这项研究的目的是设计和评估推荐系统之上的一个新颖的层，该层适合合并关系信息并以用户定义的惊喜程度推荐项目。我们通过对项目目录上的用户交互进行编码，提出了一种基于知识图（KG）的推荐系统。我们的研究探讨了知识图谱的网络级指标是否会影响推荐的惊喜程度。我们假设意外性与某些网络指标相关，将用户配置文件视为较大目录 KG 中的子图。所实现的解决方案根据推荐对结构图指标的影响重新排序。我们的研究有助于优化建议以反映指标。我们在 LastFM 收听历史和合成 Netflix 观看资料的两个数据集上实验性地评估了我们的方法。我们发现，基于复杂的网络指标对项目进行重新排名会导致推荐列表的组成更加出乎意料和令人惊讶。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08465</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统上用户兴趣探索的处理效果估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08582</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08582v1 公告类型：新
摘要：推荐系统从用户反馈（例如点击）中学习个性化的用户偏好。然而，用户反馈通常偏向于部分观察到的兴趣，使得许多用户的隐藏兴趣未被探索。现有的方法通常会减轻偏差，增加推荐多样性，或使用强盗算法来平衡探索与利用的权衡。然而，他们没有考虑推荐不同类别的项目的潜在回报，并且缺乏将前 N 个推荐分配给类别的全局调度，导致探索不理想。在这项工作中，我们提出了一个基于 Uplift 模型的推荐器（UpliftRec）框架，它将 top-N 推荐视为一个处理优化问题。 UpliftRec通过观察用户反馈来估计处理效果，即不同类别曝光率下的点击率（CTR）。 UpliftRec 通过计算群体级别的处理效果来发现用户隐藏的兴趣，并利用高点击率奖励来利用逆倾向权重来减轻混杂因素偏差。此后，UpliftRec采用动态规划方法来计算整体CTR最大化的最佳处理。我们在不同的后端模型上实现了 UpliftRec，并在三个数据集上进行了广泛的实验。实证结果验证了UpliftRec在发现用户隐藏兴趣方面的有效性，同时实现了较高的推荐精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08582</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>