<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TREC 2024 生物医学生成检索 (BioGen) Track 概述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18069</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18069v1 公告类型：新
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 的进步，生物医学领域在多项任务上取得了重大进展和改进，例如生物医学问答、生物医学文献的非专业语言摘要、临床笔记摘要等。然而，幻觉或虚构仍然是在生物医学和其他领域使用 LLM 时面临的关键挑战之一。不准确性在高风险情况下可能特别有害，例如做出临床决策或评估生物医学研究。关于评估 LLM 将生成的陈述建立在可验证来源中的能力的研究表明，模型在非专业用户生成的问题上的表现明显更差，并且经常无法引用相关来源。当寻求信息的人希望从研究中获取证据来支持 LLM 的说法时，这可能会带来问题[3]。不受支持的陈述是将 LLM 应用于任何可能影响健康的应用的主要障碍。要克服这一障碍，需要将生成的陈述建立在可靠来源的基础上，并采用实用的评估方法。为此，我们在 TREC 2024 组织的试点任务中引入了参考归因任务，作为缓解 LLM 回答生物医学问题时生成虚假陈述的一种手段。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18069</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破身份与语言的壁垒：序列推荐的自适应框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18262</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18262v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在自然语言处理领域的突破引发了推荐系统的探索，然而，它们有限的领域特定知识仍然是一个关键的瓶颈。具体来说，LLM 缺乏对顺序推荐至关重要的关键信息，例如用户行为模式。为了解决这一关键差距，我们提出了 IDLE-Adapter，这是一个新颖的框架，它将预先训练的 ID 嵌入（富含领域特定知识）集成到 LLM 中，以提高推荐准确性。IDLE-Adapter 充当桥梁，通过预训练的 ID 顺序模型、维度对齐、分层嵌入细化和分层分布对齐将稀疏的用户项目交互数据转换为密集的、与 LLM 兼容的表示。此外，IDLE-Adapter 通过无缝集成来自各种基于 ID 的顺序模型和 LLM 架构的 ID 嵌入，表现出非凡的灵活性。在各种数据集上进行的大量实验证明了 IDLE-Adapter 的优越性，与最先进的方法相比，HitRate@5 和 NDCG@5 指标分别实现了超过 10% 和 20% 的提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18262</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SlideSpawn：用于研究出版物的自动幻灯片生成系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17719v1 公告类型：交叉 
摘要：研究论文是结构良好的文档。它们有文本、图表、方程式、表格等，以传达他们的想法和发现。它们分为介绍、模型、实验等部分，涉及研究的不同方面。这些特点使研究论文有别于普通文件，并使我们能够显著提高其总结能力。在本文中，我们提出了一个新颖的系统 SlideSpwan，该系统以研究文档的 PDF 作为输入，并生成高质量的演示文稿，以直观和简洁的方式提供其摘要。该系统首先将论文的 PDF 转换为具有有关各种元素的结构信息的 XML 文档。然后，使用在 PS5K 数据集和 Aminer 9.5K Insights 数据集（我们介绍）上训练的机器学习模型来预测论文中每个句子的显着性。使用 ILP 选择幻灯片的句子，并根据它们的相似性进行聚类，每个聚类都被赋予合适的标题。最后，通过将所选句子中引用的任何图形元素放在它们旁边来生成幻灯片。在 650 对论文和幻灯片的测试集上进行的实验表明，我们的系统可以生成质量更高的演示文稿。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17719</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LongKey：长文档的关键短语提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17863v1 公告类型：交叉 
摘要：在信息过载的时代，手动注释大量且不断增长的文档和学术论文语料库越来越不切实际。自动关键短语提取通过识别文本中的代表性术语来解决这一挑战。然而，大多数现有方法都侧重于短文档（最多 512 个标记），在处理长上下文文档方面存在差距。在本文中，我们介绍了 LongKey，这是一种从长文档中提取关键短语的新框架，它使用基于编码器的语言模型来捕获扩展的文本复杂性。LongKey 使用最大池化嵌入器来增强关键短语候选表示。在综合 LDKP 数据集和六个不同的、看不见的数据集上进行验证，LongKey 始终优于现有的无监督和基于语言模型的关键短语提取方法。我们的研究结果证明了 LongKey 的多功能性和卓越性能，标志着不同文本长度和领域的关键短语提取的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17863</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DuMapper：利用百度地图街景自动验证大规模 POI</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18073</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18073v1 公告类型：交叉
摘要：随着移动设备的日益普及，Web 地图服务已成为我们日常生活中不可或缺的工具。为了提供用户满意的服务（例如位置搜索），兴趣点 (POI) 数据库是基础架构，因为它存档了与人们的生活密切相关的数十亿个地理位置的多模式信息，例如商店或银行。因此，验证大型 POI 数据库的正确性至关重要。为了实现这一目标，许多工业公司采用志愿地理信息 (VGI) 平台，使数千名众包工作者和专业制图员能够无缝验证 POI；但要做到这一点，他们每年必须花费数百万美元。为了节省巨大的劳动力成本，我们设计了 DuMapper，这是一个使用百度地图的多模式街景数据进行大规模 POI 验证的自动系统。 DuMapper 将路牌图像和真实地点的坐标作为输入，生成一个低维向量，ANN 算法可利用该向量在数据库中数十亿个存档 POI 中进行更准确的搜索，并在几毫秒内完成验证。它可以将 POI 验证的吞吐量显著提高 50 倍。DuMapper 自 \DuMPOnline 以来已投入生产，大大提高了百度地图 POI 验证的生产力和效率。截至 2021 年 12 月 31 日，它在 3.5 年内已进行了超过 4.05 亿次 POI 验证迭代，相当于 800 名高性能专家制图师的工作量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18073</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rn 指数：Rk 指数的更精确变体</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18161</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18161v1 公告类型：交叉 
摘要：对突破知识边界的贡献是评估国家和机构研究绩效的关键指标，在许多情况下，这并没有被常见的文献计量指标所揭示。Rk 指数是专门为评估此类贡献而设计的，而 Rn 指数是一种纠正 Rk 指数弱点的变体，特别是在评估在全球进步中占很大比例的国家时。美国和中国在许多技术领域就是这种情况。此外，Rn 指数计算和理解起来很简单，因为它只涉及按引用次数排序的论文本地和全球排名之间的比率相加。此外，Rn 指数也可以按分数计算。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18161</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过文献计量分析描述女性主义研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18306</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18306v1 公告类型：交叉 
摘要：女性主义研究的多学科和社会锚定性质对文献计量分析提出了独特的挑战，因为这一研究领域超越了传统的学科界限，反映了女性主义和 LGBTQIA+ 社会运动的讨论。本文提出了一种新颖的方法来识别分散在不同科学学科中的性别/性相关出版物。使用 Dimensions 数据库，我们采用文献计量技术、自然语言处理 (NLP) 和手动管理来编制科学出版物数据集，以便分析性别研究及其对不同学科的影响。
这是通过将专业期刊的核心与对标题的全面关键字搜索相结合的方法来实现的。这些关键词是通过将主题建模 (BERTopic) 应用于核心的标题和摘要语料库而获得的。这种方法策略分为两个阶段，反映了性别研究与其与不同学科对话之间的动态互动。这种混合系统通过减轻手动关键字枚举引入的潜在偏差，超越了基本的关键字搜索。
由此产生的数据集包含 1668 年至 2023 年期间发表的 190 多万份科学文献，涵盖四种语言。该数据集可以从讨论的主题、引用和协作动态以及机构和区域参与等方面对性别研究进行描述。通过解决研究“超越学科”研究领域的方法论挑战，这种方法也可以用于描述难以理清学科界限的其他对话。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18306</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>等距追求</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18502v1 公告类型：交叉 
摘要：等距追踪是一种用于识别宽矩阵的正交列子矩阵的凸算法。它由一种新颖的规范化方法和随后的多任务基础追踪组成。应用于假定坐标函数的雅可比矩阵，它有助于从可解释的字典中识别等距嵌入。我们提供理论和实验结果来证明这种方法的合理性。对于涉及坐标选择和多样化的问题，它为贪婪和蛮力搜索提供了一种协同替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18502</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 NLP 技术和基于 LLM 的检索增强生成进行自动文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18583</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18583v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究介绍并比较了使用几种自然语言处理 (NLP) 技术和具有大型语言模型 (LLM) 的检索增强生成 (RAG) 自动生成文献综述的多种方法。不断增加的研究文章数量对手动文献综述提出了巨大的挑战。这导致了对自动化的需求增加。开发一个能够仅从 PDF 文件作为输入自动生成文献综述的系统是本研究工作的主要目标。评估了几种自然语言处理 (NLP) 策略的有效性，例如基于频率的方法 (spaCy)、Transformer 模型 (Simple T5) 和具有大型语言模型 (GPT-3.5-turbo) 的检索增强生成 (RAG)，以满足主要目标。本研究实验选择了 SciTLDR 数据集，并使用三种不同的技术来实现三种不同的文献综述自动生成系统。 ROUGE 分数用于评估这三个系统。根据评估，大型语言模型 GPT-3.5-turbo 获得了最高的 ROUGE-1 分数，为 0.364。Transformer 模型位居第二，spaCy 位居最后。最后，为基于大型语言模型的最佳系统创建了一个图形用户界面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18583</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用本地知识库为工业预测和健康管理提供 ChatGPT 类大规模语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.14945</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.14945v3 Announce Type: replace 
摘要：预测与健康管理（PHM）是工业运行维护的关键，主要针对工业系统的健康状况进行预测、诊断和管理。ChatGPT-Like大规模语言模型（LLM）的出现开始引领人工智能领域的新一轮创新，广泛推动了各个领域的智能化水平，也有望进一步改变工业PHM中的应用范式，推动PHM走向智能化。虽然ChatGPT-Like LLM具有丰富的知识储备和强大的语言理解与生成能力，但缺乏领域特定专业知识，大大限制了其在PHM应用中的实用性。为此，本研究探索在工业PHM中利用本地知识库（LKB）赋能的ChatGPT-Like LLM，以解决上述局限性。此外，介绍了LKB与LLM结合的方法和步骤，包括LKB准备、LKB向量化、快速工程化等。通过实际案例的实验分析表明，将LKB与ChatGPT-Like LLM结合可以显著提高其性能，使ChatGPT-Like LLM更加准确、相关，能够提供更具洞察力的信息。这可以促进ChatGPT-Like LLM在工业PHM中的发展，提高其效率和质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.14945</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应对后 API 困境 | 搜索引擎结果页面呈现对社交媒体数据的偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.15479</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.15479v4 公告类型：替换 
摘要：最近决定停止访问社交媒体 API，这对互联网研究和整个计算社会科学领域产生了不利影响。这种缺乏数据访问的现象被称为互联网研究的后 API 时代。幸运的是，如果提供正确的搜索查询，流行的搜索引擎有办法在其搜索引擎结果页面 (SERP) 上抓取、捕获和显示社交媒体数据，并可能为这一困境提供解决方案。在目前的工作中，我们问：SERP 是否提供了完整且无偏见的社交媒体数据样本？SERP 是否是直接 API 访问的可行替代方案？为了回答这些问题，我们对 (Google) SERP 结果与 Reddit 和 Twitter/X 的非抽样数据进行了比较分析。我们发现 SERP 结果高度偏向热门帖子；反对政治、色情和粗俗帖子；情绪更为积极；并且存在较大的主题差距。总的来说，我们得出结论，SERP 不是社交媒体 API 访问的可行替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.15479</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CELA：用于 CTR 预测的经济高效的语言模型对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10596v3 公告类型：替换 
摘要：点击率 (CTR) 预测在推荐系统中占有重要地位。由于特征频率分布不均，现行的基于 ID 的范式在冷启动场景中表现不佳。此外，单一模态的使用无法利用文本特征中包含的知识。最近的努力试图通过集成预训练语言模型 (PLM) 来缓解这些挑战。他们设计硬提示，将原始特征构造成每次交互的文本，然后应用 PLM 进行文本处理。凭借外部知识和推理能力，PLM 即使在稀疏交互的情况下也能提取有价值的信息。然而，与基于 ID 的模型相比，纯文本建模降低了协同过滤的有效性，以及训练和推理过程中的特征可扩展性和效率。为了解决这些问题，我们提出了一种用于 CTR 预测的 \textbf{C}ost-\textbf{E}fficient \textbf{L}anguage Model \textbf{A}lignment (\textbf{CELA})。CELA 结合了文本特征和语言模型，同时保留了基于 ID 的模型的协同过滤功能。这个与模型无关的框架可以配备即插即用的文本特征，项目级对齐可以增强外部信息的利用率，同时保持训练和推理效率。通过大量的离线实验，CELA 表现出比最先进的方法更优越的性能。此外，在工业应用推荐系统上进行的在线 A/B 测试展示了其实际有效性，巩固了 CELA 在现实世界中的应用潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10596</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lusifer：基于 LLM 的在线推荐系统用户模拟反馈环境</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13362</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13362v2 公告类型：替换 
摘要：训练基于强化学习的推荐系统通常会因缺乏动态和真实的用户交互而受到阻碍。为了解决这一限制，我们引入了 Lusifer，这是一个利用大型语言模型 (LLM) 生成模拟用户反馈的新环境。Lusifer 综合用户配置文件和交互历史记录来模拟对推荐项目的响应和行为，配置文件在每次评级后更新以反映不断变化的用户特征。利用 MovieLens 数据集作为概念证明，我们将实施限制为每个用户的最后 40 次交互，分别占训练集的约 39% 和 22%，以关注最近的用户行为。为了保持一致性并深入了解使用有限数据的传统方法的性能，我们使用相同的数据子集实施了基线方法。我们的结果表明，Lusifer 准确地模拟了用户行为和偏好，即使使用减少的训练数据，在各种测试集中的 RMSE 为 1.3。本文介绍了 Lusifer 的运营流程，包括提示生成和迭代用户资料更新，并将其性能与基线方法进行了比较。研究结果证实了 Lusifer 能够产生逼真的动态反馈，并表明它为在线强化学习推荐系统中的用户模拟提供了一个可扩展且可调整的框架，可用于未来的研究，尤其是在训练数据有限的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13362</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过土壤碳辅助试点实现再生农业</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16872v2 公告类型：替换 
摘要：缓解气候变化需要改变农业以最大限度地减少环境影响并增强气候适应力。再生农业实践可提高土壤有机碳 (SOC) 水平，从而改善土壤健康并封存碳。增加再生农业实践的挑战是随着时间的推移廉价地测量 SOC 并了解 SOC 如何受到再生农业实践和其他环境因素以及农场管理实践的影响。为了应对这一挑战，我们引入了 AI 驱动的土壤有机碳 Copilot，它可以自动提取复杂的多分辨率、多模态数据，以提供有关土壤健康和再生实践的大规模见解。我们的数据包括极端天气事件数据（例如干旱和野火事件）、农场管理数据（例如农田信息和耕作预测）和 SOC 预测。我们发现，整合公共数据和专门模型可以实现可持续农业的大规模本地化分析。在对加州各县的农业实践进行比较时，我们发现，多样化的农业活动可能会减轻耕作的负面影响；尽管极端天气条件严重影响 SOC，但堆肥可能会减轻 SOC 损失。最后，实施特定角色可以让农学家、农场顾问、政策制定者和其他利益相关者实施基于证据的战略，以促进可持续农业并增强气候适应能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16872</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMSearch：对大型模型作为多模式搜索引擎的潜力进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.12959</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.12959v2 公告类型：replace-cross 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的出现为 AI 搜索引擎铺平了道路，例如 SearchGPT，展示了人机交互的新范式。然而，大多数当前的 AI 搜索引擎仅限于纯文本设置，忽略了多模态用户查询和网站信息的文本-图像交错性质。最近，大型多模态模型 (LMM) 取得了令人瞩目的进步。然而，它们是否可以用作 AI 搜索引擎仍未得到充分探索，因此 LMM 在多模态搜索中的潜力仍是一个悬而未决的问题。为此，我们首先设计了一个精细的管道 MMSearch-Engine，为任何 LMM 提供多模态搜索功能。在此基础上，我们引入了 MMSearch，这是一个全面的评估基准，用于评估 LMM 的多模态搜索性能。精选数据集包含 300 个手动收集的实例，涵盖 14 个子领域，与当前 LMM 的训练数据没有重叠，确保只能在搜索中获得正确答案。通过使用 MMSearch-Engine，通过执行三个单独的任务（重新查询、重新排序和总结）和一个具有完整搜索过程的具有挑战性的端到端任务来评估 LMM。我们对闭源和开源 LMM 进行了广泛的实验。在所有测试模型中，带有 MMSearch-Engine 的 GPT-4o 取得了最佳结果，在端到端任务中超越了商业产品 Perplexity Pro，证明了我们提出的流程的有效性。我们进一步进行了错误分析，以揭示当前的 LMM 仍然难以完全掌握多模态搜索任务，并进行消融研究以表明扩展 AI 搜索引擎测试时间计算的潜力。我们希望 MMSearch 可以提供独特的见解来指导多模态 AI 搜索引擎的未来发展。项目页面：https://mmsearch.github.io]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.12959</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>