<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MetaHive：针对异构键值存储的缓存优化元数据管理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19090v1 公告类型：交叉 
摘要：云键值 (KV) 存储为企业提供了一种经济高效且适应性强的传统本地数据管理解决方案替代方案。KV 存储通常由异构集群组成，其特点是部署节点的硬件规格各不相同，每个节点可能运行不同版本的 KV 存储软件。这种异构性伴随着它们需要管理的各种元数据。在本研究中，我们介绍了 MetaHive，这是一种缓存优化的方法，用于管理异构 KV 存储集群中的元数据。MetaHive 将原始数据与其相关元数据分解，以促进它们之间的独立性，同时在使用过程中保持它们的互连。这使得元数据对下游进程和集群中的其他 KV 存储不透明。MetaHive 还确保 KV 和元数据条目在内存和存储中彼此相邻地存储。这使 MetaHive 能够最佳地利用缓存机制，而无需为元数据检索增加额外的存储读取开销。我们部署 MetaHive 来确保 RocksDB 中的数据完整性，并展示其快速数据验证，对性能的影响最小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19090</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EXIT：跨域推荐的显式兴趣转移框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20121</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20121v1 公告类型：新
摘要：跨领域推荐引起了美团等行业应用的极大兴趣，美团通过知识转移服务于多个业务领域，满足用户的不同兴趣。然而，现有的方法通常遵循一种隐式建模范式，该范式融合了源域和目标域的知识，并设计复杂的网络结构以在域之间共享学习到的嵌入或模式，以提高推荐准确性。由于兴趣信号的转移是无监督的，这些隐式范式通常会遇到由于不同领域的服务功能和呈现形式差异而导致的负转移。在本文中，我们提出了一个简单有效的显式兴趣转移框架 EXIT 来解决上述挑战。具体而言，我们提出了一种新颖的标签组合方法，使模型能够通过监督学习直接学习有益的源域兴趣，同时排除不合适的兴趣信号。此外，我们引入了一个场景选择器网络来模拟细粒度场景下的兴趣转移强度。在工业生产数据集上进行的离线实验和在线 A/B 测试验证了所提框架的优越性和有效性。无需复杂的网络结构和训练过程，EXIT 可以轻松部署到工业推荐系统中。EXIT 已成功部署在美团 App 的在线首页推荐系统中，服务主要流量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20121</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在对话搜索中将查询表示与重写查询和相关性判断对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20189</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20189v1 公告类型：新
摘要：对话式搜索支持多轮用户-系统交互来解决复杂的信息需求。与传统的单轮即席搜索不同，对话式搜索在冗长而长尾的对话历史上下文中遇到了更具挑战性的上下文相关查询理解问题。虽然对话式查询重写方法利用显式重写查询来训练重写模型，将上下文相关查询转换为标准的搜索查询，但这通常在不考虑搜索结果质量的情况下完成。对话式密集检索方法使用微调来改进预先训练的即席查询编码器，但它们受到可用于训练的对话式搜索数据的限制。在本文中，我们利用对话式搜索数据中的重写查询和相关性判断来训练更好的查询表示模型。关键思想是将查询表示与重写查询和相关文档的表示对齐。所提出的模型——查询表征对齐对话密集检索器 (QRACDR) 在八个数据集上进行了测试，包括对话搜索和临时搜索中的各种设置。结果证明了 QRACDR 与最先进的方法相比具有强大的性能，并证实了表征对齐的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20189</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AOTree：基于方面顺序树的可解释推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19937v1 公告类型：新 
摘要：最近的推荐系统旨在提供不仅准确的推荐，而且还提供有助于用户更好地理解它们的解释。然而，大多数现有的可解释推荐仅考虑评论中内容（例如单词或方面）的重要性，而忽略了它们之间的排序关系。这种疏忽忽略了人类决策过程中的关键排序维度，导致性能不佳。因此，在本文中，我们提出了基于方面顺序树（AOTree）的可解释推荐方法，该方法受到认知和决策心理学的顺序效应理论的启发，以捕捉决定性因素之间的依赖关系。我们首先通过分析用户的评论在推荐场景中验证该理论。然后，根据该理论，提出的 AOTree 扩展了决策树的构造以捕捉用户决策过程中的方面顺序，并使用注意机制根据方面顺序进行预测。大量实验证明了我们的方法在评级预测方面的有效性，并且我们的方法通过以特定顺序显示解释，与用户的决策过程更加一致，从而增强了可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19937</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FiCo-ITR：连接细粒度和粗粒度图像文本检索以进行比较性能分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20114</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20114v1 公告类型：新
摘要：在图像文本检索 (ITR) 领域，最近的进展利用大规模视觉语言预训练 (VLP) 进行细粒度 (FG) 实例级检索，以增加计算复杂度为代价实现了高精度。对于粗粒度 (CG) 类别级检索，主要方法采用跨模态哈希 (CMH) 来优先考虑效率，尽管以牺牲检索性能为代价。由于方法论上的差异，文献中很少在评估中直接比较 FG 和 CG 模型，导致缺乏量化两者之间检索性能效率权衡的经验数据。本文通过引入 \texttt{FiCo-ITR} 库来解决这一差距，该库标准化了 FG 和 CG 模型的评估方法，从而促进了直接比较。我们对两个子领域的代表性模型进行了实证评估，分析了不同数据规模的准确率、召回率和计算复杂度。我们的研究结果为近期代表性 FG 和 CG 模型之间的性能效率权衡提供了新的见解，突出了它们各自的优势和局限性。这些发现为针对特定检索任务做出更明智的模型选择决策提供了必要的基础，并指明了未来研究利用 FG 和 CG 方法优势的混合系统的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20114</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的高阶融合图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19692v1 公告类型：新
摘要：自监督学习（SSL）最近在推荐系统领域引起了广泛关注。对比学习（CL）因其生成自监督信号的强大能力而成为主要的 SSL 范式。主流的基于图对比学习（GCL）的方法通常通过各种数据增强技术创建对比视图来实现 CL。尽管这些方法是有效的，但我们认为仍然存在几个挑战：i）数据增强（例如，丢弃边缘或添加噪声）需要额外的图卷积（GCN）或建模操作，这非常耗时并且可能会损害嵌入质量。ii）现有的基于 CL 的方法使用传统的 CL 目标来捕获自监督信号。然而，很少有研究探索从更多角度获取 CL 目标，并试图融合来自这些 CL 目标的不同信号以提高推荐性能。
为了克服这些挑战，我们提出了一种用于推荐的高阶融合图对比学习 (HFGCL) 框架。具体来说，我们丢弃数据增强，而是使用 GCN 过程中的高阶信息来创建对比视图。此外，为了整合来自各种 CL 目标的自监督信号，我们提出了一个高级 CL 目标。通过确保正对与来自两个对比视图的负样本保持距离，我们有效地融合了来自不同 CL 目标的自监督信号，从而增强了正对之间的相互信息。在三个公共数据集上的实验结果表明，与最先进的基线相比，HFGCL 具有更优越的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19692</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨场景信息的自适应利用实现多场景推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19727v1 公告类型：新
摘要：电子商务平台的推荐系统通常服务于多种业务场景。多场景推荐（MSR）是一个重要的主题，它通过利用来自不同场景的信息来提高排名性能。MSR 的最新方法主要是构建场景共享或特定模块来模拟场景之间的共性和差异。然而，当场景之间的数据量倾斜或某些场景中的数据非常稀疏时，很难很好地学习特定于场景的参数。此外，简单地共享来自其他场景的信息可能会导致负面转移。在本文中，我们提出了一个统一的模型，称为跨场景信息交互（CSII），通过混合场景主导的专家为所有场景提供服务。具体来说，我们提出了一种在数据实例中选择高度可迁移特征的新方法。然后，我们提出了一个基于注意的聚合器模块，它可以自适应地从跨场景中提取相关知识。在生产数据集上的实验验证了我们方法的优越性。美团外卖APP线上A/B测试也呈现出显著的性能提升，整体场景GMV（交易总额）平均提升1.0%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19727</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对电子商务搜索的偏好优化生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19829v1 公告类型：新
摘要：生成检索通过直接生成相关文档的标识符来响应特定查询，为文档检索引入了一种突破性的范式。在大型语言模型的背景下，这种范式已经展示了相当大的优势和潜力，特别是在表示和泛化能力方面。然而，它在电子商务搜索场景中面临着重大挑战，包括从简短查询生成详细项目标题的复杂性、语言顺序较弱的项目标题中存在的噪音、长尾查询的问题以及结果的可解释性。为了应对这些挑战，我们开发了一个创新的电子商务搜索框架，称为带偏好优化的生成检索。该框架旨在有效地学习和对齐自回归模型与目标数据，随后通过基于约束的束搜索生成最终项目。通过使用多跨度标识符来表示原始商品标题，并将从查询生成标题的任务转变为从查询生成多跨度标识符的任务，我们旨在简化生成过程。该框架使用点击数据进一步与人类偏好保持一致，并采用约束搜索方法来识别用于检索最终商品的关键跨度，从而增强结果的可解释性。我们大量的实验表明，该框架在真实数据集上实现了具有竞争力的性能，在线 A/B 测试证明了在提高转化收益方面的优越性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19829</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过顺序推荐预训练增强 CTR 预测：介绍 SRP4CTR 框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19658</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19658v1 公告类型：新
摘要：了解用户兴趣对于点击率 (CTR) 预测任务至关重要。在顺序推荐中，通过自监督学习从用户历史行为中进行预训练可以更好地理解用户动态偏好，从而有可能直接与 CTR 任务集成。先前的方法将预训练模型集成到下游任务中，其唯一目的是提取语义信息或代表性良好的用户特征，然后将其作为新特征合并。然而，这些方法往往忽略了下游任务的额外推理成本，并且它们没有考虑如何将预训练模型中的有效信息转移到 CTR 预测中的特定估计项目。在本文中，我们提出了一个用于 CTR 预测的顺序推荐预训练框架 (SRP4CTR) 来解决上述问题。首先，我们讨论了引入预训练模型对推理成本的影响。随后，我们引入了一种预训练方法来同时编码序列边信息。在微调过程中，我们结合了交叉注意力模块，以低成本在估计项目和预训练模型之间建立桥梁。此外，我们开发了一种查询转换器技术，以促进知识从预训练模型转移到工业 CTR 模型。离线和在线实验表明，我们的方法优于以前的基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19658</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GradCraft：通过整体梯度设计提升多任务推荐能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19682v1 公告类型：新
摘要：推荐系统需要同时优化多个目标才能准确建模用户兴趣，因此需要应用多任务学习方法。然而，现有的推荐多任务学习方法忽视了推荐场景的具体特征，无法实现适当的梯度平衡。为了应对这一挑战，我们将多任务学习的目标设定为实现适当的幅度平衡和全局方向平衡，并提出了一种创新的方法GradCraft。GradCraft动态调整梯度幅度以使其与最大梯度范数保持一致，减轻梯度幅度对后续操作的干扰。然后它使用投影来消除方向上的梯度冲突，同时考虑所有冲突任务，理论上保证方向冲突的全局解决。GradCraft确保同时实现适当的幅度平衡和全局方向平衡，符合推荐场景的固有特征。离线和在线实验都证明了GradCraft在提高推荐多任务性能方面的有效性。 GradCraft 的源代码可以在 https://github.com/baiyimeng/GradCraft 上访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19682</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多模式呈现增强淘宝展示广告：挑战、方法和见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19467</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19467v1 公告类型：新
摘要：尽管人们认识到多模态数据具有提高模型准确性的潜力，但许多大型工业推荐系统（包括淘宝展示广告系统）在其模型中主要依赖于稀疏 ID 特征。在这项工作中，我们探索了利用多模态数据提高推荐准确性的方法。我们首先确定以对工业系统既有效又经济高效的方式采用多模态数据的关键挑战。为了应对这些挑战，我们引入了一个两阶段框架，包括：1）对多模态表示进行预训练以捕获语义相似性，2）将这些表示与现有的基于 ID 的模型集成。此外，我们详细介绍了我们的生产系统的架构，该系统旨在促进多模态表示的部署。自 2023 年中期整合多模态表示以来，我们观察到淘宝展示广告系统的性能显着提高。我们相信，我们收集到的见解将成为寻求在其系统中利用多模式数据的从业者的宝贵资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19467</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个性化排名的可解释三元组重要性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19469v1 公告类型：新
摘要：个性化项目排名一直是推荐系统性能的重要组成部分。作为一种代表性方法，成对排名通过构建（\textit{用户}，\textit{正项}，\textit{负项}）三元组直接优化具有用户隐式反馈的排名。最近的几项研究注意到，平等对待所有三元组可能难以达到最佳效果。他们分别为负项、用户-项目对或三元组分配不同的重要性分数。然而，几乎所有生成的重要性分数都是毫无根据的，难以解释，因此远非可信和透明。为了解决这些问题，我们提出了\textit{Triplet Shapley}——一种基于Shapely值的方法，以可解释的方式测量三元组重要性。由于三元组的数量巨大，我们将原始的 Shapley 值计算转换为蒙特卡洛 (MC) 近似，同时保证近似的无偏性。为了稳定 MC 近似，我们采用了基于控制协变量的方法。最后，我们利用三元组 Shapley 值来指导重要三元组的重采样，以有利于模型学习。在六个公共数据集上进行了广泛的实验，涉及经典的矩阵分解和基于图神经网络的推荐模型。实证结果和后续分析表明，我们的模型始终优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19469</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的进展：基于数据、算法和评估的综合分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18937v1 公告类型：新
摘要：使用从 Web of Science、ScienceDirect、SpringerLink、arXiv 和 Google Scholar 数据库收集的 286 篇研究论文，采用系统综述方法回顾和总结推荐系统在数据、算法和评估方面的当前挑战和未来潜在发展。发现推荐系统涉及算法改进、领域应用、用户行为与认知、数据处理与建模、社会影响与伦理五大研究主题。协同过滤和混合推荐技术是主流。推荐系统的性能受到四类八个数据问题、两类十二个算法问题和两个评估问题的共同限制。值得注意的是，冷启动、数据稀疏和数据中毒等数据相关问题，兴趣漂移、设备-云协作、非因果驱动和多任务冲突等算法问题，以及离线数据泄露和多目标平衡等评估问题具有突出影响。融合生理信号进行多模态建模、通过用户信息行为防御数据中毒、通过社会实验评估生成性推荐、微调预训练的大型模型来调度设备云资源、用深度强化学习增强因果推理、基于概率分布训练多任务模型、使用跨时间数据集划分、以及评估整个生命周期的推荐目标，都是解决上述突出挑战和释放推荐系统的力量和价值的可行解决方案。收集的文献主要基于国际主流数据库，未来的研究将进一步扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18937</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LitSearch：科学文献检索的检索基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18940v1 公告类型：新
摘要：文献检索问题，例如“我在哪里可以找到关于生成摘要一致性评估的研究？”对现代搜索引擎和检索系统提出了重大挑战。这些问题通常需要对研究概念有深入的理解，并具备对整篇文章进行推理的能力。在这项工作中，我们引入了 LitSearch，这是一个检索基准，包含 597 个关于最近 ML 和 NLP 论文的真实文献搜索查询。LitSearch 是使用 (1) GPT-4 基于包含研究论文内联引用的段落生成的问题和 (2) 由作者手动编写的关于最近发表的论文的问题的组合构建的。所有 LitSearch 问题都由专家手动检查或编辑，以确保高质量。我们对最先进的检索模型进行了广泛的基准测试，并评估了两个基于 LLM 的重新排名管道。我们发现 BM25 与最先进的密集检索器之间存在显著的性能差距，绝对召回率@5 相差 24.8%。基于 LLM 的重新排序策略进一步将性能最佳的密集检索器提高了 4.4%。此外，商业搜索引擎和 Google Search 等研究工具在 LitSearch 上的表现不佳，落后于最佳密集检索器 32 分。总而言之，这些结果表明，LitSearch 是一个信息丰富的新检索系统测试平台，同时满足了现实世界的使用案例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18940</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MaTrRec：结合 Mamba 和 Transformer 实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19239</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19239v1 公告类型：new 
摘要：序列推荐系统旨在通过分析用户行为序列中的动态偏好和依赖关系来提供个性化推荐。近年来，Transformer 模型可以有效捕捉用户偏好，但其二次计算复杂度限制了其在长交互序列数据上的推荐效果。受状态空间模型 (SSM) 代表模型 Mamba 的启发，该模型能够以线性复杂度有效捕捉长交互序列中的用户偏好，我们发现 Mamba 的推荐效果在短交互序列中受到限制，无法回忆起用户真正感兴趣的项目，并加剧了数据稀疏冷启动问题。针对这一问题，我们创新性地提出了一个新模型 MaTrRec，它结合了 Mamba 和 Transformer 的优势。该模型充分利用了 Mamba 在处理长期依赖关系方面的优势和 Transformer 在短期依赖关系方面的全局注意力优势，从而在平衡模型效率的同时增强了在长交互序列数据集和短交互序列数据集上的预测能力。值得注意的是，我们的模型显著改善了数据稀疏性冷启动问题，在高度稀疏的 Amazon Musical Instruments 数据集上，性能提升高达 33%。我们对五个广泛使用的公共数据集进行了广泛的实验评估。实验结果表明，我们的模型在所有五个数据集上的表现均优于当前最先进的顺序推荐模型。代码可在 https://github.com/Unintelligentmumu/MaTrRec 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19239</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>