<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过向量近似消息传递实现密集图中的鲁棒随机图匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16457v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们重点研究一对具有潜在顶点对应的相关高斯维格纳矩阵之间的匹配恢复问题。我们对这个问题的稳健版本特别感兴趣，这样我们的观察就是一个扰动输入 $(A+E,B+F)$，其中 $(A,B)$ 是一对相关的高斯维格纳矩阵，而 $E,F$ 是对抗性选择矩阵，分别由未知的 $\epsilon n * \epsilon n$ 主子式 $A,B$ 支撑。我们提出了一种向量近似消息传递 (vector-AMP) 算法，只要 $(A,B)$ 之间的相关性 $\rho$ 为非零常数且 $\epsilon = o\big( \tfrac{1}{(\log n)^{20}} \big)$，该算法就能在多项式时间内成功。

我们结果的主要方法输入是 \cite{DL22+, DL23+} 中提出的迭代随机图匹配算法和 \cite{IS24+} 中提出的谱清理程序。据我们所知，我们的算法是第一个有效的随机图匹配类型算法，在任何 $n^{1-o(1)}$ 大小的对抗扰动下都具有鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16457</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速多组高斯过程因子模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16773v1 公告类型：新
摘要：高斯过程现在通常用于针对神经科学的降维方法，尤其是用于描述高维神经活动随时间的变化。随着记录能力扩展到包括跨多个大脑区域、皮质层和细胞类型的神经元群体，人们对扩展高斯过程因子模型以表征多群体相互作用的兴趣日益浓厚。然而，当前方法的立方运行时间缩放与实验试验的长度和记录的群体（组）数量有关，这阻碍了它们应用于大规模多群体记录。在这里，我们在试验长度和组数上将这种缩放从立方改进为线性。我们提出了两种基于（1）诱导变量和（2）频域的拟合多组高斯过程因子模型的近似方法。从经验上看，这两种方法都实现了数量级的加速，对统计性能、模拟和三个大脑区域数百个神经元的神经记录的影响最小。尤其是频域方法，它始终以最少的统计性能权衡提供最大的运行时间优势。我们进一步描述了频域方法引入的估计偏差，并展示了减轻这些偏差的有效策略。这项工作使一类强大的分析技术能够跟上多群体记录规模的不断增长，为探索大脑功能开辟了新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16773</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于梯度的非线性逆学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16794v1 公告类型：新
摘要：我们在随机设计下非线性逆问题的背景下研究统计逆学习。具体来说，我们通过采用梯度下降 (GD) 和随机梯度下降 (SGD) 和小批量来解决一类非线性问题，两者都使用恒定步长。我们的分析在目标函数平滑度的经典先验假设下得出两种算法的收敛速度。这些假设以与切线核相关的积分算子以及有效维度的界限来表示。此外，我们建立了在经典再生核希尔伯特空间 (RKHS) 框架内产生极小最大最优收敛速度的停止时间。这些结果证明了 GD 和 SGD 在实现随机设计中非线性逆问题的最佳速率方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16794</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在变分自动编码器中集成随机效应以实现相关数据的降维</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16899</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16899v2 公告类型：新
摘要：变分自动编码器 (VAE) 广泛用于大规模表格和图像数据集的降维，假设数据观测之间是独立的。然而，在实践中，数据集通常是相关的，典型的相关来源包括空间、时间和聚类结构。受线性混合模型 (LMM) 文献的启发，我们提出了 LMMVAE——一种将经典 VAE 潜在模型分为固定和随机部分的新模型。虽然固定部分假设潜在变量像往常一样是独立的，但随机部分由数据中相似簇（例如附近位置或连续测量）之间相关的潜在变量组成。经典 VAE 架构和损失进行了相应的修改。LMMVAE 被证明可以显著改善未见数据的平方重建误差和负似然损失，包括来自各种应用和相关场景的模拟和真实数据集。它还显示了下游任务性能的改进，例如对学习表示的监督分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16899</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从汇总数据中学习：具有样本拟似然的高斯过程回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17455</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17455v1 公告类型：新
摘要：高斯过程回归是一种强大的贝叶斯非线性回归方法。最近的研究已经能够使用非高斯似然捕获多种类型的观测值。为了处理空间建模中的各种任务，我们从这一发展中受益匪浅。当我们只能访问由代表性特征、汇总统计数据和数据点计数组成的汇总数据时，仍然会出现困难。这种情况经常发生，主要是因为担心与空间数据相关的机密性和管理成本。本研究在高斯过程回归框架内仅使用汇总数据来解决学习和推理问题。为了应对这一挑战，我们分析了利用代表性特征产生的边际似然和后验分布中的近似误差。我们还引入了样本拟似然的概念，这有助于仅使用汇总数据进行学习和推理。通过指定表征样本拟似然函数的方差函数，可以捕获满足某些假设的非高斯似然。理论和实验结果表明，近似性能受汇总数据的粒度相对于协方差函数的长度尺度的影响。在真实数据集上进行的实验凸显了我们空间建模方法的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17455</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多即是少？基于模拟的多模态模型中偏差之间的动态相互作用方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17505v1 公告类型：新
摘要：多模态机器学习模型（例如结合文本和图像模态的模型）越来越多地用于公共安全、安保和医疗保健等关键领域。然而，这些系统从其单一模态中继承了偏见。本研究提出了一个分析动态多模态偏见相互作用的系统框架。本研究使用 MMBias 数据集（该数据集涵盖宗教、国籍和性取向等容易产生偏见的类别），采用基于模拟的启发式方法来计算纯文本、纯图像和多模态嵌入的偏见分数。开发了一个框架将偏见相互作用分类为放大（多模态偏见超过两种单模态偏见）、缓解（多模态偏见低于两种单模态偏见）和中立（多模态偏见介于单模态偏见之间），并进行比例分析以确定这些相互作用中的主导模式和动态。研究结果强调，当文本和图像偏见相当时，会出现放大（22\%），而缓解（11\%）则在文本偏见占主导地位的情况下出现，这凸显了图像偏见的稳定作用。中性相互作用（67\%）与更高的文本偏见有关，没有分歧。条件概率突出了文本在缓解中的主导地位以及中性和放大情况下的混合贡献，强调了复杂的模态相互作用。通过这样做，该研究鼓励使用这种启发式、系统性和可解释的框架来分析多模态偏见相互作用，深入了解多模态偏见如何动态相互作用，并为多模态建模和基于上下文的数据集的可迁移性提供实际应用，所有这些都是开发公平公正的人工智能模型所必需的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17505</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经算子的最佳收敛速度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17518</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17518v1 公告类型：新
摘要：我们引入了用于双层神经算子的神经切线核 (NTK) 机制并分析了它们的泛化特性。对于早期停止梯度下降 (GD)，我们推导出快速收敛速度，这些收敛速度在再生核希尔伯特空间 (RKHS) 中的非参数回归框架内已知是极小极大最优的。我们提供了隐藏神经元数量和泛化所需的第二阶段样本数量的界限。为了证明我们的 NTK 机制，我们还证明了任何可被神经算子近似的算子也可以被 RKHS 中的算子近似。神经算子的一个关键应用是学习偏微分方程 (PDE) 解算子的替代图。我们考虑标准泊松方程，以通过模拟说明我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17518</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率密度感知半监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17547</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17547v1 公告类型：新
摘要：半监督学习（SSL）假设邻居点属于同一类别（邻居假设），不同簇中的点属于不同类别（簇假设）。现有方法通常依靠相似性度量来检索相似的邻居点，而忽略簇假设，这可能无法充分有效地利用未标记信息。本文首先系统地研究了概率密度在SSL中的重要作用，为簇假设奠定了坚实的理论基础。为此，我们引入了一种概率密度感知度量（PM）来辨别邻居点之间的相似性。为了进一步改进标签传播，我们还设计了一种概率密度感知度量标签传播（PMLP）算法，以充分考虑标签传播中的簇假设。最后但同样重要的是，我们证明了传统的伪标记可以被视为 PMLP 的一个特例，这为 PMLP 的卓越性能提供了全面的理论理解。大量实验表明，与其他近期方法相比，PMLP 取得了出色的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17547</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双臂最佳臂识别中的极小极大最优简单遗憾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17753</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17753v1 公告类型：新
摘要：本研究调查了双臂固定预算最佳臂识别 (BAI) 问题中的渐近极小最大最优算法。给定两个治疗臂，目标是通过自适应实验确定具有最高预期结果的臂。我们专注于 Neyman 分配，其中治疗臂按照其结果标准差的比率进行分配。我们的主要贡献是证明 Neyman 分配对于简单遗憾的极小最大最优性，简单遗憾定义为真实最佳臂的预期结果与估计最佳臂之间的差异。具体而言，我们首先推导出预期简单遗憾的极小最大下限，它表征了位置偏移分布（包括高斯分布）下可实现的最坏情况性能。然后我们表明，在最坏情况分布下，Neyman 分配的简单遗憾渐近地匹配该下限，包括常数项，而不仅仅是样本大小的速率。值得注意的是，我们的最优性结果在不施加局部性限制（如局部渐近正态性）的情况下仍然成立。此外，我们证明了在伯努利分布下，奈曼分配可简化为均匀分配，即标准随机对照试验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17753</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳定机器学习以获得可重复和可解释的结果：一种针对特定主题见解的新型验证方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16199</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16199v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习正在通过提高诊断准确性和个性化治疗来改变医学研究。在大型数据集上训练的通用 ML 模型可以识别出跨人群的广泛模式，但它们的有效性往往受到人类生物学多样性的限制。这引起了人们对使用个人数据进行更精确预测的受试者特定模型的兴趣。然而，这些模型成本高昂且难以开发。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的验证方法，该方法使用通用 ML 模型来确保在组和特定主题级别上可重复的性能和强大的特征重要性分析。我们在九个数据集上测试了一个随机森林 (RF) 模型，这些数据集在领域、样本大小和人口统计数据方面各不相同。应用了不同的验证技术来评估准确性和特征重要性一致性。为了引入可变性，我们对每个受试者进行了多达 400 次试验，每次试验随机播种 ML 算法。这为每个主题生成了 400 个特征集，我们从中确定了最重要的主题特定特征。然后从所有受试者特定结果中得出一个组特定特征重要性集。我们在性能和特征重要性一致性方面将我们的方法与传统验证方法进行了比较。我们的重复试验方法采用随机种子变化，一致地识别受试者级别的关键特征，并使用单一通用模型改进组级别特征重要性分析。受试者特定模型解决了生物变异问题，但资源密集。我们的新验证技术在通用 ML 模型中提供了一致的特征重要性和更高的准确性，为临床研究提供了一种实用且可解释的替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16199</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于树的模型从不平衡数据中学习的挑战：患病率估计系统地依赖于超参数，并且可能出现向上偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16209</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16209v1 公告类型：交叉 
摘要：许多研究领域都出现了不平衡的二元分类问题。当使用机器学习模型解决这些问题时，通常对多数类进行子采样（即欠采样）以创建（更）平衡的数据集进行模型训练。这会使模型的预测产生偏差，因为模型从不遵循与新数据相同的数据生成过程的数据集中学习。解决这种偏差的一种方法是根据用于创建训练数据集的多数类的采样率将结果预测解析地映射到新值。虽然这种方法可能对某些机器学习模型很有效，但我们发现以这种方式校准随机森林会产生意想不到的负面后果，包括可能向上偏差的流行率估计。这些流行率估计取决于 i) 随机森林中每次分割时考虑的预测因子数量；以及 ii) 使用的采样率。我们使用随机森林的已知属性和分析校准来解释前者。然而，在研究后一个问题时，我们有了令人惊讶的发现——与决策树偏向多数类的普遍看法相反，它们实际上可能偏向少数类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16209</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用因果网络标记识别关键转变前的临界点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16235v1 公告类型：交叉 
摘要：精心设计的预警信号通常用于预测复杂系统中的临界转变，这使得通过及时干预使系统远离灾难状态成为可能。传统信号包括动态网络生物标记（DNB），基于节点动力学的方差和自相关等统计特性，忽略了方向性相互作用，因此在捕捉潜在机制和同时保持对噪声扰动的鲁棒性方面存在局限性。因此，本文引入了一个因果网络标记（CNM）框架，结合因果关系指标，反映变量之间的方向性影响。实际上，为了检测和识别临界转变前的临界点，设计了两个标记：用于线性因果关系的 CNM-GC 和用于非线性因果关系的 CNM-TE​​，以及不同因果关系指标的功能表示和用于验证系统主导组的聚类技术。经过基准模型和真实癫痫发作数据集的验证，CNMs框架表现出比传统DNB指标更高的预测能力和准确率。相信由于其通用性和可扩展性，CNMs适合用于综合评估系统。最有可能的应用方向包括识别临床疾病的临界点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16235</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过词典学习实现科学发现：从显微镜基础模型中提取生物学概念</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16247v1 公告类型：交叉 
摘要：词典学习 (DL) 已成为大型语言模型的强大可解释性工具。通过从人类可解释的数据（例如文本）中提取已知概念（例如金门大桥），稀疏 DL 可以阐明模型的内部工作原理。在这项工作中，我们询问 DL 是否也可用于从人类可解释性较差的科学数据（例如细胞图像）中发现未知概念，最终实现现代科学发现方法。作为第一步，我们使用 DL 算法研究在多细胞图像数据上训练的显微镜基础模型，其中关于应该出现哪些高级概念的先验知识很少。我们表明，稀疏词典确实提取了具有生物学意义的概念，例如细胞类型和遗传扰动类型。我们还提出了一种新的 DL 算法，即迭代码本特征学习 (ICFL)，并将其与使用来自控制数据集的 PCA 白化的预处理步骤相结合。在我们的实验中，我们证明与 TopK 稀疏自动编码器相比，ICFL 和 PCA 都提高了提取特征的选择性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16247</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学互动发现的事后可解释性启示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16252v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，模型的可解释性和可解释性引起了广泛关注，尤其是在决策应用中。然而，现有的可解释性工具由于功能有限或效率问题，往往无法提供令人满意的性能。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的事后方法：迭代国王森林 (iKF)，旨在揭示变量之间复杂的多阶相互作用。iKF 迭代地选择下一个最重要的变量“国王”，并通过将其放置在每棵树的根节点来构建国王森林，以识别与“国王”交互的变量。然后，它生成重要变量和不同顺序交互的排序短列表。此外，iKF 提供推理指标来分析所选交互的模式，并将它们分类为三种交互类型之一：伴随交互、协同交互和分层交互。大量实验证明了我们提出的 iKF 的强大解释能力，凸显了其在不同科学领域进行可解释建模和科学发现的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16252</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有自利和探索性学习代理的委托代理强盗游戏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16318</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16318v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究重复的委托代理强盗博弈，其中委托人通过为代理提出激励措施来间接与未知环境互动。大多数现有工作假设代理完全了解奖励方式并且总是贪婪地行事，但在许多在线市场中，代理需要学习未知环境并且有时进行探索。受此类设置的启发，我们建立了一个具有探索行为的自利学习代理模型，该代理迭代更新奖励估计，并选择最大化估计奖励加上激励的臂，或者以一定概率任意探索。作为热身，我们首先考虑一个没有探索的自利学习代理。我们为 i.i.d 和 i.i.d 提出了算法。以及在有限时间范围 $T$ 内具有老虎机反馈的线性奖励设置，分别实现了 $\widetilde{O}(\sqrt{T})$ 和 $\widetilde{O}( T^{2/3} )$ 的遗憾界限。具体来说，这些算法建立在一种新颖的消除框架和新开发的搜索算法的基础上，这些搜索算法可以适应由代理的学习行为引起的不确定性。然后，我们扩展该框架来处理探索性学习代理，并开发一种算法，通过增强我们的消除框架对潜在代理探索的鲁棒性，在 i.i.d. 奖励设置中实现 $\widetilde{O}(T^{2/3})$ 的遗憾界限。最后，当将我们的代理行为减少到 (Dogan et al., 2023a) 中研究的行为时，我们提出了一种基于稳健框架的算法，该算法实现了 $\widetilde{O}(\sqrt{T})$ 遗憾界限，显着改善了它们的 $\widetilde{O}(T^{11/12})$ 界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16318</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>