<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>初看 Stack Overflow 答案中的信息突出显示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.01472</link>
      <description><![CDATA[背景：掌握 Stack Overflow (SO) 的知识仍然具有挑战性。为了使帖子对用户来说生动，SO 允许用户使用 Markdown 或 HTML 编写和编辑帖子，以便用户可以利用各种格式样式（例如粗体、斜体和代码）来突出显示重要信息。尽管如此，对突出信息的研究仍然有限。目标：我们在最近的研究中对 SO 答案中突出显示的信息进行了首次大规模探索性研究。为了扩展我们之前的研究，我们开发了使用最初为命名实体识别任务设计的神经网络架构自动推荐具有格式化样式的突出显示内容的方法。方法：在本文中，我们研究了 Stack Overflow 上的 31,169,429 个答案。对于训练推荐模型，我们使用从 SO 答案中收集的信息突出显示数据集，为每种格式（即粗体、斜体、代码和标题）选择 CNN 和 BERT 模型。结果：我们基于 CNN 架构的模型实现了 0.71 到 0.82 的精度。用于自动代码内容突出显示的训练模型的召回率为 0.73，F1 分数为 0.71，优于其他格式样式的训练模型。 BERT 模型的召回率和 F1 分数甚至比 CNN 模型更低。我们对失败案例的分析表明，大多数失败案例都缺少识别（即模型错过了应该突出显示的内容），因为模型倾向于学习频繁突出显示的单词，而努力学习不太频繁的单词。结论：我们的研究结果表明，可以开发推荐模型来突出显示 Stack Overflow 上具有不同格式样式的答案的信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.01472</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chemist-X：基于大型语言模型的化学合成反应条件推荐代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.10776</link>
      <description><![CDATA[最近的人工智能研究描绘了化学学会内自动化学反应的光明前景。本研究提出了 Chemist-X，这是一种变革性的 AI 代理，可通过检索增强生成 (RAG) 技术自动执行化学合成中的反应条件推荐 (RCR) 任务。为了在解决 RCR 任务时模仿化学专家的策略，Chemist-X 利用先进的 RAG 方案来查询在线分子数据库并从最新的文献数据库中提取关键数据。此外，该代理还利用最先进的计算机辅助设计 (CAD) 工具和大型语言模型 (LLM) 监督编程接口。凭借利用更新的化学知识和 CAD 工具的能力，我们的代理显着优于仅限于训练数据中固定知识的传统合成人工智能。 Chemist-X 大大减少了化学家的工作量，使他们能够专注于更基础和更具创造性的问题，从而使计算技术和化学研究更加紧密，并在充分利用人工智能的科学发现能力方面取得了显着的飞跃。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.10776</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于Pareto的遗忘曲线多目标推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.16868</link>
      <description><![CDATA[具有级联架构的推荐系统在在线推荐平台中发挥着越来越重要的作用，其中处理负面反馈的方法是一个至关重要的问题。例如，在短视频平台中，用户往往会很快离开他们感到厌恶的候选人，推荐系统预计会收到这些明确的负面反馈并做出调整以避免这些推荐。考虑到记忆中的近因效应，我们提出了一种基于艾宾浩斯遗忘曲线的遗忘模型来应对负反馈。此外，我们引入了帕累托优化求解器，以保证新近度和模型性能之间更好的权衡。总之，我们提出了基于帕累托的遗忘曲线多目标推荐系统（PMORS），它可以应用于任何多目标推荐，并在面对明确的负反馈时表现出足够的优越性。我们对PMORS进行了评估，并在公共数据集和工业数据集上的短视频场景中取得了良好的结果。自 2023 年 5 月部署到在线短视频平台微信频道后，PMORS 不仅在一致性和新近性方面取得了可喜的成果，而且 GMV 也实现了高达 +1.45% 的提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.16868</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于系统评论筛选自动化的零样本生成大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.06320</link>
      <description><![CDATA[系统评价对于循证医学至关重要，因为它们全面分析已发表的有关特定问题的研究结果。进行此类审查通常需要大量资源和时间，特别是在筛选阶段，评估出版物的摘要以将其纳入审查。本研究调查了使用零样本大型语言模型（LLM）进行自动筛选的有效性。我们评估了八个不同的法学硕士的有效性，并研究了一种校准技术，该技术使用预定义的召回阈值来确定出版物是否应包含在系统评价中。我们使用五个标准测试集合进行的综合评估表明，指令微调在筛选中发挥着重要作用，校准使法学硕士对于实现有针对性的召回来说是实用的，并且与零样本模型集成相比，将两者结合起来可以显着节省筛选时间。最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.06320</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InstructRetro：检索增强预训练后的指令调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.07713</link>
      <description><![CDATA[通过利用外部数据库，预训练具有检索功能的自回归大型语言模型 (LLM) 可以展现出更好的困惑度和事实准确性。然而，现有的预训练检索增强 LLM 的大小仍然有限（例如，Retro 有 7.5B 参数），这限制了指令调优和零样本泛化的有效性。在这项工作中，我们介绍了 Retro 48B，这是最大的带有检索预训练的法学硕士。具体来说，我们继续使用 Retro 增强方法从 1.2 万亿个代币中检索，在另外 1000 亿个代币上预训练 43B GPT 模型。值得注意的是，所获得的基础模型 Retro 48B 在困惑度方面大大优于在 1.2T 令牌上训练的对应 GPT 43B，仅增加了 2.58% 的 GPU 时间，这证明了该方法的巨大扩展潜力。在 Retro 上进行指令调整后，InstructRetro 在各种零样本任务上表现出了比指令调整 GPT 显着的改进。具体而言，InstructRetro 在 8 项短格式 QA 和阅读理解任务中比 GPT 平均提高了 7%，在 4 项具有挑战性的长格式 QA 任务中比 GPT 平均提高了 10%，在 3 项摘要任务中比 GPT 平均提高了 16%。令人惊讶的是，我们发现可以从 InstructRetro 架构中消除编码器并直接使用其解码器主干，同时获得可比较的结果。我们的结果强调了通过指令调整之前的持续预训练和检索来获得更好的 GPT 解码器的有希望的方向。我们的代码和检查点可在以下位置公开获取：https://github.com/NVIDIA/Megatron-LM/tree/InstructRetro/tools/retro。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.07713</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从 PARIS 到 LE-PARIS：利用推荐系统和协作大型语言模型实现专利响应自动化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00421</link>
      <description><![CDATA[在专利申请中，及时有效地回应审查意见通知书（OA）对于获得专利至关重要，但过去的自动化和人工智能研究几乎没有解决这一问题。为了解决这一差距，我们的研究引入了专利局行动响应情报系统（PARIS）及其高级版本，大型语言模型增强型 PARIS（LE-PARIS）。这些系统旨在提高专利律师协作处理 OA 响应的效率。该系统的主要功能包括OA主题数据库的构建、响应模板的开发以及推荐系统和基于LLM的响应生成的实施。我们的验证涉及使用美国专利商标局专利局审查意见数据库以及六年来律师与我们系统互动的纵向数据进行多范式分析。通过五项研究，我们使用主题建模和提出的德尔菲流程检查了 OA 主题（研究 1 和 2）的建设性，我们提出的针对 OA 量身定制的混合推荐系统（基于法学硕士和非法学硕士）的有效性（研究 3）、响应生成的质量（研究 4）以及通过用户研究系统在现实场景中的实用价值（研究 5）。结果表明，PARIS 和 LE-PARIS 均显着满足关键指标，并对律师绩效产生积极影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00421</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中消费者和生产者群体公平性优化的个性化框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00485</link>
      <description><![CDATA[近年来，人们越来越认识到，当机器学习 (ML) 算法用于自动化决策时，它们可能会虐待个人或团体，从而产生法律、道德或经济影响。推荐系统是帮助用户做出决策的机器学习 (ML) 系统的突出例子。过去大多数关于 RS 公平性的文献研究都独立地对待用户和项目公平性问题，忽略了推荐系统在双边市场中运行的事实。在本文中，我们提出了 CP-FairRank，一种基于优化的重新排名算法，它将来自消费者和生产者双方的公平约束无缝集成到联合目标框架中。该框架是可概括的，可以考虑基于组分割、推荐模型选择和领域的各种公平设置，这是其关键特征之一。例如，我们证明，当受（未）保护的消费者群体根据其活动水平和主流程度来定义，而生产者群体根据其受欢迎程度来定义时，系统可以共同提高消费者和生产者的公平性。为了进行实证验证，通过大规模的八个数据集和四个主流协同过滤（CF）推荐模型，我们证明了我们提出的策略能够提高消费者和生产者的公平性，而不会影响或很少影响整体推荐质量，展示了算法的作用可能有助于避免数据偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00485</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型生成、验证和应用用户意图分类法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.13063</link>
      <description><![CDATA[日志数据可以揭示有关用户如何与网络搜索服务交互、他们想要什么以及他们的满意度的有价值的信息。然而，分析日志数据中的用户意图并不容易，尤其是对于人工智能驱动的聊天等新兴网络搜索形式。为了从日志数据中了解用户意图，我们需要一种方法来用有意义的类别来标记它们，以捕获它们的多样性和动态。现有方法依赖于手动或机器学习的标记，这对于大型动态数据集来说要么昂贵要么不灵活。我们提出了一种使用大型语言模型（LLM）的新颖解决方案，它可以为用户意图生成丰富且相关的概念、描述和示例。然而，使用 LLM 生成用户意图分类法并将其应用于日志分析可能会出现问题，原因有两个：（1）此类分类法未经外部验证； (2)可能存在不良的反馈回路。为了解决这个问题，我们与人类专家和评估员一起提出了一种新方法来验证法学硕士生成的分类法的质量。我们还提出了一个端到端管道，该管道使用具有人机交互功能的法学硕士来生成、细化和应用标签，以进行日志数据中的用户意图分析。我们通过从 Microsoft Bing 商业搜索引擎的搜索和聊天日志中发现对用户意图的新见解来证明其有效性。所提出的工作的新颖性源于生成具有强大验证的目的驱动的用户意图分类法的方法。该方法不仅有助于消除以意图为中心的研究中的方法论和实践瓶颈，而且还提供了一个新的框架，以可扩展和适应性强的方式以最少的人力生成、验证和应用其他类型的分类法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.13063</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PAP-REC：个性化自动提示推荐语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00284</link>
      <description><![CDATA[最近出现的基于提示的推荐语言模型（RLM）可以统一解决多个推荐任务。 RLM充分利用从丰富的预训练数据中学到的继承知识，通过提示解决下游推荐任务，无需引入额外的参数或网络训练。然而，手工制作的提示需要大量的专业知识和人力，因为稍微重写提示可能会导致巨大的性能变化。在本文中，我们提出了 PAP-REC，一个为推荐语言模型生成个性化自动提示的框架，以减轻手动设计提示所带来的低效率和无效问题。具体来说，个性化自动提示允许不同的用户对同一任务有不同的提示标记，这些提示标记是使用基于梯度的方法自动生成的。推荐语言模型的个性化自动提示生成面临的一大挑战是搜索空间极大，导致收敛时间较长。为了有效且高效地解决该问题，我们开发了替代指标并利用替代更新计划来提示推荐语言模型。实验结果表明，我们的 PAP-REC 框架能够生成个性化提示，并且自动生成的提示优于手动构建的提示，也优于各种基线推荐模型。该工作的源代码可在 https://github.com/rutgerswiselab/PAP-REC 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00284</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越传统相关性判断的基于考试的评估方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00309</link>
      <description><![CDATA[当前的 IR 评估基于手动或自动创建的相关性判断，并将决策外包给大型语言模型 (LLM)。我们提供了一种替代范式，它从不依赖于任何形式的相关性判断。相反，如果文本包含能够回答关键问题的信息，则该文本被定义为相关。我们利用这个想法来设计考试应答性指标，以评估信息检索/生成系统提供主题相关信息的能力。
  我们设想人类法官的角色是编辑和定义考试题库，该题库将测试文本中是否存在相关信息。我们通过生成一组初始考试问题来支持这一步骤。在下一阶段，基于法学硕士的问答系统将通过跟踪哪些考试问题可以用哪些系统响应来回答来自动对系统响应进行评分。我们提出了两种评估指标，面向召回率的 EXAM Cover 指标和面向精度的 EXAM Qrels 指标，后者可以通过 trec_eval 实现。这种范式不仅允许事后扩展考试问题集，而且还有助于对未来信息系统的持续评估，无论它们侧重于检索、生成还是两者兼而有之。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00309</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EASRec：高效长期顺序推荐系统的弹性架构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00390</link>
      <description><![CDATA[在这个数据丰富的时代，从信息海洋中提取有意义的见解的能力至关重要。我们的研究解决了当前顺序推荐系统 (SRS) 所面临的计算和资源效率低下的问题。特别是那些采用基于注意力的模型（例如 SASRec）的系统，这些系统专为从电子商务到社交网络的各种应用程序中的下一个项目推荐而设计。然而，此类系统在推理阶段会遭受大量的计算成本和资源消耗。为了解决这些问题，我们的研究提出了一种将自动修剪技术与先进模型架构相结合的新方法。我们还探索了资源受限的神经架构搜索（NAS）的潜力，这是一种在推荐系统领域流行的技术，可以微调模型以减少失败、延迟和能源使用，同时保持甚至提高准确性。我们工作的主要贡献是开发高效长期顺序推荐系统的弹性架构搜索（EASRec）。该方法旨在为基于注意力的 SRS 找到最佳紧凑架构，确保准确性保持。 EASRec 引入了数据感知门，利用输入数据批次的历史信息来提高推荐网络的性能。此外，它还利用动态资源约束方法，标准化搜索过程并产生更合适的架构。我们的方法的有效性通过对三个基准数据集的详尽实验得到验证，这证明了 EASRec 在 SRS 方面的优越性。我们的研究为未来探索高效、准确的推荐系统设立了新标准，标志着这个快速发展的领域取得了实质性进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00390</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>