<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用多模态大型语言模型主动检测和校准季节性广告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00780</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00780v1 公告类型：新
摘要：无数因素影响大规模广告投放系统，影响用户体验和收入。其中一个因素是主动检测和校准季节性广告，以帮助提高转化率和用户满意度。在本文中，我们提出了季节性广告的主动检测和校准 (PDCaSA)，这是一个广告排名和推荐社区感兴趣的研究问题，无论是在工业环境还是在研究中。我们的论文从这个问题的各个角度提供了详细的指导，并在一个大规模工业广告排名系统中进行了测试和激励。我们分享了我们的发现，包括对问题的明确陈述及其植根于现实世界系统的动机、评估指标，并阐明了现有的挑战、经验教训以及数据注释和机器学习建模的最佳实践，以解决这个问题。最后，我们介绍了在本次研究探索中采取的最终解决方案：为了检测季节性，我们利用了多模态 LLM (MLM)，它在我们的内部基准测试中获得了 0.97 的最高 F1 分数。根据我们的研究结果，我们将 MLM 设想为知识提炼的老师、机器贴标机以及集成和分层季节性检测系统的一部分，它可以为广告排名系统提供丰富的季节性信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00780</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FIRE：通过迭代检索和验证进行事实核查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00784v1 公告类型：新
摘要：对长文本进行事实核查具有挑战性，因此将其分解为多个原子声明是一种常见的做法。对这些原子声明进行事实核查的典型方法包括检索固定数量的证据，然后进行验证步骤。然而，这种方法通常不具成本效益，因为它没有充分利用验证模型对声明的内部知识，也无法复制人类搜索策略中的迭代推理过程。为了解决这些限制，我们提出了 FIRE，这是一种新颖的基于代理的框架，以迭代方式集成证据检索和声明验证。具体来说，FIRE 采用统一的机制来决定是否提供最终答案或生成后续搜索查询，这取决于其对当前判断的信心。我们将 FIRE 与其他强大的事实核查框架进行了比较，发现它的性能略好一些，同时将大型语言模型 (LLM) 成本平均降低了 7.6 倍，将搜索成本降低了 16.5 倍。这些结果表明，FIRE 有望应用于大规模事实核查操作。我们的代码可在 https://github.com/mbzuai-nlp/fire.git 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00784</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用稀疏潜在特征解释和控制密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00786v1 公告类型：新
摘要：密集嵌入具有强大的检索性能，但通常缺乏可解释性和可控制性。本文介绍了一种使用稀疏自动编码器 (SAE) 通过学习到的潜在稀疏特征来解释和控制密集嵌入的新方法。我们的主要贡献是开发了一种面向检索的对比损失，这确保了稀疏潜在特征对于检索任务仍然有效，因此具有解释意义。实验结果表明，学习到的潜在稀疏特征及其重建的嵌入都保留了与原始密集向量几乎相同的检索精度，从而证实了它们的可靠性。我们对稀疏潜在空间的进一步研究揭示了密集嵌入背后的有趣特征，我们可以通过操纵潜在稀疏特征来控制检索行为，例如，在检索结果中从特定角度对文档进行优先排序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00786</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过优化向量检索和指令来提高问答准确率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01039</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01039v1 公告类型：新
摘要：问答 (QA) 是信息检索 (IR) 和语言模型的重要应用，最新趋势是使用嵌入参数预训练大型神经网络。使用这些 LLM 增强 QA 性能需要大量计算资源进行微调。我们提出了一种创新方法，通过整合优化的向量检索和指令方法来提高 QA 任务的性能。基于检索增强，该过程涉及文档嵌入、向量检索和上下文构建，以获得最佳 QA 结果。我们尝试了不同的文本分割技术和相似性函数组合，并分析了它们对 QA 性能的影响。结果表明，块大小为 100 且块之间没有任何重叠的模型取得了最佳结果，并且优于基于使用句子的语义分割的模型。我们讨论了相关的 QA 示例，并深入了解了如何在两阶段框架内提高模型性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01039</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM4PR：使用大型语言模型提高搜索引擎的后排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01178</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01178v1 公告类型：新
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 的快速发展，将 LLM 技术集成到信息检索 (IR) 和搜索引擎 (SE) 中的努力显著增加。最近，SE 中提出了一个额外的后排名阶段，以提高实际应用中的用户满意度。然而，致力于通过 LLM 增强后排名阶段的研究仍然很大程度上尚未探索。在本研究中，我们引入了一种名为搜索引擎后排名的大型语言模型 (LLM4PR) 的新范式，它利用 LLM 的功能来完成 SE 中的后排名任务。具体而言，设计了一个查询指令适配器 (QIA) 模块，通过合并用户/项目异构特征来导出用户/项目表示向量。进一步引入了特征自适应步骤，以使用户/项目表示的语义与 LLM 保持一致。最后，LLM4PR 集成了学习后排序步骤，利用主任务和辅助任务来微调模型以适应后排序任务。实验研究表明，与其他替代方案相比，所提出的框架可带来显着的改进，并表现出最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01178</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的图互相关网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01182v1 公告类型：新
摘要：协同过滤 (CF) 模型在推荐系统中表现出色，它将用户和项目表示为嵌入向量。最近，由于图神经网络对用户-项目交互图的强大建模能力，基于图的 CF 模型受到越来越多的关注。它们通过在每次图卷积后组合图嵌入，将每个用户/项目及其子图编码为单个超向量。然而，用户-项目子图中邻居的每次跳跃都带有特定的语义含义。将所有子图信息编码为单个向量并使用点积推断用户-项目关系会削弱用户和项目子图之间的语义信息，从而留下未开发的潜力。利用这种尚未开发的潜力可以为提高现有推荐模型的性能提供见解。为此，我们提出了用于推荐的图互相关网络 (GCR)，它是一种通用的推荐范例，明确考虑了用户/项目子图之间的相关性。GCR 首先引入了纯图表示 (PGR)，将邻居的每一跳信息直接提取到相应的 PGR 向量中。然后，GCR 开发了互相关聚合 (CCA)，以在用户/项目子图的 PGR 向量之间构建可能的互相关项。最后，GCR 全面整合了互相关项以进行推荐。实验结果表明，GCR 在交互预测和点击率预测任务上均优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01182</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向知识图谱教学的知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01304</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01304v1 公告类型：新
摘要：本海报论文描述了正在进行的研究项目，该项目旨在创建一种用例驱动的知识图谱资源，以满足知识图谱 (KG) 教学教育的需求。我们在 COST Action 分布式知识图谱和艾伦图灵研究所 KG 兴趣小组的帮助下，从语义网社区提供的讲座中收集与 KG 课程相关的资源。我们的目标是创建一个以资源为中心的 KG，该 KG 具有多个相互连接的语义层，将主题、课程和材料与每个讲师联系起来。我们的方法在教学中制定了一个领域 KG，并将其与为讲师创建的多个个人 KG 相关联。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01304</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协同过滤和基于内容的推荐系统的在线和离线评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01354v1 公告类型：新
摘要：推荐系统是广泛使用的人工智能应用程序，旨在帮助用户有效地发现相关项目。这种系统的有效性与用户和提供商的满意度息息相关。然而，用户满意度很复杂，不能用信息检索和准确性指标轻松地在数学上表达出来。虽然许多研究通过离线测试来评估准确性，但越来越多的研究人员认为，A/B 测试等在线评估方法更适合此目的。我们在不同类型的数据集上采用了各种算法，这些数据集的大小和主题各不相同，在各种平台上生成推荐，包括媒体流服务、数字出版网站、电子商务系统和新闻广播网络。值得注意的是，我们的目标网站和数据集是波斯语 (Farsi)。
本研究对一个大型推荐系统进行了比较分析，该系统在过去一年中已在伊朗大约 70 个网站上运行，每秒总共处理大约 300 个请求。该系统采用基于内容、协同过滤、基于趋势的方法和混合方法，提供基于用户和基于项目的推荐。通过离线和在线评估，我们旨在确定这些算法在何处最有效，并根据数据集和系统规模确定最适合我们特定需求的方法。我们的评估方法包括手动评估、离线测试（包括准确度和排名指标，如 hit-rate@k 和 nDCG）以及在线测试（包括点击率 (CTR)）。此外，我们还分析并提出了解决冷启动和流行度偏差的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01354</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型结合财务数据和新闻文章来预测股票价格走势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01368v1 公告类型：新
摘要：预测金融市场和股票价格走势需要分析公司的业绩、历史价格走势、行业特定事件以及社交媒体和新闻报道等人为因素的影响。我们假设财务报告（如损益表、资产负债表和现金流量表）、历史价格数据和最新新闻文章可以共同代表上述因素。我们将表格格式的财务数据与文本新闻文章相结合，并使用预先训练的大型语言模型 (LLM) 来预测市场走势。LLM 的最新研究表明，它们能够执行表格和文本分类任务，使其成为我们对多模态数据进行分类的主要模型。我们利用检索增强技术来检索并将相关的新闻文章块附加到与公司相关的财务指标，并在零、二和四次设置中提示 LLM。我们的数据集包含从不同来源收集的新闻文章、历史股价以及股票市场中不同行业交易量最高的 20 家公司的财务报告数据。我们利用最近发布的语言模型作为基于 LLM 的分类器，包括 GPT- 3 和 4 以及 LLaMA- 2 和 3 模型。我们引入了一个基于 LLM 的分类器，它能够使用表格（结构化）和文本（非结构化）数据的组合执行分类任务。通过使用此模型，我们预测了数据集中给定股票价格的走势，3 个月和 6 个月期间的加权 F1 得分分别为 58.5% 和 59.1%，马修斯相关系数为 0.175。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01368</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序推荐的面向方面感知的多头混合专家模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01457v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐 (SR) 系统擅长通过利用用户的交互历史来捕捉用户的动态偏好。大多数现有的 SR 系统为每个项目分配一个嵌入向量来表示其特征，并采用各种类型的模型将这些项目嵌入组合成序列表示向量以捕获用户意图。然而，我们认为仅靠这种表示不足以捕捉项目的多面性（例如，电影类型、主演）。此外，用户通常在这些方面表现出复杂多样的偏好（例如，在类型方面喜欢动作片和音乐片），这些偏好很难完全表示出来。为了解决上述问题，我们提出了一种称为 Facet-Aware 多头混合专家顺序推荐模型 (FAME) 的新结构。我们利用最后一个多头注意层中每个头的子嵌入来分别预测下一个项目。这种方法捕捉到了项目潜在的多面性，而不会增加模型复杂性。门控机制整合了来自每个注意力头的建议并动态确定其重要性。此外，我们在每个注意力头中引入了一个混合专家 (MoE) 网络，以解开每个方面内的各种用户偏好。MoE 中的每个专家都专注于特定的偏好。采用可学习的路由器网络来计算每个专家的重要性权重并将它们聚合起来。我们在四个公共顺序推荐数据集上进行了广泛的实验，结果证明了我们的方法比现有基线模型更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01457</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LinRec：长期序列推荐系统的线性注意力机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01537</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01537v1 公告类型：新
摘要：Transformer 模型在顺序推荐系统 (SRS) 中取得了显著的成功。然而，在传统的点积注意机制中，计算注意矩阵会导致序列长度的二次复杂度，从而导致长期顺序推荐的计算成本很高。基于上述观察，我们提出了一种新的基于 Transformer 的顺序推荐系统 (LinRec) 的 L2 正则化线性注意，理论上可以提高效率，同时保留传统点积注意的学习能力。具体而言，通过彻底检查有效注意机制的等价条件，我们表明 LinRec 具有线性复杂度，同时保留了注意机制的特性。此外，我们通过统计视角解释所提出的 LinRec 机制，揭示了其潜在的效率特性。基于两个公开基准数据集进行了大量实验，结果表明 LinRec 与 Transformer 模型的组合实现了与最先进的基于 Transformer 的 SRS 模型相当甚至更好的性能，同时显著提高了时间和内存效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01537</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高效稳健的正则化联合推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01540</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01540v1 公告类型：新
摘要：推荐系统在实际场景中发挥着关键作用，在用户偏好建模中展示了卓越的能力。然而，主要使用的集中式学习范式引发了严重的隐私问题。联邦推荐系统 (FedRS) 通过在客户端上更新模型来解决此问题，而中央服务器则在不访问私人数据的情况下协调训练。然而，现有的 FedRS 方法面临着尚未解决的挑战，包括非凸优化、脆弱性、潜在的隐私泄露风险和通信效率低下。本文通过将联邦推荐问题重新表述为凸优化问题来解决这些挑战，确保收敛到全局最优。基于此，我们设计了一种新方法 RFRec，以有效地解决这个优化问题。此外，我们提出了 RFRecF，这是一个高效的版本，它结合了非均匀随机梯度下降来提高通信效率。在用户偏好建模中，两种方法都学习了局部和全局模型，在联邦学习设置下协作学习用户的共同兴趣和个性化兴趣。此外，两种方法都显著提高了通信效率、鲁棒性和隐私保护，并提供了理论支持。在四个基准数据集上的综合评估表明，RFRec 和 RFRecF 与各种基线相比具有优越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01540</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合推荐系统的联合聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01690</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01690v1 公告类型：新
摘要：随着数据隐私和安全受到越来越多的关注，联合推荐系统 (FRS) 提供了一种在提供高质量推荐和保护用户隐私之间取得平衡的解决方案。然而，由于个性化的决策模式，FRS 中通常存在统计异质性，这可能会带来挑战。为了解决这个问题并最大限度地发挥 FRS 中协同过滤 (CF) 的优势，直观的做法是考虑将客户端 (用户) 和项目聚类到不同的组中并学习特定于组的模型。现有的方法要么通过用户表示进行客户端聚类（冒着隐私泄露的风险），要么在项目嵌入或梯度上采用经典的聚类策略，我们发现这些策略受到维数灾难的困扰。在本文中，我们深入研究了 K-Means 方法在客户端分组中的低效率，将失败归因于 FRS 中的高维性和数据稀疏性，并提出了一种新颖的联合聚类联邦推荐机制 CoFedRec，以解决客户端异质性并增强联合框架内的协同过滤。具体来说，服务器首先从客户端提供的项目网络中制定项目成员资格。随后，在每次通信过程中，根据从项目成员资格中挑选出的特定项目类别对客户端进行分组，从而形成一个智能聚合组模型。同时，为了全面捕捉项目之间的全局相互关系，我们在每个客户端的本地训练阶段加入了一个基于服务器端生成的项目成员资格的额外监督对比学习项。我们在四个数据集上进行了广泛的实验，验证了所提出的 CoFedRec 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01690</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过矢量量化元学习实现可转移的顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01785</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01785v1 公告类型：新
摘要：虽然顺序推荐在捕获用户-项目转换模式方面取得了重大进展，但由于跨域的用户和项目组不相交，迁移这种大规模推荐系统仍然具有挑战性。在本文中，我们提出了一种用于可转移顺序推荐器（MetaRec）的矢量量化元学习。我们的方法不需要额外的模态或跨域共享信息，而是利用来自多个源域的用户-项目交互来提高目标域性能。为了解决输入异质性问题，我们采用矢量量化，将项目嵌入从异构输入空间映射到共享特征空间。此外，我们的元传输范式利用有限的目标数据来指导源域知识向目标域的转移（即学习转移）。此外，MetaRec 通过基于源-目标域相似性重新缩放元梯度，自适应地从多个源任务转移，从而实现选择性学习以提高推荐性能。为了验证我们方法的有效性，我们在基准数据集上进行了大量实验，其中 MetaRec 的表现始终远远优于基线方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01785</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学位论文：推荐系统模型比较与评估的理论基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01843v1 公告类型：新
摘要：随着网络作为电子和商业交易媒介的兴起，推荐系统变得越来越重要。这项技术的关键驱动因素之一是用户可以通过简单的鼠标点击轻松地提供有关其好恶的反馈。这种反馈通常以评级的形式收集，但也可以从用户的浏览和购买历史中推断出来。推荐系统利用用户的历史数据来推断客户兴趣并提供个性化推荐。推荐的基本原理是，以用户为中心的活动和以项目为中心的活动之间存在显着的依赖关系，可以通过数据驱动的方式进行学习以做出准确的预测。协同过滤是推荐算法的一个系列，它使用来自多个用户的评级来预测缺失的评级或使用二进制点击信息来预测潜在的点击。但是，推荐系统可以更复杂，并结合辅助数据，例如基于内容的属性、用户交互和上下文信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01843</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>