<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内核差异的实用介绍：MMD，HSIC和KSD</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.04820</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.04820V1公告类型：新 
摘要：本文提供了对内核差异的实用介绍，重点是最大平均差异（MMD），Hilbert-Schmidt独立标准（HSIC）和内核Stein差异（KSD）。提出了这些差异的各种估计器，包括常用的V统计量和U统计数据，以及几种形式的计算效率不完整的U统计量。选择内核带宽的重要性是强调的，显示了它如何影响差异估计的行为。引入了自适应估计器，将多个估计器与各种内核结合在一起，解决了内核选择问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.04820</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UCB数据中样本适应性的表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.04855</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.04855V1公告类型：新 
摘要：我们表征了UCB算法下随机的两臂匪徒环境中拉力数量和样本平均奖励的关节CLT。该结果的几种含义已经到位：（1）伪装数量的非标准clt因此，伪重新构造在大臂间隙制度中平稳地插入标准形式之间，在小臂间隙方案中的慢浓度形式，（2）启发式偏见的启发式偏见，以实现其领先顺序，以达到其领先顺序，从而从相关的数字和数量之间进行了示例序列。我们的分析框架基于一种新颖的扰动分析，该分析本身就是更广泛的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.04855</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Boltzmann卷积和Weelford均值层，并具有时间序列的应用预测和分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.04956</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.04956V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们提出了一个新的问题，称为预测问题，其中只有在必须做出分类决策后的将来的时间点观察到分类决策的丢失。为了解决这个问题，我们提出了一个大约贝叶斯深神经网络架构，称为Foreclassnet用于时间序列预测和分类。该网络体系结构迫使网络通过预测未来时间点及其发生的可能性来考虑时间序列的未来实现，然后才做出最终分类决策。为了促进这一点，我们介绍了两个新型的神经网络层，富裕的均值变化层和Boltzmann卷积层。 Welford的均值变化层允许网络迭代地更新其对每个输入的时间序列的预测时间点的估计值和差异，并通过连续的向前通行证与网络的预测估计，然后该模型可以与该模型的分类决策的时间序列实现相结合。 Boltzmann卷积层是大约具有不同滤波器长度的大约贝叶斯卷积层的线性组合，从而使模型可以学习输入时间序列的多颞分辨率表示，并且通过Boltzmann分布分布，该分辨率可以集中在给定的Boltzmann卷积层中。通过几种模拟方案和两个现实世界应用，我们证明了与当前的最新方法相比，在我们的财务示例中，与第二最佳性能模型相比，预测类别的性能相比，测试集精度的提高了30％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.04956</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流网络的拓扑感知共形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.04981</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.04981V1公告类型：新 
摘要：流网络是一类独特的时空图，表现出复杂的方向流量约束和不断发展的依赖性，使不确定性量化成为关键但具有挑战性的任务。在这种环境中，传统的保形预测方法由于需要在流媒体网络中固有的复杂时空依赖性，因此在这种环境中遇到了困难。现有的方法要么忽视依赖性，导致过度保守的预测，要么仅依靠数据驱动的估计，无法捕获网络的丰富拓扑结构。为了应对这些挑战，我们提出了时空自适应共形推理（\ texttt {staci}），这是一个新颖的框架，将网络拓扑和时间动态集成到保构框架框架中。 \ texttt {staci}引入了拓扑感知的不合格得分，该得分尊重方向流量约束并动态调整预测集以说明时间分布偏移。我们提供理论保证我们的方法的有效性，并在合成和现实数据集中证明了其出色的性能。我们的结果表明，\ texttt {staci}有效地平衡了预测效率和覆盖范围，超过了流网络的现有共形预测方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.04981</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经验绑定的信息指导的标准匪徒</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05098</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05098V1公告类型：新 
摘要：以信息为导向的采样（IDS）是解决匪徒问题的强大框架，在贝叶斯和频繁设置中都显示出很强的结果。但是，与许多其他强盗算法一样，常见的ID要求一个人对奖励模型的真实参数向量的（相对）紧密的上限具有（相对紧密的上限），以实现良好的性能。不幸的是，这一要求在实践中很少满足。正如我们所证明的那样，使用校准较差的结合可能会导致大量的遗憾积累。为了解决这个问题，我们介绍了一种新颖的频繁IDS算法，该算法迭代地优化了使用累积数据对真实参数规范的高概率上限。我们专注于具有异性甲壳虫噪声的线性匪徒。我们的方法利用相关信息获得标准的混合物来平衡旨在收紧估计参数规范的探索，并直接寻找最佳动作。我们为我们的算法建立了遗憾的界限，而这些算法不取决于最初假定的参数规范绑定，并证明我们的方法表现优于最先进的ID和UCB算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05098</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Riemannian指标学习：比您想象的要近</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05321</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05321V1公告类型：新 
摘要：Riemannian公制学习是机器学习中的新兴领域，解锁了新的方法来编码传统距离度量学习以外的复杂数据结构。尽管经典方法依赖于欧几里得空间中的全球距离，但它们通常在捕获内在的数据几何形状方面缺乏。输入Riemannian指标学习：一种强大的概括，利用差异几何形状根据其基本的Riemannian流形对数据进行建模。从因果推理和最佳运输到生成建模和表示学习，这种方法表明，各种领域的成功取得了巨大的成功。在这篇综述中，我们弥合了古典度量学习与Riemannian几何形状之间的差距，提供了一个结构化且易于访问的关键方法，应用程序和最新进步的概述。我们认为，Riemannian指标学习不仅是一种技术改进，而且是我们对数据表示形式的看法的根本转变。因此，这项审查应成为有兴趣探索Riemannian指标学习的研究人员和从业人员的宝贵资源，并说服他们，它比他们在理论上和实践中都比他们想象的要接近他们。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05321</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过Birkhoff放松的图形对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05323</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05323V1公告类型：新 
摘要：我们考虑图形对齐问题，其中，目的是在两个图之间找到最大化边缘重叠的两个图之间的顶点对应关系。图形对齐问题是二次分配问题（QAP）的一个实例，即使在最坏的情况下甚至可以求解。在本文中，我们分析了Birkhoff松弛，QAP的紧密凸松弛，并在输入遵循高斯Wigner模型时对其性能呈现理论保证。更具体地说，加权邻接矩阵与相关性$ 1/\ sqrt {1+ \ sigma^2} $相关。分别用$ \ pi^\ star $和$ x^\ star $表示QAP和Birkhoff放松的最佳解决方案。我们表明，$ \ | x^\ star- \ pi^\ star \ | _f^2 = o（n）$时$ \ sigma = o（n^{ -  1.25}）$和$ \ | x^\ star- \ star- \ star- \ pi^pi^\ star^\ star \ star \ | _f | _f | _f^2 = \ \ \ \ \ sigma \ Omega（n^{ -  0.5}）$。因此，最佳解决方案$ x^\ star $从$ \ pi^\ star $ for Small $ \ sigma $的小扰动中转变为与$ \ pi^\ star $ at $ \ sigma $ a sigma $ a sigma $ a^sigma $变得大于$ n^{ -  0.5} $。此结果使我们能够保证$ x^\ star $对齐$ 1-o（1）$顶点的简单舍入过程，只要$ \ sigma = o（n^{ -  1.25}）$。这种条件在$ \ sigma $上，以确保Birkhoff放松的成功是最新的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05323</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比较山脊回归中（结合）梯度估计器的正则路径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05542</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05542V1公告类型：新 
摘要：我们将标准梯度下降，梯度流量和共轭梯度视为迭代算法，以最大程度地减少线性回归中的受惩罚山脊标准。众所周知，共轭梯度表现出快速的数值收敛性，但由于固有的非线性和依赖性，其迭代剂的统计特性更难评估。另一方面，标准梯度流是一种线性方法，具有众所周知的正规化特性。通过显式非标准误差分解，我们能够通过转换迭代索引处的梯度流的相应预测误差来绑定共轭梯度迭代的预测误差。这样，可以将共轭梯度迭代的整个正规化路径的风险与标准线性方法（如梯度流量和脊回归）的正规化路径进行比较。特别是，Oracle共轭梯度迭代具有梯度流和脊回归的最佳性能，最高为恒定因子。数值示例显示了实践中正规化路径的相似性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05542</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于通过匪徒和不断发展的偏见反馈来缓解亲和力偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05662</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05662V1公告类型：新 
摘要：无意识的偏见已被证明会影响我们评估同龄人的方式，并影响招聘，晋升和入学。在这项工作中，我们专注于亲和力偏见，这是无意识偏见的组成部分，这使我们偏爱与我们相似的人，尽管没有故意的偏爱意图。在一个今天雇用的人成为明天招聘委员会的一部分的世界中，我们特别有兴趣理解（和减轻）亲和力偏见如何影响这种反馈循环。这个问题具有两个独特的特征：1）我们仅观察候选人的偏见价值，但是我们希望优化其实际价值2）对具有特定特征的候选人的偏见取决于招聘委员会中具有相同特征的雇员委员会的比例。我们介绍了一种新的土匪变体，该变体展示了这两个功能，我们称之为亲和力土匪。毫不奇怪，UCB等经典算法通常无法在这种情况下识别最好的手臂。我们证明了一个新的与实例有关的遗憾下限，它比标准匪徒在$ k $的乘法函数中大。由于我们处理时间变化并取决于政策过去的行动的奖励，因此得出此下限需要开发超出标准匪徒技术的证明技术。最后，我们设计了一种消除式算法，尽管从未观察到真正的回报，但它几乎与这种遗憾相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05662</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于动力学的数据科学应用程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.04857</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.04857V1公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种受统计力学启发的基于物理学的正规化技术。通过在优化插装器的参数之间进行类比，并最小化系统的能量，我们引入了对数据分布的低阶矩施加限制的校正。这样可以最大程度地减少数据的离散和连续体表示之间的差异，从而允许访问更有利的能量景观，从而提高了插装器的准确性。我们的方法即使在高维空间中也可以提高插值和回归任务的性能。与传统方法不同，它不需要经验参数调整，这使其对于处理嘈杂数据特别有效。我们还表明，由于其本地性质，该方法提供了比径向基础功能插值器的计算和内存效率优势，尤其是对于大型数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.04857</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过变异自动编码器在复合混乱和热噪声中的分布外雷达检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.04861</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.04861V1公告类型：交叉 
摘要：本文提出了一种使用变异自动编码器（VAE）的新型雷达目标检测方法。拟议的VAE架构以学习复杂分布和识别分布外样品的能力而闻名，有效地将雷达靶标与各种噪声类型（包括相关的高斯和复合高斯杂物）区分开来，通常与加多添加的白色高斯热噪声结合在一起。仿真结果表明，所提出的VAE的表现优于经典的自适应检测器，例如匹配的过滤器和归一化匹配的过滤器，尤其是在挑战性的噪声条件下，突出了其在雷达应用中的鲁棒性和适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.04861</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群集加权模型的功能数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05159</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05159V1公告类型：交叉 
摘要：我们基于聚集异质功能性线性回归数据的一个模型系列提出了一种方法，FunweaightClust。这些模型将群集加权模型扩展到功能数据，并允许多元功能响应和预测因子。提出的方法遵循功能高维数据聚类（FUNHDDC）方法所使用的方法。我们构建了参数估计的期望最大化（EM）算法。使用模拟和基准数据，我们表明，FunWeaightClust优于FunHDDC和几种两步群集方法。我们还使用FunWeaightClust来分析加拿大埃德蒙顿的交通模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05159</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>添加剂模型的提升：新见解和路径（Ologie）S</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05538</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05538V1公告类型：交叉 
摘要：加性模型（AMS）最近对机器学习引发了很大的兴趣，从而使可解释的结构纳入了广泛的模型类别。许多常用的方法适合各种潜在复杂的添加剂模型，建立在增强添加剂模型的想法上。尽管增强的加性模型（BAMS）在实践中运作良好，但某些理论方面仍然很少理解，包括一般的收敛行为以及在考虑增强的内在正规化性质时正在解决哪些优化问题。在这项工作中，我们研究了BAM的解决方案路径，并与其他方法建立了与某些问题类别的方法建立联系。沿着这些线条，我们得出了BAMS的新型收敛结果，这些结果对该方法的内部工作产生了至关重要的见解。尽管我们的结果通常为BAM的实际使用提供了令人放心的理论证据，但它们也发现了一些``病理学&#39;&#39;的一些``病理学&#39;&#39;，以增强某些有关其融合行为的添加性模型类别，这些融合行为需要在实践中谨慎行事。我们通过几个数值实验从经验上验证了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05538</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布HJB方程的收敛近似的可拖动表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05563</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05563V1公告类型：交叉 
摘要：在强化学习（RL）中，根据其平均收益评估决策政策的长期行为。出现了分销RL，提出了用于学习回报分布的技术，这些技术为评估政策提供了其他统计数据，并结合了对风险敏感的考虑因素。当时间的流逝自然无法分为离散的时间增量时，研究人员研究了连续的RL（CTRL）问题，而代理状态和决策不断发展。在这种情况下，随着预期回报的表征，汉密尔顿 - 雅各布人（HJB）方程已得到很好的确定，并且存在许多解决方案方法。但是，在连续时间环境中对分布RL的研究仍处于起步阶段。最近的工作已经建立了分布HJB（DHJB）方程，从而提供了CTRL回报分布的首次表征。这些方程式及其解决方案需要解决新的近似技术来解决和确切地代表。这项工作朝这一目标取得了长足的进步，建立了可以在近似求解DHJB方程的参数返回分布的方法上进行的条件。尤其是，我们表明，在通过分布RL算法和相应分布学到的统计数据之间的映射的某些拓扑特性下，这些统计数据的近似导致DHJB方程解决方案解决方案的近似值。具体而言，我们证明了分布RL中常见的分位数满足此拓扑特性，证明了连续时间分布RL的有效近似算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05563</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>树皮：用于黑盒优化的完全贝叶斯树内核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05574</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05574V1公告类型：交叉 
摘要：我们使用贝叶斯添加剂回归树（BART）的高斯工艺观点进行贝叶斯优化。我们的BART内核（Bark）使用树协议来定义分段构函数的后验，我们使用Markov Chain Monte Carlo方法探索树核的空间。如果BART仅样品功能，则由此产生的树皮模型获得了定义分布在功能上的高斯过程的样本，从而使我们能够为贝叶斯优化构建采集功能。我们基于树的方法也可以对替代物进行全球优化，即使对于混合功能空间也是如此。此外，在许多以前的基于树的内核提供了对功能值的不确定性量化时，我们的采样方案捕获了树结构本身的不确定性。我们的实验表明，由于我们的全贝叶斯替代物和优化程序的结合，树皮在合成和应用基准方面的表现强劲。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05574</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>