<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>$\varepsilon$的不公平-公平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09360v1 公告类型：交叉
摘要：决策过程中的公平性通常使用概率指标来量化。然而，这些指标可能无法完全反映不公平的现实后果。在本文中，我们采用基于效用的方法来更准确地衡量决策过程对现实世界的影响。特别是，我们表明，如果采用$\varepsilon$-公平的概念，它可能会导致现实世界中最大程度不公平的结果。此外，我们通过提出仍然捕获基本公平性考虑因素的简化设置来解决无法获得假阴性数据的常见问题。我们用两个现实世界的例子来说明我们的发现：大学录取和信用风险评估。我们的分析表明，虽然传统的基于概率的评估可能表明公平，但基于效用的方法揭示了真正实现平等的必要行动。例如，在大学招生案例中，我们发现提高完成率对于确保公平至关重要。总而言之，本文强调了在评估公平性时考虑现实世界背景的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09360</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有转换成本的贝叶斯优化的自适应方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08973</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08973v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了对顺序实验设计的资源受限设置的贝叶斯优化的修改，其中搜索空间的某些设计变量的更改会产生切换成本。该模型模拟了在保持相同设置的同时进行更多评估与由于产生的成本而切换和限制可能评估的数量之间存在权衡的场景。我们将两种流程约束的批处理算法应用于这个顺序问题的表述，并提出了两种新方法：一种是成本感知的，一种是成本无知的。我们使用一组 7 个可扩展的测试函数来验证和比较算法，这些测试函数具有不同的维度和切换成本设置，总共 30 种配置。我们提出的成本感知无超参数算法在我们考虑的所有设置中产生与调整的过程约束算法相当的结果，这表明对不同的景观特征和成本权衡具有一定程度的鲁棒性。随着切换成本的增加，该方法开始优于其他算法。我们的工作扩展了最近在资源有限的环境中仅考虑批量设置的其他贝叶斯优化研究。虽然这项工作的贡献与一般类型的资源受限问题相关，但它们特别与适应不同的资源可用性非常重要的问题相关]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08973</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布偏移下的多源共形推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09331v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，跨多个数据源的复杂机器学习模型的使用越来越多，以提供更通用的决策信息。然而，数据源之间的分布变化以及与共享个人级数据相关的隐私问题，再加上机器学习预测缺乏不确定性量化，使得在多源环境中实现有效推断变得具有挑战性。在本文中，我们考虑利用多个潜在偏差的数据源获取目标人群的无分布预测区间的问题。我们推导了目标群体和源群体中未观察到的结果的分位数的有效影响函数，并表明可以将机器学习预测算法纳入干扰函数的估计中，同时仍然实现名义覆盖概率的参数收敛率。此外，当条件结果不变性被违反时，我们提出了一种数据自适应策略，以增加信息数据源的权重以提高效率，并减少非信息数据源的权重以减少偏差。我们通过广泛的综合实验强调了我们对各种保形评分和数据生成机制的建议的稳健性和效率。 2016 年至 2022 年美国接受高风险心脏外科手术的儿科患者的住院时间预测间隔说明了我们方法的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09331</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动力系统和复杂网络：库普曼算子的观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08940v1 公告类型：交叉
摘要：过去几年，库普曼算子已经进入并改变了许多研究领域。尽管基本概念$\unicode{x2013}$通过无限维线性算子表示高度非线性动力系统$\unicode{x2013}$早已为人所知，但大数据集和用于估计的高效机器学习算法的可用性来自数据的 Koopman 算子使这个框架极其强大和流行。库普曼算子理论使我们能够深入了解系统的全局特性，而无需详细的数学模型。我们将展示如何使用这些方法来分析复杂网络并突出库普曼算子和图拉普拉斯算子之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08940</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算感知卡尔曼滤波和平滑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08971v1 公告类型：交叉
摘要：卡尔曼滤波和平滑是高斯马尔可夫模型中有效推理的基本机制。然而，它们的时间和内存复杂性随着状态空间的大小而急剧增加。这在时空回归问题中尤其成问题，其中状态维度随着空间观测的数量而缩放。现有的近似框架利用协方差矩阵的低秩近似。由于他们没有对计算近似引入的误差进行建模，因此他们的预测不确定性估计可能过于乐观。在这项工作中，我们提出了一种用于高维高斯马尔可夫模型推理的概率数值方法，可以缓解这些缩放问题。我们的无矩阵迭代算法利用 GPU 加速，并且至关重要地实现了计算成本和预测不确定性之间的可调权衡。最后，我们在大规模气候数据集上展示了我们的方法的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08971</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子机器学习中的特征重要性和可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08917</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08917v1 公告类型：交叉
摘要：许多机器学习 (ML) 模型被称为黑盒模型，无法真正深入了解预测的原因。特征重要性和可解释性对于提高 ML 模型的透明度和信任度非常重要，特别是在医疗保健和金融等环境中。凭借量子计算的独特能力，例如利用叠加等量子力学现象，可以与ML技术相结合，创建量子机器学习（QML）领域，并将此类技术应用于QML模型。本文探讨了 QML 与经典 ML 模型相比的特征重要性和可解释性见解。利用广泛认可的 Iris 数据集，将 SVM 和随机森林等经典 ML 算法与通过 IBM Qiskit 平台实现的混合量子算法进行比较：变分量子分类器 (VQC) 和量子支持向量分类器 (QSVC)。本文旨在对通过采用排列和留一特征重要性方法以及 ALE（累积局部效应）和 SHAP（SHapley 加法解释）解释器在 ML 中生成的见解进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08917</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经崩溃遇到差异化隐私：NoisyGD 的好奇行为与近乎完美的表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08920v1 公告类型：交叉
摘要：De 等人最近的一项研究。 (2022) 报道称，尽管特征空间的维度很高，但通过公共数据集预训练进行的大规模表示学习显着增强了下游任务中的差分隐私（DP）学习。为了从理论上解释这种现象，我们考虑在表示学习中设置分层模型，这会导致与深度学习和迁移学习中学习到的特征相关的有趣现象，称为神经崩溃（NC）。
  在 NC 框架内，我们建立了一个误差界限，表明当实际特征与理想特征之间的距离小于阈值时，错误分类误差与维度无关。此外，最后一层特征的质量在 NC 框架内的不同预训练模型下进行了实证评估，表明更强大的转换器可以带来更好的特征表示。此外，我们发现，与没有 DP 的微调相比，DP 微调的鲁棒性较差，特别是在存在扰动的情况下。这些观察结果得到了理论分析和实验评估的支持。此外，为了增强 DP 微调的鲁棒性，我们提出了几种策略，例如特征归一化或采用主成分分析（PCA）等降维方法。根据经验，我们证明通过对最后一层特征进行 PCA 可以显着提高测试准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08920</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性攻击下共形推理的陷阱和前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08886v1 公告类型：交叉
摘要：在医学成像和自动驾驶等安全关键应用中，决策对患者健康和道路安全具有深远影响，因此必须保持高对抗鲁棒性以防止潜在的对抗攻击，并在决策过程中保持可靠的不确定性量化。尽管大量研究集中在通过各种形式的对抗训练（AT）来增强对抗鲁棒性，但对抗训练模型固有的不确定性仍然存在显着的知识差距。为了解决这一差距，本研究通过检查对抗性防御社区内标准对抗性攻击背景下的保形预测（CP）的性能来调查深度学习模型的不确定性。首先发现，如果模型未经对抗性训练，现有的 CP 方法在常用的 $l_{\infty}$-norm 有界攻击下不会产生信息丰富的预测集，这支撑了 CP 对抗性训练的重要性。接下来我们的论文证明，使用具有 AT 变体的对抗训练模型的 CP 预测集大小 (PSS) 通常比使用标准 AT 更差，这激励我们研究 CP 高效 AT 以改进 PSS。我们建议在 AT 期间使用熵最小化正则器来优化 Beta 权重损失，以提高 CP 效率，其中通过我们的理论分析，Beta 权重损失被证明是群体水平上 PSS 的上限。此外，我们对三个流行 AT 基线的四个图像分类数据集进行了实证研究，验证了所提出的降低不确定性 AT (AT-UR) 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08886</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果回归的泛化界限：见解、保证和敏感性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09516</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09516v1 公告类型：新
摘要：最近提出了许多用于因果机器学习的算法。然而，关于它们的质量几乎没有任何理论，特别是考虑到有限的样本。在这项工作中，我们提出了一种基于泛化界限的理论来提供这样的保证。通过引入一种新颖的测量变化不等式，我们能够根据总体治疗倾向的偏差来严格限制模型损失，我们表明这在经验上是有限的。我们的理论是完全严谨的，即使面对隐藏的混淆和对积极性的侵犯也是如此。我们展示了半合成和真实数据的界限，展示了它们非凡的紧密性和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09516</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络的谱复杂度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09541</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09541v1 公告类型：新
摘要：众所周知，随机初始化、前推、全连接的神经网络在所有层的宽度趋于无穷大的极限下弱收敛于各向同性高斯过程。在本文中，我们建议使用限制场的角功率谱来表征网络架构的复杂性。特别是，我们定义了与角功率谱相关的随机变量序列，并根据这些序列随着深度发散的渐近分布提供了网络复杂性的完整表征。在此基础上，我们将神经网络分类为低无序、稀疏或高无序；我们展示了这种分类如何突出标准激活函数的许多不同特征，特别是 ReLU 网络的稀疏特性。我们的理论结果也通过数值模拟得到了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09541</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于核岭回归的饱和效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09362</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09362v1 公告类型：新
摘要： 饱和效应是指当地下真值函数的光滑度超过一定水平时，核岭回归（KRR）无法达到信息论下界的现象。饱和效应在实践中已被广泛观察到，并且 KRR 的饱和下限已被推测了数十年。在本文中，我们为这个长期存在的猜想提供了证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09362</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果推理和半参数统计的约束学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09493</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09493v1 公告类型：新
摘要：因果估计（例如平均治疗效果）需要估计复杂的干扰参数（例如结果模型）。为了调整干扰参数估计中的误差，我们提出了一种新颖的校正方法，该方法在估计器相对于干扰参数估计的一阶误差为零的约束下求解最佳插件估计器。我们的约束学习框架为著名的一阶校正方法提供了统一的视角，包括去偏（又名增强逆概率加权）和目标定位（又名目标最大似然估计）。我们的半参数推理方法，我们称之为“C-Learner”，可以用神经网络和树集成等现代机器学习方法来实现，并享有半参数效率和双重鲁棒性等标准保证。根据经验，我们在多个数据集上展示了我们的方法，包括那些具有需要微调语言模型的文本特征的数据集。我们观察到 C-Learner 匹配或优于其他渐近最优估计器，在估计重叠较少的设置中具有更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09493</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习阶段三的热力学极限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08825v1 公告类型：新
摘要：周期为 3 的连续一维映射包含所有周期。这就提出了以下问题：我们可以仅通过学习三个数据点来获得任何类型的周期轨道吗？我们考虑使用随机神经网络学习第三阶段，并报告与之相关的通用属性。我们首先表明，经过训练的网络具有热力学限制，该限制取决于目标数据和网络设置的选择。我们的分析表明，几乎所有学习周期都是不稳定的，并且每个网络都有其特征吸引子（甚至可以是未经训练的吸引子）。在这里，我们提出了表达网络固有的可嵌入吸引子的特征分叉的概念，其中目标数据点和网络权重的规模作为分叉参数。总之，学习周期三由于系统潜在存在的多个不稳定周期的稳定性变化，通过特征分岔产生各种吸引子。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08825</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有界随机变量有限样本的无分布有效 p 值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08975v1 公告类型：新
摘要：我们基于 Pelekis、Ramon 和 Wang 引入的有界随机变量的集中不等式构建了有效的 p 值。这项工作背后的动机是在无分布环境中校准预测算法。在某些区域，超均匀 p 值比 Hoeffding 和 Bentkus 替代方案更严格。尽管我们的动机是机器学习背景下的校准设置，但这项工作中提出的想法也与经典统计推断相关。此外，我们还比较了先前文献中介绍的有限损失的有效 p 值集合的功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08975</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机梯度巴克动力学进行稳健近似采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08999</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08999v1 公告类型：新
摘要：随机梯度（SG）马尔可夫链蒙特卡罗算法（MCMC）是存在大型数据集时贝叶斯采样的流行算法。然而，它们几乎没有理论保证，评估它们的实证表现也并非易事。在这种情况下，开发对超参数的选择和梯度异质性具有鲁棒性的算法至关重要，因为在实践中，步长的选择和目标梯度的行为都会导致不变分布中难以控制的偏差。在这项工作中，我们介绍了随机梯度巴克动力学 (SGBD) 算法，将最近开发的巴克 MCMC 方案（基于 Langevin 的采样算法的稳健替代方案）扩展到随机梯度框架。我们描述了随机梯度对巴克转移机制的影响，并开发了一个偏差校正版本，在适当的假设下，消除了提案中梯度噪声引起的误差。我们展示了许多高维示例的性能，表明与流行的随机梯度 Langevin 动力学算法相比，SGBD 对于超参数调整和目标梯度的不规则行为更加稳健。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08999</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>