<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加速新型金属合金 3D 打印工艺开发。 (arXiv:2401.00065v1 [cond-mat.mtrl-sci])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00065</link>
      <description><![CDATA[解决 3D 打印质量的不确定性和可变性
金属可以进一步促进这项技术的广泛使用。流程图
新合金对于确定最佳工艺参数至关重要
始终如一地产生可接受的印刷质量。流程图通常是
通过常规方法进行并用于实验设计和
打印部件的异位表征。另一方面，在原地
方法是有限的，因为它们可观察到的特征是有限的，而且它们
需要复杂的高成本设置来获得温度测量值以提高
准确性。我们的方法通过结合时间来放松这些限制
使用视频了解激光-金属相互作用期间熔融金属动力学的特征
视觉变压器和高速成像。我们的方法可以用于
现有的商用机器，并可以提供现场流程图，以实现高效
缺陷和变异性量化。该方法的普适性是
通过对不同合金的跨数据集评估来证明
成分和固有热流体特性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00065</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集体行动的在线算法资源。 （arXiv：2401.00055v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00055</link>
      <description><![CDATA[算法资源的研究通常考虑个人如何能够
在与人交互时合理地改变不利的自动决策
固定的决策体系。本文重点关注在线设置，
其中系统参数根据与的交互动态更新
数据主体。除了典型的个人层面的资源之外，在线设置
通过利用
参数更新规则。我们凭经验表明，当
用户通过共同计算他们的特征扰动来协调，强调
集体行动在减少不利的自动化决策方面的重要性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00055</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对比世界模型的泛化属性。 （arXiv：2401.00057v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00057</link>
      <description><![CDATA[最近关于以对象为中心的世界模型的工作旨在分解表示
就完全无监督或自我监督的方式的对象而言。
假设这样的世界模型是解决问题的关键组成部分
泛化问题。虽然自我监督的表现有所改善
然而，OOD 泛化尚未经过系统和明确的测试。
在本文中，我们对泛化性质进行了广泛的研究
对比世界模型。我们在多种条件下系统地测试该模型
不同的 OOD 泛化场景，例如外推到新对象
属性，引入新的连词或新的属性。我们的实验
表明对比世界模型无法在不同的情况下进行推广
OOD 测试和性能下降取决于
样品是 OOD。当可视化过渡更新和卷积时
特征映射中，我们观察到对象属性的任何变化（例如
以前未见过的颜色、形状或颜色和形状的结合）中断
降低对象表示的因式分解。总体而言，我们的工作亮点
以对象为中心的表示对于泛化和当前的重要性
模型学习所需表示的能力有限
人类层面的概括。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00057</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过预期分区函数和持续优化进行信使和非编码 RNA 设计。 (arXiv:2401.00037v1 [q-bio.BM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00037</link>
      <description><![CDATA[设计信使 RNA 和非编码 RNA 的任务是不同的
优化问题，并且这些问题的几个版本都是 NP 困难的。作为
作为常用本地搜索方法的替代方法，我们制定了这些
持续优化的问题并为此制定通用框架
基于“预期配分函数”新概念的优化。基础的
想法是从所有可能的候选序列的分布开始，并且
将目标函数从序列扩展到分布。然后我们使用
基于梯度下降的优化方法来改进扩展目标
函数，并且分布将逐渐收缩为one-hot序列
（即单个序列）。我们在此考虑两个重要的案例研究
框架，优化配分函数的 mRNA 设计问题（即
集合自由能）和非编码RNA设计问题优化
条件（即玻尔兹曼）概率。在这两种情况下，我们的方法
展示有希望的初步结果。我们的代码位于
https://github.com/KuNyaa/RNA_Design_codebase。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00037</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解复杂动力系统模型中的结构误差。 （arXiv：2401.00035v1 [physical.comp-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00035</link>
      <description><![CDATA[众所周知，复杂的动力系统很难建模，因为一些
自由度（例如，小尺度）可能在计算上无法解析或
尚未被完全理解，但它们是动态重要的。例如，
小尺度的云动力学和液滴形成对于
控制气候，但在全球气候模型中无法解决。
未解决自由度影响的半经验闭合模型
通常存在并编码重要的特定领域知识。建立在这样的基础上
闭合模型并通过学习结构错误来纠正它们可以
成为将数据与领域知识融合的有效方法。这里我们描述一个
学习结构的一般方法、原则和算法
错误。我们方法的关键是将结构误差模型包含在
复杂系统的模型，例如，未解决的闭包模型
秤。然后，结构误差通常非线性地映射到可观察的
数据。然而，结果是模型输出和数据之间的不匹配只是
由于缺乏标记对，间接提供有关结构错误的信息
结构误差模型的输入和输出。此外，衍生物
该模型可能不存在或不可用。我们讨论如何构建
可以使用无导数卡尔曼从间接数据中学习误差模型
反演算法和变体，稀疏约束如何强制“不做”
伤害”原则，以及结构错误建模的各种方法。我们还
讨论使用非局部和/或随机误差模型的优点。在
此外，我们还演示了数据同化技术如何帮助
了解非遍历系统中的结构错误。概念和
基于 Lorenz-96 的两个数值示例说明了算法
系统和人类葡萄糖-胰岛素模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00035</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离散配电网络。 （arXiv：2401.00036v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00036</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一种新颖的生成模型，即离散分销网络
（DDN），使用分层离散来近似数据分布
分布。我们假设，由于网络中的特征本质上
包含分布信息，将网络从单一输出中解放出来
同时生成多个样本被证明是非常有效的。
因此，DDN 通过以下方式拟合目标分布，包括连续分布：
生成多个离散样本点。为了捕捉更精细的细节
目标数据，DDN选择最接近Ground Truth（GT）的输出
来自第一层生成的粗略结果。这个选定的输出是
然后反馈到网络作为第二层的条件，从而
生成与 GT 更相似的新输出。随着DDN层数
增加，输出的表示空间呈指数扩展，并且
生成的样本变得越来越类似于 GT。这种分层的
离散分布的输出模式赋予 DDN 两个有趣的特性
属性：高度压缩的表示和更通用的零样本
有条件的生成。我们展示了 DDN 的功效和这些有趣的
通过在 CIFAR-10 和 FFHQ 上进行实验来确定其特性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00036</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>决策基础模型的自监督预训练：公式、流程和挑战。 （arXiv：2401.00031v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00031</link>
      <description><![CDATA[决策是一个动态过程，需要感知、记忆和
做出选择并找到最佳政策的推理。传统方法
决策受到样本效率和泛化的影响，而
大规模的自监督预训练实现了快速适应
语言和视觉方面的微调或少量学习。因此我们主张
整合从通用大规模自我监督中获得的知识
预训练下游决策问题。我们建议
Pretrain-Then-Adapt 管道并调查最近的数据收集工作，
预训练目标和决策适应策略
预训练和下游推理。最后，我们确定了关键挑战
以及借助以下方法开发决策基础模型的未来方向
通用且灵活的自我监督预训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00031</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合建模设计模式。 （arXiv：2401.00033v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00033</link>
      <description><![CDATA[设计模式提供了一种系统的方法来向重复出现的问题传达解决方案
建模挑战。本文介绍了混合建模的设计模式，
一种将基于第一原理的建模与数据驱动相结合的方法
建模技术。虽然两种方法都有互补的优势
通常有多种方法将它们组合成混合模型，并且
适当的解决方案将取决于当前的问题。在本文中，我们
提供四种基本模式，可以作为组合的蓝图
将具有领域知识的数据驱动组件融入混合方法中。在
此外，我们还提出了两种控制组合的组合模式
将基本模式转化为更复杂的混合模型。每个设计模式都是
通过气候等应用领域的典型用例进行说明
建模、工程和物理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00033</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不平衡解决机制中基于分布式强化学习的能源套利策略。 （arXiv：2401.00015v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00015</link>
      <description><![CDATA[可再生能源渗透率的增长使得供应量增加
不确定性，导致系统失衡加剧。这种趋势，
与单一不平衡定价一起，打开了平衡的机会
责任方（BRP）在失衡中进行能源套利
结算机制。为此，我们提出了一种基于电池控制框架
关于分布式强化学习（DRL）。我们提出的控制框架
采取风险敏感的视角，允许 BRP 调整风险
偏好：我们的目标是优化套利利润和
风险措施，同时限制电池的每日循环次数。我们
使用比利时评估我们提出的控制框架的性能
2022 年的不平衡价格并比较两种最先进的 RL 方法，深度 Q
学习和软演员评论家。结果表明，分布软
演员批评家方法可以胜过其他方法。此外，我们注意到我们的
完全规避风险的代理人适当地学习对冲相关风险
仅当代理时才通过对电池充电（放电）来达到未知的不平衡价格
对价格更加确定。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00015</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 MRI 图像翻译的 CycleGAN 模型。 (arXiv:2401.00023v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00023</link>
      <description><![CDATA[图像到图像的翻译在医学领域越来越受欢迎
将图像从一个域转换到另一个域。通过域合成医学图像
变换的优势在于它能够增强图像数据集，其中
给定类别的图像是有限的。从学习的角度来说，这
过程通过本质上有助于模型的面向数据的稳健性
扩大模型对更多样化的视觉数据的接触范围，并使其能够
学习更通用的特征。在产生额外的情况下
神经图像，有利于获得无法识别的医学数据和
扩充较小的带注释的数据集。本研究建议开发一种
用于将神经图像从一种场强转换为另一种场强的 CycleGAN 模型
（例如，3 特斯拉至 1.5）。该模型与基于 DCGAN 的模型进行了比较
建筑学。 CycleGAN 能够生成合成和重建的
具有合理精度的图像。来源的映射函数（3 Tesla）
目标域 (1.5 Tesla) 表现最佳，平均 PSNR 值为
25.69 $\pm$ 2.49 dB，MAE 值为 2106.27 +/- 1218.37。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00023</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HITSnDIFFs：通过使用连续性属性恢复矩阵从真理发现到能力发现。 （arXiv：2401.00013v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00013</link>
      <description><![CDATA[我们分析了众包环境中的一个普遍问题，其中一个用户提出了一个问题
问题（也称为项目）和其他用户返回答案（也称为标签）
对于这个问题。与现有的众包工作不同，众包工作侧重于
找到问题最合适的标签（“真相”），我们的问题
是根据用户的回答能力来确定用户的排名
问题。我们把这个问题称为“能力发现”，以强调联系
与更深入研究的“真理发现”问题的二元性。

为了以原则性的方式对项目及其标签进行建模，我们利用了 Item
响应理论（IRT）是标准化背后广泛接受的理论
SAT 和 GRE 等考试。我们从一个理想化的环境开始，其中
用户的相对表现在各个项目和更好的用户之间是一致的
为每件商品选择更合适的标签。我们认为有原则的
我们更普遍的问题的算法解决方案应该可以解决这个理想问题
正确设置并观察该设置中的响应矩阵服从
连续性属性（C1P）。虽然C1P很好理解
通过各种离散算法的算法，我们设计了一种新颖的变体
我们称之为“HITSNDIFFS”（或 HND）的 HITS 算法，并证明它可以
恢复理想的 C1P 排列（如果存在）。与快速组合不同
查找连续排列的算法（如果存在），HND
当这样的排列不存在时，也会返回一个排序。因此它
为我们的问题提供了一个保证返回的原则启发式
理想环境下的正确答案。我们的实验表明 HND 产生
与最先进的事实相比，用户排名具有极高的准确性
发现方法。我们还表明，我们的新 HITS 变体可以更好地扩展
用户数量超过ABH，唯一先验谱C1P重建
算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00013</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资源有限的乳腺癌 Ki67 指数自动估计。 (arXiv:2401.00014v1 [q-bio.QM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00014</link>
      <description><![CDATA[肿瘤进展和化疗反应的预测已被证实
最近解决了利用肿瘤浸润淋巴细胞（TIL）和
核蛋白Ki67作为预后因素。最近，深度神经网络
（DNN）已被证明在估计 Ki67 表达和
同时测定乳腺癌细胞的瘤内 TIL 评分。
然而，在过去的十年里，深度学习所带来的非凡进步
模型的激增至少与其资源需求一样多。过高的
查询（在某些情况下还存储）深度数据所需的计算成本
模型在资源有限的环境中表现出强烈的局限性，例如
基于物联网的应用程序为医护人员提供支持。为此，我们建议
用于有效估计百分比的资源消耗感知 DNN
Ki67 阳性细胞在乳腺癌筛查中的应用我们的方法减少到
内存和磁盘空间使用率分别为 75% 和 89%，高达 1.5 倍
能源消耗，并保持或提高了整体精度
最先进的解决方案基准。受到这些积极成果的鼓舞，我们
开发并构建了所采用的框架，以使其总体
目的使用，以及支持其使用的公共软件存储库。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00014</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专业网络很重要：人脉关系使人与工作更加契合。 （arXiv：2401.00010v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00010</link>
      <description><![CDATA[在线招聘平台通常在以下领域采用人员-工作匹配模型
自动为合适的求职者匹配合适的工作的核心服务
职位。虽然现有作品利用历史或背景信息，
他们常常忽视一个关键的方面：求职者的社会关系
专业网络。本文强调了整合的重要性
专业网络融入人员-工作契合模型。我们的创新方法
包括两个阶段：（1）定义工作场所异构信息
网络（WHIN）捕获异构知识，包括专业知识
使用各种实体的连接和预训练表示
异构图神经网络； (2) 设计情境社会注意力
图神经网络（CSAGNN）补充用户缺失的信息
专业联系的背景信息。我们介绍一个特定于工作的
CSAGNN 中的注意力机制用于处理嘈杂的专业网络，利用
来自 WHIN 的预训练实体表示。我们展示了有效性
我们的方法通过在三个方面进行的实验评估
来自 LinkedIn 的真实招聘数据集显示出卓越的性能
与基线模型相比。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00010</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从噪声和不完整的数据中学习网络传播模型。 （arXiv：2401.00011v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00011</link>
      <description><![CDATA[近年来，学习算法取得了很大进展
来自完整数据和部分数据的传播动力学参数。一些
剩下的挑战包括未知场景下的模型选择
网络结构、噪声数据、及时观察缺失以及
有效结合先验信息以最大限度地减少样本数量
需要准确的学习。在这里，我们介绍一下通用学习
基于可扩展动态消息传递技术的方法可以解决这些问题
实际数据中经常遇到的挑战。该算法利用了可用的
模型和数据的先验知识，并重建两个网络
传播模型的结构和参数。我们证明线性
该方法与关键模型参数的计算复杂性使得
算法可扩展到大型网络实例。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00011</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可解释学习进行具有功能响应的超材料生成逆向设计。 （arXiv：2401.00003v1 [物理.光学]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00003</link>
      <description><![CDATA[具有功能响应的超材料，例如基于波的响应或
在外部刺激下变形引起的性能变化，可以表现出
在不同条件下具有不同的特性或功能。在此，我们
旨在对这些超材料进行快速逆向设计，以满足目标质量
功能性行为。这个逆问题具有挑战性，因为它
棘手性和非唯一解决方案的存在。过往作品主要
专注于基于深度学习的方法，这些方法需要数据，需要
训练和超参数调整非常耗时，而且不可解释。
为了克服这些限制，我们提出了基于随机森林的可解释模型
生成逆设计（RIGID），一种单次逆设计方法
实现具有按需功能的超材料设计的快速生成
行为。与大多数现有方法不同，通过利用可解释性
随机森林，我们消除了训练逆模型映射的需要
对设计的反应。基于目标满足的可能性得出
从经过训练的正向模型中，我们可以使用马尔可夫对设计解决方案进行采样
链式蒙特卡罗方法。因此，RIGID 方法可用作生成方法
捕获给定满足解决方案的条件分布的模型
一个设计目标。我们展示了 RIGID 的有效性和效率
声学和光学超材料设计问题都很小
数据集（少于 250 个训练样本）可用。综合设计
提出问题是为了进一步说明和验证其机制
RIGID 中的似然估计。这项工作提供了解决问题的新视角
按需逆向设计问题，展示了整合的潜力
可解释的机器学习融入生成设计并消除其大量
数据要求。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00003</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>