<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>核大小对基于 CNN-Vision-Transformer 的脑电图数据凝视预测的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03478</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03478v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种从脑电图 (EEG) 数据进行凝视预测的算法。基于 EEG 的凝视预测是一个新的研究课题，可以作为传统基于视频的眼动追踪的替代方案。与现有的最先进 (SOTA) 方法相比，我们将基于 EEG 的凝视预测的均方根误差提高到 53.06 毫米，同时将训练时间缩短到原始持续时间的 33% 以下。我们的源代码可以在 https://github.com/AmCh-Q/CSCI6907Project 找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03478</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基于项目的机器学习课程中集成 HCI 数据集：大学水平的回顾与案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03472v1 公告类型：新
摘要：本研究探讨了在大学课程中使用人机界面 (HCI) 数据集将现实世界的机器学习 (ML) 项目整合到一起，以增强教学和学习体验。通过全面的文献综述、课程网站分析和详细的案例研究，该研究确定了将 HCI 数据集纳入基于项目的 ML 教育的最佳实践。主要发现表明，通过实践项目，学生的参与度、积极性和技能发展都有所提高，而教师则受益于教授复杂概念的有效工具。该研究还解决了数据复杂性和资源分配等挑战，并为未来的改进提供了建议。这些见解为旨在弥合教育者与教育者之间的差距的教育者提供了一个宝贵的框架]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03472</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 可以作为时间序列异常检测器吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03475</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03475v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的一个新兴主题是它们在时间序列预测中的应用，表征时间序列的主流和可模式化特征。一个相关但很少被探索且更具挑战性的问题是 LLM 是否可以检测和解释时间序列异常，这是各种实际应用中的一项关键任务。在本文中，我们研究了 LLM（特别是 GPT-4 和 LLaMA3）在检测和解释时间序列异常方面的能力。我们的研究表明：1）LLM 不能直接用于时间序列异常检测。2）通过设计上下文学习和思路链提示等提示策略，GPT-4 可以检测时间序列异常，其结果可与基线方法相媲美。3）我们提出了一个合成数据集来自动生成具有相应解释的时间序列异常。通过对该数据集应用指令微调，LLaMA3 在时间序列异常检测任务中表现出更好的性能。总之，我们的探索表明 LLM 作为时间序列异常检测器的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03475</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速电动汽车电池外壳碰撞性能设计的概率替代模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03450</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03450v1 公告类型：新 
摘要：本文提出了一种加速电动汽车电池外壳设计的概率替代模型，重点关注碰撞性能。该研究集成了高通量有限元模拟和高斯过程回归，以开发一种替代模型，该模型可以高精度地预测碰撞参数，同时提供不确定性估计。该模型使用热成型和碰撞模拟生成的数据进行训练，涉及一系列材料和工艺参数。针对新模拟数据的验证证明了该模型的预测准确性，所有输出变量的平均绝对百分比误差在 8.08% 以内。此外，蒙特卡罗不确定性传播研究揭示了输入变异性对输出的影响。结果突出了高斯过程回归模型在捕捉数据集内复杂关系方面的有效性，为复合电池外壳的设计优化提供了一种强大而有效的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03450</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论 DPO 对偏好学习的推广</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03459v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 已经展示了非凡的能力，但往往难以与人类偏好保持一致，从而导致有害或不良的输出。偏好学习训练模型根据人类反馈区分偏好和非偏好的响应，已成为确保 LLM 与人类价值观保持一致的关键组成部分。尽管在现实世界系统中被广泛采用，但对这些模型的泛化保证的彻底理论理解仍然缺乏。本文通过引入一个新的理论框架来分析使用直接偏好优化 (DPO) 训练的模型的泛化保证，从而弥补了这一差距。虽然现有的泛化理论通常侧重于实现接近最优损失的过度参数化模型或独立于训练过程的模型，但我们的框架严格评估模型在有限数量的梯度步骤后的泛化程度，反映了现实世界的 LLM 训练实践。通过分析与每个样本相关的奖励边际及其在整个训练过程中的轨迹，我们可以有效地限制泛化误差。我们得出了学习保证，表明在特定条件下，使用 DPO 训练的模型可以以高概率正确辨别未见数据的首选响应。这些见解在当代 LLM 上得到了实证验证，强调了我们的理论发现的实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03459</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分类器的概率分数，校准是不够的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03421</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03421v1 公告类型：新
摘要：在二元分类任务中，准确表示概率预测对于各种实际应用（例如预测付款违约或评估医疗风险）至关重要。然后必须对模型进行良好的校准，以确保预测概率与实际结果保持一致。但是，当分数异质性偏离底层数据概率分布时，传统的校准指标就会失去可靠性，无法将分数分布与实际概率对齐。在本研究中，我们重点介绍了优先优化预测分数与真实概率分布之间的一致性的方法，而不是最小化传统的性能或校准指标。当使用基于树的模型（例如随机森林和 XGBoost）时，我们的分析强调了这些模型在调整超参数以最小化预测分布和真实分布之间的 Kullback-Leibler (KL) 差异方面提供的灵活性。通过对 10 个 UCI 数据集和模拟进行广泛的实证分析，我们证明基于 KL 散度优化基于树的模型可以在不显著降低性能的情况下实现预测分数和实际概率之间的良好一致性。在实际场景中，参考概率是通过最大似然估计的 Beta 分布先验确定的。相反，最小化传统校准指标可能会导致次优结果，其特点是性能明显下降和 KL 值较低。我们的研究结果揭示了传统校准指标的局限性，这可能会削弱预测模型在关键决策中的可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03421</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率图上的顺序条件传输可解释反事实公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03425v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们结合了两种现有的方法来推导反事实：基于因果图的适应性，如 Ple\v{c}ko 和 Meinshausen (2020) 所建议的那样，以及最佳传输，如 De Lara 等人 (2024) 所建议的那样。我们将“Knothe 重排”Bonnotte (2013) 和“三角传输”Zech 和 Marzouk (2022a) 扩展到概率图模型，并使用这种反事实方法（称为顺序传输）来讨论个人公平性。在建立所提出方法的理论基础后，我们通过对合成和真实数据集的数值实验展示了其应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03425</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分布学习进行深度聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03407</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03407v1 公告类型：新
摘要：分布学习从一组数据样本中找到概率密度函数，而聚类旨在将相似的数据点分组以形成聚类。虽然有深度聚类方法采用分布学习方法，但过去的工作仍然缺乏关于聚类和分布学习之间关系的理论分析。因此，在这项工作中，我们提供了一个理论分析来指导通过分布学习优化聚类。为了获得更好的结果，我们嵌入了由理论分析指导的深度聚类。此外，分布学习方法并不总是直接应用于数据。为了解决这个问题，我们引入了一种面向聚类的分布学习方法，称为蒙特卡罗聚类边缘化。我们将蒙特卡罗聚类边缘化集成到深度聚类中，从而产生了通过分布学习的深度聚类 (DCDL)。最终，与流行数据集上最先进的方法相比，提出的 DCDL 取得了令人鼓舞的结果。考虑到聚类任务，新的分布学习方法也优于以前的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03407</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TVD 神经网络闭合及其在湍流燃烧中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03413</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03413v1 公告类型：新
摘要：经过训练的神经网络 (NN) 具有关闭控制方程的吸引人的特征，但在没有额外约束的情况下，它们可能会偏离物理现实。引入 NN 公式来排除违反解有界性或正性的虚假振荡。它作为机器学习闭包嵌入离散化方程中并受到严格约束，灵感来自双曲守恒定律的总变分减小 (TVD) 方法。通过重新缩放 NN 参数，在梯度下降训练期间精确执行约束，从而将它们映射到显式可行集上。演示表明，约束 NN 闭包模型在强制非振荡特性的同时，有效地恢复了线性和非线性双曲现象和反扩散。最后，该模型应用于湍流反应流的亚网格尺度 (SGS) 建模，它抑制了标量场中的虚假振荡，否则会违反解的有界性。它优于损失函数中对振荡的简单惩罚。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03413</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种非负VAE:广义伽玛信念网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03388v1 公告类型：新
摘要：伽马信念网络（GBN）通常被视为一种深度主题模型，已证明其在文本数据中揭示多层可解释潜在表示的潜力。其获取可解释潜在因子的显著能力部分归因于稀疏和非负伽马分布的潜在变量。然而，现有的GBN及其变体受到线性生成模型的约束，从而限制了它们的表达能力和适用性。为了解决这一限制，我们在本文中引入了广义伽马信念网络（Generalized GBN），它将原始的线性生成模型扩展为更具表达力的非线性生成模型。由于广义GBN的参数不再具有解析条件后验，我们进一步提出了一个向上向下的威布尔推理网络来近似潜在变量的后验分布。生成模型和推理网络的参数在变分推理框架内联合训练。最后，我们在表达力和解缠结表示学习任务上进行了全面的实验，以评估广义 GBN 相对于最先进的高斯变分自动编码器作为基线的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03388</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RHiOTS：评估分层时间序列预测算法的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03399v1 公告类型：新
摘要：我们引入了分层组织时间序列的稳健性 (RHiOTS) 框架，旨在评估分层时间序列预测模型和算法在真实世界数据集上的稳健性。分层时间序列，其中较低级别的预测必须与较高级别的预测相加，在各种情况下都很普遍，例如跨国零售销售。当前对预测方法的经验评估通常仅限于一小部分基准数据集，提供了算法行为的狭隘视角。RHiOTS 通过系统地改变现有数据集并修改单个序列及其相互关系的特征来解决这一差距。它使用一组可参数化的转换来模拟数据分布中的这些变化。此外，RHiOTS 还结合了创新的可视化组件，将复杂、多维的稳健性评估结果转化为直观、易于解释的视觉效果。这种方法允许在不同条件下深入分析算法和模型行为。我们通过分析几种算法的预测性能来说明 RHiOTS 的用途。我们的研究结果表明，传统统计方法比最先进的深度学习算法更稳健，除非转换效果具有高度破坏性。此外，我们发现在应用特定的协调方法（例如 MinT）时，算法的稳健性没有显著差异。RHiOTS 为研究人员提供了一个全面的工具来了解预测算法的细微行为，为选择针对给定问题的最合适方法提供了更可靠的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03399</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LAMPO：大型语言模型作为小样本序数分类的偏好机器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03359v1 公告类型：新
摘要：我们引入了 LAMPO，这是一种利用大型语言模型 (LLM) 来解决少样本多类序数分类任务的新范式。与将所有演示示例与测试实例连接起来并提示 LLM 生成逐点预测的传统方法不同，我们的框架使用 LLM 作为偏好机器，在测试实例和每个演示之间做出相对比较决策。然后引入一种自监督方法将这些二元比较聚合到最终的序数决策中。LAMPO 解决了以前方法固有的几个局限性，包括上下文长度约束、排序偏差以及与绝对逐点估计相关的挑战。在七个公共数据集上进行的大量实验证明了 LAMPO 在各种应用（例如电影评论分析和仇恨言论检测）中具有非常有竞争力的性能。值得注意的是，在某些应用中，改进可能很大，绝对值超过 20%。此外，我们认为 LAMPO 代表了 LLM 之上非参数应用的一个有趣补充，因为它支持黑盒 LLM，而不需要输出 LLM 的内部状态（例如嵌入），如以前的方法所见。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03359</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在数据集提炼中优先考虑对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03360v1 公告类型：新
摘要：数据集蒸馏旨在将大型数据集压缩为更紧凑的合成数据集，而不会影响训练模型的性能。为了实现这一点，现有方法使用代理模型从目标数据集中提取信息并将其嵌入到蒸馏数据集中。因此，提取和嵌入信息的质量决定了蒸馏数据集的质量。在这项工作中，我们发现现有方法在信息提取和嵌入阶段都引入了未对齐的信息。为了缓解这种情况，我们提出了数据集蒸馏中的优先对齐（PAD），它从以下两个角度对齐信息。1）我们根据压缩率修剪目标数据集以过滤代理模型可以提取的信息。2）我们仅使用代理模型的深层来执行蒸馏，以避免过多引入低级信息。这种简单的策略有效地过滤掉了未对齐的信息，并为主流的基于匹配的蒸馏算法带来了不平凡的改进。此外，基于轨迹匹配，\textbf{PAD} 在各个基准测试中都取得了显著的提升，达到了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03360</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于扩散的噪声中心学习进行跨用户活动识别的对抗域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03353</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03353v1 公告类型：新 
摘要：人类活动识别 (HAR) 在人机交互和医疗监控等各种应用中起着至关重要的作用。然而，由于训练和真实世界数据分布之间的数据分布差异，HAR 模型仍然存在挑战，这在跨用户场景中尤为明显。本文介绍了一种新颖的框架，称为基于扩散的噪声中心对抗学习领域自适应 (Diff-Noise-Adv-DA)，旨在通过利用生成扩散建模和对抗学习技术来解决这些挑战。传统的 HAR 模型通常会努力应对用户行为和传感器数据分布的多样性。Diff-Noise-Adv-DA 创新地将固有噪声集成到扩散模型中，利用其潜在信息来增强领域自适应。具体而言，该框架将噪声转换为活动和域类别信息的关键载体，从而促进跨不同用户域的稳健分类。实验评估表明，Diff-Noise-Adv-DA 在提高不同用户的 HAR 模型性能方面非常有效，超越了传统的领域自适应方法。该框架不仅可以缓解分布不匹配问题，还可以通过基于噪声的去噪技术提高数据质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03353</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLC-GCN：基于多级生成连接组的 GCN，用于 AD 分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03358</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03358v1 公告类型：新
摘要：阿尔茨海默病 (AD) 是一种目前无法治愈的神经退行性疾病。准确检测 AD，特别是在早期阶段，代表着高度的研究重点。AD 的特征是进行性认知障碍，这与大脑功能连接 (FC) 的改变有关。基于这种关联，几十年来已经发表了许多研究，使用 FC 和机器学习来区分 AD 与健康衰老。这种检测方法的最新发展突出了使用图神经网络 (GNN) 作为大脑功能分析。在本文中，我们提出了一种基于静息态 fMRI 的时空特征提取和图生成的 AD 分类模型。所提出的基于多级生成连接组 (MLC) 的图卷积网络 (GCN) (MLC-GCN) 包含一个多图生成块和一个 GCN 预测块。多图生成块由时空特征提取层层次组成，用于提取不同深度的时空 rsfMRI 特征并构建相应的连接组。GCN 预测块采用学习到的多层连接组来构建和优化每一层的 GCN，并将学习到的图形特征连接起来作为 AD 分类的最终预测特征。通过独立队列验证，MLC-GCN 在区分 MCI、AD 和正常衰老方面比最先进的基于 GCN 和 rsfMRI 的 AD 分类器表现出更好的性能。所提出的 MLC-GCN 在从两个独立数据集学习临床上合理的连接组节点和连接特征方面也表现出很高的可解释性。虽然我们只在 AD 上测试了 MLC-GCN，但基于 rsfMRI 的基本多层学习 GCN 的结果预测策略对其他疾病或临床结果也有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03358</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>