<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>公平的代表学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01030</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01030V1公告类型：新 
摘要：公平统计建模和机器学习的主要目标是最大程度地减少或消除可能由数据或模型本身引起的偏差，以确保预测和决策不会受到敏感属性（例如种族，性别，年龄或其他受保护特征）的不公正影响。在本文中，我们介绍了一种足够的代表学习（FSRL）方法，可以平衡足够和公平。足够确保表示形式应捕获有关目标变量的所有必要信息，而公平性要求学习的表示形式保持独立于敏感属性。 FSRL基于目标函数的凸组合，用于学习足够的表示和确保公平性的客观函数。我们的方法在表示层面上管理公平和充分性，为公平代表学习提供了新颖的观点。我们使用距离协方差实现此方法，这对于表征随机变量之间的独立性有效。我们建立了学习表示的收敛属性。与现有方法相比，在健康案例和文本数据集上进行的实验表明，FSRL在公平和准确性之间取得了较高的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01030</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计无界密度比：协变量偏移下误差控制的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01031</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01031V1公告类型：新 
摘要：密度比是评估两个概率分布的相对可能性的重要指标，并在统计和机器学习中广泛应用。但是，现有的密度比率估计理论通常取决于严格的规律性条件，主要集中于具有有界域和范围的密度比函数。在本文中，我们使用基于最小二乘和逻辑回归的损失函数研究密度比估计器。我们以标准的最小值最佳速率（直到对数因素）建立了估计误差的上限。我们的结果可容纳密度比具有无界域和范围的密度比功能。我们将结果应用于协变量偏移下的非参数回归和条件流模型，并确定密度比的尾部特性对于受协变量偏移影响的域的误差控制至关重要。我们提供了足够的条件，在该条件下，损失校正是不必要的，并证明了源估计器对任何合适的目标域的有效概括能力。我们的仿真实验支持了这些理论发现，表明源估计量即使已知真实密度比，源估计器也可以胜过从损耗校正方法中得出的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01031</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在压缩感应中优化采样方案的降级保证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01046</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01046V1公告类型：新 
摘要：用亚采样矩阵的压缩传感受益于\ emph {优化}采样方案，该方案的特征改善了理论保证和相对于统一亚采样的经验性能。我们在压缩感应中提供了同类的，理论保证表明，假设噪声是高斯，测量噪声引起的误差会随着测量噪声的越来越多的测量而消失。此外，我们为用任意概率权重取样的测量提供了类似的保证。我们所有的结果都符合低维子空间结合的先前集合。最后，我们证明了这种脱糖行为出现在经验实验中，当先前的集合是生成依赖神经网络的范围以及它是一组稀疏向量时，其速率与我们的理论保证非常匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01046</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过混合差异和矩估计密度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01570</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01570V1公告类型：新 
摘要：为了将直方图统计概括为较高的尺寸病例，已经提出了通过基于差异的顺序分区（DSP）进行密度估计[D. D. Li，K。Yang，W。Wong，《神经信息处理系统的进步》（2016）1099-1107]，学习在基础域的二进制顺序分区上定义的自适应分段常数近似，其中采用了恒星差异来衡量粒子分布的均匀性。但是，恒星差异的计算是NP硬化的，并且也不满足反射不变性和旋转不变性。为此，我们将混合物差异和矩比较的比较作为恒星差异的替代，从而分别通过基于混合的顺序分区（DSP-MIX）进行了密度估计，并通过基于矩的顺序分区（MSP）进行了密度估计。 DSP-MIX和MSP均可在计算上进行操作，并表现出反射和旋转不变性。在重建$ d $ d $ d = 2、3，\ dots，6 $的高斯和beta的混合物中的数值实验表明，DSP-mix和MSP的运行速度比DSP快10倍，同时保持相同的精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01570</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏的高斯神经过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01650</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01650V1公告类型：新 
摘要：尽管概率元学习最近取得了重大进展，但由于比较缺乏可解释性，从业者通常避免使用深度学习模型。取而代之的是，许多从业者只需使用非META模型，例如具有可解释的先验的高斯流程，然后对遇到的每个任务进行从头开始训练模型的繁琐程序。尽管这对于数据点数量有限的任务是合理的，但是当每个任务都有许多观察结果时，确切高斯过程推理的立方计算成本会使这种刺激性。为了解决这一问题，我们介绍了一个模型家族，这些模型将稀疏的高斯工艺推断。这不仅可以对具有稀疏高斯过程的新任务进行快速预测，而且由于我们的模型清楚地解释了神经过程家族的成员，因此它也可以在神经过程中首次手动启发先验。在观察到的任务数量很少或可用专家领域知识的元学习制度中，这具有至关重要的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01650</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KD $^{2} $ M：一个用于特征知识蒸馏的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01757</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01757V1公告类型：新 
摘要：知识蒸馏（KD）试图将教师的知识转移到学生神经网络。这个过程通常是通过匹配网络的预测（即其输出）来完成的，但是最近，一些工作提出了匹配神经网的激活（即它们的特征）的分布，即一种称为\ emph {分布匹配}的过程。在本文中，我们提出了一个统一的框架，通过分配匹配（kd $^{2} $ M）的知识蒸馏，该框架正式化了此策略。我们的贡献是三倍。我们i）提供了用于分配匹配的分布指标的概述，ii）计算机视觉数据集的基准和iii）为KD得出新的理论结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01757</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于图的二进制代码的语义分析来识别混淆的代码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01481</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01481V1公告类型：交叉 
摘要：在各种情况下，保护敏感的程序内容是一个关键问题，从合法用例到不道德的环境。混淆是确保这种保护的最常用技术之一。因此，攻击者必须先检测和表征混淆，然后再发动任何攻击。本文使用基于图的方法研究了功能级混淆检测的问题，并在不同的功能选择上比较了算法，从基本基线到GNN（图神经网络）（图形神经网络）等有前途的技术。我们考虑各种混淆类型和混淆器，从而产生两个复杂的数据集。我们的发现表明，GNNS需要有意义的功能，以捕获功能语义的方面以胜过基线。我们的方法显示出令人满意的结果，尤其是在具有挑战性的11级分类任务和实用的恶意软件分析示例中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01481</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用独家套索的分组变量的活动时间预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01520</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01520V1公告类型：交叉 
摘要：由于这些数据集的可用性不断增长，高维基因组数据和临床数据与事实预测模型的集成已引起了人们的关注。传统上，采用了Cox回归模型，从而串联了各种协变量类型。鉴于许多数据可能是多余的或无关紧要的，因此通常需要通过惩罚选择特征。这些数据集的一个值得注意的特征是它们的组织分为不同数据类型的块，例如甲基化和临床预测因子，这需要由于较高的组内相关性而从每个组中选择一个协变量的子集。因此，我们建议利用独家的套索正规化代替标准的套索惩罚。我们将方法应用于现实生活中的癌症数据集，与常规COX回归模型相比，证明了生存预测的增强。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01520</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适当的评分规则以进行估算和预测评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01781</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2504.01781V1公告类型：交叉 
摘要：近年来，适当的评分规则一直是越来越多的兴趣的主题，不仅是评估概率预测的工具，而且是估计概率分布的方法。在本文中，我们回顾了适当评分规则的数学基础，包括一般表征结果和评分规则的重要家庭。我们讨论了它们在统计和机器学习中的作用，以进行估计和预测评估。此外，我们评论了它们在应用程序中使用的有趣发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01781</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用贝叶斯推断具有潜在状态和多项式动态的未知系统的屏障证书</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01807</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01807V1公告类型：交叉 
摘要：在动态系统中的安全性认证至关重要，但是屏障证书 - 广泛用于验证系统轨迹是否保留在安全区域内 - 通常需要明确的系统模型。当动态未知时，可以使用数据驱动的方法，但获得有效的证书需要严格的不确定性量化。为此，现有方法通常依赖于全州测量，从而限制了其适用性。本文提出了一种新的方法，用于合成具有潜在状态和多项式动力学的未知系统的屏障证书。采用了贝叶斯框架，该框架是使用目标边缘大都市 - 杂货人采样器使用输入输出数据更新状态空间表示的。所得的样本用于通过平方符号计划来构建候选屏障证书。结果表明，如果候选人满足一组其他样本的所需条件，则对于具有很高概率的真实，未知系统也是有效的。通过数值模拟说明了该方法及其概率保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01807</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据异质性和网络潜伏期的联合学习中的客户选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01921</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01921V1公告类型：交叉 
摘要：联合学习（FL）是一个分布式的机器学习范式，其中多个客户根据其私人数据进行本地培训，然后将更新的模型发送到中央服务器进行全局聚合。 FL的实际融合受到多种因素的挑战，主要障碍是客户之间的异质性。这种异质性表现为有关局部数据分布和服务器模型传输过程中延迟异质性的数据异质性。虽然先前的研究引入了各种有效的客户选择方法，以减轻这些异质性中的任何一个的负面影响，有效地处理现实环境，在这些情况下同时存在这两种异质性。在本文中，我们提出了两种新型理论上最佳的客户选择方案，可以处理这两种异质性。我们的方法涉及解决每一轮通过最小化收敛的理论运行时获得的简单优化问题。在9个具有非IID数据分布，2个实际延迟分布和非凸神经网络模型的数据集上进行的经验评估表明，我们的算法至少比最佳现有基线更好，最多比最多20倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01921</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析和设计Markov模型的统一方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01938</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01938V1公告类型：交叉 
摘要：基于测量传输的概率生成模型，例如扩散和基于流的模型，通常以马尔可夫随机动力学的语言制定，其中基础过程的选择会影响算法设计选择和理论分析。在本文中，我们旨在为Denoising Markov模型建立一个严格的数学基础，Markov模型是一类广泛的生成模型，假定从目标分布到简单，易于样本的分布的前进过程过渡，并与构建的向后过程特别构建，以在反向方向上启用有效的采样。利用非平衡统计力学和广义的DOOB的$ H $转换，我们提出了一组最小的假设，以确保：（1）显式构造向后发电机，（2）一个统一的变分目标直接直接使量度运输差异和（3）适应跨越类别的分数动态的统一变异目标。我们的框架统一了连续和离散扩散模型的现有公式，它在某些规律性假设上确定了降级马尔可夫模型的最通用形式，并提供了一个系统的配方，用于设计由任意l \&#39;evy-evy-type流程驱动的DeNOOMARKOV模型。我们通过新颖的DeNoing Markov模型来说明我们的方法的多功能性和实际有效性，该模型采用几何布朗运动和跳跃过程作为前向动力学，突出了该框架在建模复杂分布时的潜在灵活性和能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01938</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯过程中的后协方差结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07379</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2408.07379V2公告类型：替换 
摘要：在本文中，我们对高斯过程中的后协方差场进行了全面分析，并应用于后协方差矩阵。该分析基于高斯先前的协方差，但该方法也适用于其他协方差内核。我们的几何分析揭示了高斯内核的带宽参数和观测值的空间分布如何影响后协方差以及相应的协方差矩阵，从而可以直接识别具有较高协方差的区域。从自适应有限元方法中的A后验误差估计技术中汲取灵感，我们还建议几个估计器有效地测量绝对后的协方差场，可用于有效的协方差矩阵近似和预处理。我们进行了广泛的实验，以说明我们的理论发现及其实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07379</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批次，匹配和补丁：基于分数变异推理的低级别近似值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22292</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2410.22292V2公告类型：替换 
摘要：当使用完整的协方差矩阵估计多变量高斯近似值时，黑框变分推断（BBVI）量表范围很差。在本文中，我们将基于分数的BBVI的批处理和匹配框架扩展到存储此类协方差矩阵非常昂贵的问题，更不用说估算它们了。与BBVI的经典算法不同，BBVI使用随机梯度下降来最大程度地减少反向Kullback-Leibler差异，BAM使用更专业的更新来匹配目标密度及其高斯近似值的得分。我们通过将其集成到完整协方差矩阵的更紧凑的参数化来扩展了BAM的更新。特别是，从因子分析中借用想法，我们为BAM的每次迭代添加了一个额外的步骤（一个补丁），将每个新更新的协方差矩阵投射到更有效的对角线和低级矩阵的更有效的参数化家族。我们在高维推断中对各种合成目标分布和现实世界中的问题进行了评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22292</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯熵的最佳运输：schr \“奥丁格桥和sindhorn算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18432</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2412.18432V3公告类型：替换 
摘要：熵最佳运输问题是最佳运输问题的正规版本。这些模型在机器学习和生成建模中起着越来越重要的作用。对于有限的空间，这些问题通常是使用Sinkhorn算法（又称迭代比例拟合程序）来解决的。但是，在更一般的设置中，Sinkhorn迭代基于非线性条件/结合转换，无法计算精确的有限维解决方案。
  本文介绍了一般高斯多元模型的迭代比例拟合程序的有限维递归公式。如预期的那样，这种递归配方与著名的卡尔曼过滤器和相关的riccati矩阵差方程密切相关，并且产生的算法可以在实用环境中实现，而无需进一步近似。我们扩展了这种过滤方法，以开发高斯sndhorn算法的精致且独立的收敛分析，包括熵传输图和schr \“ Odinger Bridges的封闭形式表达式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18432</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>