<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>NeuralCRNs：化学反应网络中学习的自然实现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00034v1 公告类型：新
摘要：单细胞生物感知和响应其环境动态变化的非凡能力证明了其内部生化回路的适应能力。合成生物学的目标之一是开发此类系统的生化类似物，以自主监测和控制生化过程。此类系统可能在分子诊断、智能治疗和体内纳米医学等领域具有重要的应用。到目前为止，创建此类系统的尝试一直集中在功能上复制抽象和基于 DNA 的合成化学中传统前馈网络的行为。然而，数字和化学计算模式之间固有的不兼容性为这些实现引入了一些非理想性，使得在实践中实现它们具有挑战性。在这项工作中，我们提出了 NeuralCRN，这是一种新型的监督学习框架，构建为确定性化学反应网络 (CRN) 的集合。与之前的研究不同，NeuralCRNs 框架建立在基于动态系统的学习实现之上，因此可以实现化学兼容的计算。首先，我们展示了用于线性分类的监督学习分类器的构建和训练。然后，我们扩展此框架以支持非线性分类。然后，我们通过首先在具有复杂类别分离边界的几个二分类和多分类数据集上训练和评估我们的构建来证明其有效性。最后，我们详细介绍了有关 NeuralCRNs 框架的几个注意事项，并阐述了我们的方法与现有研究相比的优缺点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00034</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SORSA：大型语言模型的奇异值和正交正则化奇异向量适配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00055v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的快速发展伴随着其参数大小的显著增加，这对适应和微调提出了挑战。参数高效微调 (PEFT) 方法被广泛用于有效地使 LLM 适应下游任务。在本文中，我们提出了一种新的 PEFT 方法，即奇异值和正交正则化奇异向量自适应 (SORSA)。我们介绍了一种通过对权重执行奇异值分解 (SVD) 来分析参数变化的方法，并讨论了 SORSA 在最小化与预训练权重的偏差方面的优势。每个 SORSA 层由两个主要部分组成：可训练的主奇异权重 $W_p = U_p \Sigma_p V^\top_p$ 和冻结的残差权重 $W_r = U_r \Sigma_r V^\top_r$。这些部分通过对预训练权重执行 SVD 来初始化。此外，我们实现了一个正交正则化器，并通过执行梯度分析来分析其重要性。分析表明，正则化器可以有效地将缩放信息转移到 $\Sigma_p$ 中，从而确保 SORSA 层的参数更新在 $U_p$ 和 $V^\top_p$ 上均匀且最小化。SORSA 层可以在推理过程中合并，从而消除推理延迟。毕竟，在我们的实验中，SORSA 显示出比 PiSSA 和 LoRA 更快的收敛速度。在 MATH 基准测试中，使用 SORSA 的 Llama 2 7B 实现了 10.36% 的准确率，优于 LoRA（5.50%）、Full FT（7.22%）和 PiSSA（7.44%）。在 GSM-8K 基准测试中，SORSA 的准确率达到 56.03%，超过了 LoRA（42.30%）、Full FT（49.05%）和 PiSSA（53.07%）。我们得出结论，SORSA 为参数高效微调提供了新的视角，表现出色。代码可在 https://github.com/Gunale0926/SORSA 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00055</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三合一：2D 旋转自适应，实现高效微调、高效批处理和可组合性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00119v1 公告类型：新摘要：参数高效微调 (PEFT) 方法可有效地将大型语言模型 (LLM) 适应不同的下游任务，从而减少存储和 GPU 内存需求。尽管有这些优势，但一些应用对 PEFT 提出了超越参数效率的新挑战。一个值得注意的挑战涉及高效部署配备多个任务或用户特定适配器的 LLM，特别是当同一批中的不同请求需要不同的适配器时。另一个挑战是 LLM 的可解释性，这对于理解 LLM 如何运作至关重要。先前的研究介绍了应对不同挑战的各种方法。在本文中，我们介绍了一种新方法 RoAd，它采用简单的 2D 旋转来适应 LLM 并解决了上述所有挑战：(1) RoAd 具有出色的参数效率，在 GLUE、八个常识推理任务和四个算术推理任务上提供最佳性能，可训练参数为 $&lt;0.1\%$； (2) RoAd 有助于高效地满足批次内需要不同适配器的请求，其开销与逐元素乘法（而不是批量矩阵乘法）相当；(3) RoAd 通过在分布式交换干预框架内进行集成，增强了 LLM 的可解释性，这已通过组合实验得到证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00119</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间插值的混合框架：融合数据驱动与领域知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00125</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00125v2 公告类型：新
摘要：通过对分散的观测数据集进行插值来估计空间分布信息通常会忽略领域知识在理解空间依赖性方面的关键作用。此外，这些数据集的特征通常仅限于分散的观测位置的空间坐标。在本文中，我们提出了一个混合框架，该框架将数据驱动的空间依赖特征提取与规则辅助的空间依赖函数映射相结合，以增强领域知识。我们在两个比较应用场景中展示了我们框架的卓越性能，突出了它在重建分布场中捕获更多局部空间特征的能力。此外，我们强调了它通过应用转换后的模糊规则来增强非线性估计能力并量化与观测数据集相关的固有不确定性的潜力。我们的框架通过协同结合观测数据和规则辅助领域知识，引入了一种创新的空间信息估计方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00125</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Latent-EnSF：一种用于稀疏观测数据高维数据同化的潜在集合得分滤波器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00127v1 公告类型：新
摘要：复杂物理系统的准确建模和预测通常依赖于数据同化技术来纠正模型模拟中固有的误差。传统方法，如集合卡尔曼滤波器 (EnKF) 及其变体以及最近开发的集合得分滤波器 (EnSF)，在处理高维和非线性贝叶斯滤波问题时面临着巨大的挑战，这些问题在实际应用中无处不在，具有稀疏观测。在本文中，我们提出了一种新颖的数据同化方法 Latent-EnSF，它利用 EnSF 以及完整状态和稀疏观测的有效且一致的潜在表示来解决非线性贝叶斯滤波的状态高维性和观测高稀疏性的共同挑战。我们引入了耦合变分自动编码器 (VAE)，该编码器具有两个编码器，可通过潜在分布匹配和正则化以及一致状态重构以一致的方式对完整状态和稀疏观测进行编码。与多种方法相比，我们证明了 Latent-EnSF 在浅水波传播和中期天气预报这两个复杂模型的具有挑战性的应用中具有更高的准确性、更快的收敛速度和更高的效率，适用于空间和时间上高度稀疏的观测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00127</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卷积神经网络中四元数成分影响的统计分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00140v1 公告类型：新
摘要：近年来，已经提出了几种使用四元值卷积神经网络 (QCNN) 来解决不同问题的模型。虽然四元数卷积层的定义相同，但其他原子组件对四元数域有不同的适应性，例如池化层、激活函数、全连接层等。然而，选择特定类型的这些组件的效果以及它们的相互作用如何影响模型的性能仍不清楚。了解这些选择对模型性能的影响对于有效利用 QCNN 至关重要。本文对实验数据进行了统计分析，以比较现有组件在图像分类问题中的性能。此外，我们引入了一种新颖的全四元数 ReLU 激活函数，它利用四元数代数的独特性质来提高模型性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00140</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态解缠中的鲁棒时间不变学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00143</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00143v1 公告类型：新
摘要：多模态情感识别旨在从不同的模态中学习表示以识别人类的情感。然而，以前的工作并没有抑制连续时间序列中固有的帧级冗余，导致模态表示不完整且带有噪声。为了解决这个问题，我们提出了时间不变学习，它最小化时间步骤之间的分布差异以有效捕获更平滑的时间序列模式，从而提高表示的质量和模型的鲁棒性。为了充分利用文本知识中丰富的语义信息，我们提出了一个文本驱动融合模块（TDFM）。为了指导跨模态交互，TDFM 通过模态不变表示来评估不同模态之间的相关性。此外，我们引入了一个模态鉴别器来解开模态不变和模态特定子空间。在两个公共数据集上的实验结果证明了我们模型的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00143</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从语义到层次结构：用于时间知识图谱推理的混合欧几里得-切线-双曲空间模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00149</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00149v1 公告类型：新
摘要：时间知识图谱 (TKG) 推理根据历史数据预测未来事件，但由于涉及复杂的语义和层次信息，因此具有挑战性。现有的欧几里得模型擅长捕捉语义，但在层次结构方面却举步维艰。相反，双曲模型可以很好地管理层次特征，但由于浅层模型参数的限制以及依赖 L2 范数的深度模型中缺乏适当的规范化，无法表示复杂的语义。当前的解决方案（如曲率变换）不足以解决这些问题。在这项工作中，提出了一种利用欧几里得和双曲模型优势的新型混合几何空间方法。我们的方法从单空间过渡到多空间参数建模，有效地捕获语义和层次信息。最初，通过事实共现和自回归方法在欧几里得空间中进行规范化来捕获复杂语义。然后使用缩放机制将嵌入变换到切线空间，通过查询候选分离建模方法保留语义信息，同时重新学习层次结构，随后将其变换到双曲空间。最后，通过可学习的查询特定混合系数结合双曲和欧几里得评分函数，利用双曲和欧几里得空间的嵌入，实现分层和语义学习的混合归纳偏差。在四个 TKG 基准上的实验结果表明，与之前的单空间模型相比，我们的方法在 YAGO 上的平均倒数排名中相对降低了高达 15.0% 的误差。此外，丰富的可视化分析验证了我们方法的有效性，显示出对具有不同语义和层次复杂度的数据集的自适应能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00149</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习中的常见步骤可能会阻碍医学领域的可解释性目标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00155</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00155v1 公告类型：新
摘要：数据预处理是机器学习中提高模型性能和减少运行时间的重要步骤。这可能包括处理缺失值、异常值检测和删除、数据增强、降维、数据规范化和处理混杂变量的影响。虽然发现这些步骤提高了模型的准确性，但如果不仔细考虑，它们可能会阻碍模型的可解释性，尤其是在医学领域。当缺失值和异常值删除实施不当时，它们可能会阻碍新的发现。此外，它们可能会使模型在做出决策时对模型中的所有组都不公平。此外，它们将特征变成无单位和临床意义，因此无法解释。本文讨论了机器学习中数据预处理的常见步骤及其对模型可解释性和可解释性的影响。最后，本文讨论了一些可能的解决方案，这些解决方案可以在不降低模型可解释性的情况下提高模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00155</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的复杂机械系统有限元方法建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00160</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00160v1 公告类型：新
摘要：复杂机械系统模拟在许多实际应用中都很重要。使用有限元法 (FEM) 的实际数值求解器存在计算密集型开销。尽管在减少计算时间和可接受的精度方面取得了许多进展，但最近的基于 CNN 或 GNN 的模拟模型仍然难以有效地表示由距离网格节点的长距离空间依赖性以及独立学习局部和全局表示引起的复杂机械模拟。在本文中，我们提出了一种新颖的两级网格图网络。网络的关键是交织开发的图形块和注意块，以便更好地学习机械交互，即使对于长距离空间依赖也是如此。对三个合成数据集和一个真实数据集的评估证明了我们工作的优越性。例如，在 Beam 数据集上，我们的工作导致预测误差降低了 54.3\%，可学习的网络参数减少了 9.87\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00160</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络预测食管癌患者术后复发和生存</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00163</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00163v1 公告类型：新
摘要：食管癌是国际上癌症相关死亡的主要原因，即使在接受根治性手术治疗的患者中，复发率也很高，生存率也很低。研究相关的预后因素并预测预后可以增强术后临床决策并可能改善患者的预后。在这项工作中，我们使用来自 ENSURE 研究的大型多中心国际数据集评估了三种无病生存期 (DFS) 和总生存期 (OS) 模型的预后因素识别和判别性能。我们首先采用 Cox 比例风险 (CoxPH) 模型来评估每个特征对结果的影响。随后，我们利用 CoxPH 和两个基于深度神经网络 (DNN) 的模型 DeepSurv 和 DeepHit 来预测 DFS 和 OS。我们的模型确定的重要预后因素与临床文献一致，术后病理特征比临床分期特征具有更高的重要性。DeepSurv 和 DeepHit 表现出与 CoxPH 相当的判别准确度，DeepSurv 在 DFS 和 OS 预测任务中表现略胜一筹，分别达到 0.735 和 0.74 的 C 指数。虽然这些结果表明 DNN 有可能作为预后工具来提高预测准确度并提供与风险分层相关的个性化指导，但就本研究使用的数据而言，CoxPH 仍然是一个足够好的预测模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00163</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有交叉注意功能的空间感知扩散模型，用于稀疏观测的全局场重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00230</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00230v1 公告类型：新
摘要：扩散模型因其表示复杂分布和纳入不确定性的能力而受到关注，使其成为在存在噪声或不完整数据的情况下进行稳健预测的理想选择。在本研究中，我们开发并增强了基于分数的扩散模型，用于场重建任务，其目标是从部分观测中估计完整的空间场。我们引入了一种条件编码方法，使用可学习的稀疏观测和插值场的集成作为归纳偏差，在观测区域和未观测区域之间构建可处理的映射。凭借精细的感知表示和解开的时间维度，我们的方法可以处理任意移动传感器并有效地重建场。此外，我们对我们的方法进行了全面的基准测试，以针对各种静态和时间相关的 PDE 中的确定性插值方法。我们的研究试图解决在不同的采样超参数、噪声水平和条件方法中评估性能的强大基线之间的差距。我们的结果表明，具有交叉注意和所提出的条件编码的扩散模型在噪声条件下通常优于其他方法，尽管确定性方法在无噪声数据方面表现出色。此外，扩散模型和确定性方法在稳定问题的准确性和计算成本方面都超过了数值方法。我们还展示了该模型能够捕获可能的重建，并使用集合采样提高基于协方差的校正任务中融合结果的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00230</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JULES-INFERNO 深度学习替代模型用于全球范围内的野火预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00237v1 公告类型：新 
摘要：全球野火模型在预测和应对不断变化的野火状况方面发挥着至关重要的作用。JULES-INFERNO 是一个全球植被和火灾模型，可模拟全球范围内的野火排放和燃烧面积。然而，由于数据维度高、系统复杂度高，JULES-INFERNO 的计算成本使其难以应用于初始条件未知的火灾风险预测。通常，在高性能计算 (HPC) 集群上运行 JULES-INFERNO 进行 30 年的预测需要几个小时。为了解决这个瓶颈，本文基于深度学习技术建立了两个数据驱动模型来替代 JULES-INFERNO 模型并加快全球野火预测。更准确地说，这些机器学习模型以全球温度、植被密度、土壤湿度和之前的预测为输入，以迭代方式预测随后的全球燃烧面积。平均像素误差 (AEP) 和结构相似性指数测量 (SSIM) 被用作评估所提出的替代模型性能的指标。本文还提出了一种微调策略，以提高算法对未见过场景的性能。数值结果表明，所提出的模型在计算效率（在笔记本电脑 CPU 上 30 年的预测时间少于 20 秒）和预测准确性（与 JULES-INFERNO 的输出相比，AEP 低于 0.3% 且 SSIM 超过 98%）方面都表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00237</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示激光粉末床熔合中的加工-性能关系：机器学习与高通量实验的协同作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00248</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00248v1 公告类型：新
摘要：在增材制造中实现所需的机械性能需要进行许多实验，而明确的设计框架对于减少试验和节约资源至关重要。在这里，我们提出了一种结合高通量 (HT) 实验和分层机器学习 (ML) 协同作用的方法，以揭示激光粉末床熔合 (LPBF) 中的大量工艺参数与选定的机械性能（抗拉强度和延展性）之间的复杂关系。HT 方法设想制造小样品以快速自动表征硬度和孔隙率，并制造一组​​较小的拉伸试样以更费力地直接测量屈服强度和延展性。ML 方法基于高斯过程 (GP) 的顺序应用，其中首先学习工艺参数与硬度/孔隙率之间的相关性，然后由将强度和延展性与工艺参数相关联的 GP 采用。最后，设计了一个优化方案，利用这些 GP 来确定最大化强度和延展性组合的加工参数。通过基于更大、更易于收集且劳动密集型数据进行学习，我们减少了对昂贵表征的依赖，并能够探索更大的加工空间。我们的方法与材料无关，在此我们展示了它在 17-4PH 不锈钢上的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00248</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>构建更好的数据集：数据集创建者提出的七项负责任设计建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00252v1 公告类型：新
摘要：机器学习对高质量数据集的需求不断增长，引发了人们对这些数据集的道德和负责任创建的担忧。数据集创建者在制定负责任的实践方面发挥着至关重要的作用，但他们的观点和专业知识尚未在当前文献中得到强调。在本文中，我们通过介绍一项定性研究的见解来弥补这一差距，该研究包括采访 18 位领先的数据集创建者了解该领域的现状。我们阐明了数据集创建者面临的挑战和考虑因素，我们的研究结果强调了更深入的协作、知识共享和集体发展的潜力。通过仔细分析他们的观点，我们分享了七项改进负责任的数据集创建的核心建议，包括数据质量、文档、隐私和同意等问题，以及如何减轻意外用例造成的潜在危害。通过培养批判性反思和分享数据集创建者的经验，我们旨在促进负责任的数据集创建实践，并对机器学习研究中这一关键但经常被低估的方面形成细致的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00252</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>