<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韦尔微积分和具有二次态成本的精确可解薛定谔桥</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15245v1 公告类型：交叉 
摘要：薛定谔桥——最佳质量传输的随机动力学概括——表现出学习控制对偶性。作为一个随机控制问题，薛定谔桥找到了一种最优控制策略，该策略将给定的联合状态统计数据引导到另一个，同时最小化受控扩散和截止时间约束的总控制工作量。作为一个随机学习问题，薛定谔桥找到了连接端点分布观测的最可能的分布值轨迹，即在概率分布流形上解决两点边界约束最大似然问题。最近的研究表明，解决具有状态成本的薛定谔桥问题需要找到与反应扩散 PDE 相关的马尔可夫核，其中状态成本表现为状态相关的反应速率。我们解释了量子力学中韦尔微积分的思想（特别是韦尔算子和韦尔符号）如何帮助确定此类马尔可夫核。我们通过韦尔微积分明确找到二次状态成本情况下的马尔可夫核来说明这些思想，恢复了我们之前的结果，但避免了使用 Hermite 多项式进行繁琐的计算。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15245</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在逻辑知识追踪模型中整合注意力因素和间隔来探索训练序列对类别学习的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15020</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15020v1 公告类型：交叉 
摘要：在类别学习中，越来越多的文献越来越关注探索交错与阻塞的影响。顺序注意假设认为，交错会吸引人们注意类别之间的差异，而阻塞会将注意力引向类别内的相似性。尽管最近的一项研究强调了记忆和注意力因素对排序效应的共同影响，但仍然缺乏有效的计算模型来整合注意力和记忆因素，以全面了解训练序列对学生表现的影响。本研究将注意力因素和间隔新颖地整合到逻辑知识追踪 (LKT) 模型中，以监控学生在不同训练序列（交错和阻塞）中的表现。通过记录相邻试验之间的比较次数来纳入注意力因素，考虑它们是属于同一类别还是不同类别。采用了几个特征来解释时间间隔。我们使用交叉验证来测试模型拟合度和学习课程和后测的预测。我们的研究结果表明，在附加因素模型 (AFM) 中同时加入注意力因素和间隔特征可显著增强其捕捉交错和阻塞效应的能力，并显示出对学生学习成果的卓越预测准确性。通过弥合注意力因素和记忆过程之间的差距，我们的计算方法为理解和预测教育环境中的类别学习成果提供了一个更全面的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15020</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实用的多保真机器学习：确定性模型与贝叶斯模型的融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15110</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15110v1 公告类型：交叉 
摘要：多保真机器学习方法通​​过将稀缺、资源密集型的高保真数据与丰富但准确性较低的低保真数据相结合来解决准确性和效率之间的权衡。我们提出了一种实用的多保真策略，用于解决低维和高维领域的问题，将低保真度的非概率回归模型与高保真度的贝叶斯模型相结合。这些模型以交错方案进行训练，其中低保真模型被迁移学习到高保真数据，贝叶斯模型被训练用于残差。这种三模型策略——确定性低保真、迁移学习和贝叶斯残差——可以得出包括对有噪声和无噪声多保真度数据的不确定性量化的预测。该策略具有通用性，并统一了主题，强调了迁移学习和贝叶斯模型之间的表达能力权衡（复杂的迁移学习模型会导致更简单的贝叶斯模型，反之亦然）。我们针对两种场景提出了建模选择，并主张使用线性迁移学习模型，该模型融合了 1）用于低保真度的核岭回归与用于高保真度的高斯过程；或 2）用于低保真度的深度神经网络与用于高保真度的贝叶斯神经网络。我们证明了所提策略的有效性和效率，并根据各种数值示例将它们与最新技术进行了对比。这些公式的简单性使它们适用于广泛的未来工程应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15110</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决 Cox 比例风险模型联邦学习中的数据异质性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14960v1 公告类型：交叉 
摘要：医院和卫生专业人员之间疾病概况和治疗方法的多样性凸显了以患者为中心的个性化医疗保健策略的必要性。除此之外，可以利用患者之间疾病进展的相似性来改进生存分析中的预测模型。在联邦学习 (FL) 框架中可以同时解决患者隐私需求和预测模型的实用性。本文概述了联邦生存分析领域的一种方法，特别是 Cox 比例风险 (CoxPH) 模型，特别侧重于减轻数据异质性和提高模型性能。我们提出了一种 FL 方法，该方法采用基于特征的聚类来提高模型在合成数据集和实际应用（包括监测、流行病学和最终结果 (SEER) 数据库）中的准确性。此外，我们考虑了一种基于事件的报告策略，该策略通过响应本地数据变化提供了一种动态的模型自适应方法。我们的实验证明了我们方法的有效性，并讨论了 FL 在医疗保健领域实际应用的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14960</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行为克隆就是你所需要的吗？了解模仿学习中的视界</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15007v1 公告类型：交叉 
摘要：模仿学习 (IL) 旨在通过从演示中学习来模仿专家在顺序决策任务中的行为，并已广泛应用于机器人技术、自动驾驶和自回归文本生成。最简单的 IL 方法，行为克隆 (BC)，被认为会产生样本复杂性，并且对问题范围具有不利的二次依赖性，从而激发各种不同的在线算法，这些算法在对数据和学习者对专家的访问做出更强的假设下实现改进的线性范围依赖性。
我们从学习理论的角度重新审视了离线和在线 IL 之间的明显差距，重点关注一般策略类，包括深度神经网络。通过对对数损失行为克隆的新分析，我们表明，只要 (i) 控制累积收益的范围，并且 (ii) 控制适当的策略类监督学习复杂性概念，就可以在离线 IL 中实现与地平线无关的样本复杂性。将我们的结果专门用于确定性的固定策略，我们表明离线和在线 IL 之间的差距并不是根本性的：(i) 在密集奖励下，可以在离线 IL 中实现对地平线的线性依赖（与之前已知只能在在线 IL 中实现的相匹配）；以及 (ii) 如果不进一步假设策略类，即使在良性 MDP 中，在线 IL 也无法比具有对数损失的离线 IL 有所改进。我们通过标准 RL 任务和自回归语言生成的实验补充了我们的理论结果，以验证我们的研究结果的实际相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15007</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度强化学习的令人满意的探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12185</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12185v1 公告类型：交叉 
摘要：强化学习算法设计中的一个默认假设是决策代理总是探索以学习最佳行为。然而，在接近现实世界广阔和规模的足够复杂的环境中，获得最佳性能实际上可能是一项完全难以完成的任务，并且代理很少能够完成确定最佳策略所需的探索。最近的研究利用信息理论的工具来设计代理，这些代理故意放弃最佳解决方案，转而采用通过有损压缩获得的足够令人满意或令人满意的解决方案。值得注意的是，与数据密集型的最佳行为相比，此类代理可能采用根本不同的探索性决策来更有效地学习令人满意的行为。虽然得到了严格的确证理论的支持，但底层算法依赖于基于模型的规划，这极大地限制了这些想法与函数逼近和高维观测的兼容性。在这项研究中，我们通过扩展一个直接表示最优值函数不确定性的代理来解决此问题，使其既可以绕过基于模型的规划，又可以学习令人满意的策略。我们提供了简单但具有说明性的实验，展示了我们的算法如何使深度强化学习代理实现令人满意的行为。与之前针对多臂老虎机的这种设置的研究保持一致，我们还发现，如果可行，我们的算法能够比非信息论算法更有效地合成最优行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12185</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习启发式技术的两种乳腺癌预测新特征选择方法：综合分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14631</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14631v1 公告类型：交叉 
摘要：乳腺癌无法预防，因为其病因不明。然而，早期诊断可以增加患者的康复机会。机器学习 (ML) 可用于改善医疗保健操作中的治疗结果，同时降低成本和时间。在这项研究中，我们提出了两种基于帝国主义竞争算法 (ICA) 和蝙蝠算法 (BA) 及其与 ML 算法的结合的新型特征选择 (FS) 方法。本研究旨在提高诊断模型的效率，并提供全面的分析，以帮助临床医生做出比以前更精确、更可靠的决策。K-最近邻、支持向量机、决策树、朴素贝叶斯、AdaBoost、线性判别分析、随机森林、逻辑回归和人工神经网络是所采用的一些方法。本文分别使用基于 ICA (WFSIC) 和 BA (WFSB) 的包装器特征选择，应用了评估措施和 ML 算法的独特集成。我们比较了两种提出的分类器性能方法。此外，我们将我们的最佳诊断模型与文献调查中报道的先前研究进行了比较。在威斯康星州乳腺癌诊断数据集上进行了实验。结果表明，使用 BA 的所提出的框架的准确率为 99.12%，超过了使用 ICA 的框架和大多数先前的研究。此外，基于 BA 的 FS 方法中的 RF 分类器成为最佳模型，并且在其标准方面优于其他模型。此外，结果说明了我们的技术在将数据集维度减少高达 90% 并将诊断模型的性能提高 99% 以上方面的作用。此外，结果表明，与大多数 ML 模型选择的所提出的 FS 方法获得的最佳数据集相比，还有更多关键特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14631</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤普森采样本身具有差异隐私性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14879v1 公告类型：交叉 
摘要：在这项工作中，我们首先表明，经典的汤普森多臂老虎机采样算法是差分隐私的，无需任何修改。我们提供每轮隐私保证作为问题参数的函数，并展示 $T$ 轮的组合；由于算法不变，现有的 $O(\sqrt{NT\log N})$ 遗憾界限仍然成立，并且不会因隐私而导致性能损失。然后，我们表明简单的修改——例如预先拉动所有臂固定次数，增加采样方差——可以提供更严格的隐私保证。我们再次提供隐私保证，现在取决于修改中引入的新参数，这允许分析师根据需要调整隐私保证。我们还为这种新算法提供了一种新颖的遗憾分析，并展示了新参数如何影响预期遗憾。最后，我们在两个参数方案中通过实证验证并说明了我们的理论发现，并证明调整新参数可以显著改善隐私与遗憾之间的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14879</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoftCVI：具有自生成软标签的对比变分推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15687</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15687v1 公告类型：新
摘要：在给定非归一化密度的情况下估计分布是贝叶斯推理的关键，其中后验通常只知道未知的归一化常数。变分推理和马尔可夫链蒙特卡罗方法是这项任务的主要工具；然而，这两种方法通常都难以可靠地应用，特别是当后验具有复杂的几何形状时。在这里，我们引入了软对比变分推理 (SoftCVI)，它允许通过对比估计框架得出一系列变分目标。当变分近似精确时，这些目标的方差梯度为零，而无需专门的梯度估计器。该方法涉及根据变分分布对分类器进行参数化，这允许将推理任务重新定义为对比估计问题，旨在从一组样本中识别出一个真正的后验样本。尽管有这样的框架，我们不需要正样本或负样本，而是通过对变分分布进行采样并从未归一化的后验本身计算出基本事实软分类标签来学习。我们通过实证研究了各种贝叶斯推理任务的性能，同时使用了简单（例如正态）和富有表现力（归一化流）的变分分布。我们发现 SoftCVI 目标通常优于其他常用的变分目标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15687</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索无极限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12178</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12178v1 公告类型：交叉 
摘要：顺序决策代理在探索以获得有关环境的新知识和利用当前知识最大化即时奖励之间取得平衡。对于传统文献中研究的环境，随着代理积累了足够的知识并且进一步探索的好处消失，最佳决策会随着时间的推移倾向于利用。但是，如果环境提供了无限量的有用知识，并且无论代理学到了多少，进一步探索都会带来巨大好处，该怎么办？我们提供了一个这种复杂环境的简单而典型的例子。在这种环境中，奖励是无限的，代理总是可以通过探索来学习更多知识来提高奖励累积的速度。因此，最佳代理永远保持探索的倾向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12178</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无时间逆转的桥梁得分匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15455</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15455v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种使用分数匹配方法学习桥接扩散过程的新算法。我们的方法依赖于反转前向过程的动态并使用它来学习分数函数，该函数通过 Doob 的 $h$ 变换为我们提供了一个桥接扩散过程；即以端点为条件的过程。与之前的方法相比，我们的方法直接学习给定 $t, Y$ 的分数项 $\nabla_x \log p(t, x; T, y)$，完全避免了首先学习时间反转的需要。我们将我们的算法的性能与现有方法进行了比较，发现它优于使用（学习到的）时间反转来学习分数项。代码可以在 https://github.com/libbylbaker/forward_bridge 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15455</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何缩小许多等效离散分布的置信集？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15662</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15662v1 公告类型：新
摘要：我们考虑这样一种情况：学习者面对一组未知的离散分布 $(p_k)_{k\in \mathcal K}$，这些分布定义在一个公共字母表 $\mathcal X$ 上，并且可以为每个分布 $p_k$ 构建一个单独的高概率置信集，这要归功于从 $p_k$ 中采样的 $n_k$ 个观测值。集合 $(p_k)_{k\in \mathcal K}$ 是有结构的：每个分布 $p_k$ 都是通过对 $\mathcal X$ 应用未知排列从相同的公共但未知的分布 q 中获得的。我们称之为 \emph{排列等价}。目标是构建精炼的置信集 \emph{利用} 这种结构属性。与其他流行的结构概念（Lipschitz 平滑度、线性等）一样，置换等价性自然出现在机器学习问题中，要想从其潜在收益中获益，需要采用特定的方法。我们提出了一种有效利用置换等价性的策略，并为该策略输出的改进置信集的大小提供有限时间高概率界限。由于一般来说，如果观察次数太少，则无法进行改进，因此在温和的技术假设下，我们的有限时间分析确定了观察次数 $(n_k)_{k\in \mathcal K}$ 何时足够大，从而输出置信集比初始单个集有所改进。我们仔细描述了这一事件及其相应的改进。此外，我们的结果表明，当每个单独的置信集的大小分别以 $O(1/\sqrt{n_k})$ 和 $O(1/n_k)$ 的速率缩小时，置信集的大小分别以 $O(1/\sqrt{\sum_{k\in \mathcal K} n_k})$ 和 $O(1/\max_{k\in K} n_{k})$ 的渐近速率缩小，对于 q 支持范围内和范围外的元素。我们说明了在强化学习任务中利用置换等价性的实际好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15662</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过量化偏差校正对治疗结果的影响来改进偏差校正标准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14861</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14861v1 公告类型：新
摘要：随着行政健康数据库的普及，回顾性研究已成为医疗治疗的重要证据。然而，非随机研究经常面临选择偏差，需要缓解策略。倾向得分匹配 (PSM) 通过选择可比人群来解决这些偏差，允许在没有进一步的方法限制的情况下进行分析。然而，PSM 有几个缺点。不同的匹配方法可以对同一任务产生明显不同的平均治疗效果 (ATE)，即使满足所有验证标准也是如此。为了防止挑选最佳方法，公共当局必须让领域专家参与并与研究人员进行广泛的讨论。
为了解决这个问题，我们引入了一个新颖的指标 A2A，以减少有效匹配的数量。A2A 构建了与原始任务相似但结果已知的人工匹配任务，从倾向估计到 ATE 估计全面评估每种匹配方法的性能。与标准化均值差相结合时，A2A 可提高模型选择的精度，从而使合成任务中的 ATE 估计误差减少高达 50%，合成和真实世界数据集中预测的 ATE 变异性减少高达 90%。据我们所知，A2A 是第一个能够使用不参与选择的协变量来评估结果校正准确性的指标。
计算 A2A 需要解决数百个 PSM，因此我们将 PSM 管道的所有手动步骤自动化。我们将 Python 和 R 中的 PSM 方法、我们的自动化管道、新指标和可重复的实验集成到我们的新 Python 包 popmatch 中，以提高偏差校正方法的可重复性和可访问性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14861</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过组合多重子采样进行预测推理的 U 学习：应用于 LASSO 和神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15301v1 公告类型：新
摘要：表观遗传衰老时钟通过检查基因组内众多 CpG（胞嘧啶-磷酸-鸟嘌呤）位点的 DNA 甲基化模式，在估计个体生物年龄方面发挥着关键作用。然而，对预测的表观遗传年龄，或更广泛地说，对来自高维输入的预测做出有效推断，面临着挑战。我们通过组合多重子采样引入了一种新颖的 U 学习方法，用于在传统渐近方法不适用的情况下进行集成预测并构建连续结果预测的置信区间。更具体地说，我们的方法在广义 U 统计量的框架内概念化集成估计量，并调用 H\&#39;ajek 投影来推导预测的方差并构建具有有效条件覆盖概率的置信区间。我们将我们的方法应用于两种常用的预测算法，即 Lasso 和深度神经网络 (DNN)，并通过大量数值研究说明推论的有效性。我们已应用这些方法来预测不同健康状况患者的 DNA 甲基化年龄 (DNAmAge)，旨在准确描述衰老过程并潜在地指导抗衰老干预措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15301</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过无标记后处理在人口均等约束下进行回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15453v1 公告类型：新
摘要：我们解决了在执行回归的同时确保人口奇偶性的问题，即使在推理过程中无法访问敏感属性。我们提出了一种通用的后处理算法，该算法使用回归函数和敏感属性预测器的精确估计，生成满足人口奇偶性约束的预测。我们的方法涉及平滑凸函数的离散化和随机最小化。它适用于在线后处理和仅涉及未标记数据的多类分类任务。与以前的方法不同，我们的方法完全由理论驱动。我们需要精确控制凸函数的梯度范数，因此，我们依赖比标准随机梯度下降更先进的技术。我们的算法以有限样本分析和后处理界限为后盾，实验结果验证了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15453</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>