<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>上下文形成者：通过潜在条件序列建模进行拼接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16452</link>
      <description><![CDATA[离线强化学习（RL）算法可以通过缝合次优轨迹以获得更优的轨迹来改善决策。这种能力是让强化学习能够学习优于行为策略的关键因素。另一方面，决策变换器（DT）将决策抽象为序列建模，在离线强化学习基准上展现出有竞争力的性能，然而，最近的研究表明DT缺乏拼接能力，因此利用DT的拼接能力对于进一步改进至关重要它的性能。为了赋予 DT 拼接能力，我们将轨迹拼接抽象为专家匹配，并引入我们的方法 ContextFormer，该方法集成了基于上下文信息的模仿学习（IL）和序列建模，通过模拟专家轨迹的数量有限。为了验证我们的主张，我们从两个角度进行实验：1）我们在IL设置下对D4RL基准进行了广泛的实验，实验结果表明ContextFormer可以在多IL设置下实现有竞争力的性能。 2）更重要的是，我们使用相同的训练数据集对 ContextFormer 与各种竞争性 DT 变体进行了比较。实验结果揭示了 ContextFormer 的优越性，它超越了所有其他变体，展示了其卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16452</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM4SecHW：利用特定于领域的大型语言模型进行硬件调试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16448</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了 LLM4SecHW，这是一种利用特定领域大语言模型 (LLM) 的硬件调试新颖框架。尽管法学硕士在自动化各种软件开发任务方面取得了成功，但由于商业法学硕士的限制和领域特定数据的稀缺，它们在硬件安全领域的应用受到限制。为了应对这些挑战，我们提出了一种独特的方法，利用版本控制数据来编译开源硬件设计缺陷及其修复步骤的数据集。该数据集为训练硬件机器学习模型提供了坚实的基础。 LLM4SecHW 基于此数据集对中型 LLM 进行微调，从而能够识别和纠正硬件设计中的错误。这种开创性的方法为微调特定领域的法学硕士在其他研究领域的应用提供了参考工作流程。我们评估了我们提出的系统在各种开源硬件设计上的性能，证明了其在准确识别和纠正缺陷方面的功效。我们的工作为硬件设计中的质量控制流程自动化带来了新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16448</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ACCESS：自动化 Web 可访问性违规更正的快速工程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16450</link>
      <description><![CDATA[随着对包容性和用户友好型技术的需求不断增加，网络可访问性对于确保残疾人（包括视觉、听觉、认知或运动障碍）平等地访问在线内容至关重要。尽管存在无障碍指南和标准，例如网页内容无障碍指南 (WCAG) 和网页无障碍倡议 (W3C)，但超过 90\% 的网站仍然无法满足必要的无障碍要求。对于残疾网络用户来说，需要一种工具来自动修复网页可访问性错误。虽然研究已经展示了发现和定位可访问性错误的方法，但没有研究重点关注有效纠正此类违规行为。本文提出了一种通过使用基础模型实时修改文档对象模型 (DOM) 来纠正网络上的可访问性违规的新颖方法。利用可访问性错误信息、大型语言模型 (LLM) 和即时工程技术，在对我们的新基准 ACCESS 进行修正后，可访问性违规错误减少了 51% 以上。我们的工作展示了一种朝着包容性网络内容方向发展的有价值的方法，并为未来研究探索自动化网络可访问性的先进方法提供了方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16450</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FaKnow：用于假新闻检测的统一库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16441</link>
      <description><![CDATA[近年来，大量基于深度学习的假新闻检测算法涌现。然而，它们通常是在不同的框架下开发的，每个框架都要求不同的使用方法，从而阻碍了可重复性。此外，此类假新闻检测模型的代码开发具有大量冗余的特征。为了解决这些问题，我们提出了 FaKnow，一个统一且全面的假新闻检测算法库。它包含各种广泛使用的假新闻检测模型，分为基于内容和基于社交情境的方法。该库涵盖了模型训练和评估过程的全部范围，在统一的框架内有效地组织数据、模型和训练过程。此外，它还提供了一系列辅助功能和工具，包括可视化和日志记录。我们的工作有助于假新闻检测研究的标准化和统一，同时促进该领域研究人员的努力。开源代码和文档可以分别访问 https://github.com/NPURG/FaKnow 和 https://faknow.readthedocs.io。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16441</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估深度网络以通过手部交互检测用户对 VR 的熟悉程度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16443</link>
      <description><![CDATA[随着 VR 设备在消费领域变得越来越普遍，不熟悉 VR 的用户可能会越来越多地使用 VR 应用程序。检测用户对 VR 作为交互媒介的熟悉程度，可以提供按需培训以适应环境，并防止用户在完成任务时受到 VR 环境的负担。在这项工作中，我们展示了使用深度分类器自动检测 VR 熟悉程度的初步结果，方法是在用户与数字密码输入面板交互以解锁 VR 门时使用手部跟踪。我们使用 VR 门，因为我们设想它是协作虚拟空间（例如会议室、办公室或诊所）的第一个入口点。不熟悉 VR 的用户可能会在现实世界中用手打开带有密码输入面板的门。因此，虽然用户可能不熟悉 VR，但他们会熟悉开门的任务。使用由 7 名熟悉 VR 的用户和 7 名不熟悉 VR 的用户组成的试点数据集，当 6 名测试用户（3 名熟悉和 3 名不熟悉）使用使用其余 8 个用户的数据训练的分类器进行评估时，我们获得了最高准确度 88.03%用户。我们的结果表明，使用用户移动数据来检测对基于密码的安全访问这一简单但重要的任务的熟悉程度是有潜力的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16443</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强人与智能体协作中的人类体验：基于积极人类增益的以人为中心的建模方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16444</link>
      <description><![CDATA[现有的游戏人工智能研究主要集中在增强智能体赢得游戏的能力，但这并不能本质上使人类在与这些智能体合作时拥有更好的体验。例如，智能体可能会主导协作并表现出意想不到的或有害的行为，从而导致其人类伙伴的体验不佳。换句话说，大多数游戏人工智能代理都是以“以自我为中心”的方式建模的。在本文中，我们提出了一种“以人为中心”的协作代理建模方案，旨在增强人类的体验。具体来说，我们将人类的体验建模为他们在任务期间期望实现的目标。我们期望智能体应该学会提高人类实现这些目标的程度，同时保持智能体的原始能力（例如，赢得比赛）。为了实现这一目标，我们提出了人类增益强化学习（RLHG）方法。 RLHG 方法引入了一个“基线”，它对应于人类最初实现目标的程度，并鼓励智能体学习能够有效增强人类更好地实现目标的行为。我们通过进行真实世界的人类代理测试来评估流行的多人在线竞技场 (MOBA) 游戏《王者荣耀》中的 RLHG 代理。客观表现和主观偏好结果都表明 RLHG 代理为参与者提供了更好的游戏体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16444</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络能否有效利用权重空间？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16438</link>
      <description><![CDATA[像 Transformer 和卷积神经网络 (CNN) 这样的深度学习模型已经彻底改变了各个领域，但它们的参数密集型性质阻碍了在资源有限的环境中的部署。在本文中，我们引入了一种利用权重矩阵的列空间和行空间的新颖概念，它可以在不影响性能的情况下大幅减少模型参数。利用这种范例，我们实现了参数高效的深度学习模型。我们的方法适用于瓶颈层和注意力层，有效地将参数减半，同时仅导致轻微的性能下降。使用 ViT 和 ResNet50 在 ImageNet 数据集上进行的大量实验证明了我们方法的有效性，与传统模型相比，展示了具有竞争力的性能。这种方法不仅满足了对参数高效深度学习解决方案的迫切需求，而且为现实场景中的实际部署提供了广阔的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16438</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越驱逐预测：利用当地时空公共记录为行动提供信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16440</link>
      <description><![CDATA[最近人们对根据驱逐风险对房产进行评分产生了相当大的兴趣。驱逐预测方法的成功通常是使用不同的预测准确性度量来评估的。然而，此类预测的根本目标是向可能面临更大风险的家庭提供适当的援助，使他们保持稳定的住房。因此，我们必须问这样的问题：此类预测对于确定外展工作（为行动提供信息）有多大用处。在本文中，我们使用一个新颖的数据集来研究这个问题，该数据集匹配有关财产、驱逐和所有者的信息。我们执行驱逐预测任务来生成风险评分，然后使用这些风险评分来规划有针对性的外展政策。我们表明，与基于社区或关注最近被驱逐的建筑物的外展政策相比，风险评分实际上是有用的，使案例工作者的理论团队能够在相同的时间内接触到更多容易被驱逐的房产。驱逐的历史。我们还讨论了社区和所有权特征在风险预测和有针对性的推广中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16440</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解释概率逻辑编程中的解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17045</link>
      <description><![CDATA[基于人工智能的工具的出现也导致需要产生人类可以理解的解释。在某些方法中，系统不透明（通常称为“黑匣子”），因此很难生成适当的解释。不过，在这项工作中，我们考虑概率逻辑编程，即逻辑编程（用于知识表示）和概率（用于建模不确定性）的组合。在这种情况下，我们可以说模型是可解释的，这更容易理解。然而，给定一个特定的查询，“解释”的通常概念与一组选择相关联，一个对应于模型的每个随机变量。不幸的是，这个集合没有因果结构，事实上，一些选择实际上与所考虑的查询无关。为了克服这些缺点，我们提出了一种基于概率逻辑程序的查询驱动推理机制的定义来解释解释的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17045</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 SMT 策略综合的分层和分阶段蒙特卡罗树搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17159</link>
      <description><![CDATA[现代 SMT 求解器（例如 Z3）提供用户可控的策略，使用户能够根据自己独特的实例集进行定制，从而显着提高其用例的求解器性能。然而，这种策略定制方法提出了一个重大挑战：对于求解器开发人员和用户来说，为一类 SMT 实例手工制定优化策略仍然是一项复杂且艰巨的任务。
  在本文中，我们通过一种新颖的基于蒙特卡罗树搜索（MCTS）的方法解决了自动 SMT 策略合成的问题。我们的方法将策略综合视为一个顺序决策过程，其搜索树对应于策略空间，并采用 MCTS 来导航这个巨大的搜索空间。使我们的方法能够识别有效策略并同时保持低成本的关键创新是分层和分阶段 MCTS 搜索的思想。这些新颖的方法允许对策略空间进行更深入、更有效的探索，使我们能够合成比最先进 (SOTA) SMT 求解器中的默认策略更有效的策略。我们实现了我们的方法，称为 Z3alpha，作为 Z3 SMT 求解器的一部分。通过对 6 个重要 SMT 逻辑的广泛评估，Z3alpha 在大多数基准测试中表现出比 SOTA 综合工具 FastSMT、默认 Z3 求解器和 CVC5 求解器更优越的性能。值得注意的是，在具有挑战性的 QF_BV 基准集上，Z3alpha 比 Z3 SMT 求解器中的默认策略多解决了 42.7% 的实例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17159</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FreDSNet：使用快速傅里叶卷积的联合单目深度和语义分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2210.01595</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提出了 FreDSNet，这是一种深度学习解决方案，可以从单个全景图中获得对室内环境的语义 3D 理解。全向图像由于提供了有关整个环境的 360 度上下文信息，在解决场景理解问题时揭示了特定于任务的优势。然而，全向图像的固有特性为获得准确的对象检测和分割或良好的深度估计增加了额外的问题。为了克服这些问题，我们利用频繁域中的卷积，在每个卷积层中获得更宽的感受野。这些卷积允许利用全向图像的整个上下文信息。 FreDSNet 是第一个利用快速傅立叶卷积从单个全景图像联合提供单目深度估计和语义分割的网络。我们的实验表明，FreDSNet 与语义分割和深度估计的特定最先进方法具有相似的性能。 FreDSNet 代码可在 https://github.com/Sbrunoberenguel/FreDSNet 中公开获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2210.01595</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于注意力的强化学习组合优化：在车间调度问题中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16580</link>
      <description><![CDATA[车间调度问题是最重要和最具挑战性的组合优化问题之一，主要通过精确或近似求解方法来解决。然而，对于现实问题来说，找到精确的解决方案是不可行的，即使采用近似解决方法，也可能需要大量的时间才能找到接近最优的解决方案，并且找到的解决方案不适用于新问题一般的。为了解决这些挑战，我们通过将策略梯度强化学习与改进的变压器架构相结合，提出了一种基于注意力的强化学习方法，用于车间调度问题。一个重要的结果是，我们在所提出的方法中训练过的学习者可以被重复使用来解决训练中未使用的大规模问题，并证明我们的方法优于最近的研究结果和广泛采用的启发式规则。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16580</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用马尔可夫链蒙特卡罗从大型语言模型中恢复心理表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16657</link>
      <description><![CDATA[事实证明，与人一起模拟采样算法是有效探测和理解他们的心理表征的有用方法。我们建议可以使用相同的方法来研究大型语言模型（LLM）的表示。虽然人们总是可以直接提示人类或法学硕士内省地披露他们的心理表征，但我们表明，通过使用法学硕士作为抽样算法的元素可以提高效率。我们探讨了当法学硕士接受直接采样和马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 询问时，我们在多大程度上恢复了类人表示。我们发现使用基于 MCMC 的自适应采样算法可以显着提高效率和性能。我们还强调了我们的方法的潜力，即产生一种更通用的方法来使用 LLM 进行贝叶斯推理 \textit{。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16657</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ShaRP：用 Shapley 值解释排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16744</link>
      <description><![CDATA[招聘、大学招生和贷款等关键领域的算法决策通常基于排名。由于这些决策对个人、组织和人群的影响，因此有必要了解它们：了解这些决策是否遵守法律，帮助个人提高排名，并设计更好的排名程序。
  在本文中，我们提出了 ShaRP（Shapley for Rankings and Preferences），这是一个基于 Shapley 值的框架，它解释了特征对排名结果不同方面的贡献。使用 ShaRP，我们表明，即使算法排序器使用的评分函数已知且是线性的，每个特征的权重也不与其 Shapley 值贡献相对应。相反，贡献取决于特征分布以及评分特征之间微妙的局部相互作用。 ShaRP建立在定量输入影响框架的基础上，可以计算多个感兴趣量的特征的贡献，包括分数、排名、成对偏好和top-k。由于 ShaRP 依赖于对排名器的黑盒访问，因此可以使用 ShaRP 来解释基于分数的排名模型和学习的排名模型。我们展示了使用真实和合成数据集对 ShaRP 进行广泛实验验证的结果，展示了其对于定性分析的有用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16744</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多智能体寻路的可扩展机制设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17044</link>
      <description><![CDATA[多智能体路径查找 (MAPF) 涉及确定多个智能体同时穿过共享区域到达特定目标位置的路径。这个问题在计算上很复杂，特别是在处理大量代理时，这在自动车辆协调等实际应用中很常见。寻找最佳解决方案通常在计算上是不可行的，因此必须使用近似算法。增加复杂性的是，代理可能会以自利和战略的方式行事，如果对他们有利的话，可能会向 MAPF 算法歪曲他们的目标。尽管机制设计领域提供了调整激励措施的工具，但如果不仔细考虑就使用这些工具，当只能获得近似最佳的结果时，可能会失败。由于近似对于可扩展 MAPF 算法至关重要，因此这构成了重大挑战。在这项工作中，我们介绍了 MAPF 的可扩展机制设计问题，并提出了三种策略证明机制，其中两种甚至使用近似 MAPF 算法。我们在现实的 MAPF 域上测试我们的机制，问题规模从数十个到数百个智能体不等。我们的研究结果表明，它们改善的福利超出了简单的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17044</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>