<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大语模型的心理咨询能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07627</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07627V1公告类型：新 
摘要：随着科学的发展和人工智能技术的持续发展，大型语言模型（LLM）已开始在各个领域广泛使用。但是，在心理咨询领域，LLM的能力尚未系统评估。在这项研究中，我们使用1096个心理咨询技能问题评估了主流LLM的心理咨询能力，这些问题是从中国国家顾问3级考试中选择的，包括基于知识的，基于分析和基于应用程序的问题类型。分析表明，以降序为中国问题的LLM的正确性率为GLM-3（46.5％），GPT-4（46.1％），Gemini（45.0％），Ernie-3.5（45.7％）和GPT-3.5（32.9％）。以降序为英语问题的LLM的正确性率为Ernie-3.5（43.9％），43.9％（40.6％），Gemini（36.6％），GLM-3（29.9％）和GPT-3.5（29.5％）。卡方检验表明，LLM在中文和英语问题上的表现有显着差异。此外，我们随后将辅导员指南（第3级）用作Ernie-3.5的参考，导致新的正确性率为59.6％，其初始率的45.8％提高了13.8％。总之，该研究首次评估了LLM的心理咨询能力，这可能为未来增强和提高LLM的心理咨询能力的见解提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07627</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fouriernat：平行序列生成的基于傅立叶混合的非自动回归变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07630</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07630V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种新型的非自动回忆变压器（NAT）结构的Fouriernat，该体系结构在解码器中采用基于傅立叶的混合以并行生成输出序列。尽管传统的NAT方法通常会通过捕获全球依赖性面临挑战，但我们的方法利用离散的傅立叶变换来混合整个序列维度的令牌嵌入，再加上学习的频域门控。这使模型无需明确的自回归步骤即可有效地传播上下文。从经验上讲，Fouriernat在WMT机器翻译和CNN/Dailymail摘要等标准基准的领先基准方面取得了竞争成果，从而提供了比自回旋变压器的速度优势。我们进一步证明，学到的频域参数使该模型可以自适应地专注于远程或短期依赖性，从而部分缓解了一通NAT生成中众所周知的相干差距。总体而言，Fouriernat强调了整合光谱域操作以加速和改善平行文本生成的潜力。这种方法可以在推理任务中有可能为LLM的推理任务提供大量的计算和时间节省。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07630</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OWLVIZ：视觉问题回答的开放世界基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07631</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07631V1公告类型：新 
摘要：我们为开放世界视觉问题回答（OWLVIZ）任务提供了一个具有挑战性的基准。 Owlviz提出了需要集成多种功能的明确查询，包括视觉理解，Web探索和专门的工具使用情况。尽管人类在这些直观的任务上达到了69.2％的准确性，但即使是最先进的VLMS挣扎，最佳型号Gemini 2.0只能达到26.6％的精度。当前的代理VLM依靠有限的视觉和视觉模型作为工具，甚至更糟。该性能差距揭示了多模式系统选择适当工具和执行复杂推理序列的能力的重大局限性，从而建立了推进实用AI研究的新方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07631</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个量子神经网络转移学习模型，用于预测连续变量和离散变量的问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07633</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07633V1公告类型：新 
摘要：这项研究介绍了一种连续变化的量子神经网络（CV-QNN）模型，设计为用于预测问题的转移学习方法。所提出的量子技术具有一个简单的结构，只有八个可训练的参数，一个带有两条线以创建纠缠的单个量子层和十个量子门，因此有效地模仿了经典神经网络的功能。一个值得注意的方面是，量子网络在单个迭代后通过随机初始化实现了高精度。该预验证的模型具有创新性，因为将其应用于新数据集时不需要培训或参数调整，从而允许参数冻结，同时可以添加最终层进行微调。此外，提出了等效的离散可变量子神经网络（DV-QNN），其结构与CV模型相似。但是，分析表明，两线DV模型并不能显着提高性能。结果，提出了四线DV模型，取得了可比的结果，但需要更大，更复杂的结构，并带有额外的门。预处理的模型适用于五个不同大小的预测问题，以证明其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07633</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频问题接地的跨模式因果关系对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07635</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07635V1公告类型：新 
摘要：视频问题接地（VideoQG）要求模型回答问题并同时推断相关的视频片段以支持答案。但是，现有的VideoQG方法通常遭受虚假的跨模式相关性，导致未能识别与预期问题相符的主要视觉场景。此外，视觉模型表现出不忠的概括性能，并且缺乏挑战性下游任务（例如VideoQG）的鲁棒性。在这项工作中，我们提出了一个名为“跨模式因果关系一致性（CRA）”的新型VideoQG框架，以消除虚假的相关性并提高提问和视频时间基础之间的因果一致性。我们的CRA涉及三个基本组成部分：i）高斯平滑接地（GSG）模块，用于通过交叉模式的注意来估算时间间隔，这是由自适应高斯过滤器（II）跨模式的跨模式对准（CMA）通过依次估算的视频seg的性能和QA的估算功能的性能，从而提高了跨模式对齐（CMA）的性能。 （ECI）多模式变形的模块，涉及视力和语言后门干预的前门干预。在两个VideoQG数据集上进行的广泛实验证明了我们CRA在发现视觉扎根的内容并实现强大的问题推理方面的优势。代码可在https://github.com/wissingchen/cra-gqa上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07635</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式数据对齐的优化算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07636</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07636V1公告类型：新 
摘要：在数据时代，多种数据类型（称为多模态）的集成已成为研究界的关键领域。这一兴趣是由开发能够在各种模式和域上充当适应性推理引擎的尖端多模型模型的目标所驱动的。尽管采取了热烈的开发工作，但在单个统一潜在空间中最佳代表不同形式的数据的挑战尚未完全解决有效的多模式推理的关键步骤。为了弥合这一差距，我们介绍了AlignXpert，这是一种受内核CCA启发的优化算法，该算法旨在最大程度地提高N模式之间的相似性，同时施加其他一些约束。这项工作证明了对各种推理任务（例如检索和分类）改善数据表示的影响，这突显了数据表示的关键重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07636</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练适用于解码器的密集预测吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07637</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07637V1公告类型：新 
摘要：预先训练的编码器被广泛用于密集的预测任务中，因为它们有效地从图像中提取视觉特征的能力。解码器随后处理这些特征以生成像素级预测。但是，由于输入数据的结构差异和差异，仅编码器受益于来自视觉基准的预测表示，例如图像分类和自我监督的学习，而解码器通常是从划痕中训练的。在本文中，我们介绍了$ \ times $ net，该网络促进了“预先培训的编码器$ \ times $预先培训的解码器”合作，通过三种创新设计。 $ \ times $ net可以在解码器中直接利用预训练的模型，从而将预测的表示形式集成到解码过程中，以增强密集预测任务中的性能。通过简单地将预先训练的编码器和预训练的解码器耦合，$ \ times $ net将自己区分为一种非常有前途的方法。值得注意的是，它在不依赖于解码的特定结构或特定任务算法的情况下实现了这一目标。尽管它简化了设计，但$ \ times $ net在诸如单眼深度估计和语义细分等任务中的高级方法胜过了高级方法，尤其是在单眼深度估计中实现了最新的性能。和语义分割，实现最新结果，尤其是在单眼深度估计中。嵌入算法。尽管它简化了设计，但$ \ times $ net在诸如单眼深度估计和语义细分等任务中的高级方法胜过了高级方法，尤其是在单眼深度估计中实现了最新的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07637</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用分类学相似性来进行患者治疗的下一个活动预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07638</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07638V1公告类型：新 
摘要：在计划患者治疗时，现代医学的快速进步向医生提出了复杂的挑战。通过提出可能的下一步治疗步骤，可以将预测业务监测领域的技术（如下一步实用预测（NAP））作为一种有前途的技术来支持医生，以支持医生进行治疗计划。可以分析现有的患者数据，通常以电子健康记录的形式进行分析，以推荐治疗过程中的下一个合适步骤。但是，由于其知识密集的特征，高可变性和医疗数据稀缺性，因此使用患者数据构成了许多挑战。为了克服这些挑战，本文研究了分类法中编码的知识来改善和解释治疗过程中下一个活动的预测。这项研究提出了TS4NAP方法，该方法使用医学分类法（ICD-10-CM和ICD-10-PC）与图形匹配结合使用，以评估医疗法规的相似性，以预测下一个治疗步骤。将使用从模拟物IV数据集得出的事件日志评估所提出方法的有效性。结果突出了使用分类法中使用特定领域知识来改善下一个活动的预测的潜力，因此可以通过使预测更加可解释来改善治疗计划和决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07638</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家的混合物使本质上可以解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07639</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07639V1公告类型：新 
摘要：大语言模型中的神经元经常表现出\ emph {polysmanticity}，同时编码多个无关的概念并掩盖了解释性。我们提出了\ textbf {Moe-x}，而不是依靠事后方法，而是旨在解释为\ emph {本质上}的混合物（MOE）语言模型。我们的方法是由这样的观察到的，即在语言模型中，具有稀疏激活的更广泛的网络更有可能捕获可解释的因素。但是，直接训练如此大的稀疏网络在计算上是过敏的。 MOE体系结构通过仅激活任何给定输入的专家子集，提供可伸缩的替代方案，并固有地与可解释性目标保持一致。在MOE-X中，我们通过将MOE层重写为等效的稀疏，大的MLP来建立这种联系。这种方法可以在保持稀疏性的同时有效地缩放隐藏尺寸。为了进一步增强可解释性，我们在每个专家内强化稀疏激活，并重新设计路由机制，以优先考虑具有最高激活稀疏性的专家。这些设计确保只有最突出的功能是由专家路由和处理的。我们在国际象棋和自然语言任务上评估MOE-X，表明它的性能与密集模型相当，同时显着提高了可解释性。 MOE-X比GPT-2更好地实现了困惑，其可解释性甚至超过了基于稀疏的自动编码器（SAE）的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07639</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brainnet-MoE：脑启发的专家学习神经系统疾病鉴定的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07640</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07640V1公告类型：新 
摘要：Lewy身体痴呆（LBD）是仅次于阿尔茨海默氏病（AD）的第二常见神经退行性痴呆。 AD和LBD之间的早期分化是至关重要的，因为它们需要不同的治疗方法，但是由于显着的临床重叠，异质性，复杂的发病机理和LBD的稀有性，这是具有挑战性的。尽管人工智能（AI）的最新进展表现出强大的学习能力，并为准确的诊断提供了新的希望，但现有方法主要集中于设计“神经级网络”。我们的工作代表了用于建模系统级的人工神经网络的开创性努力，称为Brainnet-MoE用于大脑建模和诊断。受到大脑层次结构的自下而上感官整合和自上而下的控制的启发，我们设计了一组疾病特定的专家小组，以处理在不同病情下的大脑子网络，一种疾病门机制指导专家组的专门研究，而变压器层则可以在所有子网络之间进行沟通，从而为全脑疾病进行了全脑疾病的分类。实验结果表明了卓越的分类准确性，并可以解释性见解对大脑子网络如何促进不同的神经退行性条件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07640</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度Artmap：具有自适应共振理论的广义分层学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07641</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07641V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了Deep Artmap，这是ARTMAP体系结构的新型扩展，它概括了自洽的模块化艺术（智能）体系结构，以使数据转换在数据转换中，以实现等级学习（监督和无监督）。 Deep Artmap框架作为分裂的聚类机制运行，支持每个模块中具有可自定义粒度的任意数量的模块。 ART Inter-Art模块调节每一层的聚类，允许无监督的学习，同时从一层到另一层的群集进行一对多映射。尽管Deep Artmap均减少了Artmap和Smart，但它具有显着增强的灵活性，可容纳更广泛的数据转换和学习方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07641</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dnamite：用于神经添加剂模型的Python包装</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07642</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07642V1公告类型：新 
摘要：加性模型为表格数据提供了准确且可解释的预测，这是统计建模的关键工具。神经添加剂模型（NAM）的最新进展允许这些模型在大规模数据上处理复杂的机器学习任务，包括特征选择和生存分析。本文介绍了Dnamite，这是一个为这些高级应用程序实现NAM的Python软件包。 Dnamite提供了Scikit-Learn样式接口，用于训练回归，分类和生存分析NAM，并为特征选择提供了支持。我们描述了dnamite的基础方法，其设计原理及其实施。通过对模拟III临床数据集的应用，我们证明了Dnamite在现实世界中的实用性，在现实世界中，特征选择和生存分析都很重要。该软件包可通过PIP公开获得，并在Dnamite.ReadThedocs.io上进行了记录。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07642</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星座网络：通过GNN重新发明空间聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07643</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07643V1公告类型：新 
摘要：空间聚类是一个关键领域，在犯罪学，病理学和城市规划中找到了普遍的使用。但是，大多数空间聚类算法无法从附近的节点中吸收信息，并且在处理更高的维度和大数据集时会遭受性能下降，这使得它们适合大规模和高维聚类。由于现代数据的大小和维度的增长，在解决多方面问题时，聚类算法变得较弱。为了改善这一点，我们开发了ConstellationNet，卷积神经网络（CNN） - 图神经网络（GNN）框架，该框架利用了CNN的嵌入功率，GNN的邻居聚集以及神经网络与批处理数据进行批处理数据进行分类的能力，以改善空间聚类和图表增强预测。 ConstellationNet在几个数据集中都能在监督分类和无监督的聚类上实现最新的性能，超过最先进的分类和聚类，同时将模型大小和培训时间减少多达十倍，并将盆地提高10倍。由于其快速的训练和强大的性质，ConstellationNet在流行病学和医学成像等领域具有希望，能够快速训练新数据以发展强大的响应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07643</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bicliqueencoder：使用正式概念分析和变压器编码器的两分网络中链接预测的有效方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07645</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07645V1公告类型：新 
摘要：我们使用\ textIt {正式概念分析}（FCA）和变压器编码器提出了一种新颖有效的方法，用于在两部分网络中链接预测。双方网络中的链接预测在各种领域中找到了实际应用，例如在线销售中的产品建议以及医学科学中化学疾病相互作用的预测。由于为了链接预测，网络的拓扑结构包含有价值的信息，因此许多方法着重于提取结构特征，然后利用它们进行链接预测。 Bi-Cliques是两分图的一种结构特征，可用于链接预测。尽管已经提出了几种利用BI-cliques的链接预测方法，并且在相当小的数据集中表现良好，但在处理大型数据集时，它们都面临着具有可扩展性的挑战，因为它们需要大量的计算资源。这限制了这些方法在实际应用中的实际实用性。为了克服限制，我们采用了一种新型的方法，该方法采用了冰山概念晶格和变压器编码器。我们的方法需要更少的计算资源，使其适用于大规模数据集，同时保持高预测性能。我们对五个大型现实世界数据集进行了实验，这些数据集超过了以前基于双基础的方法的能力来证明我们方法的疗效。此外，我们在五个小数据集上执行补充实验，以与先前基于双分化的链接链接预测的基于双重链接的方法进行比较，并证明我们的方法比以前的方法更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07645</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于在短期太阳辐射预测中的Clearsky模型的重要性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07647</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07647V1公告类型：新 
摘要：Clearsky模型被广泛用于太阳能中，用于许多应用，例如质量控制，资源评估，卫星基本辐照度估计和预测。但是，它们在预测和现象中的使用与许多挑战有关。同步误差，依赖Clearsky指数（全局水平辐照度与其无云对应物的比率）以及Clearsky模型的高灵敏度与低太阳能高度处于低太阳能高度时的气溶胶光学深度的误差限制其在实时应用中的附加值。本文探讨了短期预测的可行性，而无需依赖Clearsky模型。我们建议使用Extreme Learning Machine（ELM）模型提出一种无验证的预测方法。 ELM直接从原始的全球水平辐照度（GHI）数据中学习日常周期性和局部变异性。它消除了对Clearsky归一化的需求，简化了预测过程并提高可扩展性。我们的方法是一种非线性适应性统计方法，它在无云条件下隐含地学习了辐照度，从而消除了对透明的模型和相关的操作问题的需求。将确定性和概率结果与传统基准进行了比较，包括带有麦克雷生成的Clearsky数据的ARMA和概率预测的分位数回归。 ELM匹配或胜过这些方法，提供准确的预测和鲁棒的不确定性定量。这种方法为实时太阳预测提供了一种简单，有效的解决方案。通过基于通常的乘法方案Clearsky模型克服固定化过程限制，它为现代能源系统提供了灵活而可靠的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07647</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>