<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>监督二次特征分析：一种降维的信息几何方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00168</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00168v1 公告类型：新
摘要：监督降维旨在将标记数据映射到低维特征空间，同时最大化类可辨别性。尽管有可用于学习复杂非线性特征的方法（例如深度学习），但由于其可解释性、低计算成本和广泛适用性，对学习线性特征的降维方法的需求始终存在。然而，优化线性可分性的方法（例如 LDA）与更灵活但计算成本更高的优化任意类边界的方法（例如度量学习方法）之间存在差距。在这里，我们提出了监督二次特征分析 (SQFA)，这是一种用于学习线性特征的降维方法，可最大化类条件一阶和二阶统计量之间的差异，从而实现二次判别。SQFA 利用对称正定流形中二阶统计量的信息几何。我们表明 SQFA 特征支持现实问题中的二次判别能力。我们还基于信息几何，在 SQFA 和二次判别分析 (QDA) 分类器之间建立了理论联系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00168</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习用于逆问题的凸差正则化器：具有理论保证的灵活框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00240v1 公告类型：新
摘要：学习有效的正则化对于解决广泛科学和工程应用中出现的不适定逆问题至关重要。虽然使用深度神经网络参数化正则化器的数据驱动方法已经表现出强大的经验性能，但它们通常会导致高度非凸的公式，缺乏理论保证。最近的研究表明，将结构化非凸性纳入基于神经网络的正则化器（例如弱凸性）可以在经验性能和理论可处理性之间取得平衡。在本文中，我们证明了更广泛的非凸函数类，凸差 (DC) 函数，可以在保留强收敛保证的同时产生改进的经验性能。DC 结构允许使用成熟的优化算法，例如凸差算法 (DCA) 和近端次梯度法 (PSM)，这些算法超越了标准梯度下降。此外，我们还提供了理论见解，说明最佳正则化器可以表示为 DC 函数的条件。对计算机断层扫描 (CT) 重建任务进行的大量实验表明，我们的方法在稀疏和有限视图设置中实现了出色的性能，始终优于其他弱监督学习正则化器。我们的代码可在 \url{https://github.com/YasminZhang/ADCR} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00240</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习融合时间邻近网络：黑猩猩社交互动案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00302</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00302v1 公告类型：新
摘要：我们如何识别可能推动社会结构的灵长类动物群体？为了解决这个问题，我们中的一个人收集了黑猩猩之间社交互动的时间序列数据。在这里，我们使用网络表示，从而将这些数据组合成每个时间戳的单个加权网络的时间序列，其中不同的邻近度应被赋予不同的权重以反映它们的相对重要性。我们以原则性的方式优化这些邻近度类型的权重，使用创新的损失函数来奖励跨时间的结构一致性。该方法通过精心设计的合成数据进行了实证验证。使用统计测试，我们提供了一种识别在相当长的时间内保持关联的个体群体的方法。将该方法应用于黑猩猩数据集，我们在动物社交网络时间序列中检测到小团体，这可以通过先前研究的真实直觉和黑猩猩专家的定性观察来验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00302</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用低秩模型对分布式地理空间数据进行分散推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00309v1 公告类型：新
摘要：信息技术的进步使得大量空间数据集的创建成为可能，从而推动了对可扩展且高效的计算方法的需求。虽然集中式框架提供了可行的解决方案，但它们受到单点故障和通信瓶颈等漏洞的限制。本文提出了一种针对空间低秩模型中的参数推断而量身定制的分散式框架，以应对这些挑战。一个关键障碍来自于观测之间的空间依赖性，这阻止了对数似然以总和的形式表示 - 这是分散式优化方法的关键要求。为了克服这一挑战，我们提出了一种利用证据下限的新型目标函数，这有助于使用分散式优化技术。我们的方法采用块下降法结合多重共识和动态共识平均来有效优化参数。我们证明了新目标函数在真实参数附近的凸性，确保了所提方法的收敛性。此外，我们首次提出了在空间低秩模型背景下建立估计量的一致性和渐近正态性的理论结果。大量模拟和真实世界数据实验证实了这些理论发现，展示了该框架的稳健性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00309</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过重采样和经验重放减少方差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00520</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00520v1 公告类型：新
摘要：经验重放是强化学习中的一项基础技术，它通过将过去的经验存储在重放缓冲区中并在训练期间重复使用它们来增强学习稳定性。尽管它在实践中取得了成功，但它的理论特性仍未得到充分探索。在本文中，我们提出了一个理论框架，该框架使用重采样的 $U$ 和 $V$ 统计数据对经验重放进行建模，提供严格的方差减少保证。我们将该框架应用于策略评估任务，使用最小二乘时间差 (LSTD) 算法和基于偏微分方程 (PDE) 的无模型算法，证明了稳定性和效率的显着提高，特别是在数据稀缺的情况下。除了策略评估之外，我们将框架扩展到核岭回归，表明基于经验重放的方法将计算成本从传统的 $O(n^3)$ 降低到低至 $O(n^2)$，同时降低了方差。大量数值实验验证了我们的理论发现，证明了经验重放在不同机器学习任务中的广泛适用性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00520</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复合马尔可夫决策过程的转换转移 $Q$-学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00534v1 公告类型：新
摘要：为了弥合迁移强化学习 (RL) 中经验成功与理论理解之间的差距，我们研究了一种具有可证明性能保证的原则性方法。我们引入了一种新颖的复合 MDP 框架，其中高维转换动态被建模为表示共享结构的低秩组件和捕获任务特定变化的稀疏组件的总和。这放宽了纯低秩转换模型的常见假设，允许更现实的场景，其中任务共享核心动态但保持个体变化。我们引入了 UCB-TQL（上置信区间迁移 Q 学习），专为迁移 RL 场景而设计，其中多个任务共享核心线性 MDP 动态但沿稀疏维度发散。当在具有足够轨迹的源任务上进行训练后将 UCB-TQL 应用于目标任务时，我们实现了遗憾界限 $\tilde{O}(\sqrt{eH^5N})$，该界限独立于环境维度进行扩展。这里，$N$ 表示目标任务中的轨迹数量，而 $e$ 量化任务之间的稀疏差异。这一结果表明，通过有效利用结构相似性，与单任务 RL 相比，它有显著的改进。我们的理论分析为 UCB-TQL 如何同时利用共享动态并适应特定于任务的变化提供了严格的保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00534</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过评分函数去噪对二进制数据进行采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00557v1 公告类型：新
摘要：高斯平滑与通过经验贝叶斯形式进行去噪的概率框架相结合，即 Tweedie-Miyasawa 公式 (TMF)，是基于分数的欧几里得空间生成模型成功的两个关键因素。平滑是缓解高维学习和采样问题的关键，去噪是恢复原始信号所必需的，TMF 通过噪声数据的分数函数将它们联系在一起。在这项工作中，我们将此范例扩展到学习和采样布尔超立方体上的二进制数据分布的问题，采用伯努利噪声而不是高斯噪声作为平滑装置。我们首先推导出汉明损失的最佳去噪器的 TMF 类表达式，其中自然会出现分数函数。然后使用类似朗之万的采样器对噪声二进制数据进行采样，我们理论上分析了不同噪声水平。在高伯努利噪声水平下，采样变得容易，类似于欧几里得空间中的对数凹采样。此外，我们将 Saremi 等人 (2024) 的顺序多测量采样扩展到二进制设置，我们可以通过在固定噪声水平下对多个噪声测量进行采样来降低“有效噪声”，而无需连续时间随机过程。我们通过对合成数据和二值化图像进行实验来验证我们的形式化和理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00557</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于图上概率测量的可扩展 Sobolev IPM</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00737v1 公告类型：新
摘要：我们研究了图度量空间上支持的概率测度的 Sobolev IPM 问题。Sobolev IPM 是积分概率度量 (IPM) 的一个重要实例，是通过将批判函数约束在由 Sobolev 范数定义的单位球内获得的。特别是，它已用于比较概率测度，并且对于机器学习中的几项理论工作至关重要。然而，据我们所知，没有有效的算法方法来有效地计算 Sobolev IPM，这阻碍了它的实际应用。在这项工作中，我们建立了 Sobolev 范数和加权 $L^p$ 范数之间的关系，并利用它为 Sobolev IPM 提出了一种 \emph{新颖的正则化}。通过利用图结构，我们证明正则化的 Sobolev IPM 提供了一个 \emph{闭式}表达式以实现快速计算。这一进步解决了长期存在的计算难题，并为将 Sobolev IPM 应用于实际应用（甚至在大规模环境中）铺平了道路。此外，正则化的 Sobolev IPM 是负定的。利用此属性，我们在正则化的 Sobolev IPM 上设计了正定核，并提供了它们在文档分类和图上度量的拓扑数据分析方面的优势的初步证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00737</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图上不平衡度量的 Orlicz-Sobolev 传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00739</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00739v1 公告类型：新
摘要：超越 $L^p$ 几何结构，Orlicz-Wasserstein (OW) 利用一类特定的凸函数来实现 Orlicz 几何结构。虽然 OW 显著有助于推进某些机器学习方法，但由于其两级优化公式，其计算复杂度很高。最近，Le 等人 (2024) 利用图结构提出了广义 Sobolev 传输 (GST)，即 OW 的可扩展变体。然而，GST 假设输入度量具有相同的质量。与最优传输 (OT) 不同，加入质量约束来扩展 GST 以用于图上的度量并非易事，可能具有不同的总质量。在这项工作中，我们建议退后一步，考虑图上非负度量的熵部分传输 (EPT)。利用 Caffarelli &amp; McCann (2010) 的观察结果，EPT 可以重新表述为两个相应平衡度量之间的标准完整 OT。因此，我们为图上的不平衡度量开发了一种具有 Orlicz 几何结构的新型 EPT，即 Orlicz-EPT。特别是，通过利用基于图的 Orlicz-Sobolev 空间的对偶 EPT 公式和几何结构，我们推导出一种新颖的正则化来提出 Orlicz-Sobolev 传输 (OST)。与 Orlicz-EPT 的高计算量两级优化问题不同，只需求解单变量优化问题即可高效地计算出所得距离。此外，我们推导出 OST 的几何结构并绘制其与其他传输距离的关系。我们通过经验表明 OST 比 Orlicz-EPT 快几个数量级。我们进一步说明了 OST 在文档分类和拓扑数据分析中的几个任务方面的优势的初步证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00739</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间序列的误差量化共形推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00818</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00818v1 公告类型：新
摘要：由于序列数据的时间依赖性和分布偏移，时间序列预测中的不确定性量化具有挑战性。共形推理提供了一种通过预测集评估机器学习模型不确定性的关键且灵活的工具。最近，一系列在线共形推理方法通过对一系列分位数损失函数执行在线梯度下降来更新预测集的阈值。这类方法的一个缺点是，它们仅使用通过错误覆盖指标揭示的不一致分数的信息，但忽略了错误量化，即不一致分数与当前阈值之间的距离。为了准确利用错误覆盖误差的动态，我们通过平滑分位数损失函数提出了 \textit{错误量化共形推理} (ECI)。ECI 引入了具有错误覆盖误差的连续和自适应反馈尺度，而不是现有方法中的简单二元反馈。我们为任意依赖和分布偏移下的 ECI 建立了长期覆盖保证。大量实验结果表明，ECI 可以实现有效的错误覆盖控制并输出比其他基线更严格的预测集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00818</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重尾噪声下动量随机梯度下降的算法稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00885v1 公告类型：新
摘要：理解重尾噪声下优化算法的泛化特性越来越受到关注。然而，现有的理论结果主要集中在随机梯度下降（SGD）上，对 SGD 以外的重尾优化器的分析仍然缺失。在这项工作中，我们建立了重尾梯度噪声下带动量 SGD（SGDm）的泛化界限。我们首先考虑 SGDm 的连续时间极限，即 Levy 驱动的随机微分方程（SDE），并为一类潜在非凸损失函数建立定量的 Wasserstein 算法稳定性界限。我们的界限揭示了一个值得注意的观察结果：对于二次损失函数，我们表明 SGDm 在存在重尾噪声的情况下承认更差的泛化界限，这表明动量和重尾的相互作用可能对泛化有害。然后，我们将分析扩展到离散时间，并开发出时间均匀离散化误差界限，据我们所知，这是具有退化噪声的 SDE 的第一个此类结果。该结果表明，通过适当选择步长，离散动力学保留了极限 SDE 的泛化特性。我们在合成二次问题和神经网络上说明了我们的理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00885</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轻松无忧：LLM 稀疏低秩矩阵分解的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00899</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00899v1 公告类型：新
摘要：大型基础模型的强大功能是以大量计算资源为代价的。压缩这些预训练模型具有实际意义，因为它可以通过降低与推理相关的成本，使它们在整个机器学习社区的部署变得民主化。一种有前途的压缩方案是将基础模型的密集权重分解为稀疏矩阵加低秩矩阵的总和。在本文中，我们设计了一个统一的框架，称为 HASSLE-free，用于基础模型的（半结构化）稀疏矩阵加低秩矩阵分解。我们的框架为这种分解引入了局部逐层重建误差目标，我们证明了先前的工作解决了这个优化问题的松弛；我们提供了有效且可扩展的方法来最小化精确的引入优化问题。就引入的目标和广泛的 LLM 评估基准而言，HASSLE-free 大大优于最先进的方法。对于具有 2：4 稀疏度组件加上 64 秩组件分解的 Llama3-8B 模型（最近的研究表明该压缩方案在 GPU 上具有重要的推理加速效果），与现有方法相比，HASSLE-free 将 WikiText-2 数据集的测试困惑度降低了 12％，并将八个流行零样本任务的平均值之间的差距（与密集模型相比）降低了 15％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00899</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两阶段延迟学习中的对抗鲁棒性：算法与保证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01027</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01027v1 公告类型：新
摘要：学习延迟 (L2D) 有助于在 AI 系统和决策者之间实现最佳任务分配。尽管它具有潜力，但我们表明，当前的两阶段 L2D 框架极易受到对抗性攻击，这种攻击可能会误导查询或压倒决策代理，从而严重降低系统性能。本文首次全面分析了两阶段 L2D 框架中的对抗性鲁棒性。我们介绍了两种新颖的攻击策略——非针对性和针对性——利用这些系统中固有的结构漏洞。为了减轻这些威胁，我们提出了 SARD，这是一种基于贝叶斯和 $(\mathcal{R},\mathcal{G})$ 一致性的稳健、凸、延迟算法。我们的方法保证在对抗性扰动下为交叉熵系列中的所有代理实现最佳任务分配。分类、回归和多任务基准上的大量实验验证了 SARD 的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01027</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一步全梯度足以进行低秩微调，且效果显著</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01235v1 公告类型：新
摘要：本文研究了如何在理论分析的指导下提高低秩自适应 (LoRA) 的性能。我们的第一组理论结果表明，对于随机初始化和线性模型，\textit{i)} LoRA 将与完全微调的一步梯度的某个奇异子空间对齐；\textit{ii)} 预处理器可改善高秩情况下的收敛性。这些见解促使我们专注于使用特定谱初始化策略与某些子空间对齐的预处理 LoRA。对于线性和非线性模型，我们证明可以在初始化时直接实现对齐和泛化保证，并且还可以构建后续的线性收敛。我们的分析得出了 \emph{LoRA-One} 算法（使用 \emph{One} 步梯度和预处理），这是一种理论基础算法，在多个基准测试中比普通 LoRA 及其变体实现了显着的经验改进。我们的理论分析基于解耦学习动态并描述谱初始化如何有助于特征学习，这可能对理解矩阵感知和深度学习理论具有独立意义。源代码可以在 https://github.com/YuanheZ/LoRA-One 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01235</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有理高斯小波和相应的模型驱动神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01282</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01282v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们考虑使用高斯小波乘以适当的有理项的连续小波变换。该有理修正器的零点和极点充当自由参数，它们的选择高度影响母小波的形状。这使得所提出的构造仅使用几个小波系数就可以近似具有复杂形态的信号。我们表明，所提出的有理高斯小波是可接受的，并使用变量投影算子提供小波系数的数值近似值。此外，我们展示了如何在神经网络中使用所提出的基于变量投影的有理高斯小波变换来获得高度可解释的特征学习层。我们通过生物医学应用证明了所提方案的有效性，即在实际心电图测量中检测室性异位搏动 (VEB)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01282</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>