<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高效3D分子产生的直线扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02918</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02918V1公告类型：新 
摘要：基于扩散的模型在分子生成中表现出了巨大的希望，但通常需要大量的采样步骤来生成有效的样品。在本文中，我们引入了一种新型的直线扩散模型（SLDM），以通过制定遵循线性轨迹的扩散过程来解决此问题。所提出的过程与分子结构的噪声灵敏度特征很好地对齐，并均匀地在整个生成过程中分布了重建工作，从而提高了学习效率和功效。因此，SLDM在3D分子生成基准测试中实现了最先进的性能，从而提高了100倍的采样效率。此外，关于玩具数据和图像生成任务的实验验证了SLDM的一般性和鲁棒性，展示了其在各种生成建模域中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02918</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过Schr \“ Odinger Bridge：全面评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02943</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02943V1公告类型：新 
摘要：我们研究了时间序列的Schr \“ Odinger Bridge（SB）方法的生成能力。SB框架将时间序列综合作为熵最佳插值传输问题在路径空间上的参考概率度量与目标关节分布之间的参考概率度量之间。这导致了在有限的时间内捕捉到的临时动力学范围，而捕获了该目标的范围。像图像生成一样，我们在这项工作中的应用稀缺。时间序列生成的多功能和健壮的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02943</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KodCode：用于编码的多样，具有挑战性和可验证的合成数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02951</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02951V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了KodCode，这是一个合成数据集，该数据集解决了跨不同困难和域中培训大型语言模型进行编码的高质量，可验证的培训数据的持续挑战。现有的以代码为中心的资源通常无法确保覆盖范围（例如，将简单的编码任务跨越高级算法问题）或可验证的正确性（例如，单位测试）。相比之下，Kodcode包括问题 - 解决测试三重态，这些三重态通过自我验证程序系统地验证。我们的管道首先综合了广泛的编码问题，然后生成解决方案和测试用例，并通过分配给具有挑战性的问题的其他尝试。最后，通过将问题重写为不同的格式并在基于测试的拒绝抽样过程中产生回答（DeepSeek R1）来完成培训数据合成。该管道产生了一个大规模，健壮和多样化的编码数据集。 KodCode适用于监督的微调，配对的单元测试也为RL调整提供了巨大的潜力。 Fine-tuning experiments on coding benchmarks (HumanEval(+), MBPP(+), BigCodeBench, and LiveCodeBench) demonstrate that KodCode-tuned models achieve state-of-the-art performance, surpassing models like Qwen2.5-Coder-32B-Instruct and DeepSeek-R1-Distill-Llama-70B.]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02951</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形神经网络上的节点级对比度学术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02959</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02959V1公告类型：新 
摘要：绘制图形旨在从图形上训练的图神经网络（GNN）中删除图形实体（即节点和边缘）的子集。与在欧几里得结构数据中训练的模型的机器不同，有效地学习了在非欧亚人结构数据（例如图形）上训练的模型（例如图形），这是具有挑战性的，因为图形实体表现出相互依赖性。现有作品利用图形分区，影响功能或其他层来实现图形学习。但是，没有其他约束，它们都无法实现高可扩展性和有效性。在本文中，我们通过利用嵌入空间来实现更有效的图表。 GNN的主要训练目标是为每个节点生成适当的嵌入，以封装结构信息和节点特征表示。因此，直接优化嵌入空间可以有效地从模型中删除目标节点的信息。基于此直觉，我们提出了节点级对比度划分（节点-Cul）。它通过对比剩余的节点和未学习节点的邻居的嵌入来消除目标节点（未学习节点）的影响。通过迭代更新，未经看见的节点的嵌入逐渐变得相似，从而有效地删除了学习的信息，而无需直接合并看不见的数据。此外，我们介绍了一种邻里重建方法，该方法优化了邻居的嵌入，以消除未学习节点的影响以维护GNN模型的实用性。各种图形数据和模型的实验表明，我们的节点cul实现了最佳的学习功效，并增强了模型实用程序，并需要与现有框架进行可比较的计算资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02959</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于库普曼的深入增强学习的概括，并应用于无线通信</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02961</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02961V1公告类型：新 
摘要：深钢筋学习（DRL）是一种关键的机器学习技术，推动了各种科学和工程领域（包括无线通信）的进步。但是，其有限的解释性和可推广性仍然是主要挑战。在监督学习中，通常使用信息理论方法的概括误差来评估概括性。在DRL中，训练数据是顺序的，不是独立且分布相同的（I.I.D。），使传统信息理论方法不适合通用性分析。为了应对这一挑战，本文提出了一种新的分析方法，用于评估DRL的普遍性。具体而言，我们首先将训练的DRL算法中状态和动作的演变建模为未知的离散，随机和非线性动力学函数。然后，我们采用数据驱动的识别方法，即Koopman运算符，以近似这些功能，并提出了两个可解释的表示。基于这些可解释的表示，我们开发了一种严格的数学方法来评估DRL算法的普遍性。使用Koopman操作员的光谱特征分析来制定此方法，利用H_ \ Infty Norm。最后，我们将这种概括分析应用于比较软性参数批评方法，即广泛认为是强大的DRL方法，与无人驾驶汽车辅助的MMWave MMWave无线通信方案的近端策略优化算法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02961</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐私保护公平综合表格数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02968</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02968V1公告类型：新 
摘要：由于法律和道德问题，共享包含有价值但私人信息的表格数据受到限制。合成数据可能是解决此共享问题的替代方法，因为它是通过机器学习算法人为生成的，并试图捕获基础数据分布。但是，机器学习模型并非没有记忆，并且可能会引入偏见，因为它们依靠培训数据。生成保留隐私和公平性的合成数据，同时保持靠近真实数据的实用性是一项艰巨的任务。这项研究同时解决了合成数据的隐私和公平方面，这是其他研究未探索的领域。在这项工作中，我们提出了PF-wgan，这是一种基于WGAN-GP模型的隐私，公平的综合表格数据生成器。我们通过添加隐私和公平限制来迫使其生成隐私保护公平数据，从而修改了原始的WGAN-GP。这种方法将使保护个人隐私并对任何特定组的数据集发布。我们将结果与三个不同数据集的效用，隐私和公平性的三个最先进的合成数据生成器模型进行了比较。我们发现，所提出的模型在公用事业，隐私和公平之间表现出更加平衡的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02968</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过DKL-VAE模型通过潜在空间设计整合预测和生成能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02978</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02978V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了深内核学习变量自动编码器（VAE-DKL）框架，该框架将变量自动编码器（VAE）与深核学习（DKL）的预测性相结合。 VAE了解了高维数据的潜在表示，从而实现了新结构的产生，而DKL通过通过高斯工艺（GP）回归以与目标性能的对准结构来完善了这一潜在空间。这种方法保留了VAE的生成能力，同时增强了其基于GP的财产预测的潜在空间。我们在两个数据集上评估了框架：一个带有预定义变异因子和QM9分子数据集的结构化卡数据集，其中焓是进行优化的目标函数。该模型展示了高精度的性质预测，并可以生成具有期望特征的新型训练子集结构。 VAE-DKL框架为高通量材料发现和分子设计提供了一种有希望的方法，平衡结构性潜在空间组织具有生成性灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02978</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过渐进推理在图表上分布概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02988</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02988V1公告类型：新 
摘要：图神经网络（GNN）的开发和评估通常遵循独立和相同分布的（I.I.D.）假设。然而，由于无法控制的数据生成机制，这种假设在实践中通常是站不住脚的。特别是，当数据分布显示重大变化时，大多数GNN将无法产生可靠的预测，甚至可能随机做出决策。改善模型概括的最有希望的解决方案之一是在输入图中挑选因果不变部分。尽管如此，我们观察到通过现有方法学到的因果部分与地面真理所学的因果部分之间的分布差距很大，从而导致了不良的绩效。为了响应上述问题，本文介绍了GPRO，该模型以渐进推理学习图形因果不变性。具体而言，复杂的图形因果不变学习被分解为从易于硬到硬的多个中间推理步骤，并且通过渐进的推理过程不断增强GPRO的感知，以提取出稳定的分布转移的因果特征。我们还通过创建反事实样本来扩大训练分布，以增强GPRO在捕获因果不变零件方面的能力。广泛的实验表明，我们提出的GPRO的表现平均超过了最新方法4.91％。对于更严重的分配变化的数据集，性能提高可能高达6.86％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02988</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以提高的准确性，概括和解释性的提高，对Hopfield网络的状态进行分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03018</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03018V1公告类型：新 
摘要：我们扩展了有关Hopfield Network状态分类的现有工作，采用更复杂的模型，例如密集连接的馈电深神经网络和支持向量机。 Hopfield网络的状态可以分为几个类别，包括学习（在培训期间提出的），虚假的（未学到的稳定状态）和原型（稳定的状态（稳定的状态），但属于学识渊博的国家的子集）。确定给定状态属于哪个类别通常是有用的；例如，从网络检索时忽略伪造状态。先前的研究已通过简单的线性方法处理了状态分类任务，最著名的是稳定性比率。我们加深了关于原型政权Hopfield网络分类状态的研究，研究了加强原型的因素如何影响状态分类任务。我们研究了对从不同原型任务衍生的状态进行培训的不同分类模型的普遍性 - 例如，在具有10个原型的Hopfield网络上训练的网络可以从具有20个原型的网络分类状态吗？我们发现，简单的模型在保持稳定比率的同时通常优于稳定比率。这些模型需要很少的培训数据，并且对一系列Hopfield Network产生的状态，即使是在非常不同的数据集中训练的国家，都可以很好地概括。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03018</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子非线性匪徒优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03023</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03023V1公告类型：新 
摘要：我们研究了非线性强盗优化，其中学习者通过零订单函数甲骨文最大化黑盒功能，该功能已成功应用于许多关键应用中，例如药物发现和超参数调谐。现有的作品表明，借助量子计算，可以打破$ \ omega（\ sqrt {t}）$遗憾的下限在经典设置中，并实现新的$ o（\ mathrm {poly} \ log t）$上限。但是，他们通常认为目标函数位于繁殖的Hilbert空间内，其算法遭受了维数的诅咒。在本文中，我们提出了新的Q-NLB-UCB算法，该算法使用新型的参数函数近似技术，并由于量子快进和量子蒙特卡洛均值估计而享有性能改善。我们证明，Q-NLB-UCB的遗憾不仅是$ O（\ Mathrm {poly} \ log t）$，而且是无输入尺寸的，也适用于高维任务。我们分析的核心是一种新的量子回归甲骨文，并且仔细构造了参数不确定性区域。我们的算法在合成和现实世界任务上的效率也得到了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03023</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>层次结构：最佳运输到无穷大及以后</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03025</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03025V1公告类型：新 
摘要：最佳运输（OT）在机器学习方面取得了巨大的成功，这是通过最低成本通信对齐数据集的原则方法。这项成功在很大程度上是由Sinkhorn算法的运行时效率[Cuturi 2013]驱动的，该算法计算两个数据集的点之间的耦合。但是，Sinkhorn在点数中具有二次空间复杂性，从而将可扩展性限制在较大的数据集中。低级别的OT达到线性空间的复杂性，但根据定义，无法计算点之间的一对一对应关系。当最佳传输问题是数据集之间的分配问题时，则保证最佳映射（称为Monge Map）是两次射击。在这种情况下，我们表明，最佳的低级耦合耦合的因子每个点及其图像在Monge Map下的图像。我们利用这种不变性来得出一种算法，分层精致（Hiref），该算法使用低级OT子问题来动态构建数据集的多尺度分区，从而最终以两种偶像结合。层次改进使用线性空间并具有对数线性运行时，在克服其有限的分辨率的同时，保留了低级OT的空间优势。我们证明了在几个数据集上进行层次改进的优势，包括包含超过一百万分的数据集，将全级OT扩展到以前超出Sindhorn触及的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03025</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天气和气候的生成同化和预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03038</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03038V1公告类型：新 
摘要：机器学习模型在预测未来两个星期的天气方面已取得了巨大的成功，优于基于过程的基准测试。但是，现有方法主要集中在预测任务上，并且不纳入必要的数据同化。此外，这些模型会在长期推出中累积错误，从而将其适用性限制在季节性预测或气候预测中。在这里，我们引入了生成同化和预测（GAP），这是一个统一的深层生成框架，用于同化和预测天气和气候。通过学习量化观察性，预测性和外部强迫限制下大气状态的概率分布，差距在广泛的天气气候相关任务中出色，包括数据同化，无缝预测和气候模拟。特别是，GAP具有最新的合奏同化，概率天气预测和季节性预测的竞争力，产生稳定的千禧一代模拟，并从每天到衰减时间尺度再现气候变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03038</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过对抗RLHF平台通过LLM错位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03039</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03039V1公告类型：新 
摘要：强化学习在具有人类偏好的语言模型中表现出了出色的表现，从而导致人们对开发RLHF平台的关注不断增加。这些平台使用户能够微调模型，而无需在开发复杂的机器学习算法方面有任何专业知识。尽管这些平台提供了有用的功能，例如奖励建模和RLHF微调，但它们的安全性和可靠性在很大程度上尚未探索。鉴于RLHF和开源RLHF框架的采用越来越大，我们研究了这些系统的可信度及其对LLM的行为的潜在影响。在本文中，我们提出了针对公开可用RLHF工具的攻击。在我们提出的攻击中，对抗性RLHF平台通过选择性操纵优先数据集中的数据样本来破坏LLM对齐过程。在这种情况下，当用户的任务与攻击者的目标保持一致时，该平台操纵了首选数据集的子集，其中包含与攻击者目标相关的示例。这种操作导致了损坏的奖励模型，最终导致语言模型的未对准。我们的结果表明，这种攻击可以有效地将LLMS转向目标领域内的不良行为。我们的工作强调了探索RLHF平台脆弱性及其在RLHF微调过程中导致LLMS不对对准的潜力的迫切需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03039</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用模型和数据分配中的随机性进行隐私放大</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03043</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03043V1公告类型：新 
摘要：我们研究培训过程中的固有随机性如何（在其中每个样本（或联邦学习中的客户）仅贡献随机选择的部分培训 - 可以利用隐私放大。这包括（1）数据分区，其中样本仅参与训练迭代的一部分，以及（2）模型分区，其中示例仅更新模型参数的子集。我们将框架应用于联合学习中的平行框架，在该框架中，每个客户端都会更新随机选择的子网，以减少内存和计算开销，并显示现有方法，例如模型分裂或辍学，提供了前一个隐私分析技术未捕获的显着隐私放大增益。此外，我们引入了平衡的迭代子采样，这是一种新的数据分区方法，每个样本（或客户端）都参与固定数量的培训迭代。我们表明，此方法比泊松（I.I.D.）对数据（或客户端）进行采样可产生更强的隐私放大。我们的结果表明，训练过程中的随机性是结构化的，而不是I.I.D。并以复杂的方式与数据进行交互，可以系统地利用大量隐私放大。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03043</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有疾病子图位置编码的图形变压器，以改善合并症预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.03046</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.03046V1公告类型：新 
摘要：合并症，单个患者多种医疗状况的共发生，对疾病的管理和结局产生了深远的影响。了解这些复杂的互连至关重要，尤其是在合并症加剧结果的情况下。利用人类互动组（HI）的见解以及基于图的方法的进步，本研究介绍了带有亚图位置编码（TSPE）的变压器，以进行疾病合并症预测。受生物监督嵌入（BSE）的启发，TSPE采用了变压器的注意机制和亚图位置编码（SPE）来捕获节点与疾病关联之间的相互作用。正如Dwivedi等人的图形变压器所用所用的那样，我们提出的SPE比LPE更有效，强调了整合聚类和疾病特定信息的重要性，以提高预测精度。 TSPE在实际临床基准数据集（RR0和RR1）上进行了评估，在最新方法中显示出大量的性能提高，可达到ROC AUC高达28.24％的高度28.24％，精度提高了4.93％。此方法显示了适应其他基于图形的任务和应用程序的希望。源代码可在GitHub存储库中获得：https：//github.com/xihan-qin/tspe-graphtransformer。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.03046</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>