<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>针对下一个购物篮推荐的超准确度指标的重复偏差感知优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06362</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06362v1 公告类型：新
摘要：在下一个篮子推荐 (NBR) 中，根据用户的历史篮子序列向用户推荐一组商品。在许多领域中，推荐的篮子由重复商品和探索商品组成。一些最先进的 NBR 方法严重偏向于推荐重复商品以最大化效用。对 NBR 的超准确度目标（例如商品公平性和多样性）的评估和优化引起了越来越多的关注。在存在严重重复偏差的情况下，如何追求这种超准确度目标？我们发现，仅优化多样性或商品公平性而不考虑重复偏差可能会导致 NBR 算法推荐更多重复商品。为了解决这个问题，我们提出了一种与模型无关的重复偏差感知优化算法来后处理从 NBR 方法获得的推荐结果，目的是在优化多样性或商品公平性时减轻重复偏差。我们考虑了优化算法的多种变体以迎合多种 NBR 方法。在三个真实的杂货店购物数据集上的实验表明，所提出的算法可以有效地提高多样性和物品公平性，并在可接受的召回损失下减轻重复偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06362</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的多标签分类的图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06985v1 公告类型：新
摘要：在业务分析中，提供有效的建议对于提高公司利润至关重要。基于图的结构（例如二分图）的利用因其分析复杂数据关系的能力而广受欢迎。链接预测对于向用户推荐特定项目至关重要。该领域的传统方法通常涉及识别图结构中的模式或使用图神经网络（GNN）等表示技术。然而，随着数据量的增加，这些方法遇到了困难。为了应对这些挑战，我们提出了一种称为多标签分类的图对比学习（MCGCL）的模型。MCGCL 利用对比学习来提高推荐效果。该模型包含两个训练阶段：主任务和子任务。主要任务是整体用户-项目图学习以捕获用户-项目关系。构建同质用户-用户（项目-项目）子图以捕获子任务中的用户-用户和项目-项目关系。我们使用来自 Amazon Reviews 的真实数据集在多标签分类任务中评估了性能。与最先进方法的比较实验证实了 MCGCL 的有效性，凸显了其改进推荐系统的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06985</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于增量学习的检索增强生成（RAG）模型在线更新方法研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07063</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07063v1 Announce Type: new 
摘要：在信息技术飞速发展、数据量呈指数级增长的当代背景下，语言模型面临着重大挑战，如何有效地驾驭动态且不断发展的信息格局，实时更新和适应新知识。本文提出了一种在线更新方法，该方法基于现有的检索增强生成（RAG）模型，并加入多种创新机制。首先利用动态内存捕获新出现的数据样本，然后通过可调的知识提炼策略将其逐步集成到核心模型中。同时，在检索模块中引入分层索引和多层门控机制，确保检索的内容更有针对性和准确性。最后，在生成阶段针对不同类型的输入建立多阶段网络结构，并对各阶段的中间表示进行交叉注意匹配与筛选，保证新旧知识的有效融合与迭代更新。实验结果表明，所提方法在知识保留和推理准确率方面均优于现有主流对比模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07063</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序推荐的意图兴趣解缠和项目感知意图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07096</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07096v1 公告类型：新
摘要：推荐系统旨在通过捕获来自用户交互历史的用户行为来提供个性化的项目推荐。考虑到用户交互自然会根据用户心中的意图按顺序发生，因此用户行为可以解释为用户意图。因此，最近积极研究基于意图的顺序推荐，以从历史交互中建模用户意图，从而比传统研究更精确地理解用户，而传统研究通常会忽略用户交互背后的底层语义。然而，现有的研究面临三个挑战：1）仅关注意图对用户行为的理解有限，2）由于意图类别的数量任意固定，在对意图进行分类时缺乏稳健性，3）在用户意图建模中忽略了交互项目。为了应对这些挑战，我们提出了意图兴趣解缠和项目感知意图对比学习顺序推荐 (IDCLRec)。 IDCLRec 将用户行为分解为意图（动态动机）和兴趣（用户的稳定品味），以便全面了解用户行为。因果交叉注意机制用于识别交互过程中一致的兴趣，而残差行为则通过相似性调整损失建模其时间动态，从而建模为意图。此外，重要性加权注意机制无需预先定义意图类别的数量，即可捕获用户特定的分类意图，同时考虑到意图对于每次交互的重要性。此外，我们引入了项目感知对比学习，它可以对齐发生在同一交互中的意图，并将意图与相应意图发生的项目组合对齐。在真实数据集上进行的大量实验证明了 IDCLRec 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07096</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多目标可控决策转换器进行面向未来条件的建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07212</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07212v1 公告类型：新
摘要：确保长期成功是推荐系统的最终目标，这要求策略能够预见和塑造决策对未来用户满意度的影响。当前的推荐策略面临两个重大障碍。首先，推荐决策的未来影响仍然不明朗，因此通过直接优化即时指标来评估它们并不切实际。其次，多个目标之间经常会出现冲突，例如提高准确性与探索多样化建议。现有的策略陷入了“训练、评估和再训练”的循环中，随着目标的发展，其劳动强度越来越大。为了应对这些挑战，我们引入了一种面向未来的多目标可控推荐策略，允许直接指定未来目标，并让模型能够自回归地生成与这些目标一致的项目序列。我们提出了多目标可控决策转换器 (MocDT)，这是一种离线强化学习 (RL) 模型，能够利用大量离线数据自主学习从多个目标到项目序列的映射。因此，它可以在推理阶段针对任何指定目标生成量身定制的推荐。我们的实证研究结果强调了可控推荐策略能够根据不同的目标生成项目序列，同时保持与当前针对各种目标的推荐策略相媲美的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07212</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与数据集无关的推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07294v1 公告类型：新 
摘要：[这是一份立场文件，不包含任何经验或理论结果] 推荐系统已成为个性化用户体验的基石，但它们的开发通常涉及大量人工干预，包括特定于数据集的特征工程、超参数调整和配置。为此，我们引入了一个新范例：数据集无关推荐系统 (DAReS)，旨在使单个代码库能够针对给定的推荐系统任务自主适应各种数据集，而无需进行微调。这种方法的核心是数据集描述语言 (DsDL)，这是一种结构化格式，提供有关数据集特征和标签的元数据，并允许系统了解数据集的特征，从而使其能够自主管理特征选择、缺失值插补、噪声消除和超参数优化等过程。通过减少对特定领域专业知识和手动调整的需求，DAReS 为跨不同应用领域构建推荐系统提供了更高效、更可扩展的解决方案。它解决了该领域的关键挑战，例如可重用性、可重复性以及非专家用户或入门级研究人员的可访问性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07294</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于产品搜索的多模态语义检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07365v1 公告类型：新
摘要：基于文本数据的语义检索（也称为密集检索）已在网络搜索和产品搜索应用领域得到广泛研究，其中查询和潜在目标文档的相关性通过它们的密集向量表示比较来计算。产品图像对于电子商务搜索交互至关重要，是客户探索产品的关键因素。但它对语义检索的影响尚未得到很好的研究。在本研究中，我们为电子商务搜索中的产品项目建立了一个多模态表示，而不是纯文本表示产品，并研究了这种表示的影响。这些模型是在电子商务数据集上开发和评估的。我们证明，产品的多模态表示方案可以提高语义检索中的购买回忆或相关性准确性。此外，我们还对多模态语义检索模型与纯文本语义检索模型检索到的排他匹配进行了数值分析，以证明多模态解决方案的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07365</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环境大型语言模型评估（ELLE）数据集：评估生态环境领域生成式人工智能应用的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06277v1 公告类型：交叉 
摘要：生成式人工智能在生态和环境应用方面具有巨大潜力，例如监测、数据分析、教育和政策支持。然而，由于缺乏统一的评估框架，其有效性受到限制。为了解决这个问题，我们提出了环境大型语言模型评估 (ELLE) 问答 (QA) 数据集，这是第一个旨在评估大型语言模型及其在生态和环境科学中的应用的基准。ELLE 数据集包括 16 个环境主题的 1,130 个问答对，按领域、难度和类型分类。这个全面的数据集标准化了这些领域的绩效评估，从而能够对生成式人工智能的性能进行一致和客观的比较。通过提供专用的评估工具，ELLE 数据集促进了生成式人工智能技术的开发和应用，以实现可持续的环境成果。数据集和代码可在 https://elle.ceeai.net/ 和 https://github.com/CEEAI/elle 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06277</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向医学应用的性别中立大型语言模型：减少 PubMed 摘要中的偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06365v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种通过中和性别职业代词来减轻医学文献中使用的大型语言模型 (LLM) 中的性别偏见的方法。处理了 1965 年至 1980 年的 379,000 篇 PubMed 摘要数据集，以识别和修改与职业相关的代词。我们开发了一个基于 BERT 的模型，即“现代职业偏见消除与精炼训练”或“MOBERT”，对这些中和后的摘要进行了训练，并将其性能与在原始数据集上训练的“1965Bert”进行了比较。MOBERT 实现了 70\% 的包容性替换率，而 1965Bert 仅达到 4\%。对 MOBERT 的进一步分析表明，代词替换准确性与训练数据中职业术语的频率相关。我们建议扩大数据集并改进流程以提高性能并确保在医疗应用中更公平的语言建模。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06365</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析上下文在使用大型语言模型进行预测中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06496</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06496v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究评估了近期语言模型 (LLM) 对二元预测问题的预测性能。我们首先引入了一个包含 600 多个二元预测问题的新数据集，并添加了相关新闻文章及其简明的问题相关摘要。然后，我们探讨了具有不同上下文级别的输入提示对预测性能的影响。结果表明，结合新闻文章可以显着提高性能，而使用少量样本会导致准确性下降。我们发现较大的模型始终优于较小的模型，这凸显了 LLM 在增强自动预测方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06496</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐合适的学术课程：使用 BERTopic 的兴趣挖掘方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06581</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06581v1 公告类型：交叉 
摘要：未来的学生面临着选择大学课程的艰巨任务，这将影响他们的学术和职业生涯。对于决策者和支持服务而言，由于可用的目录信息庞大而复杂，将个人兴趣与合适的课​​程相匹配通常非常耗时且极其困难。本文介绍了第一个基于课程内容和个人偏好为学生提供有效建议的信息系统。BERTopic 是一种强大的主题建模算法，它利用文本嵌入技术来生成主题表示。它使我们能够从所有课程描述中挖掘兴趣主题，代表该机构教授的全部知识。在学生个人选择主题的支持下，通过知识图谱中的统计回溯计算出最相关课程的候选名单，这是课程关系的新表征。这种方法可以应用于广泛的教育环境，包括专业和职业培训。一所拥有 80 个项目和 5,000 多门课程的高等院校的案例研究表明，该系统提供了即时有效的决策支持。一项涉及 65 名学生的定性研究显示，所呈现的兴趣主题很有意义，可以带来诸如意外发现、个性化和公平等积极影响。超过 98% 的用户表示这些建议符合他们的兴趣，约 94% 的用户表示他们将来会使用该工具。定量分析表明，该系统可以配置为确保公平性，实现 98% 的项目覆盖率，同时保持 0.77 的个性化得分。这些发现表明，这种实时、以用户为中心、数据驱动的系统可以改善项目选择过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06581</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型、知识图谱和搜索引擎：回答用户问题的十字路口</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06699v1 公告类型：交叉 
摘要：关于如何将大型语言模型、知识图谱和搜索引擎以协同的方式结合起来，已经进行了很多讨论。当前学术讨论中很大程度上缺少的一个维度是用户视角。特别是，关于如何最好地满足用户的不同信息需求，包括不同的方面和难度水平，仍有许多悬而未决的问题。本文介绍了用户信息需求的分类法，指导我们研究大型语言模型、知识图谱和搜索引擎的优缺点和可能的协同作用。从这项研究中，我们得出了未来研究的路线图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06699</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示 19 世纪文学的时间趋势：一种信息检索方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06833v1 公告类型：交叉 
摘要：在英语文学中，19 世纪见证了风格、主题和流派的重大转变。因此，这一时期的小说表现出显著的多样性。本文通过信息检索的视角研究 19 世纪英国小说中术语使用的演变，探讨了这些变化。通过将基于查询扩展的方法应用于大英图书馆十年分段的小说集，我们研究了相关术语随时间的变化。我们的分析采用了多种标准指标，包括 Kendall 的 tau、Jaccard 相似度和 Jensen-Shannon 散度，以评估扩展查询术语集中的重叠和变化。我们的结果表明，查询扩展技术选择的相关术语在几十年间存在显著的差异，表明整个 19 世纪小说的语言和概念发生了重大变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06833</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学中的因果论断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06873</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06873v1 公告类型：交叉 
摘要：我们使用自定义语言模型分析了 1980 年至 2023 年的 44,000 多份 NBER 和 CEPR 工作论文，以构建映射经济概念及其关系的知识图谱。我们区分一般主张和通过因果推理方法（例如 DiD、IV、RDD、RCT）记录的主张。我们记录了因果主张份额的大幅上升——从 1990 年的约 4% 上升到 2020 年的近 28%——反映了“可信度革命”日益增长的影响力。我们发现因果叙事复杂性（例如因果链的深度）强烈预测了在前 5 名期刊上的发表和更高的引用次数，而非因果复杂性往往与这些结果不相关或呈负相关。新颖性对于排名前五的出版物也至关重要，但只有以可靠的因果方法为基础时才如此：引入真正新颖的因果边缘或路径会显著增加在主要媒体上被接受和长期引用的可能性，而非因果新颖性则表现出微弱甚至负面的影响。涉及核心、被广泛认可的概念的论文往往会吸引更多的引用，这凸显了推动出版成功和长期学术影响的因素之间的差异。最后，弥合未被充分探索的概念对主要在以因果方法为基础时会得到回报，但这种填补空白的做法与未来的引用没有一致的联系。总体而言，我们的研究结果表明，方法论的严谨性和因果创新是学术认可的关键驱动因素，但持续的影响可能需要平衡新颖的贡献与概念融入既定的经济话语。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06873</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专利新颖性评估加速创新和专利审查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06956</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06956v1 公告类型：交叉 
摘要：在快速发展的技术创新领域，通过专利保护知识产权对于促进进步和刺激研发投资至关重要。本报告介绍了一种突破性的专利新颖性评估和权利要求生成系统，该系统经过精心设计，可剖析知识产权的创造性方面并简化对大量专利权利要求数据的访问。我们的系统解决了学术机构的一个关键差距，为大学生和研究人员提供了一个直观的平台，以浏览和掌握专利权利要求的复杂性，特别是针对中国专利的细微差别而量身定制。与传统的分析系统不同，我们的计划利用专有的中文 API 来确保无与伦比的精确度和相关性。主要挑战在于访问和理解各种专利权利要求的复杂性，从而阻碍了对现有想法的有效创新。我们的解决方案旨在通过提供一种定制方法来克服这些障碍，无缝检索全面的权利要求信息，并根据中国专利格局的具体情况进行微调。通过为用户提供高效获取全面专利权利要求信息的渠道，我们的变革性平台旨在激发不断发展的知识产权领域的明智探索和创新。其预期影响超越了单个学院，培育有利于研发的环境，同时加深学术界对专利概念的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06956</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>