<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>强化学习的公平性：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06909</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06909v1 公告类型：新
摘要：虽然我们对机器学习公平性的理解已经取得了显着进步，但我们对强化学习（RL）公平性的理解仍然处于初级阶段。大多数注意力都集中在一次性分类任务的公平性上；然而，现实世界中的强化学习系统（例如自动驾驶汽车）要复杂得多，因为代理会在动态环境中长期运行。为了确保这些系统的负责任的开发和部署，我们必须更好地理解强化学习中的公平性。在本文中，我们调查了文献，以提供强化学习公平性前沿的最新快照。我们首先回顾 RL 中可能出现公平性考虑的地方，然后讨论迄今为止提出的 RL 中公平性的各种定义。在展示公平 RL 所研究的不同应用领域之前，我们将继续重点介绍研究人员用于在单智能体和多智能体 RL 系统中实现公平性的方法。最后，我们批判性地检查文献中的差距，例如理解RLHF 的背景下，仍然需要在未来的工作中解决，以便在现实世界系统中真正实现公平的 RL。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06909</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从缓慢变化的非平稳过程进行因果推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06902</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06902v1 公告类型：新
摘要：遵循受限结构因果模型（SCM）框架从观测数据进行因果推断很大程度上取决于数据生成机制中因果关系的不对称性，例如非高斯性或非线性。这种方法可以适用于平稳时间序列，但从非平稳时间序列推断因果关系仍然是一项具有挑战性的任务。在这项工作中，我们通过时变滤波器和平稳噪声提出了一类新的受限 SCM，并利用非平稳性的不对称性在双变量和网络设置中进行因果识别。我们通过利用对缓慢变化过程的双变量进化谱的强大估计来提出有效的程序。评估涉及高阶和非平滑滤波器的各种合成和真实数据集，以证明我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06902</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于合理粒度原则的聚类粒球生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06904</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06904v1 公告类型：新
摘要：高效、鲁棒的数据聚类仍​​然是数据分析领域的一项具有挑战性的任务。最近的努力探索了粒球（GB）计算与聚类算法的集成来应对这一挑战，并取得了有希望的结果。然而，现有的生成 GB 的方法通常依赖于单一指标来衡量 GB 质量，并采用基于阈值或贪婪策略，可能导致 GB 无法准确捕获底层数据分布。为了解决这些限制，本文介绍了一种新颖的 GB 生成方法。该方法的独创性在于利用合理粒度原则来衡量聚类任务的GB质量。准确地说，我们定义了GB的覆盖范围和特异性，并引入了评估GB质量的综合措施。利用这种质量测量，该方法结合了基于二叉树剪枝的策略和异常检测方法，分别确定每个 GB 的子 GB 的最佳组合并识别异常 GB。与之前的GB生成方法相比，新方法在保证与数据分布一致的同时最大限度地提高了生成GB的整体质量，从而增强了生成GB的合理性。从合成数据集和公开数据集获得的实验结果强调了所提出的 GB 生成方法的有效性，展示了聚类准确性和归一化互信息的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06904</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回归中进化特征构建的锐度感知最小化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06869v1 公告类型：新
摘要： 近年来，基于遗传规划（GP）的进化特征构建取得了显着的成功。然而，进化特征构建的主要挑战是它倾向于过度拟合训练数据，导致对未见过的数据的泛化能力较差。在这项研究中，我们从 PAC-贝叶斯理论中汲取灵感，并提出在函数空间中使用锐度感知最小化来发现在语义空间的平滑损失景观中表现出稳健性能的符号特征。通过结合交叉验证损失优化锐度，以及设计锐度降低层，该方法有效缓解了 GP 的过拟合问题，特别是在处理有限数量的实例或存在标签噪声的情况下。 58 个真实世界回归数据集的实验结果表明，我们的方法在控制过度拟合方面优于标准 GP 以及 GP 的六种最先进的复杂性测量方法。此外，与包括 XGBoost 和 LightGBM 在内的九种微调机器学习和符号回归算法相比，具有锐度感知最小化功能的 GP 集成版本表现出卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06869</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多层网络上动态系统的高效 PAC 可学习性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06884v1 公告类型：新
摘要：网络动力系统被广泛用作现实世界级联现象的形式模型，例如疾病和信息的传播。先前的研究已经解决了当底层网络具有单层时学习未知动力系统的行为的问题。在这项工作中，我们研究了多层网络上动态系统的可学习性，这更加现实且更具挑战性。首先，我们提出了一种高效的 PAC 学习算法，并具有可证明的保证，表明学习器只需要少量的训练样本即可推断未知系统。我们进一步对衡量模型复杂性的 Natarajan 维度进行了严格分析。渐近地，对于几乎所有多层图，我们对 Nararajan 维度的限制都是严格的。我们工作中的技术和见解为未来研究多层动力系统学习问题提供了理论基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06884</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新实现学习以重新加权鲁棒深度学习的示例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06859</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06859v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络（DNN）已被用来为图像识别和医学诊断等许多复杂的分析问题创建模型。 DNN 因其能够对复杂模式和分布进行建模而成为机器学习中的流行工具。然而，这些网络的性能高度依赖于用于训练模型的数据的质量。众所周知，这些集合的两个特征，即噪声标签和训练集偏差，经常会因训练集过度拟合而导致泛化性能不佳。本文旨在使用 Ren 等人提出的方法来解决这个问题。 (2018) 使用元训练和在线权重近似。我们将首先实现一个玩具问题来粗略地验证 Ren 等人的作者的主张。 （2018），然后尝试使用该方法使用不平衡的图像数据集来解决皮肤癌检测的现实问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06859</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ISR：可逆符号回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06848</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06848v1 公告类型：新
摘要：我们引入了可逆符号回归（ISR）方法。它是一种机器学习技术，通过可逆映射（或架构）生成给定数据集的输入和输出之间的分析关系。所提出的ISR方法自然地结合了可逆神经网络（INN）和方程学习器（EQL）的原理，EQL是一种基于神经网络的函数学习符号架构。特别是，我们将 INN 的仿射耦合块转换为符号框架，从而产生端到端可微符号可逆架构，从而实现高效的基于梯度的学习。所提出的 ISR 框架还依赖于稀疏性促进正则化，从而允许发现简洁且可解释的可逆表达式。我们证明 ISR 可以作为密度估计任务的（符号）归一化流程。此外，我们强调了它在解决反演问题中的实际适用性，包括基准反演运动学问题，特别是海洋学中的地声反演问题，旨在从声学信号推断底层海底参数的后验分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06848</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单个神经元的线性解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06855</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06855v1 公告类型：新
摘要：近年来，人们开发了许多方法来理解神经网络的内部工作原理，通常是通过描述模型中单个神经元的功能。然而，这些方法通常只专注于解释神经元的最高激活。在本文中，我们表明这还不够，最高激活范围仅负责神经元因果效应的一小部分。此外，导致较低激活的输入通常非常不同，并且仅通过查看高激活无法可靠地预测。我们建议神经元应该被理解为概念的线性组合，并开发一种有效的方法来产生这些线性解释。此外，我们还展示了如何使用模拟自动评估描述质量，即预测视觉设置中不可见输入的神经元激活。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06855</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MH-pFLID：通过注入和蒸馏建立异构个性化联合学习模型以进行医学数据分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06822</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06822v1 公告类型：新
摘要：联邦学习广泛应用于医疗应用中，无需访问本地数据即可训练全局模型。然而，跨客户端不同的计算能力和网络架构（系统异构性）对有效聚合来自非独立同分布（非 IID）数据的信息提出了重大挑战。当前使用知识蒸馏的联邦学习方法需要公共数据集，从而引发了隐私和数据收集问题。此外，这些数据集需要额外的本地计算和存储资源，这对于硬件条件有限的医疗机构来说是一个负担。在本文中，我们介绍了一种新颖的联邦学习范式，称为通过注入和蒸馏的异构个性化联邦学习模型（MH-pFLID）。我们的框架利用轻量级信使模型携带集中信息来收集来自每个客户端的信息。我们还开发了一套接收器和发送器模块来接收和发送来自信使模型的信息，以便有效地注入和提取信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06822</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLOps 的自动化代码适应——法学硕士的基准研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06835v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了当前一代大型语言模型将机器学习操作 (MLOps) 功能合并到 ML 训练代码库中的可能性。我们评估了 OpenAI (gpt-3.5-turbo) 和 WizardCoder（开源，15B 参数）模型在不同设置下自动完成各种 MLOps 功能的性能。我们进行了一项基准测试研究，评估这些模型的能力：(1) 使用特定于组件的 MLOps 功能（例如用于实验跟踪的 MLflow 和权重和偏差、用于超参数优化的 Optuna 等）调整现有代码示例（内联），以及（ 2) 执行从 MLOps 功能的一个组件到另一个组件的转换任务，例如，将现有的基于 GitPython 库的版本控制代码转换为基于数据版本控制库的代码。我们还提出了三种不同的方法，包括教导法学硕士理解组件的 API 文档作为完成翻译任务时的参考。在我们的评估中，gpt-3.5-turbo 模型在模型优化（WizardCoder 为 55%，相比之下为 0%）、实验跟踪（WizardCoder 为 100%，相比之下为 62.5%）、模型方面实现了令人印象深刻的 Pass@3 准确率，显着优于 WizardCoder。在最佳设置下，平均注册率（WizardCoder 为 92%，WizardCoder 为 42%）和超参数优化（WizardCoder 为 83%，WizardCoder 为 58%），展示了其在复杂 MLOps 任务中卓越的代码适应性性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06835</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向生物医学保健的联邦基金会模型的开放挑战和机遇</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06784v1 公告类型：新
摘要：本次调查探讨了基础模型 (FM) 在人工智能中的变革性影响，重点关注其与联邦学习 (FL) 的集成，以推进生物医学研究。 ChatGPT、LLaMa 和 CLIP 等基础模型通过无监督预训练、自监督学习、指导微调和来自人类反馈的强化学习等方法在大量数据集上进行训练，代表了机器学习的重大进步。这些模型能够生成连贯的文本和逼真的图像，对于需要处理不同数据形式（例如临床报告、诊断图像和多模式患者交互）的生物医学应用至关重要。
  FL 与这些复杂模型的结合提出了一种很有前景的策略，可以利用其分析能力，同时保护敏感医疗数据的隐私。这种方法不仅增强了 FM 在医疗诊断和个性化治疗方面的能力，而且还解决了医疗保健中数据隐私和安全性的关键问题。本次调查回顾了 FM 在联邦环境中的当前应用，强调了挑战，并确定了未来的研究方向，包括扩展 FM、管理数据多样性以及提高 FL 框架内的通信效率。其目标是鼓励进一步研究 FM 和 FL 的综合潜力，为突破性的医疗创新奠定基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06784</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非平稳域推广：理论与算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06816v1 公告类型：新
摘要：尽管机器学习的最新进展表明它可以成功地从独立同分布（IID）数据中学习，但在开放世界中它很容易受到分布外（OOD）数据的影响。域泛化（DG）解决了这样的问题，它的目标是从多个源域中学习一个可以泛化到未见过的目标域的模型。现有的 DG 研究主要集中在具有同质源域的固定环境。然而，在许多应用中，域可能沿着特定方向（例如时间、空间）演化。如果不考虑这种非平稳模式，使用现有方法训练的模型可能无法概括 OOD 数据。在本文中，我们研究非平稳环境中的领域泛化。我们首先检查环境非平稳性对模型性能的影响，并建立目标域模型误差的理论上限。然后，我们提出了一种基于自适应不变表示学习的新颖算法，该算法利用非平稳模式来训练在目标域上获得良好性能的模型。对合成数据和真实数据的实验验证了所提出的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06816</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于加法器和乘法器设计的可扩展且有效的算术树生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06758</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06758v1 公告类型：新
摘要：在各种硬件场景中，算术单元的计算效率和物理尺寸显着影响整个硬件系统的速度和占用空间。然而，现有算术设计技术的有效性被证明是不够的，因为它没有充分优化速度和面积，导致处理速率降低和模块尺寸增大。为了提高算术性能，在这项工作中，我们重点关注两个最常见和基本的算术模块：加法器和乘法器。我们将设计任务视为单人树生成游戏，利用强化学习技术来优化其算术树结构。这样的树生成公式使我们能够有效地导航广阔的搜索空间，并在短短几个小时内发现能够提高计算效率和硬件尺寸的卓越算术设计。对于加法器，我们的方法发现了在理论指标上实现帕累托最优的 128 位加法器的设计。与最先进的 PrefixRL 相比，我们的方法将计算延迟和硬件尺寸分别减少了 26% 和 30%。对于乘法器，与 RL-MUL 相比，我们的方法将速度提高了 49% 和尺寸减小了 45%。此外，我们的方法固有的灵活性和可扩展性使我们能够将我们的设计部署到尖端技术中，因为我们证明它们可以无缝集成到 7nm 技术中。我们相信我们的工作将为硬件设计提供有价值的见解，通过完善的搜索空间和我们的树生成方法进一步加快速度并减小尺寸。请参阅我们的介绍视频：https://bit.ly/ArithmeticTree。代码发布于https://github.com/laiyao1/ArithmeticTree。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06758</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无需对抗训练的深度 MMD 梯度流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06780</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06780v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种用于生成建模的梯度流程序，通过将粒子从初始源分布传输到目标分布，其中粒子上的梯度场由最大平均差异（MMD）的噪声自适应 Wasserstein 梯度给出。噪声自适应 MMD 在因噪声水平增加而损坏的数据分布上进行训练，这些数据分布是通过前向扩散过程获得的，如去噪扩散概率模型中常用的那样。结果是 MMD 梯度流的推广，我们称之为扩散-MMD-梯度流或 DMMD。发散训练过程与生成对抗网络（GAN）中的判别器训练相关，但不需要对抗训练。我们在 CIFAR10、MNIST、CELEB-A (64 x64) 和 LSUN Church (64 x 64) 上的无条件图像生成中获得了有竞争力的经验性能。此外，我们证明了当 MMD 被 KL 散度的下界取代时该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06780</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯尔莫哥洛夫-阿诺德网络是径向基函数网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06721</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06721v1 公告类型：新
摘要：这篇简短的论文快速证明了柯尔莫哥洛夫-阿诺德网络 (KAN) 中使用的 3 阶 B 样条可以通过高斯径向基函数很好地逼近。这样做会产生 FastKAN，这是一种更快的 KAN 实现，它也是一个径向基函数 (RBF) 网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06721</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>