<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>跨编码器重新发现了BM25的语义变体</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04645</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04645V1公告类型：新 
摘要：神经排名模型（NRMS）在信息检索任务上具有快速高级的最新性能。在这项工作中，我们研究了Minilm的盘编码变体，以确定其计算的相关性和存储位置的相关性。我们发现它以可解释的方式采用了传统BM25的语义变体，具有局部组件：（1）在控制期限饱和和文档长度效果的同时计算软性期限频率的变压器注意力头，以及（2）低阶段其嵌入矩阵的组件，该矩阵编码词汇的反向文档频率信息。这表明跨编码器使用与BM25相同的基本机制，但进一步利用其捕获语义的能力来提高检索性能。颗粒状的理解为模型编辑奠定了基础，以提高模型透明度，解决安全问题并提高培训和现实世界应用中的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04645</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过优先考虑主题相关性和事实准确性来增强健康信息的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04666</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04666V1公告类型：新 
摘要：在线健康信息中的指数激增，再加上非专家的越来越多的使用，突出了对先进的健康信息检索模型的紧迫需求，这些模型不仅考虑主题相关性，而且考虑了检索到的信息的事实准确性，鉴于潜在的风险，与健康错误有关。为此，本文介绍了一种由检索型发电（RAG）驱动的解决方案，该解决方案利用生成大语言模型（LLMS）的能力来增强基于科学证据的健康相关文档的检索。特别是，我们提出了一个三阶段的模型：在第一阶段，用户的查询被用来检索与科学文献所构成的知识库相关的参考的局部相关段落。在第二阶段，这些段落以及初始查询并由LLMS处理以生成上下文相关的丰富文本（Gentext）。在最后阶段，通过与Gentext的比较，从局部相关性和事实准确性的角度评估和排名，通过立场检测或语义相似性将其排名。除了计算事实准确性外，Gentext还可以为其提供一层解释性，以帮助用户了解检索背后的推理。我们在基准数据集上对我们模型的实验评估和针对基线模型的实验评估证明了其在增强局部相关和事实准确的健康信息的检索方面的有效性，因此在缓解健康错误信息中迈出了重要的一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04666</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整体指导的蒙特卡洛树搜索复杂的信息寻求</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04751</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04751V1公告类型：新 
摘要：在庞大的数字信息时代，可用信息的庞大数量和异质性在复杂的信息寻求方面面临着重大挑战。用户经常面临多步骤Web搜索任务，涉及导航大量和多样化的数据源。这种复杂性需要每个步骤仍然是全面，准确和相关的。但是，传统的搜索方法通常很难平衡对局部精度的需求与整体理解所需的更广泛的环境，从而使复杂的查询的关键方面尚未被解散。在本文中，我们介绍了一个基于LLM的搜索助手，该助理采用了新的信息，以全面指导的蒙特卡洛树搜索（HG-MCT）寻求范式。我们将任务重新制定为具有知识记忆的渐进信息收集过程，并将自适应清单与MCT中的多方面奖励建模结合在一起。自适应清单提供明确的子目标，以指导MCT流程，以全面覆盖复杂的用户查询。同时，我们的多观点奖励建模提供了探索和检索奖励，以及跟踪完成和剩余子目标的进度反馈，随着树木搜索的进行而完善清单。通过在局部树扩展和全球指导之间取得平衡，HG-MCT可以降低搜索路径中的冗余，并确保正确解决复杂查询的所有关键方面。关于现实世界中的复杂信息寻求任务的广泛实验表明，与现有基线相比，HG-MCT可以获取详尽的知识收集，并提供更准确的最终响应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04751</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medrag：通过知识增强检索型的一代，用于医疗保健副标士</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04413</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04413V1公告类型：交叉 
摘要：检索功能生成（RAG）是一种适合检索隐私敏感的电子健康记录（EHR）的技术。它可以作为医疗保健副驾驶的关键模块，有助于减少医疗保健从业者和患者的误诊。但是，医学领域中使用的基于启发式的抹布模型的诊断准确性和特异性不足，特别是对于具有相似表现的疾病。本文提出了MedRag，这是一种通过知识图（KG）精心促进的医学领域推理增强的抹布模型，以根据表现来检索诊断和治疗建议。 MedRag系统地构建了一个全面的四层层次诊断KG，包括各种疾病的关键诊断差异。这些差异与从EHR数据库中检索的类似EHR动态集成，并在大型语言模型中进行了推理。该过程使得更准确，更具体的决策支持，同时还可以主动提供后续问题以增强个性化的医疗决策。在公共数据集DDXPLU和从Tan Tock Seng医院收集的公共数据集DDXPLU和私人慢性疼痛诊断数据集（CPDD）上进行了评估，并将其性能与各种现有的抹布方法进行了比较。实验结果表明，利用KG的信息整合和关系能力，我们的MedRag提供了更具体的诊断见解，并且在降低误诊率的方面优于最先进的模型。我们的代码将在https://github.com/snowteam2023/medrag上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04413</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NV-RETRIEVER：通过有效的硬性采矿改进文本嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15831</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2407.15831V2公告类型：替换 
摘要：文本嵌入模型在信息检索应用程序中很受欢迎，例如基于检索增强生成（RAG）的语义搜索和提问系统。这些模型通常是变压器模型，它们通过对比度学习目标进行了微调。微调嵌入模型的挑战性方面之一是选择用于对比度学习的高质量硬性段落。在本文中，我们介绍了一种积极意识的采矿方法，该方法使用正相关得分作为有效的假阴性删除的锚点，从而导致更快的训练和更准确的检索模型。我们提供了一项关于其配置的硬性采矿方法的消融研究，探索了不同的教师和基本模型。我们进一步证明了我们提出的采矿方法的功效，该方法通过NV-Retriever-V1模型进行了大规模，该模型在MTEB检索（Beir）基准上得分60.9，并于2024年7月将其发布给MTEB检索时排名第一。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15831</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Murar：一个简单有效的多模式检索和回答多模式问题回答的简化框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08521</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2408.08521V2公告类型：替换 
摘要：检索效果一代（RAG）的最新进展表现出了令人印象深刻的索问题（QA）任务。但是，大多数以前的作品主要集中在基于文本的答案上。尽管一些研究涉及多模式数据，但它们仍然无法产生全面的多模式答案，尤其是在解释概念或提供有关如何实现特定目标的逐步教程的逐步教程。此功能对于诸如企业聊天机器人和设置（例如客户服务和教育系统）等应用程序特别有价值，在该应用程序中，答案是从多模式数据中采购的。在本文中，我们介绍了一个名为Murar的简单有效框架（多模式检索和回答改进）。穆拉（Murar）通过检索相关的多模式数据并完善回答以创建连贯的多模式答案来增强基于文本的答案。可以轻松地扩展此框架，以支持企业聊天机器人中的多模式答案，并以最少的修改。人类评估结果表明，与纯文本答案相比，穆拉尔产生的多模式答案更有用和可读。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08521</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型理解知识图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.12229</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.12229V2公告类型：替换 
摘要：近年来，知识图（KGS）的引入通过促进项目之间的潜在关联，具有显着高级推荐的系统。但是，现有方法仍然面临几个局限性。首先，大多数公斤的事实或范围有限。其次，现有方法将kg中的文本信息转换为ID，从而导致不同项目之间自然语义连接的丧失。第三，现有的方法难以捕获全球kg中的高阶连接。为了解决这些局限性，我们提出了一种名为Colakg的新方法，该方法利用大型语言模型（LLMS）改善基于KG的建议。 LLM的广泛的世界知识和非凡的推理能力使我们的方法可以补充KGS中缺失的事实。此外，他们强大的文本理解能力可以更好地利用语义信息。具体而言，Colakg从本地和全球水平上提取了KG的有用信息。通过采用以项目为中心的子图提取和及时的工程，它可以准确捕获本地kg。随后，通过基于检索的邻居增强，它通过捕获整个KG的相关项目来补充当前项目，从而有效地利用全球信息。 LLM提取的本地和全球信息分别通过表示融合模块和检索表述学习模块有效地集成到了建议模型中，从而提高了建议性能。在四个现实世界数据集上进行的广泛实验证明了我们方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.12229</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>束缚破碎的主题：将神经主题模型与标签和作者保持一致</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.18140</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.18140V2公告类型：替换 
摘要：主题模型是从大型文档收集中提取语义信息的流行方法。但是，最近的研究表明，这些模型产生的主题通常与人类意图不符。尽管可以使用元数据，例如标签和作者身份信息，但尚未有效地纳入神经主题模型中。为了解决这一差距，我们介绍了Fantom，这是一种新颖的方法，可以将神经主题模型与标签和作者资格信息相结合。 Fantom允许在可用时包含此元数据，为每个主题生成可解释的主题和作者分布。通过学习标签，主题和作者之间的一致性，我们的方法比传统主题模型表现出更大的表现力。实验结果表明，Fantom从主题质量和对齐方式方面改善了现有模型。此外，它确定了作者的兴趣和相似之处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.18140</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>htmlrag：html比纯文本更好，用于建模抹布系统中检索的知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02959</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2411.02959V2公告类型：替换 
摘要：已证明检索功能增强的一代（RAG）可以提高知识能力并减轻LLM的幻觉问题。网络是抹布系统中使用的外部知识的主要来源，许多商业抹布系统都将网络搜索引擎用作其主要检索系统。通常，这样的破布系统会检索搜索结果，下载结果的HTML源，然后从HTML来源提取纯文本。纯文本文档或块被馈入LLM，以增强这一代。但是，在此基于平淡的抹布过程中，HTML固有的许多结构和语义信息（例如标题和表结构）都丢失了。为了减轻这个问题，我们提出了HTMLRAG，它使用HTML而不是纯文本作为抹布中检索知识的格式。我们认为，在对外部文档中的知识进行建模时，HTML比纯文本要好，并且大多数LLM都具有强大的能力来理解HTML。但是，利用HTML提出了新的挑战。 HTML包含其他内容，例如标签，JavaScript和CSS规范，这些内容为RAG系统带来了额外的输入令牌和噪声。为了解决此问题，我们建议HTML清洁，压缩和两步基于块状树的修剪策略，以缩短HTML，同时最大程度地减少信息丢失。六个质量检查数据集的实验证实了在抹布系统中使用HTML的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02959</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行为建模用于电子商务搜索的空间重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.18216</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.18216V2公告类型：替换 
摘要：提供卓​​越的搜索服务对于增强客户体验和推动收入增长至关重要。通常，搜索系统通常通过固定的逻辑“和”关系在静态上结合用户偏好和查询项目相关性来建模用户行为。本文使用因果图和Venn图，通过统一的镜头对现有的方法进行了重新检查，发现了两个普遍但重大的问题：纠缠的偏好和相关效果以及一个崩溃的建模空间。为了克服这些挑战，我们的研究介绍了一个新颖的框架DRP，该框架通过两个组件增强了搜索准确性，以重建行为建模空间。具体而言，我们实施偏好编辑以从优先预测中主动删除相关效果，从而产生未经污染的用户偏好。此外，我们采用自适应融合，该自适应融合会动态调整融合标准，以与相关性和偏好的不同模式保持一致，从而促进了重建的建模空间中更细微和量身定制的行为预测。对两个公共数据集和一个专有搜索数据集的经验验证强调了我们提出的方法的优势，证明了性能的明显改善而不是现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.18216</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.19241</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.19241V3公告类型：替换 
摘要：当今我们的世界正面临着几种相互加强危机的融合，每个危机与社会正义和解放的关注相交。本文挑衅了计算机介导的信息访问在我们的解放性斗争中的作用。我们将解放信息检索定义为挑战各种形式的人类压迫的信息访问方法的研究和开发，并将其活动定位在更广泛的集体解放实践中。这里的“解放”一词表示所有民族普遍人性化的道德关注以及消除压迫以创造我们可以集体繁荣的条件。为了制定信息检索的解放研究议程（IR），在本文中，我们推测社区可以采用的做法，列举该领域应进行的一些项目，并讨论引发新思想和研究方向的挑衅。我们挑战IR研究领域，以拥抱人文价值，并致力于作为我们研究的一部分进行普遍解放和社会正义。在这个过程中，社区必须既想象反射后的世界，又可以重新想象IR在该世界以及带领我们到达那里的旅程中的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.19241</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从数据创建者到数据reuser：距离很重要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07926</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2402.07926V3公告类型：替换 - 交叉 
摘要：共享研究数据是必要的，但不足以重用数据。开放的科学政策比重复使用更重视数据共享，但两者都是复杂，劳动密集型，昂贵的，并且需要多个利益相关者的基础设施投资。数据重用的价值在于创建者与重用者之间的关系。通过解决知识交流，而不是仅仅是利益相关者之间的交易，可以更明智地对数据管理和知识基础设施进行投资。利用数据共享和重用的经验研究，我们开发了数据创建者和数据重用者之间距离的隐喻，确定了有效传输知识能力的六个维度：域，方法，方法，方法，协作，策划，策展，目的以及时间以及时间以及时间以及时间以及时间和时间以及时间性。我们探讨了这些维度的社会和社会技术方面如何减少或增加 - 在创作者和雷用者之间穿越的距离。我们对数据创建者和潜在重用者之间距离的理论框架为四类利益相关者提供了有关如何使数据共享和重用更有效的建议：数据创建者，数据重用者，数据档案管理员和资助机构。共享研究数据的“需要一个村庄”和一个村庄重复使用数据。我们的目的是引发新的研究问题，新的研究和新的投资，以有效，有效地流通研究数据；并确定数据和研究生命周期的每个阶段的投资标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07926</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展和应用自动化的爱马仕软件出版物工作流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17614</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.17614V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：研究软件是研究的重要输出，必须根据研究软件的公平原则发布。这可以通过在持久标识符下与元数据发布软件来实现。爱马仕（Hermes）是一种利用持续集成的工具，可以自动与Rich Metadata的软件发布。在这项工作中，我们描述了爱马仕的工作流程本身，以及如何扩展它以满足特定的研究软件元数据或基础架构的需求。我们介绍了HERMES插件体系结构，并提供了创建一个新的HERMES插件的示例，该插件从源代码存储库中的元数据源收集元数据。我们通过命令行接口以及连续集成管道的一步来展示如何将爱马仕作为最终用户。最后，我们报告了三个非正式案例研究，其结果提供了对爱马仕工作流的可行性和适用性的初步评估，以及HERMES软件包的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17614</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lemmahead：使用大语言模型的RAG辅助证明生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15797</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.15797V3公告类型：替换 - 交叉 
摘要：开发解决数学问题或写数学证明所需的逻辑是大型语言模型（LLMS）的更困难目标之一。目前，文献中最受欢迎的方法包括对书面数学内容（例如学术出版物和教科书）进行微调模型，以便该模型可以学会模仿数学写作的风格。在这个项目中，我们探讨了使用检索增强发电（RAG）来解决LLMS数学推理中的空白的有效性。我们开发了Lemmahead，这是一个抹布知识基础，它以相关的数学上下文为模型提供查询，特别关注已发表的教科书的上下文。为了衡量我们的模型在数学推理方面的表现，我们的测试范式集中于自动定理的任务，通过用精益正式语言为给定的数学主张生成证据证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15797</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字网务：搜索引擎结果的审核显示了以色列 - 巴勒斯坦冲突上查询的裁缝</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04266</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04266V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：根据用户偏好，位置等，使用自定义算法量身定制搜索结果，通常被视为可靠的信息网关，量身定制搜索结果。尽管这对于常规查询可能很有用，但当主题敏感或有争议，可能会限制暴露于各种观点并增加极化时，它引起了人们的关注。
  为了检查这种裁缝的程度，我们专注于以色列 - 巴勒斯坦冲突，并开发了一种隐私保护工具来审核三种搜索引擎的行为：DuckDuckgo，Google和Yahoo。我们的研究重点介绍了两个主要问题：（1）搜索有关冲突的搜索结果如何在不同用户之间有所不同？ （2）这些结果是否受用户的位置和浏览历史记录的影响？
  我们的发现显示了基于位置和浏览偏好的显着定制，这与以前的研究发现仅针对一般主题的轻度个性化。此外，与冲突相关的查询比无关的查询更定制，结果并不是关于冲突的刻画的中立。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04266</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>