<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>多类分类中强盗信息的真实价格</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10027</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10027v1 公告类型：交叉
摘要：我们重新审视带有强盗反馈的多类分类的经典问题（Kakade、Shalev-Shwartz 和 Tewari，2008），其中每个输入分类到 $K$ 个可能标签之一，反馈仅限于预测标签是否正确。我们的主要询问是关于标签数量 $K$ 的依赖性，以及此设置中的 $T$ 步后悔边界是否可以改善到超出现有的 $\smash{\sqrt{KT}}$ 依赖性算法。我们的主要贡献是表明强盗多类的极小极大遗憾实际上更加微妙，其形式为 $\smash{\widetilde{\Theta}\left(\min \left\{|\mathcal{H}| + \sqrt{T}, \sqrt{KT \log |{\mathcal{H}|}} \right\} \right) }$，其中 $\mathcal{H}$ 是基础（有限）假设类。特别是，我们提出了一种新的老虎机分类算法，可以保证后悔 $\smash{\widetilde{O}(|\mathcal{H}|+\sqrt{T})}$，改进了中等大小假设类的经典算法，并给出一个匹配的下界，在所有参数范围内建立上限（最多对数因子）的紧密度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10027</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LaT-PFN：用于上下文时间序列预测的联合嵌入预测架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10093</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10093v1 公告类型：交叉
摘要：我们介绍 LatentTimePFN (LaT-PFN)，这是一种基础时间序列模型，具有强大的嵌入空间，可实现零样本预测。为了实现这一目标，我们利用先验数据拟合网络（PFN）和联合嵌入预测架构（JEPA）框架的新颖集成在潜在空间中执行上下文学习。我们利用 JEPA 框架创建底层随机过程的预测优化潜在表示，该过程生成时间序列，并使用 PFN 将其与上下文学习相结合。此外，我们通过利用相关时间序列作为上下文并引入抽象时间轴来改进之前的工作。通过允许任何时间粒度和预测范围，这大大减少了训练时间并增加了模型的多功能性。我们表明，与已建立的基线相比，这会产生更好的零样本预测。我们还证明了我们的潜在空间可以产生单个时间步长和整个系列的固定长度摘要的信息嵌入。最后，我们观察到在没有显式训练的情况下多步补丁嵌入的出现，这表明该模型主动学习对数据中的局部结构进行编码的离散标记，类似于视觉变换器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10093</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迭代 PWL 神经网络中的超平面排列和不动点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09878v1 公告类型：交叉
摘要：我们利用超平面排列的框架来分析（稳定）固定点的潜在区域。我们为配备有任意多个线性片段的分段线性（PWL）激活函数的多层神经网络提供固定点数量的上限。显示了后界层数指数增长的理论最优性。具体来说，我们还为具有硬 tanh 激活的单隐藏层网络的稳定不动点的数量得出了更清晰的上限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09878</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有序数据的高斯过程模型及其在化学信息学中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09989v1 公告类型：交叉
摘要：随着化学测试筛选工具的激增，现在可以轻松创建大量化学品数据库。然而，用于分析这些数据库的严格统计方法还处于起步阶段，进一步发展以促进化学发现势在必行。在本文中，我们提出了条件高斯过程模型来预测化学实验的顺序结果，其中输入是化合物。我们在高斯过程的协方差内实现谷本距离（化学空间的一种度量），以捕获化学空间中的相关效应。我们模型的一个新颖之处是内核包含一个缩放参数，这是之前文献中未研究过的一个特征，它控制化学空间元素之间的相关性强度。使用分子指纹（化合物在化学空间内的位置的数字表示），我们表明，考虑化合物之间的相关性可以提高不相关模型的预测性能，其中假设效果是独立的。此外，我们提出了一种遗传算法，用于促进化学发现和识别化合物功效的重要特征。进行模拟研究以证明所提出方法的适用性。我们提出的方法在有机溶剂的危险分类问题上得到了证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09989</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线双方匹配，建议不完善</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09784v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了具有 $n$ 个离线顶点和 $n$ 个在线顶点的在线未加权二分匹配问题，其中人们希望与最优离线算法竞争。而 Karp 等人的经典 RANKING 算法。 [1990] 可证明达到 $1-1/e &gt; 1/2$ 的竞争比，我们表明，在对抗性到达模型下，没有学习增强方法可以既 1 一致又严格优于 $1/2$ 鲁棒性。同时，在随机到达模型下，我们展示了如何利用分布测试的方法来设计一种算法，该算法接受有关在线顶点的外部建议，并可证明在无建议方法可达到的任何比率与最佳比率之间实现竞争比率插值1，取决于建议质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09784</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>析因实验中单一处理效果的识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09797v1 公告类型：交叉
摘要：尽管成本高昂，但随机对照试验（RCT）仍被广泛视为从社会科学到医学等学科的黄金标准证据。近几十年来，研究人员越来越多地寻求通过同时测试多个假设的因子设计来减少重复随机对照试验的资源负担，例如同时评估多种药物或产品效果的实验。在这里，我表明，当在实验中随机进行多种干预措施时，如果没有英雄假设，则无法识别任何单一干预措施在实验环境之外产生的效果，即使实现了完全现实的条件。发生这种情况是因为单一治疗效果涉及一个具有单一焦点干预的反事实世界，允许其他变量采用其自然值（可能会被焦点干预混淆或修改）。相比之下，观察性研究和析因实验分别提供有关零干预和多重干预的潜在结果分布的信息。在本文中，我形式化了可识别这些孤立量的充分条件。我表明，依赖这种类型设计的研究人员必须证明函数形式的线性性，或者在非参数情况下，用有向无环图指定变量在现实世界中如何相关。最后，我开发了非参数锐界（即，与有限的 RCT 数据一致的信息量最大的最佳/最差情况估计），表明有关效应迹象的外推何时在经验上是合理的。这些新结果通过模拟数据进行了说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09797</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习 3 流形三角剖分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09610v1 公告类型：交叉
摘要：实三流形三角剖分可以通过同构签名唯一地表示。使用 SnapPy 和 Regina 为各种 3 流形和结补生成这些同构签名的数据库，然后使用这些类似语言的输入来训练各种机器学习架构以区分流形及其 Dehn 手术，通过他们的三角测量。然后，梯度显着性分析从训练的模型中提取这种类似语言的编码方案的关键部分。同构签名数据库取自 3 流形的 Pachner 图，这些数据库也是针对某些选定的焦点流形以及初始四面体的 SnapPy 可定向尖点普查的子集批量生成的。通过网络科学的视角进一步分析这些帕赫纳图，以识别三角剖分表示中的新结构；特别是对于双曲线情况，可以观察到最短测地线（收缩期）的长度与帕赫纳图球的大小之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09610</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计效率半径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09676</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09676v1 公告类型：交叉
摘要：渐近统计的经典结果表明，Fisher 信息矩阵控制了根据观测数据估计统计模型的难度。在这项工作中，我们引入了估计问题鲁棒性的伴随度量：统计效率半径（RSE）是使费舍尔信息矩阵奇异的问题数据的最小扰动的大小。我们针对各种测试台问题计算 RSE 直至数值常数，包括主成分分析、广义线性模型、相位检索、双线性传感和矩阵完成。在所有情况下，RSE 都会量化总体数据的协方差与潜在模型参数之间的兼容性。有趣的是，我们观察到 RSE 与问题实例的内在复杂性/敏感性之间存在精确的倒数关系，与数值分析中的经典 Eckart-Young 定理类似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09676</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共形对齐：知道何时信任具有保证的基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10301v1 公告类型：新
摘要：在将基础模型的输出部署到高风险任务之前，必须确保它们符合人类价值观。例如，在放射学报告生成中，视觉语言模型生成的报告必须与人类评估保持一致，然后才能用于医疗决策。本文提出了保形对齐，这是一个用于识别输出满足用户指定对齐标准的单元的通用框架。保证平均而言，选定单元的指定部分确实满足对齐标准，无论基础模型或数据分布如何。给定任何预先训练的模型和具有模型生成输出的新单元，共形对齐利用一组具有真实对齐状态的参考数据来训练对齐预测器。然后，它选择预测对齐分数超过数据相关阈值的新单元，证明其相应的输出值得信赖。通过问答和放射学报告生成的应用，我们证明了我们的方法能够通过对适量参考数据的轻量级训练来准确识别具有可信输出的单元。在此过程中，我们研究了对齐预测中各种特征的信息量，并将它们与标准模型相结合来构建对齐预测器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10301</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模型发现的可扩展稀疏回归：洞察的快车道</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09579</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09579v1 公告类型：交叉
摘要：存在着无数具有大量可用数据和不令人满意的数学描述的动力系统的例子。应用于符号库的稀疏回归已迅速成为直接从数据学习控制方程的强大工具；这些学习的方程平衡了定量准确性与定性简单性和人类可解释性。在这里，我提出了一种通用的、与模型无关的稀疏回归算法，该算法利用迭代奇异值分解 (SVD) 扩展了最近提出的穷举搜索。这种加速方案，即用于快速识别空向量的可扩展修剪（SPRINT），使用具有分析边界的二分法来快速识别对空向量的最佳Rank-1修改。它的目的是保持对小系数的敏感性，并为大型符号库提供合理的计算成本。这项计算需要通过详尽的搜索来计算宇宙的年龄，但通过 SPRINT 可以在一天内完成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09579</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在平滑条件下估计函数及其导数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10126</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10126v1 公告类型：新
摘要：我们考虑从 n 个观测值的噪声数据集中估计未知函数 f* 及其偏导数的问题，其中我们不对 f* 做出任何假设，只是它是平滑的，因为它具有以下平方可积偏导数：订单 m。在这种情况下，f* 估计量的自然候选者是满足特定平滑条件的数据集的最佳拟合。该估计器可以被视为最小二乘估计器，受某些平滑度度量的上限影响。另一种有用的估计器是最小化受平方误差平均值上限影响的平滑度的估计器。我们证明这两个估计量可以作为二次规划的解进行计算，建立这些估计量及其偏导数的一致性，并研究当 n 增加到无穷大时的收敛速度。估计器的有效性在股票期权及其二阶导数的价值被估计为基础股票价格的函数的情况下以数字方式说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10126</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为非高斯过程的随机 ReLU 神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10229</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10229v1 公告类型：新
摘要：我们考虑一大类具有随机初始化参数和修正线性单元激活函数的浅层神经网络。我们证明这些随机神经网络是明确定义的非高斯过程。作为副产品，我们证明这些网络是由脉冲白噪声（随机狄拉克测度的组合）驱动的随机微分方程的解。这些过程通过权重和偏差定律以及输入域每个有界区域中激活阈值的密度进行参数化。我们证明这些过程是各向同性和广义自相似的，赫斯特指数为 $3/2$。我们还为其自协方差函数导出了一个非常简单的封闭式表达式。我们的结果与之前的工作有根本的不同，因为我们考虑了一个非渐近的观点：输入域的每个有界区域（即宽度）中的神经元数量本身就是一个随机变量，具有泊松定律，其均值与密度参数。最后，我们表明，在适当的假设下，随着预期宽度趋于无穷大，这些过程不仅可以在规律上收敛到高斯过程，而且可以根据权重定律收敛到非高斯过程。我们的渐近结果为几个经典结果（宽网络收敛到高斯过程）以及一些新结果（宽网络可以收敛到非高斯过程）提供了新的看法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10229</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多项 Logistic Bandit 的近极小极大最优遗憾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09831</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09831v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究了上下文多项式 Logit (MNL) 强盗问题，其中学习代理根据上下文信息顺序选择一个类别，并且用户反馈遵循 MNL 选择模型。遗憾下限和上限之间存在显着差异，特别是在特征维度 $d$ 和最大分类大小 $K$ 方面。此外，这些界限之间奖励结构的变化使追求最优性变得复杂。在统一奖励下，所有项目都有相同的预期奖励，我们建立了一个遗憾下限 $\Omega(d\sqrt{\smash[b]{T/K}})$ 并提出了一个恒定时间算法 OFU -MNL+，实现 $\tilde{\mathcal{O}}(d\sqrt{\smash[b]{T/K}})$ 的匹配上限。在非均匀奖励下，我们证明了 $\Omega(d\sqrt{T})$ 的下界和 $\tilde{\mathcal{O}}(d\sqrt{T})$ 的上限，同时可通过 OFU-MNL+ 实现。我们的实证研究支持这些理论发现。据我们所知，这是 MNL 上下文强盗文献中第一个证明极小极大最优性（无论是均匀还是非均匀奖励设置）的工作，并提出了一种计算高效的算法，可以在对数因子范围内实现这种最优性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09831</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构图模型中稀疏结构和群落的同时识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09841v1 公告类型：新
摘要：探索和检测群落结构在遗传学、社会科学、神经科学和金融学中具有重要意义。特别是在图模型中，社区检测可以鼓励探索具有类群属性的变量集。在本文中，在高斯图模型的框架内，我们引入了一种将底层图结构分解为稀疏部分和低秩对角块（非重叠社区）的新颖方法。我们通过两个建模视角说明了这种分解的重要性，并提出了一个三阶段估计程序，其中包含快速有效的算法来识别稀疏结构和社区。同样在理论方面，我们建立了局部可识别性的条件，并通过构造有效范数将传统的不可表示性条件扩展到自适应形式，这保证了第二阶段自适应$\ell_1$惩罚估计器模型选择的一致性。此外，我们还提供了第三阶段 K 均值过程的聚类误差界。进行了大量的数值实验，以证明所提出的方法在估计图结构方面相对于现有方法的优越性。此外，我们将我们的方法应用于股票收益数据，揭示了其准确识别非重叠社区结构的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09841</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性高斯动力系统产生奖励的不安强强盗问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09584v1 公告类型：新
摘要：随机多臂老虎机问题研究不确定性下的决策。在该问题中，学习者通过在每一轮选择一个动作来与环境交互，其中一轮是交互的一个实例。作为响应，环境向学习者展示从随机过程中采样的奖励。学习者的目标是最大化累积奖励。随机多臂老虎机问题的一个具体变体是不安分老虎机，其中每个动作的奖励都是从马尔可夫链中采样的。具有离散状态空间的不安分老虎机是一个经过充分研究的问题，但据我们所知，对于具有许多应用（例如超参数优化）的连续状态空间版本，存在的结果并不多。在这项工作中，我们通过假设奖励是由线性高斯动力系统生成的动作向量和状态向量的内积来解决具有连续状态空间的不安强老虎机。为了预测每个动作的奖励，我们提出了一种方法，该方法采用先前观察到的奖励的线性组合来预测每个动作的下一个奖励。我们证明，无论先前选择的动作的顺序如何，为任何先前选择的动作采样的奖励都可以用于预测另一个动作的未来奖励，即在第 $t-1$ 轮为动作 1 采样的奖励可以用于预测第 $t$ 轮的行动奖励为 $2$。这是通过设计一个改进的卡尔曼滤波器来实现的，该滤波器具有可以学习用于奖励预测的矩阵表示。数值评估是在一组线性高斯动力系统上进行的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09584</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>