<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DIIT：一种面向工业跨领域推荐的领域不变信息传递方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10835v1 公告类型：新
摘要：跨域推荐（CDR）因其能够跨域利用丰富的信息而受到广泛关注。然而，大多数现有的 CDR 方法都假设了一种理想的静态条件，这在工业推荐系统（RS）中并不实用。因此，在工业 RS 环境中简单地应用现有的 CDR 方法可能会导致低效和低效率。为了填补这一空白，我们提出了 DIIT，一种用于工业跨域推荐的端到端领域不变信息传输方法。具体来说，我们首先模拟在多个领域维护各自模型的工业 RS 环境，每个模型都以增量模式进行训练。然后，为了提高有效性，我们设计了两个提取器，分别在领域级别和表示级别从最新的源域模型中充分提取领域不变信息。最后，为了提高效率，我们设计了一个迁移器将提取的信息转移到最新的目标域模型，该模型只需要目标域模型进行推理。在一个生产数据集和两个公共数据集上进行的实验验证了DIIT的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10835</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SGUQ：使用多组学数据诊断阿尔茨海默病的分阶段图卷积神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11046v1 公告类型：新
摘要：阿尔茨海默病 (AD) 是一种慢性神经退行性疾病，是导致痴呆的主要原因，对全球的成本、死亡率和负担产生了重大影响。基因组学、转录组学、蛋白质组学和表观基因组学等高通量组学技术的出现彻底改变了对 AD 的分子理解。传统的人工智能方法通常要求一开始就完成所有组学数据才能实现最佳的 AD 诊断，这是低效的，而且可能是不必要的。为了降低临床成本并提高使用多组学数据进行 AD 诊断的准确性，我们提出了一种具有不确定性量化的新型分阶段图卷积网络 (SGUQ)。SGUQ 从 mRNA 开始，并仅在必要时逐步整合 DNA 甲基化和 miRNA 数据，从而降低总体成本并减少有害测试的风险。实验结果表明，仅使用单模态组学数据（mRNA）即可可靠预测 46.23% 的样本，而当结合两种组学数据类型（mRNA + DNA 甲基化）时，另外 16.04% 的样本可以实现可靠的预测。此外，提出的分阶段 SGUQ 在 ROSMAP 数据集上的准确率达到 0.858，明显优于现有方法。提出的 SGUQ 不仅可以应用于使用多组学数据的 AD 诊断，而且还具有使用多视图数据进行临床决策的潜力。我们的实现已公开发布在 https://github.com/chenzhao2023/multiomicsuncertainty。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11046</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为基于会话的推荐系统优化仅编码器的 Transformer</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11150</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11150v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐是预测用户将与之交互的下一个项目的任务，通常无需访问历史用户数据。在这项工作中，我们引入了顺序掩蔽建模，这是一种针对仅编码器的 Transformer 架构的新方法，用于应对单会话推荐的挑战。我们的方法将通过窗口滑动进行的数据增强与独特的倒数第二个标记掩蔽策略相结合，以更有效地捕获顺序依赖关系。通过增强 Transformer 处理会话数据的方式，顺序掩蔽建模显着提高了下一项预测性能。
我们在三个广泛使用的数据集 Yoochoose 1/64、Diginetica 和 Tmall 上评估了我们的方法，并将其与最先进的单会话、跨会话和多关系方法进行了比较。结果表明，我们的 Transformer-SMM 模型始终优于所有依赖相同数量信息的模型，甚至可以与可以访问更广泛用户历史记录的方法相媲美。这项研究强调了仅编码器的变压器在基于会话的推荐中的潜力，并为进一步的改进打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11150</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时尚推荐的顺序法学硕士框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11327v1 公告类型：新
摘要：时尚行业是全球电子商务领域的主要领域之一，促使主要的在线零售商采用推荐系统来提供产品建议并为客户提供便利。虽然推荐系统已被广泛研究，但大多数都是针对一般电子商务问题而设计的，并且难以应对时尚领域的独特挑战。为了解决这些问题，我们提出了一个顺序时尚推荐框架，该框架利用预先训练的大型语言模型 (LLM)，并通过推荐特定的提示进行增强。我们的框架采用参数高效的微调和广泛的时尚数据，并引入了一种新颖的基于混合的检索技术，用于将文本转换为相关的产品建议。大量实验表明，我们提出的框架显着提高了时尚推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11327</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoActionGraphRec：使用共同行动图的顺序多兴趣推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11464v1 公告类型：新
摘要：由于数据稀疏和用户兴趣多样，为 eBay 等电子商务平台开发商品推荐系统面临着独特的挑战。虽然丰富的用户-商品交互很重要，但 eBay 的数据稀疏性比其他电子商务网站高出一个数量级。为了应对这一挑战，我们提出了 CoActionGraphRec (CAGR)，这是一种基于文本的双塔深度学习模型（商品塔和用户塔），利用共同行动图层。为了增强用户和商品表示，采用了针对 eBay 环境量身定制的基于图形的解决方案。对于商品塔，我们使用其共同行动商品来表示每个商品，以在共同行动图中捕获协作信号，该图神经网络组件充分利用了该信号。对于用户塔，我们构建了每个用户行为序列的完全连接图，其中边编码成对关系。此外，显式交互模块学习捕获行为交互的表示。大量的离线和在线 A/B 测试实验证明了我们提出的方法的有效性，并且结果显示在关键指标上的性能比最先进的方法有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11464</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨域推荐的异构图上的自适应协调器和提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11719v1 公告类型：新
摘要：在在线数字世界中，用户经常与跨多个域（例如电子商务平台、流媒体服务和社交媒体网络）的各种项目互动，形成复杂的异构交互图。利用这些多域信息无疑可以通过提供更全面的用户洞察和缓解各个域中的数据稀疏性来提高推荐系统的性能。然而，由于用户行为和项目特征的固有差异以及负迁移的风险，集成多域知识进行跨域推荐非常困难，其中来自源域的不相关或冲突信息会对目标域的性能产生不利影响。为了应对这些挑战，我们提出了 HAGO，这是一个具有 $\textbf{H}$ 异构 $\textbf{A}$ 自适应 $\textbf{G}$ 协调器的新框架，它通过自适应地调整协调器和多域图节点之间的连接，将多域图动态集成为一个有凝聚力的结构，从而增强有益的域间交互，同时减轻负面转移效应。此外，我们还与 HAGO 一起开发了一种通用的多域图预训练策略，以跨域协作学习高质量的节点表示。为了有效地将学习到的多域知识转移到目标域，我们设计了一种有效的图提示方法，该方法将预训练的嵌入与可学习的提示结合起来用于推荐任务。我们的框架与各种基于图的模型和预训练技术兼容，具有广泛的适用性和有效性。进一步的实验结果表明，我们的解决方案在多领域推荐场景中优于最先进的方法，并凸显了其在实际应用中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11719</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GaVaMoE：用于可解释推荐的高斯变分门控专家混合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11841v1 公告类型：新 
摘要：基于大型语言模型的可解释推荐 (LLM-based ER) 系统在生成类似人类的推荐解释方面表现出良好的前景。然而，它们在建模用户-项目协作偏好、个性化解释和处理稀疏的用户-项目交互方面面临挑战。为了解决这些问题，我们提出了 GaVaMoE，一种用于可解释推荐的新型高斯-变分门控专家混合框架。GaVaMoE 引入了两个关键组件：(1) 评级重建模块，它采用变分自动编码器 (VAE) 和高斯混合模型 (GMM) 来捕获复杂的用户-项目协作偏好，作为预训练的多门控机制；(2) 一组细粒度专家模型与多门控机制相结合，用于生成高度个性化的解释。VAE 组件对用户-项目交互中的潜在因素进行建模，而 GMM 对具有相似行为的用户进行聚类。每个集群对应于多门控机制中的一个门，将用户-项目对路由到适当的专家模型。这种架构使 GaVaMoE 能够针对特定用户类型和偏好生成定制的解释，通过利用用户相似性来缓解数据稀疏性。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，GaVaMoE 在解释质量、个性化和一致性方面明显优于现有方法。值得注意的是，GaVaMoE 在用户-项目交互稀疏的场景中表现出强大的性能，即使对于历史数据有限的用户也能保持高质量的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11841</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用无参考指标减轻参考质量对摘要系统评估的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10867</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10867v1 公告类型：交叉 
摘要：当人工注释过于昂贵时，自动指标可用作评估抽象摘要系统的代理。为了有用，这些指标应该是细粒度的，与人工注释具有高度相关性，并且理想情况下与参考质量无关；然而，大多数标准的摘要评估指标都是基于参考的，而现有的无参考指标与相关性相关性较差，尤其是在较长文档的摘要中。在本文中，我们引入了一种无参考指标，该指标与人工评估的相关性有很好的相关性，同时计算成本非常低。我们表明，该指标也可以与基于参考的指标一起使用，以提高其在低质量参考设置中的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10867</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraFPrint：一种基于 GNN 的音频识别方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10994</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10994v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了 GraFPrint，这是一种音频识别框架，它利用图神经网络 (GNN) 的结构学习能力来创建强大的音频指纹。我们的方法从时频表示构建 k-最近邻 (k-NN) 图，并应用最大相对图卷积来编码局部和全局信息。该网络使用自监督对比方法进行训练，通过优化特征表示来增强对环境失真的弹性。GraFPrint 在各种粒度级别的大规模数据集上表现出色，证明其既轻量又可扩展，使其适用于具有广泛参考数据库的实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10994</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的引文生成能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11217v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 是一种有前途的方法，可以缓解大型语言模型 (LLM) 中的“幻觉”问题，因为它可以结合外部可追溯资源来生成响应。RAG 在对抗幻觉问题方面的本质在于准确地将响应中的主张归因于相应的检索到的文档。然而，现有的大多数工作都侧重于提高 LLM 生成的响应的质量，而在很大程度上忽视了其准确归因来源的能力。在本研究中，我们对 LLM 在响应生成中生成引文的能力进行了系统分析，并进一步介绍了一种增强其引文生成能力的新方法。具体来说，我们在两个基准数据集上评估了七个广泛使用的 LLM 的正确性和引文质量。同时，我们引入了新的引文评估指标，以消除现有指标中对不必要和过度引用的过度惩罚。此外，我们提出了一种“生成然后细化”方法，该方法可以完成相关引文并删除不相关的引文，而不会更改响应文本。WebGLM-QA、ASQA 和 ELI5 数据集上的结果表明，我们的方法显著提高了 LLM 生成的响应中的引文质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11217</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过半监督学习降低情绪分析中的标记成本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11355v1 公告类型：交叉 
摘要：标记数据集是机器学习中值得注意的挑战，无论是在成本还是时间方面。然而，这项研究利用了一个有效的答案。通过探索半监督学习中的标签传播，与传统方法相比，我们可以显着减少所需的标签数量。我们采用基于文本分类流形假设的传导标签传播方法。我们的方法利用基于图的方法为文本分类任务的未标记数据生成伪标签，然后将其用于训练深度神经网络。通过基于网络嵌入的最近邻图中的余弦接近度扩展标签，我们将未标记数据结合到监督学习中，从而降低标记成本。基于其他领域的先前成功，本研究建立并评估了这种方法在情绪分析中的有效性，为半监督学习提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11355</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强大型语言模型的图形对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11370</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11370v1 公告类型：交叉 
摘要：图结构数据在现实世界中普遍存在。最近，由于强大的新兴能力，大型语言模型 (LLM) 在图形建模方面表现出色。有效地将 LLM 应用于图形的关键是将图形数据转换为 LLM 可以理解的格式。图到标记方法在使 LLM 能够处理图形信息方面非常流行。它们将图形转换为标记序列，并通过指令调整将它们与文本标记对齐，其中自监督指令调整有助于 LLM 获取有关图形的一般知识，而监督微调使 LLM 专门用于图形上的下游任务。尽管它们最初取得了成功，但我们发现现有方法在自监督任务和监督下游任务之间存在不一致，导致从自监督微调到下游任务的负迁移。为了解决这些问题，我们提出了图对齐大型语言模型 (GALLM)，以从对齐的任务模板中受益。在自监督调整阶段，我们引入了一种使用与下游任务对齐的模板的新型文本匹配任务。在特定于任务的调整阶段，我们提出了两种类别提示方法，它们通过进一步对齐的模板从附加解释中学习监督信息。在四个数据集上的实验评估表明，监督学习、多数据集通用性以及零样本能力都有了显着的改进，凸显了该模型作为图基础模型的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11370</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LR-SQL：低资源场景下 Text2SQL 任务的监督微调方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.11457v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型通过监督微调彻底改变了Text2SQL，然而一个关键的限制被忽视了：数据库的复杂性导致上下文长度增加，从而导致模型微调对GPU内存的需求更高。为了解决这个问题，我们提出了LR-SQL。LR-SQL包含两个监督微调模型：schema\_link模型和SQL\_generation模型，其中schema\_link模型是简化整个流程的重点。在schema\_link模型的微调过程中，LR-SQL将整个数据库分解为数量可调的灵活表组合，使模型能够从这些分散的切片中学习整个数据库中的关系。此外，为了增强模型在推理过程中感知各个离散切片之间关系的能力，LR-SQL为此任务训练了模型的思路链能力。实验结果表明，与现有的微调方法相比，LR-SQL 可以将总 GPU 内存使用量降低 40%，同时在 schema\_link 任务中仅损失 2% 的表预测准确率。对于整个 Text2SQL 任务，执行准确率下降了 0.6%。我们的项目现已在 https://github.com/hongWin/LR-SQL 上发布]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11457</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从多个预先训练过的教师中进行课程安排知识提炼，用于多领域顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.00797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.00797v2 公告类型：替换 
摘要：预训练推荐模型 (PRM) 近来受到越来越多的关注。然而，它们本质上异构的模型结构、巨大的模型大小和计算成本阻碍了它们在实际推荐系统中的应用。因此，探索如何在实际系​​统中有效地使用不同的预训练推荐模型是非常必要的。在本文中，我们提出了一种新颖的课程计划知识蒸馏方法，该方法来自多个预训练教师，用于多领域顺序推荐，称为 CKD-MDSR，它充分利用不同的 PRM 作为多个教师模型来增强小型学生推荐模型，整合来自 PRM 的跨领域知识。具体而言，CKD-MDSR 首先采用课程计划的用户行为序列采样，并从具有代表性的 PRM（例如 UniSRec 和 Recformer）联合提取信息知识。然后，考虑到上述 PRM 的知识的置信度和一致性，有选择地将来自上述 PRM 的知识集成到学生模型中。最后，我们在多领域顺序推荐上验证了所提出的方法，并进一步证明了其对多种类型的学生模型（包括特征交互和基于图的推荐模型）的通用性。在五个真实世界数据集上进行的大量实验证明了 CKD-MDSR 的有效性和效率，它可以被视为在真实世界系统中使用 PRM 的有效捷径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.00797</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于谱的图神经网络用于互补商品推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.02130</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.02130v4 公告类型：替换 
摘要：对互补关系进行建模极大地帮助推荐系统在购买一件商品时准确、及时地推荐后续商品。与传统的相似关系不同，具有互补关系的商品可能会连续购买（例如 iPhone 和 Airpods Pro），它们不仅具有相关性，还表现出差异性。由于这两个属性是对立的，因此对互补关系进行建模具有挑战性。以前利用这些关系的尝试要么忽略了差异属性，要么过于简化了差异属性，导致建模无效并且无法平衡这两个属性。由于图神经网络 (GNN) 可以捕获谱域中节点之间的相关性和差异性，因此我们可以利用基于谱的 GNN 来有效地理解和建模互补关系。在本研究中，我们提出了一种称为基于谱的互补图神经网络 (SComGNN) 的新方法，该方法利用互补项目图的谱特性。我们首先观察到，互补关系由低频和中频分量组成，分别对应于相关性和不相似性属性。基于此频谱观察，我们设计了具有低通和中通滤波器的频谱图卷积网络来捕获低频和中频分量。此外，我们提出了一种两阶段注意力机制来自适应地整合和平衡这两个属性。在四个电子商务数据集上的实验结果证明了我们模型的有效性，其中 SComGNN 明显优于现有的基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.02130</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>