<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>UMAIR-FPS：用户感知的多模态动画插画推荐与绘画风格融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10381v2 公告类型：替换
摘要：基于人工智能的高质量图像生成模型的快速发展催生了大量的动漫插图。在海量数据中向用户推荐插图已成为一项具有挑战性且受欢迎的任务。然而，现有的动漫推荐系统主要关注文本特征，但仍需要融合图像特征。此外，大多数多模态推荐研究都受到紧密耦合的数据集的限制，限制了其在动漫插图中的适用性。我们提出了用户感知的多模态动画插图推荐与绘画风格融合（UMAIR-FPS）来解决这些差距。在特征提取阶段，对于图像特征，我们首先将图像绘画风格特征与语义特征相结合，构建双输出图像编码器以增强表示。对于文本特征，我们通过结合领域知识来获得基于微调句子转换器的文本嵌入，这些领域知识分别从多语言映射、实体关系和术语解释角度组成各种领域文本对。在多模态融合阶段，我们新颖地提出了一种用户感知的多模态贡献测量机制，根据交互级别的用户特征动态地对多模态特征进行加权，并采用DCN-V2模块对有界度多模态进行建模。模态交叉有效。 UMAIR-FPS 超越了大型现实世界数据集的最新基线，展示了显着的性能增强。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10381</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型（LLM）时代的推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.02046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.02046v4 公告类型：替换
摘要：随着电子商务和网络应用的繁荣，推荐系统（RecSys）已成为我们日常生活的重要组成部分，提供迎合用户偏好的个性化建议。虽然深度神经网络 (DNN) 通过对用户-项目交互进行建模并结合文本辅助信息在增强推荐系统方面取得了重大进展，但基于 DNN 的方法仍然面临局限性，例如难以理解用户的兴趣和捕获文本辅助信息、能力不足等。泛化到各种推荐场景并对其预测进行推理等。同时，大型语言模型（LLM）的出现，例如ChatGPT和GPT4，彻底改变了自然语言处理（NLP）和人工智能（AI）领域，由于他们在语言理解和生成的基本职责方面具有卓越的能力，以及令人印象深刻的概括和推理能力。因此，最近的研究试图利用法学硕士的力量来增强推荐系统。鉴于推荐系统这一研究方向的快速发展，迫切需要对现有的LLM授权的推荐系统进行系统概述，以便为相关领域的研究人员提供深入的理解。因此，在本文中，我们从预训练、微调和提示等各个方面对LLM授权的推荐系统进行了全面的回顾。更具体地说，我们首先介绍代表性方法，以利用 LLM（作为特征编码器）的力量来学习用户和项目的表示。然后，我们从预训练、微调和提示这三个范式回顾了法学硕士增强推荐系统的最新技术。最后，我们全面讨论了这个新兴领域的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.02046</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能量梯度流：一种通用且有效的实体对齐解码方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.12798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.12798v3 公告类型：替换
摘要：实体对齐（EA）是集成多源知识图（KG）的关键过程，旨在识别这些图中的等效实体对。大多数现有方法将 EA 视为图表示学习任务，专注于增强图编码器。然而，EA 中的解码过程（对于有效操作和对齐精度至关重要）受到的关注有限，并且仍然针对特定数据集和模型架构进行定制，因此需要实体和额外的显式关系嵌入。这种特殊性限制了它的适用性，特别是在基于 GNN 的模型中。为了解决这一差距，我们引入了一种新颖的、通用的、高效的 EA 解码方法，仅依赖于实体嵌入。我们的方法通过最小化狄利克雷能量来优化解码过程，从而导致图中的梯度流，从而最大化图的同质性。梯度流的离散化产生了一种快速且可扩展的方法，称为三重特征传播（TFP）。 TFP创新地将邻接矩阵推广为多视图矩阵：实体到实体、实体到关系、关系到实体、关系到三元组。通过广义矩阵的梯度流使 TFP 能够利用 KG 的多视图结构信息。对不同公共数据集的严格实验表明，我们的方法显着增强了各种 EA 方法。值得注意的是，该方法以不到 6 秒的额外计算时间实现了这些进步，为未来 EA 方法的效率和适应性建立了新的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.12798</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能消息行为识别系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10795v1 公告类型：交叉
摘要：在社交媒体平台上，预测转发行为被视为与短信服务（SMS）相关的具有挑战性的问题。本研究研究了预测 SMS 中图片转发的问题，并预测用户在 Twitter 上分享照片的行为。多项研究各有不同。该论文介绍了一种名为图像转发建模（IRM）的网络，该网络可以对异构图像转发进行建模。它考虑了用户之前转发的图像推文、短信中的下一个联系人以及转发者的偏好。与内容相关的三个方面。开发了文本引导的多模态神经网络来创建一种新颖的多方面注意力排名网络方法。这允许在预测作业中学习联合图像 Twitter 表示和用户偏好表示。对大量数据集进行的多项实验表明，我们的方法优于社交网络平台上的当前方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10795</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索基于人工智能的合成角色的增强和认知策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10890v1 公告类型：交叉
摘要：大语言模型 (LLM) 具有创新 HCI 研究的潜力，包括创建合成角色。然而，它们的黑匣子性质和产生幻觉的倾向带来了挑战。为了解决这些限制，本立场文件主张使用法学硕士作为数据增强系统而不是零样本生成器。我们进一步建议开发强大的认知和记忆框架来指导法学硕士的反应。初步探索表明，数据丰富、情景记忆和自我反思技术可以提高合成角色的可靠性，并为人机交互研究开辟新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10890</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多行为推荐中公平性的因果干预</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2209.04589</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2209.04589v3 公告类型：替换
摘要：推荐系统通常从各种用户行为中学习用户兴趣，包括点击和点击后行为（例如点赞和收藏）。然而，这些行为不可避免地表现出受欢迎度偏差，从而导致一些不公平问题：1）对于质量相似的商品，更受欢迎的商品获得更多的曝光； 2）更糟糕的是，人气较低的热门商品可能会获得更多曝光。现有的减轻流行度偏差的工作盲目地消除了偏差，并且通常忽略了项目质量的影响。我们认为不同用户行为之间的关系（例如转化率）实际上反映了项目质量。因此，为了解决不公平问题，我们建议通过考虑多种用户行为来减轻流行度偏差。
  在这项工作中，我们研究了多行为推荐中交互生成过程背后的因果关系。具体来说，我们发现：1）项目流行度是暴露项目和用户点击后交互之间的混杂因素，导致第一个不公平； 2）一些隐藏的混杂因素（例如物品生产者的声誉）会影响物品的受欢迎程度和质量，从而导致第二种不公平。为了缓解这些混杂问题，我们提出了一个因果框架来估计因果效应，该框架利用后门调整来阻止混杂因素引起的后门路径。在推理阶段，我们消除了流行度的负面影响，并利用质量的良好效果进行推荐。对两个真实世界数据集的实验验证了我们提出的框架的有效性，该框架在不牺牲推荐准确性的情况下增强了公平性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2209.04589</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一信息检索中的偏见和不公平：大型语言模型的挑战和机遇调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11457v1 公告类型：新
摘要：随着大语言模型（LLM）的快速发展，信息检索（IR）系统，例如搜索引擎和推荐系统，已经发生了重大的范式转变。这种演变在预示着新机遇的同时，也带来了新的挑战，特别是在偏见和不公平方面，这可能会威胁信息生态系统。在本文中，我们对法学硕士整合时IR系统中出现的紧迫偏见和不公平问题的现有研究进行了全面调查。我们首先将偏见和不公平问题统一为分布不匹配问题，为通过分布调整对各种缓解策略进行分类提供了基础。随后，我们系统地深入研究了法学硕士融入IR系统的三个关键阶段所产生的具体偏见和不公平问题：数据收集、模型开发和结果评估。在此过程中，我们仔细回顾和分析了最近的文献，重点关注与这些问题相关的定义、特征和相应的缓解策略。最后，我们确定并强调了未来工作中的一些悬而未决的问题和挑战，旨在激励投资者关系领域及其他领域的研究人员和利益相关者更好地理解和减轻法学硕士时代投资者关系的偏见和不公平问题。我们还一直在 GitHub 上维护这个上升方向的相关论文和资源存储库：https://github.com/KID-22/LLM-IR-Bias-Fairness-Survey。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11457</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多行为推荐的解耦级联图卷积网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11519</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11519v1 公告类型：新
摘要：多行为推荐系统已经成为通过将辅助行为与目标行为相结合来解决数据稀疏和冷启动问题的解决方案。然而，现有模型很难准确捕获不同行为中不同的用户偏好，并且无法考虑行为中不同的项目偏好。行为中纠缠的各种用户偏好因素（例如价格或质量）可能会导致次优化问题。此外，这些模型通过为所有用户和项目采用统一的转换网络，忽略了用户行为偏好的个性化本质。为了应对这些挑战，我们提出了解缠结级联图卷积网络（Disen-CGCN），这是一种新颖的多行为推荐模型。 Disen-CGCN 采用解缠结表示技术来有效分离用户和项目表示中的因素，确保它们的独立性。此外，它还集成了多行为元网络，可实现跨用户和项目行为的个性化特征转换。此外，注意力机制捕获用户对每个行为中不同项目因素的偏好。通过利用注意力权重，我们分别聚合每个行为的用户和项目嵌入，计算预测用户对项目的总体偏好的偏好得分。我们对基准数据集的评估证明了 Disen-CGCN 相对于最先进模型的优越性，在各自数据集上的平均性能提高了 7.07% 和 9.00%。这些结果凸显了 Disen-CGCN 有效利用多行为数据的能力，从而提供更准确的推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11519</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过混杂因素解耦实现双目标跨域推荐的因果解混</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11180v1 公告类型：新
摘要：近年来，双目标跨域推荐（CDR）被提出来捕获综合用户偏好，以最终同时提高数据丰富和数据稀疏领域的推荐准确性。然而，除了用户的真实偏好之外，用户与商品的交互也可能受到混杂因素的影响（例如免费送货、促销）。因此，双目标 CDR 必须面对两个挑战：（1）如何有效解耦观察到的混杂因素，包括单域混杂因素和跨域混杂因素；（2）如何保持观察到的混杂因素对预测的积极影响。交互，同时消除它们对捕获综合用户偏好的负面影响。为了解决上述两个挑战，我们提出了一种通过混杂解缠来实现双目标跨域推荐的因果解混框架，称为 CD2CDR。在CD2CDR中，我们首先提出了一个混杂因素解缠模块，以有效解耦观察到的单域和跨域混杂因素。然后，我们提出了一个因果去混杂模块，以保留此类观察到的混杂因素的积极影响，并通过后门调整消除其负面影响，从而提高每个领域的推荐准确性。对五个真实世界数据集进行的大量实验表明，CD2CDR 的性能显着优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11180</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型遇上协同过滤：基于LLM的高效全方位推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11343</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11343v1 公告类型：新
摘要：协作过滤推荐系统（CF-RecSys）在增强社交媒体和电子商务平台的用户体验方面取得了连续的成果。然而，由于 CF-RecSys 在用户-项目交互稀疏的冷场景下苦苦挣扎，最近的策略侧重于利用基于预训练模态编码器和大型语言模型 (LLM) 的用户/项目（例如文本或图像）的模态信息。尽管它们在寒冷场景下有效，但我们观察到，由于缺乏协作知识，它们在温暖场景下的表现不如简单的传统协作过滤模型。在这项工作中，我们提出了一种高效的基于 LLM 的全方位推荐系统，称为 A-LLMRec，它不仅在寒冷场景中表现出色，而且在温暖场景中也表现出色。我们的主要想法是使法学硕士能够直接利用预先训练的最先进的 CF-RecSys 中包含的协作知识，以便法学硕士的新兴能力以及高质量的用户/项目嵌入已经接受了最先进的 CF-RecSys 的训练，可以联合利用。这种方法有两个优点：(1) 与模型无关，允许与各种现有的 CF-RecSys 集成；(2) 效率高，消除了基于 LLM 的推荐系统通常需要的大量微调。我们对各种真实数据集进行的广泛实验证明了 A-LLMRec 在各种场景下的优越性，包括冷/暖、少样本、冷用户和跨域场景。除了推荐任务之外，我们还展示了 A-LLMRec 在通过执行最喜欢的流派预测任务来基于对协作知识的理解生成自然语言输出方面的潜力。我们的代码可在 https://github.com/ghdtjr/A-LLMRec 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11343</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于点击率预测的深度模式网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11456</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11456v1 公告类型：新
摘要：点击率（CTR）预测任务在现实应用中发挥着关键作用，特别是在推荐系统和在线广告中。该领域的一个重要研究分支集中在用户行为建模。当前的研究主要集中在对目标项目与用户之前在历史数据中交互过的项目之间的共现关系进行建模。然而，这种关注忽略了用户行为模式的复杂建模。事实上，大量的用户交互记录包含了不同的行为模式，表明了一系列习惯范式。这些模式具有显着提高点击率预测性能的巨大潜力。为了利用用户行为模式中的信息潜力，我们将目标注意力（TA）扩展到目标模式注意力（TPA）以对模式级依赖关系进行建模。此外，需要注意三个关键挑战：行为模式中包含不相关的项目、行为模式中的数据稀疏性以及众多模式产生的计算复杂性。为了应对这些挑战，我们引入了深度模式网络（DPN），旨在全面利用用户行为模式中的信息。 DPN 使用目标感知注意力机制有效地检索与目标相关的用户行为模式。此外，它还有助于通过基于自我监督学习的预训练范例来完善用户行为模式，同时促进稀疏模式内的依赖学习。我们在三个公共数据集上进行的综合实验证实了 DPN 的卓越性能和广泛兼容性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11456</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的检索增强文本生成调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10981v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成（RAG）将检索方法与深度学习进步相结合，通过动态集成最新外部信息来解决大语言模型（LLM）的静态限制。这种方法主要关注文本领域，为法学硕士生成看似合理但不正确的答案提供了一种经济有效的解决方案，从而通过使用真实世界的数据来提高其输出的准确性和可靠性。随着 RAG 变得越来越复杂，并融入了多种影响其性能的概念，本文将 RAG 范式分为四类：检索前、检索、检索后和生成，从检索的角度提供了详细的视角。它概述了 RAG 的演变，并通过对重要研究的分析讨论了该领域的进展。此外，本文还介绍了 RAG 的评估方法，解决了其面临的挑战并提出了未来的研究方向。通过提供一个有组织的框架和分类，该研究旨在巩固 RAG 的现有研究，阐明其技术基础，并强调其扩大法学硕士适应性和应用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10981</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DRepMRec：多模态推荐的双重表示学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11119v1 公告类型：新
摘要：多模态推荐主要关注推荐任务中如何有效整合行为和多模态信息。之前的作品存在两个主要问题。首先，训练过程通过使用共享模型参数联合优化行为模块和多模态模块将它们紧密耦合，这导致性能次优，因为行为信号和模态信号通常为参数更新提供相反的指导。其次，以前的方法在尝试融合行为和模态信息时未能考虑行为和模态之间的显着分布差异。这导致了行为和形态的表征之间的不一致。为了解决这些挑战，在本文中，我们提出了一种新颖的多模态推荐的双重表示学习框架，称为 DRepMRec，它引入了单独的双线来解决耦合问题，并引入行为模态对齐（BMA）来解决未对准问题。具体来说，DRepMRec 利用两条独立的表示学习线来计算行为和模态表示。在获得单独的行为和模态表示后，我们设计了一个行为模态对齐模块（BMA）来对齐和融合双重表示，以解决未对齐问题。此外，我们将 BMA 集成到其他推荐模型中，从而实现一致的性能改进。为了确保双重表示在对齐过程中保持语义独立性，我们引入了相似性监督信号（SSS）来进行表示学习。我们对三个公共数据集进行了广泛的实验，我们的方法取得了最先进的 (SOTA) 结果。源代码将在接受后提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11119</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>课程推荐系统需要考虑就业市场</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10876v1 公告类型：新
摘要：当前的课程推荐系统主要利用学习者与课程的交互、课程内容、学习者偏好以及补充课程详细信息（例如讲师、机构、评级和评论）来进行推荐。然而，这些系统往往忽视了一个关键方面：就业市场不断变化的技能需求。本文着眼于学术研究人员的视角，与业界合作，旨在开发一个结合就业市场技能需求的课程推荐系统。鉴于就业市场的快速变化和课程推荐系统的研究现状，我们概述了课程推荐系统有效满足这些需求的基本属性，包括可解释、顺序、无监督以及与就业市场和用户目标保持一致。我们的讨论延伸到了这一目标所带来的挑战和研究问题，包括从职位列表、课程描述和简历中无监督地提取技能，以及预测与学习者目标和就业市场相一致的建议，并设计评估这种一致性的指标。此外，我们引入了一个初始系统，该系统使用大型语言模型（LLM）进行技能提取和强化学习（RL）以与就业市场保持一致，解决了课程推荐系统的一些现有局限性。我们使用开源数据提供实证结果来证明其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10876</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过注意力图同构进行威胁行为文本搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10944</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10944v1 公告类型：新
摘要：网络攻击每年造成超过 1 万亿美元的损失。网络安全分析师的一项重要任务是攻击取证。它需要了解恶意软件行为和攻击起源。然而，由于固有的困难（例如，恶意软件伪装和混淆），现有的自动或手动恶意软件分析只能披露行为的子集。因此，分析人员经常利用文本搜索技术，根据他们观察到的症状来识别现有的恶意软件报告，利用恶意软件样本具有很多相似性的事实，尤其是来自同一来源的恶意软件样本。在本文中，我们提出了一种新颖的恶意软件行为搜索技术，该技术基于 Transformer 模型注意层的图同构。我们还构建了从各个机构收集的大型数据集以促进此类研究。我们的技术比最先进的方法（例如基于句子嵌入和关键词的方法）性能高出 6-14%。在对 10 个现实世界恶意软件的案例研究中，我们的技术可以正确地将其中 8 个恶意软件归因于其真实来源，而使用 Google 只适用于 3 个案例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10944</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>