<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>电力系统中基于天气的概率预报和场景生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07637</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07637v1 公告类型：新
摘要：可再生能源 (RES) 融入电网因其内在的随机性和不确定性而面临重大挑战，因此需要开发可靠、高效预测的新技术。本文提出了一种结合概率预测和高斯 copula 的方法，用于高维环境下的负荷、风能和太阳能的日前预测和场景生成。通过结合天气协变量和恢复时空相关性，所提出的方法提高了 RES 中概率预测的可靠性。大量的数值实验比较了不同时间序列模型的有效性，并使用来自 Midcontinent Independent System Operator (MISO) 的真实世界和高维数据集的综合指标对性能进行了评估。结果强调了天气信息的重要性，并证明了高斯 copula 在生成真实场景中的有效性，其中所提出的天气信息时间融合变换器 (WI-TFT) 模型表现出卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07637</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无线传感器网络分布式点目标跟踪中的高斯过程置信上限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07652</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07652v1 公告类型：新
摘要：不确定性量化在自主系统、决策和无线传感器网络 (WSN) 跟踪的发展中起着关键作用。然而，需要提供不确定性置信界限，特别是对于基于分布式机器学习的跟踪，处理传感器收集的不同量的数据。本文旨在填补这一空白，并提出了一种用于点目标跟踪的分布式高斯过程 (DGP) 方法，并推导出状态估计的上置信界限 (UCB)。本文的独特贡献包括对所提出方法的理论保证及其在有和无杂波测量的情况下的最大跟踪精度。特别是，具有不确定性界限的开发方法是通用的，可以提供具有更高可靠性的可靠解决方案。提出了一种新的混合贝叶斯滤波方法，通过采用泊松测量似然模型来增强 DGP 方法。所提出的方法在 WSN 案例研究中得到验证，其中传感器的传感范围有限。数值结果证明了所提方法的跟踪精度和稳健性。导出的 UCB 构成了 DGP 方法可信度评估的工具。模拟结果表明，与基于置信区间的方法相比，所提出的 UCB 分别以高出 88% 和 42% 的概率成功涵盖了 X 和 Y 坐标中的真实目标状态。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07652</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受限玻尔兹曼机中使用目标能量的比率发散学习：超越 Kullback-Leibler 发散学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07679v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种基于离散能量的模型的比率散度 (RD) 学习方法，该方法同时利用训练数据和可处理的目标能量函数。我们将 RD 学习应用于受限玻尔兹曼机 (RBM)，这是一种满足离散分布通用近似定理的最小模型。RD 学习结合了正向和反向 Kullback-Leibler 散度 (KLD) 学习的优势，有效地解决了正向 KLD 的欠拟合和反向 KLD 的模式崩溃的“臭名昭著”问题。由于正向和反向 KLD 的总和似乎足以结合两种方法的优势，我们将这种学习方法作为数值实验中的直接基线来评估其有效性。数值实验表明，在各种基于离散能量的模型中，RD 学习在能量函数拟合、模式覆盖和学习稳定性方面明显优于其他学习方法。此外，随着目标模型维度的增加，RD 学习与其他学习方法之间的性能差距变得更加明显。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07679</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>临界阻尼三阶朗之万动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07697v1 公告类型：新
摘要：虽然系统分析在控制理论的背景下已经研究了几十年，但它最近才被用于提高去噪扩散概率模型的收敛性。这项工作描述了对三阶朗之万动力学 (TOLD) 的一种新改进，这是一种最近的扩散方法，其性能优于其前身。这种改进，简称为 TOLD++，是通过临界阻尼 TOLD 前向转移矩阵来实现的，类似于 Dockhorn 的临界阻尼朗之万动力学 (CLD)。具体而言，它利用前向转移矩阵的特征分析来推导出原始 TOLD 方案下的最佳动力学集。TOLD++ 在理论上保证比 TOLD 收敛更快，并且根据 FID 度量，其更快的收敛在 Swiss Roll 玩具数据集和 CIFAR-10 数据集上得到验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07697</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受限玻尔兹曼机上的无数据集权重初始化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07708</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07708v1 公告类型：新 
摘要：在前馈神经网络中，已经开发了无数据集权重初始化方法，例如 LeCun、Xavier（或 Glorot）和 He 初始化。这些方法基于特定分布（例如高斯或均匀分布）随机确定权重参数的初始值，而无需使用训练数据集。据作者所知，尚未为受限玻尔兹曼机 (RBM) 开发这种无数据集权重初始化方法，受限玻尔兹曼机是由两层组成的概率神经网络，在本研究中，我们基于统计力学分析推导出一种用于伯努利-伯努利 RBM 的无数据集权重初始化方法。在提出的权重初始化方法中，权重参数来自具有零均值的高斯分布。高斯分布的标准差是根据我们的假设进行优化的，即标准差提供两层之间的更大层相关性 (LC) 可以提高学习效率。LC 的表达式是基于统计力学分析得出的。标准差的最优值对应于 LC 的最大点。在特定情况下（即在两层的大小相同、层的随机变量为 $\{-1,1\}$ 二进制且所有偏差参数均为零的情况下），所提出的权重初始化方法与 Xavier 初始化相同。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07708</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于功能数据分类的随机样条树：环境时间序列的理论和应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07879v1 公告类型：新
摘要：功能数据分析 (FDA) 和集成学习可以成为分析复杂环境时间序列的有力工具。最近的文献强调了多样性在提高准确性和减少集成方法方差方面的关键作用。本文介绍了一种新的算法，即随机样条树 (RST)，它通过将随机功能表示合并到随机森林框架中来桥接这两种方法。RST 使用随机 B 样条参数生成输入数据的不同功能表示，从而创建一组在这些不同表示上训练的决策树。我们对这种功能多样性如何有助于减少泛化误差进行了理论分析，并对 UCR 时间序列档案中的六个环境时间序列分类任务进行了实证评估。结果表明，RST 变体在大多数数据集上的表现优于标准随机森林和梯度提升，分类准确率提高了 14%。RST 的成功证明了自适应功能表示在捕捉环境数据中复杂时间模式方面的潜力。这项工作为专注于功能数据的机器学习技术领域的不断发展做出了贡献，并为环境时间序列分析的研究开辟了新的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07879</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局域薛定谔桥采样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07968v1 公告类型：新 
摘要：我们考虑从未知分布中抽样的生成问题，其中只有足够多的训练样本可用。在本文中，我们基于先前结合薛定谔桥和朗之万动力学的研究成果。这种方法的一个关键瓶颈是所需训练样本对环境状态空间的维度 $d$ 呈指数依赖性。我们提出了一种利用条件期望值的条件独立性的局部化策略。因此，局部化用可用训练样本上的 $d$ 个低维薛定谔桥问题取代了单个高维薛定谔桥问题。与原始方法一样，局部化采样器是稳定的和几何遍历的。采样器也自然扩展到条件采样和贝叶斯推理。我们通过对维度增加的高斯问题和随机子网格尺度参数化条件采样问题进行实验，证明了我们提出的方案的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07968</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变量误差对数对比模型的去偏高维回归校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07568</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07568v1 公告类型：交叉 
摘要：受分析肠道微生物组和宏基因组数据的挑战的启发，这项工作旨在解决涉及组成协变量的高维回归模型中的测量误差问题。本文标志着对受错误测量或污染数据影响的高维组成数据进行统计推断的开创性努力。我们介绍了一种针对线性对数对比模型量身定制的校准方法。在参数稀疏度相对宽松的条件下，我们建立了推断估计量的渐近正态性。数值实验和微生物组研究中的应用证明了我们的高维校准策略在最小化偏差和实现置信区间的预期覆盖率方面的有效性。此外，我们提出的方法的潜在应用远远超出了组成数据，表明它适用于广泛的研究环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07568</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从非结构化数据中自动发现成对相互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07594v1 公告类型：交叉 
摘要：系统扰动之间的成对相互作用可以为系统底层机制的因果依赖性提供证据。当观测值为低维、手工测量时，检测相互作用相当于简单的统计检验，但如何检测影响潜在变量的扰动之间的相互作用并不明显。我们推导出两个基于成对干预的交互测试，并展示了如何将这些测试集成到主动学习管道中以有效地发现扰动之间的成对相互作用。我们在生物学背景下说明了这些测试的价值，其中成对扰动实验经常用于揭示任何单一扰动都无法观察到的相互作用。我们的测试可以在非结构化数据（例如图像中的像素）上运行，这使得相互作用的概念比典型的细胞活力实验更普遍，并且可以在更便宜的实验分析上运行。我们在几个合成和真实的生物实验中验证了我们的测试能够有效地识别相互作用对。我们在一项真实的生物实验中评估了我们的方法，在该实验中，我们敲除了 50 对基因，并用显微镜图像测量了效果。我们表明，与随机搜索和标准主动学习基线相比，我们能够恢复更多已知的生物相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07594</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯过程回归方法最新进展综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08112v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯过程 (GP) 方法最近得到了广泛的研究，尤其是对于具有大数据的大规模系统以及数据稀疏的更极端情况。这些方法的主要优势在于：1) 能够提供固有方法来评估不确定性（尤其是数据和环境中的不确定性）对解决方案的影响，2) 具有有效的基于分解的实现，3) 可以以分布式方式轻松实现，从而提供可扩展的解决方案。本文回顾了最近开发的关键分解 GP 方法，例如分层非对角低秩近似方法和具有 Kronecker 结构的 GP。一个例子说明了这些方法在准确性和计算复杂度方面的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08112</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>右删失数据下的双样本测试的机器学习：一项模拟研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08201</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08201v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究的重点是评估机器学习 (ML) 方法对右删失观测的双样本测试的有效性。为此，我们开发了几种具有不同架构的基于 ML 的方法，并将它们实现为双样本测试。每种方法都是一个集成（堆叠），结合了经典双样本测试的预测。本文介绍了所提出的 ML 方法的训练结果，检查了它们与经典双样本测试相比的统计能力，分析了零假设为真时所提出方法的检验统计分布，并评估了所提出方法中纳入的特征的重要性。所有数值实验结果均来自使用 Smirnov 变换（逆变换采样）生成的合成数据集，并通过蒙特卡罗模拟多次复制。为了测试具有右删失观测的双样本问题，可以使用所提出的双样本方法。所有必要的材料（源代码、示例脚本、数据集和示例）都可以在 GitHub 和 Hugging Face 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08201</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多臂老虎机观测条件下的最优数据驱动资源分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1811.12852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:1811.12852v3 公告类型：替换 
摘要：本文介绍了在边约束条件下多臂老虎机 (MAB) 模型的第一个渐近最优策略。边约束模型的情况是，老虎机的激活受到以恒定速率补充的某些资源的可用性的限制。主要结果涉及推导可行均匀快速策略的遗憾的渐近下限，以及在相关条件下构建实现该下限的策略。此外，我们为未知分布为均值未知、方差已知的正态分布的情况、均值未知、方差未知的正态分布的情况以及具有有限支持的任意离散分布的情况提供了此类策略的明确形式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1811.12852</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核回归中的维纳混沌：解开随机和认知不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.07387</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.07387v2 公告类型：替换 
摘要：高斯过程 (GP) 是一种通用方法，它支持采用不同的方法来学习动态和控制。高斯性假设在 GP 中出现在两个维度中：底层再生核希尔伯特空间的正半正定核用于构造函数上高斯分布的协方差，而测量噪声（即数据损坏）通常被建模为 i.i.d. 加性高斯。在本文中，我们概括了设置并考虑了具有加性 i.i.d. 非高斯测量噪声的核岭回归。为了应用通常的核技巧，我们依赖于通过多项式混沌展开来表示不确定性，这是 Norbert Wiener 引入的有限方差随机变量的级数展开。我们推导并讨论了出现的维纳核回归的解析 $\mathcal{L}^2$ 解。以多项式动态系统作为数值示例，我们表明我们的方法可以让我们区分源自数据样本中的噪声的不确定性与 GP 后验分布中编码的总体不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.07387</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习阶段三中的热力学极限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08825v2 公告类型：替换 
摘要：周期为 3 的连续一维映射包含所有周期。这提出了以下问题：我们能否仅通过学习三个数据点来获得任何类型的周期轨道？在本信中，我们报告答案是肯定的。考虑热力学极限下的随机神经网络，我们表明在某些条件下，学习周期为 3 的神经网络可以在学习后将具有所有周期的吸引子作为分叉嵌入到网络中。相关的普遍性可以通过训练网络与经典逻辑映射之间的拓扑共轭来解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08825</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解双层线性神经网络中的逐次双下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09845v2 公告类型：替换 
摘要：逐次双下降是一种现象，泛化性能在过度拟合点之外得到改善，导致在学习过程中泛化曲线出现两次下降。了解驱动这种行为的机制不仅对于理解机器学习模型的泛化行为至关重要，而且对于采用传统的选择方法（例如使用早期停止来减轻过度拟合）也至关重要。虽然我们最终想要得出更复杂模型（例如深度神经网络）的结论，但关于逐次双下降根本原因的大多数理论结果都是基于简单模型（例如标准线性回归）。在本文中，为了在理论分析中向更复杂的模型迈出一步，我们研究了两层线性神经网络中的逐次双下降。首先，我们推导出线性两层模型的梯度流，该梯度流连接了标准线性回归模型和具有二次权重的线性两层对角网络的学习动态。其次，我们通过推导出泛化误差遵循双下降模式的必要条件，确定了额外模型层出现的 epoch-wise 双下降的其他因素。虽然线性回归中的 epoch-wise 双下降归因于输入方差的差异，但在两层模型中，输入输出协方差矩阵的奇异值也起着重要作用。这引出了关于真正深度模型中 epoch-wise 双下降的未识别因素的进一步问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09845</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>