<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TIMBRE：面向专业招聘人员的基于异构图的高效职位推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15146</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15146v1 公告类型：新
摘要：职位推荐汇集了推荐系统中众所周知的许多挑战。首先，它受到冷启动问题的困扰，用户（候选人）和项目（职位）的生命周期非常有限。这使得学习良好的用户和项目表示变得困难。其次，时间方面至关重要：我们不能推荐未来的项目，也不能推荐太多过去的项目。因此，仅使用协同过滤几乎不起作用。最后，整合有关用户和项目的信息至关重要，因为我们不能只依赖以前的交互。本文提出了一种基于时间图的职位推荐方法：TIMBRE（用于更好推荐的时间集成模型）。TIMBRE 将用户和项目信息集成到异构图中。该图经过调整，可以实现高效的时间推荐和评估，稍后使用图神经网络完成。最后，我们使用推荐系统指标来评估我们的方法，这些指标在基于图的推荐系统中很少计算。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15146</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中测试时训练层的初步评估（学生摘要）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15186</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15186v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了测试时间训练 (TTT) 层在提高推荐系统性能方面的应用和有效性。我们开发了一个模型 TTT4Rec，利用 TTT-Linear 作为特征提取层。我们在多个数据集上的测试表明，TTT4Rec 作为基础模型，在类似环境中的表现与其他基线模型相当甚至更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15186</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线医疗信息评估中的诱饵困境：法学硕士和人类法官可信度评估的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15396</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15396v1 公告类型：新
摘要：人工智能在自动信息判断任务中会出现认知偏差吗？尽管最近在衡量和减轻人工智能和大型语言模型 (LLM) 中的社会和算法偏差方面取得了进展，但尚不清楚 LLM 在多大程度上表现得“理性”，或者它们是否也容易受到人类认知偏差触发的影响。为了解决这个悬而未决的问题，我们的研究包括一项众包用户实验和一项支持 LLM 的模拟实验，在信息检索 (IR) 环境中比较了 LLM 和人类法官在潜在诱饵效应下的可信度评估，并以传统人类评估者为基准，实证检验了 LLM 在 COVID-19 医疗 (错误) 信息评估任务中的认知偏差程度。这些结果来自受试者间用户实验和启用 LLM 的重复实验，结果表明：1）规模更大、更新的 LLM 在区分可信信息和错误信息方面往往表现出更高的一致性和准确性。然而，由于存在更显著的诱饵错误信息结果，它们更有可能对错误信息给出更高的评级；2）虽然诱饵效应在人类和 LLM 评估中都存在，但与人类可信度评级相比，这种效应在 LLM 判断的不同条件和主题中更为普遍。与普遍认为的人工智能工具的“理性”相反，我们的研究通过实证证实了 LLM 代理中嵌入的认知偏见风险，评估了诱饵对 LLM 人类可信度评估的影响，从而强调了消除人工智能代理偏见以及为自动判断任务及其他任务开发心理学人工智能审计技术和政策的复杂性和重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15396</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交互式信息检索中数据重用的情况：动机、来源和可重用性评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15430v1 公告类型：新
摘要：共享和重用研究数据可以有效减少数据收集和管理中的冗余工作，特别是对于进行以人为本的系统研究的小型实验室和研究团队，并提高评估实验的可重复性。建立可持续的数据重用流程和文化依赖于包含政策、标准、角色和职责的框架，所有这些都必须满足数据提供者、策展人和重用者的不同需求。
为了提高知识并积累数据重用的经验理解，本研究调查了交互式信息检索 (IIR) 研究领域经验丰富的研究人员的数据重用实践，该领域强烈提倡数据重用，但仍然是一个挑战。为了增强对 IIR 社区内数据重用行为和可重用性评估策略的了解，我们对来自不同人口背景、机构和职业阶段的 IIR 研究人员进行了 21 次半结构化深入访谈，了解他们对数据重用的动机、经验和担忧。我们揭示了 IIR 领域内数据重用者在研究中重用研究人员数据的原因、可重用性评估策略和面临的挑战。这一实证研究结果提高了我们对研究人员重用数据的动机、他们发现可重用研究数据的方法以及他们评估数据可重用性的顾虑和标准的理解，也丰富了关于评估用户生成的数据和研究资源以及促进社区级数据重用文化和标准的持续讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15430</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度理工学院 (IIT) 研究增长和可持续发展目标贡献的定量分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15451v1 公告类型：新
摘要：印度理工学院 (IIT) 对印度的研究生态系统至关重要，推动技术和工程发展，为工业和社会带来利益。本研究基于 Scopus 索引出版物 (1952-2024) 回顾了顶级 IIT-孟买、德里、马德拉斯、卡拉格普尔和坎普尔的研究表现。在资金和合作增加的支持下，研究成果呈指数级增长。IIT-坎普尔在研究影响力方面表现出色，而 IIT-孟买和 IIT-马德拉斯的生产力很高，但每篇论文的影响力略低。在国际上，IIT 与美国、德国和英国以及日本和韩国等亚洲国家密切合作，IIT-马德拉斯引领了 IIT 之间的伙伴关系。研究重点与可持续发展目标 3（健康）、可持续发展目标 7（清洁能源）和可持续发展目标 11（可持续城市）相一致。尽管在能源、流体动力学和材料科学等领域具有优势，但挑战依然存在，包括与新兴 IIT 的合作有限以及新兴领域的差距。加强专业化和伙伴关系对于应对全球挑战和促进可持续发展至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15451</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QEQR：CQA 服务中问题检索的查询扩展方法探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15530</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15530v1 公告类型：新
摘要：CQA 服务是宝贵的知识来源，可用于查找用户信息需求的答案。在这些服务中，问题检索旨在通过查找与用户相似的问题来帮助用户满足他们的信息需求。然而，相关问题之间存在的词汇差距阻碍了寻找类似的问题。在这项工作中，我们通过使用查询扩展方法来解决此问题。我们使用基于词相似性的方法，提出一种基于问题相似性的方法并选择性地扩展这些方法来扩展已提交的问题并缓解词汇差距问题。与没有查询扩展的最佳表现基线相比，我们的最佳方法实现了 1.8% 的显着相对改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15530</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维基数据中的类别顺序混乱及首次修复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15550</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15550v1 公告类型：新
摘要：Wikidata 拥有一个大型本体，其中的类有多种顺序。众所周知，Wikidata 本体存在违反类顺序的情况，并且与类顺序相关的信息似乎很可疑。针对 Wikidata 评估了 SPARQL 查询，以确定几种违规行为和可疑信息的普遍性，并分析了结果。对 Wikidata 进行了一些手动更改以删除其中一些结果，然后重新运行查询，显示更改的效果。提供了有关如何解决发现的问题的建议，无论是通过更好的工具还是 Wikidata 社区的参与。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15550</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合很重要：在深度点击率预测模型中学习融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15731v1 公告类型：新
摘要：以前的点击率 (CTR) 模型的演变主要由提出复杂的组件（无论是浅层还是深层）推动，这些组件擅长对特征交互进行建模。然而，人们对改进融合设计的关注较少。相反，通常使用两种简单的解决方案，即堆叠和并行融合。这两种解决方案都依赖于预先确定的融合连接和固定的融合操作。人们反复观察到，融合设计的变化可能会导致不同的性能，这凸显了融合在 CTR 模型中发挥的关键作用。虽然有人试图改进这些基本的融合策略，但这些努力往往局限于特定设置或依赖于特定的组件。神经架构搜索也被引入来部分处理融合设计，但它也有局限性。搜索空间的复杂性可能导致低效和无效的结果。为了弥补这一差距，我们引入了 OptFusion，这是一种自动化融合学习的方法，涵盖连接学习和操作选择。我们提出了一种一次性学习算法来同时解决这些任务。我们的实验是在三个大规模数据集上进行的。大量实验证明了 OptFusion 在提高 CTR 模型性能方面的有效性和效率。我们的代码实现可在此处获得\url{https://github.com/kexin-kxzhang/OptFusion}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15731</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ScalingNote：使用大型语言模型扩展检索器以实现现实世界的密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15766</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15766v1 公告类型：新
摘要：大多数行业中的密集检索采用双塔架构来检索与查询相关的文档。由于在线部署的要求，现有的现实世界密集检索系统主要通过设计负采样策略来提高性能，而忽略了扩展的优势。最近，大型语言模型 (LLM) 表现出优越的性能，可以用于扩展密集检索。然而，扩大检索模型会显著增加在线查询延迟。为了应对这一挑战，我们提出了 ScalingNote，这是一种两阶段方法，可在保持在线查询延迟的同时利用 LLM 的扩展潜力进行检索。第一阶段是训练双塔，均从同一个 LLM 初始化，以释放 LLM 在密集检索方面的潜力。然后，我们使用均方误差损失和余弦相似度仅提取查询塔以降低在线成本。通过理论分析和全面的离线和在线实验，我们展示了 ScalingNote 的有效性和效率。我们的两阶段扩展方法优于端到端模型，并在工业场景中验证了 LLM 密集检索的扩展规律，从而实现了密集检索系统的经济高效扩展。我们结合 ScalingNote 的在线方法显著增强了检索到的文档与查询之间的相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15766</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过知识迁移进行集成学习以实现 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16122</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16122v1 公告类型：新
摘要：点击率 (CTR) 预测在推荐系统和网络搜索中起着至关重要的作用。虽然许多现有方法利用集成学习来提高模型性能，但它们通常将集成限制为两个或三个子网络，很少探索更大的集成。在本文中，我们研究了更大的集成网络，并发现常用的集成学习方法存在三个固有的局限性：（1）网络越多，性能越差；（2）子网络性能急剧下降且方差大；（3）子网络和集成预测之间存在很大差异。
为了同时解决上述限制，本文从知识蒸馏 (KD) 和深度相互学习 (DML) 的角度研究了潜在的解决方案。基于这些方法的经验性能，我们将它们结合起来，提出了一种新颖的与模型无关的集成知识转移框架 (EKTF)。具体来说，我们利用学生的集体决策作为抽象的老师来指导每个学生（子网络）进行更有效的学习。此外，我们鼓励学生之间的相互学习，以便从不同角度获取知识。为了解决平衡损失超参数的问题，我们设计了一种新颖的考试机制，以确保教师对学生的定制教学和对等的选择性学习。在五个真实数据集上的实验结果证明了 EKTF 的有效性和兼容性。代码、运行日志和详细的超参数配置可在以下位置获得：https://github.com/salmon1802/EKTF。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16122</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>别再玩猜谜游戏了！用于评估对话推荐系统的无目标用户模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16160</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16160v1 公告类型：新
摘要：对话推荐系统 (CRS) 的最新方法试图模拟真实用户与 CRS 进行对话，以创建更真实的测试环境，反映人机对话的复杂性。尽管取得了重大进展，但可靠地评估 CRS 引出用户偏好的能力仍然面临重大挑战。现有的评估指标通常依赖于目标偏见的用户模拟器，这些模拟器假设用户具有预定义的偏好，导致交互演变为简单的猜谜游戏。这些模拟器通常根据固定属性将 CRS 引导至特定目标项目，限制了对用户偏好的动态探索，并难以捕捉真实用户交互的不断发展的性质。此外，当前的评估指标主要集中于目标项目的单轮回忆，而忽略了偏好引出的中间过程。为了解决这个问题，我们引入了 PEPPER，这是一种新颖的 CRS 评估协议，其无目标用户模拟器由真实用户交互历史和评论构建而成。PEPPER 可以实现逼真的用户-CRS 对话，而不会陷入简单的猜谜游戏，让用户通过丰富的交互逐渐发现自己的偏好，从而更准确、更可靠地评估 CRS 引出个人偏好的能力。此外，PEPPER 提出了全面评估 CRS 偏好引出能力的详细措施，涵盖定量和定性措施，可捕捉偏好引出过程的四个不同方面。通过大量实验，我们证明了 PEPPER 作为模拟环境的有效性，并对现有 CRS 在偏好引出和推荐方面的表现进行了彻底分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16160</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史音乐手稿的低数据分类：少量学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16408v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们通过开发一个用于对历史手稿中的音乐符号进行分类的自监督学习框架来探索技术与文化保护的交集。光学音乐识别 (OMR) 在数字化和保存音乐遗产方面发挥着至关重要的作用，但历史文献往往缺乏传统方法所需的标记数据。我们通过在未标记的数据上训练基于神经的特征提取器来克服这一挑战，从而能够以最少的样本进行有效分类。主要贡献包括优化自监督卷积神经网络的裁剪预处理和评估分类方法，包括 SVM、多层感知器和原型网络。我们的实验准确率为 87.66%，展示了人工智能驱动的方法通过先进的数字存档技术确保历史音乐为子孙后代存续的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16408</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公益推荐系统 (RS4Good)：用例调查和重要研究行动号召</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16645</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16645v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统领域，绝大多数研究工作都花在开发日益复杂的推荐模型上，同时也使用越来越多的计算资源。不幸的是，这些研究工作中的大多数都针对非常小的应用领域，主要是电子商务和媒体推荐。此外，许多这些模型从未与用户一起评估过，更不用说付诸实践了。因此，学者们所做的许多这些努力的科学、经济和社会价值在很大程度上仍不清楚。为了从这些努力中获得更大的积极影响，我们认为，作为一个研究界，我们应该更多地解决推荐系统有助于社会利益 (RS4Good) 的用例。在这篇评论文章中，我们首先讨论了一些在文献中成功探索使用推荐系统解决社会关注问题的例子。然后，我们继续概述进行成功的 RS4Good 研究所需的范式转变，其中关键因素是跨学科合作和以人为本的纵向评估方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16645</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决联邦时间序列预测中的数据异质性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15716v1 公告类型：交叉 
摘要：时间序列预测在各种实际应用中起着关键作用，包括能源消耗预测、疾病传播监测和天气预报。尽管时间序列预测已经取得了实质性进展，但大多数现有方法依赖于集中式训练范式，其中大量数据从分布式设备（例如传感器、可穿戴设备）收集到中央云服务器。然而，这种模式已经使通信网络超负荷运转并引发了隐私问题。联邦学习是一种流行的隐私保护技术，它支持跨分布式数据源进行协作模型训练。然而，直接将联邦学习应用于时间序列预测通常会产生次优结果，因为不同设备生成的时间序列数据本质上是异构的。在本文中，我们提出了一个新颖的框架 Fed-TREND，通过生成信息丰富的合成数据作为辅助知识载体来解决数据异质性问题。具体来说，Fed-TREND 生成两种类型的合成数据。第一类合成数据从客户端上传的模型更新中捕获代表性分布信息，并增强客户端的本地训练共识。第二类合成数据从全局模型更新轨迹中提取长期影响洞察，并在聚合后用于完善全局模型。Fed-TREND 与大多数时间序列预测模型兼容，可以无缝集成到现有的联邦学习框架中以提高预测性能。使用几个联邦学习基线和四个流行的时间序列预测模型在八个数据集上进行的大量实验证明了 Fed-TREND 的有效性和通用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15716</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第六届阅读音乐系统国际研讨会论文集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15741</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15741v1 公告类型：交叉 
摘要：国际阅读音乐系统研讨会 (WoRMS) 是一个研讨会，旨在将开发阅读音乐系统的研究人员（例如光学音乐识别领域的研究人员）与其他可以从此类系统中受益的研究人员和从业者（如图书管理员或音乐学家）联系起来。研讨会的相关主题包括但不限于：音乐阅读系统；光学音乐识别；数据集和性能评估；乐谱的图像处理；作者识别；乐谱的创作、编辑、存储和呈现系统；多模式系统；用于制作书面音乐的新音乐输入方法；基于 Web 的音乐信息检索服务；应用程序和项目；与书面音乐相关的用例。
这些是 2024 年 11 月 22 日在线举行的第六届国际阅读音乐系统研讨会的论文集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15741</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>