<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用知识图和大型语言模型对自动驾驶道路用户行为进行基于 RAG 的可解释预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00449</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00449v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，自动驾驶背景下道路使用者行为的预测引起了科学界的广泛关注。大多数工作专注于仅基于运动学信息来预测行为，这是对现实的简化，因为道路使用者是人类，因此他们受到周围环境的高度影响。此外，大量的研究工作依赖于强大的深度学习技术，这些技术在预测任务中表现出高性能指标，但可能缺乏充分理解和利用道路场景中包含的上下文语义信息的能力，更不用说它们无法提供人类可以理解的可解释的预测。在这项工作中，我们提出了一种可解释的道路使用者行为预测系统，该系统通过使用检索增强生成（RAG）技术集成了知识图（KG）的推理能力和大型语言模型（LLM）的表达能力。为此，将知识图嵌入 (KGE) 和贝叶斯推理相结合，以允许部署完全归纳推理系统，该系统能够发布依赖于图中包含的遗留信息以及实时收集的当前证据的预测通过机载传感器。按照所提出的方法，已经实施了两个用例：1）预测行人过马路行为； 2）车道变换操作的预测。在这两种情况下，所获得的性能在预期和 F1 分数方面都超过了当前的技术水平，为该领域的未来研究展示了一个有希望的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00449</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>噪声的力量：重新定义 RAG 系统的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.14887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.14887v4 公告类型：替换
摘要：检索增强生成（RAG）最近出现作为一种方法，通过使用信息检索（IR）系统检索的相关段落或文档来增强原始提示，从而超越大型语言模型的预训练知识。 RAG 对于生成式 AI 解决方案变得越来越重要，特别是在企业环境中或在知识不断刷新且无法在法学硕士中记住的任何领域中。我们在这里认为，RAG 系统的检索组件，无论是密集的还是稀疏的，都值得研究界更多的关注，因此，我们对 RAG 系统的检索策略进行了第一次全面、系统的检查。我们特别关注 RAG 解决方案中 IR 系统应检索的段落类型。我们的分析考虑了多种因素，例如提示上下文中包含的段落的相关性、它们的位置和数量。这项工作的一个反直觉的发现是，检索器得分最高的文档与查询不直接相关（例如，不包含答案），会对法学硕士的有效性产生负面影响。更令人惊讶的是，我们发现在提示中添加随机文档可将 LLM 准确性提高高达 35%。这些结果强调了在将检索与法学硕士相结合时研究适当策略的必要性，从而为该领域的未来研究奠定基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.14887</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业本体论中的证书</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00186</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00186v1 公告类型：交叉
摘要：“证书”一词包括教育证书、学位、证书和政府颁发的许可证。职业资格证书是具有相关权威的第三方颁发的对个人资格或能力的证明。求职者经常利用此类证书作为其持有者满足所需资格的证据。许多美国教育和劳动力发展组织已经认识到证书对于就业的重要性以及理解证书价值的挑战。在本研究中，我们基于职业本体（OccO）（一种基于 BFO 的本体），在文本和语义层面上识别并本体定义了凭证和凭证相关术语。对不同的凭证类型及其授权逻辑进行建模。我们还定义了与证书相关的术语以及许多术语之间的关系的高级层次结构，这些术语是与阿拉巴马州人才三合一 (ATT) 计划一起启动的，该计划旨在通过证书和证书将学习者、收入者、雇主和教育/培训提供者联系起来。技能。据我们所知，我们的研究首次提供了凭证重要领域及相关内容的系统本体论建模，支持未来增强凭证数据和知识集成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00186</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接地可实现的实体</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00197v1 公告类型：交叉
摘要：在过去的十年里，品质、性格和角色的本体论表征得到了完善，澄清了生命科学研究中的微妙区别。在基本形式本体论 (BFO) 的背景下阐明这些实体的广泛使用的特征之后，我们确定了这种处理中的差距，并激发了补充 BFO 特征的需要。作为补充，我们提出了品质和性格、性格和角色之间的基础关系的定义，通过代表宿主-病原体相互作用的微妙方面来说明我们的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00197</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19 大流行开始期间的全球新闻同步性和多样性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00280v1 公告类型：交叉
摘要：新闻报道深刻影响着国家和个人在国际关系中的行为方式。然而，我们几乎没有经验证据表明不同国家的新闻报道有何不同。为了能够研究全球新闻报道，我们开发了一种有效的计算方法，该方法由三个部分组成：（i）用于估计多语言新闻相似性的转换器模型； (ii) 全球事件识别系统，根据新闻文章的相似性网络对新闻进行聚类； (iii) 基于全球事件新闻报道的具体国家分布，衡量各国新闻同步性和国内新闻多样性。每个组件都实现了最先进的性能，可无缝扩展到包含数百万篇新闻文章的海量数据集。我们将该方法应用于 2020 年 1 月 1 日至 6 月 30 日期间全球发布的 6000 万篇新闻文章，涵盖 124 个国家/地区、10 种语言，检测到 4357 个新闻事件。我们确定了解释各国新闻报道多样性和同步性的因素。我们的研究表明，在互联网普及率较高、官方语言较多、宗教多样性较大、经济不平等程度较高和人口较多的国家，新闻媒体往往会报道更加多样化的事件。不仅积极参与商业和政治关系的国家之间的新闻事件报道更加同步，例如双边贸易额高的国家，以及属于北约军事联盟或主要新兴经济体金砖国家集团的国家。 - 但也有一些具有某些共同特征的国家：官方语言、高国内生产总值和高民主指数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00280</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用组合多臂老虎机的推荐辅助缓存</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00080v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了无线网络中的内容缓存和建议，其中用户通过配备有限容量缓存的基站连接。我们假设一组固定的内容，具有未知的用户偏好和内容流行度。我们可以向用户推荐内容的子集，从而鼓励用户请求这些内容。因此，可以使用推荐来增加缓存命中率。我们将缓存命中优化问题表述为组合多臂老虎机 (CMAB)。我们提出了一种基于 UCB 的算法来决定缓存和推荐哪些内容。我们提供了算法后悔的上限。我们以数字方式展示了我们算法的性能，并将其与最先进的算法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00080</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向机器搜索引擎：多种检索增强大型语言模型的统一排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00175</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00175v1 公告类型：交叉
摘要：本文介绍了 uRAG——一个具有统一检索引擎的框架，为多个下游检索增强生成（RAG）系统提供服务。每个 RAG 系统都会出于特定目的使用检索结果，例如开放域问答、事实验证、实体链接和关系提取。我们引入了一个通用培训指南，该指南标准化了搜索引擎和参与优化检索模型的下游 RAG 系统之间的通信。这为我们建立一个大规模的实验生态系统奠定了基础，该生态系统由 18 个从事训练的 RAG 系统和 18 个使用 uRAG 作为搜索引擎新用户的未知 RAG 系统组成。利用这个实验生态系统，我们回答了许多基础研究问题，提高了我们对开发机器搜索引擎的前景和挑战的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00175</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初步了解推荐偏好诱导中的选择偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00554</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00554v1 公告类型：新
摘要：偏好诱导明确询问用户他们希望收到什么样的推荐。这是会话推荐系统处理冷启动的一种流行技术。先前的工作研究了隐式反馈（例如点击）和某些形式的显式反馈（即对项目的评分）中的选择偏差。尽管偏好引发交互的极度稀疏使得它们比自然交互更容易出现选择偏差，但偏好引发中的选择偏差对最终推荐的影响尚未被研究。为了解决这一差距，我们首先研究选择偏差对偏好引发的影响以及未来如何进一步研究它们。我们发现一个很大的障碍是目前缺乏任何具有偏好诱导交互作用的公开数据集。作为解决方案，我们提出了基于主题的偏好诱导过程的模拟。我们基于模拟的实验结果表明（i）在偏好引发早期忽略选择偏差的影响可能会导致后续项目推荐中过度代表性的加剧，以及（ii）去偏差方法可以减轻这种影响，从而导致后续项目推荐性能显着提高。我们的目标是让所提出的模拟器和初步结果为未来研究这一重要但被忽视的问题设置提供一个起点和动力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00554</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有跨模式匹配的自动创意选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00029v1 公告类型：交叉
摘要：应用程序开发人员通过使用应用程序图像创建产品页面并对搜索词进行竞价来宣传他们的应用程序。因此，应用程序图像与搜索词高度相关至关重要。该问题的解决方案需要图像文本匹配模型来预测所选图像和搜索词之间的匹配质量。在这项工作中，我们提出了一种基于微调预训练 LXMERT 模型的新颖方法，将应用程序图像与搜索词进行匹配。我们表明，与 CLIP 模型以及使用 Transformer 模型搜索词和 ResNet 模型搜索图像的基线相比，我们显着提高了匹配精度。我们使用两组标签来评估我们的方法：给定应用程序的广告商关联（图像，搜索词）对，以及对（图像，搜索词）对之间相关性的人工评分。我们的方法在广告商相关的真实数据方面实现了 0.96 AUC 分数，比 Transformer+ResNet 基线和微调 CLIP 模型高出 8% 和 14%。对于人类标记的真实情况，我们的方法达到了 0.95 AUC 分数，比 Transformer+ResNet 基线和微调 CLIP 模型高出 16% 和 17%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00029</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用搜索中与查询无关的生成内容的位置偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00469v1 公告类型：新
摘要：近年来，神经排序模型（NRM）已被证明在文本检索中远远优于词汇模型。在传统的搜索管道中，功能的组合会导致明确定义的行为。然而，随着神经方法作为引擎的最终评分组件或独立系统变得越来越普遍，我们需要更好地理解它们对恶意文本以及更普遍的语义扰动的鲁棒性。我们假设变压器注意力机制可以通过搜索模型中的位置偏差引入可利用的缺陷，从而导致泛化到单个查询或主题之外的攻击。我们通过证明不相关的文本（例如促销内容）可以轻松地注入文档而不会对其在搜索结果中的位置产生不利影响来证明此类缺陷。与之前基于梯度的攻击不同，我们以与查询无关的方式展示了这些偏差。这样做，在不了解话题性的情况下，我们仍然可以通过控制注入位置来减少非相关内容注入的负面影响。我们的实验是通过用目标文档中的主题上下文提示法学硕士来自动生成的模拟主题促销文本进行的。我们发现，不相关文本的上下文化进一步减少了负面影响，同时可能规避现有的内容过滤机制。相比之下，词法模型对此类内容注入攻击更具弹性。然后，我们研究了一种简单而有效的补偿 NRM 在搜索中的弱点的方法，验证了我们关于变压器偏差的假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00469</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KVP10k：用于业务文档中键值对提取的综合数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00505v1 公告类型：新
摘要：近年来，从业务文档中提取信息的挑战已成为一项关键任务，需要在众多领域中寻找应用程序。这项工作引起了工业界和学术界的极大兴趣，凸显了其在当前技术领域的重要性。该领域的大多数数据集主要关注密钥信息提取（KIE），其中提取过程围绕使用特定的预定义密钥集提取信息。与大多数现有数据集和基准不同，我们的重点是发现键值对 (KVP)，而不依赖于预定义的键，通过一系列不同的模板和复杂的布局进行导航。这项任务提出了独特的挑战，主要是由于缺乏为非预定 KVP 提取量身定制的综合数据集和基准。为了解决这一差距，我们引入了 KVP10k，这是专门为 KVP 提取而设计的新数据集和基准。该数据集包含 10707 张注释丰富的图像。在我们的基准测试中，我们还引入了一项新的具有挑战性的任务，它将 KIE 和 KVP 的元素结合在单个任务中。 KVP10k 以其广泛的数据多样性和丰富详细的注释而脱颖而出，为从复杂业务文档中提取信息领域的进步铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00505</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用多种生理信号表征信息寻求过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00322</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00322v1 公告类型：新
摘要：信息访问系统变得越来越复杂，我们对信息搜索过程中用户行为的理解主要来自定性方法，例如观察研究或调查。利用传感技术的进步，我们的研究旨在通过生理信号来表征用户行为，特别是与认知负荷、情感唤醒和效价相关的行为。我们对 26 名参与者进行了一项对照实验室研究，并收集了包括皮电活动、光电体积描记图、脑电图和瞳孔反应在内的数据。本研究考察了信息搜索的四个阶段：信息需求的实现（IN）、查询制定（QF）、查询提交（QS）和相关性判断（RJ）。我们还包括不同的交互方式来表示现代系统，例如通过文本键入或语言表达的 QS，以及通过文本或音频信息的 RJ。我们分析这些阶段的生理信号，并报告成对非参数重复测量统计测试的结果。结果表明，参与者在 IN 时会经历明显更高的认知负荷，警觉性略有增加，而 QF 则需要更高的注意力。 QS 比 QF 涉及更高的认知负荷。 RJ 的情感反应比 QS 或 IN 更明显，这表明随着知识差距的解决，人们的兴趣和参与度更高。据我们所知，这是第一项采用更细致的生理信号定量分析来探索搜索过程中用户行为的研究。我们的研究结果为信息搜索过程中的用户行为和情绪反应提供了有价值的见解。我们相信我们提出的方法可以帮助描述更复杂的过程，例如对话式信息搜索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00322</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒸馏很重要：使顺序推荐器能够匹配大型语言模型的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00338</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00338v1 公告类型：新
摘要：由于其强大的语义推理能力，大型语言模型（LLM）已被有效地用作推荐器，并取得了令人印象深刻的性能。然而，LLM 的高推理延迟严重限制了其实际部署。为了解决这个问题，这项工作研究了从繁琐的基于 LLM 的推荐模型到轻量级的传统顺序模型的知识蒸馏。它遇到三个挑战：1）老师的知识可能并不总是可靠； 2）师生之间的能力差距，导致学生难以消化老师的知识； 3）语义空间的分歧对从嵌入中提取知识提出了挑战。为了应对这些挑战，这项工作提出了一种新颖的蒸馏策略 DLLM2Rec，专门针对从基于 LLM 的推荐模型到传统顺序模型的知识蒸馏而定制。 DLLM2Rec 包括： 1) 重要性感知排序蒸馏，根据教师置信度和师生一致性对实例进行加权，过滤可靠且对学生友好的知识； 2）协作嵌入蒸馏将教师嵌入的知识与从数据中挖掘的协作信号相结合。大量的实验证明了所提出的 DLLM2Rec 的有效性，对三种典型的序列模型进行了平均提升 47.97%，甚至在某些情况下超越了基于 LLM 的推荐器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00338</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于距离采样的释义器利用 ChatGPT 进行文本数据操作</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00367</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00367v1 公告类型：新
摘要：人们对音频语言检索研究越来越感兴趣，其目标是建立音频和文本模式之间的相关性。然而，与音频样本相比，大多数音频-文本配对数据集通常缺乏丰富的文本数据表达。音频文本数据集面临的重大挑战之一是尽管音频样本不同，但仍存在相似或相同的字幕。因此，在多对一映射条件下，音频文本数据集导致检索任务的性能较差。在本文中，我们提出了一种解决音频语言检索任务中数据不平衡问题的新方法。为了克服这一限制，我们引入了一种方法，该方法采用基于距离采样的释义器，利用 ChatGPT，利用距离函数生成受控文本数据的可控分布。对于一组具有相同上下文的句子，距离用于计算任意两个句子的操纵程度，ChatGPT 的少样本提示是使用具有由 Jaccard 相似度定义的相似距离的文本簇来执行的。因此，ChatGPT在应用于文本簇的小样本提示时，可以根据距离调整操作文本的多样性。所提出的方法被证明可以显着提高音频文本检索的性能，优于传统的文本增强技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00367</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的协同过滤中对比视图和硬负样本的随机采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00287</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00287v1 公告类型：新
摘要：基于图的协同过滤（CF）已成为推荐系统中一种有前途的方法。尽管取得了一些成就，基于图的 CF 模型仍面临着由于数据稀疏和负采样带来的挑战。在本文中，我们针对 i）对比观点和 ii）硬负样本（SCONE）提出了一种新颖的随机采样来克服这些问题。考虑到它们都是采样任务，我们通过基于分数的生成模型的统一随机采样框架生成动态增强视图和多样化的硬负样本。在我们对 6 个基准数据集的综合评估中，我们提出的 SCONE 显着提高了推荐的准确性和鲁棒性，并证明了我们的方法相对于现有 CF 模型的优越性。此外，我们证明了用户项目特定随机采样对于解决用户稀疏性和项目流行度问题的有效性。随机采样和基于图的 CF 的集成获得了个性化推荐系统的最先进技术，在信息丰富的环境中取得了重大进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00287</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>