<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人类流动性预测的通用模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15294v1 公告类型：新 
摘要：预测人类流动性对于城市规划、交通控制和应急响应至关重要。流动行为可分为个体和集体，这些行为由各种流动数据记录，例如个体轨迹和人群流量。作为流动数据的不同模态，个体轨迹和人群流量具有紧密的耦合关系。人群流量源于个体轨迹自下而上的聚合，而人群流量施加的约束塑造了这些个体轨迹。由于个体轨迹和人群流量之间的模态差距，现有的流动性预测方法仅限于单一任务。在这项工作中，我们旨在统一流动性预测以突破任务特定模型的局限性。我们提出了一个通用的人类流动性预测模型（名为UniMob），它可以应用于个体轨迹和人群流量。 UniMob 利用多视图移动标记器将轨迹和流量数据转换为时空标记，通过扩散变压器架构实现统一的顺序建模。为了弥合这两种数据模式的不同特征之间的差距，我们实现了一种新颖的双向个体和集体对齐机制。该机制能够从不同的移动数据中学习常见的时空模式，从而促进轨迹和流量预测的相互增强。在真实数据集上进行的大量实验验证了我们的模型在轨迹和流量预测方面优于最先进的基线。特别是在嘈杂和稀缺的数据场景中，我们的模型在 MAPE 和 Accuracy@5 方面实现了超过 14% 和 25% 的最高性能提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15294</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参数 $\rho$-范数缩放校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15301v1 公告类型：新
摘要：输出不确定性表示概率属性是否反映模型输出的客观特征。与机器学习中的大多数损失函数和指标不同，不确定性与单个样本有关，但在单个样本上验证它是不可行的。当集体验证时，它不能完全代表单个样本属性，这对在有限的数据集中校准模型置信度提出了挑战。因此，考虑置信度校准特性至关重要。为了抵消监督学习中分类器输出幅度逐渐放大的不利影响，我们引入了一种后处理参数校准方法$\rho$-Norm Scaling，它扩展了校准器表达式并减轻了由于幅度过大而导致的过度自信，同时保持了准确性。此外，基于箱级目标的校准器优化通常会导致大量实例级信息的丢失。因此，我们包括概率分布正则化，它结合了特定的先验信息，即校准后的实例级不确定性分布应该类似于校准前的分布。实验结果表明，我们提出的方法显著提高了后处理校准器的不确定度校准效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15301</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tokenphormer：用于节点分类的结构感知多标记图转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15302</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15302v1 公告类型：新
摘要：图神经网络（GNN）广泛应用于图数据挖掘任务。传统的GNN遵循一种可以有效利用局部和结构信息的消息传递方案。然而，过度平滑和过度压缩现象限制了消息传递过程中的感受野。为了解决这些问题，引入了图变换器，实现了全局感受野，但受到不相关节点的噪声和结构信息丢失的影响。因此，从自然语言处理（NLP）中基于细粒度标记的表示学习中汲取灵感，我们提出了结构感知多标记图变换器（Tokenphormer），它生成多个标记以有效捕获局部和结构信息并在不同粒度级别探索全局信息。具体而言，我们首先引入由四种步行类型组成的混合步行生成的步行标记来探索图并灵活地捕获结构和上下文信息。为了确保局部和全局信息覆盖，我们还引入了 SGPM-token（通过自监督图预训练模型 SGPM 获得）和 hop-token，分别扩展了 walk-token 的长度和密度限制。最后，将这些富有表现力的 token 输入到 Transformer 模型中，以协作学习节点表示。实验结果表明，所提出的 Tokenphormer 的能力可以在节点分类任务上实现最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15302</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TinyLLM：在边缘计算机上训练和部署语言模型的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15304</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15304v1 公告类型：新
摘要：语言模型因其通用功能而引起了广泛关注，随着模型的参数规模越来越大，这种功能似乎也应运而生。然而，这些大型模型对计算系统提出了严格的要求，需要大量的内存和处理能力才能进行推理。这使得在移动和边缘设备上执行推理变得具有挑战性，通常需要通过网络调用来调用远程托管的模型。而远程推理又会带来延迟、不可靠的网络连接和隐私问题等问题。为了应对这些挑战，我们探索了偏离模型规模增加趋势的可能性。相反，我们假设，通过仔细管理用于预训练和微调的数据，更小的模型（约 30-120M 个参数）可以在特定任务中胜过更大的模型。我们在部署边缘设备模型以支持传感应用的背景下对此进行了研究。我们通过系统研究训练了几个基础模型，发现小型模型可以在边缘设备本地运行，实现较高的 token 率和准确率。基于这些发现，我们开发了一个框架，让用户可以训练适合其特定应用的基础模型并将其部署在边缘。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15304</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自适应类特定缩放重新评估群体稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15311</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15311v1 公告类型：新
摘要：组分布稳健优化旨在提高稳健准确度——最差组和无偏准确度——是一种用于减轻虚假相关性和解决数据集偏差的突出算法。尽管现有方法已经报告了稳健准确度的提高，但由于固有的权衡，这些收益往往是以平均准确度为代价的。为了灵活有效地控制这种权衡，我们提出了一种简单的类特定缩放策略，可直接应用于现有的去偏算法，无需额外训练。我们进一步开发了一种实例自适应缩放技术来缓解这种权衡，甚至可以提高稳健准确度和平均准确度。我们的方法表明，只需采用特定于类的缩放技术，简单的 ERM 基线就可以匹配甚至超越最近的去偏方法。此外，我们引入了一种新颖的统一度量标准，将两种精度之间的权衡量化为标量值，从而可以全面评估现有算法。通过解决固有的权衡并提供性能前景，我们的方法不仅提供了稳健的准确性，还提供了对稳健技术的宝贵见解。我们通过跨计算机视觉和自然语言处理领域的数据集进行实验来验证我们框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15311</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 5G 无人机网络干扰检测的 PCA 特征变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15312</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15312v1 公告类型：新 
摘要：干扰攻击对无人机 (UAV) 无线通信系统构成威胁，可能会破坏基本服务并损害网络可靠性。当前的检测方法难以应对复杂的人工智能 (AI) 干扰技术，这些技术会调整其模式，而现有的机器学习解决方案通常需要大量的特征工程，并且无法捕获攻击特征中复杂的时间依赖性。此外，使用时分双工 (TDD) 或频分双工 (FDD) 方法的 5G 网络可能会因故意干扰源而面临服务质量下降的问题。为了应对这些挑战，我们提出了一种基于 Transformer 的新型深度学习框架，用于干扰检测，并增加了主成分分析 (PCA) 功能。我们的架构利用 Transformer 的自注意力机制来捕获无线信号特性中复杂的时间依赖性和空间相关性，从而实现更强大的干扰检测技术。 U 形模型结合了改进的变换器编码器，该编码器可处理信号特征，包括接收信号强度指示器 (RSSI) 和信噪比 (SINR) 测量值，以及考虑无线信号周期性的专门位置编码方案。此外，我们提出了一个批量大小调度程序并实施了分块技术来优化时间序列数据的训练收敛。这些进步有助于在引入的高级 U 形编码器-解码器模型中实现高达十倍的训练速度提升。仿真结果表明，我们的方法在视线 (LoS) 中实现了 90.33 \% 的检测准确率，在非视线 (NLoS) 中实现了 84.35 \% 的检测准确率，并且比机器学习方法和现有的深度学习解决方案（如 XGBoost (XGB) 分类器）高出约 4%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15312</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修剪扩散模型的有效微调和概念抑制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15341</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15341v1 公告类型：新
摘要：传播生成模型的最新进展取得了显着进展。虽然生成内容的质量不断提高，但这些模型的规模和复杂性却大大增加。这种不断增加的计算负担带来了重大挑战，特别是在资源受限的部署场景中，例如移动设备。模型修剪和知识蒸馏的结合已成为一种有前途的解决方案，可以在保持生成质量的同时减少计算需求。然而，这种技术会无意中传播不良行为，包括生成受版权保护的内容和不安全的概念，即使微调数据集中没有这些实例。在本文中，我们提出了一种用于修剪扩散模型的新型双层优化框架，将微调和反学习过程整合为一个统一的阶段。我们的方法保留了蒸馏的主要优势 - 即高效的收敛和风格转移能力 - 同时有选择地抑制不需要的内容的生成。该插件框架兼容各种修剪和概念学习方法，有助于在受控环境中高效、安全地部署扩散模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15341</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小型资源受限系统上的大型语言模型：性能特征、分析和权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15352</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15352v1 公告类型：新
摘要：近年来，大型语言模型 (LLM) 等生成式人工智能已越来越为普通消费者所用。公开可用的服务（例如 ChatGPT）在联网云服务器硬件上执行令牌生成，有效地消除了最终用户的硬件入门成本。但是，这些服务对网络访问的依赖、所涉及的隐私和安全风险以及有时应用程序的需求使得必须在边缘设备上本地运行 LLM。已经对 LLM 和其他基于变压器的模型在非联网、资源受限的设备上进行优化进行了大量研究，但它们通常针对较旧的硬件。我们的研究旨在为 LLM 提供较新的商用嵌入式硬件的“基线”表征，并提供一个简单的实用程序以方便在最近的 Jetson 硬件上批量测试 LLM。我们专注于最新系列的 NVIDIA Jetson 设备 (Jetson Orin) 和一组公开可用的 LLM (Pythia)，参数范围在 7000 万到 14 亿之间。通过对不同软件和硬件参数进行详细的实验评估，我们展示了权衡空间和优化选择。此外，我们设计了测试结构以促进进一步的研究，包括在 Jetson 硬件上执行批量 LLM 测试。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15352</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GeoPro-Net：通过统计引导的地理原型学习可解释的时空预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15353</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15353v1 公告类型：新
摘要：预测犯罪和事故等时空事件的问题对于公共安全和城市管理至关重要。除了准确性之外，可解释性也是时空预测模型证明决策合理性的关键要求。然而，由于多源时空特征的复杂性、时空模式对于非专家用户的非直观性以及数据中存在空间异质性，时空预测机制的解释具有挑战性。目前，没有现有的深度学习模型能够从本质上解释从多源时空特征中学习到的复杂预测过程。为了弥补这一差距，我们提出了 GeoPro-Net，这是一种用于时空事件预测问题的本质上可解释的时空模型。 GeoPro-Net 引入了一种新颖的地理概念卷积运算，该运算采用统计测试将输入中的预测模式提取为地理概念，并通过可解释的通道融合和基于地理的池化压缩地理概念编码的输入。此外，GeoPro-Net 会固有地学习不同的概念原型集，并将它们投射到现实世界的案例中进行解释。对四个现实世界数据集进行的全面实验和案例研究表明，与最先进的基线相比，GeoPro-Net 提供了更好的可解释性，同时仍实现了具有竞争力的预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15353</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从气候中时空相干概率生成天气</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15361v1 公告类型：新
摘要：当地气候信息对于影响评估和决策至关重要，但粗略的全球气候模拟无法捕捉小规模现象。当前的统计降尺度方法将这些现象推断为时间上解耦的空间斑块。然而，为了保持物理特性，估计长时间范围内多个变量的时空相干高分辨率天气动态至关重要。我们提出了一种新颖的生成方法，该方法使用基于高分辨率再分析数据训练的基于分数的扩散模型来捕捉当地天气动态的统计特性。训练后，我们以粗略的气候模型数据为条件，生成与总体信息一致的天气模式。由于这个推理任务本质上是不确定的，我们利用扩散模型的概率性质并采样多个轨迹。在将我们的方法应用于气候模型降尺度任务之前，我们使用高分辨率再分析信息对其进行评估。然后我们证明该模型生成与全球气候输出一致的空间和时间相干的天气动态。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15361</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LISA：基于异构时空数据交通事故预测的学习集成空间划分框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15365v1 公告类型：新 
摘要：交通事故预测是智能交通管理和应急响应系统的一项重要任务。然而，由于环境的空间异质性，这个问题具有挑战性。现有的数据驱动方法大多侧重于研究有限大小的同质区域（例如纽约市等单个城市区域），无法处理不同尺度上空间上的异质事故模式。最近的进展（例如空间集成）利用预定义的空间分区并学习多个模型来提高预测精度。然而，在训练模型之前需要外部知识来定义适当的空间分区，而预定义的分区不一定能降低异质性。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的学习集成空间分区框架（LISA），在训练模型的同时学习分区，其中分区过程和学习过程以一种分区明确由预测精度而不是其他因素指导的方式集成在一起。使用真实数据集的实验表明，我们的工作可以以自引导的方式捕捉底层异构模式，并显著提高基线网络平均 13.0%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15365</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于加速物理模拟​​的多保真度图 U-Net 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15372v1 公告类型：新
摘要：基于物理的深度学习框架已被证明能够有效地准确建模复杂物理系统的动态，并具有跨问题输入的泛化能力。数据驱动网络（如 GNN、神经算子）已被证明在跨未知域和分辨率泛化模型方面非常有效。但这些基于数据的模型中最关键的问题之一是生成训练数据集的计算成本。只有使用具有大量训练数据集的深度网络才能准确捕捉复杂现象。此外，训练样本的数值误差会在模型误差中传播，因此需要精确的数据，即高分辨率网格上的 FEM 解决方案。多保真度方法提供了一种潜在的解决方案来减少训练数据要求。为此，我们提出了一种新颖的 GNN 架构，即多保真度 U-Net，它利用多保真度方法的优势来增强 GNN 模型的性能。所提出的架构利用 GNN 的能力来管理不同保真度级别的复杂几何图形，同时实现这些级别之间的信息流动，以提高高保真图的预测准确性。我们表明，与其他基准多保真方法（如迁移学习）相比，所提出的方法在准确性和数据要求方面表现明显更好，并且只需要训练一个网络。我们还提出了多保真度 U-Net Lite，这是所提架构的更快版本，训练速度提高了 35%，准确度降低了 2% 到 5%。我们进行了广泛的验证，以表明所提出的模型在性能上超越了传统的单保真度 GNN 模型，从而为解决传统高保真模拟可能耗时的计算和准确性要求提供了可行的替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15372</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Kolmogorov-Arnold 网络进行 Granger 因果关系检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15373</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15373v1 公告类型：新
摘要：发现时间序列数据中的因果关系是许多科学领域的核心，从经济学到气候科学。格兰杰因果关系是因果关系检测的有力工具。然而，它的原始公式受到其线性形式的限制，而且直到最近才引入了非线性机器学习泛化。本研究通过研究 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 在 Granger 因果关系检测中的应用并将其能力与多层感知器 (MLP) 进行比较，为神经 Granger 因果关系模型的定义做出了贡献。在这项工作中，我们开发了一个名为 Granger 因果关系 KAN (GC-KAN) 的框架以及专门为 Granger 因果关系检测设计的定制训练方法。我们在向量自回归 (VAR) 模型和混沌 Lorenz-96 系统上测试了该框架，分析了 KAN 通过识别 Granger 因果关系来稀疏化输入特征的能力，从而为 Granger 因果关系检测提供了简洁而准确的模型。我们的研究结果表明，KAN 在辨别可解释的 Granger 因果关系方面有潜力胜过 MLP，特别是在高维环境中识别稀疏 Granger 因果关系模式的能力方面，以及更广泛地说，AI 在物理系统中动态定律的因果关系发现方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15373</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LG-Sleep：小鼠睡眠评分的局部和全局时间依赖性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15412</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15412v1 公告类型：新
摘要：有效识别睡眠阶段对于解开临床前和临床研究中睡眠的复杂性至关重要。手动睡眠评分需要大量专业知识，劳动密集型，这引发了人们对自动化替代方案的兴趣。小鼠睡眠研究在理解睡眠模式和障碍方面发挥着重要作用，并强调了对强大评分方法的需求。为此，本研究引入了 LG-Sleep，这是一种新颖的独立于受试者的深度神经网络架构，旨在通过脑电图 (EEG) 信号对小鼠睡眠进行评分。LG-Sleep 提取 EEG 信号中的局部和全局时间转换，将睡眠数据分为三个阶段：清醒、快速眼动 (REM) 睡眠和非快速眼动 (NREM) 睡眠。该模型利用局部和全局时间信息，采用时间分布的卷积神经网络来辨别 EEG 数据中的局部时间转换。随后，从卷积滤波器中得出的特征遍历长短期记忆块，捕捉长时间内的全​​局转换。至关重要的是，该模型以自动编码器-解码器方式进行了优化，有助于跨不同主题进行泛化并适应有限的训练样本。实验结果表明，LG-Sleep 的性能优于传统的深度神经网络。此外，即使在基于有限的训练样本进行评分时，该模型在不同的睡眠阶段也表现出良好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15412</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用局部调整图进行降维</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15426</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15426v1 公告类型：新
摘要：降维 (DR) 算法已被证明对于洞察大规模高维数据集非常有用，特别是在转录组数据中查找聚类。这些 DR 方法的初始阶段通常涉及将原始高维数据转换为图形。在此图中，每条边表示数据点对之间的相似性或不相似性。然而，由于不可靠的高维距离和从高维数据中提取的有限信息，该图通常不是最优的。随着数据集大小的增加，这个问题会更加严重。如果我们通过为嵌入的特定部分选择点来减小数据集的大小，则通过 DR 观察到的聚类更加可分离，因为提取的子图更加可靠。在本文中，我们介绍了 LocalMAP，这是一种新的降维算法，可以动态和局部调整图以应对这一挑战。通过动态提取子图并实时更新图，LocalMAP 能够识别和分离数据中其他降维方法可能忽略或合并的真实聚类。我们通过生物数据集案例研究展示了 LocalMAP 的优势，强调了它在帮助用户更准确地识别实际问题聚类方面的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15426</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>