<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MemoryCompanion：智能医疗解决方案，通过释放生成式人工智能来实现高效的阿尔茨海默病护理。 （arXiv：2311.14730v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14730</link>
      <description><![CDATA[随着以 GPT 为显着特征的大型语言模型 (LLM) 的兴起
框架，出现了新型医疗保健应用的催化剂。早些时候
聊天机器人护理人员的迭代虽然存在，但尚未实现
人类真实性的维度。本文揭开了“MemoryCompanion”的面纱
专为阿尔茨海默病量身定制的开创性数字健康解决方案
(AD) 患者及其护理人员。利用 GPT 技术的细微差别
和及时的工程设计，MemoryCompanion 体现了个性化的护理
范式，通过语音克隆和面部表情机制促进互动
与熟悉的同伴产生共鸣。使用先进的
即时工程，该系统错综复杂地适应每个患者的独特情况
个人资料，相应地策划其内容和沟通方式。这
方法致力于解决普遍存在的社会孤立问题
AD 人口统计中经常观察到孤独感。我们的方法论基于
其创新设计解决了护理和技术问题
该领域固有的挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14730</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于预测加密货币价格的深度状态空间模型。 (arXiv:2311.14731v1 [q-fin.ST])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14731</link>
      <description><![CDATA[我们的工作提出了两项​​基本贡献。在应用方面，我们
解决预测日前加密货币价格的挑战性问题。
在方法方面，提出了一种新的动态建模方法。我们的
方法保留了状态空间模型的概率表述，其中
提供估计的不确定性量化，以及函数
深度神经网络的逼近能力。我们将所提出的方法称为
深层状态空间模型。实验是在既定的
加密货币（从雅虎财经获得）。工作的目标是
来预测第二天的价格。两者均已完成基准测试
最先进和经典的动态建模技术。结果表明
所提出的方法在准确性方面产生了最佳的总体结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14731</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于混洗配置的站点渗透的无监督学习。 (arXiv:2311.14725v1 [cond-mat.stat-mech])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14725</link>
      <description><![CDATA[在统计物理领域，机器学习取得了显着的成果
近年来在相位研究中受到欢迎并取得了显着的成果
在本文中，我们应用主成分分析（PCA）和
自动编码器（AE）基于无监督学习来研究各种
平衡相变渗流模型的构型。在
某些相变模型，例如非平衡相的 DP 模型
跃迁时，序参数是粒子密度。然而，在其他一些
相变模型，例如渗流模型，则不是。这项研究
涉及随机化和选择渗滤图作为输入
神经网络，并对所得结果进行分析，表明输出
AE 的单个潜变量和 PCA 的第一主成分
是与颗粒密度相关的信号。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14725</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对旅游领域新数据集的社交内容进行多语言分析的最佳策略。 （arXiv：2311.14727v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14727</link>
      <description><![CDATA[社交媒体平台在各个领域的影响力不断上升，包括
旅游业，凸显了对高效和自动化自然的日益增长的需求
语言处理（NLP）方法可以利用这一宝贵的优势
资源。然而，多语言、非结构化和
将非正式文本转化为结构化知识往往会带来重大挑战。

在这项工作中，我们评估并比较了少样本、模式利用和
在大型多语言模型上微调机器学习技术
（法学硕士）制定最佳策略来解决缺乏注释数据的问题
旅游领域常见的 3 个 NLP 任务：(1) 情感分析，(2) 命名
实体识别，以及（3）细粒度主题概念提取（链接到
语义资源）。此外，我们的目标是确定
在这 3 项任务中取得良好表现所需的带注释示例，
解决 NLP 研究人员在领域中遇到的共同挑战
构建特定领域的数据集。

对新收集和注释的多语言进行了广泛的实验
（法语、英语和西班牙语）由旅游相关推文组成的数据集显示
当前的小样本学习技术使我们能够获得有竞争力的
所有三个任务的结果都带有很少的注释数据：每个 5 条推文
标签（共 15 个）用于情感分析，10% 的推文用于位置
检测到（大约 160 条）和 13%（大约 200 条）带有注释的推文
主题概念，一个基于
315个类别的库存。

这种基于新颖数据集的比较分析为
将 NLP 应用于新的特定领域应用程序，减少手动操作的需要
注释并规避基于规则的临时解决方案的复杂性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14727</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于简历的工作匹配与语音面试和语法分析的应用程序：评论。 （arXiv：2311.14729v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14729</link>
      <description><![CDATA[通过自然语言处理 (NLP) 的进步，特别是在
语音识别，基于语音输入运行的全自动复杂系统
已开始在家庭自动化等领域激增。这些系统有
被称为自动语音识别系统（ASR）。在这篇评论论文中，
我们探索提供语音和文本的端到端系统的可行性
基于自然语言处理的工作面试准备以及
相关职位发布的推荐。我们还探索现有的
基于推荐系统并注意它们的局限性。本文献综述
将帮助我们确定各种类似方法的方法和局限性
我们即将推出的项目的 NLP 技术用例。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14729</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经科学启发了科学机器学习（第 2 部分）：可变尖峰小波神经算子。 （arXiv：2311.14710v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14710</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种可变尖峰小波神经算子
（VS-WNO），旨在弥合理论与实践之间的差距
机械学人工智能 (AI) 算法的实施
应用程序。随着最近的发展，例如神经网络的引入
对于操作员来说，人工智能在机械应用中的潜力已经
显着增加。然而，人工智能对能源和资源的巨大需求
是其实际应用场景中的一个障碍。拟议的 VS-WNO 基于
尖峰神经网络的原理，在减少
神经网络的能量需求。这使得使用
边缘计算中的此类算法。提议的 VS-WNO 利用变量
尖峰神经元，促进稀疏通讯，从而节省能量，
它处理回归任务的能力进一步支持了它的使用，
机械领域中经常遇到的问题。处理部分的各种例子
微分方程，如 Burger 方程、Allen Cahn 方程，以及
达西方程已被证明。已显示与小波的比较
神经算子利用漏积分和激发神经元（直接和编码
输入）和利用人工神经元的普通小波神经算子。这
产生的结果说明了所提出的 VS-WNO 收敛到的能力
地面真相，同时促进稀疏沟通。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14710</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型对财务文档进行零样本问答。 （arXiv：2311.14722v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14722</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一种基于大语言模型（LLM）的方法来回答复杂的问题
需要对财务报告进行多跳数字推理的问题。尽管
法学硕士在各种自然语言和
推理任务中，复杂的推理问题通常依赖于少量的提示
需要精心设计的例子。相比之下，我们的方法使用新颖的
零样本提示指导法学硕士将所需的推理编码成
Python 程序或领域特定语言。那么生成的程序就是
由程序解释器执行，从而减轻了LLM的局限性
进行精确的算术计算。

我们使用一些方法在三个金融数据集上评估所提出的方法
最近开发的生成预训练变压器（GPT）模型和
与各种零样本基线进行比较。实验结果
证明我们的方法显着提高了所有
法学硕士超过各自的基线。我们提供了详细的分析
结果，产生见解来支持我们的发现。我们的成功
方法展示了提取复杂领域特定的巨大潜力
通过设计零样本提示来有效利用数值推理
法学硕士中嵌入的知识。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14722</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识追踪挑战：学生的最佳活动排序。 （arXiv：2311.14707v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14707</link>
      <description><![CDATA[知识追踪是教育领域用于评估和追踪知识的方法。
个体学习者获取知识。它涉及使用各种
技术，例如测验、测试和其他形式的评估，以确定
学习者对特定主题知道什么和不知道什么。目标是
知识追踪是为了找出理解上的差距并提供有针对性的
帮助学习者提高理解和记忆的指导
材料。这在学习者处于学习状态的情况下特别有用
按照自己的节奏工作，例如在在线学习环境中。经过
提供定期反馈并根据个人需求调整指导，
知识追踪可以帮助学习者更高效地进步并实现目标
更好的结果。有效解决KT问题将释放潜力
计算机辅助教育应用，例如智能辅导系统，
课程学习、学习资料推荐。在本文中，我们
将呈现两个知识追踪的实施结果
作为 AAAI2023 全球知识一部分的新发布数据集的算法
追踪挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14707</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向长期注释器：有监督的标签聚合基线。 （arXiv：2311.14709v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14709</link>
      <description><![CDATA[依靠众包工作者，数据众包平台能够
有效地提供大量标记数据。由于情况的可变性
人群工作者的注释质量，现代技术诉诸冗余
注释和随后的标签聚合以推断真实标签。然而，
这些方法需要在推理过程中更新模型，这给
现实世界的实施。同时，近年来，许多数据标注任务
已经开始需要熟练且经验丰富的注释者，从而导致
对长期注释者的需求不断增加。这些注释者可以离开
众包平台上有大量的历史注释记录，
可以有利于标签聚合，但被以前的作品忽略了。特此，在
在本文中，我们提出了一种新颖的标签聚合技术，该技术不需要
推理过程中的任何模型更新，并且可以广泛探索历史
注释记录。我们称之为 SuperLA，一种监督标签聚合方法。
在这个模型中，我们设计了三种类型的输入特征和一个
简单的神经网络结构将所有信息合并在一起
并随后生成聚合标签。基于对比实验
对 22 个公共数据集和 11 种基线方法进行研究，我们发现 SuperLA
不仅在推理性能方面优于所有这些基线，而且
在效率方面具有显着优势。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14709</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 毒性的综合评估。 （arXiv：2311.14685v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14685</link>
      <description><![CDATA[节制攻击性、仇恨性和有毒语言一直是
NLP 安全使用领域中重要但具有挑战性的主题。新兴的
大型语言模型 (LLM)，例如 ChatGPT，有可能进一步
强调这一威胁。之前的工作发现ChatGPT可以
使用精心设计的输入产生毒性反应。然而，有限
已进行研究系统地检查 ChatGPT 何时产生有毒物质
回应。在本文中，我们综合评估了ChatGPT的毒性
通过利用与现实世界紧密结合的指令调整数据集
场景。我们的结果表明，ChatGPT 的毒性根据不同的情况而有所不同。
提示的属性和设置，包括任务、域、长度和
语言。值得注意的是，创意写作任务中出现提示的可能性是原来的 2 倍
比其他人更能引起毒性反应。可以用德语和葡萄牙语提示
反应毒性也加倍。此外，我们发现某些
早期研究中设计的故意有毒提示不再产生
有害的反应。我们希望我们的发现能够指导模型开发人员更好地
规范这些人工智能系统和用户，以避免出现不良输出。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14685</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过解耦令人反感的数据生成组件实现程序公平。 （arXiv：2311.14688v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14688</link>
      <description><![CDATA[我们揭示并解决了经常被忽视但重要的问题
变相的程序不公平，即潜在的疏忽
数据中性（即没有问题）方面行为的改变
生成过程和/或缺乏最大程度的程序保证
最弱势群体的利益。受到约翰·罗尔斯倡导的启发
对于纯粹的程序正义，我们将自动化决策视为一个缩影
社会机构，并考虑数据生成过程本身如何能够
满足程序公正的要求。我们提出一个框架
通过以下方式将令人反感的数据生成组件与中性数据分离
利用参考点和相关值实例化规则。我们的
调查结果强调了防止变相程序不公平的必要性，
不仅要引起人们对令人反感的数据生成组件的关注
我们的目标是减轻，但更重要的是，减轻中性成分
我们打算不受影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14688</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用部分因子设计的商业政策实验：DoorDash 上的消费者保留。 （arXiv：2311.14698v1 [stat.ME]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14698</link>
      <description><![CDATA[本文研究了一种加速业务决策的方法
并通过分解业务来降低实验学习成本
政策并采用部分因子实验设计
评估。我们说明了这种方法如何与先进技术相结合
估计异质治疗效果，阐述其优点
和基本假设。我们凭经验证明了实施和
我们的方法的好处并评估其在评估消费者方面的有效性
最大的配送平台之一 DoorDash 的促销政策
在美国。我们的方法发现了一项在 67% 时利润增量为 5% 的政策
较低的实施成本。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14698</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用组合同态肌电图编码器进行快速且富有表现力的手势识别。 （arXiv：2311.14675v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14675</link>
      <description><![CDATA[我们研究肌电图 (EMG) 的手势识别任务，
实现高精度、富有表现力的人机交互的目标，
同时最大限度地减少新受试者​​提供校准所需的时间
数据。为了实现这些目标，我们定义了由以下组成的组合手势
方向分量和修饰符分量。新科目仅展示
单个组件手势，我们试图从这些手势推断出所有可能的手势
单个或组合手势。我们推断出看不见的组合手势
通过组合真实单个手势的特征向量来产生合成
训练数据。这种策略使我们能够提供大而灵活的手势
词汇量，同时不需要新科目进行组合展示
许多示例手势。我们使用预训练编码器和组合运算符
自我监督，以便我们可以生成有用的综合训练数据
看不见的测试对象。为了评估所提出的方法，我们收集了现实世界的数据
EMG 数据集，并测量增强监督对两个
基线：仅使用单个手势数据训练的部分监督模型
来自看不见的主题，以及用真实的单次训练的完全监督模型
以及来自看不见的主体的真实组合手势数据。我们发现
所提出的方法比部分监督的方法有了显着的改进
模型，并实现了有用的分类精度，在某些情况下
接近完全监督模型的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14675</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过滤用户个性化大语言模型输出中的气泡和情感极化。 （arXiv：2311.14677v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14677</link>
      <description><![CDATA[与搜索引擎和社交媒体内容排名的历史相呼应，
大语言模型 (LLM) 的出现推动了
为个人用户提供个性化模型输出。过去，个性化
推荐和排名系统已与
过滤气泡（提供可能确认用户现有偏见的内容）和
情感两极分化（对不同意见的人有强烈的负面情绪）
意见）。在这项工作中，我们探索如何促进领先的大型语言模型，
ChatGPT-3.5，在询问事实之前先了解用户的政治倾向
关于公众人物和组织的问题会导致不同的结果。我们
观察到左倾用户往往会收到更多关于以下方面的积极言论：
左倾政治人物和媒体，而右倾用户则看到
关于右倾实体的更多积极言论。这个模式成立
涵盖总统候选人、美国参议院议员和媒体
具有 AllSides 评级的组织。当定性评估某些
这些输出，有证据表明特定事实被包含或排除
基于用户的政治派别。这些结果说明
根据用户人口统计数据个性化法学硕士也具有同样的情感风险
偏振和滤泡已在其他个性化中看到
互联网技术。应密切监视这种“故障模式”，因为
人们越来越多地尝试将这些模型货币化和个性化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14677</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异隐私中特定于实例的非对称敏感性。 （arXiv：2311.14681v1 [cs.DS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14681</link>
      <description><![CDATA[我们为差分隐私估计提供了一个新的算法框架
适应底层数据集硬度的通用函数。我们
建立在以前的工作的基础上，该工作提供了通过以下方式选择输出的范例
基于逆向底层的接近度的指数机制
数据集，称为逆敏感性机制。我们的框架会稍微
修改紧密度度量并提供一个简单高效的应用程序
稀疏向量技术。而逆敏感性机制是
被证明是实例最优的，它只是相对于一类无偏的
使最可能的结果与基础数据相匹配的机制。我们
打破这个假设以便更自然地驾驭偏差方差
权衡，这也将至关重要地允许将我们的方法扩展到
无界数据。考虑到这种权衡，我们提供了强烈的直觉
经验验证我们的技术在以下情况下将特别有效
到基础数据集的距离是不对称的。这种不对称性是
一系列重要问题所固有的，包括基本统计数据，例如
作为方差，以及常用的机器学习性能指标
分类和回归任务。我们有效地实例化我们的方法
在 $O(n)$ 时间内解决这些问题并根据经验表明我们的技术将
给出显着改进的差分私人估计。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14681</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>