<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>KisanQRS：基于深度学习的农业决策自动查询响应系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08883v1 公告类型：新
摘要：向农民提供及时的信息和指导对于农业决策至关重要。农民热线中心严重依赖呼叫中心代理的专业知识和可用性，导致质量不一致和响应延迟。为此，本文介绍了 Kisan 查询响应系统 (KisanQRS)，这是一个基于深度学习的农业部门稳健查询响应框架。KisanQRS 整合了农民查询的语义和词汇相似性，并采用了一种基于阈值的快速聚类方法。聚类算法基于线性搜索技术，迭代所有查询并根据它们的相似性将它们组织成聚类。对于查询映射，LSTM 被发现是最佳方法。我们提出的答案检索方法对作物的候选答案进行聚类，根据聚类中的答案数量对这些答案聚类进行排序，并选择每个聚类的领导者。我们分析中使用的数据集包括来自印度政府运营的 Kisan 呼叫中心 (KCC) 的 3400 万个通话记录子集。我们评估了查询映射模块在印度五个主要邦的数据上的性能，样本数量为 300,000 个，可量化的结果表明，KisanQRS 的表现明显优于传统技术，在一个邦中获得了 96.58% 的最高 F1 分数。答案检索模块在 10,000 个样本上进行了评估，获得了具有竞争力的 NDCG 分数 96.20%。KisanQRS 有助于农民通过快速而中肯地回答他们的疑问，从而做出明智的农业实践决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08883</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过法学硕士辅助检索进行校准决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08891</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08891v1 公告类型：新
摘要：最近，大型语言模型 (LLM) 越来越多地用于支持各种决策任务，帮助人类做出明智的决策。然而，当 LLM 自信地提供不正确的信息时，它会导致人类做出次优决策。为了防止 LLM 在它们不确定的主题上生成不正确的信息并提高生成内容的准确性，先前的研究提出了检索增强生成 (RAG)，其中引用外部文档来生成响应。然而，传统的 RAG 方法只关注检索与输入查询最相关的文档，而没有专门旨在确保人类用户的决策是经过良好校准的。为了解决这一限制，我们提出了一种称为校准检索增强生成 (CalibRAG) 的新型检索方法，该方法可确保由检索到的文档指导的决策是经过良好校准的。然后，我们通过实证验证，与各种数据集中的其他基线相比，CalibRAG 提高了校准性能和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08891</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元宇宙记录中的信息需求——实地研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09053</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09053v1 公告类型：新
摘要：元宇宙记录 (MVR) 代表多媒体信息检索 (MMIR) 领域中一种新兴且尚未得到充分探索的媒体类型。本文介绍了一项实地研究的结果，旨在了解用户对 MVR 检索的信息需求和搜索行为。通过进行和分析专家访谈，该研究确定了应用场景并强调了从元宇宙检索多媒体内容的挑战。结果揭示了 MVR 的现有应用场景，并证实了从图形渲染过程和相关输入输出设备捕获时间序列数据的相关性，这些数据也与用户需求高度相关。此外，该研究通过定义用例、用户刻板印象和 MVR 检索系统的特定要求，为开发针对 MVR 的检索系统奠定了基础。这些发现有助于更好地理解 MVR 检索中的信息搜索行为，并为该领域的未来研究和系统设计铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09053</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型优先克服冷启动问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09065v1 公告类型：新
摘要：推荐系统 (RecSys) 的增长是由数字化和电子商务和视频流等领域对个性化内容的需求推动的。这些系统中的内容通常会快速变化，因此它们不断面临持续的冷启动问题，新项目缺乏交互数据并且难以评估。现有的冷启动问题解决方案，例如基于内容的推荐器和混合方法，利用项目元数据来确定项目相似性。这些方法的主要挑战是它们依赖结构化和信息丰富的元数据来捕获详细的项目相似性，而这些相似性可能并不总是可用的。本文介绍了一种新的冷启动项目推荐方法，该方法利用语言模型 (LM) 来估计项目相似性，并将其作为贝叶斯先验与经典推荐系统进一步集成。这种方法是通用的，能够提高各种推荐器的性能。具体来说，我们的实验将其与基于顺序和基于协同过滤的推荐器相结合，并在两个真实数据集上对其进行评估，证明了所提出方法的增强性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09065</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeBaTeR：用于推荐的去噪二分时间图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09181</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09181v1 公告类型：新
摘要：由于难以获取大规模显式用户反馈，隐式反馈（例如点击或其他交互）被广泛用作替代数据源，其中用户-项目交互可以建模为二分图。由于隐式现实世界用户-项目交互具有噪声和偏差性，识别和纠正噪声交互对于提高模型性能和鲁棒性至关重要。以前在协同过滤中净化用户-项目交互的工作主要集中在挖掘用户/项目嵌入与噪声交互之间的相关性，而忽略了时间模式在确定噪声交互方面的好处。时间信息在增强模型效用的同时，在帮助确定噪声边缘方面也具有天然优势，例如，如果有人通常在晚上看恐怖电影，早上看脱口秀，那么早上看恐怖电影的记录更有可能是噪声交互。基于这一观察，我们引入了一种简单而有效的机制来生成时间感知的用户/项目嵌入，并提出了两种在推荐系统中对二分时间图进行去噪的策略（DeBaTeR）：第一种是通过重新加权邻接矩阵（DeBaTeR-A），其中可靠性分数被定义为通过软分配和硬分配来重新加权边缘；第二种是通过重新加权损失函数（DeBaTeR-L），其中生成权重来重新加权损失中的用户项目样本。已经进行了大量的实验来证明我们方法的有效性，并说明了时间信息确实如何帮助识别嘈杂的边缘。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09181</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多个 LLM 进行信息检索：生物多样性出版物中的深度学习方法案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09269v1 公告类型：新
摘要：深度学习 (DL) 技术越来越多地应用于各个领域的科学研究，以解决复杂的研究问题。然而，这些 DL 模型的方法细节通常隐藏在非结构化文本中。因此，有关如何设计、训练和评估这些模型的关键信息难以获取和理解。为了解决这个问题，在这项工作中，我们使用五种不同的开源大型语言模型 (LLM)：Llama-3 70B、Llama-3.1 70B、Mixtral-8x22B-Instruct-v0.1、Mixtral 8x7B 和 Gemma 2 9B 结合检索增强生成 (RAG) 方法从科学出版物中自动提取和处理 DL 方法细节。我们从五个 LLM 的输出中构建了一个投票分类器，以准确报告 DL 方法信息。我们在之前的研究基础上，使用生物多样性出版物测试了我们的方法。为了验证我们的流程，我们使用了两组与 DL 相关的生物多样性出版物数据集：一组精选的 100 篇出版物来自我们之前的研究中，一组来自《生态信息学》杂志的 364 篇出版物。我们的结果表明，多 LLM、RAG 辅助流程增强了 DL 方法信息的检索，仅基于出版物中的文本内容，准确率就达到了 69.5%（600 次比较中的 417 次）。这一表现是根据可以访问代码、图表、表格和其他补充信息的人工注释者来评估的。虽然在生物多样性方面有所体现，但我们的方法并不局限于这一领域；它可以应用于其他科学领域，在这些领域，详细的方法报告对于推进知识和确保可重复性至关重要。本研究提出了一种可扩展且可靠的方法来自动提取信息，从而促进更好的可重复性和跨研究的知识转移。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09269</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士辅助的显性和隐性多兴趣学习框架，用于顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09410</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09410v1 Announce Type: new 
摘要：当前推荐系统（RS）中的多兴趣建模主要基于用户行为数据，从多个维度捕捉用户的兴趣偏好。然而，由于行为数据是隐式的且通常高度稀疏，理解用户复杂多样的兴趣具有挑战性。最近的研究表明，文本中丰富的语义信息可以有效补充行为数据的不足。尽管如此，小模型仍然难以直接提取与用户深度兴趣相关的语义特征。也就是说，如何有效地将语义与行为信息对齐，以形成对用户兴趣更全面、更准确的理解，成为一个关键的研究问题。为了解决这个问题，我们提出了一个LLM辅助的显式和隐式多兴趣学习框架（EIMF），在行为和语义两个层面对用户兴趣进行建模。该框架由两部分组成：隐式行为兴趣模块（IBIM）和显式语义兴趣模块（ESIM）。 IBIM中传统的多兴趣RS模型可以从用户与物品的交互中学习到用户隐含的行为兴趣。在ESIM中，我们首先采用聚类算法选取典型样本，并在LLM上设计提示策略，获取显式的语义兴趣。此外，在训练阶段，典型样本的语义兴趣可以基于语义预测和模态对齐的多任务学习来增强行为兴趣的表示学习。因此，在推理阶段，仅使用用户的行为数据就可以实现精准的推荐。在真实数据集上的大量实验证明了所提出的EIMF框架的有效性，该框架有效而高效地将小模型与LLM结合起来，提高了多兴趣建模的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09410</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARM：通过记忆增强和可扩展复杂性解锁推荐系统的未来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09425v1 Announce Type: new 
摘要：缩放定律多年来一直指导着语言模型的设计，然而值得注意的是，NLP 的缩放定律不能直接应用于 RecSys，原因如下：（1）训练样本和模型参数的数量通常不是模型的瓶颈。我们的推荐系统每天可以生成超过 500 亿个用户样本，如此大量的训练数据很容易让我们的模型参数超过 2000 亿，超过许多 LLM（约 100B）。（2）为了确保推荐系统的稳定性和鲁棒性，必须仔细控制计算复杂度 FLOPs。考虑到与 LLM 的上述差异，我们可以得出这样的结论：对于 RecSys 模型，与模型参数相比，计算复杂度 FLOPs 是一个更昂贵的因素，需要仔细控制。在本文中，我们提出了里程碑式的工作 MARM（内存增强推荐模型），成功探索了新的缓存扩展规律。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09425</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 AutoNuggetizer 框架对 TREC 2024 RAG Track 进行初始 Nugget 评估的结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09607v1 公告类型：新
摘要：本报告初步介绍了 TREC 2024 检索增强生成 (RAG) 轨道的部分结果。我们已经确定 RAG 评估是信息访问（以及更广泛地说，自然语言处理和人工智能）继续发展的障碍，我们希望能够为解决该领域的诸多挑战做出贡献。我们在这项工作中探索的核心假设是，最初为 2003 年的 TREC 问答轨道开发的块金评估方法为评估 RAG 系统提供了坚实的基础。因此，我们的努力集中在“重构”这种方法上，特别是应用大型语言模型来自动创建块金并自动将块金分配给系统答案。我们称之为 AutoNuggetizer 框架。在 TREC 设置中，我们能够将全自动流程与手动流程进行校准，在手动流程中，人工评估员半手动创建块金，然后手动将其分配给系统答案。根据 45 次运行中 21 个主题的初步结果，我们观察到全自动块金评估得出的分数与人工评估员（大部分）手动块金评估得出的分数之间存在很强的相关性。这表明我们的全自动评估流程可用于指导 RAG 系统的未来迭代。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09607</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学问答检索增强生成系统的全面和实用评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09213</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09213v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 已成为一种有前途的方法，可以提高大型语言模型 (LLM) 在知识密集型任务（例如医学领域）中的性能。然而，医学领域的敏感性需要一个完全准确和值得信赖的系统。虽然现有的 RAG 基准主要关注标准的检索答案设置，但它们忽略了许多衡量可靠医疗系统关键方面的实际场景。本文通过为 RAG 环境中的医学问答 (QA) 系统提供一个全面的评估框架来解决这一差距，包括充分性、集成性和鲁棒性。我们引入了医学检索增强生成基准 (MedRGB)，它为四个医学 QA 数据集提供了各种补充元素，以测试 LLM 处理这些特定场景的能力。利用 MedRGB，我们对多种检索条件下最先进的商业 LLM 和开源模型进行了广泛的评估。我们的实验结果表明，当前模型处理检索到的文档中的噪声和错误信息的能力有限。我们进一步分析了 LLM 的推理过程，为在这个关键的医学领域开发 RAG 系统提供了宝贵的见解和未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09213</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LabelCraft：通过自动标签制作增强短视频推荐功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.10947</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.10947v2 公告类型：替换 
摘要：短视频推荐通常会因用户反馈的质量而受到限制，因为用户反馈可能无法准确描述用户的兴趣。为了应对这一挑战，出现了一项新任务：从原始反馈中生成更可靠的标签。现有的标签生成方法依赖于手动规则，需要大量的人力，并且可能与平台的预期目标不一致。为了超越这些限制，我们引入了 LabelCraft，这是一种新颖的自动标签生成方法，明确优化了平台成功的关键运营指标。通过将标签生成制定为高于推荐模型优化的更高级别的优化问题，LabelCraft 引入了一个可训练的标签模型，用于自动标签机制建模。通过元学习技术，LabelCraft 有效地解决了推荐和标签模型带来的双层优化障碍，从而实现了复杂标签生成机制的自动获取。在真实数据集上进行的大量实验证实了 LabelCraft 在不同运营指标（包括使用时间、用户参与度和留存率）方面的卓越表现。代码可在 https://github.com/baiyimeng/LabelCraft 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.10947</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>列表：学习索引空间文本数据以进行基于嵌入的空间关键字查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07331v3 公告类型：替换 
摘要：随着空间文本数据的激增，Top-k KNN 空间关键字查询 (TkQ) 已在实际生活中得到广泛应用，它基于考虑空间和文本相关性的排名函数返回对象列表。为了有效地处理 TkQ，已经开发了许多索引，但 TkQ 的有效性有限。为了提高效率，最近提出了几种深度学习模型，但它们存在严重的效率问题，并且没有专门设计用于加速这些深度学习模型的 top-k 搜索过程的有效索引。为了解决这些问题，我们考虑基于嵌入的空间关键字查询，它在两个单独的嵌入中捕获查询关键字和对象描述的语义含义以评估文本相关性。虽然可以使用各种模型来生成这些嵌入，但尚未专门为此类查询设计索引。为了填补这一空白，我们提出了 LIST，这是一种基于机器学习的新型近似最近邻搜索索引，可以学习索引空间文本数据。LIST 利用一种新的学习聚类技术将相关查询和对象分组在一起，同时分离不相关的查询和对象。构建有效且高效的索引有两个关键挑战，即缺乏高质量标签和不平衡的聚类结果。我们开发了一种新颖的伪标签生成技术来解决这两个挑战。此外，我们引入了一种基于学习的空间相关性模型，该模型可以与各种文本相关性模型集成，形成一种轻量级但有效的相关性，用于对 LIST 检索到的对象进行重新排序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07331</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VRSD：重新思考大型语言模型中检索的相似性和多样性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04573v2 公告类型：替换 
摘要：在快速发展的大型语言模型 (LLM) 领域中，向量检索算法对于语义查询至关重要。检索满足相似性和多样性标准的向量的能力大大提高了 LLM 的性能。尽管最大边际相关性 (MMR) 广泛应用于需要相关性和多样性的检索场景，但参数 $\lambda$ 的变化会导致波动，从而使向量空间中的优化轨迹复杂化。这掩盖了改进的方向，并凸显了缺乏关于检索过程中相似性和多样性约束的稳健理论分析。为了应对这些挑战，本文介绍了一种新方法，该方法通过和向量和查询向量之间的关系来表征这两个约束。这些向量的接近性确保了相似性约束，而要求和向量内的各个向量在与查询向量的对齐上有所不同以满足多样性约束。我们首先提出一个新的组合优化问题，从候选集中选择 k 个向量，使得它们的和向量与查询向量最大程度地对齐，并证明该问题是 NP 完全的。这一结果强调了在向量检索中同时实现相似性和多样性的固有难度，从而为未来的研究提供了理论基础。随后，我们提出了启发式算法“具有相似性和多样性的向量检索”(VRSD)，该算法具有明确的优化目标，并且无需预设参数。与 MMR 相比，VRSD 还实现了时间复杂度的适度降低。经验验证证实，VRSD 在各种数据集上的表现明显优于 MMR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04573</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SLIMER-IT：意大利语零样本命名实体识别 (NER)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15933v2 公告类型：replace-cross 
摘要：命名实体识别 (NER) 的传统方法将任务框定为 BIO 序列标记问题。尽管这些系统通常在手头的下游任务中表现出色，但它们需要大量带注释的数据，并且难以推广到分布外的输入域和看不见的实体类型。相反，大型语言模型 (LLM) 已展示出强大的零样本能力。虽然有几篇论文涉及英语中的零样本 NER，但在其他语言中却很少见。在本文中，我们定义了零样本 NER 的评估框架，并将其应用于意大利语。此外，我们介绍了 SLIMER-IT，即 SLIMER 的意大利语版本，这是一种利用定义和指南丰富的提示进行零样本 NER 的指令调整方法。与其他最先进模型的比较证明了 SLIMER-IT 在从未见过的实体标签上的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15933</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>