<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>WildGraph：基于图的现实野生动物轨迹生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08068v1 公告类型：新
摘要：轨迹生成是运动研究中的一项重要任务。它规避了从目标人群收集真实轨迹的隐私、道德和技术挑战。特别是，由于收集过程的道德和环境限制，野生动物领域的真实轨迹很少。在本文中，我们考虑基于一小组真实样本生成类似于野生动物迁徙的长视野轨迹的问题。我们提出了一种分层方法来学习真实数据集的全局运动特征并递归地细化局部区域。我们的解决方案 WildGraph 将地理路径离散化为 H3 (https://www.uber.com/blog/h3/) 区域的原型网络，并利用循环变分自动编码器根据占用。 WildGraph 使用小至 60 个的样本量成功生成了长达数月的真实轨迹。在两个野生动物迁徙数据集上进行的实验表明，与现有工作相比，我们提出的方法提高了生成轨迹的泛化能力，同时在多个基准测试中实现了优异或相当的性能指标。我们的代码发布在以下存储库上：\url{https://github.com/aliwister/wildgraph}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08068</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 Verilog 代码生成的多专家大型语言模型架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08029v1 公告类型：新
摘要：最近，人们对使用大型语言模型 (LLM) 进行 Verilog 代码生成产生了浓厚的兴趣。然而，现有方法在生成的 Verilog 代码的质量方面受到限制。为了解决这些限制，本文引入了一种用于 Verilog 代码生成的创新多专家 LLM 架构 (MEV-LLM)。我们的架构独特地集成了多个法学硕士，每个法学硕士都根据不同的设计复杂程度进行分类的数据集进行了专门的微调。它允许更有针对性的学习，直接解决为每个类别生成 Verilog 代码的细微差别。实验的经验证据强调了生成的 Verilog 输出在语法和功能上正确的百分比方面的显着改进。这些发现强调了我们方法的有效性，有望通过机器学习在自动化硬件设计领域实现向前飞跃。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08029</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于工业物联网软传感的物理增强图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08061</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08061v1 公告类型：新
摘要：工业物联网 (IIoT) 正在重塑制造业、工业流程和基础设施管理。通过提高自动化、效率和预测性维护的新水平，工业物联网正在将传统行业转变为智能、无缝互连的生态系统。然而，实现高度可靠的工业物联网可能会受到一些因素的阻碍，例如安装大量传感器的成本、用传感器改造现有系统的限制，或者可能使传感器安装不切实际的恶劣环境条件。软（虚拟）传感利用数学模型来估计物理传感器数据中的变量，为这些挑战提供了解决方案。数据驱动和基于物理的建模是广泛用于软测量的两种主要方法。这些策略之间的选择取决于底层系统的复杂性，当基于物理的推理模型复杂且对状态估计提出挑战时，通常首选数据驱动方法。然而，传统的深度学习模型通常因无法明确表示各种传感器之间的复杂交互而受到阻碍。为了解决这一限制，我们采用图神经网络（GNN），该网络以其有效捕获传感器测量之间的复杂关系的能力而闻名。在这项研究中，我们提出了物理增强的 GNN，它将物理原理集成到基于图的方法中。这是通过在输入图中增加从物理过程的基本特征派生的附加节点来实现的。我们对区域供热网络案例研究所提出的方法进行的评估表明，即使存在噪声和参数不准确的情况下，该方法也比纯数据驱动的 GNN 有了显着的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08061</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OxMat 数据集：用于开发孕产妇和新生儿健康领域人工智能驱动技术的多模式资源</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08024v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）在医疗保健领域的快速发展为产科护理的进步提供了独特的机会，特别是通过分析用于胎儿监测的胎心监护（CTG）。然而，此类技术的有效性取决于适合机器学习的大型高质量数据集的可用性。本文介绍了 Oxford Maternity (Ox​​Mat) 数据集，这是世界上最大的 CTG 精选数据集，具有原始时间序列 CTG 数据和母亲和婴儿的广泛临床数据，非常适合机器学习。 OxMat 数据集提供了自 1991 年以来精心策划和审查的 51,036 次妊娠的超过 177,211 条独特 CTG 记录，解决了女性健康数据的关键差距。该数据集还包含 200 多个产前、产时和产后临床变量，确保关键数据接近完整。死产和酸血症等后果。虽然该数据集还涵盖产时阶段，但构成 CTGS 的约 94% 是产前阶段。这使得我们能够对服务不足的产前时期进行独特的关注，在此期间早期发现有风险的胎儿可以显着改善健康结果。我们对现有数据集的全面审查揭示了当前数据集的局限性：主要是缺乏足够的数量、详细的临床数据和产前数据。 OxMat 数据集为未来人工智能驱动的产前护理奠定了基础，为开发和测试旨在改善孕产妇和胎儿健康结果的算法提供了强大的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08024</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedAuxHMTL：网络边缘流量分类的联合辅助硬参数共享多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08028</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08028v1 公告类型：新
摘要：联邦学习（FL）最近引起了人们的极大兴趣，因为它有可能成为解决不同应用场景中许多挑战的有效解决方案，例如网络边缘流量分类中的数据隐私。尽管 FL 具有公认的优势，但在训练基于机器学习的流量分类的单任务模型时，它遇到了与统计数据异质性和标记数据稀缺相关的障碍，导致学习性能受到阻碍。为了应对这些挑战，采用具有辅助任务的硬参数共享多任务学习模型被证明是一种合适的方法。这样的模型能够降低通信和计算成本，导航 FL 上下文中固有的统计复杂性，并通过利用从互连辅助任务中获得的知识来克服标记数据稀缺性。本文介绍了一种联邦辅助硬参数共享多任务学习的新框架，即FedAuxHMTL。引入的框架结合了边缘服务器和基站之间的模型参数交换，使分布式区域的基站能够参与FedAuxHMTL过程，并增强主要任务网络边缘流量分类的学习性能。通过实证实验来验证和证明 FedAuxHMTL 与同类产品相比在准确性、全局总损耗、通信成本、计算时间和能耗方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08028</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于寻找最佳量化策略的可微分搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08010v1 公告类型：新
摘要：为了加速和压缩深度神经网络（DNN），人们提出了许多网络量化算法。尽管任何最先进算法的量化策略在某些网络架构中都可能优于其他算法，但很难证明该策略总是优于其他策略，甚至无法判断该策略始终是最佳选择。网络中的所有层。换句话说，现有的量化算法是次优的，因为它们忽略了不同层的不同特征并通过统一的量化策略对所有层进行量化。为了解决这个问题，在本文中，我们提出了一种可微量化策略搜索（DQSS），通过利用不同量化算法的优点为各个层分配最佳量化策略。具体来说，我们将 DQSS 表述为可微的神经架构搜索问题，并采用高效的卷积，通过基于梯度的优化从全局角度有效地探索混合量化策略。我们进行 DQSS 进行训练后量化，使其性能与全精度模型相当。我们还在量化感知训练中采用了 DQSS，以进一步验证 DQSS 的有效性。为了避免在量化感知训练中使用 DQSS 时昂贵的优化成本，我们在单个前向-后向传递中更新超参数和网络参数。此外，我们调整优化过程以避免潜在的欠拟合问题。使用各种网络架构对高级计算机视觉任务（即图像分类）和低级计算机视觉任务（即图像超分辨率）进行的综合实验表明，DQSS 可以超越现有技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08010</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONNXPruner：基于ONNX的通用模型修剪适配器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08016v1 公告类型：新
摘要：模型修剪的最新进展集中在开发新算法和改进基准上。然而，这些算法在各种模型和平台上的实际应用仍然是一个重大挑战。为了应对这一挑战，我们提出了 ONNXPruner，这是一种专为 ONNX 格式模型设计的多功能修剪适配器。 ONNXPruner 简化了跨不同深度学习框架和硬件平台的适应过程。 ONNXPruner 的一个新颖之处是它使用节点关联树，它可以自动适应各种模型架构。这些树阐明了节点之间的结构关系，指导修剪过程，特别强调对互连节点的影响。此外，我们引入了树级评估方法。通过利用节点关联树，该方法可以进行超越传统单节点评估的全面分析，从而增强剪枝性能，而无需额外的操作。跨多个模型和数据集的实验证实了 ONNXPruner 强大的适应性和更高的功效。我们的工作旨在推进模型剪枝的实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08016</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VeTraSS：通过图建模和表示学习进行车辆轨迹相似性搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08021v1 公告类型：新
摘要：轨迹相似性搜索在自动驾驶中发挥着至关重要的作用，因为它使车辆能够分析不同轨迹的信息和特征，从而做出明智的决策并在动态环境中安全导航。现有的轨迹相似性搜索任务主要利用序列处理算法或循环神经网络（RNN），不可避免地存在架构复杂和训练成本高昂的问题。考虑到轨迹之间错综复杂的联系，使用图神经网络（GNN）进行数据建模是可行的。然而，大多数方法直接使用现有的数学图结构作为输入，而不是从某些车辆轨迹数据构建特定的图。这忽略了此类数据的独特和动态特征。为了弥补这样的研究差距，我们提出了 VeTraSS——一种用于车辆轨迹相似性搜索的端到端管道。具体来说，VeTraSS 将原始轨迹数据建模为多尺度图，并通过新颖的基于注意力的多层 GNN 生成综合嵌入。学习到的嵌入可用于搜索相似的车辆轨迹。对 Porto 和 Geolife 数据集的大量实验证明了 VeTraSS 的有效性，我们的模型优于现有工作并达到了最先进的水平。这证明了 VeTraSS 在现实世界中自动驾驶车辆的轨迹分析和安全导航方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08021</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于电子健康记录建模的可解释神经时间点过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08007v1 公告类型：新
摘要：电子健康记录（EHR）可以表示为记录患者事件（医疗就诊）的时间序列。神经时间点过程（NTPP）在对连续时间空间中发生的事件序列进行建模方面取得了巨大成功。然而，由于神经网络的黑盒性质，现有的 NTPP 模型无法解释不同事件类型之间的依赖关系。在本文中，受 word2vec 和 Hawkes process 的启发，我们提出了一种用于事件序列建模的可解释框架 inf2vec，其中事件影响直接参数化并且可以端到端学习。在实验中，我们证明了我们的模型在事件预测以及类型影响学习方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08007</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最大差异竞争对大型语言模型进行样本高效的人类评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08008v1 公告类型：新
摘要：过去几年见证了大型语言模型（LLM）的激增。然而，由于标准指标在反映人类偏好方面的不准确以及对信息丰富且多样化的测试示例的采样效率低下，对法学硕士的自动化和公正评估具有挑战性。虽然人工评估仍然是黄金标准，但它既昂贵又耗时，特别是在处理大量测试样本时。为了解决这个问题，我们提出了一种基于最大差异（MAD）竞争的样本高效人类评估方法。 MAD 自动选择一小组信息丰富且多样化的指令，每个指令适用于两个法学硕士，其反应受到人类受试者的三个替代强制选择的影响。然后使用 Elo 评级系统将成对比较结果汇总为全球排名。我们选择了八位具有代表性的法学硕士，从知识理解、数学推理、写作和编码这四种技能方面对他们进行了比较。实验结果表明，所提出的方法对法学硕士的能力进行了可靠且合理的排名，确定了他们的相对优势和劣势，并为法学硕士的进一步发展提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08008</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GRANP：用于车辆轨迹预测的图循环注意力神经过程模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08004v1 公告类型：新
摘要：准确的轨迹预测作为自动驾驶的重要组成部分，可以有效预防交通事故，提高驾驶效率。为了捕捉复杂的时空动态和社会互动，最近的研究开发了基于先进深度学习方法的模型。另一方面，最近的研究探索了使用深度生成模型来进一步解释轨迹不确定性。然而，当前证明不确定性的方法涉及低效且耗时的实践，例如从经过训练的模型中进行采样。为了填补这一空白，我们提出了一种名为图递归注意力神经过程（GRAP）的新模型，用于车辆轨迹预测，同时有效量化预测不确定性。特别是，GRANP 包含一个具有确定性和潜在路径的编码器，以及一个用于预测的解码器。编码器包括堆叠图注意力网络、LSTM 和一维卷积层，用于提取时空关系。解码器用于学习潜在分布，从而量化预测不确定性。为了揭示我们模型的有效性，我们评估了 GRNP 在高维数据集上的性能。大量实验表明，GRAP 取得了最先进的结果，并且可以有效量化不确定性。此外，我们进行了直观的案例研究，展示了所提出方法的可解释性。该代码可在 https://github.com/joy-driven/GRAP 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08004</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Accel-NASBench：加速器感知 NAS 的可持续基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08005</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08005v1 公告类型：新
摘要：阻碍神经架构搜索（NAS）进步的主要挑战之一是其对过高计算资源的广泛依赖。 NAS 基准测试旨在以零成本模拟 NAS 实验的运行，从而弥补对大量计算的需求。然而，现有的 NAS 基准使用合成数据集和模型代理，对这些数据集和模型的特征做出简化的假设，导致评估不切实际。我们提出了一种技术，允许搜索训练代理，从而显着降低基准构建的成本，从而可以为大规模数据集构建真实的 NAS 基准。使用这种技术，我们结合了加速器（包括 GPU、TPU 和 FPGA）的设备上性能，为 ImageNet2012 数据集构建了一个开源双目标 NAS 基准。通过对各种 NAS 优化器和硬件平台的广泛实验，我们表明该基准测试是准确的，并且允许以零成本搜索最先进的硬件感知模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08005</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速训练 Transformer 模型的多层次框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07999</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07999v1 公告类型：新
摘要：Bert、GPT 和 ViT 等大规模深度学习模型的快速增长能力正在彻底改变 NLP、CV 和许多其他领域的格局。然而，训练此类模型对计算能力提出了前所未有的需求，这导致能源成本和二氧化碳排放量呈指数级增长。因此，开发有效的培训解决方案以降低培训成本至关重要。受一组可以从典型训练过程中识别的特征图和注意力之间的层间和层内相似性的关键观察的启发，我们提出了一个用于训练加速的多级框架。具体来说，该框架基于三个基本算子：合并、去合并和插值，可以精心编排它们来构建多层次的训练框架。该框架由 V 循环训练过程组成，该过程逐步缩小和放大模型大小，并通过合并和解合并在模型的相邻级别之间投影参数。关键思想是，可以训练一个较小的模型以实现快速收敛，并且训练后的参数可以为下一级更大的网络提供高质量的中间解决方案。插值算子旨在打破因去合并而产生的神经元的对称性，以获得更好的收敛性能。我们对基于 Transformer 的语言模型（例如 Bert、GPT）以及视觉模型（例如 DeiT）的实验证明，所提出的框架将训练 BERT/GPT-Base 模型的计算成本降低了约 20%，最高可达 51.6%在保持性能的同时训练 BERT-Large 模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07999</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ApproxDARTS：具有近似乘数的可微神经架构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08002</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08002v1 公告类型：新
摘要：将近似计算原理集成到硬件感知深度神经网络 (DNN) 的设计中，使得 DNN 实现表现出良好的输出质量和高度优化的硬件参数，例如低延迟或推理能量。在这项工作中，我们提出了 ApproxDARTS，一种神经架构搜索 (NAS) 方法，使流行的可微神经架构搜索方法（称为 DARTS）能够利用近似乘数，从而降低生成的神经网络的功耗。我们在 CIFAR-10 数据集上表明，ApproxDARTS 能够在不到 10 美元的 GPU 小时内执行完整的架构搜索，并生成在卷积层中包含近似乘法器的有竞争力的卷积神经网络 (CNN)。例如，ApproxDARTS 创建的 CNN 显示，与使用原生 $32$ 位浮点乘法器的 CNN 相比，推理阶段算术运算的能耗降低了 (a) $53.84\%$，(b) $5.97\%与使用精确的 8 美元位定点乘法器的 CNN 相比，在这两种情况下，精度下降都可以忽略不计。此外，ApproxDARTS 比类似但基于进化算法的 EvoApproxNAS 方法快 2.3 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08002</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有策略梯度更新的异步联合强化学习：算法设计和收敛分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08003v1 公告类型：新
摘要：为了提高强化学习的效率，我们提出了一种名为 AFedPG 的新型异步联邦强化学习框架，该框架通过使用策略梯度（PG）更新在 $N$ 代理之间协作构建全局模型。为了应对异步设置中滞后策略的挑战，我们设计了延迟自适应前瞻和标准化更新技术，可以有效处理策略梯度的异构到达时间。我们分析了 AFedPG 的理论全局收敛界限，并在样本复杂度和时间复杂度方面表征了该算法的优势。具体来说，我们的 AFedPG 方法平均每个代理实现 $\mathcal{O}(\frac{{\epsilon}^{-2.5}}{N})$ 样本复杂度。与具有 $\mathcal{O}(\epsilon^{-2.5})$ 样本复杂度的单代理设置相比，它相对于代理数量而言具有线性加速。此外，与同步FedPG相比，AFedPG将时间复杂度从$\mathcal{O}(\frac{t_{\max}}{N})$提高到$\mathcal{O}(\frac{1}{\sum_ {i=1}^{N} \frac{1}{t_{i}}})$，其中$t_{i}$表示代理$i$每次迭代的时间消耗，$t_{\ max}$ 是最大的。后一个复杂度 $\mathcal{O}(\frac{1}{\sum_{i=1}^{N} \frac{1}{t_{i}}})$ 总是小于前一个复杂度，并且这种改进在具有异构计算能力的大规模联合设置中变得显着（$t_{\max}\gg t_{\min}$）。最后，我们凭经验验证了 AFedPG 在具有不同数量代理的三个 MuJoCo 环境中的性能改进。我们还展示了不同计算异构性的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08003</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>