<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拟多语言：多语言大型语言模型中的信息差异研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05502v1 公告类型：交叉 
摘要：借助检索增强生成 (RAG)，大型语言模型 (LLM) 在信息搜索中发挥着关键作用，并在全球范围内被采用。虽然 LLM 的多语言能力为弥合语言障碍提供了新的机会，但这些能力是否会转化为现实生活中的场景，在这些场景中，多语言来源之间的语言鸿沟和知识冲突是众所周知的现象？在本文中，我们研究了基于 RAG 的信息搜索环境中的 LLM 语言偏好。我们发现，在信息检索和答案生成中，LLM 都对与查询语言相同的语言的信息表现出系统性偏见。此外，在查询语言中信息很少的情况下，LLM 更喜欢资源丰富的语言的文档，从而强化了主流观点。这种偏见既存在于事实查询中，也存在于基于观点的查询中。我们的结果强调了信息搜索系统中多语言 LLM 中的语言鸿沟。法学硕士 (LLM) 的多语言能力看似有益，但可能会对信息均等产生不利影响，因为它会强化特定语言的信息茧房或过滤泡沫，进一步边缘化低资源观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05502</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本分类研究的新方向：从有限的数据中最大化情感分类的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05627</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05627v1 公告类型：交叉 
摘要：利益相关者对各种问题的情绪分析（无论是正面的还是负面的）的需求是速度和准确性。情绪分析任务中的一个新挑战是训练数据有限，这通常会导致机器学习模型不理想，测试数据性能不佳。本文讨论了基于有限训练数据（300 到 600 个样本）将文本分类为三类的问题：正面、负面和中性。提供了关于 Kaesang Pangarep 被任命为 PSI 主席问题的训练和测试数据的基准数据集。提供了用于聚合和增强目的的外部数据，包括两个数据集：Covid 疫苗接种情绪主题和开放主题。使用的官方分数是 F1 分数，它在正面、负面和中性三个类别之间平衡了精度和召回率。为未优化分类方法的研究人员提供了基线分数作为参考。优化分数是作为任何提出的方法要达到的目标分数的参考。两种评分方法（基线和优化）均采用 SVM 方法，该方法被广泛认为是传统机器学习方法中最先进的方法。基线方法和优化方法的 F1 分数分别为 40.83% 和 51.28%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05627</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于特定领域程序视频摘要的多模态语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05419v1 公告类型：交叉 
摘要：视频是一种强大的媒介，可以传达想法、讲述故事并提供详细说明，尤其是通过长篇教程。这样的教程对于按照自己的节奏学习新技能很有价值，但由于篇幅长且内容密集，它们可能会让人不知所措。观众通常会寻求特定的信息，例如精确的测量或分步执行细节，因此必须有效地提取和总结关键片段。一个能够总结和检测长视频中精彩内容的智能、时间敏感的视频助手备受追捧。多模态大型语言模型的最新进展为开发这样的助手提供了有希望的解决方案。我们的研究探索了使用多模态模型来增强特定领域内的视频摘要和分步指令生成。这些模型需要了解视频帧间动作之间的时间事件和关系。我们的方法侧重于微调 TimeChat，以提高其在特定领域的性能：烹饪和医疗程序。通过在特定领域的数据集（如用于烹饪的 Tasty 和用于医疗程序的 MedVidQA）上训练模型，我们旨在增强其生成简洁、准确的教学视频摘要的能力。我们整理和重组这些数据集以创建高质量的以视频为中心的教学数据。我们的研究结果表明，当对特定领域的程序数据进行微调时，TimeChat 可以显著改善长格式视频中关键教学步骤的提取和总结。这项研究展示了专门的多模式模型通过提供针对每个领域的独特方面的个性化、分步指导来协助实际任务的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05419</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MelodyVis：乐谱旋律模式的可视化分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05427</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05427v1 公告类型：交叉 
摘要：手动旋律检测是一项繁琐的任务，需要很高的专业水平，而自动检测通常不够富有表现力或功能强大。因此，我们推出了 MelodyVis，这是一款与音乐学专家合作设计的可视化应用程序，用于探索数字乐谱中的旋律模式。MelodyVis 具有五个连接的视图，包括旋律运算符图和发声时间线。该系统利用八个原子运算符（例如移调和镜像）来捕捉旋律的重复和变化。用户可以通过在乐谱视图中手动选择模式来开始分析，然后通过交互式探索过程根据所选样本识别其他模式。我们进行了一项用户研究，以调查我们的方法及其集成的旋律运算符的有效性和实用性，包括可用性和心理负荷问题。我们比较了 25 名参与者在使用和不使用运算符的情况下执行的分析。研究结果表明，参与者使用激活的运算符可以识别至少两倍的模式。 MelodyVis 允许分析师控制分析过程并解释结果。我们的研究还证实了 MelodyVis 在支持旋律分析中的常见分析任务方面的实用性，参与者报告了模式识别和解释的改进。因此，MelodyVis 解决了全自动方法的局限性，使音乐分析师能够进入分析过程并发现和理解乐谱中复杂的旋律模式和转换。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05427</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息传播任务数据集综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05161</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05161v1 公告类型：交叉
摘要：各种新媒体平台上的信息传播逐渐影响个人用户的感知、决策和社交行为。在传播学中，著名的“5W”传播模型（5W 模型）清晰地展示了信息传播的过程。目前，虽然已经出现了大量关于信息传播的研究和相应的数据集，但仍然缺乏系统的任务分类和数据集的整合。为了解决这一空白，我们基于“5W 模型”框架对信息传播任务和数据集进行了系统分类。我们首先将信息传播任务分为十个子任务，并对其进行定义和数据集分析，从信息传播预测、社交机器人检测和错误信息检测三个主要任务开始。我们还收集了公开可用的信息传播任务数据集存储库及其可用链接，并根据与用户和内容相关的六个属性对它们进行比较：用户信息、社交网络、机器人标签、传播内容、传播网络和真实性标签。此外，我们讨论了当前数据集和研究主题的局限性和未来发展方向，以推动信息传播的未来发展。数据集存储库可在我们的网站 https://github.com/fuxiaG/Information-Diffusion-Datasets 上访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05161</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合多模态推荐的跨模态语义鸿沟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05420</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05420v1 公告类型：新
摘要：多模态推荐通过对多模态内容中的辅助信息进行建模，大大提高了推荐系统的性能。大多数现有的多模态推荐模型主要利用多媒体信息传播过程来丰富项目表示，并直接利用从上游预训练模型中独立获得的特定于模态的嵌入向量。然而，这可能不合适，因为丰富的任务特定语义仍未得到探索，而跨模态语义鸿沟阻碍了推荐性能。
受跨模态对齐模型 CLIP 的最新进展的启发，本文提出了一种新颖的 \textbf{CLIP} \textbf{E} 增强型 \textbf{R} 推荐器（\textbf{CLIPER}）框架来弥合模态之间的语义鸿沟并提取细粒度的多视图语义信息。具体来说，我们引入了一种多视图模态对齐方法来提取表征并测量模态之间的语义相似性。此外，我们将多视图多媒体表征集成到下游推荐模型中。在三个公共数据集上进行的大量实验证明了我们的模型优于最先进的多模态推荐模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05420</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型在推荐中编码协作信号</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05441</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05441v1 公告类型：新
摘要：最近的研究从经验上表明，语言模型 (LM) 编码了丰富的世界知识，而不仅仅是语义，引起了各个领域的极大关注。然而，在推荐领域，语言模型是否隐式编码用户偏好信息仍不确定。与普遍的理解相反，由于语言和行为建模目标的巨大差距，语言模型和传统推荐模型学习两个不同的表示空间，这项工作重新思考了这种理解，并探索直接从语言表示空间中提取推荐空间。令人惊讶的是，我们的研究结果表明，当从高级语言模型表示线性映射项目表示时，可以产生卓越的推荐性能。这一结果表明语言表示空间和有效推荐空间之间的同态性，这意味着协作信号确实可以在高级语言模型中编码。受这些发现的启发，我们提出了一个简单而有效的协同过滤 (CF) 模型，名为 AlphaRec，它利用项目文本元数据（例如标题）的语言表示，而不是传统的基于 ID 的嵌入。具体来说，AlphaRec 由三个主要组件组成：多层感知器 (MLP)、图卷积和对比学习 (CL) 损失函数，使其极易实现和训练。我们的实证结果表明，AlphaRec 在多个数据集上的表现优于领先的基于 ID 的 CF 模型，标志着此类推荐器首次使用文本嵌入实现这种性能水平。此外，AlphaRec 引入了一种新的基于语言表示的 CF 范式，具有几个理想的优势：易于实现、轻量级、快速收敛、在新领域具有出色的零样本推荐能力以及了解用户意图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05441</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视角的学术文章推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05836v1 公告类型：新
摘要：我们认为基于内容的过滤 (CBF) 和基于图的方法 (GB) 在学术搜索推荐中相辅相成。科学文献可以看作是作者和读者之间的对话。CBF 使用摘要来推断作者的立场，而 GB 使用引文来推断读者的反应。在本文中，我们描述了 CBF 和 GB 之间的九个区别，以及混合组合的协同机会。将使用两个嵌入来说明这些机会：(1) Specter，一种基于 BERT 类深度网络摘要编码的 CBF 方法，以及 (2) ProNE，一种基于来自 Semantic Sc​​holar 的 2 亿多篇论文和 20 亿引文的谱聚类的 GB 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05836</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越签到计数：利用用户和新近度重新定义兴趣点推荐的热门程度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05360v1 公告类型：新
摘要：下一个 POI（兴趣点）推荐旨在根据用户的先前记录和当前情况预测用户未来的动向，这对服务提供商和用户都非常有益。POI 随时间变化的受欢迎程度是选择下一个要访问的 POI 的主要决定因素之一。近年来，大多数研究都更加关注签到次数来定义兴趣点的受欢迎程度，而忽略了特定 POI 的时间影响或签到人数。在本文中，我们提出了一种以新近度为导向的受欢迎程度定义，该定义考虑了时间对 POI 受欢迎程度、签到次数以及注册这些签到的人数的影响。因此，与较早的签到相比，最近的签到具有更高的优先级。实验结果表明，使用基于新近度的 POI 受欢迎程度定义比仅基于签到计数的受欢迎程度定义性能更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05360</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ensemble Boost：贪婪选择，打造卓越推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05221</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05221v1 公告类型：新
摘要：通过聚合来自多个模型的预测，集成技术在提高各个领域的预测性能方面取得了显著的成功 [1]。在推荐系统领域，本研究探索了集成技术在提高推荐质量方面的应用。具体来说，我们提出了一种新颖的方法，将来自十种不同推荐模型的 top-k 推荐结合起来，使用这种新颖的集成技术产生卓越的 top-n 推荐。我们的方法利用贪婪集成选择 (GES) 策略，有效地利用了多个模型的集体智慧。我们对五个不同的数据集进行了实验，以评估我们方法的有效性。使用 NDCG 指标对五个方面进行评估，发现与单个最佳性能模型相比，所有数据集的推荐准确性都有显着提高。此外，与现有模型的全面比较强调了我们的集成方法在提高推荐质量方面的有效性。与单一最佳模型相比，我们的集成方法在不同 NDCG@N 指标和五个数据集上的平均改进率为 21.67%。流行度推荐模型作为比较的基准。这项研究有助于基于集成的推荐系统的发展，深入了解结合各种推荐策略以增强用户体验和满意度的潜力。通过提出一种新颖的方法并展示其优于现有方法，我们旨在激发该领域的进一步探索和创新。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05221</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解和解决专家寻找任务中的性别偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05335</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05335v1 公告类型：新
摘要：专家查找 (EF) 任务在社区问答 (CQ&amp;A) 平台中至关重要，通过提高答案质量和减少响应时间，可显著提高用户参与度。然而，这些平台中已经发现了偏见，尤其是性别偏见。本研究调查了最先进的 EF 模型中的性别偏见，并探索了缓解它的方法。利用 StackOverflow（StackExchange 网络中最大的社区）的综合数据集，我们进行了广泛的实验，以分析 EF 模型的候选人识别过程如何影响性别代表性。我们的研究结果表明，依赖声誉指标和活动水平的模型不成比例地偏向男性用户，他们在平台上更活跃。这种偏见导致女性专家在排名过程中的代表性不足。我们建议对 EF 模型进行调整，采用更平衡的预处理策略，并利用基于内容和基于社交网络的信息，旨在为已确定的专家提供更公平的性别代表性。我们的分析表明，整合这些方法可以显著增强性别平衡，而不会影响模型准确性。据我们所知，这项研究是第一项专注于检测和减轻 EF 方法中的性别偏见的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05335</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个性化生成推荐的偏好提炼</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05033v1 公告类型：新 
摘要：最近，研究人员研究了大型语言模型 (LLM) 用于生成推荐系统的能力。现有的基于 LLM 的推荐模型是通过将用户和项目 ID 添加到离散提示模板来训练的。然而，ID 和自然语言之间的脱节使得 LLM 难以学习用户之间的关系。为了解决这个问题，我们提出了一种个性化提示提炼 (PeaPOD) 方法，将用户偏好提炼为个性化的软提示。考虑到现实世界中用户偏好的复杂性，我们维护一组共享的可学习提示，这些提示根据用户的兴趣动态加权，以组合方式构建用户个性化提示。在三个真实世界数据集上的实验结果证明了我们的 PeaPOD 模型在顺序推荐、前 n 个推荐和解释生成任务上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05033</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于一致性和差异性的对比三部图学习推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.05126</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.05126v1 公告类型：新
摘要：基于三部分图的推荐系统通过推荐用户组和项目包等独特组合与传统模型有显著不同。尽管这些系统很有效，但它们加剧了传统推荐系统中长期存在的冷启动问题，因为用户或项目之间可以形成任意数量的用户组或项目包。为了解决这个问题，我们引入了一种基于一致性和差异性的图对比学习方法，用于基于三部分图的推荐。该方法利用两个新的基于元路径的度量一致性和差异性来捕捉推荐对象和被推荐者之间细微的隐式关联。这些指标表示高阶相似性，可以在多目标优化框架下使用无限图卷积网络层利用 GCN 的极限理论有效地计算出来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.05126</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAMO：增强 MOOC 建议的检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04925</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04925v1 公告类型：新 
摘要：大规模开放在线课程 (MOOC) 通过提供各种课程并打破与地理、金融和时间相关的传统障碍，显著提高了教育的可及性。然而，学生在浏览大量课程时经常会遇到困难，尤其是在探索新的学习领域时。在这一挑战的推动下，研究人员一直在探索课程推荐系统，以提供符合个人学习偏好和职业抱负的定制指导。这些系统在有效解决新用户的“冷启动”问题方面面临着特殊的挑战。推荐系统的最新进展建议将大型语言模型 (LLM) 集成到推荐过程中，以增强个性化推荐并解决“冷启动”问题。在这些进步的推动下，我们的研究引入了 RAMO（用于 MOOC 的检索增强生成），这是一个专门为克服传统课程推荐系统的“冷启动”挑战而设计的系统。 RAMO 系统利用 LLM 的功能以及检索增强生成 (RAG) 促进的上下文理解，通过对话界面提供课程推荐，旨在增强电子学习体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04925</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MemoCRS：具有大型语言模型的记忆增强型顺序对话推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04960v1 公告类型：新
摘要：对话推荐系统（CRS）旨在通过多轮自然语言对话捕捉用户偏好并提供个性化推荐。然而，现有的大多数 CRS 模型主要关注当前对话会话中的对话理解和偏好挖掘，而忽略了历史对话会话中的用户偏好。用户历史对话会话和当前会话中嵌入的偏好表现出连续性和顺序性，我们将具有此特性的 CRS 称为顺序 CRS。在这项工作中，我们利用记忆增强的 LLM 来建模偏好连续性，主要关注解决两个关键问题：（1）历史对话会话中的冗余和噪音，以及（2）冷启动用户问题。为此，我们提出了一个由用户特定记忆和通用记忆组成的具有大型语言模型的记忆增强型对话推荐系统框架（称为 MemoCRS）。用户特定记忆针对每个用户的个人兴趣量身定制，并通过基于实体的记忆库实现，以细化偏好并检索相关记忆，从而减少历史会话的冗余和噪音。通用记忆包含协作知识和推理指南，可以为用户（尤其是冷启动用户）提供共享知识。借助这两种记忆，LLM 能够为每个用户提供更精确和量身定制的推荐。在中文和英文数据集上的大量实验证明了 MemoCRS 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04960</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>