<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用人工智能方法进行所研究的视觉分析仪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18943</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18943v1 公告类型：交叉
摘要：本文描述了如何利用将人工智能应用于人眼研究的各种技术。第一个数据集是使用计算机视野测量法收集的，用于研究人类视野的可视化和青光眼的诊断。提出了一种使用软件工具分析图像的方法。第二个数据集是俄罗斯和瑞士实施的一项实验的一部分，该实验旨在使用 Tobii Pro Glasses 3 设备在 VR 视频上收集和分析眼球运动数据。研究人员对所记录的沃州虚拟旅行路线的眼球运动和注意力进行了研究。正在开发使用数学模型研究眼睛瞳孔运动依赖性的方法。 VR视频用户可以利用这些医学研究来评估青光眼患者的病程和恶化情况，并研究对旅游景点的关注机制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18943</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低质量数据的多模态融合：综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18947</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18947v1 公告类型：交叉
摘要：多模态融合侧重于整合多种模态的信息，以实现更准确的预测，在自动驾驶和医疗诊断等广泛场景中取得了显着进展。然而，多模态融合的可靠性在很大程度上仍未得到探索，特别是在低质量数据设置下。本文调查了野外多模态融合的常见挑战和最新进展，并以综合分类法呈现它们。从以数据为中心的角度来看，我们确定了低质量数据的多模态融合面临的四个主要挑战，即（1）被异质噪声污染的噪声多模态数据，（2）缺少某些模态的不完整多模态数据， （3）不平衡多模态数据，不同模态的质量或属性显着不同；（4）质量变化多模态数据，每种模态的质量相对于不同样本动态变化。这种新的分类法将使研究人员能够了解该领域的现状并确定几个潜在的方向。我们还对该领域的开放问题以及有趣的未来研究方向进行讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18947</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GuideWalk——用于增强学习的异构数据融合——多类文档分类案例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18942</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18942v1 公告类型：交叉
摘要：计算机科学和机器学习的主要问题之一是从大规模异构数据中有效地提取信息。文本数据以其语法、语义甚至隐藏的信息内容，在所关注的数据类型中占有特殊的地位。文本数据的处理需要嵌入，这是一种将文本内容转换为数字向量的方法。正确的嵌入算法是获取文本数据完整信息内容的起点。在这项工作中，提出了一种基于有意义句子的图结构的新嵌入方法。算法的设计旨在构建一个嵌入向量，该嵌入向量构成文本数据的句法和语义元素以及隐藏内容。所提出的嵌入方法的成功性在分类问题中进行了测试。在广泛的应用领域中，文本分类是嵌入方法最好的实验室；该方法的分类能力可以使用降维来测试，无需任何进一步的处理。此外，该方法可以与不同的嵌入算法和机器学习方法进行比较。所提出的方法使用真实世界的数据集和八种众所周知且成功的嵌入算法进行了测试。与众所周知的算法相比，所提出的嵌入方法对二进制和多类数据集显示出明显更好的分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18942</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PANGeA：使用生成式人工智能进行回合制视频游戏的程序人工叙事</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19721</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19721v1 公告类型：新
摘要：本研究介绍了使用生成人工智能 (PANGeA) 的程序人工叙事，这是一种利用大语言模型 (LLM) 的结构化方法，在游戏设计师的高级标准的指导下，为回合制角色扮演视频游戏生成叙事内容（角色扮演游戏）。与之前用于视频游戏设计的法学硕士应用不同，PANGeA 的创新不仅在于生成游戏级别数据（包括但不限于设置、关键项目和不可玩角色 (NPC)），还在于培养玩家与环境之间动态、自由形式的交互，与程序性游戏叙事相一致。 PANGeA 生成的 NPC 具有人格偏见，并在生成的响应中表达了 Big 5 人格模型的特征。 PANGeA 解决了摄取自由格式文本输入背后的挑战，这可能会促使法学硕士的反应超出游戏叙述的范围。一种新颖的验证系统利用法学硕士的智能来评估文本输入，并将生成的响应与展开的叙述保持一致。为了使这些交互成为可能，PANGeA 由托管自定义内存系统的服务器提供支持，该系统为增强生成的响应提供上下文，从而使它们与程序叙述保持一致。对于其广泛的应用，该服务器具有 REST 接口，使任何游戏引擎都可以直接与 PANGeA 集成，以及适用于本地或私有 LLM 的 LLM 接口。通过对演示游戏的两个版本进行实证研究和消融测试，证明了 PANGeA 通过将响应与程序性叙事相结合来促进动态叙事生成的能力。它们是基于浏览器的自定义 GPT 和 Unity 演示。结果表明，PANGeA 有潜力帮助游戏设计师使用 LLM 生成叙事一致的内容，即使提供了各种且不可预测的自由格式文本输入。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19721</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>争议的概念图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18940v1 公告类型：交叉
摘要：通过我们的工作，我们致力于对在线新闻媒体中的争议话语进行定性分析。为此，我们采用形式概念分析和惯例经济学来得出概念争议图。在我们的实验中，我们使用序数数据科学的方法分析了来自不同新闻期刊的两张地图。我们展示了如何使用这些方法来评估争议的多样性、复杂性和潜在偏见。除此之外，我们还讨论了如何使用概念格图在新闻文章之间导航。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18940</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字奖励机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19370</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19370v1 公告类型：新
摘要：奖励机器告知强化学习代理有关环境的奖励结构，并且通常会大大加快学习过程。然而，奖励机器只接受布尔特征，例如机器人达到黄金。因此，许多本质上是数字的任务无法从奖励机器提供的指导中获益。为了解决这一差距，我们的目标是扩展奖励机器的数字特征，例如距离黄金的距离。为此，我们提出了两种类型的奖励机器：数字布尔型和数字型。在数字布尔奖励机器中，到黄金的距离由两个布尔特征来模拟：到黄金的距离减少和机器人达到黄金。在数字奖励机器中，黄金距离直接与机器人达到黄金的布尔特征一起使用。我们将我们的新方法与 Craft 领域的基线奖励机进行比较，其中数字特征是代理到目标的距离。我们使用跨产品 Q-learning、具有反事实经验的 Q-learning 以及学习选项框架。我们的实验结果表明，我们的新方法明显优于基线方法。用数字功能扩展奖励机器为在固有的数字任务中使用奖励机器开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19370</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>求解常微分方程的优化神经形式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19454</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19454v1 公告类型：新
摘要：使用神经网络逼近常微分方程解的一个关键问题是边界或初始条件的精确满足。为此，引入了神经形式，即依赖于神经网络的函数表达式，这些神经网络在设计上完全满足规定的条件。目前的工作在先前进展的基础上进行了扩展，在三个不同的方面做出了贡献。首先，它提出了一种用于制作优化神经形式的新颖形式主义。其次，它概述了一种建立与精确解的绝对偏差上限的方法。第三，它介绍了一种将诺伊曼或罗宾条件问题转换为参数狄利克雷条件的等效问题的技术。所提出的优化神经形式在一系列不同的问题上进行了数值测试，包括一阶和二阶常微分方程以及一阶系统。还考虑了刚性微分方程和延迟微分方程。将获得的解决方案与通过龙格-库塔方法获得的解决方案以及可用的精确解决方案进行比较。报告的结果和分析验证了除了边界或初始条件的精确满足之外，优化的神经形式还提供了具有卓越插值能力和可控整体精度的封闭式解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19454</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过逻辑表达来放松 IID：使逻辑符合神经符号要求的研究议程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19485</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19485v1 公告类型：新
摘要：神经符号背景知识及其逻辑所需的表达能力可以打破机器学习关于数据独立性和同分布的假设。在这篇立场文件中，我们建议分析适合不同用例需求的逻辑层次结构中的 IID 松弛。我们讨论了利用神经符号用例的已知数据依赖性和分布约束的好处，并认为这些知识所需的表达能力对底层 ML 例程的设计具有影响。这开启了一个新的研究议程，其中包含有关神经符号背景知识及其逻辑所需的表达能力的一般问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19485</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学人工智能的数据集术语：历史回顾和建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19303</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19303v1 公告类型：新
摘要：医学和人工智能（AI）工程代表两个不同的领域，每个领域都有数十年的出版历史。伴随着这样的历史，出现了一组具有特定应用方式的术语。然而，当术语重叠的两个不同领域开始合作时，可能会出现沟通不畅和误解。这篇叙述性评论旨在提供这些术语的历史背景，强调这些术语在医学人工智能环境中使用时清晰度的重要性，并提供解决方案以减少来自任一领域的读者的误解。通过对历史文献（包括文章、写作指南和教科书）的审查，本次回顾追踪了数据集术语的不同演变及其影响。首先，探讨了医学和人工智能背景下对“验证”一词的不一致解释。然后对用于人工智能评估的数据集进行分类，即随机分割、交叉验证、时间集、地理集、内部集和外部集。这些数据集的准确和标准化描述对于证明人工智能在医学中应用的稳健性和普遍性至关重要。本综述澄清了现有文献，以提供对这些分类及其在人工智能评估中的影响的全面理解。然后，本次审查确定了经常被误解的术语，并提出了实用的解决方案以减少术语混乱。这些解决方案包括使用标准化术语，例如“训练集”、“验证（或调整）集”和“测试集”，以及在每个医学人工智能研究出版物中明确定义数据集分割术语。本综述旨在提高医疗人工智能中沟通的精确度，从而在这个跨学科领域培育更有效和透明的研究方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19303</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过将错误关系集成到提示中改进逻辑错误的LLM分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19336</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19336v1 公告类型：新
摘要：接受过编程语法理解培训的法学硕士现在正在为开发人员提供有效的帮助，并被用于编程教育，例如生成编码问题示例或提供代码解释。编程教育的一个关键方面是理解和处理错误消息。然而，程序运行违背程序员意图的“逻辑错误”不会从编译器收到错误消息。在本研究中，基于现有的编程错误研究，我们首先定义了一般编程中可能发生的逻辑错误的类型。基于该定义，我们提出了一种利用 LLM 检测逻辑错误的有效方法，该方法利用了思想链和思想树提示中错误类型之间的关系。实验结果表明，当使用提示中的此类逻辑错误描述时，平均分类性能比不使用提示时提高约21%。我们还进行了一项实验，利用 LLM 生成新的逻辑错误数据集来利用错误之间的关系。由于逻辑错误的数据集非常有限，因此此类基准数据集对于各种编程相关应用程序非常有用。我们希望我们的工作能够帮助新手程序员识别代码错误的原因并更有效地纠正它们。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19336</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型在知识图谱上进行多跳问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19234</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19234v1 公告类型：新
摘要：知识图（KG）是具有代表大型知识库（KB）的特定结构的大型数据集，其中每个节点代表一个关键实体，它们之间的关系是类型化的边。为了从知识库中提取信息而形成的自然语言查询需要从特定节点开始，并在相应知识图谱的多个边上进行推理，以得出正确的答案节点集。 KG 上的传统问答方法基于 (a) 语义解析 (SP)，其中使用节点和边嵌入生成逻辑形式（例如 S 表达式、SPARQL 查询等），然后对这些表示进行推理或调整语言模型以直接生成最终答案，或（b）基于信息检索，通过顺序提取实体和关系来工作。在这项工作中，我们评估了（法学硕士）通过知识图谱回答涉及多跳的问题的能力。我们表明，根据 KG 的大小和性质，我们需要不同的方法来提取相关信息并将其提供给 LLM，因为每个 LLM 都带有固定的上下文窗口。我们在六个知识图谱上评估了我们的方法，无论是否有特定于示例的子图，结果表明法学硕士都可以采用基于 IR 和 SP 的方法，从而获得极具竞争力的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19234</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过补偿减轻偏差：强化学习的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19256v1 公告类型：新
摘要：随着人工智能越来越多地与人类决策相结合，我们必须仔细考虑两者之间的相互作用。特别是，当前的方法侧重于优化个体代理的行为，但往往忽视集体智慧的细微差别。群体动态可能要求一个智能体（例如人工智能系统）补偿另一个智能体（例如人类）的偏差和错误，但这种补偿应该仔细开发。我们提供了一个算法补偿的理论框架，该框架综合了博弈论和强化学习原理，以证明代理的持续学习动态中欺骗性结果的自然出现。我们提供涉及马尔可夫决策过程（MDP）学习交互的模拟结果。这项工作支持了我们对人工智能代理在动态和复杂的决策环境中适应其他代理的偏见和行为的条件进行伦理分析。总的来说，我们的方法解决了人类战略欺骗的微妙作用，挑战了之前关于其有害影响的假设。我们断言，对他人偏见的补偿可以增强协调和道德一致性：战略欺骗，在道德管理下，可以积极塑造人类与人工智能的互动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19256</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HELPER-X：一种统一的可指导的实体代理，可通过记忆增强语言模型解决四个交互式视觉语言领域</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19065v1 公告类型：新
摘要：最近关于可指导代理的研究使用记忆增强大型语言模型（LLM）作为任务规划器，这种技术检索与输入指令相关的语言程序示例，并将它们用作 LLM 提示中的上下文示例，以改进法学硕士在推断正确的行动和任务计划方面的表现。在这份技术报告中，我们扩展了 HELPER 的功能，通过使用更广泛的示例和提示来扩展其内存，并集成用于提问的附加 API。这种将 HELPER 简单扩展到共享内存的方式使智能体能够跨对话执行计划、遵循自然语言指令、主动提问和常识性房间重组等领域工作。我们根据四种不同的交互式视觉语言体现的代理基准来评估代理：ALFRED、TEACh、DialFRED 和 Tidy Task。 HELPER-X 使用单个代理在这些基准测试中实现了少量的最先进的性能，无需进行域内培训，并且与经过域内培训的代理保持竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19065</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动构建主题特定知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19146</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19146v1 公告类型：新
摘要：尽管知识图谱（KG）在问答和智能会话系统等各种任务中广泛应用，但现有的知识图谱面临两大挑战：信息粒度和时效性不足。这些极大地阻碍了从 KG 中检索和分析上下文中的、细粒度的和最新的知识，特别是在高度专业化的主题（例如，专业科学研究）和快速发展的上下文（例如，突发新闻或灾难跟踪）中）。为了应对这些挑战，我们提出了一个特定主题的知识图谱（即 ThemeKG），这是一个从特定主题的语料库构建的知识图谱，并设计了一个用于 ThemeKG 构建的无监督框架（名为 TKGCon）。该框架采用原始的特定主题语料库并生成高质量的知识图谱，其中包括该主题下的显着实体和关系。具体来说，我们从维基百科主题的实体本体开始，然后基于该实体本体通过大型语言模型（LLM）生成候选关系来构建关系本体。为了解析主题语料库中的文档，我们首先将提取的实体对映射到本体并检索候选关系。最后，我们结合上下文和本体来巩固实体对的关系。我们观察到直接提示GPT-4特定主题的KG会导致实体不准确（例如查询结果中“两种主要类型”作为一个实体）和不明确（例如“is”，“has”）或错误的关系（例如“由于”、“开始”）。相比之下，通过逐步构建特定于主题的知识图谱，我们的模型优于 GPT-4，并且可以一致地识别准确的实体和关系。实验结果还表明，与各种 KG 构建基线相比，我们的框架在评估方面表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19146</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 可以做出解释性推论吗？归纳推理的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18982v1 公告类型：新
摘要：解释性推理是对提供解释的假设的创建和评估，有时称为溯因或溯因推理。生成式人工智能是一组新的人工智能模型，基于用于生成文本、图像和声音的新颖算法。本文提出了一套用于评估人工智能程序执行解释性推理能力的基准，并使用它们来确定领先的生成式人工智能模型 ChatGPT 能够进行解释性推理的程度。基准测试表明，ChatGPT 在许多领域执行创造性和评估性推理，尽管它仅限于口头和视觉形式。关于 ChatGPT 和类似模型无法解释、理解、因果推理、意义和创造力的说法遭到反驳。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18982</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>