<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>VeraCT 扫描：利用合理推理进行检索增强型假新闻检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10289v2 公告类型：替换交叉
摘要：虚假新闻的泛滥不仅通过传播误导性信息构成重大威胁，而且通过破坏民主的基础构成重大威胁。生成人工智能的最新进展进一步加剧了区分真实新闻和虚假故事的挑战。为了应对这一挑战，我们推出了 VeraCT Scan，这是一种用于检测虚假新闻的新型检索增强系统。该系统通过从给定的新闻中提取核心事实，然后进行全网搜索以识别确凿或相互矛盾的报道来运行。然后利用消息来源的可信度来验证信息。除了确定新闻的真实性之外，我们还提供透明的证据和推理来支持其结论，从而使结果具有可解释性和可信度。除了 GPT-4 Turbo，Llama-2 13B 还针对新闻内容理解、信息验证和推理进行了微调。这两种实现方式都证明了虚假新闻检测领域最先进的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10289</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LumberChunker：长篇叙述文档分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17526v1 公告类型：交叉 
摘要：现代 NLP 任务越来越依赖于密集检索方法来访问最新和相关的上下文信息。我们的动机是，检索受益于大小可以变化的段，这样可以更好地捕捉内容的语义独立性。我们提出了 LumberChunker，一种利用 LLM 动态分段文档的方法，它迭代地提示 LLM 在一组连续段落中识别内容开始转变的点。为了评估我们的方法，我们引入了 GutenQA，这是一个基准，其中包含 3000 个“大海捞针”类型的问答对，这些问答对来自 Project Gutenberg 上提供的 100 本公共领域叙事书籍。我们的实验表明，LumberChunker 不仅在检索性能 (DCG@20) 方面比最具竞争力的基线高出 7.37%，而且当集成到 RAG 管道中时，LumberChunker 被证明比其他分块方法和竞争基线（例如 Gemini 1.5M Pro）更有效。我们的代码和数据可在 https://github.com/joaodsmarques/LumberChunker 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17526</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NativE：多模态知识图谱实战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17605v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态知识图谱补全（MMKGC）旨在通过协作建模来自实体的三重结构和多模态信息，从给定的多模态知识图谱中自动发现未观察到的事实知识。然而，现实世界的 MMKG 由于其多样性和不平衡性而面临挑战，这意味着模态信息可以跨越各种类型（例如图像、文本、数字、音频、视频），但其在实体之间的分布不均匀，导致某些实体的模态缺失。现有的工作通常侧重于图像和文本等常见模态，而忽略了模态信息分布不平衡的现象。为了解决这些问题，我们提出了一个全面的框架 NativE 来实现野外的 MMKGC。NativE 提出了一种关系引导的双自适应融合模块，该模块可对任何模态进行自适应融合，并采用协作模态对抗训练框架来增强不平衡的模态信息。我们构建了一个名为 WildKGC 的新基准，其中包含五个数据集来评估我们的方法。与 21 个近期基线相比，实证结果证实了我们方法的优越性，在保持高效和可推广的同时，在不同数据集和各种场景中始终实现最先进的性能。我们的代码和数据发布在 https://github.com/zjukg/NATIVE]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17605</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MagicLens：具有开放式指令的自监督图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19651v2 公告类型：replace-cross 
摘要：图像检索，即在给定参考图像的情况下找到所需图像，本质上包含丰富、多方面的搜索意图，仅使用基于图像的措施很难捕捉到这些意图。最近的研究利用文本指令让用户更自由地表达他们的搜索意图。然而，它们主要关注视觉上相似和/或可以用一小组预定义关系来表征的图像对。本文的核心论点是文本指令可以检索具有比视觉相似性更丰富关系的图像。为了证明这一点，我们介绍了MagicLens，这是一系列支持开放式指令的自监督图像检索模型。MagicLens建立在一个关键的新颖见解之上：在同一网页上自然出现的图像对包含广泛的隐式关系（例如，内部视图），我们可以通过基础模型合成指令来将这些隐式关系显式化。 MagicLens 使用从网络挖掘出的 36.7M（查询图像、指令、目标图像）三元组进行训练，具有丰富的语义关系，在各种图像检索任务的八个基准测试中取得了与之前最佳结果相当或更好的结果，同时在模型大小明显较小的情况下保持了较高的参数效率。对 1.4M 图像未见语料库的额外人工分析进一步证明了 MagicLens 支持的搜索意图的多样性。代码和模型可在 https://open-vision-language.github.io/MagicLens/ 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19651</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DEXTER：使用 LLM 进行开放域复杂问答的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17158</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17158v1 公告类型：交叉 
摘要：开放域复杂问答 (QA) 是一项艰巨的任务，在证据检索和推理方面面临挑战。此类问题的复杂性可能源于问题的组成、混合证据或问题的歧义性。虽然经典 QA 任务的检索性能已得到充分探索，但它们在异构复杂检索任务（尤其是在开放域环境中）中的能力以及对下游 QA 性能的影响相对尚未得到探索。为了解决这个问题，在这项工作中，我们提出了一个由各种复杂 QA 任务组成的基准，并提供了一个工具包来评估开放域环境中最先进的预训练密集和稀疏检索模型。我们观察到，与其他预训练的密集检索模型相比，后期交互模型和令人惊讶的词汇模型（如 BM25）表现良好。此外，由于基于上下文的推理对于解决复杂的 QA 任务至关重要，我们还评估了 LLM 的推理能力以及检索性能对其推理能力的影响。通过实验，我们观察到在复杂 QA 的检索方面还有很大的进步，以改善下游 QA 性能。我们的软件和相关数据可以在 https://github.com/VenkteshV/DEXTER 上访问]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17158</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一篇文本价值数个标记：来自 LLM 的文本嵌入与关键标记秘密地很好地对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17378</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17378v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的文本嵌入在信息检索、语义文本相似性等任务中取得了出色的效果。在这项工作中，我们展示了一个有趣的发现：当将文本输入嵌入 LLM 时，获得的文本嵌入将能够与输入文本中的关键标记对齐。我们首先在八个嵌入 LLM 上充分分析了这一现象，并表明这种现象具有普遍性，不受模型架构、训练策略和嵌入方法的影响。通过更深入的分析，我们发现嵌入 LLM 与其原始生成 LLM 之间的嵌入空间的主要变化在于第一个主成分。通过调整第一个主成分，我们可以将文本嵌入与关键标记对齐。最后，我们给出几个例子来证明这一发现的巨大应用潜力：（1）我们提出了一种基于对齐标记的简单实用的稀疏检索方法，该方法可以达到同一模型 80％的密集检索效果，同时显着减少计算量；（2）我们表明我们的发现提供了一个新的视角来帮助理解该领域的模糊概念（例如，语义相关性与语义相似性）和新兴技术（例如，指令跟踪嵌入）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17378</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ACE：具有由粗到细语义建模的生成式跨模态检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17507</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17507v1 公告类型：新
摘要：生成检索在文本到文本检索中已被证明是有效的，它利用序列到序列模型直接根据自然语言查询生成候选标识符。无需明确计算查询和候选之间的相似度，生成检索在大规模语料库上的速度和准确性都超过了双塔模型，为跨模态检索提供了新的见解。然而，为多模态数据构建标识符仍然是一个尚未开发的问题，由于缺乏额外的编码器，自然语言查询和多模态候选之间的模态差距阻碍了检索性能。为此，我们提出了一个开创性的生成式跨模态检索框架（ACE），这是一个基于粗到细语义建模的端到端跨模态检索的综合框架。我们建议结合 K-Means 和 RQ-VAE 来构建粗细标记，作为多模态数据的标识符。相应地，我们设计了从粗到细的特征融合策略，以有效地对齐自然语言查询和候选标识符。ACE 是第一个全面展示生成方法在文本到图像/音频/视频检索方面的可行性的作品，挑战了基于嵌入的双塔架构的主导地位。大量实验表明，ACE 在跨模态检索中实现了最先进的性能，并且在 Recall@1 上的平均性能比强基线高出 15.27%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17507</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于电子商务搜索 CTR 预测的轻量级端到端图兴趣网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17745v1 公告类型：新
摘要：点击率（CTR）预测对于改善电子商务搜索中的用户体验和收入具有重要影响。随着深度学习的发展，基于图的方法得到充分利用，利用从用户行为和其他信息中提取的图结构来帮助嵌入学习。然而，以前的大多数基于图的方法主要关注推荐场景，因此它们的图结构高度依赖于来自用户行为的项目顺序信息，忽略了查询的顺序信号和查询-项目相关性。在本文中，我们提出了一种名为轻量级端到端图兴趣网络（EGIN）的新方法，以有效挖掘用户的搜索兴趣并应对先前的挑战。（i）EGIN 利用来自搜索系统的查询和项目的相关性和顺序信息来构建异构图，以便在电子商务搜索中更好地预测 CTR。 (ii) EGIN 的图嵌入学习共享相同的训练输入，并与 CTR 预估联合训练，使端到端框架可轻松部署在大规模搜索系统中。所提出的 EGIN 由三部分组成：查询-项目异构图、轻量级图采样和多兴趣网络。查询-项目异构图通过所提出的轻量级图采样有效地捕获查询和项目的相关性和顺序信息。多兴趣网络经过精心设计，可利用图嵌入捕获查询和项目之间的各种相似关系，以增强最终的 CTR 预估。我们在公共数据集和工业数据集上进行了大量实验，以证明所提出的 EGIN 的有效性。同时，与主要的 CTR 预估任务相比，图学习的训练成本相对较低，确保了实际应用中的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17745</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨领域推荐系统中的双曲线知识迁移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17289v1 公告类型：新
摘要：跨域推荐（CDR）旨在利用来自不同领域的知识来缓解目标推荐领域的数据稀疏问题，近年来越来越受到关注。尽管该领域取得了显着的进步，但大多数当前方法都在欧几里得空间中表示用户和项目，这对于处理推荐系统中的长尾分布数据并不理想。此外，添加来自其他领域的数据会恶化整个数据集的长尾特性，使有效训练 CDR 模型变得更加困难。最近的研究表明，双曲方法特别适合对长尾分布进行建模，这促使我们探索 CDR 场景中用户和项目的双曲表示。然而，由于不同领域的不同特点，将双曲表示学习应用于 CDR 任务颇具挑战性。在本文中，我们引入了一个名为双曲对比学习 (HCTS) 的新框架，旨在捕捉每个领域的独特特征，同时实现领域之间的高效知识转移。我们通过分别嵌入来自每个领域的用户和项目并将它们映射到具有可调曲率的不同双曲流形上进行预测来实现这一点。为了改善目标领域中用户和项目的表示，我们开发了一个用于知识转移的双曲对比学习模块。在现实世界数据集上进行的大量实验表明，双曲流形是 CDR 任务中欧几里得空间的一个有前途的替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17289</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于轻量级嵌入的推荐系统的全面性能基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17335</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17335v1 公告类型：新
摘要：自 Web 创建以来，推荐系统 (RS) 一直是信息过滤中不可或缺的机制。最先进的 RS 主要依赖于分类特征，这些特征由嵌入向量编码，导致嵌入表过大。为了防止过度参数化的嵌入表损害可扩展性，学术界和工业界都在压缩 RS 嵌入方面付出了越来越多的努力。然而，尽管基于轻量级嵌入的 RS (LERS) 蓬勃发展，但评估协议却千差万别，导致在将 LERS 性能与现实世界的可用性联系起来时遇到障碍。此外，尽管轻量级嵌入的共同目标是轻量级，但 LERS 的评估只能在两个主要推荐任务——协同过滤和基于内容的推荐之间进行选择。缺乏对跨任务可转移性的讨论阻碍了统一、更具可扩展性的解决方案的开发。受这些问题的启发，本研究通过全面的基准测试过程研究了各种 LERS 的性能、效率和跨任务可转移性。此外，我们提出了一种使用幅度修剪的高效嵌入压缩方法，这是一种易于部署但极具竞争力的基线，其性能优于各种复杂的 LERS。我们的研究揭示了 LERS 在两个任务中不同的表现，揭示了它们的有效性和通用性。为了支持基于边缘的推荐，我们在 Raspberry Pi 4 上测试了所有 LERS，其中暴露了效率瓶颈。最后，我们总结了本文，总结了 LERS 性能、模型选择建议以及未来研究中 LERS 周围尚未充分探索的挑战。为了鼓励未来的研究，我们在 \href{此链接}{https://github.com/chenxing1999/recsys-benchmark} 上发布了源代码和工件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17335</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中由战略代理驱动的公平曝光优化的绩效去偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17475</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17475v1 公告类型：新
摘要：数据偏差（例如流行度）会削弱推荐系统中双边市场的动态。这掩盖了那些不太显眼但可能吸引用户兴趣的长尾项目。尽管围绕这一问题的研究很多，但它仍然带来挑战，并且仍然是学术界的热门话题。沿着这条思路，在本文中，我们开发了一种在动态环境中重新排名的方法，由战略代理驱动公平曝光优化。代理的执行是为生产者端设计的，假设内容创建者可以根据战略激励修改项目特征以最大化其曝光率。这个迭代过程需要端到端优化，采用可区分的排名运算符，同时以准确性和公平性为目标。联合目标确保推荐的效果，同时提高尾部项目的可见性。我们还利用预测的执行性来说明战略学习如何影响内容创建者有效地转向公平性，从而激励尾部项目的特征。通过在公共和工业数据集上的全面实验，我们证实了所提出方法的有效性和优势，特别是在发掘尾部项目的潜力方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17475</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有噪声反馈的去偏推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17182v1 公告类型：新
摘要：推荐系统中用户对大多数项目的评分通常不是随机缺失的（MNAR），主要是因为用户可以自由选择要评分的项目。为了实现 MNAR 数据下预测模型的无偏学习，已经提出了三种典型的解决方案，包括基于误差插补（EIB）、逆倾向评分（IPS）和双重稳健（DR）方法。然而，这些方法忽略了由观察到的评分与用户真实偏好之间的不一致引起的另一种形式的偏见，也称为噪声反馈或结果测量误差（OME），例如由于舆论或低质量的数据收集过程。在这项工作中，我们研究了收集数据中的数据 MNAR 和 OME 对预测模型无偏学习的交叉威胁。首先，我们设计了 OME-EIB、OME-IPS 和 OME-DR 估计器，它们极大地扩展了现有的估计器，以对抗现实世界推荐场景中的 OME。接下来，我们从理论上证明了所提出的估计器的无偏性和泛化界限。我们进一步提出了一种替代的去噪训练方法，以使用 OME 在 MNAR 数据下实现预测模型的无偏学习。在三个真实数据集和一个半合成数据集上进行了广泛的实验，以证明我们提出的方法的有效性。代码可在 https://github.com/haoxuanli-pku/KDD24-OME-DR 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17182</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>