<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CDEMapper：利用大型语言模型增强 NIH 通用数据元素规范化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00491</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00491v1 公告类型：新
摘要：通用数据元素 (CDE) 标准化了研究之间的数据收集和共享，增强了数据互操作性并提高了研究的可重复性。然而，由于数据元素的范围广泛且种类繁多，实施 CDE 带来了挑战。本研究旨在开发一种有效且高效的映射工具，以弥合本地数据元素与国立卫生研究院 (NIH) CDE 之间的差距。我们提出了 CDEMapper，这是一种由大型语言模型 (LLM) 驱动的映射工具，旨在帮助将本地数据元素映射到 NIH CDE。CDEMapper 有三个核心模块：(1) CDE 索引和嵌入。NIH CDE 被索引和嵌入以支持语义搜索；(2) CDE 建议。该工具将 Elasticsearch（BM25 相似性方法）与最先进的 GPT 服务相结合，以推荐候选 CDE 及其允许值；(3) 人工审查。用户审查并选择最符合其数据元素和值集的 NIH CDE 和值。我们根据手动注释的映射结果评估工具推荐的准确性。CDEMapper 提供了一个公开可用、由 LLM 驱动且直观的用户界面，将基本和高级映射服务整合到一个简化的流程中。它提供了一个循序渐进、质量有保证的映射工作流程，该工作流程以用户为中心。评估结果表明，在四个评估数据集的三种不同映射设置中，使用 GPT 嵌入和排序器增强 BM25 可以持续提高 CDEMapper 映射的准确性。这项工作开辟了在将本地数据元素与 NIH CDE 对齐时使用 LLM 协助 CDE 推荐和人工管理的潜力。此外，这项工作增强了临床研究数据的互操作性，并帮助研究人员更好地了解本地数据元素和 NIH CDE 之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00491</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式人工智能对学生流失和正规教育未来的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00605v1 公告类型：新
摘要：在当代教育领域，生成人工智能 (AI) 的出现为个性化学习提供了前所未有的机会，从根本上挑战了传统的教育模式。这项研究探讨了一种新兴趋势，即高中生在生成人工智能提供的量身定制的教育体验的帮助下，选择放弃传统的大学学位，在更年轻的时候从事创业活动。为了了解和预测生成人工智能时代的教育未来，我们采用了一种全面的方法来分析社交媒体数据。我们的方法包括情绪分析以衡量公众舆论、主题建模以确定关键主题和新兴趋势，以及用户人口统计分析以了解不同年龄组和地区的参与度。我们还进行影响者分析，以确定塑造话语和参与度指标的关键人物，以衡量对人工智能相关教育内容的兴趣和互动水平。内容分析有助于我们确定共享的内容类型和流行的叙述，而主题标签分析则揭示了讨论的连通性。时间分析跟踪随时间的变化并识别基于事件的讨论高峰。从该分析中得出的见解包括生成式人工智能在教育领域的接受和采用、其对传统教育模式的影响、对学生创业抱负的影响以及与人工智能驱动的个性化学习相关的教育成果。此外，我们还探索公众对政策和法规的看法，并使用预测模型来预测未来趋势。这项全面的社交媒体分析提供了对不断发展的教育格局的细致入微的理解，为生成式人工智能在塑造教育未来方面的作用提供了宝贵的观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00605</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Needle：一种基于生成式人工智能的蒙特卡罗方法，用于回答多模态数据上的复杂自然语言查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00639</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00639v1 公告类型：新
摘要：多模态数据（例如图像数据集）通常会缺少能够正确捕获其中编码的丰富信息的详细描述。这使得回答复杂的自然语言查询成为这些领域的一项重大挑战。特别是，与传统的最近邻搜索不同，在传统搜索中，元组和查询被建模为数据立方体中的点，而查询和元组的性质不同，这使得传统的查询回答解决方案不直接适用于此类设置。现有文献通过对自然语言和图像联合训练的矢量表示来解决图像数据的这一挑战。然而，由于各种原因，这种技术在复杂查询方面表现不佳。
本文通过引入一种基于生成式人工智能 (GenAI) 的蒙特卡罗方法，朝着解决这一挑战迈出了一步，该方法利用基础模型生成合成样本，捕捉自然语言查询的复杂性并将其转换为多模态数据的同一空间。按照这种方法，我们开发了一个图像数据检索系统，并提出了实用的解决方案，以便利用 GenAI 和矢量表示的未来进步来提高我们系统的性能。我们在各种基准数据集上进行的全面实验验证了我们的系统明显优于最先进的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00639</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用合成数据改进越南法律文件检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00657</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00657v1 公告类型：新
摘要：在法律信息检索领域，有效的基于嵌入的模型对于准确的问答系统至关重要。然而，大型带注释数据集的稀缺带来了重大挑战，特别是对于越南语法律文本。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，利用大型语言模型为越南语法律段落生成高质量、多样化的合成查询。然后使用这些合成数据对检索模型进行预训练，特别是双编码器和 ColBERT，然后使用对比损失和挖掘出的难样本进一步对其进行微调。我们的实验表明，这些增强功能可显著提高检索准确性，验证了合成数据和预训练技术在克服越南法律领域缺乏大型标记数据集所带来的限制方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00657</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拓展新领域：深入了解大型推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00714</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00714v1 公告类型：新
摘要：推荐系统对于过滤数据和检索各种应用程序中的相关信息至关重要。最近的进展表明，这些系统包含越来越大的嵌入表，可扩展到数十 TB 以供工业使用。然而，传统推荐模型中网络参数的扩展已稳定在数千万，限制了增加嵌入参数带来的进一步好处。受大型语言模型 (LLM) 成功的启发，出现了一种新方法，该方法使用创新结构扩展网络参数，从而实现持续的性能改进。该领域的一个重大进展是 Meta 的生成推荐模型 HSTU，它通过将参数扩展到数千亿来说明推荐系统的缩放规律。这种新范式在在线实验中取得了显着的性能提升。在本文中，我们旨在通过对大型推荐模型进行全面评估来增强对缩放规律的理解。首先，我们研究大型推荐模型不同主干架构中的缩放规律。其次，我们进行全面的消融研究，探索这些缩放定律的起源。然后，我们进一步评估 HSTU 作为大型推荐模型的代表在复杂用户行为建模任务上的表现，以评估其适用性。值得注意的是，我们还首次分析了其在排名任务中的有效性。最后，我们对大型推荐模型的未来方向提出了见解。我们研究的补充材料可在 GitHub 上找到，网址为 https://github.com/USTC-StarTeam/Large-Recommendation-Models。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00714</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oracle 引导的动态用户偏好建模以实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00813</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00813v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐方法可以从用户历史交互中捕获动态用户偏好，以获得更好的性能。然而，大多数现有方法仅使用从用户历史交互中提取的过去信息来训练模型，导致用户偏好建模出现偏差。除了过去的信息，训练过程中还可以获得未来的信息，其中包含未来的“预言”用户偏好，有利于对动态用户偏好进行建模。因此，我们提出了一种用于顺序推荐的预言引导动态用户偏好建模方法（Oracle4Rec），该方法利用未来信息指导基于过去信息的模型训练，旨在学习“前瞻性”模型。具体而言，Oracle4Rec 首先通过两个独立的编码器提取过去和未来的信息，然后通过预言引导模块学习前瞻性模型，以最小化过去和未来信息之间的差异。我们还制定了两阶段模型训练策略，使引导更有效。大量实验表明，Oracle4Rec 优于最先进的顺序方法。进一步的实验表明，Oracle4Rec 可以作为其他顺序推荐方法中的通用模块，以显著提高其性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00813</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QABISAR：用于法定文章检索的查询文章二分交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00934</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00934v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们引入了 QABISAR，这是一种用于法定文章检索的新框架，以克服在单独建模每个查询-文章对时出现的语义不匹配问题，这使得很难学习能够有效捕获多方面信息的表示。QABISAR 利用查询和文章之间的二分交互来捕获它们固有的不同方面。此外，我们使用知识蒸馏将丰富的查询表示从图网络转移到查询双编码器，以捕获图表示中存在的丰富语义，尽管在推理过程中没有对看不见的查询进行基于图的监督。我们在现实世界专家注释数据集上进行的实验证明了它的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00934</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检测从研究到产业的知识转移的专利出版物对：使用词嵌入和参考文献减少歧义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00978v1 公告类型：新
摘要：不仅可以从出版物产出的角度来查看和评估医学研究的表现，还可以从经济可利用性的角度来查看和评估。专利可以代表研究成果的利用，从而代表知识从研究到行业的转移。在这项研究中，我们着手识别出版物-专利对，以便将专利用作研究经济影响的代理。为了识别这些配对，我们通过比较作者和投资者的姓名来匹配学术出版物和专利。为了解决此名称匹配过程中出现的歧义，我们扩展了我们的方法，增加了两个过滤功能，一个用于评估文本内容的相似性，另一个用于识别两种文档类型中的共同参考。为了评估文本相似性，我们使用词嵌入从医学本体 (MeSH) 中提取技术术语并将其转换为数值向量。然后，我们计算了两个支持特征在五年期间的结果。此外，我们还开发了一种统计程序，可用于确定医学领域的有效专利类别。我们的完整数据处理流程可免费使用，从两种文献类型的原始数据一直到经过验证的出版物-专利对。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00978</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过影响函数对顺序推荐器进行精度概况污染攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01127v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐方法在建模用户偏好方面表现出色。然而，它们容易受到配置文件污染攻击 (PPA)，其中故意将项目引入用户的交互历史以影响推荐列表。由于为每个受污染项目重新训练模型非常耗时，最近的 PPA 根据梯度方向估计项目影响以确定最有效的攻击候选者。然而，实际项目表示与梯度有很大不同，导致结果不同。为了应对这一挑战，我们引入了一种基于影响函数的攻击方法 INFAttack，它可以更准确地估计污染项目的影响。具体来说，我们在通过引入特定项目生成污染序列时使用影响函数计算对原始模型的修改。随后，我们选择受到最显著影响的序列来替代原始序列，从而推广目标项目。在五个真实数据集上进行的综合实验表明，INFAttack 超越了所有基线方法，并且对热门和不热门的项目始终提供稳定的攻击性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01127</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于联合项目推荐的无损和隐私保护图卷积网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01141v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 已成为项目推荐的最新解决方案。然而，现有的基于 GNN 的推荐方法依赖于分散的用户项目交互子图的集中存储和对聚合全局图的训练，这将导致隐私问题。作为回应，一些最近的工作通过利用分散和碎片化的用户项目子图来开发基于 GNN 的联合推荐方法，以保护用户隐私。然而，由于隐私限制，现有联合推荐方法中的图卷积过程与集中式方法相比不完整，导致推荐性能下降。在本文中，我们提出了一种新型的无损和隐私保护图卷积网络 (LP-GCN)，它在确保隐私的同时，用分散的用户项目交互子图完全完成图卷积过程。值得一提的是，它的性能相当于非联邦（即集中式）方法的性能。此外，我们通过理论分析和实证研究验证了其有效性。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，我们的 LP-GCN 优于现有的联邦推荐方法。论文被接受后，代码将公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01141</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过整合 3D 建筑足迹和时空数据集来全面评估建筑一体化立面和屋顶光伏潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01291</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01291v1 公告类型：新
摘要：本研究解决了在不同时间和空间尺度上估算建筑一体化光伏 (BIPV) 潜力的挑战，考虑到不同的地理气候和城市形态。我们引入了一种评估 BIPV 潜力的整体方法，将 3D 建筑足迹模型与各种气象数据源相结合，以考虑动态阴影效应。该方法能够评估不同层次的立面和屋顶的光伏潜力——单个建筑、城市街区和全球城市。通过对 120 个典型城市的分析，我们强调了 3D 建筑形式、城市景观形态和地理位置在衡量不同层次的 BIPV 潜力方面的重要性。特别是，我们的模拟研究表明，在立面光伏性能最佳的城市中，立面光伏潜力与屋顶光伏潜力的平均比率约为 68.2%。此外，约 17.5% 的分析样本显示外墙光伏发电潜力甚至高于屋顶光伏发电。这一发现凸显了将外墙光伏发电应用纳入城市可持续能源系统的战略价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01291</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分面查询示例检索的多面融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01443v1 公告类型：新
摘要：随着对满足细粒度用户意图的需求不断增长，基于特定方面的类似文档的分面查询示例 (QBE) 最近引起了人们的关注。然而，由于缺乏方面级相关性数据集，先前的方法主要依赖于使用引文等基本指标进行文档级比较；然而，这限制了它们在基于引文的领域的使用，并且无法捕捉方面约束的复杂性。在本文中，我们提出了一种多方面混合 (FaBle) 增强方法，该方法通过分解和重组来利用模块化来明确合成特定于方面的训练集。我们利用 LLM 的内在区分能力自动将文档分解为方面单元并生成 (不) 相关对；然后，动态重组单元会产生基于方面的相关性的文档对。我们的模块化消除了对预定义方面知识或标签的需求。此外，为了证明 FaBle 在基于引文的科学论文检索之外的新领域的有效性，我们发布了教育考试项目 QBE 的基准数据集。1K 文档上的 FaBle 增强显著地帮助了训练获得方面条件嵌入。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01443</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据湖中的强大表集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00324v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们研究了从数据湖中集成表格的挑战，重点关注三个核心任务：1）成对可积性判断，确定表中的元组对是否可积，考虑任何语义等价或印刷错误的发生；2）可积集发现，旨在根据第一个任务中建立的成对可积性判断来识别表中的所有可积集；3）多元组冲突解决，解决集成过程中多个元组之间的冲突。我们训练一个二元分类器来解决成对可积性判断的任务。鉴于标记数据的稀缺性，我们提出了一种自监督对抗对比学习算法来执行分类，该算法结合数据增强方法和对抗性示例来自主生成新的训练数据。根据成对可积性判断的输出，每个可积集被视为一个社区，一个紧密连接的子图，其中节点和边分别对应于表中的元组及其成对可积性。我们继续研究各种社区检测算法来解决可积集发现目标。为了解决多元组冲突解决，我们引入了一种新颖的上下文学习方法。这种方法利用嵌入在预训练大型语言模型中的知识来有效解决集成多个元组时出现的冲突。值得注意的是，我们的方法最大限度地减少了对注释数据的需求。由于没有适合我们任务的测试集，我们使用两个真实数据集存储库开发了自己的基准：Real 和 Join。我们对这些基准进行了广泛的实验，以验证我们的方法在数据湖中集成表的背景下的稳健性和适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00324</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FairSort：学习在双边平台中为个性化推荐进行公平排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00424v1 公告类型：交叉 
摘要：传统的推荐系统专注于通过推荐用户最喜欢的商品来最大化用户满意度。这种以用户为中心的方法可能会导致提供商之间曝光分配不公平。相反，以提供商为中心的设计可能会对用户不公平。因此，本文提出了一个重新排名模型 FairSort\footnote{\textbf{可重复性：}代码和数据集可在 \url{https://github.com/13543024276/FairSort}} 获得，以在用户端公平性、提供商端公平性和个性化推荐效用之间找到一个权衡解决方案。以前的工作习惯性地将这个问题视为背包问题，将双方公平性作为约束。
在本文中，我们采用了一种新颖的视角，将每个推荐列表视为跑道而不是背包。从这个角度来看，跑道上的每件物品都会获得速度并在特定时间内运行，从而实现重新排序，以保证双方的公平性。同时，我们通过设计二分搜索方法来确保个性化推荐的最小效用保证。与基于背包问题的传统贪婪策略相比，这可以提供更可靠的推荐。我们进一步拓宽了 FairSort 的适用性，为在线和离线推荐场景设计了两个版本。理论分析和对真实数据集的大量实验表明，FairSort 可以在兼顾提供者和用户的公平性的同时，确保更可靠的个性化推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00424</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺序推荐中的预测模型：将性能规律与数据质量洞察相结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.00430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.00430v1 公告类型：交叉 
摘要：顺序推荐 (SR) 在预测用户的顺序偏好方面起着关键作用。尽管它在各个行业中越来越重要，但 SR 模型规模的不断扩大带来了巨大的计算成本和不可预测性，这对开发人员有效管理资源提出了挑战。在这种困境下，缩放定律通过检查模型扩大时的损失取得了重大成功。然而，损失和模型性能之间仍然存在差距，这在实际应用中更加令人担忧。此外，随着数据的不断扩大，它包含了重复和低效的数据。作为回应，我们引入了 SR 模型的性能定律，旨在从理论上研究和建模模型性能与数据质量之间的关系。具体而言，我们首先将 HR 和 NDCG 指标拟合到基于 Transformer 的 SR 模型。随后，我们提出近似熵 (ApEn) 来评估数据质量，与传统数据量指标相比，它提出了一种更细致入微的方法。我们的方法能够在各种数据集规模和模型大小上进行准确的预测，在大型 SR 模型中表现出很强的相关性，并为实现任何给定模型配置的最佳性能提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.00430</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>