<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>低秩学习设计：网络架构和激活线性在梯度秩崩溃中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06751</link>
      <description><![CDATA[我们对深度神经网络 (DNN) 学习动态的理解仍然不完整。最近的研究已经开始揭示这些网络背后的数学原理，包括“神经崩溃”现象，即 DNN 中的线性分类器在后期训练期间收敛到特定的几何结构。然而，几何约束在学习中的作用超出了这个最终阶段。例如，由于训练批次中一阶外积的积累，全连接层中的梯度自然会形成低阶结构。尽管人们对利用这种结构来节省内存或正则化的方法给予了关注，但低秩学习作为某些 DNN 架构的固有方面的出现尚未得到充分探索。在本文中，我们对 DNN 中的梯度排名进行了全面研究，研究了数据的架构选择和结构如何影响梯度排名范围。我们的理论分析为训练全连接、循环和卷积神经网络提供了这些界限。我们还从理论上和经验上证明了激活函数线性、瓶颈层引入、卷积步长和序列截断等设计选择如何影响这些界限。我们的研究结果不仅有助于理解 DNN 中的学习动态，还为深度学习工程师做出明智的设计决策提供实用指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06751</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非正则矩阵补全的小初始化梯度下降收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06756</link>
      <description><![CDATA[我们研究对称矩阵补全问题，其目标是重建一个正半定矩阵 $\rm{X}^\star \in \mathbb{R}^{d\times d}$，等级为 $r$，由 $\rm{U}\rm{U}^{\top}$ 参数化，仅来自其观察到的条目的子集。我们证明，具有小初始化的普通梯度下降（GD）可证明收敛于地面事实 $\rm{X}^\star$，而不需要任何显式正则化。即使在过度参数化的情况下，这种收敛结果也成立，其中真实排名 $r$ 未知，并且搜索排名 $r&#39;\gg r$ 保守地高估了。该问题的现有结果要么需要显式正则化、足够准确的初始点，要么需要准确了解真实等级 $r$。
  在 $r&#39;\geq r$ 的过度参数化状态中，我们表明，通过 $\widetilde\Omega(dr^9)$ 观测值，GD 具有初始点 $\|\rm{U}_0\| \leq \epsilon$ 近乎线性地收敛到 $\rm{X}^\star$ 的 $\epsilon$ 邻域。因此，较小的初始点会导致解的精度越来越高。令人惊讶的是，收敛速度和最终精度都不依赖于过参数化搜索等级 $r&#39;$，它们仅受真实等级 $r$ 的控制。在 $r&#39;=r$ 的精确参数化机制中，我们通过证明 GD 以更快的速度收敛以实现任意小的精度 $\epsilon&gt;0$ 来进一步增强此结果，前提是初始点满足 $\|\ rm{U}_0\| = O(1/d)$。我们方法的关键在于一种新颖的弱耦合留一分析，它使我们能够建立 GD 的全局收敛性，超出了以前使用经典留一分析所能实现的范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06756</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有人类反馈的腐败鲁棒离线强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06734</link>
      <description><![CDATA[我们研究离线环境下基于人类反馈的强化学习（RLHF）的数据损坏鲁棒性。给定轨迹对的离线数据集以及有关人类偏好的反馈，轨迹对的 $\varepsilon$ 部分被损坏（例如，反馈翻转或操纵轨迹特征），捕获对抗性攻击或嘈杂的人类偏好。我们的目标是设计算法，从损坏的数据中识别出接近最优的策略，并提供可证明的保证。现有的理论工作分别研究了腐败鲁棒RL（直接从腐败下的标量奖励中学习）和离线RLHF（从没有腐败的人类反馈中学习）的设置；然而，它们不适用于我们在离线 RLHF 设置中处理损坏数据的问题。为此，我们在数据生成分布的覆盖范围的各种假设下设计了新颖的抗腐败离线 RLHF 方法。在高层次上，我们的方法通过首先学习奖励模型和置信集，然后学习针对置信集的悲观最优策略，来增强离线 RLHF 框架。我们的主要见解是，可以通过以不同方式（例如，零阶预言机或一阶预言机）利用离线抗腐败强化强化学习预言机来学习最优策略，具体取决于数据覆盖假设。据我们所知，我们的工作是第一个提供可证明腐败的稳健离线 RLHF 方法的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06734</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ExGRG：用于自监督表示学习的显式生成关系图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06737</link>
      <description><![CDATA[自监督学习 (SSL) 已成为预训练深度学习模型的强大技术，无需依赖昂贵的带注释标签，而是利用未标记数据中的嵌入信号。虽然 SSL 通过直观的数据增强在计算机视觉任务中取得了显着的成功，但由于图增强的语义改变和反直觉性质，其在图结构数据中的应用提出了挑战。为了解决这一限制，本文引入了一种新颖的非对比 SSL 方法来显式生成组合关系图（ExGRG），而不是仅仅依赖于传统的基于增强的隐式关系图。 ExGRG 提供了一个框架，用于将先验领域知识和在线提取的信息合并到 SSL 不变性目标中，从拉普拉斯特征图和期望最大化 (EM) 中汲取灵感。采用 SSL 的 EM 视角，我们的 E 步涉及关系图生成，以识别指导 SSL 不变性目标的候选者，而 M 步通过集成派生的关系信息来更新模型参数。对不同节点分类数据集的广泛实验证明了我们的方法相对于最先进技术的优越性，证实了 ExGRG 是 SSL 用于图表示学习的有效采用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06737</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用卷积神经网络进行多类别实时碰撞风险预测：伊斯坦布尔案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06707</link>
      <description><![CDATA[本文展示了人工神经网络 (ANN) 在预测碰撞风险方面的性能。首先，获取一些交通和天气数据作为原始数据。然后分析该数据，并根据附加树和皮尔逊相关性选择相关特征作为输入数据。此外，碰撞和非碰撞时间数据是分开的；然后，在崩溃和非崩溃事件之前，使用该时段所有可用值的平均值，以三个四分钟的间隔写入崩溃和非崩溃事件的特征值。根据事故标签计算每个时期的碰撞可能性后，非碰撞样本的数量降低了。所提出的 CNN 模型能够从记录、处理和分类的输入特征（例如交通特征和气象条件）中学习。这项工作的目标是根据事件发生前的三个时期来预测实时崩溃的可能性。显示了受试者工作特征曲线（ROC 曲线）的曲线下面积（AUC），以及真阳性率的敏感性和假阳性率的特异性，并与三种典型的机器学习和神经网络模型进行了比较。最后，当将误差值、AUC、灵敏度和特异性参数作为性能变量时，执行的模型优于其他模型。这项研究的结果建议将 CNN 模型用作实时碰撞风险预测的多类预测模型。我们的重点是多类预测，而之前的研究将其用于二元（两类）分类，例如碰撞和非碰撞。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06707</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰平衡市场的电价预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06714</link>
      <description><![CDATA[由于可再生能源的不可预测性，短期电力市场变得越来越重要，吸引了业界的广泛关注。平衡市场是其中最接近实时且波动性最大的。其价格预测文献有限、不一致且过时，深度学习尝试很少，也没有公共数据集。这项工作适用于爱尔兰平衡市场的各种价格预测技术，这些技术在广泛研究的日前市场中被证明是成功的。我们使用一个框架来比较统计、机器学习和深度学习模型，该框架调查不同训练规模的影响。该框架定义了超参数和校准设置；数据集和模型公开是为了确保可重复性并用作未来工作的基准。一项广泛的数值研究表明，日前市场中表现良好的模型在平衡模型中表现不佳，这凸显了这些市场的结构根本不同。最好的模型是 LEAR，这是一种基于 LASSO 的统计方法，其性能优于更复杂且计算要求更高的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06714</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态图信息瓶颈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06716</link>
      <description><![CDATA[动态图广泛存在于现实世界中，其具有复杂的空间和时间特征模式，对它们的表示学习提出了挑战。动态图神经网络（DGNN）通过利用内在动力学表现出了令人印象深刻的预测能力。然而，DGNN 的鲁棒性有限，容易受到对抗性攻击。本文提出了新颖的动态图信息瓶颈（DGIB）框架来学习鲁棒性和判别性的表示。利用信息瓶颈（IB）原则，我们首先提出预期的最佳表示应满足最小充分共识（MSC）条件。为了压缩冗余并将有价值的信息保存为潜在表示，DGIB 迭代地指导和细化通过图快照的结构和特征信息流。为了满足MSC条件，我们将总体IB目标分解为DGIB$_{MS}$和DGIB$_C$，其中DGIB$_{MS}$通道旨在学习最小且充分的表示，DGIB$ _{MS}$ 通道保证预测共识。对真实世界和合成动态图数据集的大量实验证明，与链路预测任务中最先进的基线相比，DGIB 针对对抗性攻击具有卓越的鲁棒性。据我们所知，DGIB 是第一个学习基于信息论 IB 原理的动态图的鲁棒表示的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06716</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为混合整数程序的前馈神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06697</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络（DNN）在各种应用中得到了广泛的研究。 DNN 由神经元层组成，这些神经元计算仿射组合、应用非线性运算并产生相应的激活。修正线性单元（ReLU）是典型的非线性算子，输出其输入的最大值和零。在像最大池这样涉及多个输入值的场景中，固定参数 DNN 可以建模为混合整数程序 (MIP)。该公式使用代表单元输出的连续变量和用于 ReLU 激活的二进制变量，在不同领域都有应用。本研究探索将经过训练的 ReLU 神经元表述为 MIP，并应用 MIP 模型来训练神经网络 (NN)。具体来说，它研究了 MIP 技术和各种 NN 架构之间的交互，包括二元 DNN（采用阶跃激活函数）和二值化 DNN（权重和激活限制为 $-1,0,+1$）。该研究的重点是通过手写数字分类模型的实验来训练和评估所提出的方法。该比较研究评估了经过训练的 ReLU 神经网络的性能，揭示了 MIP 公式在增强神经网络训练过程中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06697</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的熵正则化令牌级策略优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06700</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）已显示出作为交互式决策任务中的智能代理的前景。传统方法通常依赖于精心设计的提示、高质量示例或用于上下文学习、监督微调或 RLHF 的额外奖励模型。强化学习 (RL) 为法学硕士提供了一种动态替代方案，通过直接参与特定任务的环境来克服这些依赖性。尽管如此，它仍面临重大障碍：1）需要探索的指数级巨大的行动空间导致不稳定； 2）基于行动级奖励信号分配代币级信用的挑战，导致最大化奖励和准确建模语料库数据之间的不一致。为了应对这些挑战，我们引入了熵正则化令牌级策略优化（ETPO），这是一种专为在令牌级优化 LLM 而定制的熵增强 RL 方法。 ETPO 的核心是我们新颖的每代币软 Bellman 更新，旨在协调 RL 过程与语言建模原理。该方法将 Q 函数更新从粗略的操作级别视图分解为更细粒度的令牌级别视图，并得到优化一致性理论证明的支持。至关重要的是，这种分解在动作探索中呈现线性时间复杂度。我们在模拟环境中评估 ETPO 的有效性，该环境将数据科学代码生成建模为一系列多步骤交互任务；结果表明，ETPO 在 CodeLlama-7B 模型上实现了有效的性能改进，并超越了从 RLHF 继承的变体 PPO 基线。这凸显了 ETPO 作为完善法学硕士交互式决策能力的强大方法的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06700</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在兵棋推演的战斗模拟中扩展智能代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06694</link>
      <description><![CDATA[为了在未来与技术先进的竞争对手的冲突中保持竞争力，我们需要加快兵棋推演人工智能（AI）的研发。更重要的是，利用机器学习进行智能战斗行为开发将是有一天在这一领域实现超人表现的关键——提高我们在未来战争中决策的质量并加快决策速度。尽管深度强化学习 (RL) 在游戏中的智能代理行为开发方面继续显示出有希望的结果，但在战斗建模和模拟中常见的长期复杂任务中，它的表现尚未达到或超过人类水平。利用 RL 已被证实的潜力以及分层强化学习 (HRL) 的最新成功，我们的研究正在调查和扩展 HRL 的使用，以创建能够在这些大型复杂模拟环境中有效执行的智能代理。我们的最终目标是开发一种具有超人性能的智能体，然后可以充当军事规划者和决策者的人工智能顾问。本文涵盖了我们正在进行的方法以及我们五个研究领域中的前三个，旨在管理迄今为止限制人工智能在战斗模拟中使用的指数增长的计算：(1) 为作战单位开发 HRL 训练框架和代理架构; (2) 开发智能体决策的多模型框架； (3) 开发状态空间的维度不变观察抽象来管理计算的指数增长； (4) 开发内在奖励引擎以实现长期规划； (5)将该框架应用到更高保真度的战斗模拟中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06694</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FL-NAS：通过大型语言模型实现资源受限设备的 NAS 公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06696</link>
      <description><![CDATA[神经架构搜索 (NAS) 已成为业界针对各种应用自动设计深度神经网络的缺陷工具，特别是那些由计算资源有限的移动和边缘设备驱动的应用。新兴的大语言模型（LLM）由于其强大的能力，最近也被纳入 NAS 并显示出一些有希望的结果。本文通过同时考虑三个重要的设计指标，即模型准确性、公平性和硬件部署效率，在这个方向上进行了进一步的探索。我们在本文中提出了一种新颖的基于 LLM 的 NAS 框架 FL-NAS，并通过实验证明 FL-NAS 确实可以找到高性能的 DNN，在多个方面击败了最先进的 DNN 模型。几乎所有的设计考虑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06696</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于注意力的图解码器的符号等级限制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06662</link>
      <description><![CDATA[基于内积的解码器是用于从潜在嵌入中提取有意义的数据的最有影响力的框架之一。然而，此类解码器在文献中的许多著作中都显示出表示能力的局限性，这在图重建问题中尤其值得注意。在本文中，我们首次对图数据中这种普遍现象进行了理论阐述，并建议在不偏离内积框架的情况下进行直接修改以规避此问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06662</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多源 EHR 轨迹上下文表示学习的屏蔽语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06675</link>
      <description><![CDATA[使用电子健康记录数据和机器学习来指导未来的决策需要应对挑战，包括 1) 长期/短期依赖性和 2) 疾病与干预措施之间的相互作用。双向变压器有效地解决了第一个挑战。在这里，我们通过屏蔽一个源（例如 ICD10 代码）并训练变压器使用其他源（例如 ATC 代码）来预测它来解决后一个挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06675</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字高程模型 (DEM) 校正的机器学习和统计方法的比较：中期结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06688</link>
      <description><![CDATA[已经提出了多种方法来校正数字高程模型（DEM）中的高程偏差，例如线性回归。如今，监督机器学习可以对变量之间的复杂关系进行建模，并已被各个领域的研究人员所采用。在现有文献中，一些研究在 DEM 校正任务中采用了机器学习或统计方法。然而，据我们所知，这些研究都没有比较这两种方法的性能，特别是在开放获取的全球 DEM 方面。我们之前的工作已经展示了机器学习方法的潜力，特别是用于 DEM 校正的梯度增强决策树 (GBDT)。在本研究中，我们分享了最近三种梯度增强决策树（XGBoost、LightGBM 和 CatBoost）实现与多元线性回归 (MLR) 的比较结果，以提高开普敦 30 m 哥白尼和 AW3D 全局 DEM 的垂直精度镇，南非。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06688</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用遥感数据进行空气污染评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06653</link>
      <description><![CDATA[空气污染是一个至关重要的全球性问题，不仅影响人类健康，还影响环境。有关污染物浓度的空间和时间数据的存在对于进行空气污染研究和监测排放至关重要。然而，尽管观测数据具有很大的时间覆盖范围，但观测站的数量非常有限，而且通常建在人口较多的地区。
  这项工作的主要目标是创建能够推断没有观测数据的地点的污染物浓度的模型。开发了一个机器学习模型，更具体地说是随机森林模型，用于预测 2019 年伊比利亚半岛五种选定污染物的浓度：$NO_2$、$O_3$、$SO_2$、$PM10$ 和 $PM2.5$。模型特征包括卫星测量、气象变量、土地利用分类、时间变量（月、日）和空间变量（纬度、经度、海拔）。
  使用各种方法对模型进行评估，包括站点 10 倍交叉验证，其中在每一倍中，来自 10% 站点的观察结果用作测试数据，其余的用作训练数据。确定每个模型的 $R^2$、RMSE 和平均偏差。 $NO_2$ 和 $O_3$ 模型分别提供了 $R^2$、0.5524 和 0.7462 的良好值。然而，$SO_2$、$PM10$ 和 $PM2.5$ 模型在这方面表现非常差，$R^2$ 值分别为 -0.0231、0.3722 和 0.3303。除 $O_3$ 模型外，所有模型都略微高估了地面浓度。所有模型均呈现可接受的交叉验证 RMSE，但 $O_3$ 和 $PM10$ 模型的平均值稍高一些（12.5934 $\mu g/m^3$ 和 10.4737 $\mu g/m^3$，分别）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06653</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>