<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DeNetDM：通过网络深度调制进行去偏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19863v1 公告类型：新
摘要：当神经网络在有偏差的数据集上进行训练时，它们往往会无意中学习虚假相关性，从而导致在实现强泛化性和鲁棒性方面面临挑战。当前解决此类偏差的方法通常涉及利用偏差注释、基于伪偏差标签重新加权或通过增强技术增强偏差冲突数据点内的多样性。我们引入了 DeNetDM，这是一种新颖的去偏差方法，基于这样的观察：浅层神经网络优先学习核心属性，而更深层次的神经网络在获取不同信息的任务时强调偏差。使用源自专家产品的训练范式，我们创建具有深浅架构的有偏分支和无偏分支，然后提取知识以生成目标无偏模型。大量的实验和分析表明，我们的方法优于当前的去偏技术，在三个数据集中（包括合成数据和真实数据）实现了约 5% 的显着改进。值得注意的是，DeNetDM 无需与偏见标签或偏见类型相关的注释即可实现这一目标，同时仍然提供与受监督的同行相当的性能。此外，我们的方法有效地利用了数据中偏差冲突点的多样性，超越了以前的方法，并且不需要显式的基于增强的方法来增强此类偏差冲突点的多样性。源代码将在接受后提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19863</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过缓慢变化的序列实现稳定的机器学习模型再训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19871</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19871v1 公告类型：新
摘要：重新训练机器学习模型仍然是现实世界机器学习模型部署的一项重要任务。现有方法主要侧重于贪婪方法来寻找性能最佳的模型，而不考虑经过不同再训练演化的训练模型结构的稳定性。在本研究中，我们开发了一种混合整数优化算法，该算法整体考虑跨不同数据批量更新重新训练机器学习模型的问题。我们的方法侧重于通过使用可直接纳入优化问题的自定义距离指标来保留一致的分析见解，这对于模型的可解释性、易于实施和培养用户的信任非常重要。重要的是，我们的方法比贪婪训练的模型表现出更强的稳定性，在实际生产案例研究中模型性能的牺牲很小，且可控。最后，重要的分析见解（如使用 SHAP 特征重要性所证明的那样）在再训练迭代中是一致的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19871</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MambaMixer：具有双令牌和通道选择的高效选择性状态空间模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19888</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19888v1 公告类型：新
摘要：深度学习的最新进展主要依赖于 Transformer，因为它们具有数据依赖性和大规模学习能力。然而，这些架构中的注意力模块在输入大小上表现出二次时间和空间，限制了它们长序列建模的可扩展性。尽管最近尝试为多维数据（例如图像和多元时间序列）设计高效且有效的架构主干，但现有模型要么是数据独立的，要么无法允许维度间和维度内通信。最近，状态空间模型（SSM），更具体地说是选择性状态空间模型，具有高效的硬件感知实现，在长序列建模方面表现出了巨大的潜力。受 SSM 成功的激励，我们推出了 MambaMixer，这是一种具有数据相关权重的新架构，它使用跨令牌和通道的双重选择机制，称为选择性令牌和通道混合器。 MambaMixer 使用加权平均机制连接选择性混合器，允许各层直接访问早期特征。作为概念验证，我们基于 MambaMixer 模块设计了 Vision MambaMixer (ViM2) 和 Time Series MambaMixer (TSM2) 架构，并探索了它们在各种视觉和时间序列预测任务中的性能。我们的结果强调了跨代币和渠道选择性混合的重要性。在 ImageNet 分类、​​目标检测和语义分割任务中，ViM2 凭借成熟的视觉模型实现了具有竞争力的性能，并且优于基于 SSM 的视觉模型。在时间序列预测中，与最先进的方法相比，TSM2 实现了出色的性能，同时显着降低了计算成本。这些结果表明，虽然 Transformer、跨渠道注意力和 MLP 足以在时间序列预测中获得良好的性能，但两者都不是必要的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19888</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无线异构下的有偏空中联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19849v1 公告类型：新
摘要：最近，空中（OTA）计算已成为一种有前景的联邦学习（FL）范式，它利用无线信道的波形叠加特性来实现快速模型更新。先前的工作主要集中在\emph{同质}无线条件下的 OTA 设备“预缩放器”设计，其中设备经历相同的平均路径损耗，从而产生零偏差解决方案。然而，零偏差设计受到以下因素的限制：设备具有最差的平均路径损耗，因此可能在\emph{异构}无线设置中表现不佳。在这种情况下，设计\emph{偏置}解决方案可能会带来好处，以换取模型更新中较低的方差。为了优化这种权衡，我们通过关注 OTA-FL 收敛来研究 OTA 设备预分标器的设计。我们推导出模型“最优误差”的上限，它明确地捕获了偏差和方差的影响预分频器的选择。基于这个界限，我们确定了两个感兴趣的解决方案：最小噪声方差和最小噪声方差零偏差解决方案。数值评估表明，使用 OTA 设备预分标器最大限度地减少 FL 更新的方差，同时允许较小的偏差，可以提供比现有方案更高的增益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19849</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图神经网络在流行病建模中的综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19852v1 公告类型：新
摘要：自 COVID-19 大流行爆发以来，人们对研究流行病学模型的兴趣日益浓厚。传统的机制模型从数学上描述了传染病的传播机制。然而，当面对当今日益严峻的挑战时，它们常常显得力不从心。因此，图神经网络（GNN）已成为流行病研究中逐渐流行的工具。在本文中，我们致力于对流行病任务中的 GNN 进行全面回顾，并强调未来潜在的方向。为了实现这一目标，我们为流行病任务和方法引入了分层分类法，提供了该领域内的发展轨迹。对于流行病任务，我们建立了类似于流行病领域通常使用的分类法。对于方法论，我们将现有工作分为 \textit{神经模型} 和 \textit{混合模型}。接下来，我们对方法进行详尽、系统的检查，包括任务及其技术细节。此外，我们从不同的角度讨论了现有方法的局限性，并系统地提出了未来的研究方向。这项调查旨在弥合文献差距并促进这一前景广阔的领域的发展。我们希望它将促进 GNN 和流行病学界之间的协同作用，并为其集体进步做出贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19852</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉语言模型对神经网络进行基于概念的分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19837v1 公告类型：新
摘要：基于视觉的深度神经网络（DNN）的形式化分析非常令人期待，但由于难以表达视觉任务的形式化规范并且缺乏有效的验证程序，因此它非常具有挑战性。在本文中，我们建议利用新兴的多模式视觉语言基础模型（VLM）作为我们可以推理视觉模型的镜头。 VLM 经过大量图像及其文本描述的训练，因此隐含地意识到描述图像的高级、人类可理解的概念。我们描述了一种逻辑规范语言$\texttt{Con}_{\texttt{spec}}$，旨在促进根据这些概念编写规范。为了定义和正式检查 $\texttt{Con}_{\texttt{spec}}$ 规范，我们利用 VLM，它提供了一种编码和有效检查视觉模型自然语言属性的方法。我们在基于 ResNet 的分类器上展示了我们的技术，该分类器在 RIVAL-10 数据集上进行训练，利用 CLIP 作为多模态模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19837</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新农学家：语言模型是作物管理专家</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19839v1 公告类型：新
摘要：作物管理在决定作物产量、经济效益和环境可持续性方面发挥着至关重要的作用。尽管有管理指南，优化这些实践仍然是一个复杂且多方面的挑战。为此，之前的研究探索了将强化学习与作物模拟器结合使用，通常采用简单的基于神经网络的强化学习（RL）代理。在此基础上，本文介绍了更先进的智能作物管理系统。该系统独特地结合了强化学习、语言模型 (LM) 和由农业技术转让决策支持系统 (DSSAT) 促进的作物模拟。我们利用深度 RL（特别是深度 Q 网络）来训练管理策略，将来自模拟器的大量状态变量作为观察结果进行处理。我们方法的一个新颖之处是将这些状态变量转换为信息更丰富的语言，促进语言模型理解状态和探索最佳管理实践的能力。实证结果表明，LM 表现出卓越的学习能力。通过美国佛罗里达州和西班牙萨拉戈萨的玉米作物模拟实验，LM不仅在各种评价指标下取得了最先进的表现，而且经济效益显着提高了49％以上，加上与基线方法相比，减少了对环境的影响。我们的代码可在 \url{https://github.com/jingwu6/LM_AG} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19839</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于特征的回波状态网络：朝着水库计算机的可解释性和极简主义迈出的一步</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19806v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种新颖且可解释的循环神经网络结构，使用回声状态网络（ESN）范式进行时间序列预测。虽然传统的 ESN 在动力系统预测方面表现良好，但它需要一个计算复杂性增加的大型动态库。它还缺乏可解释性来辨别不同输入组合对输出的贡献。在这里，使用由不同输入组合（称为特征）驱动的较小并行存储库开发了系统存储库架构，然后将它们非线性组合以产生输出。由此产生的基于特征的ESN（Feat-ESN）优于具有较少储层节点的传统单储层ESN。所提出的架构的预测能力在三个系统上得到了证明：来自混沌动力系统的两个合成数据集和一组实时交通数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19806</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CPS时代锂离子电池健康预测现状</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19816v1 公告类型：新
摘要：锂离子电池（Li-ion）彻底改变了储能技术，为各种设备和应用提供动力，成为我们日常生活不可或缺的一部分。它们的高能量密度、快速功率响应、可回收性和移动性优势使其成为众多行业的首选。本文探讨了电池内预测和健康管理的无缝集成，提出了一种增强这些动力源的可靠性、安全性和性能的多学科方法。剩余使用寿命 (RUL) 是预测学中的一个关键概念，我们对其进行了深入研究，强调了其在预测部件故障发生之前的作用。本文回顾了从传统模型到尖端数据驱动技术的各种 RUL 预测方法。此外，它还强调了锂离子电池健康预测领域向深度学习架构的范式转变，阐明了深度学习在解决电池系统复杂性方面的关键作用。还探讨了 PHM 跨行业的实际应用，为读者提供了对实际实施的见解。本文作为综合指南，适合锂离子电池 PHM 领域的研究人员和从业人员。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19816</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估医疗诊断中机器学习模型的解释能力：人机交互方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19820v1 公告类型：新
摘要：本文对机器学习模型解释能力的评估进行了全面的研究，重点是使用胰腺癌数据集的决策树、随机森林和 XGBoost 模型。我们使用人在环相关技术和医学指南作为领域知识的来源，以确定与建立胰腺癌治疗相关的不同特征的重要性。这些特征不仅用作机器学习模型的降维方法，而且还用作使用不可知和非不可知可解释性技术来评估不同模型的可解释性能力的方法。为了便于解释解释结果，我们建议使用相似性度量，例如加权杰卡德相似系数。目标不仅是选择性能最佳的模型，而且是能够最好地解释其结论并与人类领域知识保持一致的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19820</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAPL：模型不可知的点对点学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19792v1 公告类型：新
摘要：在分散的环境中异构客户端之间的有效协作是文献中尚未探索的途径。为了从结构上解决这个问题，我们引入了模型无关的点对点学习（称为 MAPL），这是一种通过相邻客户端之间的点对点通信同时学习异构个性化模型以及协作图的新颖方法。 MAPL 由两个主要模块组成：(i) 本地级个性化模型学习 (PML)，利用客户内和客户间对比损失的组合； （ii）全网络去中心化协作图学习（CGL）基于本地任务相似性以保护隐私的方式动态细化协作权重。我们广泛的实验证明了 MAPL 的功效及其与集中式模型无关的同类产品相比具有竞争性（或者在大多数情况下，优越）性能，且无需依赖任何中央服务器。我们的代码可用，可以在这里访问：https://github.com/SayakMukherjee/MAPL]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19792</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时变信号重建的 Gegenbauer 图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19800v1 公告类型：新
摘要：重建时变图信号（或图时间序列插补）是机器学习和信号处理中的一个关键问题，具有广泛的应用，从传感器网络中的缺失数据插补到时间序列预测。准确捕获这些信号中固有的时空信息对于有效解决这些任务至关重要。然而，依赖于时间差异的平滑假设和简单凸优化技术的现有方法具有固有的局限性。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的方法，该方法结合了学习模块来提高下游任务的准确性。为此，我们引入了基于 Gegenbauer 的图卷积（GegenConv）算子，它是利用 Gegenbauer 多项式理论对传统切比雪夫图卷积的推广。通过偏离传统的凸问题，我们扩展了模型的复杂性，并为恢复时变图信号提供了更准确的解决方案。在GegenConv的基础上，我们设计了基于Gegenbauer的时间图神经网络（GegenGNN）架构，该架构采用编码器-解码器结构。同样，我们的方法还利用专用损失函数，该函数结合了均方误差分量和 Sobolev 平滑度正则化。这种组合使 GegenGNN 能够捕获地面实况的保真度和信号的潜在平滑特性，从而增强重建性能。我们对真实数据集进行了广泛的实验，以评估我们提出的方法的有效性。实验结果表明，GegenGNN 的性能优于最先进的方法，展示了其恢复时变图信号的卓越能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19800</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析语言和视觉在有限数据学习中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19669v1 公告类型：新
摘要：语言有助于理解视觉世界吗？实际看到世界比用文字描述世界有多重要？这些关于智能本质的基本问题很难回答，因为我们只有一个智能系统的例子——人类——并且对孤立语言或视觉的案例的了解有限。然而，人工智能研究人员开发的复杂视觉语言模型（VLM）为我们提供了新的机会来探索语言和视觉对了解世界的贡献。我们从这些模型的认知架构中剔除组件，以确定它们对从有限数据中学习新任务的贡献。我们发现，尽管缺乏视觉输入，但利用所有组件的语言模型可以恢复 VLM 的大部分性能，并且该语言似乎通过提供对先验知识和推理的访问来实现这一点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19669</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一张图片值得 500 个标签：Instagram 和 TikTok 本地机器学习模型中的人口统计差异案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19717</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19717v1 公告类型：新
摘要：移动应用程序通过将数据处理转移到用户的智能手机来保护用户隐私。先进的机器学习 (ML) 模型（例如视觉模型）现在可以在本地分析用户图像，以提取驱动多种功能的见解。利用这种本地分析用户图像的新处理模型，我们分析了两个流行的社交媒体应用程序 TikTok 和 Instagram，以揭示 (1) 这两个应用程序中的洞察视觉模型从图像和视频数据中推断出用户的哪些信息，以及 (2) 是否这些模型在人口统计方面表现出差异。由于视觉模型为年龄验证和面部识别等敏感技术提供信号，因此了解这些模型中的潜在偏差对于确保用户获得公平和准确的服务至关重要。
  我们开发了一种新颖的方法来捕获和评估移动应用程序中的机器学习任务，克服代码混淆、本机代码执行和可扩展性等挑战。我们的方法包括 ML 任务检测、ML 管道重建和 ML 性能评估，特别关注人口差异。我们将我们的方法应用于 TikTok 和 Instagram，揭示了重要的见解。对于 TikTok，我们发现年龄和性别预测准确性存在问题，特别是对于未成年人和黑人。在 Instagram 中，我们的分析揭示了从图像中提取 500 多个视觉概念时存在的人口统计差异，并有证据表明人口统计特征与某些概念之间存在虚假相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19717</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大数据进行计算和内存高效的鲁棒预测分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19721</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19721v1 公告类型：新
摘要：在当前数据密集型时代，大数据已成为人工智能（AI）的重要资产，成为开发数据驱动模型和提供对各种未知领域的洞察的基础。这项研究探讨了数据不确定性、存储限制和使用大数据的预测数据驱动建模的挑战。我们利用稳健主成分分析 (RPCA) 来有效降低噪声和消除异常值，并利用最佳传感器放置 (OSP) 来实现高效数据压缩和存储。所提出的 OSP 技术可以实现数据压缩，而不会造成大量信息丢失，同时减少存储需求。虽然 RPCA 为高维数据管理提供了传统主成分分析 (PCA) 的增强替代方案，但这项工作的范围扩展了其利用率，重点关注适用于实时海量数据集的稳健、数据驱动建模。为此，长短期记忆 (LSTM) 网络（一种循环神经网络）被应用于基于从 OSP 获得的低维子集对数据进行建模和预测，从而显着加速训练阶段。 LSTM 可以捕获时间序列数据的长期依赖性，这使得它们特别适合根据历史数据预测物理系统的未来状态。所有提出的算法不仅是理论化的，而且还使用映射船舶发动机的真实热成像数据进行了模拟和验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19721</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>