<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>创建者端推荐系统：挑战，设计和应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20497</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20497V1公告类型：新 
摘要：用户和创建者是推荐系统的两个关键组成部分。典型的推荐系统专注于用户端，根据每个用户的请求提供最合适的项目。在这种情况下，一些物品会受到大部分暴露，而许多物品则很少。这种不平衡导致经历较差和收到反馈较少的创造者的活动减少，从而损害了推荐系统。为此，我们开发了一个称为DualRec的创建者端推荐系统，以回答以下问题：如何找到最合适的用户以增强创作者的体验？我们表明，典型的用户端推荐算法（例如检索和排名算法）只需几个修改即可改编为创建者端版本。这大大简化了DualRec中的算法设计。此外，我们讨论了Dualrec：用户可用性问题的独特挑战，该问题在用户端推荐系统中不存在。为了解决此问题，我们合并了用户可用性计算（UAC）模块，以有效提高DualRec的性能。 DualRec已经在KWAI中实施，KWAI是一个简短的视频推荐系统，拥有超过1亿用户和超过1000万创作者，从而大大改善了创作者的体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20497</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CS-Papersum：AI生成的科学论文摘要的大规模数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20582</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20582V1公告类型：新 
摘要：计算机科学中科学文献的快速扩展在跟踪研究趋势和提取关键见解方面提出了挑战。现有数据集提供元数据，但缺乏捕获核心贡献和方法论的结构化摘要。我们介绍了CS-Papersum，这是一个来自31个顶级计算机科学会议的91,919篇论文的大规模数据集，并使用Chatgpt富含AI生成的结构化摘要。为了评估摘要质量，我们进行了嵌入对准分析和关键字重叠分析，证明了关键概念的强烈保存。我们进一步介绍了有关AI研究趋势的案例研究，强调了方法论和跨学科跨界的转变，包括自我监督学习的兴起，检索效果的一代和多模式AI。我们的数据集可实现自动文献分析，研究趋势预测以及AI驱动的科学发现，为研究人员，政策制定者和科学信息检索系统提供了宝贵的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20582</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>释放两个塔模型的潜力：基于扩散的大规模匹配的交叉交流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20687</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20687V1公告类型：新 
摘要：在各种应用领域（例如内容建议，广告系统和搜索引擎）的工业规模匹配阶段中，两位较高的模型被广泛采用。该模型通过将用户和项目表示形式分开来有效地处理大规模候选项目筛选。但是，解耦网络还导致对用户和项目表示之间的潜在信息交互的忽视。当前的最新方法（SOTA）方法包括添加浅层完全连接的层（即冷），该层受到性能的限制，只能在排名阶段使用。对于绩效考虑，另一种方法试图通过将它们作为输入特征（即DAT）捕获另一个塔的历史积极交互信息。后来的研究表明，由于缺乏对下一个用户意图的指导，该方法获得的收益仍然受到限制。为了应对上述挑战，我们在匹配的范式中提出了一个“交叉交流式结构”。该用户塔架构利用扩散模块来重建下一个积极的意图表示，并采用混合注意模块来促进全面的交叉交流。在下一个积极的意图生成中，我们通过明确提取用户行为序列中的时间漂移​​来进一步提高其重建的准确性。在两个现实世界数据集和一个工业数据集上的实验表明，我们的方法的表现高于SOTA两个较高的模型，而我们的扩散方法在重建项目表示方面优于其他生成模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20687</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展的过载基于图形的索引构建100亿个矢量相似性搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20695</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20695V1公告类型：新 
摘要：大约最近的邻居搜索（ANN）对于需要有效检索TOP-K的现代数据驱动的应用程序至关重要。尽管现有的基于图的ANN算法在数十亿个数据集上达到了高召回率，但它们的施工速度缓慢和可扩展性有限阻碍了它们对大型工业场景的适用性。在本文中，我们介绍了Sogaic，这是针对超大规模尺度矢量数据库量身定制的第一个可扩展的过载的基于图形的ANN索引构建系统：1）我们提出了一种动态数据分配算法，其过载构成算法具有过载的限制，该算法可适应在子集中的重叠。 2）为了启用有效的分布式子图构建，我们采用了负载平衡任务调度框架，并结合了集聚合并策略； 3）在各种数据集上进行的大量实验表明，与现有方法相比，平均施工时间的降低了47.3％。所提出的方法也已成功部署在现实世界中的工业搜索引擎中，每天管理了超过100亿个更新的矢量，并为数亿用户提供服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20695</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相关性判断和测试收集的保质期的变化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20937</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20937V1公告类型：新 
摘要：Cranfield风格评估的基本属性，即使评估师不同意个人相关性决策，系统排名也是稳定的，在传统的测试集中得到了验证。但是，范式转向神经检索模型影响了现代测试集的特征，例如，文档是简短的，以四个相关性来判断，而信息需求没有描述或叙述。在这些变化下，尚不清楚评估师分歧是否可以忽略到系统比较。我们在额外的条件下调查了这一方面，即少数现代的测试集已被严重使用。鉴于由于正式的信息需求较少而导致的更多可能的查询解释，如果高效效应需要过度适应相关性的单一解释，则可能需要进行测试收集的“到期日期”。我们进行了一项可重复性研究，并重新注册了2019年TREC深度学习轨道的相关性判断。我们可以在神经检索环境中重现先前的工作，表明评估者的分歧不会影响系统排名。但是，我们观察到，有些模型通过我们的新相关性判断显着降低，而有些模型已经达到了人类作为等级者的有效性，提供了证据表明测试收集可以到期。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20937</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用时间信息扩展密集的通道检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.21024</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.21024V1公告类型：新 
摘要：时间意识在许多信息检索任务中至关重要，尤其是在文档的相关性取决于其与查询时间上下文的一致性的情况下。传统的检索方法，例如BM25和密集通道检索（DPR）在捕获词汇和语义相关性方面出色，但在解决时间敏感的查询方面缺乏。为了弥合这一差距，我们介绍了时间检索模型，该模型通过将查询时间戳和文档日期结合到表示空间来集成显式的时间信号。我们的方法确保检索到的段落不仅与局部相关，而且在时间上与用户意图保持一致。我们在两个大规模基准数据集（ArchivalQA和Chroniclingamericaqa）上评估了我们的方法，从而在标准检索基准方面取得了可观的性能。特别是，我们的模型将TOP-1检索准确性提高了6.63％，NDCG@10提高了ArchivalQA的3.79％，同时在TOP-1检索准确性上提高了9.56％的提升，而NDCG@10在Chroniclingamericaqa上的NDCG@10中的增长率为4.68％。此外，我们引入了一种时间敏感的负抽样策略，该策略完善了模型在培训期间区分时间相关和无关的文档的能力。我们的发现突出了在检索系统中明确建模时间的重要性，并为处理时间接地的查询设定了新的标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.21024</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建议中的联合建模：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.21195</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.21195V1公告类型：新 
摘要：在当今的数字景观中，深度推荐系统（DRS）在导航和自定义在线内容的个人偏好中起着至关重要的作用。但是，由于无法准确反映用户的复杂和不断变化的偏好，因此越来越多地将常规方法（主要依赖于单个建议任务，方案，数据模式和用户行为）被视为不足。这个差距强调了对联合建模方法的需求，这对于克服这些限制而通过在建议过程中整合了各种任务，场景，方式和行为，从而有望在建议精度，效率和自定义方面有明显的增强。在本文中，我们全面调查了建议中的联合建模方法。我们首先通过四个不同的维度来定义关节建模的范围：多任务，多阶段，多模式和多行为建模。随后，我们根据最新的进步和潜在的研究轨迹对这些方法进行了深入研究，识别和总结了它们的基本范例。最终，我们重点介绍了一些有前途的途径，以在联合建模中以寻求建议，并为我们的发现提供简短的结论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.21195</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18858</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18858V1公告类型：交叉 
摘要：情报如何出现？我们建议智力不是突然的礼物或随机发生，而是物种通过自然选择生存的必要特征。如果一个物种通过自然选择的测试，则证明了在自然界生存的智力。扩展了这一观点，我们引入了情报测试，这是一种量化任何任务上任何主题的智能的方法。就像物种通过反复试验演变一样，智能测试通过在成功前的失败尝试数量量化智力。较少的失败对应于更高的智能。当失败计数的期望和差异都是有限的时，它标志着实现了自主智能水平的实现。使用智能测试，我们全面评估了现有的AI系统。我们的结果表明，尽管AI系统在简单任务中达到了一定的自主权，但在更复杂的任务（例如视觉，搜索，建议和语言）中，它们仍然远非自主。虽然缩放模型的大小可能有帮助，但这将以天文成本产生。预测表明，实现一般自主权将需要难以想象的$ 10^{26} $参数。即使摩尔的法律不断成立，这种参数量表也将花费70美元。这种惊人的成本突出了人类任务的复杂性和当前AI的不足。为了进一步了解这一现象，我们进行了理论分析。我们的模拟表明人类任务具有关键性能。结果，自治需要对任务的基本机制有深入的了解。但是，当前的AI并未完全掌握这些机制，而是依赖于表面模仿，因此很难达到自主水平。我们认为，情报测试不仅可以指导AI的未来发展，而且还可以深入了解人类的智慧。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18858</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nanogpt：纳米技术研究的查询驱动的大型语言模型检索生成系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20541</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20541V1公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了针对纳米技术研究量身定制的大型语言模型检索型生成（LLM-rag）系统的开发和应用。该系统利用复杂的语言模型的能力来充当智能研究助理，增强了纳米技术领域文献评论的效率和全面性。该LLM-rag系统的核心是其高级查询后端检索机制，该机制集成了来自多个信誉量的数据。该系统通过利用Google Scholar的高级搜索并刮除来自Elsevier，Springer Nature和ACS出版物的开放式论文来检索相关文献。这种多方面的方法可确保广泛而多样的最新学术文章和论文集合。拟议的系统通过提供简化，准确和详尽的文献检索过程，在帮助研究人员方面具有巨大潜力，从而加速了纳米技术的研究进步。 LLM-rag系统的有效性通过严格的测试进行了验证，这说明了其能力大大减少全面文献综述所需的时间和精力，同时保持高准确性，查询相关性和胜过标准的公开，公开可用的LLMS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20541</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lexrag：在多转弯法律咨询对话中基准测试以检索效果的生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20640</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20640V1公告类型：交叉 
摘要：检索增强的一代（RAG）已被证明在改善各个领域的大型语言模型（LLM）方面非常有效。但是，没有专门设计的基准来评估抹布在法律领域的有效性，这限制了该领域的进展。为了填补这一空白，我们建议Lexrag，这是第一个评估抹布系统进行多转弯法律咨询的基准。 Lexrag由1,013个多转化对话样本和17,228个候选法律文章组成。每个样本都由法律专家注释，并由五轮进步的质疑组成。 Lexrag包括两个关键任务：（1）会话知识检索，需要基于多转移环境的相关法律文章的准确检索。 （2）响应生成，专注于产生合法的答案。为了确保可靠的可重复性，我们开发了Lexit，这是一种合法的抹布工具包，可全面实施为法律领域量身定制的抹布系统组件。此外，我们引入了LLM-AS-A-A-A-A-Gudge评估管道，以实现详细且有效的评估。通过对各种LLM和检索方法的实验分析，我们揭示了现有的抹布系统在处理法律咨询对话中的关键局限性。 Lexrag建立了一个新的基准，用于在法律域中实用RAG系统的实际应用，并在https://github.com/cshaitao/lexrag上获得其代码和数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20640</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COTMR：经过思考链的多尺度推理，用于无训练的零拍图图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20826</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20826V1公告类型：交叉 
摘要：零拍摄的图像检索（ZS-CIR）旨在通过在没有培训样品的情况下集成组合查询（参考图像和修改文本）的信息来检索目标图像。现有方法主要结合字幕模型和大型语言模型（LLMS），以基于组成的查询生成目标字幕，但面临各种问题，例如不兼容，视觉信息丢失和不足的推理。在这项工作中，我们提出了COTMR，这是一个为ZS-CIR精心制作的无培训框架，该框架具有新颖的链条（COT）和多尺度推理。 COTMR不依靠字幕模型进行模态转换，而是采用大型视觉模型（LVLM）来实现统一的理解和组成查询的推理。为了提高推理的可靠性，我们设计了Circot，它使用预定义的子任务通过逐步推理过程来指导LVLM。考虑到现有的方法仅着眼于全球级别的推理，我们的COTMR结合了多尺度推理，通过对物体量表上存在或不存在关键要素的细粒度预测来实现更全面的推论。此外，我们设计了一个多透明的评分（MGS）机制，该机制将上述推理输出的剪辑相似性得分与候选图像相结合以实现精确的检索。广泛的实验表明，我们的COTMR不仅大大优于四个突出基准的先前方法，而且还提供了吸引人的解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20826</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WebFAQ：自然Q＆A数据集的多语言集合，用于密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20936</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20936V1公告类型：交叉 
摘要：我们提出WebFAQ，这是一个大规模的开放域问题，答复了来自常见问题式schema.org注释的数据集。总共数据收集包括75种语言的9600万天然提问（QA）对，其中包括4700万（49％）非英语样本。 WebFAQ进一步为20个单语检索基准的基础，总尺寸为1120万QA（590万非英语）。这些数据集通过精制的过滤和近乎填充的检测仔细策划，从而为训练和评估多语言密集检索模型提供了高质量的资源。为了从经验上确认WebFAQ的功效，我们使用收集的QA来微调验证的XLM-ROBERTA型号。通过这个数据集特定的微调过程，该模型实现了显着的检索性能提升，这些绩效增长超出了WebFAQ，可以将其概括为以零弹射设置评估的其他多语言检索基准。最后但并非最不重要的一点是，我们利用WebFAQ构建了一组与最新的Bitext挖掘和自动化LLM评估的翻译评估的QA一致的双语Corpora，跨越了1000多个语言对。由于我们对BiteXT数据集生成的高级，自动化的方法，与类似数据集相比，由此产生的双语Corpera表现出更高的翻译质量。 WebFAQ和所有相关资源都在GitHub和HuggingFace上公开可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20936</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抹布悖论：一种黑盒攻击，利用了检索功能的生成系统中的无意漏洞</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20995</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20995V1公告类型：交叉 
摘要：随着检索功能增强发电（RAG）系统的越来越多，最近的研究引入了旨在降低其性能的攻击方法。但是，这些方法依赖于不切实际的白框假设，例如攻击者可以访问抹布系统的内部流程。为了解决这个问题，我们基于RAG悖论引入了现实的黑框攻击方案，在该场景中，抹布系统无意间暴露了脆弱性，同时试图增强可信度。因为抹布系统在响应生成过程中引用外部文档，所以我们的攻击目标无需内部访问而针对这些来源。我们的方法首先确定了抹布系统所披露的外部资源，然后自动生成旨在匹配这些来源的错误信息的中毒文档。最后，这些中毒的文件是在公开的来源上新发布的，破坏了抹布系统的响应生成过程。离线和在线实验都证实，这种攻击大大降低了破布性能，而无需内部访问。此外，从抹布系统中的内部角度来看，我们提出了一种重新排列的方法，该方法是一种基本的保障，从而极少保护对不可预见的攻击。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20995</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速3D点云检索大规模3D位置识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.21067</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.21067V1公告类型：交叉 
摘要：3D点云中的检索是一个具有挑战性的任务，它在于在3D点的引用中检索最相似的点云与给定查询。当前的方法着重于比较点云的描述符，以识别相似的描述。由于后一个步骤的复杂性，在这里，我们通过调整可区分搜索索引（DSI）（一种基于变压器的方法最初设计用于文本信息检索的方法）来关注检索的加速度，用于3D点云检索。我们的方法基于点描述符生成1D标识符，从而在恒定时间内直接检索。为了使DSI适应3D数据，我们将视觉变压器集成为将描述符映射到这些标识符，同时结合位置和语义编码。评估该方法在公共基准测试中的位置识别，将其检索功能与最先进方法进行了比较，从返回点云的质量和速度方面进行了识别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.21067</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化大型语言模型，用于财务文本中的ESG活动检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.21112</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.21112V1公告类型：交叉 
摘要：将环境，社会和治理（ESG）因素集成到公司决策中是可持续金融的基本方面。但是，确保业务实践与不断发展的监管框架保持一致仍然是一个持续的挑战。 AI驱动的解决方案用于自动评估可持续性报告的一致性和非财务披露与特定的ESG活动的一致性可以极大地支持这一过程。然而，由于特定于域特异性上下文中通用大语模型（LLM）的局限性以及结构化高质量的数据集的稀缺性，此任务仍然很复杂。在本文中，我们研究了当前生成LLMS识别与环境活动相关的文本的能力。此外，我们证明，通过对原始和合成生成的数据的结合进行微调，可以显着提高它们的性能。为此，我们引入了ESG活性，这是一个基准数据集，该数据集包含1,325个根据EU ESG分类法分类的标记文本段。我们的实验结果表明，对ESG活性的微调显着提高了分类的精度，诸如Llama 7b和Gemma 7b之类的开放模型在特定构型中的表现优于大型专有溶液。这些发现对通过先进的自然语言处理技术提高ESG透明度和合规性的财务分析师，决策者和AI研究人员具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.21112</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>