<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有特征选择的神经区间删失生存回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.06885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.06885v3 公告类型：替换 
摘要：生存分析是生物医学研究的一个基本重点领域，特别是在个性化医疗的背景下。这种突出地位是由于大型高维数据集（如组学和医学图像数据）的日益普及。然而，关于区间审查的非线性回归算法和变量选择技术的文献要么有限，要么根本不存在，特别是在神经网络的背景下。我们的目标是引入一种新的预测框架，该框架专门针对区间审查回归任务，植根于加速故障时间 (AFT) 模型。我们的策略包括两个关键部分：i) 利用稀疏神经网络架构的最新进展的变量选择阶段，ii) 针对区间审查响应预测的回归模型。为了评估我们新算法的性能，我们通过数值实验和现实世界的应用进行了全面评估，涵盖了与糖尿病和身体活动相关的场景。我们的结果优于传统的 AFT 算法，特别是在具有非线性关系的场景中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.06885</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简化随机森林的概率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12332v1 公告类型：交叉 
摘要：自从 Breiman 提出以来，随机森林 (RF) 已被证明可用于分类和回归任务。以前未见过的观测的 RF 预测可以表示为所有训练样本观测的加权和。这种最近邻类型的表示对于构建预测分布（Meinshausen，2006）等非常有用。在本文中，我们考虑通过稀疏化来简化基于 RF 的预测分布。也就是说，我们专注于一小部分最近邻居，同时将其余权重设置为零。这个稀疏化步骤大大提高了 RF 预测的可解释性。它可以应用于任何预测任务，而无需重新训练现有的 RF 模型。在实证实验中，我们证明简化的预测在预测性能方面可以与原始预测相似或超过原始预测。我们通过 RF 的程式化分析模型探索这一发现的统计来源。该模型表明，如果未知的真实预测分布包含许多不精确估计的小权重，则简化特别有希望。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12332</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合模型的因子调整谱聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12564</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12564v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了一种基于因子建模的方法，用于对由强相关变量混合生成的高维数据进行聚类。具有相关结构的统计建模在经济学、金融学、基因组学、无线传感等领域的现代应用中随处可见，因子建模是解释常见依赖关系的流行技术之一。用于聚类高维数据的标准技术（例如，朴素谱聚类）通常无法产生有洞察力的结果，因为它们的性能严重依赖于具有弱相关结构的混合成分。为了解决存在潜在因子模型的聚类问题，我们提出了因子调整谱聚类 (FASC) 算法，该算法通过消除因子成分来使用额外的数据去噪步骤来应对数据依赖性。我们证明，在一般假设下，相对于信噪比，该方法实现了指数级低的错误标记率。我们的假设连接了文献中的许多经典因子模型，例如普遍因子模型、弱因子模型和稀疏因子模型。FASC 算法在计算上也很高效，只需要与数据维度相关的近线性样本复杂度。我们还通过真实数据实验和数值研究展示了 FASC 算法的适用性，并确定 FASC 在传统谱聚类失败的许多情况下提供了显著的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12564</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的分类不确定性有多大？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12175</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12175v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习中的不确定性量化已经发展到预测不确定性的来源：数据随机性（随机性）的不确定性或模型局限性（认知性）的不确定性。通常，每个不确定性都是单独评估的，但这掩盖了它们通常没有真正解开的事实。这项工作提出了一组实验来评估随机和认知不确定性的解开，并使用这些方法比较两种相互竞争的解开公式（信息论方法和高斯 Logits 方法）。结果表明，信息论方法可以更好地解开，但对于这两种方法，任何一种预测的不确定性来源仍然在很大程度上受到另一种不确定性的影响。我们得出结论，使用当前的解缠方法，无法可靠地分离随机不确定性和认知不确定性，并且我们提供了一套明确的实验标准，良好的不确定性解缠应遵循这些标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12175</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于极小极大超额风险优化的零阶随机镜像下降算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12209</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12209v1 公告类型：交叉 
摘要：极小最大超额风险优化 (MERO) 问题是传统分布稳健优化 (DRO) 问题的一种新变体，在适当条件下，该问题在所有测试分布上实现均匀的低遗憾。在本文中，我们提出了一种零阶随机镜像下降 (ZO-SMD) 算法，可用于平滑和非平滑 MERO，以估计每个分布的最小风险，并最终将 MERO 解决为（非）平滑随机凸凹（线性）极小最大优化问题。证明了所提算法在 $R_i^*$ 估计上以 $\mathcal{O}\left(1/\sqrt{t}\right)$ 的最优收敛速度收敛，在光滑和非光滑 MERO 的优化误差上以 $\mathcal{O}\left(1/\sqrt{t}\right)$ 的最优收敛速度收敛。数值结果证明了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12209</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QuaCK-TSF：量子经典核化时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12007v1 公告类型：交叉 
摘要：概率时间序列的预测是一项复杂的工作，它不仅要预测未来值，还要量化这些预测中固有的不确定性。高斯过程回归是一种擅长解决这一多方面挑战的贝叶斯机器学习技术。本文介绍了一种新方法，将这种贝叶斯技术的稳健性与量子模型核视角提供的细微见解相结合，旨在推进量子核化概率预测。我们结合了受 Ising 相互作用启发的量子特征图，并证明了其在捕获精确预测所需的时间依赖性方面的有效性。通过采用无梯度贝叶斯优化，我们模型的超参数优化避免了计算密集型梯度下降的需要。提供了与已建立的经典核模型的比较基准，肯定了我们的量子增强方法实现了具有竞争力的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12007</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有限样本离线强化学习的领域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12136v1 公告类型：交叉 
摘要：离线强化学习 (RL) 从静态目标数据集中学习有效策略。尽管最先进的 (SOTA) 离线 RL 算法很有前途，但它们高度依赖于目标数据集的质量。在目标数据集样本有限的情况下，SOTA 算法的性能可能会下降，这在实际应用中经常发生。为了解决这个问题，利用来自相关源数据集（例如模拟器）的辅助样本的领域自适应可能会有所帮助。在这种情况下，确定权衡源数据集和目标数据集的最佳方式仍然是离线 RL 中的一个关键挑战。据我们所知，本文提出了第一个框架，从理论和实验上探索分配给每个数据集的权重如何影响离线 RL 的性能。我们建立了框架的性能界限和收敛邻域，这两者都取决于权重的选择。此外，我们确定了平衡两个数据集的最佳权重的存在。所有理论保证和最佳权重都取决于源数据集的质量和目标数据集的大小。我们在著名的 Procgen Benchmark 上的经验结果证实了我们的理论贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12136</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测编码网络的能量景观中是否仅有严格鞍点？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11979v1 公告类型：交叉 
摘要：预测编码 (PC) 是一种基于能量的学习算法，在权重更新之前对网络活动进行迭代推理。最近的研究表明，由于其推理过程，PC 可以在比反向传播更少的学习步骤中收敛。然而，这些优势并不总是被观察到，而且 PC 推理对学习的影响在理论上还不太清楚。在这里，我们研究网络活动 (推理) 平衡时 PC 能量景观的几何形状。对于深度线性网络，我们首先表明平衡能量只是一个重新缩放的均方误差损失，具有权重相关的重新缩放。然后我们证明，包括原点在内的许多高度退化的 (非严格) 损失鞍点在平衡能量中变得更容易逃脱 (严格)。我们的理论通过对线性和非线性网络的实验得到验证。根据这些结果，我们推测平衡能量的所有鞍点都是严格的。总体而言，这项工作表明 PC 推理使损失景观更加良性，并且对消失梯度具有鲁棒性，同时也凸显了在大规模模型上加速 PC 推理的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11979</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CSPI-MT：通过对阈值策略进行多重测试来校准安全策略改进</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12004v1 公告类型：交叉 
摘要：在高风险环境中修改现有政策时，通常需要高度确定地确保新提出的政策能够改善基线，例如现状。在这项工作中，我们考虑了安全策略改进的问题，即只有当新政策被认为至少以预先指定的概率优于指定基线时，才会采用该政策。我们专注于阈值策略，这是一类普遍存在的政策，可应用于经济学、医疗保健和数字广告。现有方法依赖于可能动力不足的安全检查，并限制了找到安全改进的机会，因此它们往往必须恢复到基线以保持安全。我们通过利用渐近机制中最强大的安全测试并允许测试多个候选者以改进基线来克服这些问题。我们表明，在对抗环境中，即使在中等样本量的情况下，我们的方法也能将采用比基线更差的策略的速率控制在预先指定的错误水平。我们提出了 CSPI 和 CSPI-MT，这是两种用于选择截止值以最大化基线策略改进的新颖启发式方法。我们通过合成和外部数据集证明，我们的方法既提高了安全策略的检测率，又实现了改进，特别是在严格的安全要求和低信噪比条件下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12004</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经方差分析：可解释机器学习的模型分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12319</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12319v1 公告类型：新
摘要：方差分析 (ANOVA) 分解提供了一种系统的方法来了解对特定决策输出有贡献的交互作用。在本文中，我们介绍了神经方差分析，这是一种使用方差分析分解将神经网络分解为玻璃盒模型的方法。我们的方法制定了一个学习问题，可以快速、闭式地评估方差分析分解计算中出现的子空间积分。最后，我们进行了数值实验，以说明通过分解学习到的交互作用来增强可解释性和模型验证的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12319</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差分隐私下的分布式拟牛顿稳健估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12353</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12353v1 公告类型：新
摘要：针对隐私保护（PP）约束下的拜占庭机分布式计算，本文开发了一种鲁棒的PP分布式拟牛顿估计，只需要节点机器将五个向量以较高的渐近相对效率传输到中央处理器。与需要更多轮传输的梯度下降策略和需要传输整个Hessian矩阵的牛顿迭代策略相比，新的拟牛顿迭代在减少隐私预算和传输成本方面具有优势。此外，我们的PP算法不依赖于梯度和二阶导数的有界性。当梯度和二阶导数遵循亚指数分布时，我们提供了一种可以以足够高的概率确保PP的机制。此外，这种新的估计器可以实现最佳收敛速度和渐近正态性。对合成和真实数据集的数值研究评估了所提算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12353</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer 是极小极大最优非参数上下文学习器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12186</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12186v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型的上下文学习 (ICL) 已被证明是一种令人惊讶的有效方法，只需几个示例即可学习新任务。在本文中，我们从统计学习理论的角度研究了 ICL 的有效性。我们为由深度神经网络和一个线性注意层组成的转换器开发了近似和泛化误差界限，该转换器在从包括 Besov 空间和分段 $\gamma$-smooth 类在内的一般函数空间中采样的非参数回归任务上进行预训练。我们表明，经过充分训练的转换器可以通过在预训练期间对最相关的基础表示进行编码来实现——甚至改进——上下文中的极小极大最优估计风险。我们的分析扩展到高维或序列数据，并区分了 \emph{预训练} 和 \emph{上下文} 泛化差距。此外，我们为元学习者建立了信息论下界。任务数量和上下文示例。这些发现揭示了任务多样性和表征学习对于 ICL 的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12186</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开函数式随机森林的神秘面纱：高维空间中模型透明度的新型解释工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12288</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12288v1 公告类型：新
摘要：大数据的出现为分析医学、生态学和经济学等各个领域的高维数据集带来了重大挑战。功能数据分析 (FDA) 已被证明是解决这些挑战的强大框架，能够将高维数据转换为捕捉复杂时间和空间模式的功能形式。然而，尽管功能分类方法取得了进步，并且结合 FDA 和集成方法表现出非常高的性能，但文献中仍然存在关于黑盒模型（例如功能随机森林 (FRF)）的透明度和可解释性的关键差距。为了满足这一需求，本文介绍了一套新颖的可解释性工具来阐明 FRF 的内部机制。我们建议使用函数部分依赖图 (FPDP)、函数主成分 (FPC) 概率热图、各种特定于模型和与模型无关的 FPC 的重要性指标以及 FPC 内部-外部重要性和解释方差气泡图。这些工具通过提供单个 FPC 如何对模型预测做出贡献的详细分析，共同增强了 FRF 模型的透明度。通过将这些方法应用于 ECG 数据集，我们证明了这些工具在揭示关键模式和提高 FRF 可解释性方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12288</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从高斯模型学习贝叶斯网络的渐近最优坐标下降算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11977</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11977v1 公告类型：新
摘要：本文研究了从根据线性高斯结构方程模型生成的连续观测数据中学习贝叶斯网络的问题。我们考虑了一个 $\ell_0$ 惩罚最大似然估计量来解决这个问题，众所周知，它具有良好的统计特性，但在计算上很难解决，尤其是对于中型贝叶斯网络。我们提出了一种新的坐标下降算法来近似这个估计量，并证明了我们程序的几个显着特性：该算法收敛到坐标最小值，尽管损失函数是非凸的，但随着样本量趋于无穷大，坐标下降解的目标值收敛到 $\ell_0$ 惩罚最大似然估计量的最优目标值。还建立了有限样本最优性和统计一致性保证。据我们所知，我们的提议是学习贝叶斯网络背景下第一个具有最优性和统计保证的坐标下降程序。对合成数据和真实数据的数值实验表明，我们的坐标下降方法可以获得近似最优解，同时具有可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11977</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候模型偏差校正的去混淆方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12063</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12063v1 公告类型：新 
摘要：全球气候模型 (GCM) 通过模拟地球系统对于预测未来气候变化至关重要。然而，由于模型不确定性、参数化简化以及对复杂气候现象的不充分表示，GCM 输出表现出系统性偏差。传统的偏差校正方法依赖于历史观测数据和统计技术，往往会忽略未观察到的混杂因素，从而导致结果出现偏差。本文提出了一种新颖的偏差校正方法，利用 GCM 和观测数据来学习一个可以捕获多原因潜在混杂因素的因子模型。受基于因果关系的时间序列去混杂方面的最新进展的启发，我们的方法首先构建一个因子模型来从历史数据中学习潜在混杂因素，然后应用它们来增强使用高级时间序列预测模型的偏差校正过程。实验结果表明降水输出的准确性显着提高。通过解决未观察到的混杂因素，我们的方法为气候模型偏差校正提供了一个强大且理论依据的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12063</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>