<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用共识图进行多视图图学习。 （arXiv：2401.13769v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13769</link>
      <description><![CDATA[图拓扑推理，即从给定的一组节点学习图
观察，是许多应用领域的一项重要任务。现存的
方法大多仅限于学习单个图，假设
观察到的数据是同质的。这是有问题的，因为许多现代数据集
是异构的或混合的，并且涉及多个相关图，即多视图
图表。最近提出学习多视图图的工作确保了相似性
通过成对正则化学习视图图，其中每对
鼓励观点具有类似的结构。然而，这种方法不能
推断跨视图的共享结构。在这项工作中，我们提出了一个
基于共识正则化的替代方法，确保观点
通过代表共同点的学习共识图来相似
视图的结构。特别地，我们提出了一个优化问题，
其中假设图数据在多视图图上是平滑的，并且
学习了各个视图的拓扑和共识图的拓扑，
同时地。我们的优化问题被设计为一般意义上的
可以根据不同的情况使用不同的正则化函数
跨视图的共享结构是。此外，我们提出了两种正则化
将融合和分组图形套索扩展到基于共识的函数
正则化。所提出的多视图图学习在模拟上进行了评估
数据显示，该方法比现有方法具有更好的性能。也是
用于推断多个人的功能性大脑连接网络
受试者的脑电图（EEG）记录。所提出的方法
揭示了主体共有的结构以及独特的特征
到每个主题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13769</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共形预测集改善人类决策。 （arXiv：2401.13744v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13744</link>
      <description><![CDATA[在回答日常查询时，人类会明确表示不确定性并
当他们不确定时提供替代答案。机器学习模型
通过模仿人类的保形预测输出校准的预测集
行为;更大的集合意味着更大的不确定性，同时提供替代方案。
在这项工作中，我们研究了保角预测集作为辅助的有用性
通过进行预先注册的随机对照研究来进行人类决策
向人类受试者提供保形预测集的试验。和
统计显着性，我们发现当人类被给予保形时
与固定大小相比，预测设置任务的准确性有所提高
具有相同覆盖保证的预测集。结果表明
通过共形预测量化模型不确定性有助于
人在环决策和人类人工智能团队。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13744</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度卷积神经网络鲁棒性建模的系统方法。 （arXiv：2401.13751v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13751</link>
      <description><![CDATA[卷积神经网络已被证明广泛适用于大型
当有大量标记数据可用时，字段的数量。最近的
趋势是使用具有越来越大的可调集的模型
参数以提高模型精度、减少模型损失或创建更多
对抗性稳健模型——目标常常相互矛盾。
特别是，最近的理论工作提出了关于能力的问题
甚至更大的模型可以推广到受控列车之外的数据
测试集。因此，我们研究隐藏层数量在
ResNet 模型，在 MNIST、CIFAR10、CIFAR100 数据集上进行了演示。我们测试一个
各种参数，包括模型的大小、浮点数
精度，以及训练数据和模型输出的噪声水平。
为了封装模型的预测能力和计算成本，我们提供
一种使用诱发故障将故障概率建模为
时间的函数并将其与一个新颖的度量相关联，该度量使我们能够快速
确定训练模型的成本是否超过
攻击它。使用这种方法，我们能够近似预期
使用少量特制样本而不是
越来越大的基准数据集。我们证明了这一点的有效性
使用 8、16、32 和 64 位的 MNIST 和 CIFAR10 数据集上的技术
浮点数、各种数据预处理技术以及一些
对 ResNet 模型的五种配置的攻击。然后，利用经验
测量，我们检查成本、稳健性之间的各种权衡，
延迟和可靠性发现较大的模型并没有显着帮助
尽管训练成本显着增加，但仍具有对抗鲁棒性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13751</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NLICE：用于有效初级保健鉴别诊断的综合医疗记录生成。 （arXiv：2401.13756v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13756</link>
      <description><![CDATA[本文提供了一种创建基于医学知识的系统方法
用于涉及鉴别诊断的活动的患者记录。
此外，对机器学习模型的评估可以区分
还提供了基于给定症状的各种条件之间的关系。我们使用一个
名为 SymCat 的公共疾病症状数据源与 Synthea 相结合，
构建患者记录。为了增强表现力
综合数据，我们使用医学标准化的症状建模方法
调用 NLICE 来通过额外的上下文来增强合成数据
每个条件的信息。另外，朴素贝叶斯和随机森林
根据合成数据评估和比较模型。该论文展示了如何
成功构建基于 SymCat 和 NLICE 的数据集。我们还展示
使用数据集训练预测疾病的有效性结果
楷模。基于 SymCat 的数据集能够训练朴素贝叶斯和随机
森林模型的 Top-1 准确率分别为 58.8% 和 57.1%。在
相比之下，基于 NLICE 的数据集改进了结果，准确率达到 Top-1
两个模型的准确率均为 82.0%，Top-5 准确率均超过 90%。我们的
提出的数据生成方法解决了应用的主要障碍
医疗保健领域的人工智能方法。我们的小说 NLICE
症状建模方法解决了信息不完整和不足的问题
当前二元症状表示方法中的问题。 NLICE 代码
开源于 https://github.com/guozhuoran918/NLICE。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13756</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对没有分类层的人脸识别模型的推理攻击。 （arXiv：2401.13719v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13719</link>
      <description><![CDATA[人脸识别（FR）几乎已经应用到日常生活的方方面面，
但它始终伴随着隐私泄露的潜在风险
信息。目前几乎所有针对FR的攻击模型都严重依赖
分类层的存在。然而，在实际应用中，FR模型可以
通过模型主干获取输入的复杂特征，然后进行比较
它具有推理目标，不明确涉及输出
分类层采用logit或其他损失。在这项工作中，我们
提倡一种新颖的推理攻击，由两个阶段组成，用于实用的 FR
没有分类层的模型。第一阶段是会员制
推理攻击。具体来说，我们分析了
中间特征和批量归一化（BN）参数。结果
表明该距离是隶属度推断的关键指标。我们
因此设计一个简单但有效的攻击模型，可以确定是否
人脸图像是否来自训练数据集。第二阶段是模型
反转攻击，其中敏感的私人数据使用
由攻击模型引导的预训练生成对抗网络（GAN）
第一阶段。据我们所知，所提出的攻击模型是
文献中第一个为没有分类的 FR 模型开发的文献
层。我们说明了所提出的攻击模型在
建立隐私保护的FR技术。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13719</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回归中无监督域适应的不确定性引导对齐。 （arXiv：2401.13721v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13721</link>
      <description><![CDATA[无监督域回归适应 (UDAR) 旨在适应模型
从标记的源域到未标记的目标域进行回归
任务。 UDAR 最近的成功工作主要集中在子空间对齐上，
涉及整个特征空间内选定子空间的对齐。
这与用于分类的特征对齐方法形成对比，
其目的是对齐整个特征空间并已被证明是有效的，但
在回归设置中则不太如此。具体来说，虽然分类的目的是
识别整个嵌入维度中的单独簇，回归
导致数据表示中的结构较少，需要额外的
高效对齐的指导。在本文中，我们提出了一种有效的方法
通过纳入不确定性的指导来为 UDAR 提供指导。我们的方法有双重作用
目的：提供预测的可信度并充当
嵌入空间的正则化。具体来说，我们利用 Deep
证据学习框架，输出预测和不确定性
对于每个输入样本。我们建议调整高阶参数
使用源域和目标域之间的证据分布
特征或后验级别的传统对齐方法。此外，
我们建议通过混合源样本来增强特征空间表示
基于标签相似性的伪标记目标样本。这个跨域
混合策略产生比随机混合更真实的样本
引入了更高的不确定性，有利于进一步调整。我们展示
我们的方法在 UDAR 四个基准上的有效性，我们根据这些基准
优于现有方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13721</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持大规模大型语言模型输出的意义构建。 （arXiv：2401.13726v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13726</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 能够生成多个响应
一个提示，但几乎没有花费什么精力来帮助最终用户或
系统设计人员利用此功能。在本文中，我们探讨了如何
一次呈现许多 LLM 回复。我们设计了五个功能，其中包括
用于计算相似性和差异的现有方法和新颖方法
跨文本文档，以及如何呈现其输出。我们报道
一项受控用户研究 (n=24) 和八个评估这些功能的案例研究
以及他们如何支持用户执行不同的任务。我们发现特征
支持各种各样的意义构建任务，甚至可以提前完成任务
我们的参与者认为太难了，现在很容易处理。最后，我们
提出设计指南，为未来探索新的法学硕士接口提供信息。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13726</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于微控制器上基于补丁的推理的价值驱动混合精度量化。 （arXiv：2401.13714v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13714</link>
      <description><![CDATA[在微控制器单元 (MCU) 上部署神经网络呈现
由于计算和内存有限而面临巨大的挑战
资源。先前的研究已经探索了基于补丁的推理作为
在不牺牲模型准确性的情况下节省内存的策略。然而，这
该技术遭受严重的冗余计算开销，导致
执行延迟大幅增加。解决这个问题的可行方案
问题是混合精度量化，但面临精度的挑战
退化和耗时的搜索时间。在本文中，我们建议
QuantMCU，一种利用价值驱动的新型基于补丁的推理方法
混合精度量化以减少冗余计算。我们首先利用
价值驱动的补丁分类（VDPC）以保持模型的准确性。 VDPC
根据补丁是否包含异常值将补丁分为两类
价值观。对于包含异常值的补丁，我们应用 8 位量化
特征映射到随后的数据流分支上。另外，对于补丁
没有异常值，我们利用值驱动量化搜索（VDQS）
其后续数据流分支的特征图以减少搜索时间。
具体来说，VDQS 引入了一种新颖的量化搜索度量，该度量采用
考虑到计算和准确性，它采用熵作为
准确性表示以避免额外的训练。 VDQS 还采用
迭代方法确定每个特征图的位宽以进一步
加速搜索过程。真实 MCU 设备上的实验结果
表明 QuantMCU 可以平均减少 2.2 倍的计算量，同时保持
与最先进的基于补丁的模型精度相当
推理方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13714</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我可以相信我的假数据吗——医疗保健中合成表格数据的综合质量评估框架。 （arXiv：2401.13716v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13716</link>
      <description><![CDATA[确保人工智能工具在医疗保健领域的安全采用取决于能否获得
足够的数据用于训练、测试和验证。回应隐私问题
已经提出了使用合成数据的担忧和监管要求。
合成数据是通过在真实数据上训练生成器来创建的
具有相似统计特性的数据集。具有不同竞争指标
提出了质量评估的分类法，导致了复杂的
景观。优化质量需要平衡考虑，使
数据适合使用，但相关维度被排除在现有框架之外。
我们对质量评价的使用进行了全面的文献综述
表格医疗保健数据范围内的 SD 指标和使用
深层生成方法。基于此以及团队的集体经验，我们
制定了质量保证的概念框架。适用性是
以荷兰国家癌症登记处的实际案例为基准。
我们提出了人工智能 SD 质量保证的概念框架
医疗保健中的应用程序可以调整不同的分类法，扩展共同的分类法
质量维度包括公平性和碳足迹维度，
并提出支持现实应用程序所需的阶段。建立信任
通过提高透明度和降低安全风险来处理合成数据
加速开发和采用值得信赖的人工智能工具，以造福人类
的患者。尽管人们越来越重视算法公平性和碳排放
足迹，这些指标在文献综述中很少见。压倒性的
重点是使用距离度量的统计相似性，而顺序
逻辑检测很少。一个包含所有内容的共识支持框架
相关质量维度可以为安全负责提供保证
SD在现实生活中的应用
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13716</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用可微图神经网络模拟器对颗粒流进行逆分析。 （arXiv：2401.13695v1 [物理.geo-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13695</link>
      <description><![CDATA[颗粒流的逆问题，例如滑坡和泥石流，
涉及根据目标估计材料参数或边界条件
跳动轮廓。针对这些反问题的传统高保真模拟器
计算要求较高，限制了可能的模拟数量。
此外，它们的不可微性质使得基于梯度的优化
以解决高维问题的效率而闻名的方法不适用。
虽然基于机器学习的代理模型提供了计算效率
和可区分性，他们经常难以概括超出他们的训练范围
数据由于依赖于失败的低维输入输出映射
捕捉颗粒流的完整物理过程。我们提议写一本小说
结合反向模式的可微图神经网络模拟器（GNS）
基于梯度的图神经网络自动微分
求解逆问题的优化。 GNS 学习颗粒的动态
通过将系统表示为图表来预测流程并预测系统的演变
给定当前状态，下一个时间步的图。可微分的 GNS
显示了训练数据之外的优化能力。我们展示了
我们的方法对单一和单一的逆估计的有效性
多参数优化问题，包括评估材料特性
目标跳动距离和设计挡板的边界条件
限制山体滑坡流失的地点。我们提出的可微 GNS
框架为这些逆问题提供了一个数量级更快的解决方案
与基于梯度的传统有限差分方法相比存在的问题
优化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13695</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物联网医疗保健中生成式人工智能驱动的人类数字孪生：一项综合调查。 （arXiv：2401.13699v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13699</link>
      <description><![CDATA[物联网 (IoT) 可以显着提高人类的质量
生活，特别是医疗保健领域，受到广泛关注
物联网医疗保健服务。同时，人类数字孪生（HDT）被提出为
一种创新范式，可以全面表征复制
数字世界中的个体人体并反映其身体状态
实时。当然，HDT 的愿景是让物联网医疗保健超越传统
通过扮演一个多才多艺、生动的人来应用医疗保健监测
数字化试验台，模拟结果并指导实际治疗。
然而，成功建立HDT需要高保真虚拟建模
和强大的信息交互，但可能具有稀缺、偏见和噪音
数据。幸运的是，最近流行的一种技术称为生成人工技术
智能（GAI）可能是一个有前途的解决方案，因为它可以利用先进的
人工智能算法可自动创建、操作和修改有价值的内容
多样化的数据。本次调查特别关注
物联网医疗保健中 GAI 驱动的 HDT。我们首先介绍一下背景
物联网医疗保健和 GAI 驱动的 HDT 的潜力。然后，我们深入研究
基本技术并呈现 GAI 驱动的 HDT 的总体框架。
之后，我们详细探讨了GAI驱动的HDT的实现，包括
支持 GAI 的数据采集、通信、数据管理、数字建模、
和数据分析。此外，我们还讨论了典型的物联网医疗保健应用
GAI驱动的HDT（即个性化健康监测）可以带来革命性的变化
和诊断、个性化处方和个性化康复。
最后，我们通过强调一些未来的研究来结束本次调查
方向。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13699</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速双曲 t-SNE。 （arXiv：2401.13708v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13708</link>
      <description><![CDATA[需要了解分层或高维数据的结构
存在于各个领域。双曲空间已被证明是
将计算和分析任务作为其嵌入的重要工具
非线性性质非常适合树或图数据。随后，他们
也被用于高维数据的可视化，其中
表现出更高的嵌入性能。然而，现有的没有一个
嵌入双曲空间尺度的降维方法
与输入数据的大小很好。这是因为嵌入是
通过迭代优化方案和每个的计算成本计算
迭代是输入大小的二次方。此外，由于
双曲空间的非线性性质、欧几里得加速结构
不能直接转化为双曲线设置。本文介绍
第一个双曲嵌入加速结构，建立在
极四叉树。我们将我们的方法与现有方法进行比较并证明
它可以在更短的时间内计算出类似质量的嵌入。
实验的实现和脚本可以在以下位置找到
https://graphics.tudelft.nl/acceleating-hyperbolic-tsne。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13708</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EMP：图表示学习的有效多维持久性。 （arXiv：2401.13713v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13713</link>
      <description><![CDATA[拓扑数据分析 (TDA) 在广泛领域中日益受到重视
涵盖从流形学习到图形学习的机器学习任务
分类。 TDA 中的一项关键技术是持久同源性 (PH)，
它通过追踪数据提供了独特的拓扑印记
潜在结构随着尺度参数的变化而演化。现有 PH 工具
仅限于通过单个过滤器参数分析数据。然而，许多
场景需要考虑多个相关参数
获得对数据的更深入的了解。我们通过引入
有效的多维持久性（EMP）框架。该框架赋予
通过同时改变多个尺度参数来探索数据。
该框架将描述符函数集成到分析过程中，
产生高度表现力的数据摘要。它无缝集成已建立的
将单个 PH 总结为多维对应物，例如 EMP 景观，
轮廓、图像和表面。这些摘要代表了数据的
多维方面如矩阵和数组，有效地对齐
多样化的机器学习模型。我们提供理论保证和稳定性证明
电磁脉冲摘要。我们展示了 EMP 在图分类任务中的实用性，
显示其有效性。结果表明，EMP 可增强各种单一 PH
描述符，在多个基准数据集上优于尖端方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13713</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马达加斯加可再生能源消耗的决定因素：来自特征选择算法的证据。 （arXiv：2401.13671v1 [econ.GN]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13671</link>
      <description><![CDATA[本说明的目的是确定影响可再生能源的因素
马达加斯加的消费我们测试了 12 个特征，涵盖宏观经济、
金融、社会和环境方面，包括经济增长，
国内投资、外国直接投资、金融发展、
工业发展、通货膨胀、收入分配、贸易开放、
汇率、旅游业发展、环境质量和城市化。到
评估它们的重要性，我们假设可再生能源之间存在线性关系
1990-2021 年期间的能源消耗和这些特征。接下来，我们
应用不同的机器学习特征选择算法，分类为
基于过滤器（线性回归、相关方法的相对重要性），
嵌入式（LASSO）和基于包装器（最佳子集回归，逐步
回归、递归特征消除、迭代预测器加权
偏最小二乘法、Boruta、模拟退火和遗传算法）
方法。我们的分析表明，五个最有影响力的驱动因素来自
宏观经济方面。我们发现，国内投资、外商直接投资
投资和通货膨胀积极促进可再生能源的采用
能源。另一方面，产业发展和贸易开放
对马达加斯加的可再生能源消耗产生负面影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13671</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非结构化数据的流程挖掘：挑战和研究方向。 （arXiv：2401.13677v1 [cs.DB]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13677</link>
      <description><![CDATA[流程挖掘在非结构化数据中的应用可能会显着
将新颖的见解提升到非结构化数据常见的学科中
数据格式。通过流程挖掘有效分析非结构化数据
传达对分析结果的信心，需要桥接多个
挑战。本文的目的是讨论这些挑战，提出
初步解决方案并描述未来的研究方向。我们希望这
文章为未来在此主题上的合作奠定了基础。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13677</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>