<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>未探索的前沿：探索性搜索实证研究综述。 （arXiv：2312.13695v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13695</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了探索性搜索的实证研究是如何进行的
实施。我们调查了跨学科、研究设置和
评估方法来自系统选择的 231 个样本
2010-2021年发表的出版物，共172篇实证文章
学习。我们的结果表明探索性搜索是高度跨学科的，
拥有最常出现的出版场所，包括高影响力
信息科学、信息系统和人机领域的场所
相互作用。然而，总的来说，研究环境的广度
调查的范围有限。我们发现大多数研究（77%）集中于
评估新颖的检索系统而不是调查用户的搜索
流程。此外，不成比例的研究数量基于
科学文献检索（20.7%），其中大多数仅考虑
搜索计算机科学文章。研究参与者一般来自
便利样本，75% 的研究完全由学生和
其他学者。用于评估的方法主要是
定量，但研究和验证之间缺乏一致性
很少使用调查问卷。在讨论中，我们提供了批判性分析
我们的发现并建议未来探索性搜索的潜在改进
学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13695</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷启动建议的时间和分布鲁棒优化。 （arXiv：2312.09901v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.09901</link>
      <description><![CDATA[协作过滤（CF）推荐模型高度依赖于用户项目
交互来学习 CF 表示，因此达不到推荐的要求
冷启动项目。为了解决这个问题，先前的研究主要引入了项目
用于冷启动项目推荐的功能（例如缩略图）。他们学习一个
热启动项目上的特征提取器，用于将特征表示与
交互，然后利用特征提取器提取特征
用于交互预测的冷启动项的表示。很遗憾，
冷启动产品的特征，尤其是流行的产品，往往会出现差异
由于时间特征的变化，与热启动的那些相比，防止了
特征提取器可以准确地学习特征表示
冷启动项目。

为了减轻时间特征变化的影响，我们考虑使用
分布式鲁棒优化（DRO），增强发电能力
特征提取器。然而，现有的 DRO 方法面临着不一致的问题
问题：DRO 培训期间强调的最坏情况热启动项目可能不会
与冷启动项目分布保持良好一致。捕捉时间的
为了改变特征并解决这种不一致问题，我们提出了一种新的时间
DRO具有新的优化目标，即1）整合最坏情况
改善最坏情况性能的因素，以及2）设计一个转移
因素来捕捉项目特征的变化趋势并增强
优化冷启动项目中潜在受欢迎的群体。重大的
对三个真实世界数据集的实验验证了我们的优越性
时间DRO增强冷启动推荐器的泛化能力
楷模。代码可在 https://github.com/Linxyhaha/TDRO/ 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.09901</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零一到三：一批早鸟学生针对三个诊断目标进行领域级零样本认知诊断。 （arXiv：2312.13434v2 [cs.AI] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13434</link>
      <description><![CDATA[认知诊断旨在通过以下方式估计学生的认知状态：
探索他们记录的练习测验数据。它发挥着举足轻重的作用
智能教育系统中的个性化学习指导。在这个
在这篇论文中，我们重点关注一项重要、实用但经常未被充分探索的任务：
领域级零样本认知诊断（DZCD），这是由于
新推出的领域中缺少学生练习日志。最近跨域
诊断模型已被证明是 DZCD 的一种有前途的策略。
这些方法主要关注如何跨域转移学生状态。
然而，他们可能会无意中将不可转让的信息纳入
学生代表，从而限制了知识转移的有效性。
为了解决这个问题，我们提出了 Zero-1-to-3，一种域级零样本认知
通过一批早鸟学生向三名学生制定诊断框架
诊断目标。我们的方法从预训练诊断开始
具有双正则化器的模型，将学生状态解耦为域共享
和特定领域的部分。共享的认知信号可以转移到
目标领域，丰富新领域的认知先验，
确保认知状态传播目标。随后，我们设计了一个
为冷启动学生生成模拟练习日志的策略
分析早鸟学生的行为模式，满足
域适应目标。因此，我们完善了认知状态
通过虚拟数据冷启动学生作为诊断结果，与
以诊断为导向的目标。最后，对六个现实世界进行了广泛的实验
数据集突出了我们的 DZCD 模型的功效及其实用性
有问题的应用程序推荐。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13434</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济推荐系统——系统回顾。 （arXiv：2308.11998v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.11998</link>
      <description><![CDATA[当今的许多在线服务都向他们的用户提供个性化推荐
用户。此类推荐通常旨在满足某些用户需求，
例如，在信息过载的情况下快速找到相关内容。
相应地，该领域的学术文献主要集中在
推荐系统对最终用户的价值。在这种背景下，一个潜在的
假设是通过以下方式实现的改进服务
建议反过来会对组织的目标产生积极影响，例如，
以更高的客户保留率或忠诚度的形式。然而，在现实中，
推荐系统可用于更多地瞄准组织的经济目标
直接通过纳入货币考虑因素，例如价格意识和
盈利能力方面纳入基础推荐模型。在这项工作中，
我们调查了有关经济推荐系统的现有文献
基于系统审查方法，该方法帮助我们确定了 133 个相关的
文件。我们首先按照不同维度对现有作品进行分类，然后
回顾文献中最重要的技术方法。
此外，我们讨论了评估此类系统的常用方法和
最后概述了当今研究的局限性和未来的方向。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.11998</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过集成协作语义进行推荐来适应大型语言模型。 （arXiv：2311.09049v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.09049</link>
      <description><![CDATA[最近，大型语言模型（LLM）在以下领域显示出巨大潜力：
推荐系统，要么改进现有的推荐模型，要么服务
作为支柱。然而，LLM 和 LLM 之间存在很大的语义差距。
推荐系统，因为要推荐的项目通常由
LLM 词汇表中的离散标识符（项目 ID）。从本质上讲，法学硕士
捕获语言语义，而推荐系统意味着协作
语义，使得很难充分利用模型的能力
推荐的法学硕士。为了应对这一挑战，在本文中，我们提出了
新的基于LLM的推荐模型称为LC-Rec，它可以更好地集成
推荐系统的语言和协作语义。我们的方法可以
直接从整个项目集中生成项目进行推荐，无需
依赖候选项目。具体来说，我们在以下方面做出了两项主要贡献：
我们的方法。对于项目索引，我们设计了基于学习的矢量量化
具有统一语义映射的方法，可以分配有意义的和
项目的非冲突 ID（称为项目索引）。对于对齐调整，我们
提出一系列专门设计的调整任务来增强集成
法学硕士中的协作语义。我们的微调任务强制法学硕士
深度整合语言和协作语义（其特点是
学习项目索引），从而实现对推荐器的有效适应
系统。大量的实验证明了我们方法的有效性，
表明我们的方法可以超越许多竞争基准
包括传统的推荐人和现有的基于 LLM 的推荐人。我们的
代码可在 https://github.com/RUCAIBox/LC-Rec/ 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.09049</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视图用户表示学习，无需个人信息即可进行用户匹配。 （arXiv：2312.14533v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14533</link>
      <description><![CDATA[随着旅游业数字化的加速，分析和
了解旅行者的行为变得越来越重要。然而，
由于相对较低的数据量，旅行者数据经常表现出较高的数据稀疏性。
用户与旅行提供商互动的频率。加剧这种效应
浏览旅行时设备、帐户和平台的倍增
产品线上化也导致数据分散。为了应对这些挑战，
可以使用概率旅行者匹配。大多数现有的用户解决方案
匹配不适合作为旅行者浏览的旅行者匹配
历史通常很短，旅游业的 URL 非常多
具有许多令牌的异质性。为了应对这些挑战，我们提出
基于相似度的多视图信息融合来学习更好的用户
通过将 URL 视为多视图数据来表示 URL。这
实验结果表明，所提出的多视图用户表示
学习可以利用来自不同领域的补充信息
视图，突出显示 URL 中的关键信息并显着提高性能
与用户匹配任务的其他表示学习解决方案相比。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14533</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动确定开放数据目录质量的框架。 （arXiv：2307.15464v6 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2307.15464</link>
      <description><![CDATA[数据目录在现代数据驱动的组织中发挥着至关重要的作用
促进不同数据的发现、理解和利用
资产。然而，确保其质量和可靠性很复杂，尤其是
在开放和大规模数据环境中。本文提出了一个框架
自动确定开放数据目录的质量，满足需求
建立高效可靠的质量评估机制。我们的框架可以
分析各种核心质量维度，例如准确性、完整性、
一致性、可扩展性和及时性，为
评估此类目录的兼容性和相似性以及
实施一组非核心质量维度，例如来源，
可读性和许可。目标是让数据驱动的组织能够
根据值得信赖且精心策划的数据资产做出明智的决策。这
说明我们方法的源代码可以从以下位置下载
https://www.github.com/jorge-martinez-gil/dataq/。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2307.15464</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多模态推荐的属性驱动解缠表示学习。 （arXiv：2312.14433v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14433</link>
      <description><![CDATA[推荐算法通过关联用户和
来自历史交互模式的项目表示。追求中
为了提高性能，许多方法侧重于学习鲁棒性和独立性
通过解开交互数据中的复杂因素来表示
以无人监督的方式跨越各种模式。然而，这样的做法
模糊了对特定因素（例如类别或品牌）的辨别力
影响结果，使得调节其影响变得具有挑战性。在
为了应对这一挑战，我们引入了一种称为属性驱动的新方法
解缠结表示学习（AD-DRL 的缩写），明确地
将不同模态的属性合并到解开的模型中
表征学习过程。通过为每个对象分配特定的属性
AD-DRL 可以解决多模态特征中的因素
属性和属性值级别。获得稳健和独立
与特定属性相关的每个因素的表示，我们首先
解开不同内部和跨不同特征的表示
方式。此外，我们进一步增强了表示的稳健性
通过融合同一因素的多模态特征。实证评估
在三个公共现实世界数据集上进行的研究证实了
AD-DRL 及其可解释性和可控性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14433</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于基于会话的推荐中遗忘的有效性。 （arXiv：2312.14447v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14447</link>
      <description><![CDATA[基于会话的推荐可以根据之前的情况预测用户未来的兴趣
会话中的交互。尽管记住了历史样本，
取消学习的请求，即消除某些训练样本的影响，
也会由于用户隐私或模型保真度等原因而发生。然而，
现有的关于忘却的研究并不适合基于会话的学习
推荐。一方面，这些方法都无法达到令人满意的效果。
由于协作相关性和顺序性而导致的忘却效应
会话中取消学习的项目和其余项目之间的联系。
另一方面，很少有工作进行研究来验证
忘记基于会话的推荐场景中的有效性。在这个
论文中，我们提出了 SRU，一种基于会话的推荐消除学习框架，
实现高遗忘效率、准确的推荐性能，
并提高了基于会话的推荐的遗忘效率。
具体来说，我们首先将训练课程划分为单独的子模型
根据会话之间的相似性，然后我们利用
基于注意力的聚合层根据
会话与子模型中数据质心之间的相关性。
为了提高忘却的有效性，我们进一步提出了三个额外的数据
删除策略，包括协作额外删除（CED）、邻居删除
额外删除（NED）和随机额外删除（RED）。此外，我们建议
衡量是否可以推断出未学习样本的评估指标
数据删除后验证遗忘效果。我们实施
SRU 具有三种代表性的基于会话的推荐模型和行为
在三个基准数据集上进行实验。实验结果表明
我们的方法的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14447</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文感知解码减少了以查询为中心的摘要中的幻觉。 （arXiv：2312.14335v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14335</link>
      <description><![CDATA[以查询为中心的摘要（QFS）旨在提供单个
可以满足给定信息需求的文档/多文档
询问。它对于各种现实世界的应用程序很有用，例如抽象
片段生成或更新的检索增强生成（RAG）。 A
原型 QFS 管道由检索器（稀疏或密集检索）组成
和一个生成器（通常是一个大型语言模型）。然而，应用大
语言模型（LLM）可能会导致幻觉，尤其是当
证据与法学硕士先前的信念相矛盾。人们的兴趣越来越浓厚
开发新的解码方法以提高生成质量并减少
幻觉。在这项工作中，我们对一个
最近提出的解码方法——上下文感知解码（CAD）。此外
为了复制 CAD 在新闻摘要数据集上的实验，我们包括
在 QFS 数据集上进行实验，并对
计算复杂度和超参数敏感性。八个实验
不同的语言模型表明，在性能方面，CAD 提高了 QFS 质量
通过（1）减少事实错误/幻觉，同时（2）大部分保留
词汇模式的匹配，通过 ROUGE 分数来衡量，同时也以
推理时间 FLOP 增加并降低解码速度。代码
提供基于 Huggingface 库的实现
https://github.com/zhichaoxu-shufe/context-aware-decoding-qfs
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14335</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>