<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>剪辑是理想的吗？不，我们可以修复吗？是的！</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08723</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08723V1公告类型：新 
摘要：对比性语言图像预训练（剪辑）是一种学习具有良好组织语义的多模式潜在空间的流行方法。尽管应用程序广泛，但已知Clip的潜在空间在处理复杂的视觉文本相互作用方面却失败了。最近的工作试图通过以数据为中心或算法方法来解决其缺点。但是，如果问题更基本，而在于剪辑的几何形状怎么办？为此，我们严格地分析了夹子的潜在空间特性，并证明没有存在类似夹子的关节嵌入空间，可以同时正确执行以下任意两个：1。表示基本描述和图像内容，2。表示属性绑定，3。代表空间位置和关系，代表空间位置和关系，4。表示否定。通过此分析，我们提出了浓密的余弦相似性图（DCSM）作为类似剪辑模型的原则且可解释的评分方法，该方法通过保留图像贴片和文本图表的语义拓扑来解决剪辑的基本局限性。这种方法可以改善经典的夹子样关节编码器模型在各种基准测试中的性能。我们在此处共享我们的代码和数据以供重复可重复：https：//github.com/raphoo/dcsm_ideal_clip]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08723</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SIMAC：语义驱动的集成多模式传感和通信框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08726</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08726V1公告类型：新 
摘要：传统的单模式传感面临着准确性和能力的局限性，其与通信系统的脱钩实现会增加带宽受限环境的延迟。此外，以单项任务为导向的传感系统无法满足用户的不同需求。为了克服这些挑战，我们提出了一个语义驱动的集成多模式传感和通信（SIMAC）框架。该框架利用联合源通道编码体系结构来实现传感结果的传感解码和传输。具体而言，SIMAC首先引入了多模式语义融合（MSF）网络，该网络分别采用了两个提取器来从雷达信号和图像中提取语义信息。然后，MSF采用跨注意机制来融合这些单峰特征并生成多模式语义表示。其次，我们提出了一个基于大型语言模型（LLM）的语义编码器（LSE），其中相关的通信参数和多模式语义被映射到统一的潜在空间中，并输入了LLM，从而启用了通道自动语义的语义编码。第三，提出了面向任务的传感语义解码器（SSD），其中根据任务​​的特定需求设计了不同的解码头。同时，引入了一种多任务学习策略来训练SIMAC框架，从而实现了各种传感服务。最后，实验模拟表明，所提出的框架可实现各种传感服务和更高的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08726</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>培训插头-N-play知识模块具有深层上下文蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08727</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08727V1公告类型：新 
摘要：在（大）语言模型预训练之后，动态整合新的或快速发展的信息仍然具有挑战性，尤其是在低数据表情况下或处理私人和专业文档时。在上下文中的学习和检索增强的生成（RAG）面临限制，包括其高推理成本以及无法捕获全球文档信息的限制。在本文中，我们提出了一种通过培训文档级知识模块（KMS）进行模块化知识的方式。 KMS是实现的轻量级组件，该组件以参数有效的Lora模块实现，经过培训可以存储有关新文档的信息，并且可以轻松地按需插入型号。我们表明，作为KMS的培训目标，下一个预测的表现较差。相反，我们提出了深层的上下文蒸馏：我们学习KMS参数，例如模拟将文档在上下文中获取文档的隐藏状态和逻辑。我们的方法优于两个数据集的标准下一步预测和前指导培训技术。最后，我们重点介绍了KMS与检索型一代之间的协同作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08727</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HEGMN：用于学习图形相似性的异质图匹配网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08739</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08739V1公告类型：新 
摘要：在许多情况下，图形相似性学习（GSL）也称为图形匹配，是计算机视觉，模式识别和图形学习中的一个基本问题。但是，以前的GSL方法假定图是均匀的，并且难以在异质图上保持其性能。为了解决这个问题，本文提出了一个异质图匹配网络（HEGMN），这是一个由两层匹配机制组成的端到端图相似性学习框架。首先，提出了异构图等构象网络作为编码器，该网络通过在聚集过程中感知不同的语义关系来重新发明图形等构象网络。其次，设计了图形级别和节点级匹配模块，均采用类型对齐的匹配原理。前者通过节点类型对齐进行图形匹配，后者计算具有相同类型的跨刻画节点之间的相互作用，从而减少了噪声干扰和计算开销。最后，将图形级别和节点级匹配的特征组合在一起，并馈入完全连接的图层，以预测图形相似性分数。在实验中，我们提出了一种异质图重采样方法来构建异质图对并定义相应的异质图编辑距离，从而填补了缺少数据集中的间隙。广泛的实验表明，HEGMN始终在所有数据集中都在图形相似性预测上实现高级性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08739</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用痕量形式的齿状和变形对数的镜子下降和新颖的梯度梯度算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08748</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08748V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们通过利用各种痕量形式的构件和相关的变形对数及其倒置 - 变形（广义）指数函数来提出和研究广泛的镜下下降更新（MD）和相关的新型广义凸起梯度（GEG）算法。所提出的算法可以视为熵MD的扩展和乘法更新的概括。在文献中，如今存在五十多个数学定义明确的广义熵，因此不可能在一份研究论文中利用所有这些熵。因此，我们专注于一些最受欢迎的熵和相关的对数，例如Tsallis，Kaniadakis和Sharma-Taneja-Mittal，以及它们的某些扩展，例如Tempesta或Kaniadakis-Scarfone熵。变形对数及其对面的形状和特性由一个或多个超参数调节。通过学习这些超参数，我们可以适应训练数据的分布，这些数据可以设计为优化问题的特定几何形状，从而导致潜在的更快的收敛性和更好的性能。用作正规化术语的Bregman Divergence中使用的通用熵和相关的变形对数，为指出的梯度下降更新提供了一些新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08748</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于标签可靠性的跨域轴承故障诊断的标签可靠性，无源域的适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08749</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08749V1公告类型：新 
摘要：无源域的适应性（SFDA）已被利用用于跨域轴承故障诊断，而无需访问源数据。当前方法选择具有可靠的伪标记的部分目标样品进行模型适应，这是由于忽略的目标样本而是最佳选择的。我们认为，每个目标样本都可以有助于模型适应，因此在本文中提出了一种基于SFDA的新方法，用于轴承故障诊断，以利用可靠和不可靠的伪标记。我们制定了基于数据启发的标签投票策略，以将目标样本分为可靠且不可靠的样本。我们建议通过使用可靠的伪标签作为地面真实标签来探索特征空间和标签空间之间的基本关系，同时，通过最大化不可靠的伪标签的熵来减轻负转移。所提出的方法通过利用可靠和不可靠的伪标签来实现可区分性和多样性之间的良好平衡。对两个轴承断层基准进行了广泛的实验，表明我们的方法可以针对现有的基于SFDA的轴承断层诊断方法实现显着的性能提高。我们的代码可在https://github.com/bdlab405/sdalr上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08749</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型邻里搜索和BitMask动态编程，用于无线移动充电电动汽车路由问题的医疗运输问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08752</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08752V1公告类型：新 
摘要：向电动汽车（EV）的过渡对于实现可持续运输至关重要，但是诸如有限的驾驶范围和充电基础设施之类的挑战阻碍了电动汽车的广泛采用，尤其是在时间敏感的物流中，例如医疗运输。本文提出了一种新的模型，可以通过将无线移动充电技术与优化相结合，以突破这种障碍。我们提出了无线移动充电电动汽车路由问题（WMC-EVRP），该问题使医疗运输电动汽车（MTEVS）在通过移动充电车（MCT）旅行时可以充电。这消除了停止充电的时间浪费，并确保MTEV在此类时间敏感的运输问题上不间断地操作。但是，在这个问题中，这两种类型的异质车的决定相互耦合，这大大增加了车辆路由优化的难度。为了解决这个复杂的问题，我们开发了一种数学模型和量身定制的元元素算法，该算法结合了位掩码动态编程（BDP）和大型邻里搜索（LNS）。 BDP方法有效地优化了收费策略，而LNS框架则利用自定义操作员在容量和同步约束下优化MTEV路线。我们的方法在为中等实例提供解决方案方面的表现优于传统求解器。使用新加坡的实际医院位置作为数据，我们通过广泛的实验验证了模型的实际适用性，并为最大程度地降低成本并确保及时提供医疗服务提供了重要的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08752</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过智能工具管检查自动焊接检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08757</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08757V1公告类型：新 
摘要：这项工作提供了基于焊缝识别机器学习技术的模型，该模型基于通过在线检查工具中获得的信号，称为智能猪在石油和天然气管道中。该模型通过预处理算法和属性选择技术使用信号降噪阶段。在文献综述和测试数据测试后选择降噪技术。随后，使用识别和分类算法，特别是人工神经网络和支持向量机训练该模型。最后，通过不同的数据集对训练有素的模型进行了验证，并通过交叉验证和ROC分析测量了性能。结果表明，可以自动识别焊接，效率在90％至98％之间]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08757</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据生成过程的镜头学习的异质图结构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08760</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08760V1公告类型：新 
摘要：从观察到的数据中推断图形结构是图机学习的关键任务，以捕获数据实体之间的内在关系。尽管在学习均匀图的结构方面已取得了重大进步，但许多真实图形都表现出异质模式，其中节点和边缘具有多种类型。本文通过引入异质图结构学习（HGSL）的第一种方法来填补这一空白。为此，我们首先提出了一个新型的统计模型，用于异质图数据的数据生成过程（DGP），即用于异质图（H2MN）的隐藏马尔可夫网络。然后，我们将HGSL形式化为通过此类DGP参数参数参数的最大A-poster估计问题，并得出了一种交替优化方法，以获得解决方案以及对优化条件的理论合理性。最后，我们对合成和现实世界数据集进行了广泛的实验，以证明我们所提出的方法在边缘类型识别和边缘重量恢复方面在异质图上学习结构方面表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08760</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的强大多目标控制解码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08796</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08796V1公告类型：新 
摘要：大语言模型（LLMS）与人类偏好的测试时间对齐，提供了一种灵活的方式，可以生成与不同的目标保持一致的响应，而无需大量的LLM。现有方法通过优化其相应的奖励功能，同时与多个目标（例如，指导跟随，乐于助人，简洁性）达成一致。但是，他们通常依靠预定义的权重或对平均值进行优化，为另一个目标牺牲一个目标，并导致不平衡的结果。为了解决这个问题，我们引入了强大的多目标解码（RMOD），这是一种新型的推理时间算法，可优化用于改善最坏情况的奖励。 RMOD正式将强大的解码问题正式为奖励权重和采样策略之间的最大值两人游戏，从而解决了NASH平衡。我们表明，游戏将减少到凸优化问题以找到最差的权重，而可以通过分析计算最佳响应策略。我们还引入了一种实用的RMOD变体，设计用于使用现代LLM的有效解码，与非固定多目标解码（MOD）方法相比，最小的计算间接费用。我们的实验结果展示了RMOD在产生与各种目标相一致的响应中的有效性，超过了高达20％的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08796</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在随机平滑下的认证半径增强的估计技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08801</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08801V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了用于估算随机平滑中认证半径的新方法，这是一种对证明神经网络抗对抗扰动的鲁棒性至关重要的技术。我们提出的技术通过在经过认证的半径上提供更紧密的界限，从而显着提高了认证测试集准确性的准确性。我们介绍了离散和连续域的高级算法，证明了它们对CIFAR-10和Imagenet数据集的有效性。这些新方法对现有方法显示出很大的改进，尤其是在减少经认证的半径估计值中的差异方面。我们还探讨了各种超参数的影响，包括样本量，标准偏差和温度对这些方法的性能。我们的发现突出了更有效的认证过程的潜力，并为对更紧密的置信序列的未来研究铺平了道路，并改善了理论框架。该研究以讨论潜在的未来方向的讨论结束，包括增强离散域的估计技术以及进一步的理论进步，以弥合随机平滑中经验和理论性能之间差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08801</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用各种防御密封您的后门</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08829</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08829V1公告类型：新 
摘要：我们提出了Vibe，这是一种模型不合时宜的框架，该框架训练分类器对后门攻击的弹性。我们方法背后的关键概念是如观察到的随机变量一样，将训练数据集的恶意输入和损坏的标签处理，而实际的清洁标签则是潜在的。然后通过变异推理恢复后后部的相应潜在清洁标签。由此产生的训练程序遵循预期最大化（EM）算法。 E-Step通过求解熵调查的最佳传输问题来渗透干净的伪标记，而M-Step通过梯度下降更新分类器参数。氛围是模块化的，可以与自我监督的表示学习中的最新进步无缝集成，从而增强了其抵抗后门攻击的能力。我们通过实验性地验证了对标准数据集的现代后门攻击，具有1美元$类别的大规模设置的方法有效性，以及被多次攻击中毒的数据集。在所有测试场景中，Vibe始终优于先前的防御能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08829</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零拍动的概括，观察到有限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08867</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08867V1公告类型：新 
摘要：增强学习（RL）在解决顺序决策问题方面取得了巨大的成功。但是，在现实情况下，当面对训练过程中未遇到的看不见的行动时，RL代理通常会努力概括。以前的一些关于零射击动作概括的作品依赖于大量的动作观测数据集来捕获新动作的行为，从而使其对现实世界应用不切实际。在本文中，我们介绍了一个新颖的零拍框架，即有限观察结果（AGLO）的动作概括。我们的框架有两个主要组成部分：一个动作表示学习模块和一个策略学习模块。动作表示学习模块从有限的观察结果中提取了动作的歧视性嵌入，而政策学习模块则利用学习的动作表示形式以及增强的合成动作表示，以学习能够以看不见的操作处理任务的政策。实验结果表明，我们的框架在多个基准任务中的零拍动概括的最先进方法胜过最先进的方法，从而展示了其在具有最小动作观察结果的新作用中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08867</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平滑非凸和非平滑分层联合学习的ADMM</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08869</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08869V1公告类型：新 
摘要：本文提出了一个分层联合学习（FL）框架，该框架扩展了乘数的交替方向方法（ADMM），并使用平滑技术，该方法是针对非convex和非平滑目标量身定制的。与传统的层次FL方法不同，我们的方法支持异步更新和每次迭代的多个更新，从而增强了对异质数据和系统设置的适应性。此外，我们引入了一种灵活的机制来利用每一层的不同正则化功能，从而可以自定义每个集群中的特定先验信息，并（可能）（可能）（可能）不平滑的惩罚目标。根据学习目标，该框架同时支持共识和个性化：总变化规范可用于在跨层次上实现共识，而非convex惩罚（例如minimax凹面惩罚（MCP））或平稳地剪切的绝对偏差（SCAD）启用了个性化学习。实验结果表明，与常规方法相比，我们方法的优势收敛速率和准确性，强调了其在广泛的FL情况下的稳健性和多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08869</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模生存数据的风险预测建模的机器学习方法的全面基准测试：英国生物银行研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08870</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08870V1公告类型：新 
摘要：预测建模对于指导预防性工作至关重要。尽管大规模的前瞻性队列研究和可用的机器学习（ML）算法的各种工具包促进了此类生存任务工作，但选择表现最佳的算法仍然具有挑战性。迄今为止，基准测试研究集中在相对较小的数据集上，目前尚不清楚这些发现如何转化为结合了OMICS和临床特征的大型数据集。我们试图在大规模的前瞻性队列研究UK Biobank（UKB）中基于从线性到深度学习（DL）模型（UKB）中的八个不同的生存任务实施。我们比较了异源预测矩阵和终点之间的歧视和计算要求。最后，我们评估了不同的体系结构量表的样本量从n = 5,000到n = 250,000个个人。我们的结果表明，跨多个度量的判别性能取决于端点频率和预测矩阵属性，并且（惩罚）COX比例危害（COX-PH）模型的性能非常强大。值得注意的是，某些方案有利于更复杂的框架，特别是如果使用大量的观测值和相对简单的预测矩阵。观察到的计算要求大不相同，在当前实施不切实际的情况下，我们提供解决方案。总之，这项工作描述了最佳模型选择如何取决于各种因素，包括样本量，端点频率和预测矩阵属性，从而为从事类似数据集的研究人员构成了信息资源。此外，我们展示了线性模型如何仍然显示一个高效且可扩展的平台，以大规模执行风险建模，并建议与非线性ML模型一起报告这些平台。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08870</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>