<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当接受人类工作记忆任务训练时，变压器机制模仿额纹状体门控操作</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08211</link>
      <description><![CDATA[基于 Transformer 神经网络架构的模型已经在各种任务上取得了成功，这些任务似乎需要复杂的“认知分支”——或者在完成其他目标的同时保持对一个目标的追求的能力。在认知神经科学中，此类任务的成功被认为依赖于复杂的额纹状体选择性 \textit{gating} 机制，该机制能够实现角色可寻址的更新以及随后的读出，将信息传入和传出不同的记忆“地址”。神经元簇的形式。然而，Transformer 模型没有有意内置这样的机制。因此，变形金刚如何解决这些任务，以及帮助它们完成这些任务的机制是否与人脑中的门控机制有任何相似之处，都是一个悬而未决的问题。在这项工作中，我们分析了在简单的序列建模任务上训练的纯注意力 Transformer 中出现的机制，该任务的灵感来自于专门设计用于研究计算认知神经科学中的工作记忆门控的任务。我们发现，作为训练的结果，Transformer 中的自注意力机制专门以一种反映输入和输出门控机制的方式，这些机制被明确地纳入早期、更具生物学启发的架构中。这些结果为未来研究现代人工智能架构和人脑模型之间的计算相似性提供了机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08211</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BERT4FCA：一种使用形式概念分析和 BERT 进行二分链接预测的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08236</link>
      <description><![CDATA[我们提出了 BERT4FCA，这是一种使用形式概念分析（FCA）和 BERT 在二分网络中进行链路预测的新方法。二分网络中的链接预测是一项重要任务，可以解决各种实际问题，例如社交网络中的朋友推荐和作者论文网络中的共同作者预测。最近的研究发现，在二分网络中，最大双派为链路预测提供了重要信息，并且可以通过 FCA 提取它们。一些基于FCA的二分链路预测方法已经取得了良好的性能。然而，我们发现它们的性能可以进一步提高，因为这些方法没有完全捕获提取的最大双团的丰富信息。为了解决这个限制，我们提出了一种使用 BERT 的方法，它可以从 FCA 提取的最大双派中学习更多信息，并使用它们进行链接预测。我们在三个现实世界的二分网络上进行了实验，并证明我们的方法优于以前基于 FCA 的方法以及一些经典方法，例如矩阵分解和 node2vec。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08236</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进数据驱动的天气预报：ERA5 的时间滑动数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08185</link>
      <description><![CDATA[现代深度学习技术模仿传统的数值天气预报（NWP）模型并源自全球大气再分析数据，在几年内引发了一场重大革命。在这个新范式中，我们的研究引入了一种新颖的策略，偏离了对高分辨率数据的普遍依赖，而高分辨率数据往往受到计算资源的限制，而是利用低分辨率数据（2.5度）进行全球天气预报和气候数据分析。我们的主要重点是评估数据驱动的天气预报 (DDWP) 框架，特别是解决样本量充足性、模型的结构改进以及气候数据代表当前气候趋势的能力。通过使用 FourCastNet 的自适应傅里叶神经算子 (AFNO) 模型和提出的时间滑动方法来膨胀 ECMWF Reanalysis v5 (ERA5) 的数据集，本文通过添加更多变量和一种新的数据增强方法来改进传统方法和加工。我们的研究结果表明，尽管分辨率较低，但所提出的方法在预测大气条件方面表现出相当高的准确性，有效地与更高分辨率的模型相媲美。此外，该研究证实了该模型在反映当前气候趋势方面的能力及其在预测未来气候事件方面的潜力，强调了其在气候变化战略中的实用性。这项研究标志着气象预报领域迈出了关键的一步，展示了低分辨率数据在产生可靠预测方面的可行性，并为更容易获得和更具包容性的气候建模开辟了途径。从这项研究中获得的见解不仅有助于气候科学的进步，而且为该领域未来的创新奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08185</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽车应用中基于人工智能的软件元素固有的多样化冗余安全机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08208</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了人工智能 (AI) 算法（特别是基于人工智能的软件元素）在自动驾驶系统中的作用和挑战。这些人工智能系统是在复杂和高维环境中执行实时关键功能的基础。它们处理多模式感知、认知等重要任务以及运动规划、车道保持和紧急制动等决策任务。主要关注点涉及人工智能模型泛化到初始训练数据之外的能力（和必要性）。这种泛化问题在实时场景中变得很明显，其中模型经常遇到训练或验证数据中未表示的输入。在这种情况下，尽管面临分布或领域转移，人工智能系统仍然必须有效运行。本文研究了自动驾驶等安全关键应用中过度自信的人工智能模型所带来的风险。为了减轻这些风险，提出了训练人工智能模型的方法，这些方法有助于在不过度自信的情况下保持性能。这涉及实施确定性报告架构并确保训练数据多样化。虽然存在各种基于分布式的方法来为人工智能模型提供安全机制，但这些方法明显缺乏系统评估，特别是在安全关键的汽车应用中。文献中的许多方法不能很好地适应安全关键边缘应用所需的快速响应时间。本文回顾了这些方法，讨论了它们对安全关键应用的适用性，并强调了它们的优点和局限性。该论文还提出了潜在的改进方案，以在快速准确的决策过程中增强自动驾驶汽车中人工智能算法的安全性和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08208</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LoTa-Bench：针对实体代理的面向语言的任务规划器的基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08178</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）作为任务规划的替代解决方案最近受到了相当多的关注。然而，比较面向语言的任务规划器的性能变得困难，并且缺乏对预训练模型选择和提示构建等各种因素的影响的详细探索。为了解决这个问题，我们提出了一个基准系统，用于自动量化家庭服务具体代理的任务规划性能。任务规划器在两对数据集和模拟器上进行测试：1) ALFRED 和 AI2-THOR，2) Watch-And-Help 和 VirtualHome 的扩展。使用所提出的基准系统，我们对法学硕士和提示进行了广泛的实验，并探索了基线规划器的一些增强功能。我们期望所提出的基准工具将加速面向语言的任务规划器的开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08178</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过场景独立表示实现多智能体迁移强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08184</link>
      <description><![CDATA[多智能体强化学习（MARL）算法被广泛应用于处理动态多智能体系统（MAS）中需要智能体之间协作和竞争的复杂任务。然而，从头开始学习此类任务是艰巨的，并且可能并不总是可行，特别是对于由于样本复杂性而具有大量交互代理的 MAS。因此，重用从过去的经验或其他代理中获得的知识可以有效地加速学习过程和升级 MARL 算法。在这项研究中，我们引入了一种新颖的框架，该框架通过将各种状态空间统一为固定大小的输入来实现 MARL 的迁移学习，从而允许一个统一的深度学习策略在 MAS 内的不同场景中可行。我们在星际争霸多智能体挑战（SMAC）环境中的一系列场景中评估了我们的方法，结果表明，与从头开始学习的智能体相比，使用从其他场景中学到的机动技能的多智能体学习性能显着增强。此外，我们采用了课程迁移学习（CTL），使我们的深度学习政策能够在按难度级别组织的预先设计的同质学习场景中逐步获取知识和技能。这个过程促进了智能体之间和智能体内部的知识转移，从而在更复杂的异构场景中实现了较高的多智能体学习性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08184</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非平稳环境中可推广规划和学习的认知探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08145</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种在使用关系表示表示的非平稳随机环境中进行持续规划和模型学习的新方法。这些能力对于在不确定、不断变化的现实世界中部署顺序决策系统至关重要。在具有未知（且非静态）转换系统和不断变化的任务的实际环境中工作，所提出的框架对智能体当前知识状态的差距进行建模，并利用它们进行有针对性的调查性探索。使用这些探索收集的数据用于学习可概括的概率模型，以解决当前任务，尽管环境动态不断变化。对多个基准领域的实证评估表明，就非平稳环境中的样本复杂性而言，该方法显着优于规划和强化学习基线。理论结果表明，当平稳性成立时，系统会恢复到表现出理想的收敛特性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08145</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有地标的图的层次位置嵌入和用于链接预测的聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08174</link>
      <description><![CDATA[学习图中节点的位置信息对于链接预测任务非常重要。我们提出使用称为地标的代表性节点来表示位置信息。选择少数具有高中心性的节点作为地标，作为节点位置的参考点。我们为众所周知的随机图模型证明了这种选择策略的合理性，并得出了涉及地标的平均路径长度的封闭形式边界。在幂律图模型中，我们证明地标提供了有关节点间距离的渐近精确信息。我们将理论见解应用于实际网络，并提出带有地标和聚类的分层位置嵌入（HPLC）。 HPLC 结合了地标选择和图聚类，其中图被划分为紧密连接的簇，其中度数最高的节点被选择作为地标。 HPLC 利用基于各个层次结构级别的地标的节点位置信息，例如节点到地标的距离、地标间的距离和集群的分层分组。实验表明，HPLC 在各种数据集上的 HIT@K、MRR 和 AUC 方面实现了最先进的链接预测性能。代码可在 \url{https://github.com/kmswin1/HPLC} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08174</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型在推理和规划任务上的自验证局限性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08115</link>
      <description><![CDATA[关于大型语言模型（LLM）的推理能力存在很大的分歧。虽然最初对推理可能会随着规模自动出现的乐观情绪由于大量的反例（从乘法到简单的规划）而受到了影响，但人们仍然普遍相信法学硕士可以在迭代中进行自我批评并改进自己的解决方案。时尚。这种信念似乎基于这样的假设：正确性的验证应该比生成更容易——计算复杂性的一个相当经典的论点——这应该与法学硕士无关，因为他们所做的是近似检索。在本文中，我们着手系统地研究推理和规划背景下迭代提示的有效性。我们对 GPT-4 在三个领域的性能进行了原则性的实证研究：24 人游戏、图形着色和 STRIPS 规划。我们用模型批评自己的答案，并用外部正确推理器验证提出的解决方案进行实验。在每种情况下，我们都会分析批评的内容是否实际上会影响底线绩效，以及我们是否可以在不损失绩效的情况下消除增强系统的元素。我们观察到，通过自我批评，性能会显着下降；通过健全的外部验证，性能会显着提高，但批评的内容对系统的性能并不重要。事实上，仅仅用声音验证器重新提示就可以保留更多复杂设置的大部分好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08115</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游戏中的递归联合模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08128</link>
      <description><![CDATA[人工智能代理之间的博弈论动态可能在很多方面不同于传统的人与人交互。其中一个区别是，可以准确地模拟人工智能代理，例如因为它的源代码是已知的。我们的目标是探索如何利用这种可能性在战略环境中取得更多合作成果。在本文中，我们研究了人工智能代理之间的交互，其中代理运行递归联合模拟。也就是说，智能体首先共同观察他们所面临的情况的模拟。该模拟又递归地包括额外的模拟（失败的可能性很小，以避免无限递归），并且在选择操作之前观察所有这些嵌套模拟的结果。我们证明，由此产生的交互在策略上相当于原始游戏的无限重复版本，允许直接转移现有结果，例如各种民间定理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08128</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越法学硕士：推进复杂推理的发展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08064</link>
      <description><![CDATA[自从几年前大型语言模型出现以来，它们经常被认为是许多人工智能问题的实际解决方案。然而，除了法学硕士的许多缺陷（例如可靠性、成本和速度）阻碍了其广泛的行业采用之外，大型语言模型在一整类常见的现实问题上表现不佳，即约束满足和优化问题。这些问题普遍存在，当前的解决方案高度专业化且实施成本昂贵。在 Elemental Cognition，我们开发了 EC AI 平台，该平台采用神经符号方法来解决约束满足和优化问题。该平台的核心采用精确、高性能的逻辑推理引擎，并利用法学硕士进行知识获取和用户交互。该平台支持开发人员以自然简洁的语言指定应用程序逻辑，同时生成应用程序用户界面以与用户有效交互。我们在三个领域对基于 EC AI 平台构建的系统进行了法学硕士的评估，发现 EC AI 系统在构建有效和最优解决方案、验证提出的解决方案以及修复无效解决方案方面显着优于法学硕士。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08064</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用统计过程控制进行分布外检测和数据漂移监控</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08088</link>
      <description><![CDATA[背景：机器学习 (ML) 方法经常因数据偏离训练分布而失败。对于临床环境中支持机器学习的设备来说，这是一个重大问题，其中数据漂移可能会导致意外的性能，从而危及患者安全。
  方法：我们提出了一种支持 ML 的统计过程控制 (SPC) 框架，用于分布外 (OOD) 检测和漂移监控。 SPC 的优势在于它可以在视觉上和统计上突出显示与预期分布的偏差。为了证明所提出的框架在监测放射图像数据漂移方面的实用性，我们研究了不同的设计选择，包括提取特征表示、漂移量化和 SPC 参数选择的方法。
  结果：我们证明了我们的框架对于两项任务的有效性：1）区分轴向与非轴向计算机断层扫描（CT）图像，2）将胸部 X 射线（CXR）与其他模式分开。对于这两项任务，我们在检测 OOD 输入方面实现了高精度，CT 为 0.913，CXR 为 0.995，CT 为 0.980，CXR 为 0.984。我们的框架还擅长监控数据流并识别漂移发生的时间。在对 100 个每日 CXR 案例进行的模拟中，我们检测到 OOD 输入百分比在两天内从 0-1% 漂移到 3-5%，保持了较低的假阳性率。通过额外的实验结果，我们证明了该框架的数据不可知本质以及与底层模型结构的独立性。
  结论：我们提出了一个与数据、模态和模型无关的 OOD 检测和漂移监控框架。该框架是可定制的，可以适应特定的应用程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08088</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型即时工程的系统综述：技术与应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07927</link>
      <description><![CDATA[快速工程已成为扩展大型语言模型 (LLM) 和视觉语言模型 (VLM) 功能不可或缺的技术。这种方法利用特定于任务的指令（称为提示）来增强模型功效，而无需修改核心模型参数。提示不是更新模型参数，而是仅根据给定的提示引发所需的模型行为，从而将预先训练的模型无缝集成到下游任务中。提示可以是提供上下文来指导模型的自然语言指令，也可以是激活相关知识的学习向量表示。这个新兴领域已经在从问答到常识推理的各种应用中取得了成功。然而，对于各种快速工程方法和技术仍然缺乏系统的组织和理解。本调查论文通过按应用领域分类，对即时工程的最新进展进行了结构化概述，从而弥补了这一差距。对于每种提示方法，我们提供了一个摘要，详细说明了提示方法、其应用、涉及的模型以及所使用的数据集。我们还深入研究了每种方法的优点和局限性，并提供了分类图和表格，总结了每种提示技术的数据集、模型和关键点。这种系统分析使人们能够更好地了解这个快速发展的领域，并通过阐明快速工程的开放挑战和机遇来促进未来的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07927</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SMX：专家迭代的顺序蒙特卡罗规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07963</link>
      <description><![CDATA[开发能够在决策和学习过程中利用规划能力的代理对于人工智能的进步至关重要。最近的工作证明了基于树的搜索方法和自我游戏学习机制相结合的有效性。然而，由于搜索的顺序性，这些方法通常面临扩展挑战。虽然实际的工程解决方案可以部分克服这个问题，但它们仍然需要大量的计算资源，这阻碍了它们的适用性。在本文中，我们介绍了 SMX，一种基于模型的规划算法，它利用可扩展的顺序蒙特卡罗方法来创建有效的自学习机制。 SMX 以控制作为推理的理论框架为基础，受益于强大的理论基础。其基于采样的搜索方法使其能够适应具有离散和连续动作空间的环境。此外，SMX 允许高度并行化，并且可以在硬件加速器上运行以优化计算效率。与 AlphaZero 相比，SMX 展示了统计上显着的性能改进，并展示了其作为无模型策略的改进算子的性能，在连续和离散环境中匹配或超过了顶级无模型方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07963</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指向和指令：通过统一直接操作和文本指令实现精确的图像编辑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07925</link>
      <description><![CDATA[机器学习使得能够根据自然语言指令编辑图像的强大系统的开发成为可能。然而，在许多常见场景中，用户很难仅用文本来指定精确的图像转换。例如，在具有多只狗的图像中，很难选择特定的狗并将其移动到精确的位置。仅使用文本来完成此操作将需要一个复杂的提示来消除目标狗的歧义并描述目的地。然而，直接操作非常适合视觉任务，例如选择对象和指定位置。我们推出了 Point and Instruct，这是一个无缝结合熟悉的直接操作和文本指令以实现精确图像操作的系统。通过我们的系统，用户可以直观地标记对象和位置，并在文本说明中引用它们。这使用户能够受益于自然语言的视觉描述性和直接操作的空间精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07925</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>