<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>引入脑电图分析来帮助预测个人音乐偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15753</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15753v1 公告类型：交叉
摘要： 如今，个性化推荐系统以其偏好预测能力在我们日常生活的音乐场景中发挥着越来越重要的作用。然而，现有的方法主要依赖于用户的隐式反馈（例如点击、停留时间），忽略了详细的用户体验。本文将脑电图（EEG）信号引入到个人音乐偏好中，作为个性化推荐系统的基础。为了实现日常生活中的采集，我们使用干电极便携式设备来采集数据。我们进行了一项用户研究，参与者听音乐并记录偏好和情绪。同时，用便携式设备收集脑电图信号。对收集的数据的分析表明音乐偏好、情绪和脑电图信号之间存在显着关系。此外，我们还进行了实验，利用脑电图信号的特征来预测个性化的音乐偏好。实验表明，在脑电图的帮助下，评级预测和偏好分类有了显着改善。我们的工作证明了通过便携式设备将脑电图信号引入个人音乐偏好的可能性。此外，我们的方法并不局限于音乐场景，脑电图信号作为显式反馈可以用于个性化推荐任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15753</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于协同过滤的图信号扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.08744</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.08744v3 公告类型：替换
摘要：协同过滤是推荐系统中的一项关键技术。它越来越被视为用户反馈数据的条件生成任务，其中新开发的扩散模型显示出巨大的潜力。然而，现有的扩散模型研究缺乏对隐式反馈建模的有效解决方案。特别是，标准各向同性扩散过程忽略了项目之间的相关性，与交互空间的图形结构不一致。同时，高斯噪声破坏了用户交互向量中的个性化信息，导致其重建困难。在本文中，我们采用标准扩散模型，提出了一种新颖的协同过滤图信号扩散模型（名为 GiffCF）。为了更好地表示用户-项目交互的相关分布，我们在项目-项目相似性图上使用热方程定义了广义扩散过程。我们的前向过程通过一系列先进的图过滤器平滑交互信号，引入图邻接作为推荐的有益先验知识。我们的逆向过程以无噪声的方式迭代地细化和锐化潜在信号，其中更新以用户的历史记录为条件，并根据精心设计的两级降噪器计算，从而实现高质量的重建。最后，通过大量的实验，我们表明 GiffCF 有效地利用了扩散模型和图信号处理的优势，并在三个基准数据集上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.08744</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SIGformer：用于推荐的符号感知图形转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11982v2 公告类型：替换
摘要：在推荐系统中，大多数基于图的方法都关注积极的用户反馈，而忽视了有价值的消极反馈。整合正面和负面反馈以形成签名图可以更全面地了解用户偏好。然而，现有的整合这两种类型反馈的努力很少，并且面临两个主要局限性：1）它们分别处理正面和负面反馈，无法全面利用签名图中的协作信息； 2）他们依靠 MLP 或 GNN 从负反馈中提取信息，但这可能并不有效。
  为了克服这些限制，我们引入了 SIGformer，这是一种采用变压器架构来进行基于符号感知的图推荐的新方法。 SIGformer 结合了两种创新的位置编码，可捕获带符号图的光谱属性和路径模式，从而能够充分利用整个图。我们在五个真实数据集上进行的广泛实验证明了 SIGformer 相对于最先进方法的优越性。代码可在 https://github.com/StupidThree/SIGformer 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11982</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的混合监督图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15954</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15954v1 公告类型：新
摘要：推荐系统（RecSys）在在线平台中发挥着至关重要的作用，在海量信息中为用户提供个性化建议。图对比学习旨在从高阶协同过滤信号中学习，并在用户-项目二分图上进行无监督增强，这主要依赖于涉及成对推荐损失和对比损失的多任务学习框架。这种解耦设计可能会导致不同损失的优化方向不一致，从而导致收敛时间更长，甚至性能次优。此外，自监督对比损失无法缓解 RecSys 中的数据稀疏问题，因为它学会从不同视图中区分用户/项目，而无需在增强期间提供额外的监督协作过滤信号。在本文中，我们提出混合监督图推荐对比学习（MixSGCL）来解决这些问题。 MixSGCL 最初将推荐和无监督对比损失的训练集成到有监督对比学习损失中，以使两个任务在一个优化方向上保持一致。为了解决数据稀疏问题，我们进一步提出节点级和边缘级混合，而不是无监督增强，以基于现有的用户-项目交互挖掘更直接的监督协同过滤信号。对三个真实世界数据集的大量实验表明，MixSGCL 超越了最先进的方法，在准确性和效率方面均实现了顶级性能。它验证了 MixSGCL 与我们在监督图对比学习上的耦合设计的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15954</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ImplicitAVE：用于隐式属性值提取的开源数据集和多模式 LLM 基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15592v1 公告类型：交叉
摘要：现有的属性值提取（AVE）数据集主要关注显式属性值，而忽略隐式属性值，缺乏产品图像，通常不公开，并且缺乏跨不同领域的深入人工检查。为了解决这些限制，我们提出了 ImplicitAVE，这是第一个用于隐式属性值提取的公开可用的多模式数据集。 ImplicitAVE 源自 MAVE 数据集，经过精心策划和扩展，包含隐式 AVE 和多模态，从而形成了跨五个领域的 68k 训练数据和 1.6k 测试数据的精细数据集。我们还探索了多模态大语言模型 (MLLM) 在隐式 AVE 中的应用，在 ImplicitAVE 数据集上为 MLLM 建立了全面的基准。在不同的环境中对六个具有 11 个变体的最新 MLLM 进行了评估，表明隐式价值提取对于 MLLM 来说仍然是一项具有挑战性的任务。这项工作的贡献包括ImplicitAVE的开发和发布，以及对隐式AVE的各种MLLM的探索和基准测试，提供了有价值的见解和潜在的未来研究方向。数据集和代码可在 https://github.com/HenryPengZou/ImplicitAVE 获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15592</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hi-Gen：大规模个性化电子商务搜索的生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15675</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15675v1 公告类型：新
摘要：利用生成检索（GR）技术来增强搜索系统是一种新兴的方法，近年来已显示出有希望的结果。在 GR 中，文本到文本模型将字符串查询直接映射到相关文档标识符 (docID)，因此它极大地简化了整个检索过程。然而，当将大多数GR模型应用于大规模电子商务中进行个性化商品搜索时，我们必须面对编码和解码方面的两个关键问题。 (1)现有的docID生成方法忽略了效率信息的编码，这在电子商务中至关重要。 (2)位置信息在解码docID中很重要，而先前的研究没有充分区分位置信息的重要性或很好地利用这些位置之间的内在相互关系。为了克服这些问题，我们为大规模个性化电子商务搜索系统引入了一种高效的分层编码解码生成检索方法（Hi-Gen）。具体来说，我们首先设计一个表示学习模型和度量学习，以学习项目的判别性特征表示，以捕获语义相关性和效率信息。然后，我们提出了一种类别引导的层次聚类方案，充分利用项目的语义和效率信息来促进 docID 的生成。最后，我们设计了一个位置感知损失来区分位置的重要性，并挖掘同一位置不同标记之间的内在相互关系。这种损失提高了解码阶段使用的语言模型的性能。此外，我们提出了 Hi-Gen 的两种变体（即 Hi-Gen-I2I 和 Hi-Gen-Cluster）来支持在线服务过程中的在线实时大规模召回。对公共和行业数据集的广泛实验证明了 Hi-Gen 的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15675</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索和提取：在线推荐系统的无时间数据转移框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15678v1 公告类型：新
摘要：在当前的推荐系统中，时间数据移位提出了重大挑战。数据转移的存在使得系统无法通过添加更多训练数据来简单地增强 CTR 模型对新数据的适应性。我们观察到，虽然推荐系统中特征和标签之间的相关性随着时间的推移而变化，但如果建立固定的搜索空间，数据和搜索空间之间的关系保持不变。因此，我们设计了一个框架，使用检索技术来利用移动数据来训练相关网络。然而，由于使用 BM25 作为检索方法，该框架在在线推荐系统中部署具有挑战性。然后，我们设计了一种蒸馏方法，使用知识蒸馏将知识从相关网络转移到参数化模块，即搜索蒸馏模块。我们将整个过程称为检索和提炼范式（RAD）。借助 RAD 范式，我们有了一种有效的方法来利用移动数据来提高 CTR 模型的性能。在未来的研究方向中，我们的目标是使用 RAD 将更广泛的数据纳入 CTR 模型中。另一方面，提高蒸馏方法的性能也是一个重要的关注领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15678</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telco-RAG：应对电信检索增强语言模型的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15939v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）和检索增强生成（RAG）系统在电信领域的应用提出了独特的挑战，这主要是由于电信标准文档的复杂性和该领域的快速发展。本文介绍并开源了 Telco-RAG，这是一个定制的 RAG 框架，旨在处理电信标准的特定需求，特别是第三代合作伙伴项目 (3GPP) 文档的需求。 Telco-RAG 解决了在高技术含量上实施 RAG 管道的关键挑战，为在电信中应用法学硕士铺平了道路，并为其他技术领域的 RAG 实施提供了指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15939</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据共享、数据网格和其他数据平台的带注释术语表</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15475</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15475v1 公告类型：新
摘要：基于云的数据共享、数据网格、数据中心和其他数据平台是管理、分析和共享数据以加速研究和支持可重复研究的重要方式。这是有关这些平台的文章和讨论中使用的一些更常见术语的带注释的术语表。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15475</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>