<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>VERA：检索增强系统的验证和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03759v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统在各种应用中的使用越来越多，需要严格的协议来确保 RAG 系统的准确性、安全性和与用户意图的一致性。在本文中，我们介绍了 VERA（检索增强系统的验证和评估），这是一个旨在提高利用检索信息的大型语言模型 (LLM) 输出的透明度和可靠性的框架。VERA 从两个重要方面改进了我们评估 RAG 系统的方式：(1) 它引入了一种基于跨编码器的机制，将一组多维指标包含在一个综合排名分数中，解决了对单个指标进行优先级排序的挑战，(2) 它在整个文档存储库中使用基于 LLM 的指标的 Bootstrap 统计数据来建立置信界限，确保存储库的主题覆盖范围并提高检索系统的整体可靠性。通过几个用例，我们展示了 VERA 如何加强决策过程和对 AI 应用程序的信任。我们的研究结果不仅有助于理论理解基于 LLM 的 RAG 评估指标，而且还促进了负责任的 AI 系统的实际实施，标志着可靠且透明的生成式 AI 技术开发取得了重大进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03759</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不是你，是我：选择模型和排名策略对音乐推荐中性别不平衡的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03781</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03781v1 公告类型：新
摘要：由于推荐系统容易出现各种偏见，因此需要采取缓解措施来确保推荐对各个利益相关者都是公平的。音乐推荐中一个特别令人担忧的问题是艺术家的性别公平性。最近的研究表明，该领域的性别不平衡转化为音乐推荐系统的输出，形成了一个反馈循环，随着时间的推移，这种反馈循环会强化性别偏见。在这项工作中，我们研究了该反馈循环，以研究在模型反复根据新的用户反馈数据进行重新训练时，算法策略或用户行为是否对公平性的持续改善（或损失）有更大的贡献。我们模拟用户交互和重新训练，以研究排名策略和用户选择模型对性别公平性指标的影响。我们发现，随着时间的推移，重新排名策略对推荐公平性的影响比用户选择模型更大。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03781</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RETAIN：回归测试引导式 LLM 迁移的交互式工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03928</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03928v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 越来越多地集成到各种应用程序中。LLM 的快速发展为开发人员提供了不断增强应用程序的机会。然而，这种不断的适应也可能导致模型迁移期间的性能回归。虽然已经提出了几种交互式工具来简化快速工程的复杂性，但很少有工具能够满足 LLM 迁移回归测试的特定要求。为了弥补这一差距，我们引入了 RETAIN（回归测试引导的 LLM 迁移），这是一种专门为 LLM 迁移中的回归测试而设计的工具。RETAIN 包含两个关键组件：一个针对 LLM 迁移期间回归测试需求量身定制的交互式界面，以及一个有助于理解模型行为差异的错误发现模块。错误发现模块生成各种错误或模型输出之间差异的文本描述，为快速改进提供可操作的见解。我们的自动评估和实证用户研究表明，与手动评估相比，RETAIN 使参与者能够识别两倍的错误，以多 75% 的提示促进实验，并在给定的时间范围内获得高 12% 的指标分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03928</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用个性化流行度感知增强顺序音乐推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04329</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04329v1 公告类型：新
摘要：在音乐推荐领域，顺序推荐系统在捕捉音乐消费的动态特性方面表现出了良好的前景。然而，传统的基于 Transformer 的模型，如 SASRec 和 BERT4Rec，虽然有效，但由于音乐收听习惯的独特特征而面临挑战。事实上，由于偏好的快速变化，现有模型难以创造连贯的聆听体验。此外，音乐消费的特点是重复收听的普遍性，即用户经常回到他们最喜欢的曲目，这是一个重要的信号，可以定义为个人或个性化的流行度。
本文通过引入一种将个性化流行度信息纳入顺序推荐的新方法来解决这些挑战。通过将用户项目流行度分数与模型生成的分数相结合，我们的方法有效地平衡了对新音乐的探索和对用户偏好的满足。实验结果表明，个性化最受欢迎推荐器（一种仅基于用户特定流行度的方法）优于现有的最先进模型。此外，通过个性化流行度意识增强基于 Transformer 的模型可获得出色的性能，提升幅度从 25.2% 到 69.8%。本文的代码可在 https://github.com/sisinflab/personalized-popularity-awareness 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04329</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的传播推荐模型有多公平？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04339</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04339v1 公告类型：新
摘要：最近，基于扩散的推荐系统已被证明优于传统的生成推荐方法，例如变分自动编码器和生成对抗网络。然而，机器学习文献提出了一些担忧，即扩散模型在学习数据样本分布的同时，可能会无意中携带信息偏差并导致不公平的结果。鉴于这一方面，并​​考虑到公平性在过去几十年中对推荐的重要性，我们对 DiffRec 进行了文献中首次公平性调查之一，DiffRec 是基于扩散的推荐的先驱方法。首先，我们提出了一个实验设置，涉及 DiffRec（及其变体 L-DiffRec）以及九种最先进的推荐模型、两个来自公平意识文献的流行推荐数据集以及六个考虑准确性和消费者/提供商公平性的指标。然后，我们进行双重分析，一个是分别评估模型在准确率和推荐公平性方面的表现，另一个是确定这些指标是否以及在多大程度上可以实现性能权衡。这两项研究的实验结果证实了最初的不公平警告，但为如何在未来的研究方向上解决这些问题铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04339</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解推荐系统的公平性：医疗保健视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03893</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03893v2 公告类型：交叉 
摘要：人工智能驱动的决策系统中的公平性已成为一个关键问题，尤其是当这些系统直接影响人类生活时。本文探讨了公众对医疗保健建议公平性的理解。我们进行了一项调查，参与者从四个公平指标（人口均等性、平等准确度、均等几率和阳性预测值）中选择了不同的医疗保健场景，以评估他们对这些概念的理解。我们的研究结果表明，公平是一个复杂且经常被误解的概念，公众对推荐系统中公平性指标的理解程度普遍较低。这项研究强调需要加强对算法公平性的信息和教育，以支持在使用这些系统时做出明智的决策。此外，结果表明，一刀切的公平方法可能不够，指出了情境敏感设计在开发公平的人工智能系统中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03893</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型完善维基数据分类法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04056v1 公告类型：交叉 
摘要：由于其协作性质，Wikidata 拥有复杂的分类法，并且经常出现一些问题，例如实例和类之间的歧义、某些分类路径的不准确性、存在循环以及跨类的高冗余度。手动清理此分类法非常耗时，而且容易出错或做出主观决定。我们提出了 WiKC，这是 Wikidata 分类法的新版本，它使用大型语言模型 (LLM) 和图形挖掘技术的组合自动清理。在开源 LLM 上借助零样本提示执行分类法上的操作，例如切割链接或合并类。从内在和外在的角度评估了改进的分类法的质量，后者的实体类型任务显示了 WiKC 的实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04056</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WarpAdam：一种基于元学习方法的新型 Adam 优化器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04244</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04244v1 公告类型：交叉 
摘要：优化算法的最佳选择对于训练深度学习模型至关重要。Adam 优化器因其效率和广泛适用性而备受关注。然而，为了增强优化器在不同数据集中的适应性，我们提出了一种创新的优化策略，将元学习中的“扭曲梯度下降”概念整合到 Adam 优化器中。在传统的 Adam 优化器中，梯度用于计算梯度均值和方差的估计值，随后更新模型参数。我们的方法引入了一个可学习的失真矩阵，表示为 P，用于线性变换梯度。这种转换在每次迭代过程中都会稍微调整梯度，使优化器能够更好地适应不同的数据集特征。通过学习合适的失真矩阵 P，我们的方法旨在自适应地调整不同数据分布之间的梯度信息，从而提高优化性能。我们的研究通过理论见解和实证评估展示了这种新方法的潜力。在不同任务和数据集上的实验结果验证了我们的优化器在适应性方面的优势，该优化器集成了“扭曲梯度下降”概念。此外，我们探索了训练适应矩阵 P 的有效策略，并确定了该方法可以产生最佳结果的场景。总之，本研究引入了一种创新方法，将元学习中的“扭曲梯度下降”概念与 Adam 优化器相结合。通过在优化器中引入可学习的扭曲矩阵 P，我们旨在增强模型在不同数据分布中的泛化能力，从而为深度学习优化领域开辟新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04244</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究领域知识组织体系调查：资源与挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04432</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04432v1 公告类型：交叉 
摘要：知识组织系统 (KOS)，例如术语表、同义词库、分类法和本体，在分类、管理和检索信息方面发挥着重要作用。在学术领域，KOS 通常用于表示研究领域及其关系，主要用于对研究文章、学术课程、专利、书籍、科学场所、领域专家、补助金、软件、实验材料和其他一些相关产品和代理进行分类。这些研究领域的结构化表示被许多学术领域广泛接受，已被证明可有效地使基于 AI 的系统能够 i) 增强相关文档的可检索性，ii) 使高级分析解决方案能够量化学术研究的影响，以及 iii) 分析和预测研究动态。本文旨在对当前学术学科的 KOS 进行全面调查。我们根据五个主要维度分析和比较了 45 个 KOS：范围、结构、管理、使用和与其他 KOS 的链接。我们的结果揭示了范围、规模、质量和使用方面的非常多样化的情况，强调需要更集成的解决方案来表示跨学术领域的研究知识。最后，我们讨论了主要挑战和最有希望的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04432</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hi-Gen：大规模个性化电子商务搜索的生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15675</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15675v2 公告类型：替换 
摘要：利用生成检索 (GR) 技术来增强搜索系统是一种新兴的方法，近年来已显示出良好的效果。在 GR 中，文本到文本模型将字符串查询直接映射到相关文档标识符 (docID)，从而大大简化了检索过程。然而，当将大多数 GR 模型应用于大规模电子商务的个性化商品搜索时，我们必须面对编码和解码中的两个关键问题。(1) 现有的 docID 生成方法忽略了效率信息的编码，这在电子商务中至关重要。(2) 位置信息在解码 docID 时很重要，而先前的研究没有充分区分位置信息的重要性或充分利用这些位置之间的内在相互关系。为了克服这些问题，我们为大规模个性化电子商务搜索系统引入了一种高效的分层编码-解码生成检索方法 (Hi-Gen)。具体来说，我们首先设计一个表示学习模型，使用度量学习来学习项目的判别特征表示，以捕获语义相关性和效率信息。然后，我们提出了一种类别引导的层次聚类方案，充分利用项目的语义和效率信息来促进 docID 生成。最后，我们设计了一个位置感知损失来区分位置的重要性并挖掘同一位置上不同标记之间的内在相互关系。此损失提高了解码阶段使用的语言模型的性能。此外，我们提出了两种 Hi-Gen 变体（Hi-Gen-I2I 和 Hi-Gen-Cluster）以支持在线服务过程中的在线实时大规模召回。Hi-Gen 在公共和行业数据集上的 Recall@1 比 SOTA 分别提高了 3.30% 和 4.62%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15675</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高效顺序推荐的行为相关线性循环单元</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.12580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.12580v2 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐系统旨在通过使用 RNN 和注意等各种运算符进行用户行为建模来预测用户的下一次交互。然而，现有的模型通常无法同时实现顺序推荐的三大黄金原则，即训练效率、低成本推理和强大的性能。为此，我们提出了一种基于行为相关线性循环单元的高效顺序推荐模型 RecBLR，以实现这三个原则的不可能三角。通过将门控机制和行为相关设计纳入线性循环单元，我们的模型显著提高了用户行为建模和推荐性能。此外，我们通过设计具有定制 CUDA 内核的硬件感知扫描加速算法，为我们的模型解锁了可并行化的训练和推理效率。在具有不同长度的用户行为序列的真实数据集上进行的大量实验证明了 RecBLR 在同时实现所有三个黄金原则（强推荐性能、训练效率和低成本推理）方面的卓越有效性，同时对具有长用户交互历史的数据集表现出出色的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.12580</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合语义搜索：揭示关键词之外的用户意图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09236</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09236v3 公告类型：替换 
摘要：本文讨论了传统基于关键字的搜索在理解用户意图方面的局限性，并介绍了一种新颖的混合搜索方法，该方法利用了非语义搜索引擎、大型语言模型 (LLM) 和嵌入模型的优势。所提出的系统集成了关键字匹配、语义向量嵌入和 LLM 生成的结构化查询，以提供高度相关且上下文适当的搜索结果。通过结合这些互补的方法，混合方法可以有效地捕获显式和隐式的用户意图。本文进一步探讨了优化查询执行以加快响应时间的技术，并证明了这种混合搜索模型在产生全面和准确的搜索结果方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09236</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>列标题的零样本主题分类：利用 LLM 丰富元数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00884v3 公告类型：replace-cross 
摘要：传统的数据集检索系统依赖于元数据进行索引，而不是依赖于底层数据值。然而，高质量的元数据创建和丰富通常需要手动注释，这是一个劳动密集型且难以自动化的过程。在本研究中，我们提出了一种使用由三个大型语言模型 (LLM) 生成的主题注释来支持元数据丰富的方法：ChatGPT-3.5、GoogleBard 和 GoogleGemini。我们的分析侧重于根据来自欧洲社会科学数据档案联盟 (CESSDA) 的领域特定主题对列标题进行分类，这是一个链接数据控制词汇表。我们的方法在零样本设置下运行，将受控主题词汇表直接集成在输入提示中。这种集成是一种大上下文窗口方法，旨在改善主题分类任务的结果。
我们从内部一致性、机器间对齐和与人工分类的一致性方面评估了 LLM 的性能。此外，我们还研究了上下文信息（即数据集描述）对分类结果的影响。我们的研究结果表明，ChatGPT 和 GoogleGemini 在内部一致性以及 LLM-人机一致性方面均优于 GoogleBard。有趣的是，我们发现上下文信息对 LLM 性能没有显著影响。
这项研究提出了一种新颖的方法，利用 LLM 使用受控词汇表对列标题进行主题分类，展示了 LLM 和大型上下文窗口在语义网领域的实际应用。这种方法有可能促进元数据的自动丰富，从而增强数据集检索以及 Web 上研究数据的可查找性、可访问性、互操作性和可重用性 (FAIR)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00884</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MedPromptExtract（医疗数据提取工具）：使用 NLP 和提示工程进行匿名化和高保真自动数据提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02664</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02664v3 公告类型：replace-cross 
摘要：简介：从出院总结 (DS) 等来源提取数据的劳动密集型性质对医疗记录的数字化构成了重大障碍，特别是对于中低收入国家 (LMIC)。在本文中，我们提出了一种完全自动化的方法 MedPromptExtract，以有效地从 DS 中提取数据，同时保持机密性。方法：数据来源是 Kokilaben Dhirubhai Ambani 医院 (KDAH) 的急性肾损伤 (AKI) 患者的出院总结 (DS)。使用预先存在的工具 EIGEN 对 DS 进行匿名化，该工具利用半监督学习技术进行高保真信息提取，使用自然语言处理 (NLP) 从常规字段中提取数据。我们使用 Prompt Engineering 和大型语言模型 (LLM) 从描述患者住院情况的自由流动文本中提取自定义临床信息。提取了与 AKI 发生相关的 12 个特征。根据临床医生的注释验证了 LLM 响应。结果：MedPromptExtracttool 首先将 DS 置于匿名化管道中，每份摘要需要三秒钟。临床医生验证了匿名化是否成功，然后 NLP 管道以每份摘要 0.2 秒的速度从匿名化的 pdf 中提取结构化文本，准确率为 100%。最后，使用 Gemini Pro 通过 LLM 管道分析 DS 的十二个特征。通过将模型响应与临床医生的注释进行比较来计算准确度指标，其中七个特征的 AUC 高于 0.9，表明提取过程的保真度很高。结论：MedPromptExtract 是一种自动适应性工具，可通过动态用户界面从医疗记录中高效提取数据。关键词：数字化医疗记录、自动匿名化、信息检索、大型语言模型、快速工程]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02664</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 RAG 的上下文响应预测系统问答系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03708</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03708v2 公告类型：replace-cross 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在各种自然语言处理 (NLP) 任务中表现出多功能性，包括其作为有效问答系统的潜力。然而，为了在行业环境中响应特定客户查询提供准确和相关的信息，LLM 需要访问全面的知识库以避免幻觉。检索增强生成 (RAG) 成为解决这一挑战的一种有前途的技术。然而，使用 RAG 为实际应用开发准确的问答框架面临几个挑战：1) 数据可用性问题，2) 评估生成内容的质量，3) 人工评估的成本高昂。在本文中，我们介绍了一个端到端框架，该框架将具有 RAG 功能的 LLM 用于行业用例。给定客户查询，所提出的系统会检索相关知识文档，并利用这些文档以及之前的聊天记录，为一家大型零售公司的联络中心的客户服务代理生成响应建议。通过全面的自动和人工评估，我们表明该解决方案在准确性和相关性方面优于当前基于 BERT 的算法。我们的研究结果表明，基于 RAG 的 LLM 可以减轻人工客户服务代表的工作量，从而为他们提供出色的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03708</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>