<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>叉车：可扩展的神经升降机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16041v1 公告类型：交叉
摘要：跨不同指令集架构 (ISA) 迁移遗留软件的需求不断增长，推动了汇编到汇编翻译器的开发，以在各自的汇编语言之间进行映射。然而，这些工具的开发需要大量的工程工作。最先进的方法使用提升，这是一种将源汇编代码转换为独立于体系结构的中间表示 (IR)（例如 LLVM IR）的技术，并使用预先存在的编译器将 IR 重新编译为目标 ISA。然而，这些提升器采用的手写规则对用于生成代码的特定编译器和优化级别很敏感，并且需要大量的工程工作来支持每个新的 ISA。我们提出了 Forklift，这是第一个学习如何使用令牌级编码器-解码器 Transformer 将程序集转换为 LLVM IR 的神经升降机。我们展示了如何通过微调汇编编码器和冻结 IR 解码器来逐步添加对新 ISA 的支持，从而提高整体精度和效率。我们收集了数百万个跨编译器和优化级别的并行 LLVM IR、x86、ARM 和 RISC-V 程序，以训练 Forklift 并设置基于输入/输出的精度工具。我们在两个具有挑战性的基准套件上评估 Forklift，翻译的 x86 程序比最先进的手写 lifter 多 2.5 倍，比 GPT-4 多 4.4 倍，并且支持从新 ISA 进行翻译。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16041</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的人工智能如何影响人类表现：对显着图的行为后果的系统回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16042v1 公告类型：交叉
摘要：显着图可以解释深度神经网络如何对图像进行分类。但它们真的对人类有用吗？目前对 68 项用户研究的系统回顾发现，虽然显着图可以提高人类表现，但零效应甚至成本却相当常见。为了研究调节这些影响的因素，根据与人类任务、人工智能性能、XAI 方法、待分类图像、人类参与者和比较条件相关的几个因素来组织实证结果。在以图像为中心的任务中，好处不如以人工智能为中心的任务常见，但效果取决于特定的认知要求。此外，好处通常仅限于在以人工智能为中心的任务中错误的人工智能预测，但在以图像为中心的任务中纠正错误。令人惊讶的是，XAI 相关因素的影响却很小。图像和人类相关因素的证据有限，并且效果高度依赖于比较条件。这些发现可能支持未来用户研究的设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16042</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习击败 ByteRL：集换式卡牌游戏代理的可利用性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16689</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16689v1 公告类型：新
摘要：虽然扑克作为一个游戏家族在过去几十年中得到了广泛的研究，但集换式纸牌游戏却受到相对较少的关注。直到最近，我们才在最受欢迎的集换式卡牌游戏之一的《炉石传说》中看到了可以与职业人类玩家竞争的特工。尽管人工智能必须能够处理这两种类型的不完美信息，但集换式纸牌游戏提出了另一组独特的挑战。与许多扑克变体不同，智能体必须处理如此巨大的状态空间，以至于即使枚举与智能体信念一致的所有状态也是棘手的，这使得当前的搜索方法无法使用并要求智能体选择其他技术。在本文中，我们研究了此类技术在此类游戏中的优势。也就是说，我们展示了《代码传奇》、《魔法》和《炉石传说》中最先进代理 ByteRL 的初步分析结果。尽管 ByteRL 击败了一位来自中国的《炉石传说》前 10 名玩家，但我们表明它在《编程与魔法传奇》中的表现具有高度的可利用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16689</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为杜宾斯旅行推销员的邻里问题提炼特权信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16721</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16721v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种新颖的杜宾斯旅行商问题（DTSP）与邻域（DTSPN）学习方法，以快速生成经过给定任务点邻域的非完整车辆的游览。该方法涉及两个学习阶段：首先，无模型强化学习方法利用特权信息从 LinKernighan 启发式 (LKH) 算法生成的专家轨迹中提取知识。随后，监督学习阶段训练适应网络以独立于特权信息来解决问题。在第一个学习阶段之前，还设计了使用演示数据的参数初始化技术来提高训练效率。所提出的学习方法产生的解决方案比 LKH 快约 50 倍，并且大大优于其他模仿学习和具有演示方案的 RL，其中大多数无法感知所有任务点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16721</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于用于视频生成、理解和流媒体的生成式人工智能和法学硕士的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16038v1 公告类型：交叉
摘要：本文深入探讨了当前最热门的人工智能技术，即生成人工智能（Generative AI）和大语言模型（LLM）如何重塑视频技术领域，包括视频生成、理解和流媒体。它强调了这些技术在制作高度逼真的视频方面的创新应用，这是弥合现实世界动态与数字创作之间差距的重大飞跃。该研究还深入研究了法学硕士在视频理解方面的先进能力，证明了他们从视觉内容中提取有意义的信息的有效性，从而增强了我们与视频的互动。在视频流领域，本文讨论了法学硕士如何为更高效和以用户为中心的流媒体体验做出贡献，并根据个人观众的喜好调整内容交付。这篇全面的综述探讨了当前的成就、持续的挑战以及将生成式人工智能和法学硕士应用于视频相关任务的未来可能性，强调了这些技术在推进与多媒体、网络和人工智能社区相关的视频技术领域所具有的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16038</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用查询增强进行无标签、以主题为中心的摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16411</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16411v1 公告类型：新
摘要：在当今数据和信息丰富的世界中，摘要技术对于利用大量文本提取关键信息并提高决策和效率至关重要。特别是，以主题为中心的摘要非常重要，因为它能够根据扩展文本的特定方面定制内容。然而，这通常需要大量的标记数据集和相当大的计算能力。本研究引入了一种新颖的方法，即增强查询摘要（AQS），利用查询增强和层次聚类，无需大量标记数据集即可进行以主题为中心的摘要。这种方法有助于将机器学习模型转移到总结任务中，从而避免了特定主题训练的需要。通过实际测试，我们的方法展示了生成相关且准确的摘要的能力，展示了其在数据丰富的环境中作为经济高效的解决方案的潜力。这项创新为主题摘要技术领域更广泛的应用和可访问性铺平了道路，为个性化内容提取提供了可扩展、高效的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16411</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SIDE：将 xAI 中的理想化与欺骗性解释区分开来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16534v1 公告类型：新
摘要：可解释的人工智能 (xAI) 方法对于建立使用黑盒模型的信任非常重要。然而，最近对当前 xAI 方法的批评越来越多，他们认为它们存在分歧、必然是错误的并且可以被操纵，这已经开始破坏黑盒模型的部署。Rudin (2019) 甚至说，我们应该在高风险情况下完全停止使用黑盒模型，因为 xAI 解释“一定是错的”。然而，严格忠于事实在历史上并不是科学的必要条件。理想化——对科学理论和模型的故意扭曲——在自然科学中很常见，被视为一种成功的科学工具。因此，问题不在于谎言本身。在本文中，我概述了 xAI 研究进行理想化评估的必要性。借鉴自然科学和科学哲学中理想化的使用，我介绍了一个新框架，用于评估 xAI 方法是否涉及成功的理想化或欺骗性解释 (SIDE)。SIDE 评估 xAI 方法的局限性及其引入的扭曲是否可以成为成功理想化的一部分，或者确实是批评者所说的欺骗性扭曲。我讨论了现有研究在理想化评估中可以发挥的作用以及需要创新的地方。通过定性分析，我们发现领先的特征重要性方法和反事实解释容易导致理想化失败，并提出了改善理想化失败的补救措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16534</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多智能体轨迹预测的神经交互能量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16579</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16579v1 公告类型：新
摘要：保持时间稳定性对于多智能体轨迹预测至关重要。维持这种稳定性的正则化不足通常会导致运动状态波动，从而导致预测不一致和误差放大。在这项研究中，我们引入了一个称为通过神经交互能量进行多智能体轨迹预测（MATE）的框架。该框架通过采用神经交互能量来评估智能体的交互运动，捕获交互的动态并说明它们对智能体未来轨迹的影响。为了增强时间稳定性，我们引入了两个约束：智能体间交互约束和智能体内运动约束。这些约束共同作用，确保系统和代理级别的时间稳定性，有效减轻多代理系统固有的预测波动。对四个不同数据集与先前方法的比较评估突显了我们模型的卓越预测准确性和泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16579</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用结构和文本嵌入完成知识图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16206</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16206v1 公告类型：新
摘要：知识图（KG）广泛应用于人工智能应用，例如问答和推荐系统。然而，KG 经常被发现是不完整的。虽然许多现有文献都侧重于预测给定不完整知识图谱三元组的缺失节点，但仍然有机会通过探索现有节点之间的关系来完成知识图谱，这一任务称为关系预测。在本研究中，我们提出了一种关系预测模型，该模型利用知识图谱中的文本和结构信息。我们的方法将基于行走的嵌入与语言模型嵌入相结合，以有效地表示节点。我们证明，在广泛使用的数据集上进行评估时，我们的模型在关系预测任务中取得了有竞争力的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16206</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReZero：通过即时和快速重新分析增强基于 MCTS 的算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16364v1 公告类型：新
摘要：基于 MCTS 的算法，例如 MuZero 及其衍生物，在各个决策领域取得了广泛的成功。这些算法采用重新分析过程来提高样本效率，尽管代价是大量的挂钟时间消耗。为了解决这个问题，我们提出了一种名为 ReZero 的通用方法来增强基于 MCTS 的算法。具体来说，我们提出了一种简化数据收集和重新分析的新方案，在保证性能的同时显着降低了搜索成本。此外，为了加速每个搜索过程，我们设想了一种重用轨迹中后续信息的方法。对bandit模型进行的相应分析也为我们的设计提供了辅助的理论依据。在 Atari 环境和棋盘游戏上进行的实验表明，ReZero 显着提高了训练速度，同时保持了高样本效率。该代码作为 LightZero 基准测试的一部分提供，网址为 https://github.com/opendilab/LightZero。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16364</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最优和有界次优任意角度多智能体寻路</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16379</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16379v1 公告类型：新
摘要：多智能体寻路（MAPF）是为一组智能体寻找一组无冲突路径的问题。通常，代理的移动仅限于可能位置的预定义图表并允许它们之间的转换，例如4 邻域网格。我们探索当每个智能体可以在任意一对可能位置之间移动时，只要穿过连接它们的线段不会导致与障碍物发生碰撞，如何解决 MAPF 问题。这称为任意角度寻路。我们提出了第一个最优任意角度多智能体寻路算法。我们的规划器基于连续冲突搜索 (CCBS) 算法和安全间隔路径规划 (TO-AA-SIPP) 的最佳任意角度变体。然而，这些直接组合的扩展性很差，因为任何角度的路径查找都会导致搜索树具有非常大的分支因子。为了缓解这个问题，我们将经典 MAPF 中的两种技术应用于任意角度设置，即不相交分割和多重约束。这些技术不同组合的实验结果表明，与 CCBS 和 TO-AA-SIPP 的普通组合相比，它们能够多解决 30% 以上的问题。此外，我们提出了算法的有界次优变体，该变体使得能够以受控方式用运行时间来换取解决方案成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16379</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SemEval-2024 任务 9：BRAINEASER：一项违背常识的新颖任务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16068v1 公告类型：新
摘要：垂直思维依赖于逻辑和常识推理，而横向思维则要求系统挑战常识联想并通过非常规思维覆盖它们。横向思维已被证明对当前模型具有挑战性，但很少受到关注。最近的一个基准测试，BRAINTEASER，旨在评估当前模型在零样本环境下的横向思维能力。在本文中，我们将原始基准拆分为也支持微调设置，并提出了 SemEval 任务 9：BRAIN-TEASER(S)，这是本次比赛的第一个任务，旨在测试系统的推理和横向思维能力。作为一项热门任务，BRAINTEASER(S) 的两个子任务在比赛期间收到了来自 182 名参与者的 483 份团队提交的作品。本文对竞赛结果进行了细粒度的系统分析，并反思了这对系统横向推理能力意味着什么。我们希望本文中的 BRAINTEASER(S) 子任务和发现能够激发未来通过计算模型进行横向思维和稳健推理的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16068</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用束搜索算法的预测结果玩棋盘游戏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16072v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种具有完美信息的双人确定性游戏的新算法，我们称之为 PROBS（预测光束搜索结果）。与主要依赖蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 进行决策过程的现有方法不同，我们的方法利用了更简单的光束搜索算法。我们在一系列棋盘游戏中评估了我们的算法的性能，在这些游戏中，它始终表现出对基线对手的获胜率增加。这项研究的一个关键结果是，即使光束搜索规模远小于游戏中的平均回合数，PROBS 算法也能有效运行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16072</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用分层时间抽象学习世界模型：概率视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16078</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16078v1 公告类型：新
摘要：能够复制具有 2 型推理能力的人类智能的机器应该能够使用内部世界模型在多个时空抽象和尺度上进行推理。设计形式化来开发这样的内部世界模型，准确反映现实世界动态中固有的因果层次结构，是人工智能和机器学习领域的一项关键研究挑战。本论文确定了状态空间模型 (SSM) 作为内部世界模型的普遍使用的几个局限性，并提出了两种新的概率形式化，即隐藏参数 SSM 和多时间尺度 SSM 来解决这些缺点。这两种形式化中的图形模型结构都有助于使用信念传播进行可扩展的精确概率推理，以及通过时间反向传播进行端到端学习。这种方法允许开发可扩展、自适应的分层世界模型，这些模型能够表示跨多个时间抽象和尺度的非平稳动态。此外，这些概率形式主义整合了世界状态中的不确定性概念，从而提高了系统模拟现实世界随机性并量化其预测信心的能力。论文还讨论了这些形式主义如何与贝叶斯大脑假设和预测处理的相关神经科学文献相一致。我们对各种真实和模拟机器人进行的实验表明，我们的形式主义在进行长期未来预测方面可以匹敌甚至在许多情况下超越当代 Transformer 变体的性能。我们通过反思当前模型的局限性并提出未来研究的方向来结束论文。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16078</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估哥伦比亚加工食品行业的气候转型风险：模糊逻辑和多标准决策方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16055v1 公告类型：新
摘要：气候风险评估变得越来越重要。对于组织而言，识别和评估气候相关风险具有挑战性，因为它们可能来自多个来源。这项研究确定并评估了哥伦比亚加工食品行业的主要气候转型风险。由于转型风险比较模糊，我们的方法使用模糊逻辑，并将其与各种多标准决策方法进行比较，以对组织可能面临的不同气候转型风险进行分类。这种方法使我们能够使用语言表达进行风险分析，并更好地描述风险及其后果。结果显示，对于该组织而言，最重要的风险依次是价格波动和原材料供应、碳密集度较低的生产或消费模式的转变、碳税的增加和技术变革以及相关的发展或实施成本。这些风险显示出关键风险级别，这意味着它们是案例研究中组织最重要的风险。这些结果凸显了满足监管要求所需投资的重要性，这是组织在财务层面的主要驱动力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16055</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>