<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>学习更好地看到看不见的东西：用于增量零样本故障诊断的广泛深度混合抗遗忘框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13845v1 公告类型：新
摘要：零样本故障诊断（ZSFD）能够通过预测人类专家标记的故障属性来识别看不见的故障。我们首先认识到ZSFD应对工业过程中持续变化的需求，即模型能够适应新的故障类别和属性，同时避免忘记之前学到的诊断能力。为了克服现有ZSFD范式无法从工业场景中不断演变的训练数据流中学习的问题，首次提出了增量ZSFD（IZSFD）范式，该范式结合了传统ZSFD和广义ZSFD范式的类别增量和属性增量。为了实现 IZSFD，我们提出了一个广泛深度混合防遗忘框架（BDMAFF），旨在从新的故障类别和属性中学习。为了解决遗忘问题，BDMAFF从特征和属性原型两个角度有效地积累以前获得的知识。通过采用防遗忘训练策略的深度生成模型建立特征记忆，确保历史类别的生成质量得到监督和维护。诊断模型借助生成模型生成的样本来发现看不见的故障。属性原型记忆是通过受广泛学习系统启发的诊断模型建立的。与传统的增量学习算法不同，BDMAFF为诊断模型引入了内存驱动的迭代更新策略，使得模型无需存储所有历史训练样本即可学习新的故障和属性。通过实际液压系统和Tennessee-Eastman基准流程验证了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13845</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种具有图最大解码信息的聚类方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13846</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13846v1 公告类型：新
摘要：基于图模型的聚类方法因其在各个知识领域的广泛适用性而受到越来越多的关注。其与其他相关应用程序无缝集成的适应性赋予基于图模型的聚类分析能够稳健地提取数据集中的“自然关联”或“图结构”，从而促进数据点之间关系的建模。尽管其有效性，当前利用基于图的模型的聚类方法忽略了与节点之间的随机游走访问和数据中嵌入的结构信息相关的不确定性。为了解决这一差距，我们提出了一种新颖的聚类方法，用于在基于图的模型中最大化解码信息，称为 CMDI。 CMDI创新性地将二维结构信息理论融入到聚类过程中，由图结构提取和图顶点划分两个阶段组成。在 CMDI 中，图分区被重新表述为抽象聚类问题，利用最大解码信息来最小化与随机访问顶点相关的不确定性。对三个真实世界数据集的实证评估表明，CMDI 优于经典基线方法，表现出卓越的解码信息比 (DI-R)。此外，CMDI 展示了更高的效率，特别是在考虑先验知识 (PK) 时。这些发现强调了 CMDI 在提高解码信息质量和计算效率方面的有效性，将其定位为基于图的聚类分析中的有价值的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13846</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过高斯混合模型进行域适应的最佳传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13847v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们通过最佳传输探索域适应。我们提出了一种新颖的方法，通过高斯混合模型对数据分布进行建模。这种策略使我们能够通过等效的离散问题来解决连续最优传输。最佳传输解决方案为我们提供了源域和目标域混合组件之间的匹配。通过这种匹配，我们可以在域之间映射数据点，或者将标签从源域组件转移到目标域。我们在故障诊断中试验了 2 个领域适应基准，表明我们的方法具有最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13847</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析香港 COVID-19 疫情期间急诊科住院情况的变化并测试预测模型的可移植性：使用 CNN-LSTM 混合方法量化建筑层面的社会生态风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13842</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13842v1 公告类型：新
摘要：急诊科 (ED) 登机（定义为 ED 等待时间超过 4 小时）与患者预后不良和卫生系统绩效相关。然而，在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情之前，有效的预测模型很少见，在新冠疫情期间更缺乏有效的预测模型。在这里，混合卷积神经网络（CNN）-长短期记忆（LSTM）模型被应用于来自香港医院管理局、卫生署和房屋委员会的公共领域数据。此外，我们还试图利用深度迁移学习方法来确定 COVID-19 大流行对我们复杂的自适应医疗保健系统造成最严重干扰的阶段，从而揭示其组成部分之间稳定的相互关联模式。
  我们的结果表明 1) ED 登机的天数最多出现在第四波和第五波之间； 2) 在第四波和第五波之间观察到了预测 ED 寄宿的最佳模型，该模型基于代表时不变住宅建筑的建筑环境和社会人口统计特征以及 ED 寄宿和病例数的历史时间序列的特征，与在波浪期间，最佳预测仅基于时间序列特征； 3）当从第四波和第五波之间建立的模型通过深度迁移学习应用于其他波的数据时，迁移模型增强了本地模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13842</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于甲状腺癌诊断的机器学习和视觉变压器：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13843v1 公告类型：新
摘要：人们对开发智能诊断系统以帮助医学专家处理大量数据来治疗疑难杂症的兴趣日益浓厚。特别是，随着机器学习 (ML) 和大数据分析的使用，识别甲状腺癌 (TC) 的挑战已经取得了进展，结合变压器来评估 TC 预后并确定个体的恶性肿瘤风险。这篇综述文章总结了基于人工智能的方法的各种研究，特别是那些使用变压器来诊断 TC 的方法。它为这些方法引入了一个基于人工智能 (AI) 算法、框架目标和所使用的计算环境的新分类系统。此外，它还根据可用的 TC 数据集的特征进行审查和对比。该论文强调了人工智能仪器通过监督、无监督或混合方法帮助 TC 诊断和治疗的重要性，特别关注变压器在医疗诊断和疾病管理中的持续重要性。它进一步讨论了该领域所取得的进展和持续存在的障碍。最后，它探讨了该研究领域的未来方向和重点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13843</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脑机接口轻量级矢量符号架构的预定知识获取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13844</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13844v1 公告类型：新
摘要：脑机接口（BCI）通常被设计为轻量级且实时响应，以便为用户提供及时的反馈。经典的特征工程计算效率高，但精度低，而最近的神经网络（DNN）提高了精度，但计算成本高且延迟高。作为一种有前途的替代方案，基于矢量符号架构（VSA）的低维计算（LDC）分类器可实现比经典特征工程方法更小的模型尺寸和更高的精度。然而，其准确性仍然落后于现代 DNN，这使得处理复杂的大脑信号具有挑战性。为了提高小模型的准确性，知识蒸馏是一种流行的方法。然而，对于成长中的学生来说，在渐进式学习阶段保持教师和学生模型之间的持续升华可能并不是最好的方法。在这项工作中，我们提出了一种基于课程数据顺序的简单的预定知识蒸馏方法，使学生能够逐渐从教师模型中构建知识，并由 $\alpha$ 调度程序控制。同时，我们采用LDC/VSA作为学生模型，以提高需要低延迟的小型BCI设备的设备上推理效率。实证结果表明，与其他方法相比，我们的方法在准确性和硬件效率之间实现了更好的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13844</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>depyf：为机器学习研究人员打开 PyTorch 编译器的不透明盒子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13839v1 公告类型：新
摘要：PyTorch \texttt{2.x} 引入了一个旨在加速深度学习程序的编译器。然而，对于机器学习研究人员来说，充分发挥 PyTorch 编译器的潜力可能具有挑战性。编译器在 Python 字节码级别运行，使其看起来像一个不透明的盒子。为了解决这个问题，我们引入了 \texttt{depyf}，这是一个旨在揭开 PyTorch 编译器内部工作原理的工具。 \texttt{depyf} 将 PyTorch 生成的字节码反编译回等效的源代码，并在内存中的代码对象与其磁盘上的源代码对应项之间建立连接。此功能使用户能够使用调试器逐行浏览源代码，从而增强他们对底层流程的理解。值得注意的是，\texttt{depyf} 是非侵入式且用户友好的，主要依靠两个方便的上下文管理器来实现其核心功能。该项目是 \href{https://github.com/thuml/depyf}{ 公开可用的}，并被视为 \href{https://pytorch.org/ecosystem/}{PyTorch 生态系统项目}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13839</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集成可穿戴传感器数据和自我报告日记以进行个性化情绪预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13841v1 公告类型：新
摘要：情绪状态作为影响指标，对于整体健康至关重要，因此在发病前准确预测情绪状态至关重要。目前的研究主要集中在使用可穿戴设备和移动设备的数据进行即时短期情绪检测。这些研究通常侧重于客观的感官测量，常常忽略其他形式的自我报告信息，例如日记和笔记。在本文中，我们提出了一种用于情感状态预测的多模态深度学习模型。该模型将 Transformer 编码器与预训练的语言模型相结合，有助于客观指标和自我报告日记的综合分析。为了验证我们的模型，我们进行了一项纵向研究，招募大学生并对他们进行一年多的监测，以收集广泛的数据集，包括生理、环境、睡眠、代谢和身体活动参数，以及参与者提供的开放式文本日记。我们的结果表明，所提出的模型对积极情绪的预测准确度为 82.50%，对消极情绪的预测准确度为 82.76%，提前整整一周。我们模型的有效性因其可解释性而进一步提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13841</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构图上的小样本学习：挑战、进展和前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13834v1 公告类型：新
摘要：异构图上的小样本学习（FLHG）越来越受到学术界和工业界的关注，因为现有的异构图研究往往存在标签稀疏的问题。 FLHG 旨在解决注释数据有限时的性能下降问题，最近有大量研究提出了各种方法和应用。在本文中，我们对现有 FLHG 方法进行了全面回顾，涵盖挑战、研究进展和未来前景。具体来说，我们首先形式化 FLHG 并将其方法分为三种类型：单异质 FLHG、双异质 FLHG 和多异质 FLHG。然后，我们分析每个类别的研究进展，重点介绍最新和代表性的发展。最后，我们确定并讨论了 FLHG 未来研究的有前景的方向。据我们所知，本文是对 FLHG 的首次系统、全面的综述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13834</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SMART：自动缩小语言模型的规模并保证准确性，从而降低处理费用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13835v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的进步显着提高了自然语言处理（NLP）任务的性能。然而，高性能法学硕士的部署会产生大量成本，这主要是由于旨在增强模型性能的参数数量增加。这使得最终用户使用最先进的法学硕士变得更加昂贵。 OpenAI 和 Anthropic 等人工智能服务提供商通常提供多个版本的法学硕士，价格和性能各不相同。然而，最终用户在为他们的任务选择合适的法学硕士以平衡结果质量和成本方面仍然面临挑战。
  我们引入了 SMART（自适应扩展模型以降低代币费用），这是一种新颖的 LLM 框架，旨在最大限度地降低 NLP 任务的推理成本，同时确保足够的结果质量。它使用户能够根据输出与最强大的法学硕士的输出的等效性来指定准确性约束。然后，SMART 生成的结果仅在概率低于用户定义的阈值时偏离该 LLM 的输出。 SMART 采用分析阶段来评估多个法学硕士的性能，以确定那些满足用户定义的准确性水平的法学硕士。 SMART 优化了分析开销与分析带来的预期成本节省之间的权衡。此外，我们的方法通过战略性地利用法学硕士的组合，显着降低了推理成本。我们对三个真实世界数据集的实验表明，基于 OpenAI 模型，SMART 实现了显着的成本节省，与 GPT-4 相比高达 25.6 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13835</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于混沌高保真预测的基于树的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13836v1 公告类型：新
摘要：混沌系统时间演化的无模型预测至关重要但具有挑战性。现有的解决方案需要进行超参数调整，这极大地阻碍了其更广泛的采用。在这项工作中，我们引入了一种不需要超参数调整的基于树的方法：TreeDOX。它使用时间延迟过度嵌入作为显式短期记忆和额外树回归器来执行特征缩减和预测。我们使用 Henon 图、Lorenz 和 Kuramoto-Sivashinsky 系统以及现实世界的南方涛动指数展示了 TreeDOX 的最先进性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13836</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电路变压器：通过预测下一个门进行端到端电路设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13838v1 公告类型：新
摘要：语言是人类通过顺序符号表达的一种重要能力，大型语言模型（LLM）的最新进展已经在计算上得到了掌握。通过使用庞大的神经模型反复预测下一个单词，法学硕士在理解和推理方面表现出了前所未有的能力。电路作为电子设计的“语言”，通过逻辑门的级联连接来指定电子器件的功能。那么，电路是否也可以通过足够大的“电路模型”来掌握，通过简单地预测下一个逻辑门来征服电子设计任务呢？在这项工作中，我们迈出了探索这种可能性的第一步。两个主要障碍阻碍了法学硕士在电路中的直接应用：其复杂的、非顺序的结构，以及由于严格的约束（例如等价性）而不能容忍幻觉。对于第一个障碍，我们将电路编码为无记忆、深度优先的遍历轨迹，这使得基于 Transformer 的神经模型能够更好地利用其结构信息，并将轨迹上的下一个门预测为电路模型。对于第二个障碍，我们引入了保留等价的解码过程，确保生成轨迹中的每个标记都遵守指定的等价约束。此外，电路模型也可以被视为解决面向优化的电路设计任务的随机策略。通过实验，我们训练了一个基于 Transformer 的 88M 参数模型，名为“Circuit Transformer”，它在端到端逻辑综合方面表现出了令人印象深刻的性能。通过蒙特卡罗树搜索，Circuit Transformer 显着改进了 resyn2，同时保留了严格的等效性，展示了生成式 AI 在克服电子设计挑战方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13838</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于人体心磁信号的身份信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13820v1 公告类型：新
摘要：我们开发了一种基于使用光泵磁力计（OPM）捕获的心磁图（MCG）信号的个人识别系统。我们的系统利用模式识别来分析在身体不同位置获得的信号，通过使用 2*2 窗口扫描 MCG 信号组成的矩阵。为了利用 MCG 信号的空间信息，我们将相邻小区域的信号转换为数据集的四个通道。我们进一步使用小波变换将数据转换为时频矩阵，并采用卷积神经网络（CNN）进行分类。结果，我们的系统识别个人的准确率达到了97.04%。这一发现表明 MCG 信号具有在个人识别系统中使用的潜力，为个性化医疗保健管理提供了宝贵的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13820</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于投篮风格和进攻角色的篮球进攻阵容分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13821v1 公告类型：新
摘要： 在篮球比赛中，由于每场比赛有大量的进攻回合，得分效率非常重要。提高得分效率需要不同风格的球员之间的有效协作。在之前的研究中，对篮球阵容进行了分析，但他们的打法兼容性并没有得到定量检验。本研究的目的是更具体地分析打法兼容性对得分效率的影响，仅关注进攻。本研究采用两种方法来捕获球员在进攻中的比赛风格：使用跟踪数据的投篮风格聚类，以及基于注释的比赛类型和高级统计数据的进攻角色聚类。对于前者，利用了可解释的手工拍摄特征和拍摄风格分布之间的 Wasserstein 距离。对于后者，软聚类首次应用于游戏类型数据。随后，基于从这两个聚类得出的阵容信息，对预测代表得分效率的统计数据的机器学习模型贝叶斯模型进行了训练和解释。这些方法提供了关于五名玩家的哪些组合往往有效以及两名玩家的哪些组合往往会产生良好效果的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13821</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种通过意大利学生的高中背景预测大学入学选择的机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13819v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了意大利高中生数学和意大利语水平对其大学入学选择的影响，特别关注 STEM（科学、技术、工程和数学）课程。我们区分高中科学背景和人文背景的学生，为他们的入学偏好提供宝贵的见解。此外，我们还调查了对先前类似的教育选择和成就的潜在性别差异。该研究采用梯度提升方法，该方法以其高预测性能和捕获数据中非线性关系的能力而闻名，并根据与学生的社会人口特征及其先前教育成就相关的变量进行调整。我们的分析显示，根据以前的高中成绩，入学选择存在显着差异。研究结果揭示了学术能力、性别和高中背景在影响学生大学教育选择方面复杂的相互作用，并对教育政策和未来的研究工作产生影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13819</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>