<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过尺度梯度下降保证非凸低秩张量估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01696</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01696v1 公告类型：新
摘要：张量为多维数据的内在结构提供了忠实有效的表示，在越来越多的信号处理和机器学习问题中发挥着至关重要的作用。然而，张量数据通常伴随着任意信号损坏，包括缺失条目和稀疏噪声。一个根本的挑战是以统计和计算高效的方式从损坏的张量数据中可靠地提取有意义的信息。本文开发了一种缩放梯度下降 (ScaledGD) 算法，在张量-张量积 (t-product) 和张量奇异值分解 (t-SVD) 框架下直接估计具有定制谱初始化的张量因子。理论上，对于两个典型问题（张量稳健主成分分析和张量补全），只要损坏程度不太大且样本量足够大，ScaledGD 就能以与地面实况低秩张量的条件数无关的恒定速率实现线性收敛，同时保持梯度下降的低迭代成本。据我们所知，ScaledGD 是第一个可证明具有此类属性的算法，可用于使用 t-SVD 分解进行低秩张量估计。最后，提供了数值示例来证明 ScaledGD 在这两个应用中加速病态低秩张量估计的收敛速度方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01696</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核方法中的统一本机空间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01825v1 公告类型：新
摘要：存在大量正定核的参数模型，它们的使用在统计学、机器学习、数值分析和近似理论等各种学科中无处不在。通常，核参数指示相关过程的某些特征。在这些特征中，平滑度（在 Sobolev 空间、均方可微分性和分形维数的意义上）、紧凑或全局支持和负依赖性（空洞效应）是几个理论和应用学科感兴趣的。本文将大量众所周知的核统一为一个参数类，该类将它们作为特殊情况包含，通过精确参数化或参数渐近线实现。我们还描述了与新核相关的 RKHS 范数等价的 Sobolev 空间。作为副产品，我们推断出与现有核类相关的 Sobolev 空间。我们说明了新类的主要属性，展示了该类如何从紧凑支持切换到全局支持，并提供了核在非平凡区间内达到负值的特殊情况。因此，所提出的核类是包含许多特殊情况的非常丰富的希尔伯特空间的再生核，包括著名的 Mat\&#39;ern 和 Wendland 核，以及具有空洞效应的别名。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01825</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用尖峰混合模型进行信号恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01840</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01840v1 公告类型：新
摘要：我们引入了尖峰混合模型 (SMM) 来解决从许多随机缩放和嘈杂的观测中估计一组信号的问题。随后，我们设计了一种新颖的期望最大化 (EM) 算法来恢复 SMM 的所有参数。数值实验表明，在低信噪比状态下，对于 SMM 相关的数据类型，SMM 在信号恢复性能方面超越了更传统的高斯混合模型 (GMM)。通过将 SMM 及其相应的 EM 恢复算法应用于不同的数据类型，证明了该技术的广泛相关性。第一个案例研究是一个生物医学研究应用，利用成像质谱数据集探索大鼠脑组织切片在微米级的分子含量。第二个案例研究展示了 SMM 在计算机视觉应用中的性能，将高光谱成像数据集分割成底层模式。虽然测量方式有很大差异，但两种案例研究都表明 SMM 可以恢复传统方法（例如 k 均值聚类和 GMM）遗漏的信号。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01840</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>转移 Neyman-Pearson 算法进行异常值检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01525</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01525v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑在目标异常数据很少的异常值检测中迁移学习的问题。虽然迁移学习在传统的平衡分类中得到了广泛的考虑，但在异常值检测和更普遍的不平衡分类设置中的迁移问题却受到较少的关注。我们提出了一种通用元算法，该算法在理论上被证明可以对一系列异常分布的变化提供强有力的保证，同时适合实际实施。然后，我们研究了这种通用元算法的不同实例，例如基于多层神经网络的实例，并通过经验证明它们优于传统平衡分类设置的迁移方法的自然扩展（这是目前唯一可用的解决方案）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01525</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的许多 DPO 都是秘密的：尝试通过相互信息实现统一</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01544</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01544v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的后对齐对于提高其实用性、安全性和与人类意图的一致性至关重要。直接偏好优化 (DPO) 已成为实现这种对齐的最广泛使用的算法之一，因为它能够直接根据人类反馈优化模型。然而，文献中大量的 DPO 变体使得研究人员越来越难以驾驭和完全掌握这些方法之间的联系。本文介绍了一个受互信息启发的统一框架，该框架提出了一种具有灵活先验的新损失函数。通过仔细指定这些先验，我们证明可以从我们的框架中派生出许多现有算法，例如 SimPO、TDPO、SparsePO 等。这种统一提供了一种更清晰、更结构化的方法，使研究人员能够更好地理解不同 DPO 变体之间的关系。我们的目标是简化 DPO 算法的格局，使研究界更容易获得见解并促进 LLM 对齐的进一步发展。最终，我们希望我们的框架可以成为开发更为强大和可解释的对齐技术的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01544</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工程设计的多视图降维贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01552v1 公告类型：交叉 
摘要：贝叶斯优化是一种自适应采样策略，用于构建高斯过程代理来模拟黑盒计算模型，目的是有效地搜索全局最小值。然而，高斯过程对于具有许多设计变量的工程问题的适用性有限。通过识别作为高斯过程输入的潜在变量的低维向量，可以显著提高它们的可扩展性。在本文中，我们引入了一种多视图学习策略，该策略同时考虑输入设计变量和表示目标或约束函数的输出数据，以识别潜在变量的低维空间。采用完全概率的观点，我们使用概率偏最小二乘 (PPLS) 使用由黑盒计算模型的输入和输出组成的训练数据来学习从设计变量到潜在变量的正交映射。概率偏最小二乘和高斯过程模型的潜在变量和后验概率密度是按顺序和迭代方式确定的，每次自适应采样迭代时都会进行重新训练。我们将提出的概率偏最小二乘贝叶斯优化 (PPLS-BO) 策略与其确定性对应策略、偏最小二乘贝叶斯优化 (PLS-BO) 和经典贝叶斯优化进行了比较，结果表明，在收敛到全局最小值方面有显著的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01552</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用扩散模型对可分解密度进行非参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01783</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01783v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，扩散模型以及更普遍的基于分数的深度生成模型在图像和音频生成等各种应用中取得了显著的成功。在本文中，我们将扩散模型视为非参数密度估计的一种隐式方法，并在统计框架内对其进行研究，以分析其令人惊讶的性能。高维统计推断的一个关键挑战是利用数据固有的低维结构来减轻维数灾难。我们假设底层密度通过分解为低维分量而表现出低维结构，这是贝叶斯网络和马尔可夫随机场等例子中常见的属性。在适当的假设下，我们证明了由扩散模型构建的隐式密度估计器适应分解结构并实现相对于总变化距离的极小极大最优速率。在构建估计器时，我们设计了一个稀疏权重共享神经网络架构，其中稀疏性和权重共享是卷积神经网络和循环神经网络等实用架构的关键特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01783</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于从间接观测中稳健恢复信号</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01935</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01935v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑一个不确定的线性逆问题，如下所示。给定观测值 $\omega=Ax_*+\zeta$，其中 $A\in {\bf R}^{m\times p}$ 和 $\zeta\in {\bf R}^{m}$ 是观测噪声，我们想要恢复未知信号 $x_*$，已知该信号属于凸集 ${\cal X}\subset{\bf R}^{n}$。与此类问题的“标准”设置相反，我们假设模型噪声 $\zeta$ 是“损坏的”——包含不确定（确定性密集或奇异）成分。具体来说，我们假设 $\zeta$ 分解为 $\zeta=N\nu_*+\xi$，其中 $\xi$ 是随机噪声，$N\nu_*$ 是“对抗性污染”，已知 $\cal N\subset {\bf R}^n$，使得 $\nu_*\in \cal N$ 和 $N\in {\bf R}^{m\times n}$。我们考虑两种“不确定性设置”，其中 $\cal N$ 要么是凸有界集，要么是稀疏向量集（最多有 $s$ 个非零项）。我们分析了“不确定性免疫”多面体估计（[15, 16] 中引入的一类特殊的非线性估计）的性能，并展示了如何在信号集为椭圆形（本质上是由二次曲面界定的对称凸集）的情况下，通过有效的凸优化程序构建此类“大概不错”的估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01935</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ano-SuPs：通过识别可疑斑块对制成品进行多尺寸异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.11120</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.11120v2 公告类型：替换 
摘要：基于图像的系统因其能够提供丰富的制造状态信息、低实施成本和高采集率而广受欢迎。然而，图像背景的复杂性和各种异常模式对现有的矩阵分解方法提出了新的挑战，这些方法不足以满足建模要求。此外，异常的不确定性可能导致异常污染问题，使得设计的模型和方法极易受到外部干扰。为了应对这些挑战，我们提出了一种通过识别可疑补丁（Ano-SuP）来检测异常的两阶段策略异常检测方法。具体来说，我们建议通过两次重建输入图像来检测具有异常的补丁：第一步是通过删除那些可疑补丁来获得一组正常补丁，第二步是使用这些正常补丁来细化对具有异常的补丁的识别。为了证明其有效性，我们通过模拟实验和案例研究系统地评估了所提出的方法。我们进一步确定了影响模型性能和效率的关键参数和设计步骤。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.11120</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维线性模型的稀疏同步置信区间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.07574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.07574v2 公告类型：replace-cross 
摘要：高维回归系数的统计推断具有挑战性，因为模型选择过程引入的不确定性很难解释。一个关键问题仍未解决；也就是说，是否有可能以及如何将模型的推断嵌入到系数的同时推断中？为此，我们提出了一种同时置信区间的概念，称为稀疏同时置信区间。我们的区间是稀疏的，因为一些区间的上限和下限缩小到零（即 $[0,0]$），这表明相应协变量不重要。这些协变量应该从最终模型中排除。其余区间，要么包含零（例如，$[-1,1]$ 或 $[0,1]$），要么不包含零（例如，$[2,3]$），分别表示合理和显著的协变量。所提出的方法可以与各种选择程序相结合，使其成为比较不确定性的理想选择。对于所提出的方法，我们建立了理想的渐近性质，开发了直观的图形工具进行可视化，并通过模拟和实际数据分析证明了其卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.07574</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逐步领域适应：理论与算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.13852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.13852v2 公告类型：replace-cross 
摘要：无监督域自适应 (UDA) 一次性将模型从标记的源域适应到未标记的目标域。尽管应用广泛，但每当源域和目标域之间的分布偏移很大时，UDA 就会面临巨大挑战。渐进域自适应 (GDA) 通过使用中间域逐渐从源域适应到目标域来缓解这一限制。在这项工作中，我们首先从理论上分析了一种流行的 GDA 算法——渐进式自训练，并与 Kumar 等人 (2020) 相比提供了显着改进的泛化界限。我们的理论分析得出了一个有趣的见解：为了最小化目标域上的泛化误差，中间域的序列应该沿着源域和目标域之间的 Wasserstein 测地线均匀放置。这种见解在中间域缺失或稀缺的情况下特别有用，这在实际应用中经常出现。基于这一洞察，我们提出了 $\textbf{G}$enerative Gradual D$\textbf{O}$main $\textbf{A}$daptation with Optimal $\textbf{T}$ransport (GOAT)，这是一种可以以数据依赖的方式生成中间域的算法框架。更具体地说，我们首先在特征空间中沿两个给定连续域之间的 Wasserstein 测地线生成中间域，然后应用逐步自训练，使源训练的分类器沿着中间域序列适应目标。从经验上讲，我们证明了我们的 GOAT 框架可以在给定的中间域稀缺时提高标准 GDA 的性能，从而显著拓宽 GDA 的实际应用场景。我们的代码可在 https://github.com/uiuctml/GOAT 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.13852</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分布外检测的核 PCA</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.02949v3 公告类型：replace-cross 
摘要：分布外 (OoD) 检测对于深度神经网络 (DNN) 的可靠性至关重要。现有研究表明，直接应用于 DNN 特征的主成分分析 (PCA) 不足以从分布内 (InD) 数据中检测 OoD 数据。PCA 的失败表明，OoD 和 InD 中的网络特征不能通过简单地在线性子空间中进行很好地分离，而是可以通过适当的非线性映射来解决。在这项工作中，我们利用核 PCA (KPCA) 框架进行 OoD 检测，并寻找合适的非线性核，以促进主成分所跨越的子空间中 InD 和 OoD 数据之间的可分离性。此外，还采用了从专用任务特定核中引入的显式特征映射，以便能够使用大规模数据有效地获得新测试样本的 KPCA 重构误差。在多个 OoD 数据集和网络结构上的大量理论和实证结果验证了我们的 KPCA 检测器在效率和功效方面的优越性，具有最先进的检测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02949</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度学习进行预测的在线数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16918</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16918v2 公告类型：replace-cross 
摘要：深度学习方法越来越多地用于解决涉及具有多个单变量时间序列的数据集的预测任务。成功应用这些方法的一个关键因素是足够大的训练样本量，但这并不总是可用的。在这些场景中，可以应用合成数据生成技术来增强数据集。数据增强通常在训练模型之前离线应用。然而，当使用小批量进行训练时，一些批次可能包含不成比例的合成样本，这些样本与原始数据特征不太吻合。这项工作引入了一个在线数据增强框架，该框架在神经网络训练期间生成合成样本。通过为每个批次创建合成样本及其原始样本，我们在整个训练过程中保持真实数据和合成数据之间的平衡表示。这种方法自然地适应了神经网络训练的迭代性质，并且无需存储大型增强数据集。我们使用来自 6 个基准数据集的 3797 个时间序列、三种神经架构和七种合成数据生成技术验证了所提出的框架。实验表明，与离线数据增强或无增强方法相比，在线数据增强可带来更好的预测性能。该框架和实验已公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16918</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ESG评级分歧与企业全要素生产率：推断与预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13895v4 Announce Type: replace-cross 
摘要：本文基于2015年至2022年A股上市公司数据，考察ESG评级分歧（Dis）对中国企业全要素生产率（TFP）的影响。研究发现，Dis降低了TFP，尤其是在国有、非资本密集型、低污染和高科技企业中，绿色创新强化了Dis对TFP的抑制作用，Dis通过增加融资约束和弱化人力资本来降低企业TFP。此外，XGBoost回归表明Dis在预测TFP方面起着重要作用，SHAP表明ESG评级分歧对TFP的抑制作用在Dis值较大的企业中仍然明显。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13895</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视图多数投票学习算法：PAC-贝叶斯界限的直接最小化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.06276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.06276v2 公告类型：replace-cross 
摘要：PAC-Bayesian 框架极大地促进了对统计学习的理解，特别是对于多数投票方法。尽管取得了成功，但它在多视图学习（具有多个互补数据表示的设置）中的应用仍未得到充分探索。在这项工作中，我们将 PAC-Bayesian 理论扩展到多视图学习，引入了基于 R\&#39;enyi 散度的新型泛化界限。这些界限为传统的基于 Kullback-Leibler 散度的对应物提供了一种替代方案，利用了 R\&#39;enyi 散度的灵活性。此外，我们提出了一阶和二阶 oracle PAC-Bayesian 界限，并将 C 界限扩展到多视图设置。为了将理论与实践联系起来，我们设计了与我们的理论结果一致的高效自界优化算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.06276</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>