<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于长期交通预测的混合变压器和时空自监督学习。 （arXiv：2401.16453v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16453</link>
      <description><![CDATA[长期交通预测一直是一项具有挑战性的任务，因为它的
动态时间依赖性和复杂空间依赖性。在本文中，
我们提出了一种结合混合 Transformer 和时空模型
自我监督学习。该模型通过应用增强了其鲁棒性
序列级和图级的自适应数据增强技术
交通数据。它利用 Transformer 来克服以下限制
循环神经网络捕获长期序列，并采用
切比雪夫多项式图卷积捕获复杂的空间依赖性。
此外，考虑时空异质性对交通的影响
速度，我们设计了两个自我监督学习任务来建模时间和
空间异质性，从而提高准确性和泛化能力
模型的能力。实验评估是在两个真实世界中进行的
数据集 PeMS04 和 PeMS08，并对结果进行可视化和分析，
证明了所提出模型的优越性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16453</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OMPGPT：OpenMP 的生成式预训练 Transformer 模型。 （arXiv：2401.16445v1 [cs.SE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16445</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM)，以 ChatGPT 等模型为代表，具有
彻底改变了自然语言处理（NLP）领域。伴随着这个
趋势，基于代码的大型语言模型，例如 StarCoder、WizardCoder 和
CodeLlama 已经出现，并在庞大的代码数据存储库上进行了广泛的培训。
然而，由于其设计固有的特点，这些模型主要关注生成任务
例如代码生成、代码完成和注释生成以及一般信息
支持多种编程语言。虽然代码的通用能力
法学硕士对许多程序员、高性能计算领域都很有用
（HPC）的要求范围更窄，这使得更小、更
特定领域的 LM 是更明智的选择。本文介绍了 OMPGPT，一种新颖的
精心设计的模型，旨在利用语言的内在优势
OpenMP 编译指示生成的模型。此外，我们采用并调整提示
来自 NLP 领域的工程技术来创建 OMP 链，
旨在提高 OMPGPT 有效性的创新战略。我们广泛的
评估表明 OMPGPT 优于现有的大型语言模型
专门从事 OpenMP 任务并保持明显较小的尺寸，使其保持一致
更接近 HPC 环境的典型硬件限制。我们
将我们的贡献视为一座关键的桥梁，连接各方面的优势
具有 HPC 任务特定需求的语言模型。 OMPGPT 的成功
奠定了坚实的基础，表明其潜在的适用性和
适应更广泛的 HPC 任务，从而开辟新的途径
计算效率和有效性领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16445</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能源数字孪生中的人工智能：基于强化学习的绿色城市自适应数字孪生模型。 （arXiv：2401.16449v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16449</link>
      <description><![CDATA[数字孪生 (DT) 对于实现可持续和有效的目标至关重要
智慧城市解决方案。然而，当前的DT建模技术无法支持
这些智慧城市环境的动态性。这是由于缺乏
传统方法中的实时数据捕获导致不准确
建模以及高资源和能源消耗的挑战。为了填补这个
间隙，我们探索时空图并提出强化
基于学习的自适应孪生 (RL-AT) 机制与深度 Q 网络 (DQN)。
通过这样做，我们的研究有助于推进绿色城市并展示
在准确性、同步性、资源优化和
能源效率。因此，我们注意到时空图能够
提供一致的准确性和 55% 高的查询性能
使用图数据库实现。此外，我们的模型还展示了
及时采集数据，开销降低 20%，能耗降低 25%
消耗。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16449</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文形成者：通过潜在条件序列建模进行拼接。 （arXiv：2401.16452v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16452</link>
      <description><![CDATA[离线强化学习 (RL) 算法可以改善决策
通过缝合次优轨迹以获得更优轨迹。这
能力是使 RL 能够学习策略的关键因素
优于行为政策。另一方面，决策转换器（DT）
将决策抽象为序列建模，展示竞争性
然而，最近的研究表明，离线 RL 基准的性能
DT缺乏拼接能力，因此利用DT的拼接能力是
对于进一步提高其性能至关重要。为了赋予缝合
DT 能力，我们将轨迹拼接抽象为专家匹配，
介绍我们的方法 ContextFormer，它集成了上下文
基于信息的模仿学习（IL）和序列建模来缝合
通过模拟有限的表示来获得次优轨迹片段
专家轨迹的数量。为了验证我们的主张，我们进行了实验
从两个角度：1）我们在D4RL基准上进行了大量的实验
在IL的设置下，实验结果证明ContextFormer
可以在多 IL 设置中实现有竞争力的性能。 2）更重要的是，
我们将 ContextFormer 与各种竞争性 DT 变体进行比较
使用相同的训练数据集。实验结果揭晓
ContextFormer 的优越性，因为它优于所有其他变体，展示了
其卓越的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16452</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯数据统计子组公平性的多项式时间审核。 （arXiv：2401.16439v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16439</link>
      <description><![CDATA[我们用统计的概念来研究审计分类器的问题
子群体公平性。卡恩斯等人。 （2018）表明审计问题
组合子群的公平性与不可知学习一样困难。本质上
纠正对亚群体歧视的统计措施的所有工作
假设可以访问预言机来解决这个问题，尽管事实上没有
高效的算法因此而闻名。如果我们假设数据分布是
高斯，或者甚至仅仅是对数凹，那么最近的一系列工作发现
半空间的高效不可知学习算法。不幸的是，
Kearns 等人给出的提升式缩减。需要不可知论学习
在可能不是对数凹的重新加权分布上取得成功的算法，
即使原始数据分布是。在这项工作中，我们给予积极和
高斯分布审计的负面结果：正面
另一方面，我们采用另一种方法来利用这些不可知论的进步
学习从而得到第一个多项式时间逼近方案
（PTAS）用于审核非平凡组合子组公平性：我们展示了如何
审核同质半空间子群的公平性统计概念
特征是高斯的。从消极的一面来看，我们发现
密码学假设，任何多项式时间算法都不能保证任何
即使在高斯特征分布下，对于一般情况也进行了非平凡的审计
半空间子群。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16439</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越驱逐预测：利用当地时空公共记录为行动提供信息。 （arXiv：2401.16440v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16440</link>
      <description><![CDATA[最近人们对在
驱逐风险的基础。驱逐预测方法的成功之处在于
通常使用不同的预测准确性指标进行评估。然而，
这种预测的根本目标是向
可能面临更大风险的家庭，以便他们保持稳定的住房。因此，我们
必须问这样的预测对于目标外展有多大用处
努力-通知行动。在本文中，我们使用
匹配有关财产、驱逐和所有者信息的新颖数据集。我们
执行驱逐预测任务以生成风险评分，然后使用这些评分
风险评分以规划有针对性的外展政策。我们表明风险评分
事实上，这些都是有用的，可以使案例工作者的理论团队能够达到更多目标
与外展服务相比，在相同时间内容易被驱逐的房产
政策要么以社区为基础，要么侧重于近期的建筑
驱逐的历史。我们还讨论了邻里关系的重要性
所有权在风险预测和有针对性的推广中都具有特征。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16440</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FaKnow：用于假新闻检测的统一库。 （arXiv：2401.16441v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16441</link>
      <description><![CDATA[过去几年，大量基于算法的假新闻检测
关于深度学习的问题已经出现。然而，它们通常是在
不同的框架，每个框架都要求不同的使用方法，
从而阻碍再现性。此外，大量的
冗余是此类假新闻检测的代码开发的特征
楷模。为了解决这些问题，我们提出了 FaKnow，一个统一的、
综合假新闻检测算法库。它涵盖了多种
广泛使用的假新闻检测模型，分为基于内容和
基于社会背景的方法。该库涵盖了全部范围
模型训练和评估过程，有效组织数据、模型、
统一框架内的培训程序。此外，它还提供了
一系列辅助功能和工具，包括可视化和
记录。我们的工作有助于假货的标准化和统一
新闻检测研究，同时促进研究人员的努力
在这个领域里。开源代码和文档可以访问：
https://github.com/NPURG/FaKnow 和 https://faknow.readthedocs.io，
分别。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16441</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估深度网络以通过手部交互检测用户对 VR 的熟悉程度。 （arXiv：2401.16443v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16443</link>
      <description><![CDATA[随着 VR 设备在消费领域变得越来越普遍，VR 应用程序
不熟悉 VR 的用户可能会越来越多地使用 VR。检测到
用户对 VR 作为交互媒介的熟悉程度提供了
提供按需培训以适应环境并防止
用户在完成任务时免受 VR 环境的负担。在
这项工作，我们提出了使用深度分类器进行的初步结果
通过用户的手部跟踪自动检测对 VR 的熟悉程度
当他们与数字密码输入面板交互以解锁 VR 门时。我们
使用 VR 门，因为我们设想它是协作的第一个入口点
虚拟空间，例如会议室、办公室或诊所。用户是
不熟悉 VR 的人会用手打开带有密码输入的门
现实世界中的面板。因此，虽然用户可能不熟悉 VR，
他们会熟悉开门的任务。使用试点数据集
由 7 名熟悉 VR 的用户和 7 名不熟悉 VR 的用户组成，我们获得
当 6 个测试用户，3 个熟悉，3 个不熟悉时，最高准确度为 88.03\%，
使用剩余 8 个用户的数据训练的分类器进行评估。
我们的结果表明使用用户运动数据来检测的潜力
熟悉基于密码的安全访问这一简单但重要的任务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16443</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用全分辨率偏振天气雷达数据进行龙卷风检测和预测的基准数据集。 （arXiv：2401.16437v1 [physical.ao-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16437</link>
      <description><![CDATA[天气雷达是预报员用来检测和预警的主要工具
近乎实时的龙卷风。为了协助预报员发出警告
公开，已经开发了几种算法来自动检测龙卷风
气象雷达观测中的特征。最近，机器学习（ML）
直接从大量标记数据中学习的算法
事实证明对于此目的非常有效。由于龙卷风极其
所有可用雷达观测资料中的罕见事件，
机器学习应用训练数据集的选择和设计对于
机器学习算法的性能、鲁棒性和最终接受度。这
研究引入了新的基准数据集 TorNet 来支持 ML 的开发
龙卷风检测和预测中的算法。 TorNet 包含
全分辨率、偏振、II 级 WSR-88D 数据采样自 10 年
报告了风暴事件。用于龙卷风检测的许多 ML 基线是
开发和比较，包括新颖的深度学习 (DL) 架构
能够处理原始雷达图像，无需手动功能
现有 ML 算法所需的提取。尽管没有从中受益
手动特征工程或其他预处理，深度学习模型显示增加
与非深度学习和操作基线相比的检测性能。托尔网
数据集，以及训练的 DL 基线的源代码和模型权重
这项工作是免费提供的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16437</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络是否有效地利用权重空间？ （arXiv：2401.16438v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16438</link>
      <description><![CDATA[深度学习模型，例如 Transformers 和卷积神经网络
（CNN）已经彻底改变了各个领域，但它们的参数密集型
自然因素阻碍了在资源有限的环境中的部署。在本文中，我们
引入一个新颖的概念，利用权重的列空间和行空间
矩阵，可以大幅减少模型参数，而无需
影响性能。利用这个范式，我们实现了
参数高效的深度学习模型。我们的方法适用于两者
瓶颈层和注意力层，有效地将参数减半，同时
仅导致轻微的性能下降。进行了大量的实验
使用 ViT 和 ResNet50 在 ImageNet 数据集上证明了以下方法的有效性
我们的方法，与传统方法相比展示了具有竞争力的性能
楷模。这种方法不仅解决了对参数的迫切需求
高效的深度学习解决方案也为实际应用带来了巨大的希望
实际场景中的部署。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16438</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过在线广告中的自我监督预训练提高转化率预测。 （arXiv：2401.16432v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16432</link>
      <description><![CDATA[预测转化率 (CVR) 是在线业务的核心任务
旨在优化出价以满足广告商绩效的广告系统
要求。即使最近深度神经网络兴起，这些
预测通常由因式分解机 (FM) 做出，特别是在
推理延迟是关键的商业环境。这些模型经过训练
对由以下内容形成的标记表格数据使用逻辑回归框架
与当前任务相关的过去的用户活动。

许多广告客户只关心点击归因的转化。一个主要的
预测给定点击转化的训练模型面临的挑战
数据稀疏 - 点击很少，归因于点击的转化均匀
比较罕见。但是，通过添加不符合条件的转化来减轻稀疏性
训练集的点击会损害模型校准。自从
校准对于实现广告商目标至关重要，但这是不可行的。

在这项工作中，我们使用了众所周知的自监督预训练思想，并且
使用针对所有转化事件进行训练的辅助自动编码器模型
点击归因和非点击归因，作为特征提取器来丰富主 CVR
预测模型。由于主模型不训练非点击归因
转换，这不会影响校准。我们调整基本
我们的在线广告设置的自我监督预训练想法
专为表格数据设计的损失函数，促进持续学习
确保自动编码器的稳定性，并将神经网络纳入
大规模实时广告拍卖，对数万条广告进行排名，
严格的延迟限制，并且不会产生重大的工程成本。我们
在离线、训练期间和在线 A/B 测试中都显示出改进。
继 A/B 测试取得成功后，我们的解决方案现已全面部署到
雅虎原生广告系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16432</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经模式关联器进行篮内推荐。 （arXiv：2401.16433v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16433</link>
      <description><![CDATA[篮内推荐（WBR）是指推荐商品的任务
直到在购物过程中完成非空购物篮。
虽然该领域的最新创新表现出了卓越的性能
对基准数据集的改进，他们经常忽视用户的复杂性
实践中的行为，例如1）多种购物意图并存，
2) 此类意图的多粒度，以及 3) 交错行为
（转换意图）在购物过程中。本文介绍了神经
模式关联器 (NPA)，一种深度项目关联挖掘模型，明确
对上述因素进行建模。具体来说，受到向量的启发
量化时，NPA 模型学习编码常见的用户意图（或
项目组合模式）作为量化表示（又名密码本），
允许通过以下方式识别用户的购物意图
推理阶段注意力驱动的查找。这产生了连贯且
自我解释的建议。我们评估了拟议的 NPA 模型
多个广泛的数据集，涵盖杂货电子商务领域
（购物篮完成）和音乐（播放列表扩展），我们的
定量评估表明 NPA 模型显着优于
广泛的现有 WBR 解决方案，反映了明确的好处
建模复杂的用户意图。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16433</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新型的基于ANROA的并网多功能太阳能转换系统控制方法。 （arXiv：2401.16434v1 [eess.SY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16434</link>
      <description><![CDATA[三相并网太阳能的自适应控制方法
基于新型雨神经模糊推理系统的光伏系统
本文提出并讨论了优化算法（ANROA）方法
手稿。该方法结合了自适应神经模糊推理系统
（ANFIS）与降雨优化算法（ROA）。 ANFIS 控制器具有
出色的最大跟踪能力，因为它包含两者的功能
神经和模糊技术。 ROA技术负责控制
电压源转换器切换。避免电能质量问题，包括
电压波动、谐波、闪变以及不平衡负载和
无功功率的使用是主要目标。此外，所提出的方法执行
在零电压调节和单位功率因数模式下。建议的控制
该方法已被建模和模拟，并且其性能已被评估
使用现有的替代方法。拟议和的统计分析
还介绍并讨论了现有技术。结果
模拟表明，与其他方法相比，
建议的策略可以正确有效地确定全球最佳策略
解决方案。此外，还利用以下方法研究了系统的鲁棒性：
MATLAB/SIMULINK 环境并通过现场可编程门进行实验
基于阵列控制器 (FPGA) 的硬件在环 (HLL)。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16434</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过部分模拟的推断为模拟优化器提供非正式的安全保证。 （arXiv：2401.16426v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16426</link>
      <description><![CDATA[自我监督学习是最先进语言的支柱
造型。有人认为，在具有预测损失的情况下进行训练
自监督数据集导致模拟器：内部表示的实体
现实世界系统的可能配置。在此假设下，一个
基于笛卡尔框架模型建立了模拟器的数学模型
嵌入式代理，通过扩展可扩展到多代理世界
二维框架到任意维度，其中文献优先选择
而是使用帧上的操作。该变体利用缩放
维数被命名为笛卡尔对象，用于表示
模拟（其中单个拟像是其中的代理和设备）
目的）。围绕笛卡尔对象，诸如标记选择和
在形式化行为时考虑了模拟复杂性
模拟器，并用于显示（通过 L\&quot;obian 障碍）证明
通过设计检查来对齐拟像之间是不可能的
模拟器上下文。在此之后，提出了一项计划，并将其称为“部分”
模拟外推法旨在通过
低复杂度模拟的评估。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16426</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合主题建模和引文网络分析，研究欧洲人权法院关于尊重私人和家庭生活的权利的判例法。 （arXiv：2401.16429v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16429</link>
      <description><![CDATA[随着 HUDOC 等法律判例法数据库持续快速增长，它已经
对于法律研究人员来说，寻找有效的方法来处理此类问题变得至关重要
大规模数据集。此类判例法数据库通常包含文本
案例内容以及案例之间的引用。本文重点
欧洲人权法院关于《公约》第 8 条的判例法
欧洲人权公约，尊重私人和家庭的权利
生活、家庭和信件。在这项研究中，我们展示并比较了
主题建模和引文网络查找和组织判例法的潜力
分别根据其一般主题和引用模式来了解第 8 条。
此外，我们还探讨了将这两种技术结合起来是否会带来更好的结果
与仅应用其中一种方法的结果进行比较。我们评估
组合方法对独特的手动收集和分析的有效性
Aricle 8 关于驱逐的判例法的注释数据集。我们的结果
实验表明，我们的组合（基于文本和引文）方法提供了
寻找和分组判例法的最佳结果，为学者提供了
提取和分析特定问题的相关案例的有效方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16429</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>