<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>保护隐私的动态分类选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22488v1 公告类型：新
摘要：随着对个性化分类推荐的需求不断增长，对数据隐私的担忧也愈演愈烈，凸显了对有效隐私保护策略的迫切需求。本文提出了一种使用多项逻辑 (MNL) 匪徒模型进行隐私保护动态分类选择的新框架。我们的方法采用了一种扰动上限置信度方法，将校准噪声集成到用户效用估计中，以在探索和利用之间取得平衡，同时确保强大的隐私保护。我们严格证明我们的策略满足联合差分隐私 (JDP)，它比传统的差分隐私更适合动态环境，有效地降低了推理攻击风险。该分析建立在一种针对 MNL 匪徒量身定制的新型客观扰动技术之上，这也是独立的兴趣所在。从理论上讲，我们为我们的策略推导出一个接近最优的遗憾界限 $\tilde{O}(\sqrt{T})$，并明确量化了隐私保护如何影响遗憾。通过广泛的模拟和对 Expedia 酒店数据集的应用，我们展示了比基准方法显著的性能提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22488</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征响应度分数：与模型无关的追索解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22598v1 公告类型：新
摘要：机器学习模型通常用于自动化或支持贷款和招聘等应用中的决策。在这种情况下，消费者保护规则要求我们向收到不利决定的消费者提供“主要原因”列表。在实践中，贷方和雇主通过从特征归因方法中返回得分最高的特征来确定主要原因。在这项工作中，我们研究了这些做法如何与消费者保护的基本目标之一保持一致 - 追索权 - 即教育个人如何获得期望的结果。我们表明，标准归因方法可以通过强调没有追索权的原因来误导个人 - 即向消费者展示无法更改以实现追索权的特征。我们建议通过根据响应性对特征进行评分来解决这些问题 - 即个人通过改变特定特征获得期望结果的概率。我们开发了有效的方法来计算复杂可操作性约束下任何模型和任何数据集的响应性分数。我们对贷款中解释的响应性进行了广泛的实证研究，并展示了如何使用响应性分数来构建突出特征的解释，通过标记具有固定预测的实例来导致追索并减轻损害。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22598</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从时间快照中识别漂移、扩散和因果结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22729v1 公告类型：新
摘要：随机微分方程 (SDE) 是建模动态过程的基本工具，包括基因调控网络 (GRN)、污染物运输、金融市场和图像生成。然而，从观测数据中学习底层的 SDE 是一项具有挑战性的任务，尤其是在无法观察到单个轨迹的情况下。受单细胞数据集中蓬勃发展的研究的推动，我们提出了第一种综合方法，用于从其时间边际联合估计 SDE 的漂移和扩散。假设线性漂移和加性扩散，我们证明这些参数可以从边际中识别出来当且仅当初始分布对一类广义旋转不不变时，这是大多数分布都满足的条件。我们进一步证明，任何具有加性扩散的 SDE 的因果图都可以从 SDE 参数中恢复出来。为了补充这一理论，我们采用熵正则化最优传输来处理各向异性扩散，并引入 APPEX（从 $X_0$ 进行交替投影参数估计），这是一种迭代算法，旨在仅从时间边际估计加性噪声 SDE 的漂移、扩散和因果图。我们表明，这些步骤中的每一个对于 Kullback-Leibler 散度都是渐近最优的，并证明了 APPEX 对线性加性噪声 SDE 模拟数据的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22729</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用核嵌入进行因果推理的概述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22754v1 公告类型：新
摘要：核嵌入已成为表示各种统计推断问题中概率度量的强大工具。通过将概率度量映射到再生核希尔伯特空间 (RKHS)，核嵌入可以灵活地表示变量之间的复杂关系。它们作为一种机制，可以有效地将分布的表示转移到下游的其他任务，例如假设检验或因果效应估计。在因果推断的背景下，主要挑战包括识别因果关联和从观察数据中估计平均治疗效果，其中混杂变量可能会掩盖直接的因果关系。核嵌入提供了一个强大的非参数框架来应对这些挑战。它们允许表示观察数据的分布并将其无缝转换为干预分布的表示以估计相关的因果量。我们概述了最近的研究，该研究利用核嵌入的表达能力与因果推理相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22754</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习中的超参数优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22854v1 公告类型：新
摘要：超参数是控制机器学习算法行为的配置变量。它们在机器学习和人工智能中无处不在，它们的值的选择决定了基于这些技术的系统的有效性。手动超参数搜索通常不能令人满意，当超参数数量很大时就变得不可行。自动搜索是实现机器学习自动化的重要一步，它使研究人员和从业者都摆脱了通过反复试验寻找一组好的超参数的负担。在这篇综述中，我们提出了一种统一的超参数优化处理方法，为读者提供了示例和对最新技术的见解。我们介绍了自动化超参数搜索的主要技术系列，通常称为超参数优化或调整，包括随机和准随机搜索、基于强盗、基于模型和基于梯度的方法。我们进一步讨论扩展，包括在线、约束和多目标公式，涉及与元学习和神经架构搜索等其他领域的联系，并得出未解决的问题和未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22854</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过条件 $f$ 信息实现的泛化界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22887v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们使用条件 $f$ 信息框架引入了新的信息理论泛化界限，这是传统条件互信息 (MI) 框架的扩展。我们提供了一种通用方法，通过超采样设置中的 $f$ 信息推导泛化界限，适用于有界和无界损失函数。与以前基于 MI 的界限不同，我们的证明策略不依赖于 MI 变分公式中累积量生成函数 (CGF) 的上限。相反，我们通过仔细选择变分公式中调用的可测函数将 CGF 或其上限设置为零。虽然我们的一些技术部分受到硬币投注框架最新进展的启发（例如，Jang 等人 (2023)），但我们的结果与在线赌博算法的遗憾保证的任何先前发现无关。此外，我们新推导的基于 MI 的边界恢复了许多以前的结果，并提高了我们对它们潜在局限性的理解。最后，我们通过经验比较了各种 $f$ 信息度量的泛化能力，证明了我们的新边界比以前的边界有所改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22887</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的流形对齐的图积分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22978v1 公告类型：新
摘要：来自单个观察的数据可以来自各种来源或模态，但通常具有内在联系。与单源数据相比，多模态数据集成可以丰富信息内容。流形对齐是一种数据集成形式，它寻求多个数据源的共享底层低维表示，强调同一实体的替代表示之间的相似性。半监督流形对齐依赖于域之间部分已知的对应关系，无论是通过共享特征还是通过其他已知关联。在本文中，我们介绍了两种半监督流形对齐方法。第一种方法是域联合上的最短路径 (SPUD)，它使用已知对应关系建立图边，从而形成统一的图结构。通过学习域间测地线距离，SPUD 创建了一个全局的多域结构。第二种方法 MASH（通过随机跳跃进行流形对齐）学习每个域内的局部几何形状，并使用已知对应关系形成联合扩散算子，通过随机游走方法迭代学习新的域间对应关系。通过扩散过程，MASH 形成耦合矩阵，将异构域链接到统一结构中。我们将 SPUD 和 MASH 与现有的半监督流形对齐方法进行比较，并表明它们在对齐真实对应关系和跨域分类方面优于竞争方法。此外，我们还展示了如何应用这些方法来在域之间传输标签信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22978</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现代 Hopfield 模型的可证明最佳记忆容量：与 Transformer 兼容的密集联想记忆作为球面码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23126</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23126v1 公告类型：新
摘要：我们研究现代 Hopfield 模型和核化 Hopfield 模型 (KHM)（一种与变压器兼容的密集联想记忆类）的最佳记忆容量。我们通过建立 KHM 的记忆配置与信息论中的球面代码之间的联系，进行了严格的分析。具体来说，我们将存储的记忆集视为专门的球面代码。这使我们能够将 KHM 中的记忆问题转化为超球面上的点排列问题。我们表明，当特征空间允许记忆形成最佳球面代码时，KHM 的最佳容量就会出现。这种独特的视角导致：(i) 分析 KHM 如何实现最佳记忆容量，并确定相应的必要条件。重要的是，我们建立了一个与文献中众所周知的指数下限相匹配的上限容量。这为现代 Hopfield 模型提供了第一个紧密且最佳的渐近记忆容量。 (ii) 亚线性时间算法 $\mathtt{U}\text{-}\mathtt{Hop}$+ 可达到 KHM 的最佳容量。(iii) 分析所需特征维度相对于存储记忆数量的缩放行为。这些努力既提高了 KHM 的检索能力，也提高了相应转换器的表示学习能力。在实验上，我们提供了详尽的数值结果来支持理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23126</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约束采样的函数梯度流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23170</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23170v1 公告类型：新
摘要：最近，通过马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 和变分推理 (VI) 的统一梯度流视角，提出了基于粒子的变分推理方法 (ParVI)，这些方法倾向于结合两全其美。虽然典型的 ParVI（例如 Stein 变分梯度下降 (SVGD)）近似再生核希尔伯特空间 (RKHS) 内的梯度流，但最近已经进行了许多尝试，以用更具表现力的函数空间（例如神经网络）取代 RKHS。虽然这些方法很成功，但它们主要用于从不受约束的域中进行采样。在本文中，我们通过引入梯度流的边界条件来提供约束采样的通用解决方案，该边界条件将粒子限制在特定域内。这使我们能够提出一种用于约束采样的新型函数梯度 ParVI 方法，称为约束函数梯度流 (CFG)，具有可证明的总变分 (TV) 的连续时间收敛性。我们还提出了新颖的数值策略来处理由域约束引起的边界积分项。我们的理论和实验证明了所提框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23170</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高 kNN 图拉普拉斯算子的收敛速度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23212</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23212v1 公告类型：新
摘要：在基于图的数据分析中，$k$-最近邻 ($k$NN) 图因其对局部数据密度的适应性而被广泛使用。允许图中的加权边，核化图亲和性提供了一种更通用的 $k$NN 图类型，其中 $k$NN 距离用于自适应地设置核带宽。在这项工作中，我们考虑一类通用的 $k$NN 图，其中图亲和性为 $W_{ij} = \epsilon^{-d/2} \; k_0 ( \| x_i - x_j \|^2 / \epsilon \phi( \widehat{\rho}(x_i), \widehat{\rho}(x_j) )^2 ) $，其中 $\widehat{\rho}(x)$ 是点 $x$ 处的（重新缩放的）$k$NN 距离，$\phi$ 是对称双变量函数，$k_0$ 是 $[0,\infty)$ 上的非负函数。在流形数据设置下，其中 $N$ i.i.d。样本 $x_i$ 是从高维欧氏空间中嵌入的 $d$ 维未知流形上的密度 $p$ 中抽取的，我们证明了当 $k_0$ 和 $\phi$ 具有 $C^3$ 规律性并满足其他技术条件时，$k$NN 图拉普拉斯算子以 $O(N^{-2/(d+6)}\,)$ 的速率逐点收敛到极限流形算子（取决于 $p$），最高可达对数因子。当 $\epsilon \sim N^{-2/(d+6)}\,$ 和 $k \sim N^{6/(d+6)}\,$ 都处于平衡理论偏差和方差误差的最优阶时，可以获得这种快速的速率。当 $k_0$ 和 $\phi$ 具有较低的规律性时，包括当 $k_0$ 是标准 $k$NN 图中紧支撑函数时，收敛速度退化为 $O(N^{-1/(d+4)}\,)$。我们改进的收敛速度基于对 $k$NN 估计量的精细分析，这可能具有独立意义。我们通过对模拟数据的数值实验验证了我们的理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23212</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPU 上非常快速的贝叶斯加性回归树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23244</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23244v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯加性回归树 (BART) 是一种基于决策树集合的非参数贝叶斯回归技术。它是许多统计学家工具箱的一部分。回归的整体统计质量通常高于其他通用替代方案，并且需要更少的手动调整，使其成为一个很好的默认选择。然而，与其自然竞争对手 XGBoost 相比，它是一种小众方法，因为运行时间较长，使得 10,000-100,000 以上的样本量变得麻烦。我介绍了一种支持 GPU 的 BART 实现，与单个 CPU 核心相比，速度提高了 200 倍，使 BART 在运行时间上与 XGBoost 具有竞争力。此实现可在 Python 包 bartz 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23244</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有不变统计损失的多元重尾分布隐式生成模型的稳健训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22381v1 公告类型：交叉 
摘要：传统的隐式生成模型能够学习高度复杂的数据分布。然而，它们的训练涉及使用对抗性鉴别器区分真实数据和合成生成的数据，这可能导致不稳定的训练动态和模式丢失问题。在这项工作中，我们基于 \cite{de2024training} 中引入的 \textit{不变统计损失} (ISL) 方法，并将其扩展为处理重尾和多变量数据分布。
许多现实世界现象生成的数据只能使用重尾概率分布来正确表征，而传统的隐式方法难以有效捕捉它们的渐近行为。为了解决这个问题，我们引入了一个用 ISL 训练的生成器，它使用来自广义帕累托分布 (GPD) 的输入噪声。为了简洁起见，我们将这种生成方案称为 Pareto-ISL。我们的实验表明，Pareto-ISL 可以准确地对分布的尾部进行建模，同时仍然有效地捕捉它们的核心特征。
原始 ISL 函数是为 1D 数据集设计的。当实际数据为 $n$ 维时，通过针对数据的 $n$ 个边际分布，可以获得该方法的直接扩展。这种方法在高维空间中在计算上不可行且无效。为了克服这个问题，我们使用随机投影扩展了 1D 方法，并定义了一个适合多变量数据的新损失函数，通过调整投影数量使问题易于处理。我们评估了它在多维生成建模中的表现，并探索了它作为生成对抗网络 (GAN) 的预训练技术的潜力，以防止模式崩溃，报告了有希望的结果并强调了它在各种超参数设置中的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22381</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过点集扩散解锁点过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22493</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22493v1 公告类型：交叉 
摘要：点过程模拟数学空间（例如空间和时间域）中随机点集的分布，可应用于地震学、神经科学和经济学等领域。现有的点过程统计和机器学习模型主要受制于对特征强度函数的依赖，从而引入了效率和灵活性之间的固有权衡。在本文中，我们介绍了点集扩散，这是一种基于扩散的隐变量模型，它可以表示一般度量空间上的任意点过程，而无需依赖强度函数。通过直接学习在噪声和数据点集之间随机插值，我们的方法能够对度量空间上定义的复杂条件任务进行高效、并行采样和灵活生成。在合成和真实世界数据集上进行的实验表明，点集扩散在无条件和有条件生成空间和时空点过程方面实现了最先进的性能，同时提供比自回归基线快几个数量级的采样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22493</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解析数据：VAE、解缠和独立组件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22559</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22559v1 公告类型：交叉 
摘要：解缠，或识别数据的显著统计独立因素，在机器学习和统计学的许多领域都很有趣，与具有受控属性的合成数据生成、特征的稳健分类、简约编码以及对数据底层生成过程的更深入理解有关。解缠出现在几个生成范式中，包括变分自动编码器 (VAE)、生成对抗网络和扩散模型。最近在理解 VAE 中的解缠方面取得了特别的进展，其中对角后验协方差矩阵的选择被证明可以促进解码器雅可比矩阵列之间的相互正交性。我们继续这个线索来展示这种线性独立性如何转化为统计独立性，完成理解 VAE 的目标如何识别数据的独立成分或解缠的链条。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22559</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用模拟器反馈进行后验推理的流匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22573v1 公告类型：交叉 
摘要：基于流的生成建模是解决物理科学中逆问题的强大工具，可用于采样和似然评估，推理时间比传统方法短得多。我们建议使用基于模拟器的附加控制信号来细化流程。如果模拟器是可微的，控制信号可以包括梯度和特定于问题的成本函数，或者可以从模拟器输出中完全学习它们。在我们提出的方法中，我们对流网络进行预训练，并包括来自模拟器的反馈，专门用于微调，因此只需要少量的额外参数和计算。我们在几个基于模拟的推理基准问题上激发了我们的设计选择，并评估了与模拟器反馈的流匹配与经典 MCMC 方法，用于建模强引力透镜系统，这是天文学中一个具有挑战性的逆问题。我们证明，加入来自模拟器的反馈可将准确率提高 53% ，使其与传统技术具有竞争力，同时推理速度提高 67 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22573</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>