<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>IISAN：通过解耦 PEFT 有效调整多模态表示以实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02059</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02059v2 公告类型：替换
摘要：多模态基础模型利用强大的表示学习功能，在顺序推荐系统中具有变革性。虽然参数高效微调 (PEFT) 通常用于调整推荐任务的基础模型，但大多数研究优先考虑参数效率，往往忽视 GPU 内存效率和训练速度等关键因素。为了解决这一差距，我们的论文引入了 IISAN（多模态表示的模内和模间侧自适应网络），这是一种简单的即插即用架构，使用解耦 PEFT 结构并利用模内和模间自适应。
  IISAN 的性能可与完全微调 (FFT) 和最先进的 PEFT 相媲美。更重要的是，它显着降低了多模式顺序推荐任务的 GPU 内存使用量，从 47GB 减少到仅 3GB。此外，与 FFT 相比，它还将每个 epoch 的训练时间从 443 秒缩短到 22 秒。这也是相对于 Adapter 和 LoRA 的显着改进，后者需要 37-39 GB GPU 内存和每个 epoch 350-380 秒的训练时间。
  此外，我们提出了一种新的复合效率指标 TPME（训练时间、参数和 GPU 内存效率），以减轻“参数效率代表整体效率”的普遍误解。 TPME 为不同方法之间的实际效率比较提供了更全面的见解。此外，我们还对所有 PEFT 和 FFT 方法进行了易于理解的效率分析，这证明了 IISAN 的优越性。我们在 https://github.com/GAIR-Lab/IISAN 发布了我们的代码和其他材料。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02059</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用基础模型进行放射学中基于内容的医学图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06567</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06567v2 公告类型：replace-cross
摘要：基于内容的图像检索（CBIR）具有显着改善放射学诊断辅助和医学研究的潜力。当前的 CBIR 系统由于其专门针对某些病理学而面临局限性，从而限制了其实用性。作为回应，我们建议使用视觉基础模型作为强大且多功能的现成特征提取器，用于基于内容的医学图像检索。通过在涵盖四种模式和 161 种病理学的 160 万张 2D 放射图像的综合数据集上对这些模型进行基准测试，我们确定弱监督模型更优越，P@1 高达 0.594。这种性能不仅可以与专门的模型竞争，而且不需要微调。我们的分析进一步探讨了检索病理结构与解剖结构的挑战，表明准确检索病理特征存在更大的困难。尽管存在这些挑战，我们的研究强调了放射学中 CBIR 基础模型的巨大潜力，建议转向不需要特定调整的多功能通用医学图像检索系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06567</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可靠且具有时效性的证据检索来改善健康问题解答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08359v1 公告类型：交叉
摘要：在当今的数字世界中，在互联网上寻求健康问题的答案是一种常见的做法。然而，现有的问答（QA）系统通常依赖于使用预先选择和带注释的证据文档，因此不足以解决新问题。我们的研究重点是开放领域的质量保证设置，其中的关键挑战是首先在大型知识库中发现相关证据。通过利用常见的检索然后读取 QA 管道和 PubMed 作为值得信赖的医学研究文档集合，我们从三个不同的数据集中回答健康问题。我们修改不同的检索设置以观察它们对 QA 管道性能的影响，包括检索的文档数量、句子选择过程、文章的出版年份及其引用次数。我们的结果表明，减少检索文档的数量并偏向更新的和高引用的文档可以将最终的宏观 F1 分数提高最多 10%。我们讨论结果，突出有趣的例子，并概述未来研究的挑战，例如管理证据分歧和制定用户友好的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08359</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向开放研究知识图中研究数据集元数据的公平语义发布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08443v1 公告类型：交叉
摘要：如今的搜索引擎可以将数据集作为搜索结果。数据集由基于其官方网页上的结构化描述的搜索技术获取，并由元数据本体（例如 schema.org 的数据集内容类型）提供信息。尽管将内容类型数据集提升为搜索结果的一等公民，但很大一部分数据集，特别是研究数据集，仍然需要被发现，因此在很大程度上仍未被使用。这是由于每天发布的数据集数量巨大，并且元数据无法准确反映数据集的内容和上下文。这项工作旨在改善特定类别的数据集（即研究数据集）的这种情况，这些数据集是研究工作的结果，并附有学术出版物。我们提出了 ORKG-Dataset 内容类型，这是开放研究知识 Graoh (ORKG) 平台的一个专门分支，它为研究数据集提供描述性信息和语义模型，并将其与其随附的学术出版物集成​​。这项工作旨在建立一个标准化框架，用于记录和报告 ORKG 数据集内容类型内的研究数据集。这反过来又提高了网络上研究数据集的透明度，从而提高了它们的可发现性和应用用途。在本文中，我们提出了一项提案——根据支持出版物的显着属性对研究数据集进行最小的公平、可比、语义描述。我们基于 40 个不同的科学信息提取研究数据集，设计了 ORKG-Dataset 语义模型的具体应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08443</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HLTCOE 出席 TREC 2023 NeuCLIR Track</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08118</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08118v1 公告类型：交叉
摘要：HLTCOE 团队将 PLAID、mT5 重排序器和文档翻译应用到 TREC 2023 NeuCLIR 赛道。对于 PLAID，我们包含了多种模型和训练技术——随 ColBERT v2 发布的英文模型、translate-train~(TT)、Translate Distill~(TD) 和多语言 translate-train~(MTT)。 TT 使用自动翻译成 MS-MARCO v1 集合中的文档语言的英语查询和段落来训练 ColBERT 模型。这会产生该曲目的三个跨语言模型，每种语言一个。 MTT 通过将所有三种语言的 MS-MARCO 段落的翻译组合成混合语言批次，为所有三种文档语言创建单一模型。因此，该模型可以学习同时将所有语言的查询与段落进行匹配。 Distillation 使用 mT5 模型对非英语翻译文档对的分数来学习如何对查询文档对进行评分。该团队提交了所有 NeuCLIR 任务的运行：CLIR 和 MLIR 新闻任务以及技术文档任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08118</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过检索增强生成减少结构化输出中的幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08189</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08189v1 公告类型：交叉
摘要：生成式人工智能（GenAI）的一个常见且基本的限制是它容易产生幻觉。虽然大型语言模型 (LLM) 席卷了世界，但在没有消除或至少减少幻觉的情况下，现实世界的 GenAI 系统可能在用户采用方面面临挑战。在部署基于自然语言要求生成工作流的企业应用程序的过程中，我们设计了一个利用检索增强生成（RAG）的系统来极大地提高表示此类工作流的结构化输出的质量。由于我们实施了 RAG，我们提出的系统显着减少了输出中的幻觉，并提高了我们的 LLM 在域外设置中的泛化能力。此外，我们还表明，使用小型、训练有素的检索器编码器可以减少随附的 LLM 的大小，从而减少基于 LLM 的系统的部署资源密集度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08189</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会话搜索和推荐的概念框架：在会话搜索过程中概念化智能体与人类的交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08630v1 公告类型：新
摘要：会话搜索任务旨在使用户能够通过与代理的自然语言对话来解决信息需求。在本文中，我们的目标是开发一个用户和代理的行为和意图的概念框架，解释这些行为如何使用户能够探索搜索空间并解决他们的信息需求。在讨论对话中的关键决策点之前，我们概述了不同的操作和意图，代理需要决定如何引导对话搜索过程取得成功和/或令人满意的结论。本质上，本文提供了代理和用户之间的会话搜索过程的概念化，为会话搜索代理的研究、开发和评估提供了框架和起点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08630</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经变压器增强知识图层次结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08020</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08020v1 公告类型：交叉
摘要：知识图是组织、推荐和排序数据的有用工具。知识图谱中的层次结构在提高知识图谱中数据的理解和划分方面提供了显着的好处。这项工作利用大型语言模型来生成和增强现有知识图中的层次结构。对于小型（&lt;100,000 个节点）的特定领域知识图谱，我们发现将几次提示与一次性生成相结合效果很好，而较大的知识图谱可能需要循环生成。我们提出了增强层次结构的技术，这使得知识图中意图的覆盖率增加了 98%，颜色的覆盖率增加了 99%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08020</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模多领域推荐：自动领域特征提取和个性化集成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08361v1 公告类型：新
摘要： Feed推荐是目前许多现实应用程序（例如TikTok、大众点评）的主流模式，通常需要对应用程序内部甚至外部的多个场景（域）的用户兴趣进行建模和预测。多领域学习是这方面的典型解决方案。尽管在这方面已经做出了相当大的努力，但仍然存在两个长期存在的挑战：（1）使用领域特征准确描述领域之间的差异对于提高每个领域的性能至关重要。然而，为众多领域手动设计领域特征和模型可能是一项艰巨的任务。 (2) 用户通常仅在少数几个域中获得有限的印象。从其他领域自动提取特征并利用它们来提高每个领域的预测能力一直是一个具有挑战性的问题。在本文中，我们提出了一种用于大规模多域推荐的自动域特征提取和个性化集成（DFEI）框架。该框架自动将每个单独用户的行为转换为域内所有用户行为的聚合，作为域特征。与离线特征工程方法不同，提取的领域特征是高阶表示，并且与目标标签直接相关。此外，通过为每个用户个性化融合其他领域的领域特征以及训练模式的创新，DFEI框架可以产生更准确的转换识别。在由 20 多个领域组成的公共和工业数据集上的实验结果清楚地表明，与 SOTA 基线相比，所提出的框架取得了显着更好的性能。此外，我们还在 https://github.com/xidongbo/DFEI 上发布了所提出框架的源代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08361</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态检索和排序的广义对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08535</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08535v1 公告类型：新
摘要：对比学习由于对手动注释的要求极低，在检索任务中得到了广泛采用。然而，流行的对比框架通常从二元相关性中学习，这使得它们无法有效地整合直接的细粒度排名。在本文中，我们策划了一个大规模数据集，其中包含每个查询-文档对的详细相关性分数，以促进未来的研究和评估。随后，我们提出了多模态检索和排名的广义对比学习（GCL），它旨在从二进制相关性分数之外的细粒度排名中学习。我们的结果表明，GCL 在域内 NDCG@10 方面实现了 94.5% 的增长，在冷启动评估方面实现了 26.3% 至 48.8% 的增长，所有这些都相对于 CLIP 基线并涉及真实排名。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08535</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息检索的可访问性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08628v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了交通规划领域的可达性概念，并在信息检索（IR）的背景下采用它。这些领域之间进行了类比，这推动了 IR 系统文档可访问性措施的开发。考虑给定 IR 系统的集合中文档的可访问性，为分析和评估此类系统提供了不同的视角，可用于为当前和未来 IR 系统的设计、调整和管理提供信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08628</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成信息检索评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08137</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08137v1 公告类型：新
摘要：在本章中，我们从两个不同但相互关联的角度考虑生成信息检索评估。首先，大型语言模型（LLM）本身正在迅速成为评估工具，当前的研究表明，在基本相关性判断任务上，LLM 可能优于众包工作者和其他付费评估人员。我们回顾了过去和正在进行的相关研究，包括对共享任务计划（如 TREC）未来的猜测，以及对人类评估持续需求的讨论。其次，我们考虑对新兴的基于法学硕士的生成信息检索（GenIR）系统的评估，包括检索增强生成（RAG）系统。我们考虑的方法既关注 GenIR 系统的端到端评估，又关注作为 RAG 系统元素的检索组件的评估。展望未来，我们预计 GenIR 系统的评估至少部分基于基于法学硕士的评估，从而形成明显的循环，系统似乎在评估自己的输出。我们通过两种方式解决这种明显的循环：1）将基于 LLM 的评估视为“慢速搜索”的一种形式，其中较慢的 IR 系统用于评估和训练较快的生产 IR 系统； 2）认识到持续需要在人类评估中进行基础评估，即使人类评估的特征必须改变。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08137</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费不确定性下新下载手机游戏支出的协同增强预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08301v1 公告类型：新
摘要：随着移动游戏的激增，准确预测用户在新下载游戏上的支出对于实现收入最大化至关重要。然而，用户行为固有的不可预测性给这一努力带来了重大挑战。为了解决这个问题，我们提出了一个强大的模型训练和评估框架，旨在标准化支出数据，以减轻标签方差和极端情况，确保建模过程的稳定性。在此框架内，我们引入了一种协作增强模型，旨在不依赖用户 ID 来预测用户游戏支出，从而确保用户隐私并实现无缝在线培训。我们的模型采用独特的方法，分别表示用户偏好和游戏功能，然后将它们合并为支出预测模块的输入。通过严格的实验，我们的方法展示了对生产模型的显着改进，在离线数据上实现了显着的 \textbf{17.11}\% 增强，并在在线 A/B 测试中实现了令人印象深刻的 \textbf{50.65}\% 提升。总之，我们的贡献强调了稳定模型训练框架的重要性以及协作增强模型在预测移动游戏中用户支出行为方面的功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08301</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TREC 2023 NeuCLIR 赛道概述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08071</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08071v1 公告类型：新
摘要：TREC 神经跨语言信息检索 (NeuCLIR) 轨道的主要目标是研究神经方法对跨语言信息检索的影响。该曲目创建了四个文集，其中包括中文、波斯文和俄罗斯新闻专线的大量文集，以及中国科学摘要的较小文集。主要任务是使用英语主题对三种语言之一的新闻进行排名检索。还报告了多语言任务的结果，其中也包含英语主题，但包含来自所有三个新闻专线集合的文档。第二年的新内容是一个试点技术文档 CLIR 任务，用于使用英文主题对中文技术文档进行排名检索。六个参赛团队总共提交了 220 次跨越所有任务的跑次，并由赛道协调员作为基线。给出了任务描述和结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08071</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 ColBERT-X 的 Translate-Train 扩展到非洲语言 CLIR</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08134</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08134v1 公告类型：新
摘要：本文描述了 HLTCOE 团队在 FIRE 2023 非洲语言 CIRAL CLIR 任务中的提交运行情况。我们的提交内容使用机器翻译模型来翻译文档和训练段落，并使用 ColBERT-X 作为检索模型。此外，我们还提供了一组非官方运行，这些运行使用具有类似训练设置的替代训练程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08134</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>