<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过变分推理生成主成分回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02327v1 公告类型：新
摘要：操纵复杂系统（例如大脑）来修改特定结果的能力具有深远的影响，特别是在精神疾病的治疗方面。设计适当操纵的一种方法是针对预测模型的关键特征。虽然生成潜变量模型（例如概率主成分分析 (PPCA)）是识别目标的强大工具，但它们难以将与低方差结果相关的信息纳入潜在空间。当在这种情况下在潜在空间上设计刺激目标时，干预可能不是最优的，并且效果极小。为了解决这个问题，我们开发了一个基于监督变分自动编码器 (SVAE) 的新目标，该目标强制将此类信息表示在潜在空间中。新目标可以与线性模型（例如 PPCA）一起使用，我们将其称为生成主成分回归 (gPCR)。我们在模拟中表明，与标准 PCR 和 SVAE 相比，gPCR 显著改善了操纵中的目标选择。作为这些模拟的一部分，我们开发了一个指标来检测何时相关信息未正确纳入负载。然后，我们在两个与压力和社会行为相关的神经数据集中表明，gPCR 在预测性能方面显著优于 PCR，而 SVAE 在将相关信息纳入负载方面表现较差。总体而言，这项工作表明，与竞争对手的推理方案相比，我们的方法显著改善了使用潜变量模型进行操纵的目标选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02327</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最小二乘近似的最佳采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02342</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02342v1 公告类型：新
摘要：最小二乘近似是从数据中恢复未知函数的最重要方法之一。虽然在许多应用中数据是固定的，但在许多其他应用中，选择采样位置有很大的自由度。在本文中，我们回顾了在任意线性空间中（加权）最小二乘近似的最佳采样的最新进展。我们引入了 Christoffel 函数作为随机样本（加权）最小二乘近似分析的关键量，然后展示了如何使用它来构建具有近乎最佳的样本复杂度的采样策略：即样本数量在近似空间的维度 $n$ 中对数线性缩放。我们讨论了一系列变体、扩展和进一步的主题，并始终强调与近似理论、机器学习、基于信息的复杂性和数值线性代数的联系。最后，受各种当代应用的启发，我们考虑了经典设置的一个泛化，其中样本不必是标量值函数的逐点样本，近似空间也不必是线性的。我们表明，即使在这个更一般的设置中，Christoffel 函数的适当泛化仍然决定了样本复杂度。这为设计针对一般恢复问题的改进采样策略提供了一个统一的程序。本文基本上是自成体系的，旨在让非专业人士也能理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02342</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无意识框架内的回归和分类中的人口均等性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02471</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02471v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了在无意识框架内人口均等约束下公平回归的理论基础，其中禁止差别对待，扩展了允许这种对待的现有结果。具体而言，我们旨在表征最小化二次损失时的最佳公平回归函数。我们的结果表明，该函数由具有最佳运输成本的重心问题的解给出。此外，我们研究了最佳公平成本敏感分类与最佳公平回归之间的联系。我们证明分类器决策集的嵌套性对于建立分类和回归之间的等价形式既必要又充分。在这种嵌套假设下，可以通过将阈值应用于最佳公平回归函数来得出最佳分类器；相反，最佳公平回归函数的特征是成本敏感分类器系列。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02471</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态生物系统中的共形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02644</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02644v1 公告类型：新
摘要：不确定性量化 (UQ) 是系统地确定和表征计算模型预测的置信度的过程。在系统生物学的背景下，尤其是动态模型，UQ 至关重要，因为它解决了非线性和参数敏感性带来的挑战，使我们能够正确理解和推断复杂生物系统的行为。在这里，我们重点关注由确定性非线性常微分方程表示的动态模型。该领域的许多当前 UQ 方法依赖于贝叶斯统计方法。虽然这些方法功能强大，但它们通常需要强大的先验规范并做出在生物系统中可能并不总是成立的参数假设。此外，这些方法在样本量有限、统计推断受到限制的领域面临挑战，计算速度是大型生物系统模型的瓶颈。作为替代方案，我们建议使用共形推理方法，引入两种新算法，在某些情况下，它们提供非渐近保证，增强了各种应用的稳健性和可扩展性。我们通过几种场景证明了我们提出的算法的有效性，突出了它们相对于传统贝叶斯方法的优势。所提出的方法对各种生物数据结构和场景都显示出有希望的结果，为量化生物系统动态模型的不确定性提供了一个通用框架。该方法和结果再现的软件可在 https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13644870 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02644</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习简介</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02668</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02668v1 公告类型：新
摘要：本书介绍了导致机器学习中使用的许多算法的开发和分析的数学基础和技术。它以介绍性章节开始，该章节描述了整本书中使用的符号，并提醒读者微积分、线性代数和概率的基本概念，还介绍了一些测度理论术语，可用作使用这些工具的章节的阅读指南。介绍性章节还提供了矩阵分析和优化的背景材料。后一章为本书中使用的许多算法提供了理论支持，包括随机梯度下降、近端方法等。在讨论了统计预测的基本概念之后，本书介绍了在许多地方使用的再生核理论和希尔伯特空间技术，然后介绍了监督统计学习的各种算法，包括线性方法、支持向量机、决策树、增强或神经网络。然后，主题转向生成方法，首先介绍采样方法和马尔可夫链理论。下一章描述了图形模型的理论、具有潜在变量的模型的变分方法的介绍以及基于深度学习的生成模型。接下来的几章重点介绍无监督学习方法，用于聚类、因子分析和流形学习。本书的最后一章以理论为导向，讨论了集中不等式和泛化界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02668</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有域自适应性的正则化多输出高斯卷积过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02778</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02778v1 公告类型：新
摘要：多输出高斯过程（MGP）作为一种对多输出进行建模的迁移学习方法，引起了越来越多的关注。尽管 MGP 具有很高的灵活性和通用性，但在应用于迁移学习时仍面临两个关键挑战。第一个是负迁移，当输出之间没有共享信息时就会发生这种情况。第二个挑战是输入域不一致，这在迁移学习中很常见，但在 MGP 中尚未探索。在本文中，我们提出了一个具有领域自适应的正则化 MGP 建模框架来克服这些挑战。更具体地说，利用卷积过程提出了一个 MGP 的稀疏协方差矩阵，其中添加了惩罚项以自适应地选择最具信息量的输出进行知识转移。为了处理领域不一致问题，提出了一种领域自适应方法，通过边缘化不一致的特征并扩展缺失的特征来对齐不同输出之间的输入域。提供了所提方法的统计特性，以保证实际和渐近的性能。所提出的框架在综合模拟研究和一个陶瓷制造过程的实际案例研究中优于最先进的基准。结果证明了我们的方法在处理负转移和域不一致方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02778</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球公众对去中心化金融的看法：对来自 150 个国家/地区的带地理标记的推文进行时空分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00843v1 公告类型：交叉 
摘要：在数字时代，区块链技术、加密货币和非同质化代币 (NFT) 已经改变了金融和去中心化系统。然而，现有的研究往往忽略了公众对这些技术的情绪的时空变化，限制了对其全球影响的宏观洞察。这项研究利用 Twitter 数据探索 150 个国家的公众关注度和情绪，分析了 2012 年至 2022 年超过 1.5 亿条带有地理标记的推文。情绪分数是使用基于 BERT 的多语言情绪模型得出的，该模型对 74 亿条推文进行了训练。该分析整合了全球加密货币法规和世界发展指标数据库中的经济指标。结果显示，受经济因素影响，全球情绪变化显著，发达国家参与讨论的程度更高，而欠发达国家的情绪水平更高。地理加权回归表明，随着比特币价格飙升，GDP-推文参与度相关性加剧。主题建模显示，经济集群相似的国家有共同的讨论趋势，而不同集群则关注不同的主题。这项研究强调了全球对去中心化金融的看法存在差异，这种差异是由经济和区域因素决定的，对减贫、加密货币犯罪和可持续发展都有影响。数据集和代码在 GitHub 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00843</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于梯度采样的并行准量子退火优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02135</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02135v1 公告类型：交叉 
摘要：基于学习的方法作为通用求解器引起了人们的关注，因为它们可以自动学习特定于问题的启发式方法，从而减少了对手工制作启发式方法的需求。然而，这些方法往往面临可扩展性的挑战。为了解决这些问题，提出了使用离散朗之万动力学的改进的组合优化采样算法 (iSCO)，其性能优于几种基于学习的求解器。本研究提出了一种不同的方法，该方法结合了通过连续松弛进行基于梯度的更新，并结合了准量子退火 (QQA)。QQA 将目标函数从简单的凸形式（半积分解占主导地位）平滑地过渡到原始目标函数（变量限制为 0 或 1）。此外，我们结合了利用 GPU 的并行运行通信，增强了探索能力并加速了收敛。数值实验表明，我们的方法是一种具有竞争力的通用求解器，在各种基准问题上实现了与 iSCO 相当的性能。值得注意的是，与 iSCO、商业求解器和专用算法相比，我们的方法在大规模实例中表现出速度和解决方案质量之间的良好平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02135</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共动计算机加速 (COCA)：模拟参考系中的 $N$ 体模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02154v1 公告类型：交叉 
摘要：$N$ 体模拟在计算上很昂贵，因此基于机器学习 (ML) 的模拟技术应运而生，成为提高其速度的一种方式。尽管速度很快，但替代模型的可信度有限，因为目前的方法无法纠正潜在的大量模拟错误。为了缓解这个问题，我们引入了 COmoving 计算机加速 (COCA)，这是一个将 ML 与 $N$ 体模拟器接口的混合框架。正确的物理运动方程在模拟的参考系中求解，因此任何模拟错误都可以通过设计来纠正。这种方法对应于求解机器学习解周围的粒子轨迹扰动，这在计算上比获得完整解更便宜，但随着力评估次数的增加，保证会收敛到真实值。尽管适用于任何 ML 算法和 $N$ 体模拟器，但该方法是在卷积神经网络预测的参考系中进行粒子网格宇宙学模拟的特定情况下进行评估的，其中时间依赖性被编码为网络的附加输入参数。 COCA 有效地减少了粒子轨迹中的模拟误差，所需的力评估比不使用 ML 运行相应的模拟要少得多。我们以减少的计算预算获得了准确的最终密度和速度场。我们证明，当应用于训练数据范围之外的示例时，该方法表现出稳健性。与使用相同训练资源直接模拟拉格朗日位移场相比，COCA 纠正模拟错误的能力可以产生更准确的预测。 COCA 通过跳过不必要的力评估使 $N$ 体模拟更便宜，同时仍然求解正确的运动方程并纠正 ML 造成的模拟错误。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02154</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FastVoiceGrad：基于对抗性条件扩散蒸馏的一步式扩散语音转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02245v1 公告类型：交叉 
摘要：基于扩散的语音转换 (VC) 技术（例如 VoiceGrad）因其在语音质量和说话人相似性方面的高 VC 性能而备受关注。然而，一个显着的限制是多步反向扩散导致的推理速度慢。因此，我们提出了 FastVoiceGrad，一种新颖的基于一步扩散的 VC，它将迭代次数从几十次减少到一次，同时继承了基于多步扩散的 VC 的高 VC 性能。我们使用对抗性条件扩散蒸馏 (ACDD) 获得模型，利用生成对抗网络和扩散模型的能力，同时重新考虑采样中的初始状态。对一次性任意 VC 的评估表明，FastVoiceGrad 实现的 VC 性能优于或可与以前的基于多步扩散的 VC 相媲美，同时提高了推理速度。音频样本可在 https://www.kecl.ntt.co.jp/people/kaneko.takuhiro/projects/fastvoicegrad/ 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02245</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维连续函数的最佳神经网络逼近</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02363</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02363v1 公告类型：交叉 
摘要：最近，Shen Yang Zhang（JMLR，2022）的作者开发了一个宽度为$36d（2d + 1）$、深度为$11$的神经网络，该网络利用一种称为基本通用激活函数的特殊激活函数，实现了$C([a,b]^d)$中函数的超近似性质。也就是说，构建的网络只需要固定数量的神经元就可以在$d$维超立方体上以任意精度近似$d$变量连续函数。他们的网络使用$\mathcal{O}(d^2)$个固定神经元。一个自然而然要解决的问题是，我们是否可以减少这种网络中这些神经元的数量。通过利用 Kolmogorov 叠加定理的变体，我们的分析表明，存在一个由基本通用激活函数生成的神经网络，该激活函数仅具有 $366d +365$ 个固定的内在（非重复）神经元，可实现这种超近似特性。此外，我们提出了一个连续函数系列，它至少需要宽度 $d$，因此至少需要 $d$ 个内在神经元，才能在近似中实现任意精度。这表明，$\mathcal{O}(d)$ 个内在神经元的要求是最佳的，因为它随着输入维度 $d$ 线性增长，而不像某些近似方法那样，参数可能随着 $d$ 呈指数增长。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02363</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多轮迭代偏好学习构建数学代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02392</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02392v1 公告类型：交叉 
摘要：最近的研究表明，通过集成外部工具（例如代码解释器）并采用多轮思维链 (CoT) 推理，可以增强大型语言模型 (LLM) 的数学问题解决能力。虽然当前的方法侧重于合成数据生成和监督微调 (SFT)，但本文研究了互补的直接偏好学习方法，以进一步提高模型性能。然而，现有的直接偏好学习算法最初是为单轮聊天任务设计的，并没有完全解决工具集成数学推理任务所需的多轮推理和外部工具集成的复杂性。为了填补这一空白，我们引入了一个针对此情况量身定制的多轮直接偏好学习框架，该框架利用来自代码解释器的反馈并优化轨迹级偏好。该框架包括多轮 DPO 和多轮 KTO 作为具体实现。通过使用来自 GSM8K 和 MATH 数据集的增强提示集训练各种语言模型，我们验证了框架的有效性。我们的结果显示了显著的改进：监督微调的 Gemma-1.1-it-7B 模型在 GSM8K 上的性能从 77.5% 提高到 83.9%，在 MATH 上的性能从 46.1% 提高到 51.2%。同样，Gemma-2-it-9B 模型在 GSM8K 上的性能从 84.1% 提高到 86.3%，在 MATH 上的性能从 51.0% 提高到 54.5%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02392</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相对平移不变 Wasserstein 距离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02416</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02416v1 公告类型：交叉 
摘要：我们引入了一个新的距离系列，相对平移不变 Wasserstein 距离 ($RW_p$)，用于测量分布偏移下两个概率分布的相似性。从经典的最佳传输模型推广它，我们表明 $RW_p$ 距离也是在商集 $\mathcal{P}_p(\mathbb{R}^n)/\sim$ 上定义的实距离度量，并且对分布平移不变。当 $p=2$ 时，$RW_2$ 距离具有更多令人兴奋的特性，包括最佳传输模型的可分解性、$RW_2$ 距离的平移不变性以及 $RW_2$ 与经典二次 Wasserstein 距离 ($W_2$) 之间的毕达哥拉斯关系。基于这些特性，我们表明，以 $W_2$ 距离衡量的分布偏移可以从偏差方差的角度来解释。此外，我们提出了Sinkhorn算法的一个变体，即$RW_2$Sinkhorn算法，用于高效地计算$RW_2$距离、耦合解以及$W_2$距离。我们还对所提算法进行了数值稳定性和时间复杂度的分析。最后，我们通过三个实验验证了$RW_2$距离度量和算法性能。我们对$RW_2$Sinkhorn算法进行了一次数值验证，并展示了两个实际应用，证明了在分布平移下使用$RW_2$的有效性：数字识别和相似雷暴检测。实验结果表明，我们提出的算法在某些实际应用中显著提高了Sinkhorn的计算效率，并且与基线相比，$RW_2$距离对分布平移具有很强的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02416</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对机器学习辅助可视化的对抗性攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02485</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02485v1 公告类型：交叉 
摘要：ML4VIS 研究如何使用机器学习 (ML) 技术生成可视化，该领域正在迅速发展，具有很高的社会影响力。然而，与任何采用 ML 过程的计算管道一样，ML4VIS 方法容易受到一系列特定于 ML 的对抗性攻击。这些攻击可以操纵可视化生成，导致分析师被欺骗并损害他们的判断力。由于缺乏从可视化和 ML 角度的综合，当前的 ML4VIS 文献在很大程度上忽视了这一安全方面。为了弥补这一差距，我们使用可视化和 ML 角度的整体视角，从对抗性攻击的角度研究 ML 辅助可视化的潜在漏洞。我们首先确定 ML 辅助可视化中独有的攻击面（即攻击入口点）。然后我们举例说明五种不同的对抗性攻击。这些示例突出了在考虑攻击面和多种不同对手能力时可能发生的攻击范围。我们的结果表明，对手可以通过系统地识别对 ML 推理有影响的输入属性来引发各种攻击，例如创建任意和欺骗性的可视化。根据我们对攻击面特征和攻击示例的观察，我们强调了全面研究安全问题和防御机制的重要性，这对 ML4VIS 社区来说是一个紧急呼吁。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02485</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图像扩散模型解决视频逆问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02574v1 公告类型：交叉 
摘要：最近，基于扩散模型的逆问题求解器 (DIS) 已成为解决逆问题（包括图像超分辨率、去模糊、修复等）的最先进的方法。然而，由于训练视频扩散模型的挑战，它们在时空退化引起的视频逆问题中的应用仍然很大程度上未被探索。为了解决这个问题，我们在这里介绍了一种创新的视频逆求解器，它只利用图像扩散模型。具体来说，通过借鉴最近的分解扩散采样器 (DDS) 的成功，我们的方法将视频的时间维度视为图像扩散模型的批次维度，并解决每个图像扩散模型派生的去噪时空批次中的时空优化问题。此外，我们引入了一种批次一致的扩散采样策略，通过同步图像扩散模型中的随机噪声成分来促进批次间的一致性。我们的方法将批次一致性采样与每个反向扩散步骤中去噪时空批次的同时优化相结合，从而为视频逆问题提供了一种新颖而高效的扩散采样策略。实验结果表明，我们的方法有效地解决了视频逆问题中的各种时空退化问题，实现了最先进的重建。项目页面：https://solving-video-inverse.github.io/main/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02574</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>