<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在高维度中学习帕累托歧管：正则化如何有所帮助？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08849</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08849V1公告类型：新 
摘要：在现代机器学习中，同时解决多个目标变得越来越重要。同时，数据通常是高度的，标签的昂贵。对于一个单一的目标，例如预测风险，当数据表现出低维结构（如稀疏性）时，已知常规正则化技术可以改善概括。但是，在具有多个竞争目标的多目标学习（MOL）的背景下，它在很大程度上没有探索如何利用这种结构。在这项工作中，我们讨论了香草正则化方法的应用如何失败，并提出了一个可以成功利用低维结构的两阶段摩尔框架。我们在实验上证明了其有效性，用于多分配学习和公平风险的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08849</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险敏感的匪徒：手臂混合物的最优性和遗憾算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08896</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08896V1公告类型：新 
摘要：本文为风险敏感的土匪介绍了一个通用框架，该框架通过采用丰富的扭曲风险对象来整合了风险敏感目标的概念。引入的框架集成了各种现有风险敏感的模型。一个重要且迄今未知的观察结果是，对于各种风险，最佳的匪徒策略涉及选择武器的混合物。这与多臂强盗算法中的惯例形成鲜明对比，即通常有一个孤立的臂可以最大化效用，无论是纯粹以奖励以奖励为中心的还是对风险敏感的。这与设计强盗算法的原理造成了重大不同，因为存在不可数的混合物。 The contributions of the paper are as follows: (i) it formalizes a general framework for risk-sensitive bandits, (ii) identifies standard risk-sensitive bandit models for which solitary arm selections is not optimal, (iii) and designs regret-efficient algorithms whose sampling strategies can accurately track optimal arm mixtures (when mixture is optimal) or the solitary arms (when solitary is optimal).该算法显示出遗憾的是，根据$ o（（\ log t/t）^{\ nu}）$缩放，其中$ t $是地平线，$ \ nu&gt; 0 $是一个风险特定的常数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08896</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深层贝叶斯非参数框架，用于强大的共同信息估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08902</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08902V1公告类型：新 
摘要：相互信息（MI）是捕获变量之间依赖关系的关键措施，但是精确的计算在高度的高维度中具有挑战性，具有棘手的可能性，影响准确性和稳健性。一个想法是使用辅助神经网络来训练MI估计器。但是，基于经验分布函数（EDF）的方法可以引起MI损失的急剧波动，这是由于样本外的性能不佳而破坏了稳定的收敛性。我们提出了一种贝叶斯非参数（BNP）解决方案，用于训练MI估计器，通过使用Dirichlet过程的有限表示构建MI估计器，以将正则化纳入训练过程中。通过这种正则化，MI损失同时整合了先验知识和经验数据，以降低样本数据中对波动和异常值的损失敏感性，尤其是在小样本设置（如迷你批次）中。这种方法通过有效降低差异来解决平衡准确性和较低差异的挑战，从而在训练过程中稳定且健壮的MI损失梯度并增强MI近似的收敛性，同时为收敛提供了更强的理论保证。我们探讨了估计器在数据空间和变量自动编码器的潜在空间之间最大化MI的应用。实验结果表明，与基于EDF的方法相比，收敛性的显着改善，以及跨合成和真实数据集的应用，尤其是在3D CT图像生成中，从而产生了增强的结构发现并减少了数据合成的过度拟合。尽管本文专注于应用中的生成模型，但拟议的估计器不仅限于此设置，并且可以更广泛地应用于各种BNP学习程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08902</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自洽的方程引导的神经网络，用于审查的事件时间数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09097</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09097V1公告类型：新 
摘要：在生存分析中，估计给定预测因子的条件存活函数通常是感兴趣的。深度学习方法的开发趋势越来越大，以分析审查的事件时间数据，尤其是在处理复杂相互关联的高维预测指标时。许多现有的深度学习方法来估计条件生存函数，通过通过浅喂养前馈神经网络替换预测效应的线性函数，同时保持比例危害假设，从而扩展了COX回归模型。由于在每次迭代中使用完整的数据集，因此它们的实现可以在计算上进行计算密集，因为批处理数据的使用可能会扭曲部分似然函数的危险。为了克服这些局限性，我们提出了一种新颖的深度学习方法，以使用利用自洽方程的生成对抗网络对条件生存函数进行非参数估算。所提出的方法是无模型的，不需要关于条件存活函数结构的任何参数假设。我们建立了条件存活函数提出的估计量的收敛速率。此外，我们通过仿真研究评估了提出方法的性能，并证明了其在现实数据集上的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09097</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用显式块层次祖先抽样来解决隐式未观察的混杂合成中的陷阱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09194</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.09194V1公告类型：新 
摘要：公正的数据综合对于在没有观察到的混杂的情况下评估因果发现算法至关重要，因为实际上是现实世界中数据集的稀缺性。一种常见的方法，即隐式参数化，通过修改特质协方差矩阵的偏高条目来编码未观察到的混杂，同时保留了积极的确定性。在这种方法中，最新的协议有两个不同的问题，这些问题阻碍了因果模型的完整空间的无偏抽样：首先，使用对角线占主导地位的结构，这限制了部分相关矩阵的光谱；其次，在取样bidi导向边时可能限制了可能的图形结构，不必要排除有效的因果模型。为了解决这些局限性，我们提出了一种改进的明确建模方法，用于未观察到的混杂，利用地面祖先的地面真实因果图。提供了用于将地面真实DAG转换为祖先图的算法，以便可以将因果发现算法的输出与。我们证明我们的方法完全涵盖了因果模型的空间，包括由隐式参数化产生的因果模型，从而可以对因果发现和推理的方法进行更强大的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09194</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着监管确认的自适应临床试验：机器学习机会和解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09226</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09226V1公告类型：新 
摘要：随机对照试验（RCT）是评估新医疗治疗作用的黄金标准。治疗必须通过严格的监管条件才能被批准用于广泛使用，但是即使在越过监管障碍之后，可能会出现现实世界中的挑战：谁应该得到治疗？它的真正临床实用性是什么？在多样化和服务不足的人群中的治疗效果上是否存在差异？我们为将来的临床试验介绍了两个新的目标，这些目标将整个人群和服务不足人群的监管限制和治疗政策价值整合在一起，从而提前回答了上述一些问题。为了满足这些目标，我们制定了Next（RFAN）的随机分化，这是设计III期临床试验的新框架。我们的框架由一个标准的随机组件，然后是一个自适应组成的组成，该组件是在试验期间共同旨在有效，安全地将患者分配到治疗臂中的标准组件。然后，我们提出了基于因果，深层贝叶斯活跃学习的RFAN的策略。最后，我们使用合成和现实世界半合成数据集对框架的性能进行经验评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09226</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于神经网络的更改点检测，用于大规模变化数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09541</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09541V1公告类型：新 
摘要：本文研究了在多元时间变化数据中检测和定位变化点的问题。该问题在统计和信号处理方面具有悠久的历史，并且已经为简单的参数模型开发了各种算法。在这项工作中，我们专注于通过前馈神经网络对数据进行建模，并根据以下两步程序制定检测策略。在第一步中，神经网络通过数据的预定窗口进行了训练，并通过另一个预先指定的窗口校准其测试错误函数。然后，在移动窗口上使用测试错误函数以识别变更点。一旦检测到变更点，重复涉及这两个步骤的过程，直到确定所有更改点。所提出的策略在数据生成过程的时间依赖性下对变更点的数量和位置进行了一致的估计。拟议策略的有效性在合成数据集上说明了，这些数据集提供了有关如何在练习调整算法和实际数据集中选择参数的见解。最后，我们注意到，尽管检测策略是一般的，并且可以与不同的神经网络体系结构一起使用，但所提供的理论保证是针对前馈神经体系结构的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09541</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据生成过程的镜头学习的异质图结构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08760</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08760V1公告类型：交叉 
摘要：从观察到的数据中推断图形结构是图机学习的关键任务，以捕获数据实体之间的内在关系。尽管在学习均匀图的结构方面已取得了重大进步，但许多真实图形都表现出异质模式，其中节点和边缘具有多种类型。本文通过引入异质图结构学习（HGSL）的第一种方法来填补这一空白。为此，我们首先提出了一个新型的统计模型，用于异质图数据的数据生成过程（DGP），即用于异质图（H2MN）的隐藏马尔可夫网络。然后，我们将HGSL形式化为通过此类DGP参数参数参数的最大A-poster估计问题，并得出了一种交替优化方法，以获得解决方案以及对优化条件的理论合理性。最后，我们对合成和现实世界数据集进行了广泛的实验，以证明我们所提出的方法在边缘类型识别和边缘重量恢复方面在异质图上学习结构方面表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08760</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在随机平滑下的认证半径增强的估计技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08801</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.08801V1公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了用于估算随机平滑中认证半径的新方法，这是一种对证明神经网络抗对抗扰动的鲁棒性至关重要的技术。我们提出的技术通过在经过认证的半径上提供更紧密的界限，从而显着提高了认证测试集准确性的准确性。我们介绍了离散和连续域的高级算法，证明了它们对CIFAR-10和Imagenet数据集的有效性。这些新方法对现有方法显示出很大的改进，尤其是在减少经认证的半径估计值中的差异方面。我们还探讨了各种超参数的影响，包括样本量，标准偏差和温度对这些方法的性能。我们的发现突出了更有效的认证过程的潜力，并为对更紧密的置信序列的未来研究铺平了道路，并改善了理论框架。该研究以讨论潜在的未来方向的讨论结束，包括增强离散域的估计技术以及进一步的理论进步，以弥合随机平滑中经验和理论性能之间差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08801</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于研究关键现象的多级生成抽样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08918</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08918V1公告类型：交叉 
摘要：研究批判现象或相位过渡对物理和化学具有很高的兴趣，蒙特卡洛（MC）模拟是一种用于分析给定系统的宏观宏观特性的关键工具，通常会受到相关长度的新兴差异 - 在关键不相差（SIC）中的相关性长度（SIC）中的范围（SIC）中的较小程度（SIC）。 SIC使系统在任何长度尺度上的表现相同，许多现有的采样方法受到了：远程相关性导致马尔可夫链蒙特卡洛（MCMC）的关键减速，并且需要对生成采样器的巨大接收场。在本文中，我们提出了一种重新归一化的生成临界抽样器（RIGCS），这是一种专门用于近临界系统的新型采样器，其中SIC被用作优势而不是滋扰。具体而言，RIGCS用热浴（HB）算法建立在多级蒙特卡洛（MLMC）上，该算法从低分辨率到高分辨率的晶格构型进行祖先采样，并具有与站点无关的条件HB采样。尽管MLMC-HB在精确的SIC下效率很高，但在轻微的SIC违规情况下，其接受率较低。值得注意的是，SIC违规始终发生在有限尺寸的系统中，并且可能在重新归一化的分布中引起长期和高阶相互作用，而独立的HB采样器未考虑。 RIGCS通过使用生成模型替换有条件的HB采样器的一部分来增强MLMC-HB，从而捕获这些残留相互作用并提高采样效率。我们的实验表明，在128x128二维ISING Systems的采样配置中，RIGC的有效样本大小比最先进的生成模型基准高几个数量级。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08918</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高阶轨迹改进的理论保证在生成流中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09069</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09069V1公告类型：交叉 
摘要：流程匹配已成为生成建模的强大框架，通过利用确定性的普通微分方程（ODE）而不是随机动力学，可以通过利用确定性的普通微分方程（ODE）提供计算优势。虽然先前的工作确立了在瓦斯斯特因距离下标准流量匹配的最坏情况的最佳性，但高阶流量匹配的理论保证（将加速度术语结合到完善样品轨迹 - 仍未探索。在本文中，我们通过证明高阶流量匹配可以保留最坏情况最佳性作为分配估计器来弥合这一差距。我们在二阶流量匹配的估计误差上得出了上限，这表明收敛速率在多项式取决于目标分布的平滑度（通过BESOV空间进行量化）和ODE动力学的关键参数。我们的分析采用仔细控制深度，宽度和稀疏性的神经网络近似，以在小时和大时间间隔内绑定加速度误差，最终将这些结果统一为一般的最坏情况，以实现所有时间步骤的最佳结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09069</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过非参数平滑聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09134</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09134V1公告类型：交叉 
摘要：引入了聚类问题的新表述，其中任务表示为估计问题，其中要估计的对象是映射其群集成员资格分布的函数。与现有的方法估计这样的功能（例如高斯混合模型（GMM））不同，所提出的方法绕开了任何明确的建模假设，并利用了非参数平滑的灵活估计潜力。提供了选择管理估计的调谐参数的直观方法，该方法允许所提出的方法自动确定适当的灵活性级别，也可以从给定的数据集中提取的群集数量。与文献中的相关基准相比，使用大量公开数据集的实验来记录所提出方法的强劲性能。可以从https://github.com/davidhofmeyr/ CNS获得实施该方法的R代码]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09134</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在模型不确定性下，在MFG中转向无重组代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09309</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09309V1公告类型：交叉 
摘要：激励设计是一个流行的框架，可以通过提供固有奖励以外的其他付款来指导代理人对预期结果的学习动力。但是，大多数现有的作品都集中在有限的一组代理商上，或者对游戏的完整知识，将其适用性限制在涉及大量人群和模型不确定性的现实情况下。为了解决这一差距，我们研究了具有密度无关的过渡中平均场游戏（MFG）中转向奖励的设计，在这种情况下，过渡动力学和内在奖励函数均尚不清楚。这种环境提出了非平凡的挑战，因为调解员必须激励代理商在不确定的模型学习中探索其模型学习，同时又引导他们融合到所需的行为而不会产生过多的激励付款。假设代理人表现出否（适应性）遗憾的行为，我们会贡献新颖的乐观探索算法。从理论上讲，我们为代理人行为与所需的行为之间的累积差距建立了子线性遗憾。就转向成本而言，我们证明了我们的总激励付款仅产生亚线性过剩，并与基线转向策略竞争，该策略稳定目标政策是平衡的。我们的工作为在不确定性下大型人口系统中的转向代理行为提供了有效的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09309</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习率退火的好处在随机优化中调音</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09411</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09411V1公告类型：交叉 
摘要：随机梯度方法中的学习率是一个关键的超参数，众所周知，通过标准网格搜索调整成本是昂贵的，尤其是用于培训具有数十亿个参数的现代大型模型。我们确定了学习率退火方案的理论优势，该方案以多项式速率（例如广泛使用的余弦时间表）衰减学习率，通过证明由于粗网格搜索而导致的初始参​​数错误指定的鲁棒性。我们在随机凸优化设置中进行了分析，表明随机梯度下降带有退火时间表的收敛速率取决于乘法误解因子$ \ rho $（即网格分辨率），从而达到$ o（$ o（\ rho^rho^$ o）$^{1/pp $ 1/pp+1）与$ o（\ rho/\ sqrt {t}）$相比，是多项式衰减的程度和$ t $是步骤数，该$（\ rho/\ sqrt {t}）$速率是固定的步骤尺寸并显示了对$ \ rho $的线性依赖性。实验证实了与固定步骤调整相比的鲁棒性增加，这对实用训练场景中的超参数搜索的计算开销具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09411</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种内在维度估计的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09485</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09485V1公告类型：交叉 
摘要：由于其性质，现实生活中的数据具有复杂且非线性的结构。这些非线性和大量功能通常会引起问题，例如空间现象和众所周知的维度诅咒。在较低维空间（即降低维度）中找到数据集的几乎最佳表示提供了一种适用的机制，可改善机器学习任务的成功。但是，估计几乎最佳表示（固有维度）所需的数据维度可能非常昂贵，尤其是在处理大数据时。我们提出了一种高效且可靠的内在维度估计方法，仅依靠矩阵矢量产物来降低维度降低方法。还进行了一项实验研究，以将所提出的方法的性能与最新方法进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09485</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>