<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用神经算子对具有非线性再循环的传输偏微分方程进行增益调度。 （arXiv：2401.02511v1 [eess.SY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02511</link>
      <description><![CDATA[为了稳定偏微分方程模型，控制律需要依赖于空间的泛函
由非线性算子从 PDE 函数系数映射的增益。什么时候
偏微分方程是非线性的，其“伪系数”函数与状态相关，
增益调度 (GS) 非线性设计是最简单的设计方法
非线性反馈。 PDE 反步法的 GS 版本采用增益
通过在状态的每个值处求解偏微分方程来获得。执行此类偏微分方程
实时计算可能令人望而却步。最近推出的神经
操作员（NO）可以被训练来快速地产生增益函数
对于每个状态值，不需要 PDE 解。在本文中我们
引入 GS-PDE 反推的 NO。 GS 控制器的运行前提是
状态变化缓慢，因此只能保证局部稳定，即使
对于常微分方程。我们建立了具有非线性的双曲偏微分方程的局部稳定性
使用“全内核”方法和“仅增益”方法进行再循环
获得算子近似。数值模拟说明了稳定性
并证明比传统 PDE 加速三个数量级
增益调度。数值实现的代码（Github）发布到
启用探索。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02511</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于将大型语言模型 (LLM) 纳入自动规划和调度 (APS) 的前景。 （arXiv：2401.02500v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02500</link>
      <description><![CDATA[自动化规划和调度是人工智能不断发展的领域之一
人工智能 (AI) 中提到法学硕士的话题越来越受欢迎。基于一个
综合综述126篇论文，本文调查八类
基于法学硕士在解决各个方面的独特应用
规划问题：语言翻译、计划生成、模型构建、
多智能体规划、交互规划、启发式优化、工具
整合和受大脑启发的规划。对于每个类别，我们都阐明了
考虑的问题和现有差距。我们的批判性见解
回顾是，法学硕士的真正潜力在与
传统的符号规划者指出了一种有前途的神经符号
方法。这种方法有效地结合了法学硕士的生成方面
具有经典规划方法的精度。通过综合来自
现有文献中，我们强调这种整合的潜力，以解决
复杂的规划挑战。我们的目标是鼓励 ICAPS 社区
认识到法学硕士和象征性规划师的互补优势，倡导
寻求利用这些协同作用的自动化规划方向
开发更先进、更智能的规划系统的能力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02500</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记忆、意识和大语言模型。 （arXiv：2401.02509v1 [q-bio.NC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02509</link>
      <description><![CDATA[随着认知科学和大语言模型（LLM）的发展，
这两个不同领域之间的联系日益增多。
基于这些联系，我们提出一个猜想：
法学硕士和图尔文的记忆理论之间存在二元性。我们确定
图尔文协同效应模型 (SEM) 之间的潜在对应关系
检索和在法学硕士中观察到的新兴能力，作为支持
为我们的猜想提供证据。此外，我们推测意识可能
被认为是基于这种二元性的突现能力的一种形式。我们还讨论
其他意识理论如何与我们的研究相交叉。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02509</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算医疗保健中以数据为中心的基础模型：调查。 （arXiv：2401.02458v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02458</link>
      <description><![CDATA[基础模型 (FM) 作为一套新兴的人工智能技术的出现
计算医疗保健领域迎来了一波机遇。互动式
这些模型的性质在预训练数据和人类指令的指导下，已经
点燃了以数据为中心的人工智能范式，强调更好的数据
特征、质量和规模。在医疗保健人工智能中，获取和
处理高质量的临床数据记录一直是一个长期的问题
挑战，包括数据数量、注释、患者隐私和道德。
在这项调查中，我们调查了各种以数据为中心的方法
FM时代（从模型预训练到推理）改善医疗保健
工作流程。我们讨论人工智能安全、评估和协调的关键观点
与人类价值观。最后，我们展望了基于 FM 的分析的前景
提高患者治疗效果和临床工作流程的表现
不断变化的医疗保健和医学格局。我们提供了最新的列表
与医疗保健相关的基础模型和数据集位于
https://github.com/Yunkun-Zhang/Data-Centric-FM-Healthcare 。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02458</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合流下水道溢流废水建模的可解释时间序列模型。 （arXiv：2401.02465v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02465</link>
      <description><![CDATA[气候变化给我们的社会带来了日益复杂的挑战。极端
洪水、野火或干旱等天气事件变得越来越多
频繁、自发且难以预见或抵消。在这项工作中我们
针对性解决污水污染地表水体问题
由于大雨事件而从雨水箱溢出后。我们
研究最先进的可解释时间序列模型的程度
可以帮助预测此类临界水位点，以便多余的水位可以
及时通过污水管网进行重新分配。我们的结果表明
现代时间序列模型有助于更好的废水管理和
防止下水道系统污染环境。所有代码和
实验可以在我们的存储库中找到：
https://github.com/TeodorChiaburu/RIWWER_TimeSeries。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02465</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对人工智能无人机系统在野火前、火中和火后管理中的研究进行全面调查。 （arXiv：2401.02456v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02456</link>
      <description><![CDATA[野火已成为最具破坏性的自然灾害之一
在世界范围内，给人类生命和森林野生动物造成灾难性损失。
最近，人工智能（AI）在野火中的应用受到了推动
无人机（UAV）和深度学习模型的集成，
创造了前所未有的势头来实施和开发更有效的
野火管理。尽管现有的一些调查论文已经探讨了
各种基于学习的方法，全面审查强调
人工智能无人机系统的应用及其后续影响
多阶段野火管理明显缺乏。这项调查旨在弥合
通过对最新技术进行系统回顾来弥补这些差距
技术，突出了无人机系统和人工智能模型的进步
火灾前、火灾主动阶段、火灾后管理。为了这个目标，
我们对现有遥感系统进行了广泛的分析
特别关注无人机的进步、设备规格和传感器
与野火管理相关的技术。我们还检查了火灾前和
火灾后管理方法，包括燃料监测、预防
策略以及疏散计划、损害评估和操作
策略。此外，我们回顾并总结了广泛的计算机
主动火力管理中的视觉技术，重点是机器
学习 (ML)、强化学习 (RL) 和深度学习 (DL) 算法
用于野火分类、分割、检测和监测任务。
最后，我们强调野火建模方面的重大进步
通过融合尖端人工智能技术和基于无人机的数据，
提供新颖的见解和增强的预测能力来理解
动态野火行为。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02456</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>eCIL-MU：基于嵌入的类增量学习和机器取消学习。 （arXiv：2401.02457v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02457</link>
      <description><![CDATA[随着时间的推移，可能会引入新类别，或者现有类别可能需要
被重新分类。采用课堂增量学习（CIL）
逐步获取有关新类别的知识，同时保留
有关在这种动态环境中先前学到的信息。它
可能还需要消除相关类别的影响
对模型进行适应重分类。因此我们引入了类级别
CIL 中的机器遗忘 (MU)。通常，MU 方法往往是
耗时并且可能会损害模型的性能。连续的
一连串忘记学习的请求可能会导致灾难性的遗忘。讲话
针对这些问题，我们提出了一种基于嵌入的无损eCIL-MU框架
将数据映射到向量然后存储在向量数据库中的技术。我们的
该方法利用 CIL 和 MU 任务之间的重叠来实现加速。
实验证明了实现忘却效果的能力
和加速度的数量级（高达 $\sim 278\times$）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02457</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedDiff：扩散模型驱动的多模式和多客户端联合学习。 （arXiv：2401.02433v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02433</link>
      <description><![CDATA[随着图像传感器技术在领域的快速发展
遥感、多模态遥感数据融合已成为关键
土地覆盖分类任务的研究方向。而扩散模型
在生成模型和图像分类任务方面取得了巨大进展，
现有模型主要关注单一模式和单一客户端控制，
也就是说，扩散过程是由单个模态驱动的
计算节点。促进异构数据的安全融合
客户端，需要启用分布式多模态控制，比如
合并A组织的高光谱数据和A组织的LiDAR数据
组织B在每个基站客户端上私有。在这项研究中，我们建议
多模式协作扩散联邦学习框架称为
美联储差异。我们的框架建立了双分支扩散模型特征
提取设置，其中两个模态数据被输入到单独的分支中
编码器的。我们的主要见解是，扩散模型由不同的因素驱动
就潜在的去噪步骤而言，模式本质上是互补的
在此基础上可以建立双边联系。考虑到挑战
多个客户之间私密且高效的沟通，我们嵌入
扩散模型到联邦学习通信结构中，以及
介绍一个轻量级的通信模块。定性和定量
实验验证了我们的框架在图像质量方面的优越性
和条件一致性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02433</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习中的计算鸿沟：对学术贡献和审查的威胁？。 （arXiv：2401.02452v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02452</link>
      <description><![CDATA[工业和信息化程度存在显着差异
学术人工智能实验室使用计算资源。我们提供数据驱动的调查
计算鸿沟在塑造机器学习研究中的作用。我们展示
计算划分与减少的表示同时发生
计算密集型研究主题的纯学术研究团队，特别是
基础模型。我们认为，学术界可能会扮演较小的角色
推进相关技术，提供批判性评估和
审查以及此类模型的传播。与此更改同时进行
研究重点，学术研究明显转向
采用行业内开发的开源、预先训练的模型。到
应对这一趋势带来的挑战，特别是减少对
有影响力的模型，我们推荐旨在深思熟虑地扩展的方法
学术见解。国家资助的计算基础设施加上
开放科学举措可以明智地促进学术计算访问，
优先研究可解释性、安全性和安保性。结构化的
访问程序和第三方审计也可能允许测量外部
产业系统评价。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02452</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于工业故障诊断的类脑尖峰神经网络：调查、挑战和机遇。 （arXiv：2401.02429v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02429</link>
      <description><![CDATA[近几十年来，工业故障诊断 (IFD) 已成为一项重要的技术
涉及检测和收集重要信息的学科
工业设备的健康状况，从而促进
识别故障类型和严重性。追求精准、
有效的故障识别引起了人们的广泛关注，最终
重点关注自动化设备监控，以防止安全事故和
减少对人力的依赖。人工神经网络 (ANN) 的出现
在增强智能 IFD 算法方面发挥了重要作用，特别是在
大数据的背景。尽管取得了这些进步，人工神经网络仍然是一种简化的
仿生神经网络模型，表现出固有的局限性，例如资源
以及数据依赖性和有限的认知能力。为了解决这些
第三代尖峰神经网络（SNN），建立在
类脑计算的原理已成为一种有前途的
选择。 SNN 的特点是其生物神经元动力学和
尖峰信息编码，展现出非凡的潜力
代表时空特征。因此，开发基于 SNN 的 IFD
车型势头强劲，表现令人鼓舞。尽管如此，
这个领域缺乏系统的调查来说明现状，
面临的挑战和未来的方向。因此，本文对
基于SNN模型的理论进展回答什么是SNN问题
是。随后，它回顾并分析了现有的基于 SNN 的 IFD 模型，以
解释为什么需要使用 SNN 以及如何使用它。更重要的是，这
论文系统地回答了挑战、解决方案和机遇
IFD 中的 SNN。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02429</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ImageNet 上模型错误的自动分类。 （arXiv：2401.02430v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02430</link>
      <description><![CDATA[虽然 ImageNet 数据集一直在推动计算机视觉研究
过去十年，显着的标签噪声和模糊性使得 top-1 准确率成为
不足以衡量进一步进展。为了解决这个问题，新的标签集和
已经为 ImageNet 提出了评估协议，表明
最先进的模型已经达到了 95% 以上的准确率，并改变了
重点调查剩余错误持续存在的原因。

最近在这个方向上的工作聘请了一个专家小组来手动
对两个选定模型的所有剩余分类错误进行分类。
然而，这个过程非常耗时，容易出现不一致，并且需要
训练有素的专家，使其不适合常规模型评估，因此
限制了它的效用。为了克服这些限制，我们提出第一个
自动错误分类框架，一个研究如何建模的有价值的工具
选择会影响误差分布。我们使用我们的框架来全面
评估 900 多个模型的误差分布。也许令人惊讶的是，我们
发现跨模型架构、规模和预训练语料库，top-1
准确性是所有错误类型部分的有力预测因素。在
特别是，我们观察到严重错误的比例显着下降
准确度为 top-1 表明，虽然它低估了模型的真实情况
性能，它仍然是一个有价值的性能指标。

我们在以下位置发布了所有代码
https://github.com/eth-sri/automated-error-analysis。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02430</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer 在无人机辅助物联网网络中进行 AoI 最小数据收集的无人机轨迹规划。 （arXiv：2401.02425v1 [cs.NI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02425</link>
      <description><![CDATA[保持物联网 (IoT) 网络中数据收集的新鲜度
已引起越来越多的关注。考虑到信息时代
（AoI），我们研究无人机的轨迹规划问题
用于辅助基于集群的物联网网络的车辆（无人机）。一个优化
问题被制定为最小化所收集数据的总 AoI
来自地面物联网网络的无人机。由于物联网网络的总 AoI 取决于
关于无人机的飞行时间和悬停点数据采集时间，
我们共同优化悬停点的选择和访问顺序
这几点。我们利用最先进的变压器和加权 A*，
这是一个路径搜索算法，设计一个机器学习算法
解决所提出的问题。整个无人机-物联网系统被馈送到编码器中
所提出算法的网络，以及算法的解码器网络输出
地面集群的访问顺序。然后，使用加权A*来找到
地面物联网网络中每个集群的悬停点。模拟
结果表明，本文算法训练的模型具有良好的效果
为不同物联网网络生成解决方案的泛化能力
地面簇的数量，而不需要重新训练模型。此外，
结果表明，我们提出的算法可以找到更好的无人机轨迹
与其他算法相比，总 AoI 最小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02425</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 AI/ML 实现 5G 定位进步。 （arXiv：2401.02427v1 [cs.NI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02427</link>
      <description><![CDATA[本文对基于 AI/ML 的直接定位进行了全面回顾
在 5G 系统中，重点关注其在具有挑战性的场景中的潜力，
传统方法常常无法满足的条件。建立在
来自技术报告 TR38.843 的见解，我们检查生命周期
管理（LCM），重点关注与直接定位相关的方面
过程。我们重点介绍重要的模拟结果和关键观察结果
关于在各种具有挑战性的条件下直接定位的报告。
此外，我们还讨论了解决测量报告问题的选定解决方案，
数据收集和模型管理，强调它们的重要性
推进直接定位。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02427</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经听觉机器智能 (NEURO-AMI) 透视。 （arXiv：2401.02421v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02421</link>
      <description><![CDATA[如果不注意到的话，软计算的最新发展是不完整的
人工神经机器学习系统的贡献
灵感来自真实的皮质组织或人脑中发生的过程。
这种神经系统的普遍近似性导致了它的广泛传播
这种不断发展的技术的新发展表明，
这种人工智能（AI）技术在软件领域有着光明的前景
计算领域。事实上，大型且非常深入的网络的扩散
人工神经系统及其相应的增强和发展
神经机器学习算法对
现代深度学习领域的发展，可以在井中找到
记录了 Lecun、Bengio 和 Hinton 的研究工作。然而，关键
除了降低复杂性之外，还满足最终用户负担能力的要求
减少数据学习规模的要求意味着仍然需要
合成更具成本效益和更少数据需求的人工神经网络
系统。在本报告中，我们概述了一种新的仿生竞争产品
持续学习神经工具神经听觉机器智能
（Neuro-AMI）作为预测因子，详细介绍了其功能和结构细节，
关于正确适用性的重要方面、最近的一些应用程序用例以及
当前和未来机器学习专家的未来研究方向
和数据科学家。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02421</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 EuroSAT 和迁移学习绘制土地利用和土地覆盖 (LULC) 地图。 （arXiv：2401.02424v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02424</link>
      <description><![CDATA[随着全球人口不断增长，对自然的需求
资源增加。不幸的是，人类活动占了23%
温室气体排放。从积极的方面来说，遥感技术已经
已成为管理环境的宝贵工具。这些技术
让我们能够监控土地使用、规划城市地区并推动各领域的进步
例如农业、减缓气候变化、灾难恢复等
环境监测。人工智能、计算机视觉和地球的最新进展
观测数据使土地利用测绘变得前所未有的准确。经过
使用迁移学习和 RGB 波段微调，我们实现了
土地利用分析准确率高达 99.19%，令人印象深刻。这些发现可用于
为保护和城市规划政策提供信息。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02424</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>