<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>快照：针对未知图的目标因果效应估计的顺序非委托修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07857</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07857V1公告类型：新 
摘要：因果发现可能是对大量变量的计算要求。如果我们只希望估计目标变量子集对一小部分的因果影响，则可能不需要学习所有变量的因果图，而只需要一个小的子图，其中包括目标及其调整集。在本文中，我们专注于以计算和统计有效的方式识别目标变量之间的因果关系。这项任务结合了因果发现和效果估计，将发现目标与要估计的效果保持一致。我们表明，目标的明确非委员不需要学习目标之间的因果关系并确定有效的调整集。我们通过顺序的非委托修剪（SNAP）框架顺序识别并修剪这些确定的非经验者，可以用作标准因果发现方法的预处理步骤，或者用作独立的声音和完整的因果关系发现算法。我们对综合数据和实际数据的结果表明，两种方法都大大减少了独立性测试的数量和计算时间，而不会损害因果效应估计的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07857</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有潜在变量的因果结构的观察部分顺序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07891</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07891V1公告类型：新 
摘要：对于具有相同一组可见变量的两个因果结构，据说一个在观察上占主导地位，如果在可见变量上通过第一个分布的一组分布包含可见的变量包含一组分布，则在第二个可见变量上可以实现的可见变量。了解这种主导关系对于在给定观察数据之间裁定这些结构之间是有用的。我们在这里考虑确定具有潜在变量相对于观察性优势的因果结构等效类别的部分顺序的问题。在三个可见变量的情况下，我们提供了主导顺序的完整表征，在四个可见变量的情况下，部分表征。我们的技术还有助于确定哪些观察等效类具有一组可实现的分布，这些分布的特征是非平凡的不平等约束，类似于贝尔的不平等和工具性不平等。我们发现证据表明，随着人们增加可见变量的数量，满足非平凡不平等约束的等效类别变得无处不在。 （因为这样的类是量子和经典可实现的分布可能存在差异的类别，所以这意味着量子古典间隙的潜力也无处不在。）仅依赖条件独立性约束的算法与观察等价类别之间的区分能力明显弱，而不是超出这些算法的算法（即，算法也利用了嵌套的马可福音约束和不平等约束）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07891</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离散的马尔可夫概率模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07939</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07939V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了离散的Markov概率模型（DMPM），这是一种用于离散数据生成的新型算法。该算法在位$ \ {0,1 \}^d $的空间中运行，其中noising过程是一个连续的时间马尔可夫链，可以通过Poissonian时钟准确地采样，该时钟可以随机地均匀地翻转标签。时间反转过程，例如正向噪声过程，是一个跳跃过程，其强度受经典分数函数的离散类似物的控制。至关重要的是，这种强度被证明是对远期过程功能的有条件期望，从而加强了其与基于得分的生成模型的理论对齐，同时确保了稳健性和效率。我们进一步在最小假设下建立了算法的收敛范围，并通过对低维Bernoulli二分布的数据集和高维二元MNIST数据进行实验来证明其有效性。结果突出了其在产生离散结构方面的出色表现。这项工作桥接了理论基础和实际应用，推进了有效和理论上离散的生成建模的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07939</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过共同信息优化似然：基于模拟的推理和贝叶斯最佳实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08004</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08004V1公告类型：新 
摘要：基于仿真的推理（SBI）是对具有挑战性推理（反相反）问题的各种复杂科学模型执行推理的方法。贝叶斯最佳实验设计（BOED）旨在有效利用实验资源来提出更好的推论。已经提出了各种基于随机梯度的BOED方法，可作为贝叶斯优化和其他实验设计启发式方法的替代方法，以最大程度地从实验中获得信息增益。我们通过SBI和基于随机梯度的变异推理方法之间的相互信息界限演示了一个链接，该方法允许将其用于SBI BOBED中的SBI应用。该链接允许同时优化实验设计和摊销推理功能的优化。我们在标准的SBI任务中使用此方法评估了幼稚设计优化的陷阱，并演示了BOED中精心挑选的设计分布的实用性。我们比较了流行病学和生物学现实世界模拟器中基于SBI的模型的这种方法，显示出明显的推论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08004</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视图导向GPLVM：表现力和效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08253</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08253V1公告类型：新 
摘要：多视图高斯流程潜在变量模型（MV-GPLVM）旨在从多视图数据中学习统一表示形式，但受到诸如有限的内核表现力和低计算效率之类的挑战所阻碍。为了克服这些问题，我们首先在光谱密度和内核函数之间引入了新的二元性。通过用双变量高斯混合物对光谱密度进行建模，然后我们得出MV-GPLVM的下一代光谱混合物（NG-SM）的通用和表达核。为了解决NG-SM内核的固有计算效率低下，我们提出了一个随机的傅立叶特征近似。结合一个定制的重新聚集技巧，此近似可为模型和统一的潜在表示提供可扩展的变异推断。在多种多视图数据集范围内的数值评估表明，我们所提出的方法在学习有意义的潜在表示方面始终优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08253</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过联合部分回归对反协方​​差和部分相关矩阵的稀疏估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08414</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08414V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种估计高维稀疏部分相关性和逆协方差矩阵的新方法，该方法利用了逆协方差矩阵与线性回归之间的连接。该方法是一种两阶段的估计方法，其中每个单独的特征在所有其他特征上都会回归，而正同时执行了积极的半定义。我们为所提出的方法提供了统计的收敛速率，该方法分别匹配并改善了反向协方差和部分相关矩阵估计的最新方法。我们还提出了一种有效的近端分裂算法，用于数值计算估计值。在合成和现实世界数据上都证明了所提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08414</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多重模拟的计算昂贵模拟器的推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08416</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08416V1公告类型：新 
摘要：在许多科学领域，随机模型是了解经验观察到的数据的基础机制的重要工具。模型可以具有不同级别的细节和准确性，具有高保真性（即高准确性）的模型通常是可取的。但是，通过基于仿真的推理推断高保真模型的参数是具有挑战性的，尤其是当模拟器在计算上昂贵时。我们介绍了MF-NPE，这是一种多余性方法，用于神经后估计，该方法利用廉价的低保真模拟来推断有限的模拟预算中的高保真模拟器的参数。 MF-NPE通过转移学习进行有限的高保真资源进行神经后验估计，并具有使用主动学习优先考虑个人观察的能力。在一项具有分析基地和两个现实世界任务的统计任务上，MF-NPE显示出与当前方法相当的性能，同时需要多达两个数量级的高保真模拟。总体而言，MF-NPE为对计算昂贵的模拟器进行有效的贝叶斯推断开辟了新的机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08416</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浓度不平等，用于对无界目标的随机优化，并应用得分匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08628</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08628V1公告类型：新 
摘要：我们得出了新的浓度不平等，这些不平等限制了大量随机优化问题的统计误差，重点是无界目标函数的情况。我们的派生利用以下工具：1）McDiarmid的不平等的新形式基于样本依赖的一个组件差差，哪些是导致无限函数的大量统一定律。 2）用于满足适当局部Lipschitz特性的功能家族的Rademacher复杂性。作为这些结果的应用，我们得出了统计误差范围，用于降级分数匹配（DSM），即使数据分布有界限，也要求一个固有地需要考虑无界目标函数的应用程序。此外，我们的结果确定了样品重用在算法中的好处，这些算法除了使用训练数据（例如，使用辅助高斯随机变量）中，这些算法易于采用辅助随机变量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08628</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邻近：扩散模型的有效梯度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15020</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2405.15020V3公告类型：交叉 
摘要：相对于模型输出上定义的一些可区分度量的扩散模型的潜在和参数的优化是一个具有挑战性且复杂的问题。扩散模型的采样是通过求解概率流动或扩散SDE完成的，其中神经网络近似得分函数，允许使用数值ode/sde求解器。但是，天真的反向传播技术是记忆密集型的，需要所有中间状态的存储，并且在处理扩散SDE扩散项的注入噪声时面临额外的复杂性。我们向扩散模型的连续伴随方程提出了一个新型的定制颂歌求解器家族，我们称之为邻近。我们利用扩散SDE的唯一构建，以进一步简化使用指数积分器的连续伴随方程式的制定。此外，我们为定制求解器提供融合订单保证。值得注意的是，我们表明，扩散SDE的连续伴随方程实际上简化为简单的ODE。最后，我们以面部变形问题的形式以对抗性发作的形式证明了邻近人对引导产生的有效性。我们的代码将在https：//github.com/zblasingame/adjointdeis上发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15020</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解无分类器指导：高维理论和非线性概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07849</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07849V1公告类型：交叉 
摘要：最近的研究引起了人们对无分类器指导（CFG）有效性的担忧，表明在低维度中，它可能导致目标分布过度并降低样品多样性。在这项工作中，我们证明，在无限和足够的高维环境中，CFG有效地再现了目标分布，从而揭示了差异的结果。此外，我们探索有限维效应，精确地表征了过冲和降低方差。基于我们的分析，我们引入了CFG的非线性概括。通过对高斯混合物和班级条件和文本形象扩散模型实验的数值模拟，我们验证了我们的分析，并表明我们的非线性CFG提供了提高的灵活性和发电质量，而无需额外的计算成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07849</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子景观补丁的温暖起步保证的统一说明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07889</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07889V1公告类型：交叉 
摘要：从根本上讲，贫瘠的高原是关于量子损失景观的一份声明，但通常会而且通常会存在着具有实质性梯度的贫瘠高原景观的斑块。先前的工作研究了某些类别的参数化量子电路，并找到了示例区域，其中梯度在最差的系统大小上消失了。在这里，我们提出了一个统一所有这些以前的情况的一般界限，并且可以解决以前无法分析的物理动机的ANS \“ atze”。具体而言，我们在分析上证明了损失方差的较低限制，该方差可用于使用该损失的差异。表明，在弯曲点附近的非指数狭窄区域中，损失方差不能迅速衰减。因此，我们的工作恒定的半区域都表明，尽管希望能够温暖的变化量子算法，但任何初始化策略都无法越来越接近吸引人的区域，而问题大小可能不足。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07889</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事件历史分析和有效调整的无模型方法（博士学位论文）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07906</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07906V1公告类型：交叉 
摘要：本文包含一系列对统计的独立贡献，并由无模型的观点统一。第一章阐述了如何使用无模型的视角来制定利用机器学习的预测技术的灵活方法。数学见解是从具体示例中获得的，这些见解被推广到渗透到其余论文的原则上。第二章研究了局部独立性的概念，该概念描述了一个随机过程的演变是否直接受到另一个随机性的影响。为了测试本地独立性，我们定义了一个称为局部协方差度量（LCM）的无模型参数。我们为LCM制定了估计量，从该估计器提出了局部独立性的测试。我们讨论如何在模拟研究中统一控制所提出的测试的大小和功率。第三章重点介绍协变量调整，这种方法用于通过考虑观察到的混杂来估计治疗的影响。我们制定一个通用框架，可促进对协变量信息的任何子集的调整。我们确定最佳协变量信息以进行调整，并基于此介绍了伪造的结果适应结果的倾向估计量（DOPE），以有效地估计治疗效果。使用神经网络实现了涂料的实例，我们在模拟和真实数据上演示了其性能。第四章也是最后一章介绍了暴露与事件时间之间条件关联的无模型量度，我们称之为Aalen协方差度量（ACM）。我们开发了一种无模型估计方法，并表明它具有双重稳定性，从而确保$ \ sqrt {n} $  - 一致性，只要可以以适中的速率估算滋扰功能。一项模拟研究表明，在几种设置中使用了我们的估计器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07906</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过滤的马尔可夫投影：随机反应网络过滤的维度降低</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07918</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07918V1公告类型：交叉 
摘要：用于各种应用的随机反应网络（SRN）模型随机效应，包括细胞内化学或生物学过程以及流行病学。 SRN模拟的实际问题中的一个典型挑战是，只能在动态观察到一些状态变量。考虑到测量轨迹，可以通过解决随机过滤问题来估计未观察到的（隐藏）状态变量的条件概率分布。在这种情况下，条件分布会随着时间的推移而演变，该耦合的普通微分方程与跳跃（称为滤波方程）的耦合普通微分方程的广泛或潜在的无限尺寸系统。当前的数值过滤技术，例如过滤的有限状态投影（Dambrosio等，2022），受到维度的诅咒的阻碍，严重影响了其计算性能。为了解决这些局限性，我们建议使用基于马尔可夫投影（MP）的降维技术，最初是针对正向问题引入的（Ben Hammouda等，2024）。在这项工作中，我们探讨了如何使现有的MP方法适应过滤问题，并引入了MP的新颖版本，已过滤后的MP，以确保所得估计器的一致性。这种新方法将粒子滤波器与降低的方差结合在一起，并在低维空间中求解过滤方程，从而利用了两种方法的优势。分析和经验结果强调了投影方法的卓越计算效率与在大维设置中现有的有限状态投影相比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07918</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过离线数据积极优势与在线增强学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07937</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07937V1公告类型：交叉 
摘要：在线加强学习（RL）通过与环境的直接互动来增强政策，但面临与样本效率相关的挑战。相比之下，离线RL利用大量的预先收集的数据来学习政策，但由于数据覆盖率有限，因此通常会产生次优的结果。最近的努力试图整合离线和在线RL，以利用这两种方法的优势。但是，由于包括灾难性遗忘，缺乏稳健性和样本效率在内的问题，有效地结合在线和离线RL仍然具有挑战性。为了应对这些挑战，我们引入了A3 RL，这是一种新颖的方法，该方法积极从在线和离线资源中选择数据以优化策略改进。我们提供理论保证，以验证我们的主动抽样策略的有效性，并进行彻底的经验实验，以表明我们的方法优于使用离线数据的现有最新在线RL技术。我们的代码将在以下网址公开获取：https：//github.com/xuefeng-cs/a3rl。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07937</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抵抗：使用共识梯度下降的弹性分散学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07977</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07977V1公告类型：交叉 
摘要：经验风险最小化（ERM）是现代机器学习（ML）的基石，在优化理论的进步支持下，以可证明的算法融合率确保有效的解决方案，衡量优化算法接近解决方案的速度和统计学习的速度速率，这是解决方案对看不见数据的推广程度的特征。隐私，内存，计算和通信约束越来越需要跨网络连接设备收集数据，处理和存储。在许多应用程序中，这些网络在无法假设中央服务器的分散设置中运行，需要分散的ML算法既有效又有弹性。但是，分散的学习面临重大挑战，包括在分散学习过程中对对抗干扰的攻击表面的增加。本文着重于中间人（MITM）攻击，这可能会导致模型与预期的ERM解决方案显着偏离。为了应对这一挑战，我们提出了抵抗（使用共识梯度下降的弹性分散学习），这是一种优化算法，旨在抵抗对抗性损害的通信链接。抵抗可实现强凸，polyak-lojasiewicz和NonConvex ERM问题的算法和统计收敛性。实验结果表明，在对抗环境中，对现实世界分散学习的抵抗力的鲁棒性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07977</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>