<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>EulerFormer：具有复杂向量注意力的顺序用户行为建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17729v2 公告类型：替换
摘要：为了捕获用户偏好，变压器模型已被广泛应用于对顺序用户行为数据进行建模。 Transformer 架构的核心在于自注意力机制，它计算序列中的成对注意力分数。由于排列等变的性质，位置编码用于增强标记表示之间的注意力。在这种情况下，成对注意力分数可以通过语义差异和位置差异得出。然而，先前的研究经常以不同的方式对两种差异测量进行建模，这可能限制了序列建模的表达能力。为了解决这个问题，本文提出了一种具有复杂向量注意力的新型变压器变体，名为 EulerFormer，它提供了一个统一的理论框架来制定语义差异和位置差异。 EulerFormer 涉及两项关键的技术改进。首先，它采用了一种新的变换函数，可以使用欧拉公式将序列标记有效地变换为极坐标形式的复向量，从而能够以复旋转形式对语义和位置信息进行统一建模。其次，它开发了一种差分旋转机制，其中语义旋转角度可以通过自适应函数控制，从而能够根据语义上下文自适应地集成语义和位置信息。此外，提出了相位对比学习任务来提高EulerFormer中上下文表示的各向同性。我们的理论框架具有高度的完整性和通用性。它对语义变化更加鲁棒，原则上具有更优越的理论特性。在四个公共数据集上进行的广泛实验证明了我们方法的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17729</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 RANSAC 无需训练即可进行图像异常值检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.12301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.12301v3 公告类型：replace-cross
摘要：图像异常值检测（OD）是确保计算机视觉任务中使用的图像质量的重要工具。现有算法通常涉及训练模型来表示内点分布，而离群值则通过某种偏差度量来确定。尽管现有方法在严格内部样本训练时被证明是有效的，但当训练期间包含不需要的异常值时，它们的性能仍然值得怀疑。由于这一限制，在为新领域开发 OD 模型时有必要仔细检查数据。在这项工作中，我们提出了一种称为 RANSAC-NN 的新型图像 OD 算法，它完全消除了数据检查和模型训练的需要。与现有方法不同，RANSAC-NN 可以通过采样和比较数据子集来直接应用于包含异常值的数据集。与一系列基准测试中的现有方法相比，我们的算法保持了良好的性能。此外，我们表明，RANSAC-NN 可以通过将我们的算法纳入数据准备过程的一部分来增强现有方法的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.12301</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>REST：基于检索的推测解码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.08252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.08252v2 公告类型：replace-cross
摘要：我们介绍基于检索的推测解码（REST），这是一种旨在加速语言模型生成的新颖算法。推动 REST 开发的关键见解是观察到文本生成过程通常包括某些常见的阶段和模式。与之前依赖草稿语言模型进行推测性解码的方法不同，REST 利用检索的能力来生成草稿标记。该方法利用现有知识库，根据当前上下文检索和使用相关标记。其即插即用特性允许无缝集成和加速任何语言模型，而无需额外的培训。在单批设置中对 7B 和 13B 语言模型进行基准测试时，REST 在代码或文本生成方面实现了 1.62 倍到 2.36 倍的显着加速。 REST 的代码可在 https://github.com/FasterDecoding/REST 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.08252</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chemist-X：基于大型语言模型的化学合成反应条件推荐代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.10776</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.10776v5 公告类型：替换
摘要：最近的人工智能研究描绘了化学界自动化学反应的光明前景。本研究提出了 Chemist-X，这是一种变革性的 AI 代理，可通过检索增强生成 (RAG) 技术自动执行化学合成中的反应条件推荐 (RCR) 任务。为了在解决 RCR 任务时模仿化学专家的策略，Chemist-X 利用先进的 RAG 方案来查询在线分子数据库并从最新的文献数据库中提取关键数据。此外，该代理还利用最先进的计算机辅助设计 (CAD) 工具和大型语言模型 (LLM) 监督编程接口。凭借利用更新的化学知识和 CAD 工具的能力，我们的代理显着优于仅限于训练数据中固定知识的传统合成人工智能。 Chemist-X 大大减少了化学家的工作量，使他们能够专注于更基础和更具创造性的问题，从而使计算技术和化学研究更加紧密，并在充分利用人工智能的科学发现能力方面取得了显着的飞跃。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.10776</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BIRCO：具有复杂目标的信息检索任务的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14151</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14151v2 公告类型：替换
摘要：我们提出了具有复杂目标的信息检索（IR）任务（BIRCO）的基准。 BIRCO 评估 IR 系统在给定多方面用户目标的情况下检索文档的能力。该基准测试的复杂性和紧凑的规模使其适合评估基于大型语言模型 (LLM) 的信息检索系统。我们提出了一个模块化框架，用于调查可能影响法学硕士检索任务性能的因素，并确定一个简单的基线模型，该模型可以匹配或优于现有方法和更复杂的替代方案。没有一种方法能够在所有基准任务上实现令人满意的性能，这表明需要更强大的模型和新的检索协议来满足复杂的用户需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14151</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BanglaAutoKG：使用语义神经图过滤自动构建孟加拉知识图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03528</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03528v1 公告类型：交叉
摘要：知识图（KG）已被证明在信息处理和推理应用中至关重要，因为它们链接相关实体并提供丰富的上下文信息，支持高效的信息检索和知识发现；以非常有效的方式呈现信息流。尽管孟加拉语在全球得到广泛使用，但由于缺乏全面的数据集、编码器、NER（命名实体识别）模型、POS（词性）标注器和词形还原器，孟加拉语在知识图谱中的代表性相对不足，阻碍了高效的信息处理和推理应用在语言中。为了解决孟加拉语知识图谱的稀缺问题，我们提出了 BanglaAutoKG，这是一个开创性的框架，能够从任何孟加拉语文本自动构建孟加拉语知识图谱。我们利用多语言法学硕士来理解各种语言并普遍关联实体和关系。通过使用翻译词典来识别英语对等词并从预训练的 BERT 模型中提取单词特征，我们构建了基础知识图谱。为了减少噪音并使词嵌入与我们的目标保持一致，我们采用基于图的多项式滤波器。最后，我们实现了一个基于 GNN 的语义过滤器，它提高了上下文理解并修剪了不必要的边缘，最终形成了明确的知识图谱。实证研究结果和案例研究证明了我们的模型的普遍有效性，能够从任何文本自主构建语义丰富的知识图谱。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03528</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析国歌音乐特征与全球指数的关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03606v1 公告类型：交叉
【摘要】：音乐在塑造人们的心理和行为模式方面发挥着巨大的作用。本文通过计算音乐分析和统计相关分析研究了国歌与不同全球指数之间的联系。我们分析国歌音乐数据，以确定某些音乐特征是否与和平、幸福、自杀率、犯罪率等相关。为了实现这一目标，我们收集了 169 个国家的国歌，并使用计算音乐分析技术来提取音高、节奏、节拍和其他相关的音频功能。然后，我们将这些音乐特征与不同全球指数的数据进行比较，以确定是否存在显着相关性。我们的研究结果表明，国歌的音乐特征与我们调查的指数之间可能存在相关性。讨论了我们的研究结果对音乐心理学和有兴趣促进社会福祉的政策制定者的影响。本文强调了音乐数据分析在社会研究中的潜力，并为音乐与社会指数之间的关系提供了一个新颖的视角。源代码和数据开放获取，以实现可重复性和未来的研究工作。可以通过 http://bit.ly/na_code 访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03606</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将鲁莽结合到基于协同过滤的推荐系统中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.02058</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.02058v2 公告类型：替换
摘要：推荐系统本质上与可靠性/覆盖率困境相关：我们希望预测越可靠，决策就越保守，因此推荐的项目就越少。这导致这些系统的新颖性显着下降，因为它们不是推荐不确定的异常项目，而是专注于预测有保证成功的项目。在本文中，我们建议在基于矩阵分解的推荐系统的学习过程中加入一个新术语，称为“鲁莽”，它考虑了预测评级的输出概率分布的方差。通过这种方式，通过衡量这种鲁莽的措施，我们可以迫使输出分布更加尖峰，从而在做出有关预测可靠性的决策时能够控制所需的风险水平。实验结果表明，鲁莽不仅可以进行风险调节，还可以提高推荐系统提供的预测的数量和质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.02058</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于优化即时反馈和长期保留的顺序建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03637</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03637v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统（RS）应用领域，强化学习（RL）最近成为一种强大的工具，主要是因为它能够熟练地优化长期奖励。然而，由于自举、离策略训练和函数逼近之间复杂的相互作用，它在学习过程中存在不稳定的问题。此外，在多奖励推荐场景中，设计适当的奖励设置来协调各种任务的内部动态是相当复杂的。为了应对这些挑战，我们推出了 DT4IER，这是一种基于决策转换器的高级推荐模型，其设计不仅可以提高推荐的有效性，而且可以在用户即时参与度和长期保留之间实现和谐平衡。 DT4IER 采用创新的多重奖励设计，巧妙地平衡短期和长期奖励与用户特定属性，这有助于增强奖励序列的上下文丰富性，确保更明智和个性化的推荐过程。为了增强其预测能力，DT4IER 集成了一个高维编码器，该编码器经过精心设计，可以识别和利用不同任务之间错综复杂的相互关系。此外，我们将对比学习方法集成到动作嵌入预测中，这种策略可以显着提高模型的整体性能。对三个真实世界数据集的实验证明了 DT4IER 在特定任务的预测准确性和有效性方面相对于最先进的顺序推荐系统 (SRS) 和多任务学习 (MTL) 模型的有效性。源代码可在线访问以方便复制]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03637</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过确定领域专家来增强研究信息系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02921v1 公告类型：交叉
摘要：过去几十年来，研究组织及其研究成果大幅增长。这一庞大的知识体系吸引了各种利益相关者，例如知识共享、技术转让或潜在合作。然而，由于产生了大量复杂的知识，传统的手动管理目录的方法往往不合时宜、不精确且繁琐。因此，在任何更大的科学组织和工业组织中寻找领域专家和知识已成为一项严峻的挑战。因此，探索机构的领域知识并找到其专家只能通过自动化解决方案来解决。这项工作提出了一种自动化方法的方案，用于根据学术专家的出版物和教材来识别他们。这种基于搜索引擎的方法目前正在两所大学实施，并提供了一些例子。所提出的系统将有助于寻找同行研究人员以及知识开发和技术转让的起点。由于该系统是以可扩展的方式设计的，因此它可以轻松地包括其他机构，从而在未来提供更广泛的研究设施覆盖范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02921</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索或推荐：使用神经霍克斯过程预测开放应用动机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03267</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03267v1 公告类型：新
摘要：在在线平台中，将搜索和推荐（S＆R）服务合并到单一应用程序中很普遍，从而产生了一项称为开放应用程序动机预测的新任务，该任务旨在预测用户是否出于信息搜索的特定意图启动应用程序，或探索推荐的娱乐内容。研究表明，预测用户打开应用程序的动机有助于提高用户参与度并提高各种下游任务的性能。然而，准确预测打开应用程序的动机并非易事，因为它受到用户特定因素、搜索查询、点击的项目及其时间发生的影响。此外，这些活动依次发生并表现出复杂的时间依赖性。受神经霍克斯过程（NHP）在序列中时间依赖性建模方面的成功启发，本文提出了一种新颖的神经霍克斯过程模型来捕获历史用户浏览和查询操作之间的时间依赖性。该模型被称为基于神经霍克斯过程的开放应用动机预测模型（NHP-OAM），采用分层变压器和新颖的强度函数来编码多个因素，并采用开放应用动机预测层来集成时间和用户动机用于预测用户打开应用程序动机的特定信息。为了证明我们的 NHP-OAM 模型的优越性并为开放应用动机预测任务构建基准，我们不仅扩展了公共 S&amp;R 数据集zhihuRec，还构建了一个新的真实世界开放应用动机数据集（OAMD） 。在这两个数据集上的实验验证了 NHP-OAM 相对于基线模型的优越性。进一步的下游应用实验证明了NHP-OAM在预测用户开放应用动机方面的有效性，凸显了NHP-OAM的巨大应用价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03267</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于推荐的定向扩散图变换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03326v1 公告类型：新
摘要：在现实世界的推荐系统中，隐式收集的用户反馈虽然丰富，但通常包含嘈杂的假阳性和假阴性交互。用户-项目交互可能的误解对传统的图神经推荐器提出了重大挑战。这些方法基于隐式的用户-项目交互来聚合用户或项目的邻居，以便准确地捕获用户的配置文件。为了解释和建模图神经推荐器中用户交互中可能存在的噪声，我们提出了一种用于 top-k 推荐的新型扩散图变换器（DiffGT）模型。我们的 DiffGT 模型采用扩散过程，其中包括逐步向隐式交互引入噪声的前向阶段，然后是反向过程，以迭代地细化用户隐藏偏好的表示（即去噪过程）。在我们提出的方法中，考虑到在用户-项目交互图中观察到的固有各向异性结构，我们在前向扩散过程中专门使用各向异性和方向性高斯噪声。我们的方法不同于现有扩散模型中单独使用各向同性高斯噪声。在反向扩散过程中，为了扭转先前添加的噪声的影响并恢复真实用户的偏好，我们将图转换器架构与线性注意模块集成，以有效且高效的方式对噪声用户/项目嵌入进行去噪。此外，这种反向扩散过程进一步由个性化信息（例如，交互的项目）引导，以能够准确估计用户对项目的偏好。我们广泛的实验最终证明了我们提出的图扩散模型相对于三个基准数据集的十种现有最先进方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03326</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐自监督学习的综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03354v1 公告类型：新
摘要：推荐系统通过根据个人用户偏好提供个性化推荐，在应对信息过载挑战方面发挥着至关重要的作用。 RNN、GNN 和 Transformer 架构等深度学习技术通过增强对用户行为和偏好的理解，极大地推动了推荐系统的进步。然而，由于数据稀疏，监督学习方法在现实场景中遇到了挑战，导致其有效学习表示的能力受到限制。为了解决这个问题，自监督学习（SSL）技术作为一种解决方案应运而生，它利用固有的数据结构来生成监督信号，而不仅仅依赖于标记数据。通过利用未标记的数据并提取有意义的表示，即使在面临数据稀疏的情况下，利用 SSL 的推荐系统也可以做出准确的预测和推荐。在本文中，我们对为推荐系统设计的自监督学习框架进行了全面回顾，包括对 170 多篇论文的全面分析。我们对九个不同的场景进行了探索，以便全面了解不同环境下的 SSL 增强型推荐系统。对于每个领域，我们详细阐述了不同的自监督学习范式，即对比学习、生成学习和对抗性学习，以呈现 SSL 如何在各种情况下增强推荐系统的技术细节。我们始终在 https://github.com/HKUDS/Awesome-SSLRec-Papers 维护相关开源材料。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03354</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图对于推荐系统真的很重要吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03164v1 公告类型：新
摘要：推荐系统（RS）旨在为用户提供个性化推荐。最近，知识图谱（KG）被广泛引入RS中以提高推荐准确性。然而，在这项研究中，我们证明即使 KG 仅降级为用户-项目交互图（或删除），RS 的性能也不一定会更差。我们提出了一个评估框架 KG4RecEval，使用我们定义的指标 KGER（推荐中的 KG 利用效率）来系统地评估 KG 对基于 KG 的 RS 的推荐准确性有多大贡献。我们考虑了知识图谱中的知识被完全删除、随机扭曲和减少的场景，以及针对冷启动用户的推荐的场景。我们对四个常用数据集和许多最先进的基于 KG 的 RS 进行的广泛实验表明：删除、随机扭曲或减少知识并不一定会降低推荐准确性，即使对于冷启动用户也是如此。这些发现激励我们重新思考如何更好地利用现有知识图谱中的知识，从而讨论并深入了解数据集和基于知识图谱的 RS 的哪些特征可能有助于提高知识图谱的利用效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03164</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型排名公平吗？法学硕士作为排名者公平性的实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03192</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03192v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）在信息检索中的集成引发了对文本排名模型公平性的批判性重新评估。 GPT模型和Llama2等LLM在自然语言理解任务中表现出了有效性，之前的工作（例如RankGPT）也证明LLM在排序任务中表现出比传统排序模型更好的性能。然而，它们的公平性在很大程度上仍未得到探索。本文提出了一项使用 TREC Fair Ranking 数据集评估这些法学硕士的实证研究，重点关注性别和地理位置等二元保护属性的表示，这些属性历来在搜索结果中代表性不足。我们的分析深入研究了这些法学硕士如何处理与这些属性相关的查询和文档，旨在发现其排名算法中的偏差。我们从用户和内容的角度评估公平性，为评估法学硕士作为公平排名者提供了实证基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03192</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>