<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>概率分解线性动力系统用于稳健地发现潜在神经动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16862v1 公告类型：新
摘要：时变线性状态空间模型是获得神经信号数学可解释表示的有力工具。例如，切换和分解模型使用根据简单的局部线性动力学演变的潜在变量来描述复杂系统。然而，由于噪声敏感的推理程序和有限的模型公式，现有的潜在变量估计方法对动态噪声和系统非线性不具有鲁棒性。这可能导致具有相似动态的信号的结果不一致，从而限制了模型提供科学见解的能力。在这项工作中，我们解决了这些限制，并提出了一种分解模型中潜在变量估计的概率方法，以提高对动态噪声的鲁棒性。此外，我们引入了一个扩展的潜在动力学模型来提高对系统非线性的鲁棒性。我们在几个合成动态系统上评估了我们的方法，包括一个经验得出的脑机接口实验，并展示了在具有不同噪声条件的非线性系统中更准确的潜变量推理。此外，我们将我们的方法应用于现实世界的临床神经生理学数据集，说明了识别以前的模型无法识别的可解释和连贯结构的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16862</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用滚动快门压缩感知系统表征点源瞬态事件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16868v1 公告类型：新
摘要：点源瞬态事件 (PSTE) - 速度极快且极小的光学事件 - 对成像系统提出了多项挑战。由于它们的速度，准确表征此类事件通常需要具有非常高帧率的探测器。由于它们的尺寸，准确检测此类事件需要保持对扩展视野的覆盖，通常通过使用具有全局快门读出的成像焦平面阵列 (FPA)。满足这些要求的传统成像系统在价格、尺寸、重量、功耗和数据带宽方面成本高昂，因此需要具有足够时间和空间覆盖范围的更便宜的解决方案。为了解决这些问题，我们开发了一种适用于成像系统滚动快门读出的新型压缩感知算法。这种方法能够以滚动快门的采样率重建 PSTE 签名，提供 1-2 个数量级的时间加速和数据带宽的成比例减少。我们提供了实证结果，证明使用空间采样率低于 25 倍的测量值可以准确恢复 PSTE，并且我们的模拟表明，与其他压缩感知算法相比，我们的算法速度更快，重建质量更高。我们还提供了理论结果来描述我们的算法并证实模拟。我们的工作可能产生的影响包括开发更快、更便宜的 PSTE 检测和表征传感器解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16868</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有 Oracle 属性的极小极大和通信高效分布式最佳子集选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.17276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.17276v1 公告类型：新
摘要：金融、电子商务和社交媒体等领域的大规模数据爆炸式增长已经超出了单机系统的处理能力，推动了对分布式统计推断方法的需求。传统的分布式推断方法通常难以在高维数据集中实现真正的稀疏性，并且计算成本很高。我们提出了一种新颖的两阶段分布式最佳子集选择算法来解决这些问题。我们的方法首先有效地估计活动集，同时遵循 $\ell_0$ 范数约束的替代似然函数，有效地降低维数并隔离关键变量。随后在活动集内进行精细估计，确保稀疏估计并匹配极小最大 $\ell_2$ 误差界限。我们引入了一种新的拼接技术，用于自适应参数选择，以解决 $\ell_0$ 约束和广义信息准则 (GIC) 下的子问题。我们的理论和数值研究表明，所提出的算法正确地找到了真正的稀疏模式，具有预言机特性，并且大大降低了通信成本。这是分布式稀疏估计的一大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.17276</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非凸两阶段随机优化问题的贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.17387</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.17387v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯优化是一种解决昂贵的黑箱优化问题的样本高效方法。随机规划涉及不确定条件下的优化，通常，平均性能是感兴趣的数量。在两阶段问题的第一阶段，必须面对这种不确定性做出当下的决策，而在第二阶段，在解决不确定性后做出观望决策。随机规划中的许多方法假设目标评估成本低且线性或凸。在这项工作中，我们应用贝叶斯优化来解决评估成本高的非凸两阶段随机程序。我们制定了一个基于知识梯度的获取函数来联合优化第一阶段和第二阶段变量，建立渐近一致性的保证并提供计算效率高的近似值。我们展示了与我们提出的替代方案相当的实证结果，该替代方案在两种变量类型之间交替关注，并且比标准的、简单的两步基准测试具有更好的实证结果。我们表明，变量类型之间的维度和长度尺度差异可能导致两步算法效率低下，而联合和交替获取函数在所有测试问题中表现良好。实验是在合成和真实世界的例子上进行的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.17387</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用车辆轨迹数据提前实时检测高速公路交通事件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16773v1 公告类型：交叉 
摘要：大量交通事故是由于道路上先前发生的事故而发生的二次事故。因此，从安全角度来看，及早发现交通事故对于道路使用者至关重要，因为这可能会降低二次事故的风险。如今，GPS 设备的广泛使用为跟踪和记录车辆轨迹提供了机会。本研究的目的是使用基于机器学习的算法，利用车辆轨迹数据提前实时检测高速公路上的交通事故。该研究使用了三天不均匀排序的车辆轨迹数据和 I-10 上的交通事故数据，I-10 是路易斯安那州最容易发生事故的高速公路之一。车辆轨迹根据虚拟检测器位置转换为轨迹，以保持空间一致性并为机器学习算法生成历史交通数据。与途中交通事故相匹配的行程被分开，并与具有相似空间属性的其他行程一起用于构建建模数据库。使用逻辑回归、随机森林、极值梯度提升和人工神经网络模型等多种机器学习算法来检测可能在下游路段遇到事故的轨迹。结果表明，随机森林模型在预测事故方面表现最佳，具有合理的召回率和判别能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16773</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于评论家的正则化学习的星形几何</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16852v1 公告类型：交叉 
摘要：变分正则化是一种解决统计推断任务和逆问题的经典技术，现代数据驱动方法通过深度神经网络参数化正则化器，展示了令人印象深刻的经验性能。最近的研究沿着这个思路学习任务相关的正则化器。这是通过在无监督的、基于批评的损失函数中集成有关测量和地面真实数据的信息来实现的，其中正则化器将低值归因于可能的数据，将高值归因于不可能的数据。然而，关于通过这个过程学习到的正则化器的结构以及它与两个数据分布的关系的理论很少。为了在这一挑战上取得进展，我们发起了一项研究，优化基于批评的损失函数，以学习特定正则化器系列的正则化器：星形体的量规（或明可夫斯基函数）。这个家族包含实践中常用的正则化器，并与深度神经网络参数化的正则化器共享属性。我们专门研究了基于批评的损失，这些损失源自概率度量之间的统计距离的变分表示。通过利用星形几何和对偶 Brunn-Minkowski 理论的工具，我们说明了这些损失如何被解释为依赖于数据分布的对偶混合体积。这使我们能够在某些情况下推导出最佳正则化器的精确表达式。最后，我们确定了哪些神经网络架构会产生这样的星体量规，以及何时这样的正则化器具有有利于优化的特性。更广泛地说，这项工作强调了星形几何工具如何帮助理解无监督正则化学习的几何形状。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16852</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习中的梯度分析推理隐私风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16913</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16913v1 公告类型：交叉 
摘要：在分布式学习设置中，模型使用从潜在敏感用户数据计算出的共享梯度进行迭代更新。虽然以前的工作已经研究了共享梯度的各种隐私风险，但我们的论文旨在提供一种系统的方法来分析梯度中泄露的私人信息。我们提出了一个统一的基于游戏的框架，涵盖了广泛的攻击，包括属性、属性、分布和用户披露。我们通过对不同数据模态的五个数据集进行大量实验，研究了对手的不同不确定性如何影响他们的推理能力。我们的结果表明，在分布式学习中，仅依靠数据聚合来实现对推理攻击的隐私是无效的。我们进一步评估了五种类型的防御，即梯度修剪、有符号梯度下降、对抗性扰动、变分信息瓶颈和差异隐私，包括静态和自适应对手设置。我们提供了一个信息论观点来分析这些防御梯度推理的有效性。最后，我们介绍了一种审计属性推理隐私的方法，通过制作对抗性金丝雀记录来改进对最坏情况隐私的经验估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16913</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦 Q 学习中的样本通信复杂性权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16981v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑联邦 Q 学习的问题，其中 $M$ 个代理旨在协作学习具有有限状态和动作空间的未知无限期马尔可夫决策过程的最优 Q 函数。我们研究了广泛使用的间歇性通信算法类的样本和通信复杂性之间的权衡。我们首先建立逆结果，其中表明，联邦 Q 学习算法在每个代理样本复杂度中提供相对于代理数量的任何加速，需要产生至少为 $\frac{1}{1-\gamma}$ 阶的通信成本，最高可达对数因子，其中 $\gamma$ 是折扣因子。我们还提出了一种新算法，称为 Fed-DVR-Q，这是第一个同时实现阶数最优样本和通信复杂性的联邦 Q 学习算法。因此，这些结果共同提供了联邦 Q 学习中样本通信复杂性权衡的完整表征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16981</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逆向经验重放的更紧密收敛证明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16999</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16999v1 公告类型：交叉 
摘要：在强化学习中，反向经验重放 (RER) 是一种最近提出的算法，它比经典经验重放方法具有更好的样本复杂度。RER 要求学习算法通过连续的状态-动作-奖励元组以相反的顺序更新参数。然而，最新的理论分析只适用于最小学习率和短连续步骤，其收敛速度比没有 RER 的大学习率算法要慢。鉴于这一理论和经验上的差距，我们提供了更严格的分析，以减轻对学习率和连续步骤长度的限制。此外，我们从理论上表明 RER 以更大的学习率和更长的序列收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16999</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习模型中的误差控制非加性交互发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.17016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.17016v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习 (ML) 模型是检测数据中复杂模式的强大工具，但它们的“黑箱”性质限制了它们的可解释性，阻碍了它们在医疗保健和金融等关键领域的使用。为了应对这一挑战，已经开发了可解释的 ML 方法来解释特征如何影响模型预测。然而，这些方法通常侧重于单变量特征重要性，忽略了 ML 模型能够捕获的特征之间的复杂交互。认识到这一限制，最近的努力旨在扩展这些方法来发现特征交互，但现有方法在稳健性和错误控制方面存在困难，尤其是在数据扰动的情况下。在本研究中，我们介绍了一种用于可信特征交互发现的新方法 Diamond。Diamond 独特地集成了 model-X 仿冒品框架来控制错误发现率 (FDR)，确保错误发现的交互比例保持在较低水平。我们进一步解决了使用现成的交互重要性度量的挑战，提出了一种校准程序来改进这些度量以保持所需的 FDR。 Diamond 的适用范围涵盖了广泛的 ML 模型，包括深度神经网络、基于树的模型和基于分解的模型。我们对各种生物医学研究中的模拟和真实数据集进行的实证评估表明，Diamond 在实现更可靠的数据驱动科学发现方面具有实用性。这种方法代表了在部署 ML 模型进行科学创新和假设生成方面迈出的重要一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.17016</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有对抗性标签噪声的一般半空间的有效可测试学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.17165</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.17165v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了具有对抗性标签噪声的一般（不一定是均匀的）半空间的可测试学习任务，这些噪声与高斯分布有关。在可测试学习框架中，目标是开发一个测试学习器，这样如果数据通过测试器，那么就可以信任稳健学习器对数据的输出。我们的主要结果是第一个多项式时间的一般半空间测试学习器，它实现了与维度无关的误分类错误。我们方法的核心是一种新方法，可以将一般半空间的可测试学习简化为可能引起更广泛兴趣的近乎均匀的半空间的可测试学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.17165</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图模型的公平性感知评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.17396</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.17396v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了图形模型（GM）估计中的公平性问题，特别是高斯、协方差和 Ising 模型。这些模型在理解高维数据中的复杂关系方面起着至关重要的作用。然而，标准 GM 可能会导致有偏差的结果，尤其是当基础数据涉及敏感特征或受保护群体时。为了解决这个问题，我们引入了一个全面的框架，旨在减少与受保护属性相关的 GM 估计中的偏差。我们的方法涉及将成对图视差误差和定制的损失函数集成到非平滑多目标优化问题中，力求在保持 GM 有效性的同时实现不同敏感群体之间的公平性。在合成和真实世界数据集上的实验评估表明，我们的框架有效地减轻了偏差，而不会损害 GM 的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.17396</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于对分布时间序列进行建模的 Wasserstein 多元自回归模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2207.05442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2207.05442v3 公告类型：替换 
摘要：本文重点研究由多个概率测度系列集合组成的数据的统计分析，这些概率测度由不同的时间点索引并在实线的有界区间内支持。通过将这些时间相关的概率测度建模为 Wasserstein 空间中的随机对象，我们提出了一种用于多元分布时间序列统计分析的新自回归模型。利用迭代随机函数系统理论，提供了此类模型解的存在性、唯一性和平稳性的结果。我们还提出了该模型自回归系数的一致估计量。由于我们对模型系数施加了单纯形约束，在这些约束下学习到的所提出的估计量自然具有稀疏结构。稀疏性允许将所提出的模型应用于从多元分布时间序列中学习时间依赖性图。我们使用模拟数据探索了我们的估计程序的数值性能。为了阐明我们的方法对真实数据分析的好处，我们还将该方法应用于由不同国家年龄分布观察得到的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2207.05442</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件核均值嵌入的递归估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.05955</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2302.05955v2 公告类型：替换 
摘要：核均值嵌入是机器学习中广泛使用的技术，它将概率分布映射到再生核希尔伯特空间 (RKHS) 的元素。对于观察到输入-输出对的监督学习问题，给定输入的输出条件分布是一个关键对象。输出的输入相关条件分布可以用 RKHS 值函数（条件核均值图）进行编码。在本文中，我们提出了一种新的递归算法来估计希尔伯特空间值 $L_2$ 空间（即 Bochner 空间）中的条件核均值图。我们在温和条件下证明了递归估计量的弱和强 $L_2$ 一致性。这个想法是将 Stone 定理推广到局部紧波兰空间中的希尔伯特空间值回归。我们提出了关于条件核均值嵌入的新见解，并给出了所提递归方法收敛性的强渐近界限。最后，在三个应用领域展示了结果：针对来自欧几里得空间、黎曼流形和函数空间局部紧子集的输入。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.05955</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有马尔可夫调制的非线性波动方程的参数推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05990</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05990v2 公告类型：替换 
摘要：传统的具有常数系数的偏微分方程通常难以捕捉现实世界现象的突然变化，从而导致了变系数 PDE 和马尔可夫切换模型的发展。最近，研究引入了具有马尔可夫切换模型的 PDE 的概念，建立了它们的适定性并提出了数值方法。然而，对这些模型中跳跃系数的参数估计的讨论有限。本文通过关注具有马尔可夫切换的波动方程的参数推断来解决这一空白。我们提出了一个贝叶斯统计框架，使用离散稀疏贝叶斯学习来建立其收敛性和统一的误差界限。我们的方法需要更少的假设，并通过允许每个分段时间间隔内参数估计问题的不同底层结构来实现每个段的独立参数推断。我们的方法的有效性通过三个数值案例得到证明，这三个数值案例涉及来自具有马尔可夫切换的不同波动方程的噪声时空数据。结果表明，变系数偏微分方程的参数估计性能强劲。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05990</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>