<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用指针增强神经记忆增强序列模型中的长度外推</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11870</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11870v1 公告类型：新
摘要：我们提出指针增强神经记忆（PANM）来帮助神经网络理解符号处理并将其应用于新的、更长的数据序列。 PANM 集成了外部神经存储器，该存储器使用新颖的物理地址和指针操作技术来模仿人类和计算机的符号处理能力。 PANM 通过显式使用物理指针访问内存内容来促进指针分配、取消引用和算术。值得注意的是，它可以通过对序列数据进行端到端训练来学习执行这些操作，为各种序列模型提供支持。我们的实验证明了 PANM 卓越的长度外推能力以及在需要符号处理的任务（例如算法推理和 Dyck 语言识别）中改进的性能。 PANM 帮助 Transformer 在组合学习任务中实现高达 100% 的泛化准确度，并在数学推理、问答和机器翻译任务中获得显着更好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11870</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有采样高效信号的超图自监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11825v1 公告类型：新
摘要：自监督学习（SSL）为超图表示学习提供了一种有前景的替代方案，无需昂贵的标签。然而，现有的超图SSL模型大多基于实例级判别策略的对比方法，存在两个显着的局限性：（1）它们任意选择负样本，在判定相似和不相似对时不可靠，导致训练偏差。 (2)它们通常需要大量的负样本，导致昂贵的计算成本。为了解决上述问题，我们提出了 SE-HSSL，一种具有三个采样高效自监督信号的超图 SSL 框架。具体来说，我们引入了两个利用典型相关分析作为节点级和组级自监督信号的免采样目标。此外，我们还开发了一种新颖的分层隶属级别对比目标，该目标由超图中的级联重叠关系驱动，可以进一步减少隶属抽样偏差并提高样本利用效率。通过对 7 个真实世界超图的综合实验，我们证明了我们的方法在有效性和效率方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11825</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阶段性 Actor 的 Actor-Critic 强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11834v1 公告类型：新
摘要：行动者批评家强化学习（RL）中的策略梯度方法可能已成为解决连续最优控制问题的最有前途的方法。然而，强化学习的试错性质以及与解决方案近似相关的固有随机性会导致学习到的最优值和策略发生变化。这极大地阻碍了它们在现实生活应用中的成功部署，在现实生活应用中，控制响应需要确定性地满足动态性能标准。在这里，我们提出了一种新颖的阶段性参与者批评家（PAAC）方法，旨在提高策略梯度估计，从而提高控制策略的质量。具体来说，PAAC 在其参与者更新中同时考虑了 $Q$ 值和 TD 错误。我们证明了 PAAC 的定性特性，用于学习价值和策略的收敛性、解决方案的最优性以及系统动力学的稳定性。此外，我们还展示了政策梯度估计的方差减少。本研究使用 DeepMind Control Suite (DMC) 系统地定量评估 PAAC 性能。结果表明，通过总成本、学习方差、鲁棒性、学习速度和成功率来衡量，PAAC 带来了显着的性能提升。由于 PAAC 可以搭载在通用策略梯度学习框架上，因此我们选择了直接启发式动态规划（dHDP）、深度确定性策略梯度（DDPG）及其变体等众所周知的方法来证明 PAAC 的有效性。因此，我们对这些相关的策略梯度算法提供了统一的观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11834</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图粗化进行多视图图结构表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11869v1 公告类型：新
摘要：图转换器（GT）在图级任务中取得了令人瞩目的成就。然而，大多数现有工作将图结构视为增强节点表示的一种指导或偏差形式，其侧重于节点中心视角，缺乏边和结构的明确表示。一个自然的问题是，我们能否将图结构视为节点状作为一个整体来学习高级特征？通过实验分析，我们探讨了这一假设的可行性。基于我们的发现，我们通过 GT 架构上的图粗化（MSLgo）提出了一种新颖的多视图图结构表示学习模型，用于图分类。具体来说，我们构建了三个独特的视图：原始视图、粗化视图和转换视图，以学习彻底的结构表示。我们通过分层启发式图粗化来压缩循环和派系，并通过精心设计的约束来限制它们，从而构建粗化视图来学习结构之间的高级交互。我们还引入了边缘嵌入的线图，并切换到边缘中心透视来构建转换视图。对 6 个真实世界数据集的实验证明了 MSLgo 相对于各种架构的 14 个基线的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11869</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有多模态热编码器的金属喷射打印机的 3D 物体质量预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11776</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11776v1 公告类型：新
摘要：随着3D打印技术的进步，3D打印物体的质量和尺寸精度应满足客户的规格变得极其重要。金属打印过程中的各种因素都会影响打印部件的质量，包括电源质量、打印阶段参数、打印部件在打印床内的位置、固化阶段参数和金属烧结过程。通过从 HP MetJet 打印过程中收集的大量数据，人工智能技术可用于分析、学习和有效推断打印部件的质量指标，并帮助提高打印产量。打印机安装的热传感器捕获的原位热传感数据包含熔合层的零件热特征。此类零件的热特征包含多种因素的复杂影响。在本文中，我们使用多模式热编码器网络来融合不同性质的数据，包括视频数据矢量化打印机控制数据以及经过训练的编码器-解码器模块的精确零件热签名。我们探索了数据融合技术和数据融合阶段，优化的端到端模型架构表明零件质量预测精度得到提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11776</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放世界半监督学习的即时驱动特征扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11795v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们在开放世界半监督学习（OW-SSL）的半监督学习框架内提出了一种称为提示驱动特征扩散（PDFD）的新颖方法。 PDFD 的核心是在特定于类的提示的指导下部署高效的特征级扩散模型，以支持判别性特征表示学习和特征生成，从而解决 OW-SSL 中未见类的标记数据不可用的挑战。特别是，PDFD 利用类原型作为扩散模型中的提示，利用其类判别和语义泛化能力来调节和指导所有可见和不可见类的扩散过程。此外，PDFD 结合了用于扩散模型训练的类条件对抗性损失，确保通过扩散过程生成的特征可以与真实数据的类条件特征有区别地对齐。此外，未见过的类的类原型是仅使用半监督学习框架内具有置信预测的未标记实例来计算的。我们进行了大量的实验来评估所提出的 PDFD。实证结果表明 PDFD 比许多最先进的现有方法表现出显着的性能增强。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11795</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定制生成对抗网络以实现平滑的翼型设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11816v1 公告类型：新
摘要：在航空航天设计领域，实现平滑的曲线至关重要，特别是在制作机翼等物体时。生成对抗网络（GAN）是一种广泛使用的生成人工智能技术，已被证明在综合翼型设计方面发挥了重要作用。然而，GAN 的一个常见限制是生成的翼型表面固有地缺乏平滑度。为了解决这个问题，我们提出了一个 GAN 模型，该模型具有定制的损失函数，旨在生成无缝轮廓的翼型设计。此外，与使用后处理平滑滤波器增强的传统 GAN 相比，我们的模型展示了设计多样性的大幅增加。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11816</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高通信效率联邦学习的泛化界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11754v1 公告类型：新
摘要：本文重点通过探索泛化边界和表示学习来降低联邦学习的通信成本。我们首先基于本地客户的泛化和数据分布的异质性（非独立同分布场景）来描述一轮联邦学习的更严格的泛化界限。我们还描述了 R 轮联邦学习中的泛化界限及其与局部更新数量（局部随机梯度下降（SGD））的关系。然后，基于我们的泛化边界分析和表示学习对此分析的解释，我们首次表明表示提取器（通常对应于初始层）的聚合频率较低，因此本地更新较多，从而导致创建更多可推广的模型，特别是对于非独立同分布场景。我们基于泛化界限和表示学习分析，设计了一种新颖的自适应局部步骤联合学习（FedALS）算法。 FedALS 对模型的不同部分采用不同的聚合频率，从而降低了通信成本。该论文随后的实验结果显示了 FedALS 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11754</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发预测模型来识别骨不连骨折手术后患者愈合失败的情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11760</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11760v1 公告类型：新
摘要：骨不连是与创伤手术相关的最严重的并发症之一，发生在长骨骨折后的病例中，有 10-30% 发生。治疗骨不连需要高水平的外科专业知识，并且常常涉及多次翻修手术，有时甚至导致截肢。因此，更准确的预后对于患者的健康至关重要。机器学习 (ML) 的最新进展有望开发预测骨不连愈合的模型，即使在使用较小的数据集时也是如此，这是临床领域常见的挑战。为了证明 ML 在识别存在骨不连愈合失败风险的候选者方面的有效性，我们将三种 ML 模型（逻辑回归、支持向量机和 XGBoost）应用于临床数据集 TRUFFLE，其中包括 797 名长骨骨不连患者。该模型提供的预测结果灵敏度为 70%，特异性为 66% (XGBoost)、49%（支持向量机）和 43%（逻辑回归）。这些发现提供了有价值的临床见解，因为它们能够及早识别在初始手术修正治疗方案后存在骨不连失败风险的患者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11760</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合深度学习黑盒 PDE 求解器的端到端网格优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11766</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11766v1 公告类型：新
摘要：深度学习已广泛应用于求解计算流体动力学中的偏微分方程（PDE）。最近的研究提出了一种 PDE 校正框架，利用深度学习来校正 PDE 求解器在粗网格上获得的解。然而，这种 PDE 校正模型对依赖于求解器的参数（例如网格参数和神经网络参数）的端到端训练需要 PDE 求解器通过迭代数值过程支持自动微分。这种功能在许多现有的求解器中并不容易获得。在本研究中，我们探索了使用黑盒 PDE 求解器和流体流动预测深度学习模型进行混合模型端到端训练的可行性。具体来说，我们研究了一种混合模型，它将黑盒 PDE 求解器集成到可微的深度图神经网络中。为了训练这个模型，我们使用零阶梯度估计器通过前向传播来微分 PDE 求解器。尽管实验表明，所提出的基于零阶梯度估计的方法不如使用自动微分计算精确导数的基线，但我们提出的方法优于使用解算器的冻结输入网格训练的基线。此外，通过对神经网络参数进行简单的热启动，我们表明由这些零阶算法训练的模型实现了加速收敛并提高了泛化性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11766</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QGen：论量化感知训练中的泛化能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11769</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11769v1 公告类型：新
摘要：量化通过使用更少的位来表示模型权重和激活来降低内存使用量、计算要求和延迟。在这项工作中，我们研究了量化神经网络的泛化特性，尽管它对模型性能有影响，但这一特性却很少受到关注。特别是，首先，我们开发了神经网络中量化的理论模型，并演示了量化如何作为正则化的一种形式发挥作用。其次，受最近将损失景观的锐度和泛化联系起来的工作的启发，我们得出了以量化噪声量为条件的量化模型泛化的近似界限。然后，我们通过在基于卷积和基于 Transformer 的模型上在 CIFAR-10、CIFAR-100 和 ImageNet 数据集上训练的 2000 多个模型进行实验来验证我们的假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11769</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多标签分类的深度依赖网络和高级推理方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11667v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一个称为深度依赖网络（DDN）的统一框架，它将依赖网络和深度学习架构结合起来进行多标签分类，特别强调图像和视频数据。与马尔可夫网络等其他概率图模型相比，依赖网络的主要优点是易于训练。特别是，当与深度学习架构相结合时，它们为多标签分类提供了直观、易于使用的损失函数。与马尔可夫网络相比，DDN 的一个缺点是缺乏先进的推理方案，需要使用吉布斯采样。为了应对这一挑战，我们提出了基于局部搜索和整数线性规划的新颖推理方案，用于计算给定观察结果的最有可能的标签分配。我们在三个视频数据集（Charades、TACoS、Wetlab）和三个图像数据集（MS-COCO、PASCAL VOC、NUS-WIDE）上评估我们的新方法，将它们的性能与（a）基本神经架构和（b）组合神经架构进行比较马尔可夫网络配备了先进的推理和学习技术。我们的结果证明了我们的新 DDN 方法相对于两种竞争方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11667</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 3D 旋转学习，SO(3) 的搭便车指南</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11735v1 公告类型：新
摘要：机器学习中的许多设置都需要选择旋转表示。然而，从众多可用选项中选择合适的表示方法具有挑战性。本文通过轮换表示作为调查和指南。我们通过基于梯度的优化来了解它们对深度学习有害或有益的特性。通过整合基于旋转的学习的见解，我们提供了具有旋转表示的学习函数的全面概述。我们根据旋转是否在模型的输入或输出中以及数据是否主要包含小角度来提供选择表示的指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11735</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于金属烧结变形预测的虚拟铸造图网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11753</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11753v1 公告类型：新
摘要：金属烧结是金属注射成型零件和粘合剂喷射（例如惠普金属 3D 打印机）的必要步骤。金属烧结过程会产生 25% 至 50% 的大变形，具体取决于生坯的孔隙率。在本文中，我们使用基于图的深度学习方法来预测零件变形，这可以在体素级别上大大加速变形模拟。运行训练有素的金属烧结推理引擎只需几秒钟即可获得最终的烧结变形值。对于 63mm 的测试零件，示例复杂几何形状的测试精度达到 0.7um 平均偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11753</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用近似乘数探索 DNN 对抗对抗性攻击的鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11665v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络（DNN）在许多现实应用中取得了进步，例如医疗保健和自动驾驶。然而，它们的高计算复杂性和易受对抗性攻击的脆弱性是持续的挑战。在这封信中，近似乘数用于探索 DNN 针对对抗性攻击的鲁棒性改进。通过将精确乘数统一替换为 DNN 层模型中最先进的近似乘数，我们在可行的时间内探索了 DNN 针对各种对抗性攻击的鲁棒性。结果显示，在不存在攻击的情况下，由于近似，准确度下降了 7%，而在受到攻击时，鲁棒准确度提高了 10%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11665</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>