<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一步梯度后两层网络特征学习的渐近</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04980</link>
      <description><![CDATA[在这篇手稿中，我们研究了两层神经网络如何从数据中学习特征，并在接受单个梯度下降步骤训练后改进内核机制的问题。利用（Ba et al., 2022）与非线性尖峰矩阵模型的联系以及高斯普适性的最新进展（Dandi et al., 2023），我们提供了高维泛化误差的精确渐近描述限制样本数量 $n$、宽度 $p$ 和输入维度 $d$ 按比例增长。我们准确地描述了适应数据对于网络在梯度方向上有效学习非线性函数的至关重要性——在初始化时它只能表达这种情况下的线性函数。据我们所知，我们的结果首次严格描述了特征学习在大学习率机制 $\eta=\Theta_{d}(d)$ 中泛化两层神经网络的影响，超出了扰动有限宽度共轭和神经正切核的校正。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04980</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离散状态空间上的生成流：通过在蛋白质协同设计中的应用实现多模态流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04997</link>
      <description><![CDATA[结合离散数据和连续数据是生成模型的一项重要功能。我们提出了离散流模型（DFM），这是一种新的基于流的离散数据模型，它提供了使基于流的生成模型应用于多模态连续和离散数据问题的缺失环节。我们的主要见解是，可以使用连续时间马尔可夫链来实现连续空间流匹配的离散等价物。 DFM 受益于简单的推导，其中包括作为特定实例的离散扩散模型，同时允许比现有的基于扩散的方法提高性能。我们利用 DFM 方法构建基于多模态流的建模框架。我们将这种能力应用于蛋白质协同设计的任务，其中我们学习了联合生成蛋白质结构和序列的模型。我们的方法实现了最先进的协同设计性能，同时允许使用相同的多模态模型来灵活生成序列或结构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04997</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用熵的最大祖先图的快速基于分数的搜索算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04777</link>
      <description><![CDATA[\emph{最大祖先图}（MAG）是一类图模型，它在存在潜在混杂因素的情况下扩展了著名的\emph{有向无环图}。大多数从经验数据中学习未知 MAG 的基于分数的方法都依赖于 BIC 分数，但该分数不稳定且计算量大。我们建议使用 imsets \citep{studeny2006probabilistic} 框架通过经验熵估计和新提出的 \emph{refined Markov property} \citep{hu2023towards} 对 MAG 进行评分。我们的图形搜索过程类似于\citet{claassen2022greedy}，但对我们的理论结果进行了改进。我们通过限制度、最大头大小和判别路径的数量证明我们的搜索算法是节点数量的多项式。在模拟实验中，与其他最先进的 MAG 学习算法相比，我们的算法表现出了优越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04777</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分支和嵌套超参数优化的统一高斯过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04885</link>
      <description><![CDATA[选择合适的超参数对于神经网络的成功起着至关重要的作用，因为超参数直接控制训练算法的行为和性能。为了获得有效的调整，基于高斯过程（GP）模型的贝叶斯优化方法被广泛使用。尽管贝叶斯优化在深度学习中得到了广泛的应用，但现有的方法是基于一个方便但限制性的假设而开发的，即调整参数彼此独立。然而，具有条件依赖性的参数调整在实践中很常见。在本文中，我们重点关注其中两种类型：分支参数和嵌套参数。嵌套参数是指那些只存在于另一个调整参数的特定设置中的调整参数，其中嵌套了其他参数的参数称为分支参数。为了捕获分支和嵌套参数之间的条件依赖性，提出了统一的贝叶斯优化框架。严格推导了保证核函数有效性的充分条件，并在连续武装老虎机设置下证明了所提出的优化框架的渐近收敛性。基于新的GP模型，通过新的核函数解释输入变量之间的依赖结构，在神经网络的一系列综合模拟和实际数据应用中观察到更高的预测精度和更好的优化效率。还执行敏感性分析，以深入了解超参数值的变化如何影响预测准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04885</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯优化的 Voronoi 候选对象</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04922</link>
      <description><![CDATA[贝叶斯优化 (BO) 提供了一种有效优化黑盒函数的优雅方法。然而，采集标准要求其自身具有挑战性的内部优化，这可能会导致巨大的开销。许多实用的 BO 方法，尤其是高维方法，都避免对采集函数进行正式的、连续的优化，而是在一组有限的空间填充候选者上进行离散搜索。在这里，我们建议使用位于当前设计点的 Voronoi 细分边界上的候选点，因此它们与其中两个或多个点等距。我们讨论了通过直接采样 Voronoi 边界而不显式生成曲面细分来实现高效实现的策略，从而适应高维度的大型设计。在通过高斯过程优化的一系列测试问题上，我们提出的方法显着提高了多起点连续搜索的执行时间，而不会损失准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04922</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一般希尔伯特空间中随机梯度下降的学习算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04691</link>
      <description><![CDATA[本研究研究利用随机梯度下降（SGD）来学习一般希尔伯特空间之间的算子。我们为目标算子提出弱和强正则条件来描述其内在结构和复杂性。在这些条件下，我们建立了 SGD 算法收敛速度的上限，并进行了极小极大下界分析，进一步说明了我们的收敛分析和正则条件定量地表征了使用 SGD 算法解决算子学习问题的易处理性。重要的是要强调我们的收敛分析对于非线性算子学习仍然有效。我们证明 SGD 估计器将收敛到非线性目标算子的最佳线性近似。此外，将我们的分析应用于基于向量值和实值再现核希尔伯特空间的算子学习问题，产生了新的收敛结果，从而完善了现有文献的结论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04691</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从相关分量的解释方差到无正交约束的 PCA</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04692</link>
      <description><![CDATA[数据矩阵 A 的块主成分分析 (Block PCA)（其中载荷 Z 通过单位范数正交载荷上 AZ 2 的最大化来确定）很难用于通过 1 正则化设计稀疏 PCA，因为难以采用照顾载荷的正交性约束和不可微 1 惩罚。我们在本文中的目标是通过引入新的目标函数 expvar(Y) 来放松对载荷的正交性约束，该函数测量由相关分量 Y = AZ 解释的数据矩阵 A 的方差部分。因此，我们首先建议对两个现有定义的 expvar(Y) 的数学和数值特性进行全面研究 Zou 等人。 [2006]、Shen 和 Huang [2008] 以及四个新定义。然后我们表明，这些解释方差中只有两个适合用作块 PCA 公式中的目标函数，以消除正交性约束。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04692</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多维标记霍克斯过程的非参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04740</link>
      <description><![CDATA[作为霍克斯过程的扩展，标记霍克斯过程的特点是在每个事件中具有可变的跳跃大小，这与在没有标记的霍克斯过程中观察到的恒定跳跃大小形成鲜明对比。虽然大量文献致力于线性和非线性霍克斯过程的非参数估计，但有关标记霍克斯过程的文献中仍然存在显着差距。针对这一点，我们提出了一种估计标记霍克斯过程的条件强度的方法。我们引入两个不同的模型：\textit{带标记的浅神经霍克斯} - 用于具有兴奋核的霍克斯过程和 \textit{带标记的非线性霍克斯神经网络} - 用于非线性霍克斯过程。这两种方法都将过去的到达时间及其相应的标记作为输入来获得到达强度。这种方法完全是非参数的，保留了与标记的霍克斯过程相关的可解释性。为了验证我们方法的有效性，我们将该方法应用于具有已知基本事实的合成数据集。此外，我们应用我们的方法对加密货币订单数据进行建模，证明其对现实场景的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04740</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图上概率测度的广义 Sobolev 传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04516</link>
      <description><![CDATA[我们研究图度量空间上支持的度量的最优传输（OT）问题。最近，Le 等人。 (2022) 利用图结构并提出了 OT 的一种变体，即 Sobolev 传输 (ST)，它产生用于快速计算的封闭形式表达式。然而，ST 本质上与其定义内的 $L^p$ 几何结构耦合，这使得将 ST 用于其他现有结构变得很重要。相比之下，经典OT可以通过修改底层成本函数来灵活地适应各种几何结构。一个重要的例子是 Orlicz-Wasserstein (OW)，它通过利用 \emph{Orlicz 几何结构}超越了 $L^p$ 结构。与标准 $p$ 阶 Wasserstein 的使用相比，OW 显着有助于推进某些机器学习方法。然而，OW 由于其两级优化公式，给计算带来了新的挑战。在这项工作中，我们利用 Orlicz 结构的特定类别的凸函数来提出广义 Sobolev 传输（GST）。 GST 将 ST 作为其特例，可用于 $L^p$ 几何形状之外的现有结构。结合 OW，我们表明只需简单地解决单变量优化问题即可计算 GST，这与 OW 中复杂的两级优化问题不同。我们凭经验证明 GST 比 OW 快几个数量级。此外，我们还提供了 GST 在文档分类和拓扑数据分析中的多项任务方面的优势的初步证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04516</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎曼-勒贝格回归森林</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04550</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种称为 Riemann-Lebesgue Forest (RLF) 回归的新颖集成方法。 RLF 的核心思想是通过将可测函数的范围划分为几个区间来模拟可测函数的近似方式。考虑到这个想法，我们开发了一种名为 Riemann-Lebesgue Tree 的新树学习器，它有机会在每个非终端节点处从响应 $Y$ 或特征空间 $\mathbf{X}$ 中的方向分割节点。我们主要通过 Hoeffding 分解 \cite{Vaart} 和 Stein 方法 \cite{Chen2010NormalAB} 来推广 RLF 在不同参数设置下的渐近性能。当基础函数 $Y=f(\mathbf{X})$ 遵循加性回归模型时，RLF 与 \cite{Scornet2014ConsistencyOR} 的论点一致。 RLF 相对于原始随机森林 \cite{Breiman2001RandomF} 的竞争性能通过模拟数据和现实世界数据集的实验得到证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04550</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>再生核希尔伯特空间中 f 散度的莫罗包络的 Wasserstein 梯度流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04613</link>
      <description><![CDATA[最常用的 $f$ 指标分歧，例如 Kullback-Leibler 分歧，受到所涉及指标支持的限制。补救措施包括通过与特征核 $K$ 相关的平方最大平均差异 (MMD) 来规范 $f$ 散度。在本文中，我们使用所谓的核均值嵌入来表明相应的正则化可以重写为与$K$相关的再生核希尔伯特空间中某个函数的莫罗包络。然后，我们利用希尔伯特空间中莫罗包络的众所周知的结果来证明 MMD 正则化 $f$ 散度的属性，特别是它们的梯度。随后，我们利用我们的发现来分析 MMD 正则化 $f$ 散度的 Wasserstein 梯度流。最后，我们从经验测量开始考虑 Wasserstein 梯度流，并提供带有 Tsallis-$\alpha$ 散度的概念验证数值示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04613</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续多维尺度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04436</link>
      <description><![CDATA[多维缩放 (MDS) 是将一组 $n$ 对象的邻近信息嵌入到 $d$ 维欧几里德空间中的行为。正如心理测量学界最初设想的那样，MDS 关注的是嵌入与一组固定对象相关的一组固定的近似值。现代关注点，例如，在开发用于随机图统计推断的渐近理论时出现的问题，更通常涉及研究与一组不断增加的对象相关的邻近序列的限制行为。点到集映射理论的标准结果意味着，如果 $n$ 固定，则嵌入结构的极限就是极限邻近度的嵌入结构。但如果 $n$ 增加怎么办？然后，有必要重新表述 MDS，以便可以将整个嵌入问题序列视为固定空间中的一系列优化问题。我们提出了这样的重新表述并得出了一些结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04436</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种低秩 MDP 离线约束强化学习的原对偶算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04493</link>
      <description><![CDATA[离线强化学习（RL）旨在学习一种使用预先收集的数据集最大化预期累积奖励的策略。具有低秩 MDP 或一般函数逼近的离线强化学习最近已得到广泛研究，但用于查找 $\epsilon$ 最优策略的样本复杂度为 $O(\epsilon^{-2})$ 的现有算法要么需要统一的数据覆盖假设或计算效率低下。在本文中，我们提出了一种在折扣无限范围设置中使用低秩 MDP 的离线强化学习的原始对偶算法。我们的算法是此设置中第一个计算高效的算法，在部分数据覆盖假设下实现了 $O(\epsilon^{-2})$ 的样本复杂度。这改进了最近需要 $O(\epsilon^{-4})$ 样本的工作。此外，我们的算法通过支持对额外奖励信号的约束，将之前的工作扩展到离线约束 RL 设置。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04493</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有动态过程不确定性的路径空间卡尔曼滤波器用于分析时程数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04498</link>
      <description><![CDATA[卡尔曼滤波器 (KF) 是一种最优线性状态预测算法，广泛应用于工程、经济学、机器人和太空探索等领域。在这里，我们开发了 KF 的扩展，称为路径空间卡尔曼滤波器 (PKF)，它允许我们 a) 动态跟踪与基础数据和先验知识相关的不确定性，b) 将整个轨迹和基础机制作为输入模型，并使用贝叶斯方法量化不同的不确定性来源。该算法的一个应用是自动检测内部机械模型以时间相关方式偏离数据的时间窗口。首先，我们提供表征 PKF 算法收敛性的定理。然后，我们以数值方式证明 PKF 在合成数据集上优于传统的 KF 方法，将均方误差降低了几个数量级。最后，我们将该方法应用于涉及超过 180 万个基因表达测量的生物时间过程数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04498</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PQMass：使用概率质量估计对生成模型质量进行概率评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04355</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于样本的综合方法来评估生成模型的质量。所提出的方法能够估计两组样本从同一分布中抽取的概率，为评估单个生成模型的性能或比较在同一数据集上训练的多个竞争模型提供了统计上严格的方法。这种比较可以通过将空间划分为不重叠的区域并比较每个区域中的数据样本的数量来进行。该方法只需要生成模型和测试数据中的样本。它能够直接对高维数据起作用，无需降维。值得注意的是，所提出的方法不依赖于有关真实分布密度的假设，也不依赖于训练或拟合任何辅助模型。相反，它侧重于近似数据空间内各个子区域的密度（概率质量）的积分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04355</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:13:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>