<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>解决时间序列预测中的预测延迟：具有导数正则化的连续 GRU 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01622</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01622v1 公告类型：新
摘要：时间序列预测已成为许多不同应用领域的重要领域，包括经济分析、气象学等。大多数时间序列预测模型都是使用均方误差 (MSE) 进行训练的。然而，这种基于 MSE 的训练会导致一种称为预测延迟的限制。预测延迟意味着真实值先于预测，这可能会在金融和天气预报等各种领域造成严重问题——事实上，尽管 MSE 可能很低，但真实值观测之后的预测在实际中并没有意义。本文提出了一种新的视角来看待传统的时间序列预测任务，并介绍了一种缓解预测延迟的新解决方案。我们引入了一个基于神经常微分方程 (NODE) 的连续时间门控循环单元 (GRU)，它可以监督显式的时间导数。我们以连续时间方式概括 GRU 架构，并通过时间导数正则化将预测延迟最小化。我们的方法在 MSE、动态时间规整 (DTW) 和时间失真指数 (TDI) 等指标方面表现出色。此外，我们在各种数据集中展示了我们方法的低预测延迟。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01622</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合分布回归算法估计卫星降水空间预测的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01623v1 公告类型：新
摘要：为了促进有效决策，网格卫星降水产品应包括不确定性估计。机器学习已被提出用于发布此类估计。然而，大多数现有的用于此目的的算法都依赖于分位数回归。分布回归比分位数回归具有明显的优势，包括能够模拟间歇性以及更强的推断训练数据的能力，这对于预测极端降水至关重要。在这项工作中，我们引入了分布回归的概念，用于通过数据合并创建降水数据集的工程任务。基于这一概念，我们提出了新的集成学习方法，这些方法不仅对空间预测有价值，而且对一般的预测问题也有价值。这些方法利用用位置、尺度和形状的广义加法模型 (GAMLSS)、基于样条的 GAMLSS 和分布回归森林估计的条件零调整概率分布以及它们的集合（基于分位数回归的堆叠和等权重平均）。为了找出最有效的方法来解决我们特定的问题，我们使用大型多源降水数据集将它们与基准进行了比较。堆叠是最成功的策略。根据分位数评分规则，三种特定的堆叠方法取得了最佳性能，尽管这些方法的排名在分位数水平上有所不同。这表明，针对特定任务的多种算法组合可以产生显著的效益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01623</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Edge-DIRECT：基于深度强化学习的带时间窗约束的异构电动汽车路径问题求解方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01615</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01615v1 公告类型：新
摘要：为响应发达国家的碳中和政策，电动汽车路线优化对物流公司来说变得越来越重要。随着对客户期望的日益关注以及向更加以客户为导向的商业模式的转变，交付时间窗口的整合已成为物流运营中必不可少的部分。认识到这些发展的关键性，本文研究了具有时间窗口约束的异构电动汽车路线问题 (HEVRPTW)。为了解决这种车辆路线问题 (VRP) 的变体，我们提出了一种基于 DRL 的方法，称为边缘增强双注意编码器和特征增强双注意解码器 (Edge-DIRECT)。Edge-DIRECT 具有额外的图形表示，其节点连接基于客户时间窗口的重叠。通过利用位置之间的能耗和旅行时间，Edge-DIRECT 的自注意编码机制得到增强。为了有效解决电动汽车车队的异质性问题，引入了双重注意力解码器。基于两个真实世界数据集的实验结果表明，Edge-DIRECT 在解决方案质量和执行时间方面优于最先进的基于 DRL 的方法和成熟的启发式方法。此外，与另一种领先的启发式方法相比，它表现出了极具竞争力的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01615</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TabSketchFM：基于草图的表格表示学习，用于数据湖中的数据发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01619</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01619v1 公告类型：新
摘要：企业越来越需要识别数据湖中的相关表；例如，可合并、可连接或彼此子集的表。表格神经模型可以帮助完成此类数据发现任务。在本文中，我们介绍了 TabSketchFM，这是一种用于数据湖数据发现的神经表格模型。首先，我们提出了一种新颖的基于草图的预训练方法来提高神经表格模型中数据发现技术的有效性。其次，为了进一步微调预训练模型以完成几个下游任务，我们开发了 LakeBench，这是 8 个基准的集合，可帮助完成不同的数据发现任务，例如查找可合并、可连接或彼此子集的任务。然后，我们在这些微调任务上展示了 TabSketchFM 与现有神经模型相比实现了最先进的性能。第三，我们使用这些微调模型来搜索可合并、可连接或可以彼此子集的表。我们的结果表明，与最先进的技术相比，搜索的 F1 分数有所提高（在可连接搜索基准测试中甚至提高了 70%）。最后，我们展示了跨数据集和任务的显著迁移，表明我们的模型可以推广到不同数据湖的不同任务]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01619</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从非干预系统中解读干预动态因果关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01621v1 公告类型：新
摘要：检测和量化因果关系是科学、工程和跨学科研究领域的一个焦点话题。然而，非干预系统的因果关系研究引起了广泛关注，但仍然极具挑战性。为了应对这一挑战，我们为此类非干预系统提出了一个名为干预动态因果关系 (IntDC) 的框架，以及其计算标准干预嵌入熵 (IEE)，以量化因果关系。IEE 标准在理论和数值上使得仅从观察（非干预）时间序列数据中就可以解读 IntDC，而无需了解所考虑系统中的动态模型或实际干预。性能演示表明了 IEE 在基准模拟系统和真实系统上的准确性和稳健性，包括秀丽隐杆线虫的神经连接组、日本的 COVID-19 传播网络以及围绕关键昼夜节律基因的调控网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01621</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于平衡残差衰减率的物理信息神经网络和深度算子网络的自适应权重</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01613</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01613v1 公告类型：新
摘要：基于物理的深度学习已成为解决偏微分方程的一种有前途的替代方案。然而，对于复杂问题，训练这些网络仍然具有挑战性，往往导致准确性和效率不令人满意。在这项工作中，我们证明了普通物理信息神经网络的失败源于不同训练点残差收敛速度的显著差异，其中最慢的收敛速度主导了整体解决方案的收敛。基于这些观察，我们提出了一种逐点自适应加权方法，平衡不同训练点之间的残差衰减率。我们提出的自适应加权方法的性能与当前最先进的自适应加权方法在物理信息神经网络和物理信息深度运算符网络的基准问题上的性能进行了比较。通过大量的数值结果，我们证明了我们提出的平衡残差衰减率方法具有多种优点，包括有界权重、高预测精度、快速收敛速度、低训练不确定性、低计算成本和易于超参数调整。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01613</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强受限带宽网络中大型模型训练的稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01614</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01614v1 公告类型：新
摘要：训练具有数十亿个参数的超大型语言模型是一项计算密集型任务，它突破了当前数据并行训练系统的极限。虽然像 ZeRO++ 这样的技术已经在廉价的低带宽集群上实现了对这种巨型模型的高效分布式训练，但由于用于减少跨机器通信的分层分区 (hpZ) 方案中的潜在竞争条件，它们可能会受到收敛问题的困扰。在这项工作中，我们首先展示了这些竞争条件如何在训练具有数十亿个参数的模型时导致不稳定。然后，我们提出了一种分区算法的修改，以解决这些收敛挑战，同时保持有竞争力的训练效率。对训练数十亿参数的 Falcon 模型和 Llama-2 模型的实证评估证明了更新后的算法能够在这些大规模模型上实现可靠的收敛，而原来的 ZeRO++ hpZ 无法收敛。更新后的算法能够对更大的模型进行稳健训练，吞吐量达到 98%，并且模型训练速度得到提高，同时不会牺牲收敛质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01614</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用数据增强进行多阶段学习以实现深度点击率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01607v1 公告类型：新
摘要：本文研究了点击率 (CTR) 模型中的单周期过拟合现象，该现象在第二个周期开始时性能明显下降。尽管进行了广泛的研究，但多周期训练相对于传统单周期方法的有效性仍不清楚。我们认为由高维数据稀疏性引起的嵌入层过拟合是主要问题。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖而简单的多周期数据增强学习 (MEDA) 框架，适用于非连续和连续学习场景，可以无缝集成到现有的深度 CTR 模型中，并且可能具有潜在的应用来处理再训练中的“遗忘或过拟合”困境和众所周知的灾难性遗忘问题。 MEDA 通过减少嵌入层对后续训练数据或多层感知器 (MLP) 层的依赖性来最大限度地减少过度拟合，并通过使用不同的嵌入空间训练 MLP 来实现数据增强。我们的研究结果证实，预先训练的 MLP 层可以适应新的嵌入空间，从而提高性能而不会过度拟合。这种适应性强调了 MLP 层在学习匹配函数中的作用，该函数侧重于嵌入之间的相对关系而不是它们的绝对位置。据我们所知，MEDA 代表了第一个针对深度 CTR 预测模型量身定制的多时期训练策略。我们在多个公共和商业数据集上进行了广泛的实验，充分证明了数据增强的有效性和优于传统单时期训练的优势。此外，MEDA 在现实世界的在线广告系统中表现出了显著的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01607</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deriva-ML：可重复机器学习模型的持续公平性方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01608</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01608v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI) 和机器学习 (ML) 越来越多地用于电子科学应用 [9]。虽然这些方法具有巨大的潜力，但文献表明，基于 ML 的方法经常会因为用于训练和验证模型的数据管理不善或误用而导致结果不正确或无法重现 [12, 15]。认识到高质量数据对于正确 ML 结果的必要性导致了以数据为中心的 ML 方法的出现，该方法将中心重点从模型开发转移到创建高质量数据集以训练和验证模型 [14, 20]。然而，以数据为中心的方法可用于探索和评估电子科学问题的 ML 解决方案的工具和方法有限，这通常需要多学科团队合作使用模型和数据，而这些模型和数据将随着调查的展开而迅速发展 [1]。在本文中，我们展示了基于所有 ML 数据都应可查找、可访问、可互操作和可重用原则的数据管理工具（即 FAIR [26]）如何显著提高用于 ML 应用程序的数据质量。当结合将这些工具应用于基于 ML 的电子科学调查整个生命周期的最佳实践时，我们可以显著提高电子科学团队创建正确且可重复的 ML 解决方案的能力。我们提出了此类工具的架构和实现，并通过两个用例展示了如何使用它们来改进基于 ML 的电子科学调查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01608</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化学中的大型语言模型和自主代理的回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01603v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 正在成为跨多个领域的化学强大工具。在化学领域，LLM 能够准确预测性质、设计新分子、优化合成途径并加速药物和材料发现。一个新兴的核心想法是将 LLM 与合成规划器和数据库等化学专用工具相结合，从而产生所谓的“代理”。本综述涵盖了 LLM 的近期历史、当前能力、设计、化学特有的挑战以及未来方向。特别关注代理及其作为跨化学范式的出现。代理已被证明在化学的不同领域中有效，但挑战仍然存在。目前尚不清楚创建领域特定与通用代理以及开发自主管道与“副驾驶”系统是否会加速化学发展。一个新兴的方向是使用人机循环方法开发多代理系统。由于该领域的发展速度极快，因此建立了一个存储库来跟踪最新的研究：https://github.com/ur-whitelab/LLMs-in-science。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01603</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型的离散即时优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01606v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了第一个基于梯度的文本到图像扩散模型提示优化框架。我们将提示工程表述为语言空间上的离散优化问题。在有效地找到这个问题的解决方案时，有两个主要挑战：（1）巨大的域空间：将域设置为整个语言空间会给优化过程带来很大的困难。（2）文本梯度：有效地计算文本梯度具有挑战性，因为它需要通过扩散模型的推理步骤和不可微的嵌入查找表进行反向传播。除了问题的表述之外，我们的主要技术贡献在于解决上述挑战。首先，我们设计了一组动态生成的紧凑子空间，仅由与用户输入最相关的单词组成，从而大大限制了域空间。其次，我们引入了“快捷文本梯度”——一种可以用恒定内存和运行时获得的文本梯度的有效替代品。对从不同来源（DiffusionDB、ChatGPT、COCO）收集的提示进行实证评估表明，我们的方法可以发现显着改善（提示增强）或破坏（对抗性攻击）文本到图像扩散模型生成的图像的真实度的提示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01606</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的中期全球天气预报的长期预测准确率提高</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01598v1 公告类型：新
摘要：长期稳定性是数据驱动的中期全球天气预报的关键要求。光谱偏差被认为是造成不稳定性的主要原因，因为数据驱动的方法难以学习小尺度动态。在本文中，我们揭示了这些不稳定性普遍的机制不仅与光谱偏差有关，还与使用传统卷积处理球面数据带来的扭曲有关。这些扭曲导致误差在连续的长期迭代中迅速放大，从而导致预测准确度显着下降。为了解决这个问题，引入了一种称为球面谐波神经算子 (SHNO) 的通用神经算子来改进长期迭代预测。SHNO 使用球面谐波基础来减轻球面数据的失真，并使用门控残差光谱注意 (GRSA) 来纠正由不同尺度之间的虚假相关性引起的光谱偏差。通过将所提出的方法应用于球面浅水方程 (SWE) 和中期全球天气预报，验证了该方法的有效性和优点。我们的研究结果突出了 SHNO 在提高长期预测准确性方面的优势和潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01598</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示并控制 Transformer 中的异常注意力分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01601</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01601v1 Announce Type: new 
摘要：随着基于Transformer架构的大型模型的出现，研究人员观察到Attention机制中一个异常现象——对第一个元素的注意力非常高，这种现象在基于Transformer的模型中普遍存在。理解它对于开发关注注意力分布的技术至关重要，例如Key-Value (KV) Cache压缩和无限外推，但其潜在原因尚不清楚。在本文中，我们从豁免现象的角度分析了这种现象，豁免现象涉及降低Softmax函数中某些元素的内部值，使它们吸收过多的注意力而不影响其对信息的贡献。在具体模型中，由于位置编码和注意力模式的差异，我们发现模型对豁免元素的选择可以分为两种方法：基于位置编码和基于元素内特征分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01601</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fairpriori：改进有偏见的子群发现，实现深度神经网络公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01595</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01595v1 公告类型：新
摘要：虽然深度学习已成为大多数软件系统的核心功能模块，但对 ML 预测公平性的担忧已成为影响预测结果的重要问题，原因是存在歧视。交叉偏见就是一个典型的例子，它对子群体的成员产生了不成比例的影响。例如，机器学习模型可能会对深色皮肤的女性表现出偏见，而不会对深色皮肤或女性表现出偏见。这个问题要求在将此类深度学习模型部署到现实场景之前进行有效的公平性测试。然而，与对个人和群体公平性的研究相比，目前对检测这种偏见的研究有限。现有的研究交叉偏见的工具缺乏重要功能，例如支持多种公平性指标、快速高效的计算和用户友好的解释。本文介绍了一种新颖的有偏见子群发现方法 Fairpriori，旨在解决这些限制。 Fairpriori 结合了频繁项集生成算法，通过对数据集的子组进行快速公平性指标计算，促进对交叉偏见的有效和高效调查。通过与类似条件下的最先进的方法（例如 Themis、FairFictPlay 和 TestSGD）进行比较，Fairpriori 在识别交叉偏见时表现出卓越的有效性和效率。具体而言，Fairpriori 更易于使用和解释，通过容纳多个公平性指标支持更广泛的用例，并且在计算公平性指标方面表现出更高的效率。这些发现展示了 Fairpriori 有效发现受交叉偏见影响的子组的潜力，其开源工具 https://anonymous.4open.science/r/Fairpriori-0320 为其提供支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01595</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过联合学习使用多个机器人进行迷宫探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01596v1 公告类型：新
摘要：这项工作介绍了联邦学习 (FL) 的用例，该用例应用于使用配备 LiDAR 传感器的机器人探索迷宫。这里的目标是训练分类模型，以准确识别由不规则形状的墙壁组成的两个不同方形迷宫内的网格区域的形状。由于墙壁使用不同的形状，在一个迷宫中训练的捕捉其结构的分类模型不会推广到另一个迷宫。通过在仅探索一个迷宫的机器人之间采用 FL 框架解决了这个问题，这样集体知识就可以让它们在看不见的迷宫中准确操作。这说明了 FL 在现实世界应用中在提高迷宫发现任务的分类准确性和鲁棒性方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01596</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>