<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>面向多行为推荐的行为情境化项目偏好建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18166</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18166v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统中，多行为方法已经证明了其在缓解数据稀疏等问题方面的有效性，数据稀疏是传统单行为推荐方法中的常见挑战。这些方法通常从各种辅助行为中推断用户偏好，并将其应用于目标行为以进行推荐。然而，由于不同行为的用户注意力存在差异，这种直接转移可能会给推荐中的目标行为带来噪音。为了解决这个问题，本文介绍了一种用于多行为推荐的新方法，即行为情境化项目偏好建模（BCIPM）。我们提出的行为情境化项目偏好网络可以识别并学习用户在每种行为中的特定项目偏好。然后，它仅考虑与目标行为相关的偏好以进行最终推荐，从而显着减少辅助行为的噪音。这些辅助行为仅用于训练网络参数，从而在不影响目标行为推荐的准确性的情况下改进学习过程。为了进一步提高 BCIPM 的有效性，我们采用了预训练初始嵌入的策略。此步骤对于丰富项目感知偏好至关重要，特别是在与目标行为相关的数据稀疏的情况下。对四个真实世界数据集进行的综合实验证明了 BCIPM 与几种领先的最先进模型相比具有卓越的性能，验证了我们提出的方法的稳健性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18166</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大型语言模型的重新排名的排名列表截断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18185</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18185v1 公告类型：新
摘要：我们从新颖的“检索然后重新排名”角度研究排名列表截断（RLT），通过截断检索到的列表（即修剪重新排名候选者）来优化重新排名。 RLT 对于重新排序至关重要，因为它可以通过根据每个查询向重新排序器发送可变长度候选列表来提高重新排序效率。它还具有提高重新排名效率的潜力。尽管 RLT 方法很重要，但将 RLT 方法应用于这一新视角的研究还很有限。为了解决这一研究空白，我们在重新排序的背景下重现了现有的 RLT 方法，特别是新出现的基于大语言模型 (LLM) 的重新排序。特别是，我们从三个角度研究了 RLT 检索的既定发现在多大程度上可推广到“检索然后重新排序”设置：（i）在基于 LLM 的词汇重新排序背景下评估 RLT 方法。第一阶段检索，(ii) 研究不同类型的第一阶段检索器对 RLT 方法的影响，以及 (iii) 研究不同类型的重排序器对 RLT 方法的影响。我们在 TREC 2019 和 2020 深度学习赛道上进行了实验，研究了涉及 3 个检索器和 2 个重新排序器的管道的 8 种 RLT 方法。我们在重新排序的背景下对 RLT 方法有了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18185</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平重新排名的税收视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17826v1 公告类型：新
摘要：公平重新排名旨在更公平地重新分配项目之间的排名位置，以确保责任和道德。对再分配问题的探索在经济学中有着悠久的历史，为将公平重新排名概念化为税收过程提供了宝贵的见解。这样的表述为我们提供了重新审视公平重新排名并激发新方法开发的新视角。从税收的角度来看，我们从理论上证明，大多数以前的公平重新排序方法可以重新制定为项目级税收政策。理想的情况下，好的税收政策应该能够有效且方便可控地调整排名资源。然而，实证和理论分析都表明，以往的税目税收政策不能满足两个理想的可控要求：（1）连续性，确保税率的微小变化导致准确性和公平性的小幅变化； (2)准确度损失可控，保证特定税率下准确度损失的准确估计。为了克服这些挑战，我们引入了一种名为“税收排名”的新的公平重新排名方法，该方法根据两个项目之间的效用差异征税。然后，我们通过在最佳传输中利用 Sinkhorn 算法来有效地优化这样的目标。经过综合分析，我们的税收排名模型为公平重新排名提供了优越的税收政策，从理论上证明了准确性损失的连续性和可控性。实验结果表明，Tax-rank 在推荐和广告任务的有效性和效率方面优于所有最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17826</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向稳健推荐：回顾和对抗性稳健性评估库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17844</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17844v1 公告类型：新
摘要：近年来，推荐系统取得了巨大的成功。然而，由于推荐系统的开放性，它们仍然容易受到恶意攻击。此外，训练数据中的自然噪声和数据稀疏等问题也会降低推荐系统的性能。因此，增强推荐系统的鲁棒性已成为越来越重要的研究课题。在本次调查中，我们全面概述了推荐系统的稳健性。根据我们的调查，我们将推荐系统的鲁棒性分为对抗性鲁棒性和非对抗性鲁棒性。在对抗鲁棒性方面，我们介绍了推荐系统对抗攻击和防御的基本原理和经典方法。在非对抗性鲁棒性方面，我们从数据稀疏性、自然噪声和数据不平衡的角度分析非对抗性鲁棒性。此外，我们总结了用于评估推荐系统稳健性的常用数据集和评估指标。最后，我们还讨论了推荐系统鲁棒性领域当前的挑战和未来潜在的研究方向。此外，为了公平、高效地评估对抗性鲁棒性的攻防方法，我们提出了对抗性鲁棒性评估库——ShillingREC，并对基本攻击模型和推荐模型进行评估。 ShillingREC项目发布于https://github.com/hengleileilei/ShillingREC。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17844</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于客户服务问答的知识图检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17723v1 公告类型：新
摘要：在客户服务技术支持中，快速、准确地检索相关历史问题对于高效解决客户咨询至关重要。大型语言模型 (LLM) 的检索增强生成 (RAG) 中的传统检索方法将过去问题跟踪单的大型语料库视为纯文本，忽略了关键的问题内结构和问题间关系，这限制了性能。我们引入了一种新颖的客户服务问答方法，将 RAG 与知识图 (KG) 相结合。我们的方法从历史问题构建知识图谱用于检索，保留问题内结构和问题间关系。在问答阶段，我们的方法解析消费者查询并从知识图谱中检索相关子图以生成答案。这种知识图谱的集成不仅可以通过保留客户服务结构信息来提高检索准确性，还可以通过减轻文本分段的影响来提高回答质量。利用关键检索（MRR、Recall@K、NDCG@K）和文本生成（BLEU、ROUGE、METEOR）指标对我们的基准数据集进行的实证评估表明，我们的方法在 MRR 中优于基线 77.6%，在 BLEU 中优于基线 0.32 。我们的方法已在 LinkedIn 的客户服务团队中部署了大约六个月，并将每个问题的平均解决时间缩短了 28.6%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17723</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPS 轨迹分组科学成果的文献计量分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17761</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17761v1 公告类型：新
摘要：由于引起了部分科学界的兴趣，GPS 轨迹的聚类算法或方法正在不断发展。随着被认为是传统的聚类算法的发展，对这些算法的改进，甚至被认为是科学“新颖”的独特方法已经出现。这项工作旨在通过文献计量学的方式分析围绕“GPS 轨迹聚类”主题存在的科学成果。因此，总共分析了 Scopus 主集合中的 559 篇文章，之前对生成的样本进行了过滤，以丢弃与要分析的主题没有直接关系的任何文章。这种分析为其他学科和研究人员建立了一个理想的环境，因为它提供了研究主题在其研究领域的趋势的当前状态。
  --
  GPS 的农业方法与科学共同体的共同发展不断演变。 Con el desarrollo de los algoritmos de los algoritmos de s algoritmos de tradicionales han surgido mejoras a estos algoritmos e incluso m&#39;etodos &#39;unicos考虑到科学的“新颖”。该工具是对科学产品进行客观分析的，它存在于文献计量中的“grupamiento de trapectorias GPS”主题中。 Por lo tanto, fueron analizados un Total de 559 art\&#39;iculos de la colecci\&#39;onprincipal de Scopus, realizando previamente un filtrado de la muestragenerada para descartar todo aquel art\&#39;iculo que no tenga una relaci\&#39;on directa con埃尔特马分析。在其他学科和研究人员的理想环境中建立稳定的环境，也是在研究领域中研究课题的实际趋势的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17761</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共形排序检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17769</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17769v1 公告类型：新
摘要：鉴于排序检索技术在各种信息系统中的广泛采用对我们的日常生活产生了重大影响，因此越来越需要评估和解决其预测中固有的不确定性。本文介绍了一种使用共形风险控制框架在排名检索问题的背景下定量测量和管理风险的新方法。我们的研究重点是典型的两阶段排名检索问题，其中检索阶段生成后续排名的候选者。通过仔细制定每个阶段的保形风险，我们开发了算法来有效地将这些风险控制在指定的范围内。我们提出的方法的有效性已经通过对三个用于排名检索任务的大型公共数据集（包括 MSLR-WEB 数据集、Yahoo LTRC 数据集和 MS MARCO 数据集）的综合实验得到了证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17769</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SetCSE：使用句子嵌入对比学习进行集合运算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17606v1 公告类型：新
摘要：受到集合论的启发，我们引入了 SetCSE，一种创新的信息检索框架。 SetCSE 使用集合来表示复杂的语义，并结合定义明确的操作来在所提供的上下文下进行结构化信息查询。在此框架内，我们引入了集间对比学习目标，以增强对给定语义的句子嵌入模型的理解。此外，我们提出了一套操作，包括 SetCSE 交集、差异和操作系列，它们利用增强模型的句子嵌入来执行复杂的句子检索任务。在整篇论文中，我们证明 SetCSE 遵循人类语言表达中关于复合语义的惯例，显着增强了底层句子嵌入模型的判别能力，并且能够实现许多涉及复杂提示的信息检索任务，而这些任务是无法通过使用 SetCSE 来实现的。现有的查询方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17606</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型来识别 Reddit 用户，考虑戒烟以进行数字干预</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17607v1 公告类型：新
摘要：社交媒体平台在全球范围内的广泛采用不仅增强了用户的连接和沟通，而且成为传播健康相关信息的重要渠道，从而使社交媒体数据成为公共卫生研究的宝贵有机数据资源。在美国和其他国家，电子烟或电子烟使用的激增导致了电子烟和电子烟使用相关肺损伤 (EVALI) 的爆发，导致 2019 年住院和死亡，这凸显了了解电子烟和电子烟使用相关肺损伤 (EVALI) 的紧迫性。电子烟行为并制定有效的戒烟策略。在这项研究中，我们从 Reddit 上的一个电子烟子社区中提取了一个样本数据集，以分析用户戒烟的意图。本研究利用大型语言模型（包括最新的 GPT-4 和传统的基于 BERT 的语言模型）来执行句子级戒烟意图预测任务，将这些模型的结果与人类注释进行比较。值得注意的是，与人类评估者相比，GPT-4 模型在遵守注释指南和流程方面表现出卓越的一致性，展示了检测人类评估者可能忽视的细微用户戒烟意图的先进功能。这些初步发现强调了 GPT-4 在提高社交媒体数据分析的准确性和可靠性方面的潜力，特别是在识别可能逃避人类检测的微妙用户意图方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17607</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有双重上下文信息的低排名在线动态分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17592v1 公告类型：新
摘要：随着电子商务的扩展，从大量目录中提供实时个性化推荐对零售平台提出了严峻的挑战。最大化收入需要仔细考虑个人客户特征和可用商品功能，以随着时间的推移优化分类。在本文中，我们考虑具有双重上下文（用户和项目特征）的动态分类问题。在高维场景中，维度的二次增长使计算和估计变得复杂。为了应对这一挑战，我们引入了一种新的低阶动态分类模型，将这个问题转化为可管理的规模。然后，我们提出了一种有效的算法来估计内在子空间，并利用置信上限方法来解决在线决策中的探索-利用权衡。理论上，我们建立$\tilde{O}((d_1+d_2)r\sqrt{T})$的后悔界限，其中$d_1，d_2$分别表示用户和项目特征的维度，$r$是参数矩阵的秩，$T$ 表示时间范围。这个界限代表了对先前文献的实质性改进，这是通过利用低秩结构实现的。广泛的模拟和对 Expedia 酒店推荐数据集的应用进一步证明了我们提出的方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17592</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KamerRaad：通过分层摘要和对话界面增强比利时国家政治的信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17597</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17597v1 公告类型：新
摘要：KamerRaad 是一种利用大型语言模型帮助公民以交互方式参与比利时政治信息的人工智能工具。该工具从议会程序中提取并简明扼要地总结关键摘录，然后基于生成式人工智能进行交互，使用户能够稳步建立自己的理解。KamerRaad 的前端使用 Streamlit 构建，方便交互，而后端采用开源模型进行文本嵌入和生成，以确保准确和相关的响应。通过收集反馈，我们打算提高源检索的相关性和摘要的质量，从而丰富用户体验，重点关注源驱动的对话。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17597</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示并利用群体内偏爱进行基于图的协同过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17598v1 公告类型：新
摘要：当涉及到个性化商品推荐系统时，提取用户的偏好和购买模式至关重要。假设现实世界中的用户形成一个集群，并且每个集群中存在共同的偏好，在这项工作中，我们引入了共集群包装器（CCW）。我们使用共聚类算法计算用户和项目的共聚类，并为每个聚类添加 CF 子网络以提取组内偏好。结合网络的特征，我们获得了丰富且统一的用户信息。我们对现实世界的数据集进行了实验，考虑了两个方面：找到根据组内偏好划分的组数，以及测量性能改进的数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17598</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种为大规模推荐系统中多任务融合定制的离策略强化学习算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17589</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17589v1 公告类型：新
摘要：推荐系统（RS）被广泛用于提供个性化推荐服务。作为推荐系统的最后一个关键阶段，多任务融合（MTF）负责将多任务学习（MTL）输出的多个分数组合成最终分数，以最大化用户满意度，从而决定最终的推荐结果。最近，为了优化推荐会话中的长期用户满意度，业界将强化学习（RL）用于 MTF。然而，迄今为止用于MTF的离策略强化学习算法存在以下严重问题：1）为了避免分布外（OOD）问题，其约束过于严格，严重损害了其性能； 2）他们不知道用于生成训练数据的探索策略，并且从不与真实环境交互，因此只能学习次优策略； 3）传统的探索策略效率低下，损害用户体验。为了解决上述问题，我们提出了一种为大规模 RS 中的 MTF 定制的新颖的离策略 RL 算法。我们的 RL-MTF 算法将离策略 RL 模型与在线探索策略相结合，以放松过度严格和复杂的约束，从而显着提高了 RL 模型的性能。我们还设计了一种极其有效的探索策略，消除了低价值的探索空间，并专注于探索潜在的高价值状态-动作对。此外，我们采用渐进式训练模式，在探索策略的帮助下进一步提高强化学习模型的性能。我们在腾讯新闻短视频频道进行了广泛的线下和线上实验。结果表明，我们的 RL-MTF 模型显着优于其他模型。我们的RL-MTF模型已经在腾讯新闻短视频频道全面部署了一年左右。此外，我们的解决方案已在腾讯其他大型RS中使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17589</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用模内和模间交互进行多模态实体对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17590</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17590v1 公告类型：新
摘要：多模态实体对齐（MMEA）旨在识别不同多模态知识图（MMKG）中的等效实体对。现有方法侧重于如何更好地编码和聚合来自不同模式的信息。然而，由于模态异构性，在实体对齐中利用多模态知识并非易事。在本文中，我们提出了一种多模态实体对齐的多粒度交互框架（MIMEA），它有效地实现了同一模态内或不同模态之间的多粒度交互。 MIMEA 由四个模块组成：i）多模态知识嵌入模块，它使用多个单独的编码器提取模态特定的表示； ii) 概率引导模态融合模块，该模块采用概率引导方法将单模态表示集成到联合模态嵌入中，同时考虑单模态表示之间的相互作用； iii) 最佳传输模态对齐模块，引入最佳传输机制以鼓励单模态和联合模态嵌入之间的相互作用； iv）模态自适应对比学习模块，针对每种模态区分等效实体的嵌入与非等效实体的嵌入。对两个真实世界数据集进行的大量实验证明了 MIMEA 与 SoTA 相比具有强大的性能。数据集和代码已作为补充材料提交。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17590</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于下一个兴趣点推荐的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17591</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17591v1 公告类型：新
摘要：下一个兴趣点（POI）推荐任务是根据用户的历史数据预测用户下一次立即访问 POI。基于位置的社交网络（LBSN）数据通常用于下一个 POI 推荐任务，但也面临着挑战。一项经常被忽视的挑战是如何有效地利用 LBSN 数据中存在的丰富上下文信息。以前的方法受到数值性质的限制，无法解决这一挑战。在本文中，我们提出了一个使用预训练大型语言模型（LLM）来应对这一挑战的框架。我们的框架允许我们以原始格式保存异构 LBSN 数据，从而避免上下文信息的丢失。此外，由于包含常识知识，我们的框架能够理解上下文信息的内在含义。在实验中，我们在三个真实的 LBSN 数据集上测试我们的框架。我们的结果表明，所提出的框架在所有三个数据集中都优于最先进的模型。我们的分析证明了所提出的框架在使用上下文信息以及缓解常见的冷启动和短轨迹问题方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17591</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>