<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>半参数贝叶斯回归的蒙特卡罗推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2306.05498</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2306.05498v2 公告类型：replace-cross 
摘要：数据转换对于参数回归模型的广泛适用性至关重要。然而，对于贝叶斯分析，转换和模型参数的联合推断通常涉及限制性参数转换或非参数表示，这些表示在计算上效率低下，并且对于实现和理论分析来说很麻烦，这限制了它们在实践中的可用性。本文介绍了一种简单、通用且有效的策略，用于对未知转换和所有回归模型参数进行联合后验推断。所提出的方法通过将转换的后验分布与独立变量和因变量的边际分布联系起来，直接针对转换的后验分布，然后通过贝叶斯引导法部署贝叶斯非参数模型。至关重要的是，这种方法在一般条件下（包括多个模型错误指定）提供（1）联合后验一致性，以及（2）在重要特殊情况下对转换和所有参数进行有效的蒙特卡洛（不是马尔可夫链蒙特卡洛）推断。这些工具适用于各种数据领域，包括实值、正值和紧支持数据。模拟研究和实证应用证明了该策略对于线性模型、分位数回归和高斯过程的半参数贝叶斯分析的有效性和效率。R 包 SeBR 可在 CRAN 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2306.05498</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用正向可分解核进行几何学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.13821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.13821v2 公告类型：replace-cross 
摘要：核方法是机器学习中的强大工具。经典核方法基于正定核，它将数据空间映射到再生核希尔伯特空间 (RKHS)。对于非欧几里得数据空间，正定核很难获得。在这种情况下，我们建议使用基于再生核克雷恩空间 (RKKS) 的方法，该方法只需要允许正分解的核。我们表明，人们不需要访问此分解即可在 RKKS 中学习。然后，我们研究核可正分解的条件。我们表明，在可处理的规律性假设下，不变核在同质空间上允许正分解。这使得它们比正定核更容易构建，为使用非欧几里得数据的核进行学习提供了一条途径。同样，这为基于 RKKS 的方法提供了理论基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.13821</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阻击匪徒</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1907.11975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:1907.11975v2 公告类型：replace-cross 
摘要：我们考虑一种新颖的随机多臂老虎机设置，其中玩一个臂会使它在之后的固定数量的时间段内不可用。这模拟了重复使用臂过于频繁是不可取的（例如重复做出相同的产品推荐）或不可行的（例如计算机器上的作业调度）的情况。我们通过映射到 PINWHEEL 调度问题，证明了在事先了解所有臂的奖励和延迟的情况下，优化累积奖励的问题不允许任何伪多项式时间算法（在臂的数量上），除非随机指数时间假设为假。随后，我们证明了一个简单的贪婪算法，即玩奖励最高的可用臂，是渐近（1-1/e）最优的。当奖励未知时，我们设计了一种基于 UCB 的算法，该算法与贪婪算法相比具有 $c \log T + o(\log T)$ 累积遗憾，利用了由于不可用而导致的武器自由探索。最后，当所有延迟都相等时，问题简化为组合半赌博机，为我们提供下限 $c&#39; \log T+ \omega(\log T)$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1907.11975</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>椭圆曲线的杂音</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2204.10140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2204.10140v2 公告类型：replace-cross 
摘要：我们研究了给定阶数的固定导体范围内椭圆曲线上 Frobenius 迹在 p 处的平均值。绘制 p 在素数上变化时的平均值可得出一个惊人的振荡模式，其细节随阶数而变化。基于这一观察，我们进行了各种数据科学实验，目的是根据阶数对椭圆曲线进行分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2204.10140</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习中变量选择的顺序仿制品</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.14281</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.14281v2 公告类型：替换 
摘要：在强化学习的实际应用中，在没有先验知识的情况下，获得简约且满足马尔可夫性质的状态表示通常具有挑战性。因此，通常的做法是构建一个比必要更大的状态，例如，通过连接连续时间点的测量值。然而，不必要地增加状态的维度可能会减慢学习速度并混淆学习到的策略。我们在马尔可夫决策过程 (MDP) 中引入了最小充分状态的概念，作为原始状态的子向量，在该子向量下，过程保持为 MDP 并与原始过程共享相同的奖励函数。我们提出了一种新颖的 SEquEntial Knockoffs (SEEK) 算法，用于估计具有高维复杂非线性动力学的系统中最小充分状态。在大样本中，所提出的方法实现了选择一致性。由于该方法与所应用的强化学习算法无关，因此它有利于策略学习等下游任务。实证实验验证了理论结果，并表明所提出的方法在变量选择准确性和遗憾度方面优于几种竞争方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.14281</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汤普森抽样用于零膨胀计数结果并应用于少喝移动健康研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.14359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.14359v2 公告类型：替换 
摘要：移动医疗 (mHealth) 干预措施通常旨在通过即时自适应干预优化近端结果来改善远端结果（例如临床状况）。情境老虎机提供了一个合适的框架，可根据个人时变情境定制此类干预措施。然而，独特的挑战（例如在老虎机框架内对计数结果进行建模）阻碍了情境老虎机在 mHealth 研究中广泛应用。当前的工作通过将计数数据模型应用于在线决策方法来应对这一挑战。具体来说，我们将四种常见的离线计数数据模型（泊松、负二项、零膨胀泊松和零膨胀负二项回归）与流行的情境老虎机算法 Thompson 抽样相结合。所提出的算法受到 Drink Less 试验的真实数据集的启发并基于该数据集进行评估，结果表明它们可以提高用户对 mHealth 平台的参与度。所提出的方法在模拟数据上得到进一步评估，与现有算法相比，在最大化累积近端结果方面取得了进步。还推导出了关于遗憾界限的理论结果。countts R 包提供了我们方法的实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.14359</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过近似贝叶斯最优预测检测信息泄漏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.14283</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.14283v2 公告类型：替换 
摘要：在当今数据驱动的世界中，由于信息泄露 (IL) 问题，公开信息的激增引发了安全问题。IL 涉及通过可观察的系统信息无意中向未经授权的各方泄露敏感信息。传统的统计方法依赖于估计可观察信息和秘密信息之间的互信息 (MI) 来检测 IL，面临着维数灾难、收敛、计算复杂性和 MI 误估的挑战。尽管有效，但新兴的基于监督机器学习的 IL 检测方法仅限于二进制系统敏感信息，缺乏全面的框架。为了解决这些限制，我们建立了一个理论框架，使用统计学习理论和信息论来准确量化和检测 IL。使用自动机器学习，我们证明可以通过近似通常未知的贝叶斯预测器的对数损失和准确度来准确估计 MI。基于此，我们展示了如何有效地估计 MI 以检测 IL。在考虑合成和真实世界的 OpenSSL TLS 服务器数据集的实证研究中，我们的方法表现优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.14283</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用交叉映射相干性检测频域中的因果关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20694</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20694v1 公告类型：交叉 
摘要：了解系统内的因果关系对于揭示其潜在机制至关重要。因果发现方法有助于从时间序列数据构建此类模型，具有显著推动科学和工程领域发展的潜力。
本研究介绍了交叉映射一致性 (CMC) 方法，旨在揭示时间序列之间频域中的因果关系。CMC 以非线性状态空间重构为基础，通过利用一致性指标进行评估，将收敛交叉映射算法扩展到频域。我们使用逻辑图、Lorenz 系统、Kuramoto 振荡器和视觉皮层的 Wilson-Cowan 模型的模拟测试了交叉映射一致性方法。CMC 准确地识别了所有模拟场景中因果关系的方向。当应用于 Wilson-Cowan 模型时，CMC 产生了与谱 Granger 因果关系相似的一致结果。
此外，CMC 在检测弱连接方面表现出高灵敏度，展示了采样效率，并在存在噪声的情况下保持稳健性。
总之，确定不同频带上的定向因果影响的能力使 CMC 能够对复杂非线性系统的动态提供有价值的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20694</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何选择强化学习算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20917</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20917v1 公告类型：交叉 
摘要：强化学习领域提供了各种各样的概念和方法来解决顺序决策问题。这种多样性已经变得如此之大，以至于为手头的任务选择一种算法可能具有挑战性。在这项工作中，我们简化了选择强化学习算法和动作分布系列的过程。我们提供了现有方法及其属性的结构化概述，以及何时选择哪种方法的指南。这些指南的交互式版本可在线获取，网址为 https://rl-picker.github.io/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20917</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用物质点方法进行变分推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20287</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20287v1 公告类型：交叉 
摘要：提出了一种基于物质点方法（MPM）的新型梯度粒子采样方法MPM-ParVI，用于变分推理。MPM-ParVI模拟可变形体（例如固体或流体）在目标密度驱动的外部作用下的变形；可变形体的瞬态或稳定配置近似于目标密度。使用MPM将连续材料建模为相互作用粒子系统（IPS），每个粒子都具有完整的物理特性，相互作用并遵循守恒动力学演化。这种易于实施的ParVI方法为贝叶斯推理（例如难处理密度）和生成建模（例如基于分数）中遇到的一类概率模型提供了确定性采样和推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20287</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于监督学习的漏电流测量架空线路绝缘子状态监测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20288</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20288v1 公告类型：交叉摘要：作为解决架空线路（OHL）资产老化问题的一种新的实用且经济的解决方案，世界上大多数电网公司的技术政策都经历了从定期预防性维护到基于风险的资产管理方法的逐步过渡。尽管污染的积累在一定程度上是可以预测的，但目前还没有有效的方法来识别绝缘子闪络的风险以计划其更换。本文提出了一种基于机器学习（ML）的新型方法，用于估计杯针玻璃绝缘子串的闪络概率。所提出的方法基于极端梯度提升（XGBoost）监督ML模型，其中漏电流（LC）特征和施加电压用作输入。建立的模型可以估算不同电压等级的各种OHL绝缘子的临界闪络电压（U50％）。所提出的方法还能够准确确定绝缘子串的状况并指导资产管理工程师采取适当的措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20288</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用超网络和对抗性投资组合设计时间序列模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20352</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20352v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了在 M6 竞赛的预测和投资挑战中分别获得第 4 名和第 6 名的方法，最终在两项全能比赛中获得了第一名。在预测挑战中，我们测试了一种新颖的元学习模型，该模型利用超网络设计针对特定预测任务系列的参数模型。这种方法使我们能够利用在各个预测任务中观察到的相似性，同时也承认它们的数据生成过程中可能存在的异质性。该模型的训练可以直接通过反向传播进行，无需依赖高阶导数，相当于同时搜索参数函数空间及其最佳参数值。所提出的模型的功能超越了 M6，在正弦回归任务中表现出优于最先进的元学习方法的优势，并且在 M4 竞赛的时间序列上优于传统的参数模型。在投资挑战中，我们根据当前排名调整投资组合权重，以增加或减少我们提交的作品与其他参与者的作品之间的相关性，旨在最大限度地提高获得良好排名的概率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20352</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱神经变分推理用于解决没有正向模型的贝叶斯逆问题：在弹性成像中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20697v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了一种基于偏微分方程 (PDE) 解决高维贝叶斯逆问题的新型数据驱动方法，称为弱神经变分推理 (WNVI)。该方法用从物理模型中得出的虚拟观测值补充实际测量值。具体而言，加权残差被用作控制 PDE 的探针，以便制定和解决贝叶斯逆问题，而无需制定或求解正向模型。该公式将物理模型的状态变量视为潜在变量，使用随机变分推理 (SVI) 推断，以及通常的未知数。所采用的近似后验使用神经网络来近似从状态变量到未知数的逆映射。我们在生物医学环境中说明了所提出的方法，在该环境中，我们从嘈杂的组织变形数据中推断出空间变化的材料特性。我们证明，WNVI 不仅比依赖于反复解决（非）线性正向问题（作为黑箱）的传统方法一样准确、高效，而且还可以处理不适定正向问题（例如，边界条件不足）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20697</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续采样：释放序贯蒙特卡罗的潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20722</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20722v1 公告类型：新
摘要：顺序蒙特卡罗 (SMC) 方法是贝叶斯推理的强大工具，但需要许多粒子才能进行准确估计，从而导致计算成本高昂。我们引入了持久采样 (PS)，这是 SMC 的扩展，它通过允许来自先前迭代的粒子持续存在来缓解此问题。这会生成一个不断增长的加权粒子集合，分布在迭代中。在每次迭代中，PS 利用所有先前分布的混合进行多次重要性采样和重采样来产生下一代粒子。这解决了粒子贫化和模式崩溃问题，从而产生更准确的后验近似。此外，这种方法为模型比较提供了低方差边际似然估计。此外，持久粒子改善了过渡核适应性，从而实现了有效的探索。对复杂分布的实验表明，PS 始终优于标准方法，在后验矩估计中实现了更低的平方偏差，并显着降低了边际似然误差，所有这些都以更低的计算成本实现。 PS 为贝叶斯推理提供了一个强大、高效且可扩展的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20722</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重要性校正神经 JKO 采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.20444</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.20444v1 公告类型：新
摘要：为了从未归一化的概率密度函数中采样，我们建议将连续归一化流 (CNF) 与基于重要性权重的拒绝重采样步骤相结合。我们将具有正则化速度场的 CNF 的迭代训练与 JKO 方案联系起来，并证明所涉及的速度场与 Wasserstein 梯度流 (WGF) 的速度场收敛。局部流步骤和非局部拒绝重采样步骤的交替可以克服多峰分布的 WGF 的局部最小值或收敛缓慢。由于拒绝步骤的提议是由模型本身生成的，因此它们不会遭受经典拒绝方案的常见缺点。产生的模型可以迭代训练，在每个步骤中减少逆 Kulback-Leibler (KL) 损失函数，允许生成 iid 样本，此外还允许评估生成的底层密度。数值示例表明，我们的方法在包括高维多模态目标在内的各种测试分布上都能产生准确的结果，并且在几乎所有情况下都明显优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.20444</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>