<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MEP-Net：利用最大熵原理生成有限知识科学问题的解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02090v1 公告类型：新
摘要：最大熵原理 (MEP) 提供了一种在面对不完整信息时推断未知概率分布的有效且无偏的方法来推断未知概率分布，而神经网络则提供了从数据中学习复杂分布的灵活性。本文提出了一种新颖的神经网络架构 MEP-Net，它将 MEP 与神经网络相结合，从矩约束生成概率分布。我们还全面概述了最大熵原理的基本原理、其数学公式，并严格论证了其基于大偏差原理适用于非平衡系统。通过富有成效的数值实验，我们证明了 MEP-Net 在模拟生化反应网络中概率分布的演变以及从数据生成复杂分布方面特别有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02090</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过统计视角对人工智能中的老虎机问题进行选择性评论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02251</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02251v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 是人工智能中一个广泛研究的领域，其重点是通过与环境的交互来教导代理进行决策。一个关键子集包括随机多臂老虎机 (MAB) 和连续臂老虎机 (SCAB) 问题，它们模拟了不确定性下的顺序决策。本综述概述了老虎机问题的基础模型和假设，探讨了非渐近理论工具，如浓度不等式和极小最大遗憾界限，并比较了频率论和贝叶斯算法来管理探索-利用权衡。我们还将讨论扩展到 $K$ 臂上下文老虎机和 SCAB，研究它们的方法、遗憾分析，并讨论 SCAB 问题与功能数据分析之间的关系。最后，我们重点介绍了该领域的最新进展和持续的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02251</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多视图聚类的自适应权重深度矩阵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02292</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02292v1 公告类型：新
摘要：最近，深度矩阵分解已成为无监督任务的强大模型，取得了令人鼓舞的结果，尤其是对于多视图聚类。然而，现有方法往往缺乏有效的特征选择机制，依赖于经验超参数选择。为了解决这些问题，我们引入了一种用于多视图聚类的新型自适应权重深度矩阵分解 (DMFAW)。我们的方法同时结合了特征选择并生成局部分区，增强了聚类结果。值得注意的是，特征权重由使用控制理论启发机制动态更新的参数控制和调整，这不仅提高了模型的稳定性和对不同数据集的适应性，而且还加速了收敛。然后提出了一种后期融合方法来将加权局部分区与共识分区对齐。最后，通过交替优化算法解决优化问题，理论上保证收敛。在基准数据集上进行的大量实验表明，DMFAW 在聚类性能方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02292</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算法统计中稳健性的更广阔前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02670</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02670v1 公告类型：新
摘要：过去十年，在受稳健性约束的统计方法中，计算效率高的算法取得了许多进展。估计量可能在许多不同的方面具有稳健性：对数据集的污染、对重尾数据的稳健性，或者在保护数据集隐私的意义上。我们调查了这些领域的最新成果，重点关注均值估计问题，在各种形式的稳健性之间建立了技术和概念上的联系，表明相同的底层算法思想在所有这些设置中都能产生计算效率高的估计量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02670</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家组成：利用大型语言模型的模块化复合人工智能系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01868v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 取得了显著的进步，但其整体性在可扩展性、成本和定制方面带来了挑战。本文介绍了专家组合 (CoE)，这是一个利用多个专家 LLM 的模块化复合 AI 系统。CoE 利用路由器为给定输入动态选择最合适的专家，从而实现资源的有效利用和性能的提高。我们制定了训练 CoE 的一般问题，并讨论了与之相关的固有复杂性。我们提出了一种两步路由方法来解决这些复杂性，首先使用路由器将输入分类为不同的类别，然后进行类别到专家的映射以获得所需的专家。CoE 提供了一种灵活且经济高效的解决方案来构建复合 AI 系统。我们的实证评估证明了 CoE 在降低计算开销的同时实现卓越性能的有效性。鉴于 CoE 由许多专家 LLM 组成，它对具有成本效益的服务具有独特的系统要求。我们利用 SambaNova SN40L RDU 独特的三层内存架构，提出了一种高效的 CoE 实现方法。使用开放权重 LLM Qwen/Qwen2-7B-Instruct、google/gemma-2-9b-it、google/gemma-2-27b-it、meta-llama/Llama-3.1-70B-Instruct 和 Qwen/Qwen2-72B-Instruct 获得的 CoE 在 Arena-Hard 上仅使用 310 亿个平均活动参数就获得了 59.4 分，在 MT-Bench 上使用 540 亿个平均活动参数就获得了 9.06 分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01868</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型的自我改进：锐化机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01951</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01951v2 公告类型：交叉 
摘要：语言建模领域的最新研究提出了自我改进的可能性，即语言模型评估和改进自己的生成，以在没有外部反馈的情况下实现更高的性能。这种自我改进不可能创建模型中尚不存在的信息，那么我们为什么要期望这会带来能力的提高呢？我们通过一个我们称之为锐化的视角，为自我改进的能力提供了一个新的视角。受语言模型在验证响应质量方面往往比生成正确响应方面更出色的观察结果的启发，我们将自我改进形式化为在训练后使用模型本身作为验证器，以便“锐化”模型，使其将大量质量放在高质量序列上，从而分摊生成良好序列的昂贵推理时间计算。我们首先介绍一种新的统计锐化框架，其中学习者旨在通过样本访问来锐化预先训练的基础策略，并建立基本限制。然后，我们分析了基于 SFT 和 RLHF 的两种自然自我改进算法系列。我们发现 (i) 只要初始模型具有足够的覆盖范围，基于 SFT 的方法就是极小最大最优的，但 (ii) 基于 RLHF 的方法可以通过利用在线探索来改进基于 SFT 的自我改进，从而绕过覆盖范围的需要。最后，我们通过推理时间和摊销实验对锐化机制进行了实证验证。我们将这些发现视为基础理解的起点，可以指导自我改进算法的设计和评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01951</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用状态相关重要性抽样提案的黑盒自治系统故障概率估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02154v1 公告类型：交叉 
摘要：估计故障概率是开发安全关键自主系统的关键步骤。由于这些系统中很少发生故障，因此诸如蒙特卡罗抽样之类的直接估计方法通常不切实际。现有的重要性抽样方法无法扩展到具有大状态空间和长视界的顺序决策系统。我们提出了一种自适应重要性抽样算法来解决这些限制。我们的方法最小化了状态相关提议分布与最佳重要性抽样分布的宽松形式之间的前向 Kullback-Leibler 散度。我们的方法使用马尔可夫得分上升方法来估计这个目标。我们在四个顺序系统上评估了我们的方法，并表明它比基线蒙特卡罗和重要性抽样技术提供了更准确的故障概率估计。这项工作是开源的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02154</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高平滑非凸优化的复杂性：采用拟牛顿方法的两级在线学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02175</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02175v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究在仅访问梯度信息的情况下寻找平滑函数的 $\epsilon$-一阶驻点 (FOSP) 的问题。假设目标函数的梯度和 Hessian 都是 Lipschitz 连续的，则此任务最著名的梯度查询复杂度为 ${O}(\epsilon^{-7/4})$。在这项工作中，我们提出了一种梯度复杂度为 ${O}(d^{1/4}\epsilon^{-13/8})$ 的方法，其中 $d$ 是问题维度，当 $d = {O}(\epsilon^{-1/2})$ 时，复杂度会有所提高。为了实现这一结果，我们设计了一种优化算法，其底层涉及解决两个在线学习问题。具体来说，我们首先将寻找非凸问题驻点的任务重新表述为最小化在线凸优化问题中的遗憾值，其中损失由目标函数的梯度决定。然后，我们引入一种新颖的乐观拟牛顿法来解决这个在线学习问题，其中 Hessian 近似更新本身被构造为矩阵空间中的在线学习问题。除了改进使用梯度预言机实现 $\epsilon$-FOSP 的复杂性界限之外，我们的结果还提供了第一个保证，表明拟牛顿法在非凸设置中可能优于梯度下降型方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02175</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星系形成中的先天与后天：环境对恒星形成的影响与因果机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02439</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02439v1 公告类型：交叉 
摘要：了解星系的形成和演化是现代天文学的核心。随着大规模调查和模拟的出现，过去几十年取得了显著进展。尽管如此，这些现象背后的物理过程，特别是它们的重要性，仍然远未被人知晓，因为主要建立的是相关性，而不是潜在的因果关系。我们通过应用因果推理框架来解决这一挑战。具体来说，我们通过估计环境对 IllustrisTNG 模拟中恒星形成率的因果影响，解决了星系形成和演化更多地依赖于自然（即内部过程）还是养育（即外部过程）这一基本悬而未决的问题。为此，我们开发了一个全面的因果模型，并采用流行病学的尖端技术来克服长期存在的分离自然和养育的问题。我们发现因果效应是负面的，而且影响巨大，环境对恒星形成率的抑制最大可达 $\sim100$ 倍。虽然 $z=0$ 时的整体影响是负面的，但在早期宇宙中，环境被发现具有积极影响，在 $z\sim1$ 时将恒星形成率提高 $\sim10$ 倍，在红移较高时甚至提高得更多。此外，我们还表明：(i) 自然也起着重要作用，因为忽略它会导致中等密度环境中的因果效应被低估 $\sim2$ 倍，(ii) 控制某一时刻的恒星质量（如文献中常见的那样）不仅不足以解开先天和后天的关系，而且实际上会产生不利影响，尽管 (iii) 恒星质量是自然影响的充分代表。最后，这项工作可能被证明是一个有用的蓝图，用于在处理具有闭合反馈回路的动态系统（例如地球气候）的其他领域提取因果见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02439</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用高斯过程老虎机进行向量优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02484v1 公告类型：交叉 
摘要：在工程、药物设计和环境管理等各个领域，经常会出现必须同时考虑多个相互冲突的目标的学习问题。处理多个黑箱目标函数的传统方法，例如按分量顺序标量化和识别帕累托集，在纳入目标偏好并相应地探索解决方案空间方面存在局限性。虽然向量优化通过基于排序锥指定偏序提供了更好的灵活性和适应性，但当前为顺序实验设计的技术要么存在样本复杂度高的问题，要么缺乏理论保证。为了解决这些问题，我们提出了高斯过程向量优化 (VOGP)，这是一种可能近似正确的自适应消除算法，它使用高斯过程强盗执行黑箱向量优化。VOGP 允许用户通过排序锥来传达客观偏好，同时通过利用目标函数的平滑度进行有效采样，从而实现更有效的优化过程，需要更少的评估。我们为 VOGP 建立了理论保证，并推导出基于信息增益和特定于内核的样本复杂度界限。我们还在真实世界和合成数据集上进行了实验，以将 VOGP 与最先进的方法进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02484</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一致性的代价：具有恒定追索权的子模最大化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02492</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02492v1 公告类型：交叉 
摘要：在这项工作中，我们研究在线子模最大化，以及维持稳定解决方案的要求如何影响近似值。特别是，我们寻求当算法每步最多进行恒定数量的更新时可达到的最佳近似比的界限。我们展示了一般单调子模函数的严格信息论界限 $\tfrac{2}{3}$，以及覆盖函数的改进（同样严格）界限 $\tfrac{3}{4}$。由于这两个界限都是通过非多项式时间算法实现的，我们还给出了一个多项式时间随机算法，该算法实现了 $0.51$ 近似值。结合先前工作中确定性算法的信息论硬度 $\tfrac{1}{2}$，我们的工作显示了确定性算法和随机化算法之间的分离，无论是信息理论还是多项时间算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02492</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用双光子全息光遗传学进行神经群体动态主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02529</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02529v1 公告类型：交叉 
摘要：监测和扰动神经群体的技术的最新进展极大地增强了我们研究大脑回路的能力。特别是，双光子全息光遗传学现在可以对实验者指定的单个神经元组进行精确的光刺激，而同时的双光子钙成像可以测量整个神经群体的持续和诱导活动。尽管潜在的光刺激模式空间巨大，而且光刺激实验耗时，但很少有算法工作来确定最有效的光刺激模式以识别神经群体动态。在这里，我们开发了方法来有效地选择要刺激的神经元，以便产生的神经反应能够最好地为神经群体活动的动态模型提供信息。利用小鼠运动皮层中神经群体对光刺激的反应，我们证明了低秩线性动态系统模型的有效性，并开发了一种利用低秩结构来确定信息性光刺激模式的主动学习程序。我们在真实数据和合成数据上展示了我们的方法，在某些情况下，达到给定预测能力所需的数据量减少了一半。我们的主动刺激设计方法基于一种新颖的低秩回归主动学习程序，这可能具有独立意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02529</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相关随机块模型的有效图匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02661v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究具有两个平衡社区的相关随机块模型的学习问题。我们的主要结果给出了这种设置下第一个有效的图匹配算法。在最有趣的状态下，平均度数与顶点数呈对数关系，只要边相关参数 $s$ 满足 $s^2 &gt; \alpha \approx 0.338$，其中 $\alpha$ 是 Otter 的树计数常数，该算法就会以高概率正确匹配除消失部分顶点之外的所有顶点。此外，只要信息理论上可能，我们就会将其扩展为一种有效的精确图匹配算法，从而积极解决 R\&#39;acz 和 Sridhar (NeurIPS 2021) 的一个未解决的问题。我们的算法推广了 Mao、Wu、Xu 和 Yu (STOC 2023) 的最新突破性工作，该工作基于被称为吊灯的大型树家族的中心子图计数。我们克服的一个主要技术挑战是处理必然存在的额外估计误差，因为在相关参数范围内，无法从单个图中准确恢复潜在社区划分。作为我们结果的应用，我们提供了一种有效的算法，用于在参数范围内使用多个相关图进行精确社区恢复，而从信息理论上讲，仅使用单个图是不可能的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02661</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多组学数据整合的监督多核学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18355v2 公告类型：替换 
摘要：高通量技术的进步导致了组学数据集的不断增加。多个异构数据源的集成目前是生物学和生物信息学面临的一个问题。多核学习 (MKL) 已被证明是一种灵活且有效的方法，可以考虑多组学输入的多样性，尽管它是基因组数据挖掘中未充分利用的工具。我们根据不同的内核融合策略提供了新的 MKL 方法。为了从输入内核的元内核中学习，我们调整了无监督集成算法，以使用支持向量机进行监督任务。我们还测试了用于内核融合和分类的深度学习架构。结果表明，基于 MKL 的模型可以胜过更复杂、最先进的监督多组学整合方法。多核学习为多组学数据中的预测模型提供了一个自然的框架。事实证明，它提供了一种快速可靠的解决方案，可以与更复杂的架构相媲美，甚至优于更复杂的架构。我们的研究结果为生物数据挖掘研究、生物标志物发现和异构数据集成方法的进一步开发指明了方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18355</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计具有高维协变量的加性风险模型下的治疗效果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1907.00287</link>
      <description><![CDATA[arXiv:1907.00287v2 公告类型：replace-cross 
摘要：在高维环境中估计生存结果的因果效应对于许多生物医学应用以及社会科学领域来说都是一个极其重要的课题。我们提出了一种新的正交评分方法用于治疗效果估计和推断，该方法仅假设风险结果模型和治疗的条件概率具有良好的估计特性，即可得到渐近有效的置信区间。这一保证使我们能够在比现有方法更具普遍性的条件下，在高维加性风险模型下对条件治疗效果提供有效的推断。此外，我们开发了一种新的风险差异 (HDi) 估计量。我们展示了我们的方法在高维中具有双重稳健性：通过交叉拟合，HDi 估计在各种治疗分配模型下都是一致的；当风险模型指定错误并且真实数据生成机制遵循部分线性加性风险模型时，HDi 估计也是一致的。我们进一步开发了一种新颖的稀疏双重稳健结果，其中结果或治疗模型可以是完全密集的高维模型。我们应用我们的方法，使用 SEER-Medicare 关联数据研究根治性前列腺切除术与保守治疗对前列腺癌患者的治疗效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1907.00287</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>