<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>估计 Fr\'echet 边界以验证程序性弱监督。 （arXiv：2312.04601v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04601</link>
      <description><![CDATA[我们开发了估计 Fr\&#39;echet 边界的方法（可能是
高维）分布类，其中一些变量是
连续值。我们确定计算的统计正确性
边际约束不确定性下的界限并证明
通过评估机器学习的性能来评估我们算法的有用性
(ML) 模型使用程序化弱监督 (PWS) 进行训练。 PWS 是一个
从弱监督输入中进行原则学习的框架（例如，
众包标签、知识库、相关任务的预训练模型、
等），并在许多科学领域取得了令人瞩目的成功
工程。不幸的是，通常很难验证
由于缺乏标记数据，使用 PWS 训练的 ML 模型的性能。
我们的算法通过估计尖锐的下限和上限来解决这个问题
用于性能指标，例如准确度/召回率/精确度/F1 分数。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04601</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有有限不确定性的可转让候选提案。 （arXiv：2312.04604v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04604</link>
      <description><![CDATA[从实证角度来看，通过主动学习选择的子集
当转移到另一个时，不能保证比随机抽样有优势
模型。虽然它强调了验证可转移性的重要性，
以前作品的实验设计经常忽视
数据子集的信息量可以根据模型配置而改变。到
为了解决这个问题，我们引入了一种新的实验设计，称为候选设计
建议，寻找可转移的候选数据，从中进行主动学习
算法选择信息丰富的子集。相应地，数据选择
提出了算法，即 TransferablecandidateproposalwithBounded
不确定性（TBU），通过以下方式限制可传输数据候选池
根据不确定性过滤掉可能冗余的数据点
估计。我们验证了 TBU 在图像分类基准中的有效性，
包括 CIFAR-10/100 和 SVHN。当转移到不同模型时
配置，TBU一致性提高了现有活动的性能
学习算法。我们的代码位于
https://github.com/gokyeongryeol/TBU。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04604</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关注融合的城市区域表征学习。 （arXiv：2312.04606v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04606</link>
      <description><![CDATA[越来越多的相关城市数据源带来了新颖的
学习城市区域表示（即嵌入）的机会。这
嵌入描述了城市地区的潜在特征并能够发现
城市规划应用的类似区域。现有方法学习
使用每种不同类型的区域特征数据嵌入区域，以及
随后融合一个区域的所有学习嵌入以生成统一的
区域嵌入。然而，这些研究往往忽视了
融合过程。典型的融合方法依赖于简单的聚合，例如
求和和串联，从而忽略融合内的相关性
区域嵌入。

为了解决这一限制，我们提出了一种名为 HAFusion 的新颖模型。我们的
模型由名为 DAFusion 的双功能注意力融合模块提供支持，
它融合来自不同区域特征的嵌入以学习高阶
区域之间以及不同类型之间的相关性
地区特色。 DAFusion 是通用的 - 它可以集成到现有的
模型来增强其融合过程。此外，在有效的激励下
注意力模块的融合能力，我们提出了混合注意力特征
名为 HALearning 的学习模块，用于增强每个模块的嵌入学习
个别类型的区域特征。对三个现实世界进行了广泛的实验
数据集表明我们的模型 HAFusion 优于最先进的模型
跨三个不同预测任务的方法。使用我们学习的区域
嵌入可以使预测得到一致且高达 31% 的改进
准确性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04606</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加密恶意流量特征分析。 （arXiv：2312.04596v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04596</link>
      <description><![CDATA[近年来，恶意软件的数量急剧增加
使用加密 HTTP 流量进行自我传播或通信的攻击。
防病毒软件和防火墙通常无法访问加密
密钥，因此不太可能直接检测到恶意加密数据
成功。然而，之前的工作表明流量分析可以提供
恶意意图的迹象，即使基础数据
保持加密状态。在本文中，我们应用了三种机器学习技术
区分恶意和良性加密 HTTP 流量的问题
加密流量并获得与以前的工作相当的结果。然后我们
详细考虑特征分析问题。之前的作品有
通常依靠人类的专业知识来确定最有用和信息最丰富的
该问题域中的特征。我们证明了这种与特征相关的
信息可以直接从机器学习模型本身获得。
我们认为这种基于机器学习的特征分析方法是
更好，因为它更可靠，例如，我们可以相对地揭示
功能之间不直观的交互。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04596</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TrustFed：具有抗恶意攻击能力的可靠联邦学习框架。 （arXiv：2312.04597v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04597</link>
      <description><![CDATA[作为 6G 研究的关键技术，联邦学习（FL）使
多个客户之间的协作学习，同时确保个人数据
隐私。然而，参与客户端中的恶意攻击者可以
故意篡改训练数据或训练模型，从而损害
系统的准确性和可信度。为了解决这个问题，在此
论文中，我们提出了一个基于分层审计的 FL (HiAudit-FL) 框架，其中
目的是提高学习过程的可靠性和安全性。这
分层审计过程包括两个阶段，即模型审计和
参数审核。在模型审计阶段，一种低开销的审计方法是
用来识别可疑客户。随后，在参数审核中
阶段，使用资源消耗方法来检测所有恶意客户端
可疑者中的准确率更高。具体来说，我们执行模型
部分客户之间进行多轮审核的方法，其建模为
部分观察马尔可夫决策过程（POMDP），旨在增强
在复杂和不确定的情况下决策的稳健性和问责性
环境。同时，我们提出了恶意识别问题
攻击者通过多轮审计作为主动序列假设
测试问题并利用基于扩散模型的人工智能审计选择
策略（ASS）来决定每轮应审核哪些客户。到
完成高效有效的审核选择，我们设计了DRL-ASS
将 ASS 纳入深度强化学习 (DRL) 的算法
框架。我们的仿真结果表明 HiAudit-FL 可以有效地
用小系统准确识别和处理潜在的恶意用户
高架。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04597</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Haldane Bundles：用于学习预测环面上线束 Chern 数的数据集。 (arXiv:2312.04600v1 [cond-mat.mes-hall])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04600</link>
      <description><![CDATA[特征类，是相关的抽象拓扑不变量
向量丛已成为现代物理学中的一个重要概念
令人惊讶的现实世界后果。作为一个代表性的例子，不可思议的
拓扑绝缘体的特性，拓扑绝缘体本身是绝缘体，但
导体在其表面上，可以完全由特定的特征
与其电子能带结构相关的特征类别，第一
陈老师班。鉴于它们对下一代计算的重要性以及
使用第一原理方法计算它们的计算挑战，
需要开发机器学习方法来预测
与材料系统相关的特征类别。为了帮助这
程序中我们引入了 {\emph{Haldane 捆绑数据集}}，其中包括
在 $2$ 环面上综合生成复杂的线束。我们设想这个
数据集，不像嘈杂且测量稀疏的现实世界那样具有挑战性
数据集，但（正如我们所展示的）对于现成的架构来说仍然很困难，
成为融合了丰富的拓扑和结构的架构的试验场
特征类的几何先验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04600</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向节能大规模 MIMO：用于减轻非线性 PA 失真的图神经网络预编码。 （arXiv：2312.04591v1 [cs.IT]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04591</link>
      <description><![CDATA[大规模 MIMO 系统的设计通常采用线性功率放大器
（PA）。然而，PA 在接近饱和时能效最高，其中
出现非线性失真。对于传统的预编码器，这种失真可以
在用户位置连贯地组合，限制了性能。我们提出一个图表
神经网络（GNN）学习通道和预编码矩阵之间的映射，
它最大化了受非线性失真影响的总速率，使用
高阶多项式 PA 模型。在畸变限制的情况下，这
基于 GNN 的预编码器优于迫零 (ZF)、ZF 加数字
预失真（DPD）和失真感知波束形成（DAB）预编码器
最先进的。在 -3 dB 的输入回退时，建议的预编码器
与 ZF 相比，两个通道使用的总速率增加了 8.60 和 8.84 位/通道
和四个用户分别。辐射模式表明这些增益是
通过在非用户方向传输非线性失真来实现。在
四种用户情况，对于固定总速率，总消耗功率（PA 和
GNN 预编码器的处理）比 ZF 和 ZF 低 3.24 倍和 1.44 倍
分别是ZF加DPD。复杂性分析显示六个数量级
与 DAB 预编码相比有所减少。这为操作 PA 开辟了前景
接近饱和，这大大提高了能源效率。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04591</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedGeo：通过联合学习来保护隐私的用户下一个位置预测。 （arXiv：2312.04594v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04594</link>
      <description><![CDATA[用户下一个位置预测 (UNLP) 任务，用于预测下一个位置
用户将移动到给定的轨迹，是一项不可或缺的任务
广泛的应用。先前使用大规模轨迹的研究
单服务器中的数据集在 UNLP 任务中取得了显着的性能。
然而，在实际应用中，出现了法律和伦理问题
关于隐私问题导致限制共享人类
轨迹数据集到任何其他服务器。作为回应，联邦学习（FL）
已经出现通过协作培训来解决个人隐私问题
多个客户端（即用户），然后聚合它们。虽然之前
研究采用 FL 进行 UNLP，但他们仍然无法获得可靠的结果
由于客户流动性的异质性而导致的绩效。为了解决这个问题
问题，我们提出地理信息联邦学习（FedGeo），
专门针对 UNLP 的 FL 框架，它减轻了
客户的移动性并保证个人隐私保护。首先，我们
将先前的全球地理邻近信息合并到本地客户端
模型，因为位置之间的空间相关性是部分训练的
每个客户仅拥有总体轨迹的异构子集
佛罗里达州。我们还引入了一种新颖的聚合方法，可以最大限度地减少之间的差距
客户端模型，解决差异导致的客户端漂移问题
在使用异构数据进行学习时，可以在客户端模型之间进行调整。最后，我们
从概率上将具有极其异构数据的客户从 FL 中排除
通过关注访问相对不同地点的客户来进行流程。我们展示
FedGeo 在 UNLP 任务中的模型性能优于其他 FL 方法。
我们还使用我们自己的模型在实际应用程序中验证了我们的模型
客户的手机和FL座席系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04594</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估检测心脏病风险的分类算法的准确性。 （arXiv：2312.04595v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04595</link>
      <description><![CDATA[医疗保健行业产生大量复杂的临床数据
这使得疾病检测的预测成为一个复杂的过程。在医疗方面
信息学，做出有效和高效的决策非常重要。数据
挖掘（DM）技术主要用于识别和提取隐藏模式
以及医学数据集中诊断和预测疾病的有趣知识。
如今，心脏病被认为是人类最重要的问题之一
医疗保健领域。因此，早期诊断可以减少死亡人数。 DM
事实证明，这些技术对于预测和诊断心脏病非常有效
疾病。这项工作利用了医学分类算法
心脏病数据集；即 J48、随机森林和朴素贝叶斯
发现他们的表现的准确性。我们还研究了
特征选择方法。进行了比较和分析研究
使用怀卡托知识分析环境确定最佳技术
（Weka）软件，版本3.8.6。所用算法的性能为
使用准确性、敏感性和特异性等标准指标进行评估。
使用分类技术诊断心脏病的重要性
已被突出显示。我们还减少了数据集中的属性数量，
这表明预测精度有了显着提高。结果
表明预测心脏病的最佳算法是随机森林
准确率达99.24%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04595</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过属性触发器使用干净标签实现特定于样本的后门攻击。 （arXiv：2312.04584v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04584</link>
      <description><![CDATA[目前，特定样本后门攻击（SSBA）是最先进、最有效的。
恶意方法，因为它们可以轻松绕过当前的大多数后门
防御。在本文中，我们揭示了 SSBA 的隐秘性不够
其有毒标签性质，用户可以发现异常情况，如果他们
检查图像-标签关系。特别是，我们证明它是
直接将现有 SSBA 推广到其清洁标签变体是无效的
仅对目标类别的样本进行毒害。我们透露它是
主要是由于两个原因，包括 \textbf{(1)} “拮抗效应”
真实特征和 \textbf{(2)} 的学习难度
样本特定的特征。因此，现有的触发相关功能
SSBA 无法在清洁标签环境下有效学习，因为它们的
确保隐身性所需的温和触发强度。我们认为
现有SSBA的强度限制主要是因为它们的触发模式
是“与内容无关的”，因此对人类和人类来说都是“噪音”
DNN。受这种理解的激励，我们建议利用内容相关的
特征，$a.k.a.$（依赖人类的）属性，作为设计的触发模式
清洁标签 SSBA。这种新的攻击范式被称为后门攻击
属性触发器（BAAT）。在基准测试上进行了大量的实验
数据集，验证了我们的 BAAT 的有效性及其抵抗力
现有的防御。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04584</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedBayes：用于防御对抗性攻击的零信任联合学习聚合。 （arXiv：2312.04587v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04587</link>
      <description><![CDATA[联邦学习创建了一种去中心化的方法来训练机器
学习模型，无需直接访问客户数据。的主要目标是
联邦学习架构是为了保护每个客户端的隐私，同时
仍在为全球模型的训练做出贡献。然而，主要
联邦学习中的隐私优势也是最容易实现的方面
开发。如果无法看到客户的数据，就很难
确定数据的质量。通过利用数据中毒方法，例如
后门或标签翻转攻击，或通过发送有关
他们的数据返回到服务器，恶意客户端能够破坏全局
模型并降低联盟内所有客户端的性能。我们的小说
聚合方法 FedBayes 通过以下方式减轻恶意客户端的影响
计算给定先验的客户模型权重的概率
使用贝叶斯统计的模型权重。我们的结果表明这种方法
消除恶意客户端的影响并保护整个联盟。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04587</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调医学成像的人工智能性能和数据重建弹性。 （arXiv：2312.04590v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04590</link>
      <description><![CDATA[人工智能 (AI) 模型容易受到信息泄露的影响
他们的训练数据可能非常敏感，例如在医学领域
成像。隐私增强技术 (PET)，例如差异隐私
（DP），旨在规避这些敏感性。 DP是最强的
保护训练模型，同时限制推断的风险
包含训练样本或重建原始数据。 DP 达到
通过设置可量化的隐私预算来实现这一点。虽然预算较低
降低了信息泄露的风险，通常也降低了
此类模型的性能。这在稳健性能之间进行了权衡
以及严格的隐私保护。此外，隐私预算的解释
仍然是抽象的并且难以具体化。在这项研究中，我们对比
人工智能模型在不同隐私预算下的性能对比，
重建攻击的理论风险界限和经验成功。我们
表明使用非常大的隐私预算可以导致重建攻击
不可能，而性能下降可以忽略不计。因此我们得出结论：
将 AI 模型应用于敏感数据时，根本不使用 DP 是一种疏忽
数据。我们认为这些结果为进一步辩论奠定了基础
隐私风险和模型性能之间的平衡。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04590</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于反问题和机器学习的可微视觉计算。 （arXiv：2312.04574v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04574</link>
      <description><![CDATA[最初是为计算机图形、视觉计算应用而设计的
(VC) 方法综合有关物理和虚拟世界的信息，使用
针对空间计算优化的规定算法。用VC来分析
几何体，物理模拟固体、流体和其他介质，并渲染
通过光学技术的世界。这些经过微调的计算
显式地在给定的输入上解决所谓的前向问题，这是 VC 擅长的。经过
相比之下，深度学习（DL）允许构建通用算法
模型，回避了对纯粹基于第一原则的方法的需要
解决问题。深度学习由高度参数化的神经网络提供支持
架构——通用函数逼近器——和基于梯度的搜索
可以有效地搜索大参数空间以获得最佳结果的算法
楷模。该方法以神经网络可微性为基础，即
要求给定问题的任务度量的分析导数可以是
根据神经网络的参数计算。神经网络表现出色
当显式模型未知时，神经网络训练解决了
根据数据计算模型的逆问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04574</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于开放评论 (ORB) 数据集：走向高能物理科学论文和实验建议的自动评估。 （arXiv：2312.04576v1 [cs.DL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04576</link>
      <description><![CDATA[随着开放科学方法对研究变得越来越重要，进化
开放科学论文评审正在对科学界产生影响
社区。但目前缺乏公共资源
开展与该主题相关的研究活动，但仅限于有限的
目前允许访问其评论的期刊和会议数量
相关方的流程。在本文中，我们介绍了新的
全面的基于开放评审的数据集（ORB）；它包括一个精选的列表
超过 36,000 篇科学论文及其超过 89,000 条评论和
最终决定。我们从两个来源收集此信息：
OpenReview.net 和 SciPost.org 网站。然而，考虑到其波动性
这个领域，我们引入的软件基础设施是为了补充
ORB 数据集旨在容纳未来的额外资源。这
ORB 可交付成果包括 (1) Python 代码（接口和实现）
将文档数据和元数据转换为结构化的高级数据
表示，(2) ETL 过程（提取、转换、加载）以促进
从定义的源自动更新和（3）数据文件代表
结构化数据。本文介绍了我们的数据架构和概述
收集的数据以及相关统计数据。出于说明目的，
我们还讨论了基于自然语言处理的初步实验
旨在根据文本嵌入来预测 (1) 论文的接受程度，以及
(2) 也从嵌入推断出分级统计数据。我们相信ORB
为对开放科学感兴趣的研究人员提供了宝贵的资源
审查，我们的实施简化了这些数据的进一步使用
分析和实验。我们计划随着该领域的成熟更新 ORB
以及引入更适合专门科学的新资源
高能物理等领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04576</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向心理通才人工智能：大型语言模型当前应用和未来前景的调查。 （arXiv：2312.04578v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04578</link>
      <description><![CDATA[心理学原理的复杂性强调了重要的社会意义
鉴于心理问题的巨大社会影响，挑战。
弥合理解这些原则与其实际情况之间的差距
临床和现实世界的应用需要严格的探索和熟练的
执行。近年来，高度自适应和
可重复使用的人工智能（AI）模型已成为一种有前景的方法
释放心理学领域前所未有的能力。这张纸
强调了这些大规模人工智能的性能验证的重要性
模型，强调需要对其进行全面评估
多角度验证。此外，我们回顾了最前沿的
这些扩展模型的进步和实际实施
心理学，强调社交媒体等领域的关键工作
分析、临床护理见解、警惕的社区监测以及
对心理学理论的细致探索。根据我们的审查，我们预计
在这些因素的推动下，心理学领域的进步加速
大规模人工智能模型。这些未来的通用人工智能模型具有潜力
大幅降低劳动力成本，缓解社会压力。然而，这
前进的动力不会没有一系列的挑战，特别是当
考虑医疗所需的范式变化和升级
仪器仪表及相关应用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04578</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>