<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>瓜：具有频谱融合的多模式混合物，用于重症监护的长期迁移率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11695</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11695V1公告类型：新 
摘要：重症监护中的患者移动性监测对于确保及时干预和改善临床结果至关重要。虽然在培训人工智能模型中广泛采用了基于加速度计的传感器数据以估计患者的活动能力，但现有方法面临着临床实践中突出的两个关键局限性：（1）建模长期加速度计的数据对高维度，可变性，噪声和噪声和（2）长期且强大的长期运动的长期迁移率具有挑战性。为了克服这些挑战，我们介绍了瓜，这是一种新型的多模式框架，旨在预测重症监护设置中的12小时移动性状态。瓜子利用双分支网络架构的功能，结合了基于频谱图的视觉表示和顺序加速度计统计特征的优势。瓜通过整合丰富的频域特征提取的预训练的图像编码器以及用于序列建模的Experts编码器来有效捕获全局和细粒的迁移率模式。我们在佛罗里达州盖恩斯维尔的佛罗里达大学健康山区医院主校区的9个重症监护病房招募的126名患者的多模式数据集上培训和评估了瓜模型。实验表明，在接收器操作特征曲线（AUROC）下，瓜的表现优于12小时移动性状态估计的常规方法（95 \％，置信区间0.78-0.86）。值得注意的是，我们的实验还表明，与踝关节的数据相比，从手腕收集的加速度计数据提供了可靠的预测性能，这表明可以减轻患者负担并降低部署成本的单发出解决方案...]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11695</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对低照明和心率升高的基于视频的心率估计方法的概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11697</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11697V1公告类型：新 
摘要：心率是一个生理信号，可提供有关个人健康和情感状态的信息。远程光摄影学（RPPG）允许从一个人的脸部视频记录中估算此信号。经典的RPPG方法利用信号处理技术，而最近的RPPG方法利用深度学习网络。通常在良好的环境中收集的数据集评估方法，参与者处于静息心率。但是，几乎没有研究这些方法适应照明和心率的变化。在这项工作中，我们系统地评估了代表性的最先进方法，以进行远程心率估计。具体而言，我们评估了四种经典方法和四种基于深度学习的RPPG估计方法，这些方法的概括能力改变了场景，包括低照明条件和心率升高。为了对现有方法进行彻底的评估，我们收集了一个名为Chill的新型数据集，该数据集系统地改变了心率和照明条件。数据集由四种不同情况下的45名参与者的录音组成。视频数据是在两个不同的照明条件下（高和低）以及正常和升高心率的。此外，我们选择了两个公共数据集来进行RPPG方法内和交叉数据集评估。我们的实验结果表明，经典方法不会受到弱光条件的显着影响。同时，发现一些深度学习方法对照明条件的变化更为强大，但在估计高心率方面遇到了挑战。跨数据库评估表明，在训练集中不存在影响诸如心率升高和低照明条件之类的因素时，所选的深度学习方法的表现不佳。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11697</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直接偏好优化的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11701</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11701V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）表现出了前所未有的生成能力，但是它们与人类价值观的一致性对于确保有用和无害部署仍然是至关重要的。尽管从人类反馈中学习（RLHF）的强化学习已经成为使LLM与人类偏好保持一致的强大范式，但其对复杂奖励建模的依赖引入了计算效率和培训稳定性方面的固有权衡。在这种情况下，直接偏好优化（DPO）最近成为一种简化的替代方案，它可以使用人类偏好直接优化LLM，从而规避了对显式奖励建模的需求。由于其理论优雅和计算效率，DPO迅速吸引了探索其各种实现和应用的大量研究工作。但是，该领域目前缺乏系统的组织和比较分析。在这项调查中，我们对DPO进行了全面的概述，并引入了一种新颖的分类法，将以前的作品分为四个关键维度：数据策略，学习框架，约束机制和模型属性。我们进一步对标准化基准的DPO变体进行了严格的经验分析。此外，我们讨论了现实世界中的应用程序，开放挑战以及DPO的未来方向。这项工作既提供了理解DPO的概念框架，也提供了针对从业者的实践指导，旨在提高健壮且可推广的一致性范式。所有收集的资源都可以使用，并将在https://github.com/liushunyu/awsome-direct-preference-preference-optimization上不断更新。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11701</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理知识改善了EM领域的预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11703</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11703V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一个3D U-NET模型，以预测具有射频（RF）线圈内电磁场的空间分布，并使用线圈的相位，振幅和位置，以及周围介质作为输入的相位，幅度和位置以及密度，介电性和电导率。为了提高准确性，我们引入了物理学增强的变体U-NET Phys，该变体将高斯的磁性定律纳入使用有限差异。我们在CST Studio Suite的电磁场模拟上训练模型，用于7T MRI的八通道偶极阵列RF线圈。实验结果表明，U-NET Phys明显胜过标准U-NET，尤其是在预测受试者内部的领域，这表明将物理约束纳入基于深度学习的现场预测的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11703</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精炼过滤器全局功能加权，用于全面观察的聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11706</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11706V1公告类型：新 
摘要：在无监督学习的背景下，有效的聚类在揭示未标记数据的模式和见解方面起着至关重要的作用。但是，聚类算法的成功通常取决于特征的相关性和贡献，这在各个数据集之间可能有所不同。本文探讨了用于聚类的功能加权，并提出了新的加权策略，包括基于Shap（Shapley添加说明）的方法，该技术通常用于在各种监督的机器学习任务中提供可解释性。通过以某种方式利用外形值以外的方式，我们使用它们来权衡特征，并最终在无监督的情况下改善聚类过程本身。
  我们对五个基准数据集和聚类方法进行的经验评估表明，基于SHAP的功能加权可以提高无监督的聚类质量，从而比其他加权方法获得了22.69％的改善（根据调整后的Rand索引，从0.586到0.719）。此外，这些加权数据增强结果的情况得到了强调和彻底探索，为实用应用提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11706</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共形预测和人类决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11709</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11709V1公告类型：新 
摘要：量化任意模型预测中不确定性的方法在医学和金融等高风险领域中需求。共形预测已成为一种流行的方法，用于产生一组具有指定平均覆盖范围的预测，以代替单个预测和置信价值。但是，由于覆盖范围保证与决策者的目标和策略之间的模糊关系，共同预测设置的价值仍然难以捉摸。我们应该如何将共形预测集作为决策支持形式？在什么条件下，我们期望它们提供的支持优越，而不是预测不确定性的替代表现？我们概述了将预测不确定性评估为信息信号的决策理论框架，然后对比，在此框架内可以说的是关于理想使用校准概率与共形预测集的框架。在不确定性下的先前经验结果和人类决策的理论中，我们正式制定了一系列可能的策略，决策者可以使用预测集。我们确定了在人类AI决策中更广泛地与共同的目标和需求张力的保形预测集和PESTHOC预测不确定性量化的方法。我们为未来的预测不确定性量化研究提供了建议，以支持人类决策者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11709</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合网络：增强与表示学习的偏好预测的联合分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11710</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11710V1公告类型：新 
摘要：了解消费者的偏好对于产品设计和预测对这些新产品的市场反应至关重要。基于选择的联合分析被广泛用于使用调查中的选择对用户偏好进行建模。但是，传统的联合估计技术假设简单的线性模型。该假设可能导致可预测性有限，并且对产品属性贡献的估计不准确，尤其是在具有非线性关系的数据上。在这项工作中，我们采用代表性学习来有效缓解此问题。我们提出了由两个新型神经体系结构组成的Conjointnet，以预测用户偏好。我们证明，所提出的连接模型在两个偏好数据集上的表现优于传统的联合估计技术，超过5％，并提供了对非线性特征相互作用的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11710</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用联邦学习进行教育研究的保留保留的自动评分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11711</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11711V1公告类型：新 
摘要：数据隐私仍然是教育研究中的关键问题，需要机构审查委员会（IRB）认证和严格的数据处理协议，以确保遵守道德标准。传统方法依靠匿名和受控的数据共享机制来促进研究，同时减轻隐私风险。但是，这些方法仍然涉及直接访问原始学生数据，构成潜在的漏洞并耗时。这项研究提出了一个联合学习（FL）框架，用于在教育评估中进行自动评分，从而消除了共享原始数据的需求。我们的方法利用客户端模型培训，其中学生响应在边缘设备上进行本地处理，并且仅与中央聚合服务器共享优化的模型参数。为了有效地汇总异质模型更新，我们引入了一种自适应加权平均策略，该策略会根据客户特定的学习特征动态调整权重贡献。此方法可确保在保留隐私的同时，可确保强大的模型收敛。我们使用来自九所中学的评估数据来评估我们的框架，将基于学习的基于学习的评分模型与传统训练的集中式模型进行了比较。统计显着性测试（配对t检验，$ t（8）= 2.29，p = 0.051 $）证实，两种方法之间的准确性差异在统计学上不显着，这表明联邦学习可以在保护学生数据的同时实现可比性的表现。此外，我们的方法大大减少了数据收集，处理和部署开销，以符合隐私的方式加速了AI驱动的教育评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11711</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过丰富的偏好优化进行微调扩散生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11720</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11720V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了丰富的偏好优化（RPO），这是一种新型的管道，利用丰富的反馈信号来改善偏好对的策划，以进行微调的文本到图像扩散模型。传统方法（例如扩散DPO）通常仅依靠奖励模型标签（可能是不透明的标签），可以对偏好背后的理由提供有限的见解，并且很容易出现奖励黑客或过度拟合等问题。相反，我们的方法始于生成综合图像的详细评论，以提取可靠且可操作的图像编辑指令。通过实施这些说明，我们创建了精致的图像，从而导致合成的，信息丰富的优先偏好对，可作为增强的调谐数据集。我们证明了管道的有效性以及最先进的扩散模型中所得的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11720</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光谱：具有无排序网络的可扩展多代理增强学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11726</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11726V1公告类型：新 
摘要：在合作多代理增强学习（MARL）中，置换问题在状态空间随着代理的数量呈指数增长会降低样品效率。此外，许多现有的体系结构在可扩展性方面遇到了困难，依靠与特定数量的代理相关的固定结构，从而将其适用性限制在具有可变数量实体的环境中。尽管诸如图形神经网络（GNN）和自我注意解机制之类的方法在应对这些挑战方面已经取得了进步，但由于密集的GNN和自我注意力的机制产​​生了高度的计算成本，它们具有重大局限性。为了克服这些局限性，我们提出了一个新型的代理网络和一个非线性混合网络，以确保置换式 - 等值和可扩展性，从而使它们可以推广到具有不同数量的代理的环境。我们的代理网络可显着降低计算复杂性，而我们的可扩展性超网络可为非线性混合提供有效的重量。此外，我们介绍了课程学习以提高培训效率。 SMACV2和Google Research Football（GRF）的实验表明，与现有方法相比，我们的方法实现了出色的学习表现。通过解决MARL中的置换和可扩展性，我们的工作为合作MARL提供了一个更有效，更适应性的框架。我们的代码可在https://github.com/funny-rl/sprepra上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11726</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BACE-RUL：一个双向对抗网络，具有协变量编码的机器剩余使用寿命预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11730</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11730V1公告类型：新 
摘要：预后和健康管理（PHM）是避免网络物理系统（CPS）不必要维护并提高系统可靠性的关键方法。预测剩余的使用寿命（RUL）是PHM最具挑战性的任务之一。现有方法需要有关系统，人为假设或时间挖掘的先验知识，以建模机器/设备的生命周期，从而导致精度降低和在现实世界中的适用性有限。本文提出了一个双向对抗网络，其对机器剩余寿命（BACE-RUL）预测的协变量编码，该预测仅采用当前生命周期中的传感器测量来预测RUL，而不是依靠以前的连续周期记录。机械设备的当前传感器测量被编码为条件空间，以更好地了解隐式内部机械状态。将预测变量作为有条件的生成网络训练，并以编码的传感器测量为条件。在几个现实世界中的数据集上进行了各种实验，包括锂离子电池电池的降解实验收集的涡轮扇飞机发动机数据集和数据集，表明所提出的模型是一种一般框架，并且优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11730</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类级特征选择方法使用特征加权生长的自组织图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11732</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11732V1公告类型：新 
摘要：已经有多次尝试开发功能选择（FS）算法，能够识别数据集中相关的功能。尽管在某些应用中，FS算法可以被认为是成功的，但它们具有相似的基本局限性。在所有情况下，全局功能选择算法都试图选择与数据集的所有类别相关且共有的功能。这是一个主要限制，因为可能会有特征对于特定类特别有用，而与其他类别无关，因此无法确定在班级层面上的关系。虽然将所有类别的此类功能纳入所有类别可能会导致相关类别的预测能力提高，但相同的功能对于其他类别可能是有问题的。在本文中，我们研究了这个问题，还开发了一种称为特征加权增长的自组织图（FWGSOM）的班级特征选择方法。所提出的方法在课程级别进行功能分析，从而增强了其识别每个班级相关特征的能力。实验的结果表明，我们的方法的性能优于其他方法，可以在课程水平上提供可解释的结果，并且与其他方法相比，计算足迹较低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11732</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视图节点修剪，用于准确的图表表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11737</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11737V1公告类型：新 
摘要：将整个图形压缩成较小的粗图​​形的图形合并是图表学习的重要组成部分。为了有效地压缩给定的图形，图形合并方法通常会以基于注意力的评分和任务损失下降。但是，这通常导致简单地删除具有较低程度的节点，而无需考虑其功能级别与给定任务的相关性。为了解决此问题，我们提出了一个多视图修剪（MVP），这是一种基于多视图框架和重建损失的图形修剪方法。给定图形，MVP首先通过使用预定义的模态或随机划分输入特征来构建多个图形，以考虑各种视角以不同的角度考虑每个节点的重要性。然后，它通过考虑重建和任务损失来了解每个节点的分数。可以将MVP与任何分层池框架合并以评分节点。我们通过将MVP与两种图形合并方法耦合在多个基准数据集上验证MVP，并证明它显着提高了基本图池方法的性能，从而优于所有基准。进一步的分析表明，多种观点的编码和重建损失的考虑是MVP成功的关键，并且它确实确定了根据域知识不太重要的节点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11737</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CollMlight：合作的大型语言模型代理，用于网络范围的交通信号控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11739</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11739V1公告类型：新 
摘要：交通信号控制（TSC）通过优化交通流量和缓解拥塞在城市交通管理中起着至关重要的作用。尽管大型语言模型（LLMS）由于其出色的解决问题和概括功能，最近已成为TSC的有前途的工具，但现有方法未能满足代理间协调的基本需求，从而限制了它们在实现网络范围内优化方面的有效性。为了弥合这一差距，我们建议CollMlight是TSC的合作LLM代理框架。具体而言，我们首先构建一个结构化的时空图，以捕获相邻交叉点之间的实时流量动力学和空间关系，从而使LLM能够对复杂的流量相互作用进行推理。此外，我们引入了一种复杂性感知的推理机制，该机制可以根据实时交通条件动态适应推理深度，从而确保最佳的计算效率而不牺牲决策质量。此外，我们提出了一种微调策略，该策略利用迭代模拟驱动的数据收集和环境反馈来建立针对合作TSC量身定制的轻量级LLM。对合成数据集和现实世界数据集的广泛实验表明，CollMlight在各种交通方面的最先进方法，展示其有效性，可扩展性和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11739</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biomamba：利用双向Mamba中的光谱嵌入以增强生物信号分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11741</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11741V1公告类型：新 
摘要：生物学信号，例如脑电图（EEG）和心电图（ECG），在众多临床实践中起关键作用，例如诊断脑和心脏心律失常疾病。现有的生物信号分类方法依赖于具有致密饲料向前层的基于注意力的框架，从而导致学习效率低下，计算高度高以及次优性能。在这项工作中，我们介绍了Biomamba，这是一种用于双向Mamba框架的光谱嵌入策略，具有稀疏的前馈层，以有效学习生物信号序列。通过整合这三个关键组件，Biomamba有效地解决了现有方法的局限性。广泛的实验表明，Biomamba明显优于最先进的方法，其分类性能的改善明显提高。拟议的Biomamba的优点包括（1）可靠性：Biomamba始终在六个评估指标中确认了可靠的结果。 （2）效率：我们评估了模型和训练效率，与现有方法相比，Biomamba通过降低模型大小和资源消耗来证明计算效率。 （3）普遍性：有效地对各种任务进行分类的能力，Biomamba展示了各个领域和应用的适应性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11741</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>