<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于学术论文搜索的分类引导语义索引</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19218</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19218v1 公告类型：新
摘要：学术论文搜索是高效文献发现和科学进步的一项重要任务。虽然密集检索已经推进了各种临时搜索，但它往往难以匹配查询和文档之间的底层学术概念，而这对于论文搜索至关重要。为了实现论文搜索中有效的学术概念匹配，我们提出了分类法引导的语义索引 (TaxoIndex) 框架。TaxoIndex 从论文中提取关键概念，并将它们组织成由学术分类法引导的语义索引，然后利用该索引作为基础知识来识别学术概念并链接查询和文档。作为一个即插即用的框架，TaxoIndex 可以灵活地用于增强现有的密集检索器。大量实验表明，即使在训练数据非常有限的情况下，TaxoIndex 也能带来显着的改进，并大大增强了可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19218</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用标记交叉学习无 ID 项目表示以实现多模态推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19276v1 公告类型：新
摘要：当前的多模态推荐模型已经广泛探索了多模态信息的有效利用；然而，它们对 ID 嵌入的依赖仍然是性能瓶颈。即使在多模态信息的帮助下，当交互数据稀疏时，优化 ID 嵌入对于基于 ID 的多模态推荐器仍然具有挑战性。此外，特定于项目的 ID 嵌入的独特性质阻碍了相关项目之间的信息交换，并且 ID 嵌入的空间要求随着项目的规模而增加。基于这些限制，我们提出了一种无 ID 的多模态标记表示方案，称为 MOTOR，它使用可学习的多模态标记表示每个项目并通过共享标记连接它们。具体而言，我们首先采用乘积量化将每个项目的多模态特征（例如图像、文本）离散化为离散的标记 ID。然后，我们将这些 token ID 对应的 token 嵌入解释为隐式项目特征，引入新的 Token Cross Network 来捕获这些 token 之间的隐式交互模式。得到的表示可以替换原始的 ID 嵌入，并将原始的基于 ID 的多模态推荐系统转换为无 ID 系统，而无需引入任何额外的损失设计。MOTOR 降低了这些模型的整体空间要求，促进了相关项目之间的信息交互，同时也显著增强了模型的推荐能力。在九种主流模型上进行的大量实验表明，MOTOR 取得了显著的性能提升，凸显了其在增强多模态推荐系统方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19276</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEARS：可审查推荐的文本表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19302</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19302v1 公告类型：新
摘要：传统的推荐系统依靠高维（潜在）嵌入来建模用户-项目交互，通常会导致不透明的表示，缺乏可解释性。此外，这些系统为用户提供的推荐控制有限。受最近工作的启发，我们引入了 TExtuAl Representations for Scrutable suggestions (TEARS) 来解决这些挑战。TEARS 不是通过潜在嵌入来表示用户的兴趣，而是将其编码为自然文本，提供透明度并允许用户编辑它们。为此，TEARS 使用现代 LLM 根据用户偏好生成用户摘要。我们发现摘要以独特的方式捕捉用户偏好。使用这些摘要，我们采用混合方法，使用最佳传输程序将摘要的表示与用于协同过滤的标准 VAE 的学习表示对齐。我们发现这种方法可以超越三种流行的 VAE 模型的性能，同时提供用户可控制的推荐。我们还通过三个模拟用户任务分析了 TEARS 的可控性，以评估用户编辑其摘要的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19302</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>pEBR：基于嵌入的检索的概率方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19349v1 公告类型：新
摘要：嵌入检索旨在为查询和项目学习一个共享的语义表示空间，从而使用近似最近邻 (ANN) 算法实现高效且有效的项目检索。在当前的工业实践中，检索系统通常针对不同的查询检索固定数量的项目，这实际上导致头部查询的检索不足（低召回率）和尾部查询的不相关检索（低精度）。主要是由于频率学派方法在损失函数设计中的趋势，到目前为止，业界还没有令人满意的解决方案来全面解决这一挑战。在本文中，我们摆脱了频率学派方法，采用一种新颖的 \textbf{p}概率方法进行 \textbf{e}embedding \textbf{b}ased \textbf{r}etrieval（即 \textbf{pEBR}），通过学习不同查询的项目分布，实现由概率累积分布函数 (CDF) 值计算的动态余弦相似度阈值。实验结果表明，我们的方法显著提高了检索精度和召回率。消融研究还说明了概率方法如何能够捕捉头查询和尾查询之间的差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19349</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香水偏好网络中情绪驱动的社区检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19177</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19177v2 公告类型：交叉
摘要：网络分析在各个领域越来越重要，包括香水行业，香水在香水网络中以节点表示，而共享的用户偏好则以边表示。社区检测可以发现类似香水的集群，提供消费者偏好的见解，增强推荐系统，并为有针对性的营销策略提供信息。
本研究旨在应用社区检测技术将用户喜欢的香水分组为相关集群，以便提供更好的推荐。我们从波斯零售平台“Atrafshan”上的用户评论构建了一个二分网络，其中节点代表用户和香水，边由正面评论形成。该网络转变为香水共同偏好网络，将同一用户喜欢的香水连接起来。通过应用社区检测算法，我们根据共享偏好识别了集群，增强了我们对香水市场用户情绪的理解。
为了改进情绪分析，我们集成了表情符号和用户投票系统以提高准确性。表情符号与波斯语的表情符号一致，捕捉到了评论的情感基调，而用户对气味、持久性和扩散度的评分则完善了情绪分类。通过将邻接值与用户评分以 60:40 的比例相结合来调整边缘权重，以反映连接强度和用户偏好。这些增强功能提高了检测到的社区的模块化程度，从而更准确地对香水进行分组。
这项研究开创了香水网络中社区检测的使用，为消费者偏好提供了新的见解。我们在情绪分析和边缘权重细化方面的进步为优化香水行业的产品推荐和营销策略提供了可行的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19177</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的知识图谱增强语言代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19627</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19627v1 公告类型：交叉 
摘要：语言代理最近被用于模拟推荐系统的人类行为和用户-项目交互。然而，当前的语言代理模拟不理解用户和项目之间的关系，导致用户资料不准确和推荐无效。在这项工作中，我们探索了知识图谱 (KG) 在推荐中的实用性，它包含用户和项目之间广泛而可靠的关系。我们的主要见解是，KG 中的路径可以捕获用户和项目之间的复杂关系，从而引出用户偏好的根本原因并丰富用户资料。利用这一见解，我们提出了知识图谱增强语言代理 (KGLA)，这是一个将语言代理和 KG 统一用于推荐系统的框架。在模拟推荐场景中，我们将用户和项目定位在 KG 中，并将 KG 路径作为自然语言描述集成到模拟中。这使得语言代理能够相互交互并发现交互背后的充分理由，从而使模拟更加准确并与真实情况保持一致，从而提高推荐性能。我们的实验结果表明，与之前的最佳基线方法相比，KGLA 显著提高了推荐性能（在三个广泛使用的基准中，NDCG@1 的提升幅度为 33%-95%）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19627</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AGENT-CQ：使用 LLM 自动生成和评估对话搜索澄清问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19692v1 公告类型：交叉 
摘要：生成多样化且有效的澄清问题对于提高开放域对话搜索 (CS) 系统中的查询理解和检索性能至关重要。我们提出了 AGENT-CQ（澄清问题的自动生成和评估），这是一个基于 LLM 的端到端框架，解决了现有依赖手动管理或基于模板的方法所面临的可扩展性和适应性挑战。AGENT-CQ 包括两个阶段：生成阶段采用 LLM 提示策略来生成澄清问题，评估阶段（CrowdLLM）使用多个 LLM 实例模拟人类众包判断，以根据综合质量指标评估生成的问题和答案。在 ClariQ 数据集上进行的大量实验证明了 CrowdLLM 在评估问答质量方面的有效性。人工评估和 CrowdLLM 表明，AGENT-CQ 生成阶段在问答质量的各个方面始终优于基线。在基于检索的评估中，与人工生成的问题相比，LLM 生成的问题显著提高了 BM25 和跨编码器模型的检索效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19692</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FISHNET：通过子查询、协调、神经调节、专家群和任务规划实现金融智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19727v1 公告类型：交叉 
摘要：从大量数据源生成金融情报通常依赖于传统的知识图谱构建或数据库工程方法。最近，出现了针对金融领域特定且经过微调的大型语言模型 (LLM)。虽然这些进步很有希望，但也出现了诸如高推理成本、幻觉以及同时分析高维财务数据的复杂性等限制。这促使我们发明了 FISHNET（来自子查询、协调、神经调节、专家群集和任务规划的金融情报），这是一种代理架构，可完成超过 98,000 份监管文件的高度复杂分析任务，这些文件在语义、数据层次结构或格式方面差异很大。FISHNET 在金融洞察生成方面表现出色（成功率为 61.8%，超过 5.0% 路由，RAG R 精度为 45.6%）。我们进行严格的测试，以实证证明 FISHNET 的成功、每个代理的重要性以及组装所有代理的优化性能。我们的模块化架构可用于无数用例，实现对财务任务至关重要的可扩展性、灵活性和数据完整性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19727</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练的顺序推荐框架：零样本迁移的流行度动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.01497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.01497v4 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐器对于在线应用程序的成功至关重要，例如电子商务、视频流和社交媒体。虽然模型架构不断改进，但对于每个新的应用领域，我们仍然必须从头开始训练一个新模型以获得高质量的推荐。另一方面，预训练的语言和视觉模型在零样本或少样本适应新应用领域方面表现出色。受到预训练模型在同行 AI 领域的成功的启发，我们提出了一种新颖的预训练顺序推荐框架：PrepRec。我们通过建模项目流行度动态来学习通用项目表示。通过对五个真实数据集进行大量实验，我们表明 PrepRec 在没有任何辅助信息的情况下不仅可以零样本迁移到新领域，而且与仅具有一小部分模型大小的最先进的顺序推荐模型相比，实现了具有竞争力的性能。此外，通过简单的事后插值，PrepRec 可以将现有顺序推荐系统的性能在 Recall@10 中平均提高 13.8%，在 NDCG@10 中平均提高 29.5%。我们在 https://anonymous.4open.science/r/PrepRec--2F60/ 上提供了 PrepRec 的匿名实现]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.01497</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过近似贪婪梯度下降进行语料库中毒</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.05087</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.05087v2 公告类型：替换 
摘要：密集检索器广泛应用于信息检索，并已成功扩展到其他知识密集型领域，如语言模型，例如检索增强生成 (RAG) 系统。不幸的是，最近有研究表明，它们容易受到语料库中毒攻击，恶意用户将一小部分对抗性段落注入检索语料库，诱使系统将这些段落返回到大量用户查询的顶级结果中。需要进一步研究以了解这些攻击在多大程度上限制了密集检索器在实际应用中的部署。在这项工作中，我们提出了近似贪婪梯度下降 (AGGD)，这是一种基于广泛使用的 HotFlip 方法对密集检索系统的新攻击，用于有效生成对抗性段落。我们证明，通过用更结构化的搜索取代随机标记采样，AGGD 可以选择比 HotFlip 更高质量的标记级扰动集。通过实验，我们表明我们的方法在多个数据集和使用多个检索器上实现了高攻击成功率，并且可以推广到未见过的查询和新域。值得注意的是，我们的方法在攻击 ANCE 检索模型方面非常有效，与 HotFlip 相比，在 NQ 和 MS MARCO 数据集上的攻击成功率分别高出 15.24% 和 17.44%。此外，我们证明了 AGGD 在其他对抗性攻击（例如 RAG 系统的知识毒化）中取代 HotFlip 的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.05087</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对电子商务搜索的偏好优化生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19829v2 公告类型：替换 
摘要：生成检索通过直接生成相关文档的标识符来响应特定查询，为文档检索引入了一种突破性的范式。在大型语言模型的背景下，这种范式已经展示了相当大的优势和潜力，特别是在表示和泛化能力方面。然而，它在电子商务搜索场景中面临着重大挑战，包括从简短查询生成详细项目标题的复杂性、语言顺序较弱的项目标题中存在的噪音、长尾查询的问题以及结果的可解释性。为了应对这些挑战，我们开发了一个创新的电子商务搜索框架，称为带偏好优化的生成检索。该框架旨在有效地学习和对齐自回归模型与目标数据，随后通过基于约束的波束搜索生成最终项目。通过使用多跨度标识符来表示原始商品标题，并将从查询生成标题的任务转变为从查询生成多跨度标识符的任务，我们旨在简化生成过程。该框架使用点击数据进一步与人类偏好保持一致，并采用约束搜索方法来识别用于检索最终商品的关键跨度，从而增强结果的可解释性。我们大量的实验表明，该框架在真实数据集上实现了具有竞争力的性能，在线 A/B 测试证明了在提高转化收益方面的优越性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19829</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoRA：通过大型语言模型权重进行推荐的协作信息感知</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10645</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10645v3 公告类型：替换 
摘要：在大型语言模型 (LLM) 中加入协作信息是一种很有前途的技术，可以使 LLM 适应推荐。现有方法通过将协作特征与文本标记连接到统一的序列输入中，然后进行微调以使这些特征与 LLM 的输入空间对齐来实现这一点。虽然有效，但在这项工作中，我们发现在将 LLM 适应推荐任务时存在两个限制，这阻碍了一般知识和协作信息的整合，导致推荐性能不理想。 (1) 使用推荐数据对 LLM 进行微调会破坏其固有的世界知识和基本能力，而这些对于解释和推断推荐文本至关重要。 (2) 将协作特征合并到文本提示中会破坏原始提示的语义，从而阻止 LLM 生成适当的输出。在本文中，我们提出了一种新的范式，即 \textbf{Co}llaborative \textbf{Lo}RA (CoRA)，它具有协作查询生成器。与输入空间对齐不同，该方法将协作信息与 LLM 的参数空间对齐，将它们表示为增量权重以更新 LLM 的输出。这样，LLM 就可以感知协作信息，而不会改变其一般知识和文本推理能力。具体来说，我们采用协作过滤模型来提取用户和项目嵌入，并将它们注入到一定数量的可学习查询中。然后，我们将协作查询转换为具有低秩属性的协作权重，并将协作权重合并到 LLM 的权重中，使 LLM 能够感知协作信号并生成个性化推荐，而无需在提示中进行微调或添加额外的协作标记。大量实验证实，CoRA 有效地将协作信息集成到 LLM 中，从而提高了推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10645</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Hindi-BEIR 和 NLLB-E5 对零样本印地语检索模型进行基准测试和构建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05401v2 公告类型：替换 
摘要：鉴于全球印地语使用者数量众多，迫切需要针对印地语的强大而高效的信息检索系统。尽管正在进行研究，但缺乏用于评估印地语检索模型的全面基准。为了解决这一差距，我们引入了 Hindi-BEIR 基准，其中包含七个不同任务的 15 个数据集。我们在 Hindi-BEIR 基准上评估了最先进的多语言检索模型，确定了影响印地语检索性能的任务和领域特定挑战。基于这些结果的见解，我们引入了 NLLB-E5，这是一种多语言检索模型，它利用零样本方法来支持印地语，而无需印地语训练数据。我们相信我们的贡献（包括 Hindi-BEIR 基准和 NLLB-E5 模型的发布）将被证明是研究人员的宝贵资源，并促进多语言检索模型的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05401</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经协同过滤分类模型获得预测可靠性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16838v2 公告类型：替换 
摘要：神经协同过滤是推荐系统领域的最先进领域；它提供了一些获得准确预测和推荐的模型。这些模型是基于回归的，它们只返回评级预测。本文提出使用基于分类的方法，返回评级预测及其可靠性。额外的信息（预测可靠性）可用于各种相关的协同过滤领域，例如检测托儿攻击、推荐解释或导航工具以显示用户和项目依赖关系。此外，可以优雅地向用户提供推荐可靠性：“你可能会喜欢这部电影”，“几乎肯定会喜欢这首歌”等。本文提供了所提出的神经架构；它还测试了其推荐结果的质量是否与最先进的基线一样好。值得注意的是，与基线相比，使用所提出的架构可以改善个人评级预测。实验已利用四个流行的公共数据集进行，显示出可推广的质量结果。总体而言，所提出的架构提高了个人评分预测质量，保持了推荐结果，并为一系列相关的协同过滤领域打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16838</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协同过滤推荐系统的矩阵分解模型的综合评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17644</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17644v2 公告类型：替换 
摘要：矩阵分解模型是当前商业协同过滤推荐系统的核心。本文使用四个协同过滤数据集测试了六个代表性矩阵分解模型。实验测试了各种准确度和超准确度质量指标，包括预测、有序和无序列表的推荐、新颖性和多样性。结果表明，每个方便的矩阵分解模型都注重其简单性、所需的预测质量、必要的推荐质量、所需的推荐新颖性和多样性、解释推荐的必要性、为隐藏因素分配语义解释的充分性、向用户组推荐的可取性以及获得可靠性值的必要性。为了确保实验的可重复性，我们使用了一个开放框架，并提供了实现代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17644</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>