<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不确定数据的神经网络训练——专家混合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.08083</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.08083v3 公告类型：替换
摘要：本文介绍了“不确定性感知专家混合”（uMoE），这是一种新颖的解决方案，旨在解决基于神经网络（NN）的预测模型中的任意不确定性。虽然现有的方法主要集中于管理推理过程中的不确定性，但 uMoE 独特地将不确定性嵌入到训练阶段。 uMoE 采用“分而治之”策略，策略性地将不确定的输入空间划分为更易于管理的子空间。它由专家组件组成，针对各自的子空间不确定性进行单独训练。控制专家的门控单元利用有关这些子空间中不确定输入分布的附加信息，动态调整权重，以尽量减少与地面事实的偏差。我们的研究结果表明，uMoE 在有效管理数据不确定性方面比基线方法具有优越的性能。此外，通过全面的稳健性分析，我们展示了其对不同不确定性水平的适应性，并提出了最佳阈值参数。这种创新方法在不同的数据驱动领域具有广泛的适用性，包括但不限于生物医学信号处理、自动驾驶和生产质量控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.08083</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑盒变分推理的线性收敛：我们应该坚持着陆吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.14642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.14642v5 公告类型：替换
摘要：我们证明带有控制变量的黑盒变分推理（BBVI），特别是粘着着陆（STL）估计器，在完美变分族规范下以几何（传统上称为“线性”）速率收敛。特别是，我们证明了 STL 估计器的梯度方差的二次界，其中包含错误指定的变分族。结合之前关于二次方差条件的工作，这直接意味着 BBVI 使用投影随机梯度下降的收敛性。对于投影算子，我们考虑一个具有三角形尺度矩阵的域，其投影可以在 $\Theta(d)$ 时间内计算，其中 $d$ 是目标后验的维度。我们还改进了对常规封闭式熵梯度估计器的现有分析，这使得能够与 STL 估计器进行比较，为两者提供明确的非渐近复杂性保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.14642</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯的混合可以通过多项式样本进行私人学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.03847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.03847v3 公告类型：替换 
摘要：我们研究在差分隐私 (DP) 约束下估计高斯混合的问题。我们的主要结果是 $\text{poly}(k,d,1/\alpha,1/\varepsilon,\log(1/\delta))$ 个样本足以估计 $\mathbb{R}^d$ 中 $k$ 个高斯混合，总变差距离为 $\alpha$，同时满足 $(\varepsilon, \delta)$-DP。这是该问题的第一个有限样本复杂度上限，不对 GMM 做出任何结构性假设。
为了解决这个问题，我们设计了一个可能对其他任务有用的新框架。从高层次上看，我们表明，如果一类分布（例如高斯分布） (1) 列表可解码，并且 (2) 相对于总变分距离允许“局部小”覆盖（Bun 等人，2021），则其混合类是私下可学习的。该证明绕过了一个已知的障碍，表明与高斯分布不同，GMM 不允许局部小覆盖（Aden-Ali 等人，2021b）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.03847</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GIST：局部自适应哈密顿蒙特卡罗的吉布斯自调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15253</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15253v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了一种新颖且灵活的框架，用于通过基于每一步的位置和动量有条件地对算法的调整参数进行采样来对哈密顿蒙特卡罗采样器进行局部调整。对于自适应采样路径长度，我们表明随机哈密顿蒙特卡罗、禁止掉头采样器和远地点到远地点路径采样器作为特殊情况都适合这个统一框架。该框架通过用于局部调整路径长度的 No-U-Turn Sampler 的简单替代方案进行了说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15253</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚黎曼桥采样的分数匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15258</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15258v1 公告类型：交叉
摘要：条件扩散过程的模拟是随机过程推理、数据插补、生成建模和几何统计的重要工具。虽然在欧几里得空间上模拟扩散桥过程已经很困难，但当考虑黎曼流形上的扩散过程时，几何形状会带来进一步的复杂性。在更高的一般性中，从黎曼几何推进到亚黎曼几何引入了亚椭圆性，并且消除了为扩散过程的分数找到适当的显式近似的可能性。我们应对这些挑战，并通过演示如何修改机器学习的最新进展以允许训练亚黎曼流形上的分数逼近器，构建了亚黎曼流形上的桥梁模拟方法。由于梯度依赖于水平分布，我们将通常的去噪损失概念推广到使用随机泰勒展开的非完整框架，并且我们在海森堡群上明确地证明了结果方案，并且更普遍地使用适应坐标。我们进行了数值实验，举例说明了海森堡群桥过程的样本以及该过程在短时间内的浓度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15258</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1位矩阵补全的极小化高斯牛顿法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.13940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.13940v2 公告类型：替换
摘要：在 1 位矩阵补全中，目的是从部分二进制观测值集估计底层低秩矩阵。我们提出了一种新的 1 位矩阵补全方法，称为 MMGN。我们的方法基于最大最小化（MM）原理，它将原始优化问题转换为一系列标准低秩矩阵完成问题。我们通过分解方法来解决每个子问题，该方法明确地强制执行假设的低秩结构，然后应用高斯-牛顿方法。通过模拟和真实数据示例，我们说明了与现有的 1 位矩阵补全方法相比，MMGN 输出的估计即使不是更准确，也是相当的。此外，它通常速度更快，并且对底层矩阵的尖峰不太敏感。与直接最小化原始目标的三种标准通用优化方法相比，MMGN 还表现出明显的计算优势，特别是当观察到的条目的比例很小时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.13940</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协变量偏移下的共形预测系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15018</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15018v1 公告类型：交叉
摘要：共形预测系统（CPS）提供了一个用于构建预测分布的通用框架，允许校准推理和信息决策。然而，它们的适用性仅限于遵循独立同分布 (IID) 模型假设的场景。本文扩展了 CPS 以适应以协变量变化为特征的场景。因此，我们提出加权 CPS (WCPS)，类似于加权共形预测 (WCP)，利用训练和测试协变量分布之间的似然比。此扩展使得能够构建能够处理协变量变化的非参数预测分布。我们提出了关于 WCPS 有效性和功效的理论基础和猜想，并通过对合成数据集和现实世界数据集的实证评估证明了其实用性。我们的模拟实验表明 WCPS 在协变量偏移下进行了概率校准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15018</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批量 $Q^*$ 学习中数据驱动的知识转移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15209</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15209v1 公告类型：交叉
摘要：在营销、医疗保健和教育领域的数据驱动决策中，需要利用现有企业的大量数据来导航高维特征空间并解决新企业中的数据稀缺问题。我们通过专注于批量固定环境并通过马尔可夫决策过程（MDP）的视角正式定义任务差异来探索动态决策中的知识转移。我们提出了一个具有通用函数逼近的转移拟合 $Q$ 迭代算法框架，能够使用目标数据和源数据直接估计最佳动作状态函数 $Q^*$。我们在筛近似下建立了统计性能和 MDP 任务差异之间的关系，阐明了源样本和目标样本大小以及任务差异对知识转移有效性的影响。我们表明，$Q^*$ 函数的最终学习误差在理论和经验上都比单个任务率有了显着改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15209</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PHLP：用于链接预测的唯一持久同源性——可解释的特征提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15225</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15225v1 公告类型：交叉
摘要：链接预测（LP），推断节点之间的连接性，是图数据中的一个重要研究领域，其中链接代表节点之间关系的基本信息。尽管基于图神经网络 (GNN) 的模型在 LP 中取得了高性能，但理解它们为何表现良好却具有挑战性，因为大多数模型都包含复杂的神经网络。我们采用持久同源性（PH）这种拓扑数据分析方法来帮助分析图的拓扑信息，来解释高性能的原因。我们提出了一种采用 PH for LP (PHLP) 的新颖方法，重点关注目标链路的存在或不存在如何影响整体拓扑。 PHLP利用角度跳跃子图和称为度双半径节点标记（Degree DRNL）的新节点标记，比DRNL更好地区分图的信息。仅使用分类器，PHLP 在大多数基准数据集上的表现与最先进的 (SOTA) 模型类似。将使用 PHLP 计算的输出合并到现有的基于 GNN 的 SOTA 模型中，可以提高所有基准数据集的性能。据我们所知，PHLP 是第一个在没有 GNN 的情况下将 PH 应用于 LP 的方法。所提出的方法采用 PH 而不依赖神经网络，能够识别提高性能的关键因素。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15225</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二阶信息促进方差减少梯度中的小批量鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14758</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14758v1 公告类型：交叉
摘要：我们表明，对于有限和最小化问题，结合目标函数的部分二阶信息可以显着提高方差减少随机梯度方法对小批量大小的鲁棒性，使它们更具可扩展性，同时保留其优于传统方法的优点。传统的牛顿型方法。我们在称为小批量随机方差减少牛顿 ($\texttt{Mb-SVRN}$) 的原型随机二阶算法上演示了这种现象，该算法将方差减少的梯度估计与近似 Hessian 预言相结合。特别地，我们表明当数据大小 $n$ 足够大时，即 $n\gg \alpha^2\kappa$，其中 $\kappa$ 是条件数，$\alpha$ 是 Hessian 近似因子，则 $\texttt{Mb-SVRN}$ 实现快速线性收敛速度，该速度与梯度小批量大小 $b$ 无关，只要 $b$ 在 $1$ 和 $b_{\max} 之间的范围内=O(n/(\alpha \log n))$。只有在将小批量大小增加到超过此临界点 $b_{\max}$ 后，该方法才开始转换为标准牛顿型算法，该算法对 Hessian 近似质量更加敏感。我们在基准优化任务上凭经验证明了这种现象，表明在调整步长后，$\texttt{Mb-SVRN}$ 的收敛速度对于各种小批量大小都保持快速，并且相变的依赖性Hessian 近似因子 $\alpha$ 上的点 $b_{\max}$ 与我们的理论预测一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14758</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变分贝叶斯代理建模及其在鲁棒设计优化中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14857v1 公告类型：交叉
摘要：代理模型为复杂的计算模型提供了一种快速评估的近似方法，对于设计优化等多查询问题至关重要。当前计算模型的输入通常是高维且不确定的。我们考虑使用贝叶斯推理来构建具有输入不确定性和内在降维的统计代理。通过拟合来自流行的确定性计算模型的数据来训练代理。假设的代理的先验概率密度是高斯过程。我们使用变分贝叶斯确定所假设的统计模型的相应后验概率密度和参数。非高斯后验通过具有自由变分参数的更简单的试验密度来近似，并且使用 Kullback-Leibler (KL) 散度来测量它们之间的差异。我们采用随机梯度法通过最小化 KL 散度来计算变分参数和其他统计模型参数。我们证明了所提出的降维变分高斯过程（RDVGP）替代物在说明性和稳健的结构优化问题上的准确性和多功能性，其成本函数取决于模型输出的平均值和标准差的加权和。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14857</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型的梯度引导：优化视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14743v1 公告类型：新
摘要：扩散模型在各种应用中都取得了经验上的成功，并且可以通过指导适应特定任务的需求。本文介绍了一种梯度引导形式，用于针对用户指定的优化目标调整或微调扩散模型。我们研究基于评分的引导采样过程的理论方面，将梯度引导扩散模型与一阶优化联系起来。我们证明，在预训练扩散模型的采样过程中添加梯度引导本质上等同于解决正则化优化问题，其中正则化项充当由预训练数据确定的先验。扩散模型能够学习数据的潜在子空间，但是，将外部目标函数的梯度显式添加到样本过程中会危及生成样本中的结构。为了解决这个问题，我们考虑基于前向预测损失的梯度引导的修改形式，它利用预先训练的得分函数来保留生成样本中的潜在结构。我们进一步考虑梯度引导扩散的迭代微调版本，其中可以查询新生成的数据点的梯度并使用新样本更新得分网络。这个过程模拟了预期的一阶优化迭代，我们证明了当目标函数是凹的时，达到全局最优的收敛速度为 O(1/K)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14743</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用重复截面数据估计微分方程中参数的分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14873</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14873v1 公告类型：新
摘要：微分方程对于建模和理解各种系统的动力学至关重要，它可以通过拟合时间序列数据的参数估计来洞察系统的未来状态。在经济、政治、生物等领域，时间序列中的观测数据点往往是独立获得的（即重复横截面（RCS）数据）。通过RCS数据，我们发现微分方程中参数估计的传统方法，例如使用时间轨迹平均值或基于高斯过程的轨迹生成，在估计参数分布形状方面存在局限性，常常导致数据的大量丢失信息。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖的方法，即参数分布估计（EPD），它可以在不丢失数据信息的情况下提供准确的参数分布。 EPD 的操作分为三个主要步骤：通过随机选择每个时间点的观测值来生成合成时间轨迹，估计微分方程的参数以最小化这些轨迹与方程真实解之间的差异，以及根据尺度选择参数的差异。然后，我们评估了 EPD 在多个模型中的性能，包括指数增长、逻辑群体模型和延迟病毒产生的靶细胞限制模型，证明了其在捕获参数分布形状方面的优越性。此外，我们将 EPD 应用于现实世界的数据集，捕获各种形状的参数分布而不是正态分布。这些结果有效地解决了系统内的异构性，标志着使用 RCS 数据精确建模系统的重大进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14873</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生存分析的可解释预测和特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14689</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14689v1 公告类型：交叉
摘要：生存分析被广泛用作一种在某些数据被审查时对事件发生时间数据进行建模的技术，特别是在医疗保健领域用于预测未来患者风险。在这种情况下，生存模型必须既准确又可解释，以便用户（例如医生）可以信任模型并理解模型预测。虽然大多数文献都关注歧视，但可解释性也同样重要。成功的可解释模型应该能够描述每个特征的变化如何影响结果，并且应该只使用少量特征。在本文中，我们提出了 DyS（发音为“dice”），这是一种新的生存分析模型，它具有很强的辨别力和可解释性。 DyS 是一种特征稀疏的广义加性模型，将特征选择和可解释的预测结合到一个模型中。虽然 DyS 对于所有生存分析问题都很有效，但它对于大型（$n$ 和 $p$）生存数据集特别有用，例如观察性医疗保健研究中常见的数据集。实证研究表明，DyS 在生存分析方面可与其他最先进的机器学习模型竞争，同时具有高度可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14689</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用拓扑阈值推断因果网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14460</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14460v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种基于约束的算法，它自动确定因果相关性阈值，以从数据推断因果网络。我们称这些为拓扑阈值。我们提出了两种确定阈值的方法：第一种是寻找一组在网络中不留下任何断开节点的边；第二个寻找数据中的因果大连通分量。
  我们针对离散合成数据和真实数据测试了这些方法，并将结果与​​我们作为基准的 PC 算法获得的结果进行了比较。我们证明这种新颖的算法通常比 PC 算法更快、更准确。
  确定阈值的算法需要选择因果关系的度量。我们测试了 PC 算法中常用的 Fisher 相关性方法（例如在 \cite{kalisch2005} 中），并进一步提出了一种离散且不对称的因果关系度量，我们称之为 Net Influence，它在推断因果网络时提供了非常好的结果来自离散数据。该度量允许在应用阈值的过程中推断边缘的方向性，从而加速因果 DAG 的推断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14460</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>