<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AI-ANNE：用于（E）探索的（A）（N）神经（N）网络：将深度学习模型转移到微控制器和嵌入式系统上</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03256v1 公告类型：新
摘要：本工作论文探讨了将神经网络集成到资源受限的嵌入式系统（如 Raspberry Pi Pico/Raspberry Pi Pico 2）上。TinyML 方法将神经网络直接传输到这些微控制器上，实现实时、低延迟和节能推理，同时保持数据隐私。因此，将介绍 AI-ANNE：（A）（N）eural（N）et for（E）xploration，这有助于使用 MicroPython 等轻量级编程语言将预训练模型从 TensorFlow 和 Keras 等高性能平台转移到微控制器上。这种方法演示了如何在 MicroPython 中实现神经网络架构（例如神经元、层、密度和激活函数），以应对嵌入式系统的计算限制。基于 Raspberry Pi Pico/Raspberry Pi Pico 2，以数据分类为例，介绍了微控制器上的两个不同神经网络。作为另一个应用示例，这种微控制器可用于状态监测，根据传感器数据触发即时纠正措施。总体而言，本工作论文介绍了一种在节能设备（如微控制器）上使用神经网络的非常容易实现的方法。这使得 AI-ANNE：（A）（N）eural（N）et for（E）xploration 不仅适合实际使用，而且可以作为一种教育工具，清晰地了解神经网络的运作方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03256</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过期望最大化弥补神经过程的推理差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03264</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03264v1 公告类型：新
摘要：神经过程 (NP) 是一类计算效率高的模型，用于学习函数分布。然而，它存在欠拟合问题，在实践中表现不佳。研究人员主要致力于在建模中结合各种结构归纳偏差，\textit{例如} 注意力或卷积。推理次优性的主题和从优化目标角度对 NP 的分析在早期工作中几乎没有研究过。为了解决这个问题，我们在期望最大化框架内提出了一个元数据集目标对数似然的替代目标。由此产生的模型称为自归一化重要性加权神经过程 (SI-NP)，可以学习更准确的功能先验，并对目标对数似然有改进保证。实验结果表明，SI-NP 的性能优于其他 NPs 目标，并表明结构归纳偏差（如注意力模块）也可以增强我们的方法以实现 SOTA 性能。我们的代码可在 \url{https://github.com/hhq123gogogo/SI_NPs} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03264</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化边缘 AI：数据、模型和系统策略的全面调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03265v1 公告类型：新
摘要：5G 和边缘计算硬件的出现带来了人工智能的重大转变，边缘 AI 成为实现智能应用的关键技术。随着边缘设备上生成和存储的数据量不断增长，部署用于本地处理和推理的 AI 模型变得越来越必要。然而，在资源受限的边缘设备上部署最先进的 AI 模型面临着必须解决的重大挑战。本文提出了一个高效可靠的边缘 AI 部署的优化三角，包括数据、模型和系统优化。首先，我们讨论通过数据清理、压缩和增强来优化数据，使其更适合边缘部署。其次，我们探索模型级别的模型设计和压缩方法，例如修剪、量化和知识提炼。最后，我们介绍了框架支持和硬件加速等系统优化技术，以加速边缘 AI 工作流程。本文在深入分析边缘人工智能各类应用场景和部署挑战的基础上，提出了一种基于数据-模型-系统三角的优化范式，使得一整套解决方案能够有效地将最初在云端训练的机器学习模型转移到各类边缘设备，以支持多种场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03265</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于异构图预训练的债券发行人违约风险安全高效传播预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03268</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03268v1 公告类型：新 
摘要：有效预测发债企业的违约风险对于维持债券市场的稳定和促进其增长至关重要。传统方法通常仅依赖企业内部数据进行风险评估。相比之下，基于图的技术利用互联的公司信息来增强对目标债券发行人的违约风险识别。标签传播算法或深度行走等传统图技术无法有效地将企业固有属性信息与其拓扑网络数据相结合。此外，由于企业之间的数据稀缺和安全隐私问题，端到端图神经网络 (GNN) 算法可能难以为目标任务提供令人满意的性能。为了应对这些挑战，我们提出了一个新颖的两阶段模型。在第一阶段，我们采用创新的异构图蒙版自编码器 (HGMAE) 在庞大的企业知识图上进行预训练。随后，在第二阶段，训练专门的分类器模型来预测违约风险传播概率。分类器利用来自预训练编码器的级联特征向量与企业特定于任务的特征向量。通过两阶段训练方法，我们的模型不仅可以提高独特债券特征对于特定违约预测任务的重要性，还可以安全高效地利用来自其他企业的预训练全局信息。实验结果表明，我们提出的模型在预测债券发行人的违约风险方面优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03268</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种语义感知、内核增强且发散性丰富的直接偏好优化范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03271v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的迅速崛起解锁了许多应用程序，但也强调了将它们与不同的价值观和偏好相结合的挑战。直接偏好优化 (DPO) 是对齐的核心，但受到固定发散和有限特征转换的限制。我们提出了 DPO-Kernels，它集成了核方法，通过四个关键贡献来解决这些问题：(i) 使用多项式、RBF、马哈拉诺比斯和谱核的核化表示以实现更丰富的转换，以及结合基于嵌入和基于概率的目标的混合损失；(ii) 发散替代方案（Jensen-Shannon、Hellinger、Renyi、Bhattacharyya、Wasserstein 和 f-发散）以实现更高的稳定性；(iii) 数据驱动选择指标，可自动选择最佳内核发散对；以及 (iv) 用于局部精度和全局建模的分层混合内核。对 12 个数据集的评估表明，在事实性、安全性、推理和指令遵循方面具有最先进的性能。基于重尾自正则化，DPO-Kernels 保持了 LLM 的强大泛化能力，为进一步的对齐研究提供了全面的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03271</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战略融合优化变压器压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03273</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03273v1 公告类型：新
摘要：本研究通过系统地修剪其层来研究 Transformer 模型压缩。我们在 9 个不同的数据集中评估了 14 种修剪策略，其中包括 12 种基于从层激活、互信息、梯度、权重和注意力中获得的不同信号的策略。为了解决单信号策略的局限性，我们引入了两种融合策略，即线性回归和随机森林，它们结合了单个策略（即战略融合），以做出更明智的修剪决策。此外，我们应用知识提炼来减轻层修剪期间的任何准确性损失。我们的结果表明，随机森林战略融合在九个数据集中的七个中优于单个策略，并在另外两个数据集中实现了接近最佳的性能。提炼后的随机森林在六个数据集中超过了原始准确度，并减轻了其余三个数据集中的准确度下降。知识提炼还将所有数据集的准确度与尺寸比平均提高了 18.84 倍。在数学基础和生物类比的支持下，我们的研究结果表明，策略性地组合多种信号可以为资源受限的应用带来高效、高性能的变压器模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03273</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sensorformer：具有全局块压缩的跨块注意力机制对于高维多元时间序列预测非常有效</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03284v1 公告类型：新 
摘要：在现有的基于Transformer的多变量时间序列预测方法中，将每个变量序列视为一个token并仅显式提取跨变量依赖关系的iTransformer和采用通道独立策略并仅显式提取跨时间依赖关系的PatchTST均明显优于大多数同时提取跨时间和跨变量依赖关系的通道相关Transformer。这表明现有的基于Transformer的多变量时间序列预测方法仍然难以有效地融合这两类信息。我们将此问题归因于不同变量之间因果关系的动态时间滞后。因此，我们提出了一种新的多变量时间序列预测Transformer，Sensorformer，它首先压缩全局patch信息，然后从压缩表示中同时提取跨变量和跨时间依赖关系。 Sensorformer 可以有效捕捉正确的变量间相关性和因果关系，即使在变量之间存在动态因果滞后的情况下，同时还可以将纯交叉块自注意力的计算复杂度从 $O(D^2 \cdot Patch\_num^2 \cdot d\_model)$ 降低到 $O(D^2 \cdot Patch\_num \cdot d\_model)$。在 9 个主流现实世界多元时间序列预测数据集上进行的大量比较和消融实验证明了 Sensorformer 的优越性。Sensorformer 的实现遵循时间序列库的风格，用于重现主要结果的脚本可在 https://github.com/BigYellowTiger/Sensorformer 上公开获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03284</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于卷积神经网络压力分布的最优船尾形状反设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03286</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03286v1 公告类型：新
摘要：船体形状设计是一个迭代过程，其中需要通过计算流体力学计算或模型实验来检查船体形状的性能。船尾形状必须经历一个过程，其中船体形状的变化来自压力分布分析结果，直到阻力和推进效率满足设计要求。在本研究中，设计师设计了一个符合设计要求的压力分布；本文提出了一种使用深度学习估计船尾形状的逆向设计算法。使用卷积神经网络提取以轮廓表示的压力分布特征，而使用多任务学习模型来估计船尾形状的各个部分。我们通过估计B样条曲线的控制点并比较每个部分的实际偏移量和转换偏移量来间接估计船尾形状；验证了性能，并在此提出了一种逆向设计]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03286</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过差分包含对预训练 Transformer 进行自适应修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03289v1 公告类型：新 
摘要：大型 Transformer 已取得显著成功，因此有必要压缩这些模型以降低推理成本，同时保持其性能。当前的压缩算法以固定的压缩比修剪 Transformer，每个比率都需要一个独特的修剪过程，这会导致高计算成本。相反，我们建议在单个修剪阶段内以任何所需的比率修剪预训练的 Transformer，基于对掩码参数的差异包含。这种动态可以生成掩码参数的整个正则化解决方案路径，其支持集标识网络结构。因此，解决方案路径标识具有各种稀疏度级别的 Transformer 权重系列，提供更大的灵活性和定制性。在本文中，我们介绍了一种有效的修剪方法，称为 SPP（解决方案路径修剪）。为了实现有效的修剪，我们将 Transformer 划分为成对的模块，包括查询键对、值投影对和顺序线性层，并对这些对应用低秩压缩，从而保持输出结构，同时在内部状态内实现结构压缩。在各种知名 Transformer 主干上进行的大量实验证明了 SPP 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03289</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于决策的异构图注意力网络，用于多类假新闻检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03290</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03290v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 是一种有前途的解决假新闻检测问题的工具。然而，大多数现有的基于 GNN 的方法依赖于二元分类，将新闻分为真新闻或假新闻。此外，传统的 GNN 模型对每个节点使用静态邻域，这使得它们容易受到过度压缩等问题的影响。在本文中，我们介绍了一种名为基于决策的异构图注意网络 (DHGAT) 的新模型，用于半监督环境中的假新闻检测。DHGAT 通过动态优化和选择每层中每个节点的邻域类型，有效地解决了传统 GNN 的局限性。它将新闻数据表示为异构图，其中节点（新闻项目）由各种类型的边连接。DHGAT 的架构由确定最佳邻域类型的决策网络和基于此选择更新节点嵌入的表示网络组成。因此，每个节点都会学习最佳且特定于任务的计算图，从而提高假新闻检测过程的准确性和效率。我们在 LIAR 数据集上评估了 DHGAT，这是一个用于多类假新闻检测的大型且具有挑战性的数据集，其中包括分为六类的新闻项目。我们的结果表明，DHGAT 优于现有方法，准确率提高了约 4%，并且在标记数据有限的情况下表现出稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03290</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有视觉大型语言模型的针对医疗数据的多模态一次性联合集成学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03292</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03292v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 因其能够在保持数据隐私的同时促进协作模型训练而引起了医学领域的广泛关注。然而，传统的 FL 方法通常需要多轮通信，导致显著的通信开销和延迟，尤其是在带宽有限的环境中。一次性联邦学习通过在单轮通信中进行模型训练和聚合来解决这些问题，从而在保护隐私的同时降低通信成本。其中，一次性联邦集成学习使用投票等集成技术结合独立训练的客户端模型，进一步提高了非 IID 数据场景下的性能。另一方面，现有的医疗保健机器学习方法主要使用单峰数据（例如医学图像或文本报告），这限制了其诊断的准确性和全面性。因此，提出了多模态数据的集成来解决这些缺点。在本文中，我们介绍了 FedMME，这是一种创新的一次性多模态联邦集成学习框架，它利用多模态数据进行医学图像分析。具体来说，FedMME 利用视觉大型语言模型从医学图像中生成文本报告，使用 BERT 模型从这些报告中提取文本特征，并将这些特征与视觉特征融合以提高诊断准确性。实验结果表明，与现有的一次性联邦学习方法相比，我们的方法在医疗保健场景中在具有各种数据分布的四个数据集上表现出了卓越的性能。例如，当应用狄利克雷分布（$\alpha$ = 0.3）时，它在 RSNA 数据集上的准确率比现有的一次性联邦学习方法高出 17.5% 以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03292</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于领域知识检索增强的大型语言模型的不确定性感知和自解释软测量方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03295v1 公告类型：新
摘要：数据驱动的软传感器对于预测工业系统的关键性能指标至关重要。然而，当前的方法主要依赖于参数更新的监督学习范式，这本身就面临着诸如开发成本高、鲁棒性差、训练不稳定和缺乏可解释性等挑战。最近，大型语言模型 (LLM) 已在各个领域展现出巨大的潜力，尤其是通过上下文学习 (ICL)，它能够以最少的输入标签演示和无需事先训练即可实现高性能任务执行。本文旨在用新兴的 ICL 范式取代监督学习进行软传感器建模，以应对现有挑战并探索新的进步途径。为了实现这一目标，我们提出了一个称为少样本不确定性感知和自解释软传感器（LLM-FUESS）的新框架，其中包括零样本辅助变量选择器（LLM-ZAVS）和不确定性感知少样本软传感器（LLM-UFSS）。LLM-ZAVS 从工业知识向量存储中检索以增强 LLM 的领域特定知识，从而实现零样本辅助变量选择。在 LLM-UFSS 中，我们利用基于文本的结构化数据上下文演示来提示 LLM 执行 ICL 进行预测，并提出一种上下文样本检索增强策略来提高性能。此外，我们探索了 LLM 的 AIGC 和概率特性，提出了自解释和不确定性量化方法来构建可信的软传感器。大量实验表明，我们的方法实现了最先进的预测性能、强大的鲁棒性和灵活性，有效地缓解了传统方法中发现的训练不稳定性。据我们所知，这是第一项利用 LLM 建立软传感器的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03295</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流体力学机器学习建模的偏微分方程数据正向生成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03300v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）在流体力学中的应用已成为一个备受关注的话题。高保真数据是人工智能在流体力学中成功应用的最关键问题之一，然而，高保真数据获取成本高昂甚至难以获取。本研究提出了一种高效的偏微分方程（PDE）数据正向生成方法。具体而言，首先根据随机场（例如高斯随机场，GRF，计算复杂度O（NlogN），N是空间点的数量）或物理定律（例如一种谱，计算复杂度O（NM），M是模式的数量）生成PDE的解，然后计算源项、边界条件和初始条件以满足PDE。因此，可以构建源项、边界条件和初始条件以及相应PDE解的数据对。分别提出了一种嵌入投影法的泊松神经网络（Poisson-NN）和嵌入多重网格数值模拟的小波变换卷积神经网络（WTCNN），用于求解不可压缩Navier-Stokes方程。验证了生成数据用于训练Poisson-NN和WTCNN的可行性。结果表明，即使没有任何DNS数据，生成数据也可以训练这两个模型，并具有良好的泛化能力和精度。遵循物理定律的数据比遵循GRF生成的数据可以显著提高收敛速度、泛化能力和精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03300</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FTA-FTL：一种用于岩性微观图像分类的精细调整聚合联邦迁移学习方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03349v1 公告类型：新
摘要：岩性鉴别是表征油藏的关键活动，处理岩性显微图像是研究化石和矿物以及页岩油勘探地质评估的重要技术。这样，深度学习（DL）技术是构建稳健分类器模型的强大方法。然而，收集和生成大型数据集仍然存在相当大的挑战。迁移学习和数据增强技术已成为解决此问题的流行方法。此外，由于不同的原因，特别是数据隐私，个人、组织和行业公司通常不愿意分享他们的敏感数据和信息。联邦学习（FL）的出现是为了在多个分散的边缘服务器上训练一个高精度的中心模型，而无需传输敏感数据、保存敏感数据并增强安全性。本研究涉及两个阶段；第一阶段是使用迁移学习对小数据集进行岩性显微图像分类。在此过程中，全面比较了各种预先训练的 DL 模型架构以完成分类任务。在第二阶段，我们将分类任务制定为联邦迁移学习 (FTL) 方案，并提出了一种联邦学习的微调聚合策略 (FTA-FTL)。为了进行全面的实验研究，我们考虑了准确度、f1 分数、精度、特异性、灵敏度 (召回率) 和混淆矩阵等多个指标。结果非常一致，证实了所提方案的有效性，并表明所提出的 FTA-FTL 算法足以实现与岩性微观图像分类任务的集中实施大致相同的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03349</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模块化网络检测有缺陷的晶圆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03368v1 公告类型：新
摘要：半导体制造过程中传感器的日益普及使得使用数据驱动模型检测有缺陷的晶圆成为可能。它们无需直接测量半导体器件的质量，即可捕捉不同传感器读数之间的模态，并可用于预测关键质量指标（KQI，\textit{e.g.}，粗糙度，电阻）以检测有缺陷的产品，从而显着降低维护物理计量步骤的资本和人力成本。然而，现有模型很少关注不同晶圆产品的不同工艺之间的相关性，并且通常难以解决通用性问题。为了实现通用故障检测，在这项工作中，我们提出了一个模块化网络（MN），使用体现制造过程结构的时间序列阶段数据集进行训练。它将 KQI 预测分解为阶段模块的组合以模拟组合半导体制造，普遍增强了不同晶圆类型和制造工艺之间的故障晶圆检测。大量实验证明了我们方法的有效性，并阐明了组合设计如何为更实际的应用提供可解释的界面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03368</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>