<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工智能在文献综述中的应用：机遇与挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08565</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.08565v2 公告类型：replace-cross 
摘要：本论文全面回顾了人工智能 (AI) 在系统文献综述 (SLR) 中的应用。SLR 是一种严格而有组织的方法，用于评估和整合有关给定主题的先前研究。已经开发了许多工具来协助和部分自动化 SLR 过程。人工智能在这一领域的作用日益增强，显示出为研究人员提供更有效支持的巨大潜力，朝着半自动化创建文献综述的方向发展。我们的研究重点是如何将人工智能技术应用于 SLR 的半自动化，特别是在筛选和提取阶段。我们使用一个结合了 23 个传统功能和 11 个人工智能功能的框架来检查 21 种领先的 SLR 工具。我们还分析了 11 种利用大型语言模型来搜索文献和协助学术写作的最新工具。最后，本文讨论了该领域的当前趋势，概述了关键的研究挑战，并提出了未来研究的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08565</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向冷启动用户的跨域清晰度推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01931v2 公告类型：替换 
摘要：跨域推荐 (CDR) 是一种有前途的范例，它受到迁移学习的启发，用于解决推荐系统中的冷启动问题。现有的最先进的 CDR 方法训练一个显式映射函数，将冷启动用户从数据丰富的源域转移到目标域。然而，这些方法的一个局限性是映射函数是在跨域重叠用户上训练的，而只有少数重叠用户可供训练。通过可视化现有 CDR 模型的损失状况，我们发现对少数重叠用户进行训练会导致模型收敛到尖锐的最小值，从而导致泛化能力较差。基于这一观察，我们利用基于损失几何的机器学习方法，并提出了一种称为锐度感知 CDR (SCDR) 的新型 CDR 方法。我们提出的方法同时优化了推荐损失和损失锐度，从而在理论保证下实现了更好的泛化。对真实数据集的实证研究表明，SCDR 在冷启动推荐任务中的表现明显优于其他 CDR 模型，同时增强了模型对对抗性攻击的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01931</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RECE：减少大型目录顺序推荐器的交叉熵损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02354v2 公告类型：替换 
摘要：可扩展性是现代推荐系统面临的主要挑战。在顺序推荐中，完整的交叉熵 (CE) 损失实现了最先进的推荐质量，但在大型项目目录下会消耗过多的 GPU 内存，从而限制了其实用性。本文使用 GPU 高效的局部敏感哈希类算法来近似大张量的逻辑，引入了一种新颖的 RECE (REduced Cross-Entropy) 损失。RECE 显著降低了内存消耗，同时允许人们享受完整 CE 损失的最先进的性能。在各种数据集上的实验结果表明，与现有方法相比，RECE 将训练峰值内存使用量减少了 12 倍，同时保持或超过了 CE 损失的性能指标。该方法还为其他领域的大规模应用开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02354</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度不确定性的推荐系统索引构建与检索探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00799v2 公告类型：替换 
摘要：在推荐系统中，通过匹配-&gt;排名-&gt;策略的级联系统来选择最终结果的相关性和新颖性。匹配模型作为管道的起点，决定了后续阶段的上限。平衡匹配结果的相关性和新颖性是推荐系统设计和优化的关键步骤，对提高推荐质量有重要意义。然而，典型的匹配算法并没有同时完美地解决相关性和新颖性问题。一个主要原因是深度匹配算法在估计长尾（例如由于训练样本不足）中的项目时表现出很大的不确定性。不确定性不仅影响模型的训练，还影响这些模型的索引构建和束搜索检索过程的置信度。本文提出了基于不确定性的索引构建和检索探索 (UICR) 算法，在匹配阶段引入不确定性建模的概念，实现模型不确定性和索引不确定性的多任务建模。通过结合模型推断出的相关性得分和不确定性得分获得最终的匹配结果。实验结果表明，UICR 在现实世界的工业生产环境和多个开源数据集上提高了新颖性，同时不牺牲相关性。值得注意的是，Shopee 展示广告的在线 A/B 测试结果证明了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00799</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DCNv3：面向 CTR 预测的下一代深度交叉网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13349v5 公告类型：替换 
摘要：深度\＆交叉网络及其衍生模型由于在计算成本和性能之间的有效平衡而成为点击率（CTR）预测的重要范例。然而，这些模型面临四个主要限制：（1）现有的显式特征交互方法的性能通常弱于隐式DNN，从而削弱了它们的必要性；（2）许多模型无法在增强特征交互顺序的同时自适应地过滤噪声；（3）大多数模型的融合方法无法为其不同的交互过程提供合适的监督信号；（4）虽然大多数模型声称可以捕获高阶特征交互，但它们通常通过深度神经网络（DNN）以隐式和不可解释的方式进行，这限制了模型预测的可信度。
为了解决已发现的局限性，本文提出了下一代深度交叉网络（DCNv3）和浅层和深度交叉网络（SDCNv3）用于CTR预测。这些模型在保证特征交叉建模可解释性的同时，指数级提升特征交叉的阶数，实现真正的Deep Crossing而非Deep⨯。同时，我们采用Self-Mask操作滤除噪音，将交叉网络的参数数量减少一半。在融合层，我们采用简单有效的Tri-BCE损失权重计算方法，提供合适的监督信号。在6个数据集上进行了全面的实验，证明了DCNv3和SDCNv3的有效性、效率和可解释性。代码、运行日志和详细的超参数配置可在此处获取：https://github.com/salmon1802/DCNv3。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13349</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单而高效：面向淘宝推荐的多场景近线检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00247v3 Announce Type: replace 
摘要：在推荐系统中，匹配阶段变得越来越关键，是整个推荐流程的上限。最近，一些研究开始探索将多场景信息用于推荐，例如基于模型的方法和基于数据的方法。然而，由于需要超大规模检索和满足低延迟要求，匹配阶段面临着重大挑战。因此，在此阶段应用的方法（协同过滤和双塔模型）通常设计为轻量级，阻碍了大量信息的充分利用。另一方面，排名阶段拥有最完善的模型和最强的评分能力，但由于移动设备的屏幕尺寸有限，大多数排名结果可能无法获得曝光或显示。在本文中，我们介绍了一种创新的多场景近线检索框架。它通过 Flink 利用来自各种场景的排名日志来运行，使我们能够近乎实时地将来自其他场景的精细排名结果合并到我们的匹配阶段。此外，我们提出了一个流式评分模块，它从候选池中选择一个关键子集。在中国首屈一指的电子商务平台“猜你喜欢”（淘宝 APP 的主页）上实施后，我们的方法显示出了显着的改进 - 最值得注意的是，产品交易量上升了 5%。此外，所提出的方法不仅无需模型，而且效率很高，表明它可以在各种场景中快速实施并表现出令人鼓舞的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00247</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事实发现者——通过整合知识图谱来增强大型语言模型的领域专业知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03010v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的最新进展展示了它们在回答自然语言查询方面的能力。然而，它们的有效性受到有限领域特定知识的阻碍，引发了人们对其响应可靠性的担忧。我们引入了一个混合系统，该系统使用领域特定知识图 (KG) 增强 LLM，从而旨在使用基于 KG 的检索方法提高事实正确性。我们专注于医学 KG 来展示我们的方法，其中包括 (1) 预处理、(2) Cypher 查询生成、(3) Cypher 查询处理、(4) KG 检索和 (5) LLM 增强响应生成。我们在 69 个样本的精选数据集上评估了我们的系统，在检索正确的 KG 节点方面实现了 78\% 的精度。我们的研究结果表明，混合系统在准确性和完整性方面超越了独立的 LLM，这一点已通过 LLM-as-a-Judge 评估方法进行了验证。这使得该系统成为一种有前途的工具，适用于需要事实正确性和完整性的应用，例如目标识别——这是确定生物实体以进行疾病治疗或作物改良的关键过程。此外，其直观的搜索界面和在几秒钟内提供准确响应的能力使其非常适合时间敏感、注重精度的研究环境。我们将源代码与使用的数据集和提示模板一起发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03010</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 DICOM 结构化报告创建用于联邦学习的多模态数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09064</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09064v2 公告类型：替换 
摘要：目的：由于数据存储选项不同、命名方案不一致、注释程序不同以及标签质量差异，联合训练经常受到异构数据集的阻碍。这在新兴的多模态学习范式中尤为明显，其中数据集协调（包括统一的数据表示和过滤选项）至关重要。
方法：DICOM 结构化报告支持标准化链接成像领域之外的任意信息，并且可以在带有 highdicom 的 Python 深度学习管道中使用。在此基础上，我们开发了一个开放的数据集成和交互式过滤功能平台，简化了组装多模态数据集的过程。
结果：在这项研究中，我们扩展了我们之前的工作，展示了它对更多不同数据类型的适用性，并简化了德国八所大学医院联盟内联合训练的数据集。我们通过在所有位置创建协调的多模态数据集来证明其并发过滤能力，以预测微创心脏瓣膜置换术后的结果。数据包括 DICOM 数据（即计算机断层扫描图像、心电图扫描）以及注释（即钙化分割、点集和起搏器依赖性）和元数据（即假体和诊断）。
结论：结构化报告弥合了成像系统和信息系统之间的传统差距。利用固有的 DICOM 参考系统，可以同时查询任意数据类型，以创建有意义的临床研究队列。图形界面以及示例结构化报告模板将公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09064</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CADRL：基于类别感知的双智能体强化学习，用于知识图谱上的可解释推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03166</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03166v1 公告类型：新
摘要：知识图谱 (KG) 已被广泛用于缓解数据稀疏性和解决推荐系统中的冷启动问题。虽然现有的基于 KG 的推荐方法可以预测用户的偏好和需求，但它们在生成明确的推荐路径方面存在不足，并且缺乏可解释性。作为超越上述方法的一步，最近的进展利用强化学习 (RL) 通过可解释的推荐路径为给定用户找到合适的商品。然而，这些解决方案的性能仍然受到以下两点的限制。 (1) 缺乏从邻近信息中捕获上下文依赖关系的能力。 (2) 由于效率问题而过度依赖短推荐路径。为了克服这些挑战，我们提出了一种类别感知的双智能体强化学习 (CADRL) 模型，用于对 KG 进行可解释的推荐。具体来说，我们的模型由两个部分组成：（1）类别感知门控图神经网络，它联合捕获来自邻近实体和类别的上下文感知项目表示；（2）双智能体 RL 框架，其中两个智能体可以高效地遍历长路径来搜索合适的项目。最后，实验结果表明，CADRL 在大规模数据集上的有效性和效率方面均优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03166</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对噪声视图的对称图对比学习推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02691v1 公告类型：交叉 
摘要：图对比学习 (GCL) 利用数据增强技术产生对比视图，通过学习对比视图之间的一致性来提高推荐系统的准确性。然而，现有的增强方法，例如直接扰动交互图（例如，节点/边丢失），可能会干扰原始连接并产生较差的对比视图，导致性能不佳。在本文中，我们将由于数据增强不佳而与原始图仅共享少量信息的视图定义为噪声视图（即，与原始视图的余弦相似度值小于 0.1 的最后 20% 的视图）。我们通过详细的实验证明，嘈杂的视图会显著降低推荐性能。此外，我们提出了一种与模型无关的对称图对比学习 (SGCL) 方法来解决这个问题，并提供理论保证。具体来说，我们将对称理论引入到图对比学习中，并在此基础上提出了一种对称形式和对比度损失，以抵抗噪声干扰。我们提供理论证明，我们提出的 SGCL 方法对噪声视图具有很高的容忍度。通过在三个真实数据集上进行大量实验，给出了进一步的证明。实验结果表明，我们的方法显著提高了推荐准确率，相对改进率比其他九种竞争模型高出 12.25%。这些结果凸显了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02691</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOOC 中的群体：大规模学习模式研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03025v1 公告类型：新
摘要：大规模开放在线课程 (MOOC) 中学习活动数据的日益普及使我们能够对学习者的学习行为进行大规模分析。在本文中，我们分析了两年内 80 万名独立学习者参加 1600 多门课程的 3.51 亿项学习活动的数据集。具体而言，我们利用互信息理论和序列模式挖掘方法从时间和课程注册的角度挖掘和识别人群的学习模式。从时间角度来看，我们发现学习者连续学习活动之间的时间间隔呈现幂律和周期余弦函数分布的混合。通过限定课程对之间的关​​系，我们观察到最频繁的共同注册课程通常属于同一类别或同一所大学。我们证明这些发现可以促进多种应用，包括课程推荐任务。利用课程注册模式的简单推荐模型与基线相比具有竞争力，训练时间快了 200$\times$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03025</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越触发条件的用户意图建模：将不确定性纳入触发条件诱导推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03091</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03091v2 公告类型：新 
摘要：为了满足用户对沉浸式浏览体验的需求，众多电商平台提供了各种推荐场景，重点关注触发诱导推荐 (TIR) 任务。然而，目前大多数 TIR 方法严重依赖触发项来理解用户意图，缺乏对用户意图（例如热门商品和互补商品）的更高层次的探索和利用，这可能导致对用户短期意图的理解过于趋同，并可能不利于用户的长期购买体验。此外，用户的短期意图表现出不确定性，并受到浏览环境和历史行为等各种因素的影响，这对用户意图建模提出了挑战。为了应对这些挑战，我们提出了一种称为深度不确定性意图网络 (DUIN) 的新模型，该模型包含三个基本模块：i）显式意图利用模块，使用对比学习范式提取显式用户意图； ii) 潜在意图探索模块利用项目之间的多视图关系探索潜在用户意图；iii) 意图不确定性测量模块提供分布估计并捕获与用户意图相关的不确定性。在三个真实世界数据集上进行的实验表明，与现有基线相比，DUIN 具有更优越的性能。值得注意的是，DUIN 已部署在我们的电子商务平台的所有 TIR 场景中，在线 A/B 测试结果最终证实了其优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03091</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于在线近似最近邻搜索的实时自适应多流 GPU 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02937v1 公告类型：新
摘要：近年来，近似最近邻搜索 (ANNS) 在现代搜索和推荐系统中发挥了关键作用，尤其是在检索增强生成等新兴 LLM 应用中。人们越来越多地探索利用 GPU 的并行计算能力来满足 ANNS 的大量需求。然而，现有的系统主要关注离线场景，忽略了在线应用程序需要实时插入新向量的不同要求。这种限制使得此类系统对于实际场景效率低下。此外，由于以前的架构依赖于串行执行流，因此难以有效地支持实时插入。在本文中，我们介绍了一种新颖的实时自适应多流 GPU ANNS 系统 (RTAMS-GANNS)。我们的架构通过三个关键改进实现了其目标：1）我们最初研究了现有 GPU ANNS 系统中的实时插入机制，发现它们依赖于重复复制和内存分配，这严重阻碍了 GPU 的实时性。作为解决方案，我们引入了一种基于内存块的动态向量插入算法，其中包括就地重新排列。2）为了实现并行的实时向量插入，我们引入了一种多流并行执行模式，这与在单个流中串行运行的现有系统不同。我们的系统利用动态资源池，允许多个流同时执行而无需额外的执行阻塞。3）通过大量的实验和比较，我们的方法有效地处理了不同数据集中不同的 QPS 级别，将延迟降低了 40%-80%。所提出的系统还已部署在现实世界的工业搜索和推荐系统中，每天为数亿用户提供服务，并取得了良好的效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02937</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于回答以实体为中心的问题的实体检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02795v1 公告类型：新
摘要：问题与索引文档之间的相似性是检索增强型问答中文档检索的关键因素。虽然这通常是获取相关文档的唯一方法，但它并不是处理以实体为中心的问题的唯一方法。在本研究中，我们提出了一种新颖的检索方法——实体检索，它不依赖于问题与文档的相似性，而是依赖于问题中的显著实体来识别检索文档。与实体检索相比，我们对密集和稀疏检索方法的性能进行了深入分析。我们的研究结果表明，我们的方法不仅可以更准确地回答以实体为中心的问题，而且运行效率更高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02795</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消除大型语言模型的局限性——检索增强生成的分类法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02854v2 公告类型：新
摘要：当前对 RAG 的研究分布在各个学科，由于该技术发展非常迅速，其分析单位主要是技术创新，而不是商业环境中的应用。因此，在本研究中，我们旨在创建一个分类法，以概念化定义 RAG 应用程序的构成特征的全面概述，促进 IS 社区采用该技术。据我们所知，到目前为止尚未开发任何 RAG 应用程序分类法。我们描述了开发分类法的方法，其中包括选择论文的标准、采用大型语言模型 (LLM) 支持的方法提取和识别初始特征的理由解释，以及我们概念化分类法的系统过程的简要概述。我们的系统分类法开发过程包括四个迭代阶段，旨在改进和增强我们对 RAG 核心维度的理解和展示。我们总共开发了五个元维度和十六个维度，以全面捕捉检索增强生成 (RAG) 应用的概念。在讨论我们的研究成果时，我们还详细介绍了具体的研究领域并提出了关键的研究问题，以指导未来的信息系统研究人员探索 RAG 系统的新兴主题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02854</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>