<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DiffuseRAW：低光图像的端到端生成 RAW 图像处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18575v1 公告类型：交叉
摘要：极低光照条件下的成像提出了重大挑战，并且由于最小光子捕获导致的低信噪比（SNR）而成为一个不适定问题。以前，扩散模型已用于多种生成任务和图像到图像任务，但是，这些模型充当后处理步骤。这些扩散模型在处理后的图像上进行训练并在处理后的图像上进行学习。然而，这种方法通常不太适合极弱光的任务。与低光图像增强或图像到图像增强的任务不同，我们处理学习整个图像处理流程的任务，从原始图像到处理后的图像。对于此任务，传统的图像处理管道通常由多个过度依赖下游任务的专用部分组成。与这些不同的是，我们开发了一种新的生成 ISP，它依赖于在 RAW 图像上微调潜在扩散模型并生成经过处理的长曝光图像，从而可以适当使用大型文本到图像生成模型的先验。我们在流行的端到端低光数据集上评估了我们的方法，我们看到了有希望的结果，并在黑暗中看到（SID）数据集设置了一个新的 SoTA。此外，通过这项工作，我们希望为更多生成和基于扩散的图像处理以及 RAW 数据的其他问题铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18575</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 PSO-RDV 框架增强人工神经网络改进预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18576</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18576v1 公告类型：交叉
摘要：决策和规划长期以来严重依赖人工智能驱动的预测。面对未来潜在的公共卫生不确定性，政府和公众正在努力将风险降至最低，同时将利益最大化。本研究采用了一种改进的预测方法，利用随机下降速度惯性权重 (RDV IW) 技术来提高粒子群优化 (PSO) 的收敛性和人工神经网络 (ANN) 的准确性。 IW 技术受到高尔夫球运动的启发，在粒子接近抛物线下降结构的解点时修改粒子的速度。仿真结果表明，与旧模型相比，采用 [0.4, 0.9] alpha 和 alpha_dump 组合的预测模型的位置误差提高了 6.36%，计算时间提高了 11.75%，从而提高了收敛性。它以最少的步长达到了最佳水平，与旧模型相比提高了 12.50%，因为当第 24 次迭代出现速度稳定时，它提供了更好的平均速度。同时，所提出算法的 NRMSE (0.04889174)、MAE (0.02829063)、MAPE (0.02226053)、WAPE (0.01701545) 和 R2 (0.00000021) 的计算 p 值小于设定的 0.05 显着性水平，因此这些值表明在精度性能方面取得了显着的成果。与两个模型相比，应用 RDV IW 技术改进的 ANN-PSO 极大地改进了新的 HIV/AIDS 预测模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18576</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推理性能稳健评估的功能基准和推理差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.19450</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.19450v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一个使用基准的功能变体对语言模型的推理能力进行稳健评估的框架。与功能变体的快照相比，解决推理测试的模型在问题的静态版本上应该没有表现出性能差异。我们已将 MATH 基准的相关片段重写为其函数变体 MATH()，其他基准的函数化也将遵循。当通过 MATH() 的快照评估当前最先进的模型时，我们发现了一个推理差距——静态精度和函数精度之间的百分比差异。我们发现在静态基准上表现良好的最先进的封闭式和开放式权重模型之间的推理差距从 58.35% 到 80.31%，但需要注意的是，通过更复杂的提示策略，差距可能会更小。在这里，我们展示了那些据说在现实世界任务中具有良好推理性能的模型，具有可量化的较低差距，从而激发了构建“差距 0”模型的开放问题。评估代码和新评估数据集、三个 MATH() 快照可在 https://github.com/consequentai/fneval/ 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.19450</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图神经网络的TRIDENT中微子重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.15324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.15324v1 公告类型：交叉
摘要：热带深海中微子望远镜（TRIDENT）是位于南海的下一代中微子望远镜。 TRIDENT 拥有较大的探测器体积和先进的混合数字光学模块 (hDOM)，旨在发现多个天体物理中微子源并探测全风味中微子物理。初级中微子的重建分辨率是实现这些科学目标的关键路径。我们为 TRIDENT 开发了一种基于图神经网络 (GNN) 的新颖重建方法。在本文中，我们展示了基于 GNN 的方法对 TRIDENT 中的径迹中微子事件和类簇射中微子事件的重建性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.15324</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动力系统重构中的域外泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18377</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18377v1 公告类型：交叉
摘要：在科学中，我们感兴趣的是寻找控制方程、动力学规则、潜在的经验现象。虽然传统的科学模型是通过人类洞察和实验的循环得出的，但最近深度学习 (DL) 技术已经发展到可以直接从时间序列数据重建动力系统 (DS)。最先进的动力系统重建（DSR）方法在捕获观测到的动态系统的不变和长期特性方面显示出希望，但它们推广到未观测到的领域的能力仍然是一个开放的挑战。然而，这是我们期望任何可行的科学理论都具有的重要特性。在这项工作中，我们提供了一个解决 DSR 泛化问题的正式框架。我们解释了 DSR 中的域外 (OOD) 泛化 (OODG) 为何以及如何与机器学习中其他地方考虑的 OODG 截然不同。我们引入基于拓扑概念和遍历理论的数学概念来形式化 DSR 模型的可学习性思想。我们正式证明，如果没有足够的结构先验，黑盒深度学习技术通常无法学习泛化 DSR 模型。我们还通过经验证明了这一点，考虑了迄今为止提出的 DSR 算法的主要类别，并说明了它们在整个相空间中无法泛化的位置和原因。我们的研究首次对 DSR 中的 OODG 进行了全面的数学处理，并对 OODG 的基本问题所在以及如何在实践中解决这些问题给出了更深入的概念理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18377</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于认知的自动驾驶轨迹预测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.19251</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.19251v1 公告类型：新
摘要：在自动驾驶汽车（AV）技术中，准确预测周围车辆运动的能力对于确保安全和运行效率至关重要。结合人类决策洞察力，自动驾驶汽车能够更有效地预测其他车辆的潜在行为，从而显着提高动态环境中的预测准确性和响应能力。本文介绍了类人轨迹预测（HLTP）模型，该模型采用受人类认知过程启发的师生知识蒸馏框架。 HLTP 模型结合了复杂的师生知识蒸馏框架。 “老师”模型配备了自适应视觉区域，模仿人脑的视觉处理，特别是枕叶和颞叶的功能。 “学生”模型侧重于实时交互和决策，与前额叶和顶叶皮层功能相似。这种方法可以动态适应不断变化的驾驶场景，捕捉必要的感知线索以进行准确预测。使用澳门互联自动驾驶 (MoCAD) 数据集以及 NGSIM 和 HighD 基准进行评估，HLTP 与现有模型相比表现出卓越的性能，特别是在数据不完整的挑战性环境中。该项目页面可在 Github 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.19251</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习 POMDP 中政策指导的逻辑规范：一种归纳逻辑编程方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.19265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.19265v1 公告类型：新
摘要：部分可观察马尔可夫决策过程（POMDP）是不确定性下规划的强大框架。它们允许将状态不确定性建模为置信概率分布。基于蒙特卡罗采样的近似求解器在放松计算需求和执行在线规划方面取得了巨大成功。然而，扩展到具有许多操作和长期规划范围的复杂现实领域仍然是一个重大挑战，实现良好性能的关键点是使用针对特定应用程序领域量身定制的依赖于域的策略启发法来指导操作选择过程。我们建议从任何求解器生成的执行 POMDP 跟踪中学习高质量的启发式方法。我们将信念-行动对转换为逻辑语义，并利用数据和时间高效的归纳逻辑编程（ILP）来生成可解释的基于信念的策略规范，然后将其用作在线启发式方法。我们针对两个众所周知的具有挑战性的 POMDP 问题（即 rocksample 和 pocman）彻底评估了我们的方法，这两个问题涉及大的行动空间和长的规划范围。考虑到不同的最先进的在线 POMDP 求解器，包括 POMCP、DESPOT 和 AdaOPS，我们表明，以答案集编程 (ASP) 表示的学习启发式方法的性能优于神经网络，并且与较低的手工制作的特定任务启发式方法相似。计算时间。此外，它们很好地推广到了训练阶段未经历过的更具挑战性的场景（例如，增加 rocksample 中的岩石和网格大小，增加地图的大小和 pocman 中鬼魂的攻击性）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.19265</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RL-GPT：整合强化学习和代码即策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.19299</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.19299v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）已经证明可以通过编码熟练地利用各种工具，但它们在处理复杂逻辑和精确控制方面面临局限性。在具体任务中，高层规划适合直接编码，而低层行动通常需要针对特定​​任务的细化，例如强化学习（RL）。为了无缝集成这两种模式，我们引入了一个两级分层框架 RL-GPT，由慢速代理和快速代理组成。慢代理分析适合编码的动作，而快代理执行编码任务。这种分解有效地将每个代理集中在特定任务上，证明在我们的管道中非常高效。我们的方法优于传统的 RL 方法和现有的 GPT 代理，展现出卓越的效率。在《我的世界》游戏中，在RTX3090上，一天之内就可以快速获得钻石。此外，它在所有指定的 MineDojo 任务中都实现了 SOTA 性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.19299</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受大脑启发且基于自我的人工智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18784v1 公告类型：新
摘要：“机器能思考吗？”这个问题评估机器是否能够达到人类水平智能的图灵测试是人工智能的根源之一。本文以“我思故我在”的哲学论点，挑战了当前人工智能所支持的“思维机器”的想法，因为它们没有自我意识。目前的人工智能只是表面上智能的信息处理，并没有像人类智能那样真正理解或主观地认识自己，以自我感知世界。在本文中，我们介绍了一种受大脑启发且基于自我的人工智能（BriSe AI）范式。 BriSe AI范式致力于以自组织的方式协调各种认知功能和学习策略，以构建人类级别的AI模型和机器人应用程序。具体来说，BriSe AI强调自我在塑造未来人工智能中的关键作用，植根于实用的分层自我框架，包括感知和学习、身体自我、自主自我、社交自我和概念自我。自我的层次框架强调了基于自我的环境感知、自我身体建模、与环境的自主交互、与他人的社会交互和协作，甚至是对自我的更抽象的理解。此外，多个层面的自我之间以及自我与学习之间的积极相互促进和支持，增强了BriSe AI对信息的自觉理解和对复杂环境的灵活适应，成为推动BriSe AI走向真正的通用人工智能的动力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18784</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可控偏好优化：走向可控多目标对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.19085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.19085v1 公告类型：新
摘要：人工智能的一致性追求模型响应与人类偏好和价值观之间的一致性。在实践中，人类偏好的多方面性质无意中引入了所谓的“一致性税”——一种妥协，即在一个目标（例如，无害）内增强一致性可能会降低其他目标（例如，乐于助人）的表现。然而，现有的对齐技术大多是单向的，导致对各种目标的权衡不理想且灵活性差。为了应对这一挑战，我们认为法学硕士具有明显偏好的重要性。我们引入了可控偏好优化（CPO），它明确指定不同目标的偏好分数，从而指导模型生成满足要求的响应。我们的实验分析表明，对齐的模型可以提供与“3H”（乐于助人、诚实、无害）需求中的各种偏好相匹配的响应。此外，通过引入多样化的数据和对齐目标，我们超越了单一目标对齐的基线方法，从而减轻了对齐税的影响，并在多目标对齐中实现了帕累托改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.19085</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图表示学习中的负采样：回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.19195</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.19195v1 公告类型：新
摘要：知识图表示学习（KGRL）或知识图嵌入（KGE）在知识构建和信息探索的人工智能应用中发挥着至关重要的作用。这些模型旨在将知识图中存在的实体和关系编码到较低维的向量空间中。在 KGE 模型的训练过程中，使用正样本和负样本对于区分目的至关重要。然而，直接从现有知识图谱中获取负样本提出了挑战，强调了对有效生成技术的需求。这些负样本的质量极大地影响了学习嵌入的准确性，使其生成成为 KGRL 的一个关键方面。这篇综合调查论文系统地回顾了各种负采样 (NS) 方法及其对 KGRL 成功的贡献。通过将现有的 NS 方法分为五个不同的类别，概述了它们各自的优点和缺点。此外，这项调查还确定了开放的研究问题，可作为未来调查的潜在方向。通过对基本 NS 概念的概括和调整，本次调查为在 KGRL 背景下设计有效的 NS 方法提供了宝贵的见解，并成为该领域进一步发展的动力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.19195</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>常识本体微模式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18715v1 公告类型：新
摘要：前面介绍的模块化本体建模方法（MOMo）试图通过使用模块化模式来组装更复杂的概念来模仿人类的类比过程。为了支持这一点，MOMo 将本体设计模式组织到设计库中，这些设计库可以通过编程方式查询，以支持人工和自动化流程的加速本体开发。然而，大规模部署 MOMo 的一个主要瓶颈是（迄今为止）现成的本体设计模式的可用性有限。与此同时，大型语言模型已迅速成为常识的来源，并在某些情况下取代了问题的搜索引擎。因此，在本文中，我们提出了代表经常出现的名词的 104 个本体设计模式的集合，这些模式是根据法学硕士中可用的常识知识整理的，组织成一个完全注释的模块化本体设计库，可供 MOMo 使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18715</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GAIA：生成式人工智能的分类基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18732</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18732v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了 GAIA，一种基于范畴论的生成式人工智能架构。 GAIA 基于分层模型，其中模块被组织为单纯复合体。每个单纯形复合体根据从其上级单纯形接收到的信息来更新其内部参数，然后将更新中继到其从属子单纯形。参数更新是根据单纯集的提升图来制定的，其中内角扩展和外角扩展对应于不同类型的学习问题。反向传播被建模为参数类别的内函子，从而形成深度学习的联合代数公式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18732</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多无人机任务规划支持多准则决策方法的修订</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18743v1 公告类型：新
摘要：在过去的十年中，无人机（UAV）由于其可管理性和风险规避性而在许多商业应用中得到了广泛的应用。考虑的主要问题之一是多无人机的任务规划，必须找到满足问题不同约束的解决方案。这个问题有多个必须同时优化的变量，例如完工时间、任务成本或风险。因此，问题有很多可能的最优解，操作者必须在其中选择最终要执行的解。为了减少操作员在这个决策过程中的工作量，决策支持系统（DSS）变得必要。在这项工作中，设计了一个由排序和过滤系统组成的 DSS，用于排序和减少最佳解决方案。在排名系统方面，在多无人机任务规划场景中比较了多种多标准决策（MCDM）方法，包括一些模糊MCDM，以研究哪种方法更适合多无人机任务规划场景。无人机决策支持系统。专家操作员评估了返回的解决方案，结果表明，一方面，模糊方法通常会获得更好的平均分数，另一方面，当操作员的偏好偏向于某个特定值时，所有测试的方法都表现得更好。当他们的偏好平衡时，情况会更糟。对于过滤系统，设计了基于解的邻近性的相似性函数，并且在此基础上，根据经验调整阈值来决定如何在不损失解空间的超体积的情况下过滤解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18743</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据解释器：数据科学的法学硕士代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18679v1 公告类型：新
摘要：基于大语言模型（LLM）的代理已经表现出显着的有效性。然而，在需要实时数据调整、由于各种任务之间复杂的依赖关系而需要优化专业知识以及识别逻辑错误以进行精确推理的能力的数据科学场景中，它们的性能可能会受到影响。在本研究中，我们介绍了数据解释器，这是一种旨在用代码解决问题的解决方案，强调三种关键技术来增强数据科学中的问题解决能力：1）具有分层图结构的动态规划，以实现实时数据适应性；2）工具集成动态地提高执行过程中的代码熟练程度，丰富所需的专业知识；3）反馈中的逻辑不一致识别，通过经验记录提高效率。我们在各种数据科学和实际任务中评估数据解释器。与开源基线相比，它表现出了卓越的性能，在机器学习任务方面表现出显着改进，从 0.86 提高到 0.95。此外，数学数据集增加了 26%，开放式任务显着提高了 112%。该解决方案将在 https://github.com/geekan/MetaGPT 发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18679</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>