<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泛化理论的信息论方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13275</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13275v1 公告类型：新
摘要：我们研究机器学习算法的分布内泛化。我们通过分析量化学习算法和训练数据之间依赖关系的信息论界限，摆脱了传统的基于复杂性的方法。我们考虑两类泛化保证：
1）期望保证：这些界限衡量平均情况下的性能。在这里，算法和数据之间的依赖关系通常由信息度量捕获。虽然这些度量提供了直观的解释，但它们忽略了算法假设类的几何形状。在这里，我们引入了使用 Wasserstein 距离来结合几何形状的界限，以及一种结构化的系统方法来导出捕捉算法与单个数据之间以及算法与训练数据子集之间依赖关系的界限。
2）PAC-Bayesian 保证：这些界限以高概率衡量性能水平。在这里，算法与数据之间的依赖关系通常由相对熵来衡量。我们建立了 Seeger-Langford 和 Catoni 界限之间的联系，揭示了前者是由 Gibbs 后验优化的。我们为各种类型的损失函数引入了新的、更严格的界限。为了实现这一点，我们引入了一种新技术来优化概率语句中的参数。
为了研究这些方法的局限性，我们提出了一个反例，其中大多数信息理论界限都失败了，而传统方法却没有。最后，我们探讨了隐私和泛化之间的关系。我们表明，具有有界最大泄漏的算法可以泛化。对于离散数据，我们推导出差分隐私算法的新界限，即使隐私参数为常数，也能保证泛化，这与文献中以前的界限形成鲜明对比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13275</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非凸矩阵感知：突破样本复杂度的二次秩障碍</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13276v1 公告类型：新
摘要：对于从几个线性测量中重建低秩矩阵的问题，文献中广泛研究了两类算法：基于核范数最小化的凸方法和使用分解梯度下降的非凸方法。在某些统计模型假设下，众所周知，只要样本数量与地面实况的自由度数量成线性比例，核范数最小化就会恢复地面实况。相反，虽然非凸方法在计算上更便宜，但现有的恢复保证假设样本数量至少与地面实况矩阵的秩 $r$ 成二次比例。在本文中，我们通过展示非凸方法在样本复杂度方面可以与核范数最小化一样高效来弥补这一差距。也就是说，我们考虑从几个高斯测量中重建半正定矩阵的问题。我们证明，只要样本数量以 $ \Omega (rd\kappa^2)$ 为单位缩放，具有谱初始化的分解梯度下降就会以线性速率收敛到地面实况，其中 $d$ 是维度，$\kappa$ 是地面实况矩阵的条件数。这将之前的秩依赖性从二次改进为线性。我们的证明依赖于概率解耦论证，其中我们表明梯度下降迭代仅弱依赖于测量矩阵的各个条目。我们期望我们的证明技术对其他非凸问题具有独立意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13276</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有随机特征的最佳核分位数学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13591</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13591v1 公告类型：新
摘要：随机特征 (RF) 方法是可扩展核方法的一种成熟且有效的工具，但现有文献主要集中在具有随机特征的核岭回归 (KRR-RF)，这在处理具有重尾噪声的异构数据方面存在局限性。本文介绍了具有随机特征的核分位数回归 (KQR-RF) 的泛化研究，通过引入精细的误差分解并在 KQR-RF 和 KRR-RF 之间建立新的联系，解释了 KQR-RF 中校验损失的非平滑性。我们的研究在 RF 数量的温和条件下为 KQR-RF 建立了容量相关的学习率，这些学习率在某些对数因子上是极小极大最优的。重要的是，我们的理论结果利用数据相关的采样策略，可以扩展到覆盖目标分位数函数可能与假设的核空间不精确对齐的不可知设置。通过稍微修改我们的假设，容量相关误差分析也可以应用于 Lipschitz 连续损失的情况，从而在机器学习社区中实现更广泛的应用。为了验证我们的理论发现，我们进行了模拟实验和真实数据应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13591</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强多治疗营销活动中的提升模型：利用评分排名和校准技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13628v2 公告类型：新
摘要：提升模型对于优化营销策略至关重要，因为它可以选择可能对特定营销活动做出积极响应的个人。这种重要性在多治疗营销活动中不断升级，因为在多治疗营销活动中，有多种治疗方法可供选择，我们可能希望将客户分配到能够产生最大影响的治疗方法。虽然现有的方法具有像 Causalml 这样的便捷框架，但仍有潜在的空间来增强提升模型在多治疗案例中的效果。本文介绍了一种在多治疗活动中进行提升建模的新方法，利用分数排名和校准技术来提高营销活动的整体绩效。我们回顾了现有的提升模型，包括元学习器框架（S、T、X）及其在现实场景中的应用。此外，我们深入研究了多治疗研究中的见解，以强调该领域的复杂性和潜在进步。我们的方法结合了元学习器校准和基于评分排名的报价选择策略。使用真实数据集进行的大量实验结果证明了我们的方法的实际优势和卓越性能。研究结果强调了整合分数排名和校准技术在提高提升预测的性能和可靠性方面的关键作用，从而推进了营销分析中的预测建模，并为寻求优化其营销策略的从业者提供了可行的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13628</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分段回归中断点识别的改进及其应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13751v2 公告类型：新
摘要：识别分段回归中的断点对于提高数据拟合的可靠性和可解释性至关重要。在本文中，我们提出了基于贪婪算法的新算法，以准确有效地识别分段多项式回归中的断点。该算法通过探索每个断点的邻域来更新断点以最小化误差。它具有快速的收敛速度和稳定性，可以找到最佳断点。此外，它可以确定最佳断点数。真实数据和合成数据的计算结果表明，其准确性优于任何现有方法。真实世界的数据集表明，通过所提算法获得的断点提供了有价值的数据信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13751</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HyperSBINN：一种用于有效药物心脏安全性评估的超网络增强系统生物学神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14266</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14266v1 公告类型：新
摘要：系统毒理学中的数学建模可以全面了解药物对心脏健康的影响。然而，这些模型的复杂性限制了它们在早期药物发现中的广泛应用。在本文中，我们介绍了一种通过将元学习技术与系统生物学信息神经网络 (SBINN) 相结合来解决心脏动作电位参数化模型的新方法。所提出的方法 HyperSBINN 有效地解决了预测不同浓度的各种化合物对心脏动作电位的影响的挑战，在速度上优于传统的微分方程求解器。我们的模型可以有效地处理数据有限和参数化微分方程复杂的场景。HyperSBINN 模型在预测 APD90 值方面表现出强大的性能，表明它有可能成为一种可靠的心脏电生理建模工具并有助于临床前药物开发。该框架代表了计算建模的进步，为模拟和理解复杂的生物系统提供了一种可扩展且有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14266</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICML 2023 排名数据分析：作者对自己论文的看法能否协助机器学习的同行评审？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13430v1 公告类型：交叉 
摘要：我们在 2023 年国际机器学习会议 (ICML) 的审查过程中进行了一项实验，要求提交多份论文的作者根据感知质量对自己的论文进行排名。我们收到了 1,342 个排名，每个排名来自不同的作者，涉及 2,592 份提交。在本文中，我们对如何利用作者提供的排名来改进机器学习会议的同行评审流程进行了实证分析。我们专注于 Isotonic 机制，它使用作者提供的排名来校准原始评论分数。我们的分析表明，排名校准的分数在估计平方和绝对误差指标中的真实“预期评论分数”方面都优于原始分数。此外，我们提出了几种谨慎、低风险的方法，在同行评审过程中使用等渗机制和作者提供的排名，包括协助高级领域主席监督领域主席的建议、支持论文奖的评选以及指导紧急审稿人的招募。我们在论文的最后指出了这项研究的局限性，并提出了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13430</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型中的下一个标记预测定律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13442v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 已广泛应用于各种应用领域，但它们的黑箱性质对理解这些模型如何在内部处理输入数据以进行预测提出了重大挑战。在本文中，我们引入了一个精确的定量定律，该定律控制着通过预训练 LLM 中的中间层学习上下文化标记嵌入以进行下一个标记预测。我们的研究结果表明，从最低层到最高层，每一层都对提高预测准确性做出了同等的贡献——这是在基于 Transformer、RWKV 和 Mamba 等架构构建的各种开源 LLM 中观察到的普遍现象。我们证明该定律提供了新的视角和见解，以指导和指导 LLM 开发和应用的实践，包括模型扩展、预训练任务和信息流。总的来说，我们的定律通过审查 LLM 的内部数据处理机制，使 LLM 的设计、训练和解释方法更加细粒度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13442</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ALIAS：具有高效无约束策略的 DAG 学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13448</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13448v2 公告类型：交叉 
摘要：最近，强化学习 (RL) 已被证明是一种有希望的替代方案，可以替代传统的局部启发式方法，用于从观测数据中学习有向无环因果图 (DAG) 的基于分数的方法。然而，复杂的无环性约束仍然对现有方法中广阔的 DAG 空间的有效探索构成挑战。在本研究中，我们引入了 ALIAS（无无环性约束的强化 dAg 学习），这是一种由 RL 机制驱动的因果发现新方法。我们的方法具有一种有效的策略，只需一步即可生成具有最佳二次复杂度的 DAG，这得益于 DAG 的新型参数化，可将连续空间直接转换为所有 DAG 的空间，而无需明确执行无环性约束。这种方法使我们能够通过利用策略梯度方法和已建立的评分函数更有效地导航搜索空间。此外，我们提供了令人信服的实证证据，证明 ALIAS 在合成和真实数据集上日益困难的实验条件下，与因果发现领域最先进的技术相比，具有出色的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13448</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DOPPLER：具有低通滤波器的差分隐私优化器，用于降低隐私噪声</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13460</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13460v1 公告类型：交叉 
摘要：隐私是现代深度学习系统和应用中日益关注的问题。差分隐私 (DP) 训练可防止从训练的机器学习模型中泄露收集的训练数据中的敏感信息。DP 优化器，包括 DP 随机梯度下降 (DPSGD) 及其变体，通过梯度剪裁和 DP 噪声注入将训练过程私有化。然而，在实践中，使用 DPSGD 及其变体训练的 DP 模型通常会遭受严重的模型性能下降。这种性能下降阻碍了 DP 优化在许多关键任务中的应用，例如基础模型预训练。在本文中，我们为 DP 优化器的设计和分析提供了一个新颖的信号处理视角。我们表明，可以使用称为低通滤波的“频域”操作来有效地降低 DP 噪声的影响。更具体地说，通过为梯度和差分隐私 (DP) 噪声定义“频域”，我们开发了一个名为 DOPPLER 的新组件。该组件专为 DP 算法设计，其工作原理是有效地放大梯度，同时抑制该频域内的 DP 噪声。因此，它保持了隐私保证并提高了 DP 保护模型的质量。我们的实验表明，在各种模型和数据集上，具有低通滤波器的 DP 优化器在测试准确率上比没有滤波器的优化器高出 3%-10%。理论和实践证据都表明，DOPPLER 可以有效缩小 DP 和非 DP 训练之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13460</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用长期记忆和非线性实际波动率模型进行基于损失的风险价值贝叶斯序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13588</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13588v1 公告类型：交叉 
摘要：提出了一种长记忆和非线性已实现波动率模型类，用于直接风险价值 (VaR) 预测。该模型称为 RNN-HAR，通过集成循环神经网络 (RNN) 来处理非线性动态，扩展了异构自回归 (HAR) 模型，该模型是一种以有效捕获已实现度量中的长记忆而闻名的框架。基于损失的广义贝叶斯推理和顺序蒙特卡罗用于 RNN HAR 中的模型估计和顺序预测。使用 2000 年至 2022 年 31 个市场指数的每日收盘价和已实现指标进行实证分析。将所提出的模型领先一步的 VaR 预测性能与基本 HAR 模型及其扩展进行了比较。结果表明，所提出的 RNN-HAR 模型始终优于研究中考虑的所有其他模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13588</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有泊松边际分布的树结构马尔可夫随机场</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13649v1 公告类型：交叉 
摘要：引入了一个新的树结构马尔可夫随机场家族，用于离散计数随机变量向量。根据该家族的特点，马尔可夫随机场的边际分布都是具有相同均值的泊松分布，并且与其内置依赖性的强度或结构无关。这一关键特征对于马尔可夫随机场来说并不常见，并且最方便应用。这个新家族的特殊性质赋予了计数随机变量向量的联合概率质量函数和联合概率生成函数的直接采样程序和解析表达式，从而赋予了可以很好地扩展到高维向量的计算方法。我们研究了构成所提出的家族的马尔可夫随机场的随机变量之和的分布，通过预期分配分析了随机变量对该总和的个体贡献，并建立了随机排序以评估对其行为的广泛理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13649</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性神经网络讲义：深度学习中的优化和泛化的故事</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13767v1 公告类型：交叉 
摘要：这些笔记基于 NC 于 2021 年 3 月发表的一场讲座，是普林斯顿大学关于深度学习数学理解的高级课程的一部分。他们提出了一种线性神经网络理论（由 NC、NR 和合作者开发）——这是深度学习优化和泛化研究的基本模型。还讨论了由所提出的理论产生的实际应用。该理论基于本质上是动态的数学工具。它展示了这些工具推动我们对深度学习优化和泛化的理解的潜力。本文假设熟悉统计学习理论的基础知识。包括练习（无解决方案）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13767</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去噪扩散中前向过程的非渐近界：Ornstein-Uhlenbeck 很难被超越</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13799v1 公告类型：交叉 
摘要：去噪扩散概率模型 (DDPM) 代表了生成建模的最新进展，它在许多应用领域都提供了最先进的结果。尽管它们取得了成功，但对 DDPM 中的误差的严格理论理解，特别是比较其效率所需的非渐近界限，仍然很少。本文对初始数据分布做了最少的假设，例如允许流形假设，提出了总变分 (TV) 中前向扩散误差的明确非渐近界限，表示为终端时间 $T$ 的函数。
我们根据到最远模式的距离 $R$ 来参数化多模态数据分布，并考虑具有加性和乘性噪声的前向扩散。我们的分析严格证明，在温和的假设下，Ornstein-Uhlenbeck (OU) 过程的规范选择在减少终端时间 $T$（作为 $R$ 和误差容差 $\varepsilon&gt;0$ 的函数）方面无法得到显著改善。受生成建模中出现的数据分布的启发，我们还建立了一个类似截止的现象（如 $R\to\infty$），用于 OU 过程在 TV 中收敛到其不变测度，该过程以具有最大模式距离 $R$ 的多模态分布初始化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13799</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RoCP-GNN：节点分类中图神经网络的稳健共形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13825v1 公告类型：交叉 
摘要：图神经网络 (GNN) 已成为预测图结构数据结果的有力工具。然而，GNN 的一个显着限制是它们无法提供稳健的不确定性估计，这会在错误代价高昂的情况下削弱其可靠性。解决这个问题的一种方法是提供包含具有预定义概率边际的真实标签的预测集。我们的方法建立在共形预测 (CP) 的基础上，这是一个有望构建统计上稳健的预测集或区间的框架。主要有两个挑战：首先，给定像图这样的依赖数据，不清楚 CP 中的关键假设——可交换性——在应用于节点分类时是否仍然成立。其次，即使可交换性假设对于共形链接预测有效，我们也需要确保高效率，即得到的预测集或区间长度足够小以提供有用的信息。在本文中，我们提出了一种称为 GNN 稳健共形预测 (RoCP-GNN) 的新方法，该方法将共形预测 (CP) 直接集成到 GNN 训练过程中。此方法生成的预测集（而不仅仅是点预测）在用户定义的置信度水平上有效，仅假设可交换性。我们的方法可以使用任何预测 GNN 模型稳健地预测结果，同时量化基于图的半监督学习 (SSL) 领域内预测的不确定性。实验结果表明，具有尺寸损失的 GNN 模型可显着提高性能。我们通过将我们的方法与节点分类中各种最先进的 GNN 相结合，在标准图基准数据集上验证了我们的方法。代码将在发布后提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13825</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>