<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一起比较邻居让事情变得简单：联合比较多个候选者以实现高效且有效的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12801v1 公告类型：交叉
摘要：常见的检索和重新排序范式涉及使用可扩展的双编码器检索大量相关候选者，然后使用昂贵但更准确的交叉编码器来获取有限的候选者集。然而，这个小子集通常会导致双编码器的错误传播，从而限制整个管道的性能。为了解决这些问题，我们提出了比较多个候选（CMC）框架，该框架通过浅层自注意力层联合比较查询和多个候选嵌入。在提供上下文化表示的同时，CMC 具有足够的可扩展性，可以同时处理多个比较，其中比较 2K 个候选者所需的时间仅为比较 100 个候选者的两倍。从业者可以使用 CMC 作为轻量级且有效的重新排序器来提高 top-1 准确性。此外，当与另一个检索器集成时，CMC 重新排序可以充当虚拟增强型检索器。与使用单个检索器（虚拟）相比，此配置仅增加了可以忽略不计的延迟，同时显着提高了 K 的召回率（增强）。}通过实验，我们证明 CMC 作为虚拟增强型检索器，显着提高了 Recall@k（+6.7，与 ZeSHEL 数据集的初始检索阶段相比，R@16、R@64 为 +3.5%-p。同时，我们对实体、段落和对话排名进行了直接重新排名的实验。结果表明，CMC 不仅比交叉编码器更快 (11 倍)，而且通常更有效，在维基百科实体链接 (+0.7%-p) 和 DSTC7 对话排名 (+3.3%-p) 中提高了预测性能。代码和数据集链接可在 https://github.com/yc-song/cmc 获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12801</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过现实世界数据集成实现特定地址的可持续住宿选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12934</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12934v1 公告类型：交叉
摘要：消费者希望为旅行选择可持续的住宿，对于企业来说，可能会被要求这样做。然而，住宿市场并没有为可持续选择提供有意义的能力：通常提供的二氧化碳估算值对于整个国家相同类型的所有住宿都是相同的。我们提出了一个决策支持系统，可以实现可持续住宿的真正选择。我们开发了一种名为 EcoGrade 的数据驱动的特定地址指标，它集成了政府批准的数据集，并在数据稀疏的情况下使用插值。我们在英国 10 个城市的 10,000 个地址上验证了该指标，表明我们的插值与现实的匹配具有统计显着性。我们展示了如何将该指标嵌入到全球住宿市场的决策支持系统中，并由真实用户进行几个月的测试，并获得积极的用户反馈。在欧盟，百分之四十的最终能源消耗来自建筑物。我们需要鼓励所有业主提高住宿效率。租赁行业是变化迅速的领域之一，因为出租房屋经常翻新。我们预计使用 EcoGrade 的决策支持系统将鼓励这种积极的变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12934</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测和减轻口语会话搜索中的认知偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12480</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12480v1 公告类型：交叉
摘要：眼球追踪设备等仪器有助于理解用户如何与基于屏幕的搜索引擎交互。然而，由于缺乏有效且精确地捕获交互的工具，纯音频通道中的用户系统交互（如语音会话搜索 (SCS) 的情况）更难表征。此外，在这个信息过载的时代，认知偏差会极大地影响我们寻找和消费信息的方式——尤其是在有争议的话题或多种观点的背景下。本文借鉴了多个学科（包括信息搜索、心理学、认知科学和可穿戴传感器）的见解，在社区中引发了新颖的对话。为此，我们讨论了未来的机会，并提出了一个框架，包括用于实验设计和设置的多模式仪器和方法。我们以示例展示初步结果。我们还概述了采用这种多模式方法的挑战并提供了建议，包括伦理考虑，以帮助未来的研究人员和从业者探索 SCS 的认知偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12480</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RaBitQ：用理论误差界量化高维向量以实现近似最近邻搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12497v1 公告类型：交叉
摘要：在高维欧几里德空间中搜索近似最近邻（ANN）是一个关键问题。最近，借助基于 SIMD 的快速实现，乘积量化 (PQ) 及其变体通常可以高效、准确地估计向量之间的距离，并在内存中 ANN 搜索中取得了巨大成功。尽管它们在实证上取得了成功，但我们注意到这些方法没有理论误差界限，并且观察到在一些现实世界的数据集上会灾难性地失败。受此启发，我们提出了一种名为 RaBitQ 的新随机量化方法，它将 $D$ 维向量量化为 $D$ 位字符串。 RaBitQ 保证了尖锐的理论误差范围，同时提供了良好的经验准确性。此外，我们还引入了 RaBitQ 的高效实现，支持使用按位运算或基于 SIMD 的运算来估计距离。对现实世界数据集的大量实验证实，（1）我们的方法在准确性-效率权衡方面明显优于 PQ 及其变体，（2）其实证表现与我们的理论分析非常一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12497</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多域推荐的可检索域敏感特征存储器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12892</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12892v1 公告类型：新
摘要：随着网络广告业务规模和领域数量的增加，多领域广告推荐已成为行业主流解决方案。多领域推荐的核心是对领域之间的共性和差异进行有效建模。现有的工作致力于设计隐式多域建模的模型架构，而忽略了从特征分布的更基本角度进行深入研究。本文重点关注各个领域在分布和对模型预测的影响方面具有显着差异的特征。我们将这些特征称为领域敏感特征，它们作为领域区分的载体，对于多领域建模至关重要。实验表明，现有的多领域建模方法可能会忽略领域敏感的特征，表明对领域差异的学习不足。为了避免这种忽视，我们提出了一种领域敏感的特征归因方法，以从特征集中识别最能反映领域区别的特征。此外，我们设计了一种内存架构，从领域敏感的特征中提取领域特定的信息，供模型检索和集成，从而增强对领域区别的认识。大量的离线和在线实验证明了我们的方法在捕获领域差异和提高多领域推荐性能方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12892</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全模态信息交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12923</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12923v1 公告类型：新
摘要：生成人工智能（GenAI）的出现正在改变信息交互。几十年来，谷歌和必应等搜索引擎一直是普通大众查找相关信息的主要手段。他们以相同的标准格式提供搜索结果（所谓的“10 个蓝色链接”）。最近通过自然语言与基于人工智能的代理进行聊天以及让 GenAI 自动实时合成答案（基于排名靠前的结果）的能力正在改变人们大规模交互和消费信息的方式。这两种信息交互方式（传统搜索和人工智能聊天）在当前的搜索引擎中共存，要么松散耦合（例如，作为单独的选项/选项卡），要么紧密耦合（例如，集成为直接嵌入传统搜索结果中的聊天答案）页）。我们相信，这两种不同模式以及潜在的许多其他模式的存在，正在创造一个机会来重新想象搜索体验，利用多种模式的优势，并开发系统和策略来支持它们之间的无缝流动。我们将这些称为泛模态体验。与只有一种模态可用和/或用于当前任务的单模态体验不同，泛模态体验为用户提供多种模态（多模态），直接支持模态之间的转换（跨模态），并无缝组合模态以定制任务协助（跨运输方式）。虽然我们的重点是搜索和聊天，但通过对最近在这两种模式上执行过常见任务的 100 多名个人的调查得出的见解，我们还对使用多种模式和新兴功能的信息交互的未来提出了更普遍的愿景GenAI 的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12923</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于测量和预测音乐作品记忆力的数据集和基线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12847v1 公告类型：新
摘要：如今，人类不断接触音乐，无论是通过自愿的流媒体服务还是广告时段的偶然接触。尽管音乐丰富，但某些作品仍然更令人难忘，并且往往更受欢迎。受这种现象的启发，我们专注于测量和预测音乐记忆力。为了实现这一目标，我们使用新颖的交互式实验程序收集了一个具有可靠记忆标签的新音乐作品数据集。然后，我们利用可解释的特征和音频梅尔频谱图作为输入，训练基线来预测和分析音乐的记忆力。据我们所知，我们是第一个使用数据驱动的深度学习方法来探索音乐记忆力的人。通过一系列实验和消融研究，我们证明虽然还有改进的空间，但用有限的数据预测音乐记忆力是可能的。某些内在元素，例如更高的效价、唤醒度和更快的节奏，有助于产生令人难忘的音乐。随着预测技术的不断发展，音乐推荐系统和音乐风格迁移等现实生活中的应用无疑将从这一新的研究领域中受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12847</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子优惠券分配的鲁棒投资组合优化模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12865</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12865v1 公告类型：新
摘要：目前，许多电子商务网站发布在线/电子优惠券作为促进各种产品和服务销售的有效工具。我们关注的是在电子商务网站上根据预算限制向客户最佳分配优惠券的问题。我们将基于客户细分的稳健投资组合优化模型应用于优惠券分配问题。我们还使用随机分布优惠券的实际数据通过数值实验验证了我们方法的有效性。我们研究的主要贡献是双重的。首先，我们处理六种优惠券，因此很难准确估计各种优惠券的效果差异。其次，我们通过详细的数值结果证明，鲁棒优化模型比常用的多项选择背包模型和传统的均值方差优化模型实现了更大的销售额提升。我们的结果为稳健的投资组合优化作为实际息票分配的有效工具开辟了巨大的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12865</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RecGPT：基于文本的推荐的生成预训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12715v1 公告类型：新
摘要：我们提出了第一个领域适应且经过全面训练的大型语言模型 RecGPT-7B 及其指令跟踪变体 RecGPT-7B-Instruct，用于基于文本的推荐。评分预测和顺序推荐任务的实验结果表明，我们的模型 RecGPT-7B-Instruct 优于之前的强大基线。我们正在发布 RecGPT 模型及其预训练和微调数据集，以促进基于文本的推荐的未来研究和下游应用。我们的 RecGPT 模型和数据集的公共“huggingface”链接位于：https://github.com/VinAIResearch/RecGPT]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12715</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GotFunding：基于科学文章的资助推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12840</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12840v1 公告类型：新
摘要：获得资助是成为一名成功科学家的重要组成部分。初级教师花费大量时间寻找最适合他们研究概况的机构和项目。但影响最佳出版物资助匹配的因素有哪些？一些大学可能会聘请预授人员来了解这些因素，但并非所有机构都有能力聘请他们。由赠款资助的出版物的历史记录可以帮助我们了解匹配过程，也可以帮助我们开发推荐系统以实现自动化。在这项工作中，我们提出了 \textsc{GotFunding} （基于过去资助的资助推荐），这是一个根据美国国立卫生研究院 (NIH) 的资助出版记录进行训练的推荐系统。我们的系统通过将问题转化为学习排名来实现高性能（NDCG@1 = 0.945）。通过分析使预测有效的特征，我们的结果表明，排名认为最重要的是 1) 出版物和拨款之间的年份差异，2) 出版物中提供的信息量，以及 3) 出版物与授予。我们讨论了系统的未来改进以及供科学家尝试的在线工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12840</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多域推荐的具有交叉专家协方差损失的解缠结表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12706</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12706v1 公告类型：新
摘要：多领域学习（MDL）已成为旨在提高个性化服务质量的重要研究领域。 MDL 的关键挑战在于在跨领域的学习共性与保留每个领域的独特特征之间取得平衡。然而，这导致了一个具有挑战性的困境。一方面，模型需要利用特定于领域的模块（例如专家或嵌入）来保留每个领域的唯一性。另一方面，由于在现实世界中观察到的长尾分布，某些尾部域可能缺乏足够的样本来充分学习其相应的模块。不幸的是，现有的方法并没有充分解决这个困境。为了解决这个问题，我们提出了一种名为 Crocodile 的新模型，它代表解缠学习的跨专家协方差损失。 Crocodile 采用多重嵌入范例来促进模型学习，并在这些嵌入上采用协方差损失来解开它们。这种解开使模型能够有效地捕获跨领域的不同用户兴趣。此外，我们引入了一种新颖的门控机制，以进一步增强 Crocodile 的功能。通过实证分析，我们证明我们提出的方法成功解决了这两个挑战，并且在公开数据集上优于所有最先进的方法。我们坚信，我们工作中提出的解开的分析视角和设计理念可以为MDL领域的未来研究铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12706</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于概念推荐的大型语言模型的学习结构和知识感知表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12442v1 公告类型：新 
摘要：概念推荐旨在根据学习者的知识状态和人类知识系统为他们推荐下一个要学习的概念。虽然可以使用知识跟踪模型来预测知识状态，但以前的方法并没有有效地将人类知识系统整合到设计这些教育模型的过程中。在大型语言模型 (LLM) 快速发展的时代，许多领域已经开始使用 LLM 来生成和编码文本，引入外部知识。然而，将 LLM 集成到概念推荐中提出了两个紧迫的挑战：1) 如何为有效结合人类知识系统的概念构建文本？2) 如何有效地适应非平滑、各向异性的文本编码以进行概念推荐？在本文中，我们提出了一种用于概念推荐 (SKarREC) 的新型结构和知识感知表示学习框架。我们利用来自 LLM 的事实知识以及从知识图谱中获得的概念之间的优先和连续关系来构建概念的文本表示。此外，我们提出了一种基于图的适配器，以使各向异性文本嵌入适应概念推荐任务。该适配器通过知识图上的对比学习进行预训练，以获得平滑且结构感知的概念表示。然后，通过推荐任务对其进行微调，形成从文本到知识再到推荐的自适应管道，从而有效地构建结构和知识感知的概念表示。我们的方法在转换文本编码以应用于概念推荐方面比以前的适配器做得更好。在现实世界数据集上进行的大量实验证明了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12442</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习跨域顺序推荐的部分对齐项目表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12473v1 公告类型：新
摘要：跨域顺序推荐（CDSR）旨在跨多个推荐域发现并转移用户的顺序偏好。虽然已经做出了重大努力，但他们主要集中在开发高级传输模块并使用自我监督学习技术来调整用户表示。然而，对齐项目表示的问题受到的关注有限，并且未对齐的项目表示可能会导致次优的顺序建模和用户表示对齐。为此，我们提出了一个模型无关的框架，称为 \textbf{C}ross-domain itemrepresentation \textbf{A}lignment for \textbf{C}ross-\textbf{D}omain \textbf{S}equential \textbf {R}推荐（\textbf{CA-CDSR}），它实现了序列感知生成和项目表示的自适应部分对齐。具体来说，我们首先开发一种序列感知特征增强策略，该策略捕获协作和顺序项目相关性，从而促进整体项目表示的生成。接下来，我们进行实证研究，从谱的角度研究部分表示对齐问题。它激励我们设计一种自适应频谱滤波器，自适应地实现部分对齐。此外，对齐的项目表示可以被馈送到不同的顺序编码器中以获得用户表示。整个框架在具有退火策略的多任务学习范例中进行了优化。大量实验表明，CA-CDSR 可以大幅超越最先进的基线，并且可以有效地对齐表示空间中的项目以提高性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12473</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间很重要：通过强大的用户停留时间注入增强预先训练的新闻推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12486</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12486v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 彻底改变了文本理解，催生了利用 LLM 进行深入新闻理解的最先进 (SOTA) 新闻推荐模型。尽管如此，由于点击行为固有的不确定性，准确建模用户偏好仍然具有挑战性。 《变形金刚》中的多头注意力等技术试图通过捕获点击之间的交互来缓解这一问题，但它们在集成显式反馈信号方面存在不足。用户停留时间作为一个强大的指标出现，提供了增强点击发出的微弱信号的潜力。尽管如此，其现实世界的适用性值得怀疑，特别是当停留时间数据收集受到延迟时。为了弥补这一差距，本文提出了两种新颖且稳健的停留时间注入策略，即停留时间权重（DweW）和停留时间感知（DweA）。 Dwe} 专注于通过详细分析停留时间来优化有效用户点击，与初始行为输入相结合以构建更强大的用户偏好。 DweA 使模型能够感知停留时间信息，从而促进用户建模中注意力值的自主调整。这一增强功能增强了模型准确识别用户偏好的能力。在我们使用 MSN 网站的真实新闻数据集进行的实验中，我们验证了我们的两种策略显着提高了推荐性能，有利于高质量新闻。至关重要的是，我们的方法对用户停留时间信息表现出稳健性，即使在停留时间数据完全丢失的极端情况下，也能保持推荐高质量内容的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12486</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的意图多样化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12327v1 公告类型：新
摘要：越来越明显的是，过度关注短期参与的推荐系统可能会无意中损害长期用户体验。然而，直接优化长期用户体验具有挑战性，因为所需信号稀疏、嘈杂并且在较长时间内显现。在这项工作中，我们展示了整合更高级别的用户理解的好处，特别是可以在多个交互或推荐会话中持续存在的用户意图，以进行全页面推荐，从而优化长期用户体验。用户意图主要是在搜索环境中进行研究的，但对于推荐系统来说仍然很大程度上没有得到充分的研究。为了弥补这一差距，我们在推荐系统的最后阶段开发了一个基于概率意图的全页面多样化框架。从用户意图的先验信念开始，所提出的多样化框架根据这些信念依次选择每个位置的项目，并随后更新关于意图的后验信念。它确保不同的用户意图在页面中得到体现，以优化长期用户体验。
  我们在世界上最大的内容推荐平台之一上试验意图多元化框架，每天为数十亿用户提供服务。我们的框架结合了用户的探索意图，捕捉他们探索新兴趣和内容的倾向。现场实验表明，所提出的框架可以提高用户保留率和整体用户享受度，验证其在促进长期规划方面的有效性。特别是，它使用户能够随着时间的推移不断发现并参与符合其潜在意图的多样化内容，从而改善长期用户体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12327</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>