<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过惰性算法进行私人在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03620v1 公告类型：新
摘要：我们研究隐私在线学习问题，特别是专家在线预测 (OPE) 和在线凸优化 (OCO)。我们提出了一种将惰性在线学习算法转换为隐私算法的新转换。我们使用现有的惰性算法将我们的转换应用于差异隐私 OPE 和 OCO 这些问题。我们的最终算法获得了遗憾，这显著改善了高隐私制度 $\varepsilon \ll 1$ 中的遗憾，对于 DP-OPE 获得 $\sqrt{T \log d} + T^{1/3} \log(d)/\varepsilon^{2/3}$，对于 DP-OCO 获得 $\sqrt{T} + T^{1/3} \sqrt{d}/\varepsilon^{2/3}$。我们还用 DP-OPE 的下限补充了我们的结果，表明这些速率对于低切换隐私算法的自然系列是最佳的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03620</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发现潜在空间中的偏差：一种无监督的去偏差方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03631</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03631v1 公告类型：新
摘要：基础模型的问答 (QA) 功能对提示变化高度敏感，导致其性能容易受到表面、非意义改变变化的影响。这种脆弱性通常源于模型对特定输入特征的偏好或偏见，例如多模态设置中的选项位置或表面图像特征。我们建议直接在模型的内部表示中纠正这种偏见。我们的方法 SteerFair 在模型的表示空间中找到偏差方向，并在推理过程中将激活值从该方向转移开。具体而言，我们利用了偏差通常遵循简单关联规则的观察结果，例如第一个选项与正确性可能性之间的虚假关联。接下来，我们从未标记的样本中构建这些规则的演示，并使用它们来识别偏差方向。我们通过经验表明，SteerFair 显着降低了三个基准任务中提示修改的指令调整模型性能差异。值得注意的是，我们的方法比具有 100 个标签的监督基线平均高出 10.86% 的准确度点和 12.95 个分数点，并与 500 个标签的性能相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03631</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedPylot：导航联邦学习以实现车联网中的实时物体检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03611v1 公告类型：新
摘要：车联网 (IoV) 通过在由车辆、基础设施、行人和云组成的密集互联网络中实现低延迟大数据处理，成为自动驾驶和智能交通系统 (ITS) 的关键组成部分。自动驾驶汽车严重依赖机器学习 (ML)，并且可以从边缘生成的大量传感数据中受益匪浅，这需要采取措施协调模型训练与保护敏感用户数据的隐私。联邦学习 (FL) 是一种很有前途的解决方案，可以在车载网络中训练复杂的 ML 模型，同时保护道路使用者的隐私并减少通信开销。本文研究了尖端 YOLOv7 模型的联邦优化，以解决数据异构性（包括不平衡、概念漂移和标签分布偏差）中的实时物体检测问题。为此，我们引入了 FedPylot，这是一个基于 MPI 的轻量级原型，用于模拟高性能计算 (HPC) 系统上的联合对象检测实验，我们使用混合加密来保护服务器-客户端通信。我们的研究考虑了准确性、通信成本和推理速度，从而提出了一种平衡的方法来应对自动驾驶汽车面临的挑战。我们展示了 FL 在 IoV 中的适用性的有希望的结果，并希望 FedPylot 能够为未来联合实时对象检测的研究奠定基础。源代码可在 https://github.com/cyprienquemeneur/fedpylot 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03611</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进异常检测：使用 LLM 进行非语义财务数据编码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03614</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03614v1 公告类型：新
摘要：检测总账数据中的异常对于确保财务记录的可信度至关重要。财务审计越来越依赖机器学习 (ML) 算法来识别不规则或潜在欺诈性的日记帐分录，每个分录都有不同数量的交易。在机器学习中，特征维度的异质性增加了数据分析的复杂性。在本文中，我们介绍了一种使用大型语言模型 (LLM) 嵌入来检测财务数据异常的新方法。为了对来自现实世界财务记录的非语义分类数据进行编码，我们测试了 3 个预先训练的通用句子转换器模型。对于下游分类任务，我们实现并评估了 5 个优化的 ML 模型，包括逻辑回归、随机森林、梯度提升机、支持向量机和神经网络。我们的实验表明，LLM 为异常检测贡献了有价值的信息，因为我们的模型在选定的设置中甚至远远优于基线。研究结果进一步强调了 LLM 在增强金融日记帐分录异常检测方面的有效性，尤其是通过解决特征稀疏性问题。我们讨论了在金融环境及其他领域使用 LLM 嵌入处理非语义数据的有前景的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03614</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿射变换之外的对称性发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03619</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03619v1 公告类型：新
摘要：对称性检测已被证明可以改善各种机器学习任务。在连续对称性检测的背景下，目前最先进的实验仅限于检测仿射变换。在流形假设下，我们概述了一个框架，用于发现仿射变换组之外的数据中的连续对称性。我们还提供了一个类似的框架来发现离散对称性。我们通过实验将我们的方法与现有的 LieGAN 方法进行了比较，并表明我们的方法在检测大样本量的仿射对称性方面具有竞争力，并且在小样本量方面优于 LieGAN。我们还表明我们的方法能够检测仿射组之外的连续对称性，并且通常比 LieGAN 具有更高的计算效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03619</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>符号回归与遗传编程的最新算法的比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03585v1 公告类型：新
摘要：符号回归是一种机器学习方法，目的是产生可解释的结果。与其他不透明的机器学习方法（例如随机森林或神经网络）不同，符号回归旨在以科学家可以理解的方式对数据进行建模和映射。最近的进展试图弥合这两个领域之间的差距；新方法试图将神经网络和深度学习技术的映射能力与符号回归的解释能力融合在一起。在本文中，我们研究了这些新兴系统，并测试了端到端变换器模型在符号回归中的性能，以及多年来一直引领符号回归的基于遗传编程的传统方法。我们在新的数据集上比较了这些系统，以避免对在众所周知的基准数据集上得到改进的旧方法产生偏见。我们的结果表明，由 Operon 等公司实施的传统 GP 方法仍然优于最近发表的两种符号回归方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03585</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对齐校准：审计下对比学习的机器反学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03603v1 公告类型：新
摘要：机器反学习提供了可行的解决方案来撤销某些训练数据对预训练模型参数的影响。现有方法为分类和生成模型提供了反学习方法。然而，一类重要的机器学习模型，即对比学习 (CL) 方法，却被忽视了。在本文中，我们首先提出了对比学习 (MUC) 的机器反学习框架并调整现有方法来填补这一空白。此外，我们观察到几种方法都是平庸的反学习者，现有的审计工具可能不足以让数据所有者验证对比学习中的反学习效果。因此，我们提出了一种称为对齐校准 (AC) 的新方法，通过明确考虑对比学习的属性并针对新的审计指标进行优化以轻松验证反学习。我们在 SimCLR、MoCo 和 CLIP 上将 AC 与基线方法进行了实证比较。我们观察到，AC 解决了现有方法的缺点：（1）实现最先进的性能并近似精确的去学习（再训练）；（2）允许数据所有者通过黑盒审计清楚地看到去学习所带来的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03603</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据复杂性的几何视图：使用扩散模型进行有效的局部内在维度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03537</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03537v1 公告类型：新
摘要：高维数据通常位于低维子流形上，估计数据的局部本征维数 (LID)（即其所属子流形的维数）是一个长期存在的问题。LID 可以理解为局部变异因子的数量：数据变异因子越多，它就越复杂。估计这个数量已被证明在从神经网络中的泛化到检测分布外数据、对抗性示例和 AI 生成的文本等各种情况下都很有用。深度生成模型最近的成功为利用它们进行 LID 估计提供了机会，但当前基于生成模型的方法会产生不准确的估计，需要多个预训练模型，计算量大，或者没有利用最好的深度生成模型，即扩散模型 (DM)。在这项研究中，我们展示了与 DM 相关的 Fokker-Planck 方程可以提供一个 LID 估计器，该估计器解决了上述所有缺陷。我们的估计器称为 FLIPD，与所有流行的 DM 兼容，并且在 LID 估计基准上优于现有基线。我们还将 FLIPD 应用于真实 LID 未知的自然图像。与竞争估计器相比，FLIPD 与非 LID 复杂性度量表现出更高的相关性，更好地匹配复杂性的定性评估，并且是唯一一个在稳定扩散规模下仍可处理高分辨率图像的估计器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03537</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调和因果推理中的异质效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03575v1 公告类型：新
摘要：在这篇立场和问题推导论文中，我们为因果推理中的参考类问题提供了解决方案。我们应用机器学习中模型多重性的协调算法来协调因果推理中的异质效应。异质效应的条件平均处理效应 (CATE) 估计量之间的差异提出了参考类问题，其中个体预测的估计因参考类的选择而不同。通过采用个体到群体的框架来解释概率，我们可以认识到参考类问题——出现在科学哲学和因果推理等领域——等同于计算机科学中的模型多重性问题。然后，我们应用协调算法来协调 CATE 估计量之间个体概率估计的差异。由于参考类别问题体现在使用基于群体的证据进行个体概率预测的背景下，我们的研究结果对于确保医疗保健、保险和住房等高风险领域的公平结果具有切实意义，尤其是对于边缘化社区而言。通过强调减轻预测模型中差异的重要性，我们的工作邀请人们进一步探索将技术严谨性与敏锐的社会影响意识相结合的跨学科策略。最终，我们的研究结果主张对算法公平性采取整体方法，强调深思熟虑、全面的解决方案在实现公平和可及性的更广泛目标方面的关键作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03575</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MagiNet：针对不完整交通数据的口罩感知图插补网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03511</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03511v1 公告类型：新
摘要：由于检测器故障和通信故障，在交通数据收集过程中，数据缺失随处可见。因此，对缺失值进行填补对于智能交通系统 (ITS) 的数据分析和决策至关重要。然而，现有的填补方法通常采用零预填充技术来初始化缺失值，从而引入不可避免的噪音。此外，我们观察到普遍存在的过度平滑插值，无法揭示不完整交通数据的内在时空相关性。为此，我们提出了 Mask-Aware Graph 填补网络：MagiNet。我们的方法设计了一个自适应掩模时空编码器来学习不完整数据的潜在表示，消除了对预填充缺失值的依赖。此外，我们设计了一个时空解码器，它可以堆叠多个块来捕获不完整交通数据中固有的空间和时间依赖性，从而减轻过度平滑填补。大量实验表明，我们的方法在五个真实交通数据集上的表现优于最先进的插补方法，RMSE 平均提高了 4.31%，MAPE 平均提高了 3.72%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03511</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构差分隐私联邦学习的噪声感知算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03519</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03519v1 公告类型：新
摘要：高实用性和严格的数据隐私是联邦学习 (FL) 系统的主要目标，该系统从分布在某些客户端之间的数据中学习模型。后者已尝试通过使用 FL 中的差异隐私 (DPFL) 来实现。客户端隐私要求通常存在异质性，现有的 DPFL 工作要么假设客户端的隐私要求统一，要么在服务器不完全受信任（我们的设置）时不适用。此外，客户端的批次和/或数据集大小通常存在异质性，如图所示，这会导致客户端模型更新之间的 DP 噪声水平出现额外变化。有了这些异质性来源，直接的聚合策略（例如，为客户端分配与其隐私参数成比例的聚合权重）将导致效用降低。我们提出了 Robust-HDP，它可以有效地估计客户端模型更新中的真实噪声水平，并大大降低聚合模型更新中的噪声水平。 Robust-HDP 提高了实用性和收敛速度，同时对可能恶意向服务器发送伪造隐私参数的客户端而言也是安全的。在多个数据集上进行的大量实验结果和我们的理论分析证实了 Robust-HDP 的有效性。我们的代码可在此处找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03519</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于表格数据分类的模糊卷积神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03506</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03506v1 公告类型：新
摘要：最近，卷积神经网络 (CNN) 因其在各个领域，特别是在图像和文本分类任务中的出色表现而引起了广泛关注。然而，它们在表格数据分类中的应用仍未得到充分探索。在生物信息学、金融、医学等许多领域，非图像数据普遍存在。使用 CNN 对非图像数据进行分类仍然极具挑战性。本文研究了 CNN 对表格数据分类的功效，旨在弥合传统机器学习方法与深度学习技术之间的差距。我们提出了一种专门针对表格数据定制的新型框架模糊卷积​​神经网络 (FCNN)，以捕获特征向量内的局部模式。在我们的方法中，我们将特征值映射到模糊成员资格。模糊成员资格向量被转换为用于训练 CNN 模型的图像。训练后的 CNN 模型用于对未知特征向量进行分类。为了验证我们的方法，我们生成了六个复杂的噪声数据集。我们从每个数据集中随机选取 70% 的样本进行训练，30% 的样本进行测试。我们还使用最先进的机器学习算法对数据集进行分类，例如决策树 (DT)、支持向量机 (SVM)、模糊神经网络 (FNN)、贝叶斯分类器和随机森林 (RF)。实验结果表明，我们提出的模型可以有效地从表格数据中学习有意义的表示，与现有方法相比，其性能具有竞争力或更优。总体而言，我们的发现表明，提出的 FCNN 模型有望成为表格数据分类任务的可行替代方案，为利用深度学习进行结构化数据分析提供了新的前景，并可能开启新的机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03506</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多维不平衡数据集的稳健预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03507</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03507v1 公告类型：新
摘要：数据挖掘是一个有前途的领域，由于其预测能力而被应用于多个领域。现实世界中的数据不能轻易用于数据挖掘，因为它存在多维性、不平衡和缺失值的问题。新手用户很难使用其预测功能。初学者很难从大量可用数据中找到相关的属性集。本文提出了一个稳健预测模型，该模型可以找到一组相关的属性；解决不平衡和多维的现实数据集问题，并有助于找到明智决策的模式。模型在卫生部门、教育、商业和欺诈检测领域的五个不同数据集上进行了测试。结果展示了该模型的稳健行为及其在各个领域的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03507</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对预训练编码器的相互信息引导后门缓解措施</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03508</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03508v1 公告类型：新
摘要：自监督学习（SSL）对于不需要标记数据的预训练编码器越来越有吸引力。在这些预训练编码器之上构建的下游任务可以实现近乎最先进的性能。然而，现有研究表明，SSL 预训练的编码器容易受到后门攻击。许多后门缓解技术都是为下游任务模型设计的。然而，由于预训练时缺乏标签信息，当它们适应预训练编码器时，它们的有效性会受到损害和限制。为了解决针对预训练编码器的后门攻击，在本文中，我们创新地提出了一种互信息引导的后门缓解技术，称为 MIMIC。MIMIC 将潜在的后门编码器视为教师网络，并采用知识蒸馏从教师网络中提取出干净的学生编码器。与现有的知识蒸馏方法不同，MIMIC 使用随机权重初始化学生，不会从教师网络继承任何后门。然后，MIMIC 利用每层之间的互信息和提取的特征来定位教师网络中良性知识的位置，并利用蒸馏将干净的特征从教师复制到学生。我们从两个方面设计蒸馏损失，包括克隆损失和注意力损失，旨在减轻后门并同时保持编码器性能。我们对 SSL 中的两次后门攻击进行的评估表明，MIMIC 仅利用不到 5% 的干净数据即可显著降低攻击成功率，超越了七种最先进的后门缓解技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03508</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LLM 进行动态和自适应特征生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03505v1 公告类型：新
摘要：特征空间的表示是一个关键的环境，数据点在该环境中被矢量化并嵌入以进行即将到来的建模。因此，机器学习 (ML) 算法的有效性与特征工程的质量密切相关。作为最重要的技术之一，特征生成将原始数据转换为有利于模型训练的优化特征空间，并进一步细化空间。尽管自动化特征工程和特征生成取得了进步，但当前的方法通常存在三个基本问题：缺乏可解释性、适用性有限和策略不灵活。这些缺点经常阻碍和限制 ML 模型在不同场景中的部署。我们的研究引入了一种采用大型语言模型 (LLM) 和特征生成提示来解决这些挑战的新方法。我们提出了一种动态和自适应的特征生成方法，增强了特征生成过程的可解释性。我们的方法扩大了各种数据类型和任务的适用性，并在战略灵活性方面具有优势。广泛的实验表明，我们的方法明显优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03505</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>