<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>地理空间遥感数据以数据为中心的机器学习。 （arXiv：2312.05327v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05327</link>
      <description><![CDATA[现代机器学习的最新发展和研究已经导致
地理空间领域取得重大进展。尽管无数深
已经提出了学习模型，其中大多数是在
缺乏与现实世界密切相关的基准数据集。此外，
许多方法的性能在这些数据集上已经饱和。我们争吵
将重点转向以数据为中心的互补视角
有必要进一步提高准确性、泛化能力，
以及对最终用户应用程序的实际影响。这项工作提出了定义和
以数据为中心的自动化学习方法的精确分类
地理空间数据。它强调了以数据为中心的学习的补充作用
相对于更大的机器学习部署周期中以模型为中心的。
我们回顾整个地理空间领域的论文，并将它们分类为
不同的群体。一组有代表性的实验表明具体
实施示例。这些示例提供了采取行动的具体步骤
使用以数据为中心的机器学习方法来处理地理空间数据。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05327</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合差距：受模型预测控制启发，学习可验证的无模型二次规划控制器。 （arXiv：2312.05332v1 [eess.SY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05332</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了一类新的参数化控制器，即绘图
灵感来自模型预测控制（MPC）。这些控制器采用
二次规划（QP）结构类似于线性MPC，有问题
参数是学习出来的，而不是从模型中导出的。这种方法可能
使用多层解决常见控制器的局限性
深度强化学习中的感知器（MLP）架构，就以下方面而言
可解释性和性能保证。

学习到的控制器不仅拥有可验证的属性，例如
类似于 MPC 的持久可行性和渐近稳定性，但它们也
根据经验，MPC 和 MLP 控制器的控制性能相匹配。而且，
与 MPC 相比，它们在实现上的计算效率更高
与 MLP 控制器相比，需要更少的可学习策略参数。

通过车辆漂移操纵演示实际应用
任务，展示这些控制器在现实场景中的潜力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05332</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用去噪扩散概率模型进行翼型流动模拟的不确定性替代模型。 （arXiv：2312.05320v1 [physical.flu-dyn]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05320</link>
      <description><![CDATA[利用神经网络作为湍流模拟的替代模型是一种
越来越感兴趣的话题。同时也体现了其固有的不确定性
替代模型预测中的模拟仍然非常具有挑战性。
本研究首次尝试使用去噪扩散
概率模型 (DDPM)，用于训练不确定性感知替代模型
湍流模拟。由于其普遍性，周围流动的模拟
选择具有各种形状、雷诺数和迎角的翼型
作为学习目标。我们的结果表明 DDPM 可以成功捕获
解的整个分布，从而准确估计
模拟的不确定性。 DDPM 的性能也进行了比较
具有贝叶斯神经网络形式的不同基线，并且
异方差模型。实验表明 DDPM 优于其他
有关各种准确性指标的方法。此外，它还提供
提供对不确定性的完整分布的访问的优点
而不是提供一组参数。因此，它可以产生现实且
解决方案分布的详细样本。所有源代码和
本研究中使用的数据集是公开的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05320</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习在无信号交叉口分析混合交通的行为。 （arXiv：2312.05325v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05325</link>
      <description><![CDATA[在本报告中，我们深入研究了两项关键的研究问题。首先，我们
探索强化学习 (RL) 代理的表现程度
走走停停的交通场景中的多式联运配送。
其次，我们研究 RL 如何有效地控制机器人车辆 (RV)
在复杂的交通中导航并与其他车辆协调
环境。我们的分析包括对多模态的检查
机器人和机器人的队列长度、流出量和排大小分布
人力驾驶车辆 (HV)。此外，我们评估皮尔逊系数
相关性，揭示队列长度和流出之间的关系，
考虑相同和不同的行进方向。此外，我们
深入研究因果推理模型，揭示影响因素
涉及不同行进方向的场景中的队列长度。通过
通过这些调查，本报告提供了宝贵的见解
交通管理中混合交通（RV 和 HV）的行为
协调。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05325</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向边缘设备学习：在预算约束下选择要更新的神经元的方法。 （arXiv：2312.05282v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05282</link>
      <description><![CDATA[在极端记忆和高效的设备上学习领域
由于计算限制，成功方法之间仍然存在显着差距。
尽管人们在高效推理方面付出了相当大的努力，但主要的
高效学习的障碍是反向传播的高昂成本。这
经常计算梯度和更新网络参数所需的资源
超出严格限制的内存预算的限制。本文挑战
传统智慧并提出了一系列实验来揭示
存在上级子网。此外，我们暗示了潜在的
微调时通过动态神经元选择策略获得显着收益
一个目标任务。我们的努力扩展到最近动态神经元的适应
Bragagnolo 等人首创的选择策略。 （NEq），揭示了其
在最严格的情况下的有效性。我们的实验表明，在
在平均情况下，NEq 启发的方法相对于随机方法的优越性
选择。这一观察结果为进一步探索提供了一条引人注目的途径
在该领域，突出了设计一类新算法的机会
旨在方便参数更新选择。我们的发现带来了新的
极端条件下设备端学习领域的可能性时代
限制并鼓励追求创新战略，以实现高效、
资源友好型模型微调。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05282</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能竞赛和基准：挑战和基准的生命周期。 （arXiv：2312.05296v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05296</link>
      <description><![CDATA[数据科学研究正在经历一场由变革推动的革命
技术、互联网和不断增长的计算能力的力量
容量。复杂算法的开发速度是
前所未有的，但它们仍然被大量数据所超越。
越来越多地被研究人员所利用。在这里，我们主张需要创造性地
以科研和算法开发社区为轴
的强劲创新。让这些社区参与科学发现
通过批判性评估、社区实验和/或众包来评估企业
将增加开发新数据驱动、可重复且良好的机会
基本和应用问题的基准算法解决方案
目前的兴趣。协调社区参与高度分析
复杂而海量的数据已成为寻找稳健数据的一种方法
最能应对这些挑战的方法。当社区参与
以竞赛的形式进行，也称为挑战，验证
分析方法本质上得到解决，建立绩效
基准。最后，挑战促进跨多个领域的开放式创新
创建直接或间接协作的社区的学科
解决重大科学差距。参与者可以共同解决重要的问题
问题多种多样，包括健康研究、气候变化和社会公平。
最终，挑战可以催化和加速复杂的合成
数据转化为知识或可操作的信息，并且应该被视为一种强大的
做出持久社会和研究贡献的工具。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05296</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学会简单。 （arXiv：2312.05299v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05299</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们利用机器学习来理解结构化数学
涉及有限群的数据并推导有关其必要属性的定理
有限单群的生成元。我们创建所有 2 生成的数据库
n 个对象的对称群的子群并进行分类
使用浅层前馈神经网络对其中的有限简单群进行分析。我们
表明该神经网络分类器可以破译
简单性，根据功能的不同，精度也不同。我们的神经
网络模型引出了关于生成器的自然猜想
有限单群。我们随后证明了这个猜想。这个新玩具
关于有限简单生成元必要性质的定理评论
组。我们针对一类零星群体明确地展示了这一点，其中
结果成立。我们的工作进一步证明了机器驱动的研究
纯数学中的代数结构并强调了以下可能性
借助机器产生新的数学猜想和定理
学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05299</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从目标到源：用于测试时间适应的基于指导的扩散模型。 （arXiv：2312.05274v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05274</link>
      <description><![CDATA[最近的测试时间适应（TTA）工作旨在减轻域转移
通过在每个域中重新训练源分类器来解决问题。另一方面，
扩散模型的出现为TTA提供了另一种解决方案，即
直接将测试数据从目标域映射到源域
在源域中预先训练的扩散模型上。源分类器
不需要进行微调。然而，1）语义信息丢失
测试数据到源域以及 2) 源域之间的模型转换
分类器和扩散模型会阻止扩散模型映射
测试数据正确返回源域。在本文中，我们提出了一个
新颖的基于引导的扩散驱动适应（GDDA）来克服数据
转移，让扩散模型找到更好的方式回到源头。
具体而言，我们首先提出细节和全球指导，以更好地保持
测试和源数据的通用语义。这两个指南包括
对比损失和均方误差来减轻信息损失
充分探索扩散模型和测试数据。同时，我们提出一个
分类器感知指导，以减少模型转变引起的偏差，这
可以将源分类器的信息合并到生成过程中
的扩散模型。对三个图像数据集进行了广泛的实验
三个分类器主干表明 GDDA 显着表现更好
比最先进的基线。在 CIFAR-10C、CIFAR-100C 和 ImageNetC 上，
GDDA 平均准确率提高了 11.54\%、19.05\% 和 11.63\%，
分别。与以下方法相比，GDDA 甚至达到了相同的性能
重新训练分类器。该代码可在补充材料中找到。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05274</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过渐进式提示增强，使大型语言模型成为更好的在线营销知识挖掘者。 （arXiv：2312.05276v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05276</link>
      <description><![CDATA[当今，移动经济的快速发展促进了
网络营销活动的蓬勃发展，其成功很大程度上取决于
用户偏好与所需营销活动之间的有效匹配
其中一个完善的面向营销的知识图谱（称为 MoKG）
可以作为偏好传播的关键“桥梁”。在本文中，
我们力求谨慎地促进领域级的大型语言模型（LLM）
知识作为更好的面向营销的知识挖掘器
然而，知识图谱的构建并不简单，它受到以下问题的影响：
现实营销场景中几个不可避免的问题，即
法学硕士关系生成不可控、法学硕士提示能力不足
单一提示，法学硕士的部署成本难以承受。为此，我们
提出 PAIR，一种新颖的渐进式提示增强挖掘框架
与法学硕士一起收获面向营销的知识图谱。特别是，我们
将纯关系生成减少为基于 LLM 的自适应关系过滤
通过知识授权的提示技术来进行过程。接下来我们驾驭
用于实体扩展的法学硕士，具有渐进式提示增强，随后是
综合考虑双方自洽性的可靠聚合
和语义相关性。在在线服务方面，我们专注于小型服务
以及白盒PAIR（即LightPAIR），它是用高质量的
语料库由实力雄厚的老师-LLM提供。大量的实验和实践
在受众定位中的应用验证了所提议的有效性
（光）配对。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05276</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3D 复制粘贴：用于单目 3D 检测的物理上合理的对象插入。 （arXiv：2312.05277v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05277</link>
      <description><![CDATA[单目 3D 物体检测的一个主要挑战是多样性有限
以及真实数据集中对象的数量。在增强真实场景的同时
虚拟物体有望提高物体的多样性和数量
对象，由于缺乏有效的 3D 对象插入，它仍然难以捉摸
复杂实拍场景中的方法。在这项工作中，我们研究增强
具有单眼 3D 对象虚拟对象的复杂真实室内场景
检测。主要挑战是自动识别合理的物理
虚拟资产的属性（例如位置、外观、大小等）
杂乱的真实场景。为了应对这一挑战，我们提出了一种物理方法
合理的室内 3D 对象插入方法自动复制虚拟
物体并将它们粘贴到真实场景中。场景中生成的对象有
具有合理物理位置和外观的 3D 边界框。在
特别是，我们的方法首先识别物理上可行的位置和姿势
用于插入的对象，以防止与现有房间布局发生冲突。
随后，它估计插入的空间变化的照明
位置，使虚拟对象能够身临其境地融入到现实中
具有合理外观和投射阴影的原始场景。我们表明我们的
增强方法显着改进了现有的单目 3D 物体模型
并实现了最先进的性能。我们第一次展示
物理上合理的 3D 对象插入，用作生成数据
增强技术，可以显着改善判别能力
下游任务，例如单目 3D 物体检测。项目网站：
https://gyhandy.github.io/3D-Copy-Paste/
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05277</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海纳百川：不对称流动的私人学习。 （arXiv：2312.05264v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05264</link>
      <description><![CDATA[数据隐私是云机器学习服务平台非常关注的问题，
当敏感数据暴露给服务提供商时。虽然私有计算
环境（例如，安全飞地）和加密方法（例如，
同态加密）提供强大的隐私保护，其计算
与云 GPU 相比，性能仍然存在不足。为了实现隐私
保护高计算性能，我们提出Delta，一种新的私有
训练和推理框架，模型性能可比
非私人集中培训。 Delta 有两种不对称数据流：
主要是信息敏感流和剩余流。主要部分流入
一个小模型，而残差被卸载到一个大模型。具体来说，
Delta 将信息敏感的表示嵌入到低维中
空间，同时将信息不敏感部分推入高维
残差。为了保证隐私保护，低维
信息敏感部分被保护并馈送到私有的小模型中
环境。另一方面，剩余部分被发送到快速云GPU，
并经过大模型加工。为了进一步增强隐私并减少
通信成本，Delta 应用随机二进制量化技术
在与公众分享之前，使用基于 DP 的技术对残差进行处理
平台。我们从理论上证明 Delta 保证了差异隐私
公共环境，大大降低了私人环境的复杂性
环境。我们对 CIFAR-10、CIFAR-100 和 ImageNet 进行实证分析
数据集以及 ResNet-18 和 ResNet-34，表明 Delta 取得了强劲的成绩
隐私保护、快速训练和推理，无需显着
损害模型效用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05264</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用隐私兼容功能进行野外多模式群体情绪识别。 （arXiv：2312.05265v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05265</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了符合隐私的群体级情绪识别
2023 年 EmotiW 挑战赛中的“野外”。团体层面的情感
识别在许多领域都很有用，包括社交机器人、
对话代理、电子辅导和学习分析。这项研究强加
本身仅使用全局特征，避免单个特征，即所有特征
可用于识别或跟踪视频中的人物（面部标志、身体特征）
姿势、音频二值化等）。所提出的多模态模型由
视频和音频分支具有模态之间的交叉注意力。这
video分支基于微调的ViT架构。音频分支
提取梅尔频谱图并通过 CNN 块将其输入变压器
编码器。我们的训练范例包括生成的合成数据集
增加我们的模型对图像中面部表情的敏感度
数据驱动的方式。大量的实验表明了我们的重要性
方法。我们的隐私合规提案在 EmotiW 上表现相当不错
挑战，验证和验证准确率分别为 79.24% 和 75.13%
最佳模型的测试集。值得注意的是，我们的研究结果强调，
通过使用符合隐私要求的功能可以达到此准确度级别
视频上只有5帧均匀分布。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05265</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LifelongMemory：利用法学硕士回答以自我为中心的视频中的查询。 （arXiv：2312.05269v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05269</link>
      <description><![CDATA[以自我为中心的视频自然语言查询 (NLQ) 任务涉及本地化
以自我为中心的视频中的时间窗口，提供了对姿势的答案
查询，在构建个性化人工智能助手方面有着广泛的应用。
此任务的先前方法侧重于网络的改进
架构并利用预训练来增强图像和视频功能，
但一直在努力捕捉长期的时间依赖性
视频和繁琐的端到端培训。受最近进展的推动
我们介绍大型语言模型（LLM）和视觉语言模型
LifelongMemory，一种新颖的框架，利用多个预先训练的模型
回答来自大量以自我为中心的视频内容的疑问。我们解决独特的
通过采用预先训练的字幕模型来创建详细的字幕来应对挑战
视频的叙述。然后这些叙述被用来促使冻结法学硕士
生成粗粒度的时间窗口预测，随后
使用预先训练的 NLQ 模型进行细化。实证结果表明我们的
该方法实现了与现有的有监督的端到端竞争的性能
学习方法，强调整合多个预训练的潜力
复杂视觉语言任务中的多模态大语言模型。我们提供一个
对我们的关键设计决策和超参数进行全面分析
管道，提供见解和实用指南。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05269</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非对比计算机断层扫描中自动检测小肾癌。 (arXiv:2312.05258v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05258</link>
      <description><![CDATA[这项研究引入了肾癌 (RC) 检测的自动化流程
在非对比计算机断层扫描 (NCCT) 中。在我们的管道开发过程中，
我们测试了三个检测模型：形状模型、2D 和 3D 轴向样本
模型。训练 (n=1348) 和测试 (n=64) 数据是从开放收集的
来源（KiTS23、Abdomen1k、CT-ORG）和剑桥大学医院（CUH）。
交叉验证和测试的结果表明，二维轴向样本
模型具有最高的小（$\leq$40mm 直径）RC 检测区域
曲线（AUC）为0.804。我们的管道实现了 61.9\% 的灵敏度和 92.7\%
未见测试数据对小肾癌的特异性。我们的成果很多
比之前自动检测小肾的尝试更准确
NCCT 中的癌症，这是 RC 筛查最有可能的成像方式。这
管道提供了一个有希望的进步，可以实现肾脏筛查
癌症。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05258</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>买卖双方环境中的版权保护模型。 （arXiv：2312.05262v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.05262</link>
      <description><![CDATA[训练深度神经网络 (DNN) 需要很高的计算成本。
从拥有大量计算资源的卖家那里购买模型
成为盛行。然而，买家-卖家环境并不总是值得信任的。
为了保护神经网络模型在不可信的环境中不被泄露，
我们提出了一种使用输入敏感的 DNN 新颖的版权保护方案
神经网络（ISNN）。 ISNN 的主要思想是让 DNN 对
密钥和版权信息。因此，只有拥有正确密钥的买家才能
利用 ISNN。在训练阶段，我们添加特定的扰动
干净的图像并将其标记为合法输入，而其他输入是
视为非法输入。我们设计一个损失函数来使输出
合法输入接近真实输入，非法输入则远离真实输入。
真实的结果。实验结果表明，所提出的方案是
有效、有效且安全。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.05262</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>