<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于电子健康记录上关节疾病预测的自动多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04086</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04086v1 公告类型：新
摘要：在大数据和数字医疗领域，电子健康记录（EHR）已成为丰富的信息源，具有改善患者护理和医学研究的潜力。近年来，用于分析 EHR 数据以预测患者未来健康状况的机器学习模型激增。其中，一些研究主张多任务学习（MTL）联合预测多个目标疾病，以提高单任务学习的预测性能。然而，当前的 EHR 数据 MTL 框架具有很大的局限性，因为它们严重依赖人类专家来确定联合训练和设计模型架构的任务组。为了减少人为干预并改进框架设计，我们提出了一种名为 AutoDP 的自动化方法，它可以同时搜索任务分组和架构的最佳配置。为了解决包含任务组合和架构的巨大联合搜索空间，我们采用基于代理模型的优化，使我们能够有效地发现最佳解决方案。真实 EHR 数据的实验结果证明了所提出的 AutoDP 框架的有效性。与手工制作和自动化的最先进方法相比，它实现了显着的性能改进，同时还保持了可行的搜索成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04086</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多目标多解决方案传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04099</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04099v1 公告类型：新
摘要：与一些帕累托固定解决方案（模型）联合优化许多目标（由任务或客户端实例化）的性能在机器学习中至关重要。然而，以前的多目标优化方法通常集中于少数几个目标，并且无法扩展到数量超过解决方案的多个目标，从而导致性能不佳或忽略目标。我们引入了多目标多解决方案传输（MosT），这是一个框架，可以在许多目标的 Pareto 前沿找到多种不同的解决方案。我们的见解是寻求多种解决方案，每个解决方案都作为领域专家，专注于目标的特定子集，同时涵盖所有目标。 MosT 将问题表述为每个解决方案的加权目标的双层优化，其中权重由目标和解决方案之间的最佳传输定义。我们的算法确保收敛到目标互补子集的帕累托平稳解。在联邦学习、多任务学习和法学硕士混合即时学习的一系列应用中，MosT 明显优于强大的基线，提供了描述整个帕累托前沿的高质量、多样化的解决方案，从而确保平衡的权衡跨越许多目标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04099</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用漏洞感知扰动预算改进对抗训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04070</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04070v1 公告类型：新
摘要：对抗训练（AT）有效提高了深度神经网络（DNN）对抗对抗攻击的鲁棒性。一般来说，AT 涉及使用在预定义的固定扰动范围内获得的对抗性示例来训练 DNN 模型。值得注意的是，制作这些对抗性示例的各个自然示例表现出不同程度的内在脆弱性，因此，为所有实例制作具有固定扰动半径的对抗性示例可能不足以释放 AT 的效力。受这一观察的启发，我们提出了两个简单、计算成本低的漏洞感知重新加权函数，用于将扰动界限分配给用于 AT 的对抗性示例，称为边际加权扰动预算 (MWPB) 和标准差加权扰动预算 (SDWPB)。所提出的方法根据相应自然示例的脆弱性为各个对抗样本分配扰动半径。实验结果表明，所提出的方法真正提高了 AT 算法针对各种对抗性攻击的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04070</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方向平滑和梯度方法：收敛性和自适应性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04081</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04081v1 公告类型：新
摘要：我们为梯度下降（GD）开发了新的次优边界，它取决于优化路径上目标的条件，而不是全局的最坏情况常数。我们证明的关键是方向平滑度，这是我们用来确定目标上限的梯度变化的度量。最小化这些上限需要求解隐式方程以获得一系列高度适应的步长；我们证明这些方程可以直接求解凸二次方程，并为两个经典步长提供新的保证。对于一般函数，我们证明 Polyak 步长和归一化 GD 可以获得快速、路径相关的速率，尽管不知道方向平滑度。逻辑回归实验表明，我们的收敛保证比基于 L 平滑的经典理论更严格。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04081</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过插值进行推理：对比表示可证明能够实现规划和推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04082</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04082v1 公告类型：新
摘要：给定时间序列数据，我们如何回答“未来会发生什么？”之类的问题。以及“我们是怎么到这里的？”当观察结果是高维时，这类概率推理问题就具有挑战性。在本文中，我们展示了这些问题如何在学习表示方面获得紧凑、封闭形式的解决方案。关键思想是将对比学习的变体应用于时间序列数据。先前的工作已经表明，通过对比学习学习到的表示编码了概率比。通过扩展先前的工作来证明表示的边缘分布是高斯分布，然后我们可以证明表示的联合分布也是高斯分布。总而言之，这些结果表明，通过时间对比学习学习的表示遵循高斯-马尔可夫链，这是一种图形模型，其中对表示的推理（例如，预测、规划）对应于低维矩阵的反转。在一种特殊情况下，推断中间表示相当于在学习到的表示之间进行插值。我们使用高达 46 维任务的数值模拟来验证我们的理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04082</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OCD-FL：一种新型的基于通信效率的同伴选择的去中心化联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04037</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04037v1 公告类型：新
摘要：边缘智能与不断发展的物联网（IoT）网络的结合预示着协作机器学习的新时代，其中联邦学习（FL）成为最突出的范例。随着人们对这些学习方案的兴趣日益浓厚，研究人员开始解决一些最基本的局限性。事实上，带有中央聚合器的传统 FL 存在单点故障和网络瓶颈。为了绕过这个问题，人们提出了去中心化 FL，其中节点在对等网络中进行协作。尽管后者效率很高，但通信成本和数据异构性仍然是去中心化 FL 的主要挑战。在这种背景下，我们提出了一种新颖的方案，称为机会主义通信高效去中心化联邦学习，又名 OCD-FL，由系统性的 FL 同伴选择进行协作组成，旨在实现最大的 FL 知识增益，同时降低能耗。实验结果表明，OCD-FL 能够实现与完全协作 FL 相似或更好的性能，同时显着降低至少 30% 至高达 80% 的能耗。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04037</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 K 臂随机实验进行条件反事实均值估计的样本量规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04039</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04039v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了如何为 $K$ 随机实验确定足够大的样本量，以便估计数据驱动子组中的条件反事实预期。子组可以通过任何特征空间划分算法来输出，包括通过对具有相似预测分数的用户进行分箱来定义或者通过学习的策略树来定义。在仔细指定推理目标、最小置信度和最大误差范围后，关键是将原始目标转变为同步推理问题，其中抵消估计误差可能性增加的推荐样本量与估计误差直接相关。要进行的推理的数量。给定固定的样本大小预算，我们的结果使我们能够将问题转化为关于可行的治疗组数量或分区复杂性（例如决策树叶子的数量）的问题。使用策略树来学习子组，我们在大型公开随机实验测试数据集上评估我们的名义保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04039</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对对抗性状态扰动的信念丰富的悲观 Q 学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04050v1 公告类型：新
摘要：强化学习（RL）在各个领域取得了巨大的成功。然而，其数据驱动的性质也引入了可能被恶意对手利用的新漏洞。最近的研究表明，训练有素的强化学习智能体可以通过在测试阶段战略性地扰乱其状态观察来轻松操纵。现有的解决方案要么引入正则化项来提高经过训练的策略对抗扰动的平滑度，要么训练代理的策略和攻击者的策略。然而，前者不能提供足够的保护来抵御强攻击，而后者对于大型环境来说在计算上是令人望而却步的。在这项工作中，我们提出了一种新的鲁棒强化学习算法，用于导出悲观策略，以防止代理对真实状态的不确定性。通过置信状态推断和基于扩散的状态纯化进一步增强了这种方法，以减少不确定性。实证结果表明，我们的方法在强攻击下获得了优异的性能，并且具有与基于正则化的方法相当的训练开销。我们的代码可在 https://github.com/SliencerX/Belief-enriched-robust-Q-learning 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04050</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过单个预训练的强化代理进行仿制引导的特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04015v1 公告类型：新
摘要：特征选择通过消除冗余特征来为数据的人工智能做好准备。先前的研究分为两个主要类别：i）监督特征选择，根据与目标变量的相关性来识别最佳特征子集； ii）无监督特征选择，通过捕获特征集中的基本信息而不是使用目标变量来降低特征空间维度。然而，由于对目标变量和下游 ML 任务的依赖，SFS 方法存在耗时的过程和有限的通用性。 UFS方法受到推导出的特征空间是潜在且不可追踪的限制。为了应对这些挑战，我们引入了一种创新的特征选择框架，该框架以仿冒特征为指导，并通过强化学习进行优化，以识别最佳且有效的特征子集。具体来说，我们的方法涉及生成“仿冒”特征，这些特征复制原始特征的分布和特征，但独立于目标变量。然后，根据每个特征与所有仿冒特征的相关性，为每个特征分配一个伪标签，作为特征评估的新颖指标。我们的方法利用这些伪标签以 3 种新颖的方式指导特征选择过程，并通过单个强化代理进行优化：1）。采用使用原始特征及其相应伪标签进行预训练的深度 Q 网络来提高特征选择中探索过程的效率。 2）。我们引入无监督奖励来基于伪标签和特征空间重建损失来评估特征子集质量，以减少对目标变量的依赖。 3）。使用新的 {\epsilon} 贪婪策略，结合来自伪标签的见解，使特征选择过程更加有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04015</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未知约束下的在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04033v1 公告类型：新
摘要：我们考虑在线学习的问题，其中学习者所执行的动作序列在每一轮都必须遵守未知的安全约束。目标是最大限度地减少事后对最佳安全行动的遗憾，同时在每轮中以高概率满足安全约束。我们提供了一种通用元算法，利用在线回归预言机来估计未知的安全约束，并将在线学习预言机的预测转换为符合未知安全约束的预测。在理论方面，我们的算法的遗憾可以受到在线回归和在线学习预言机的遗憾、包含未知安全约束的模型类的逃避维度以及捕获安全学习难度的新颖复杂性度量的限制。我们用渐近下界补充我们的结果，表明上述复杂性度量是必要的。当约束是线性的时，我们实例化我们的结果，以使用平衡乐观探索与悲观约束满足的缩放变换来提供具有 $\sqrt{T}$ 遗憾的具体算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04033</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时域转换下鲁棒射频设备指纹识别的无监督对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04036v1 公告类型：新
摘要：射频（RF）设备指纹识别已被认为是实现自动无线设备识别和分类的潜在技术。然而，由于信道条件和环境设置的变化可能引起域转移，它面临着一个关键挑战，当在不同域收集测试和训练数据时，可能会降低基于射频的设备分类的准确性。本文介绍了一种新颖的解决方案，利用对比学习来缓解这种领域转移问题。对比学习是一种来自深度学习的最先进的自监督学习方法，它学习距离度量，使得正对在学习的度量空间中比负对更接近（即更相似）。当应用于射频指纹识别时，我们的模型将来自同一传输的射频信号视为正对，将来自不同传输的射频信号视为负对。通过对几天内收集的无线和有线射频数据集进行的实验，我们证明了我们的对比学习方法可以捕获领域不变的特征，从而减少特定领域变化的影响。我们的结果显示，与基线模型相比，准确率得到了大幅且一致的提高（10.8% 到 27.8%），从而强调了对比学习在改进域转移下设备分类方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04036</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性动力系统基于采样的安全强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04007v1 公告类型：新
摘要：我们开发了可证明安全且收敛的强化学习 (RL) 算法，用于非线性动力系统的控制，弥合了控制理论的硬安全保证和 RL 理论的收敛保证之间的差距。控制和强化学习交叉点的最新进展遵循两阶段安全过滤器方法来实施硬安全约束：无模型强化学习用于学习潜在不安全的控制器，其动作被投影到规定的安全集上，例如，控制屏障功能。虽然安全，但此类方法失去了底层 RL 方法所享有的任何收敛保证。在本文中，我们开发了一种单阶段、基于采样的方法来满足硬约束，该方法学习享受经典收敛保证的 RL 控制器，同时在整个训练和部署过程中满足硬安全约束。我们在模拟中验证了我们的方法的有效性，包括在具有挑战性的避障问题中安全控制四轴飞行器，并证明它优于现有基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04007</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>节点级图异常检测的三次回顾：离群值、消息传递和双曲神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04010v1 公告类型：新
摘要：图异常检测对于识别复杂网络中的异常实例起着至关重要的作用。尽管近年来基于深度学习的方法取得了进步，但现有的基准测试方法存在局限性，阻碍了全面比较。在本文中，我们从三个方面重新审视无监督节点级图异常检测任务的数据集和方法。首先，我们引入异常值注入方法，这些方法可以在图数据集中创建更加多样化和基于图的异常。其次，我们将使用消息传递的方法与不使用消息传递的方法进行比较，发现与消息传递相关的性能意外下降。第三，我们探索双曲神经网络的使用，指定有助于增强性能的关键架构和损失设计。通过严格的实验和评估，我们的研究揭示了改进节点级图异常检测方法的一般策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04010</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式电子健康记录动态嵌入和标记化的时间交叉关注</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.04012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.04012v1 公告类型：新
摘要：现代电子健康记录 (EHR) 系统的广度、规模和时间粒度为使用顺序深度学习估计个性化和上下文患者健康轨迹提供了巨大的潜力。然而，由于 EHR 数据的高维性、稀疏性、多模态、不规则和特定于变量的记录频率以及同时记录多个测量值时的时间戳重复，学习 EHR 数据的有用表示具有挑战性。尽管最近融合结构化 EHR 和非结构化临床记录的努力表明有可能更准确地预测临床结果，但人们很少关注通过从多模式患者时间序列中学习时间感知表示来直接解决时间 EHR 挑战的 EHR 嵌入方法。在本文中，我们介绍了一种动态嵌入和标记化框架，用于精确表示多模式临床时间序列，该框架将编码时间和顺序位置的新方法与时间交叉注意相结合。当我们的嵌入和标记化框架集成到具有滑动窗口注意力的多任务变压器分类器中时，在使用来自三家医院和两家学术健康中心的多模态数据预测超过 120,000 例大型住院手术的九种术后并发症的发生的示例任务中，其表现优于基线方法中心位于美国。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.04012</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环境-内在维度差距对对抗脆弱性的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03967v1 公告类型：新
摘要：从理论角度来看，人类无法察觉的机器学习模型的对抗性攻击的存在仍然是一个谜。在这项工作中，我们引入了对抗性攻击的两个概念：自然或流形上的攻击，这是人类/神谕可感知的，以及非自然或流形外的攻击，这是不可感知的。我们认为，流形外攻击的存在是数据的内在维度和环境维度之间的维度差距的自然结果。对于 2 层 ReLU 网络，我们证明，尽管维度差距不会影响从观察到的数据空间中抽取的样本的泛化性能，但它使得干净训练的模型更容易受到数据非流形方向上的对抗性扰动空间。我们的主要结果提供了开/关流形攻击的 $\ell_2,\ell_{\infty}$ 攻击强度与维度间隙之间的明确关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03967</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>