<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于信息检索的大型语言模型：一项调查。 （arXiv：2308.07107v3 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.07107</link>
      <description><![CDATA[作为信息获取的主要手段，信息检索（IR）
系统，例如搜索引擎，已经融入我们的日常生活
生活。这些系统还充当对话、问答、
和推荐系统。 IR 的发展轨迹是从其
起源于基于术语的方法，到与高级神经模型的集成。
虽然神经模型擅长捕获复杂的上下文信号并且
语义上的细微差别，从而重塑了 IR 景观，但他们仍然面临着
数据稀缺、可解释性和生成等挑战
上下文合理但可能不准确的反应。这种演变
需要结合两种传统方法（例如基于术语的稀疏方法）
快速响应的检索方法）和现代神经架构（例如
具有强大语言理解能力的语言模型）。与此同时，
以 ChatGPT 和 GPT-4 为代表的大型语言模型 (LLM) 的出现，
由于其非凡的语言，彻底改变了自然语言处理
理解、生成、概括和推理能力。
因此，最近的研究试图利用法学硕士来改善 IR
系统。鉴于这一研究轨迹的快速发展，有必要
整合现有方法并通过以下方式提供细致入微的见解
全面概述。在这项调查中，我们深入研究了法学硕士的融合
和 IR 系统，包括查询重写器、检索器等关键方面，
重新排名者和读者。此外，我们还探索有希望的方向，例如
搜索代理，在这个不断扩展的领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.07107</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用负信号和自注意力进行顺序音乐推荐。 （arXiv：2309.11623v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.11623</link>
      <description><![CDATA[音乐流媒体服务严重依赖其推荐引擎来
不断地向消费者提供内容。顺序推荐
因此，在当前的文献中受到了相当多的关注，其中状态
的艺术方法侧重于利用情境的自我关注模型
长期和短期用户历史记录以及项目特征等信息；
然而，这些研究大多数集中在长篇内容领域（零售、
电影等）而不是音乐等短片。此外，许多人不
探索在培训期间纳入负面的会话级反馈。在这个
研究中，我们研究了基于变压器的自注意力架构的使用
学习连续音乐的隐式会话级信息
推荐。我们还提出了一个对比学习任务
纳入负面反馈（例如跳过曲目）以促进积极的点击和
惩罚负面点击。该任务被表述为一个简单的损失项，可以
被纳入各种深度学习架构中以进行顺序
推荐。我们的实验表明，这会产生一致的结果
忽略负面用户的基准架构的性能提升
反馈。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.11623</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越 RMSE 和 MAE：引入 EAUC 来揭示二元回归模型中隐藏的偏差和不公平现象。 （arXiv：2401.10690v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10690</link>
      <description><![CDATA[二元回归模型，可预测成对的实际值结果
实体，在许多领域都是基础（例如预测用户的评级）
推荐系统中的产品）并且有希望并正在探索中
许多其他（例如，近似为患者提供足够的药物剂量）
个性化药理学）。在这项工作中，我们证明了
观察到的单个实体的价值分布会导致严重的
最先进模型中的预测存在偏差，使预测偏向
实体的观察到的过去值的平均值并提供比随机更差的值
在古怪但同样重要的情况下的预测能力。我们证明了
使用均方根误差 (RMSE) 和平均值等全局误差指标
绝对误差 (MAE) 不足以捕捉这种现象，我们将其命名为
偏心率偏差，我们将偏心率曲线下面积 (EAUC) 引入为
一个新的补充指标，可以在所有研究的模型中对其进行量化，并且
数据集。我们还通过使用朴素去偏证明了 EAUC 的充分性
修正以证明较低的模型偏差与较低的 EAUC 相关
反之亦然。这项工作有助于对二元的偏见进行评估
回归模型以避免关键领域潜在的不公平和风险
此类系统的实际应用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10690</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型临床文档动态问答。 （arXiv：2401.10733v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10733</link>
      <description><![CDATA[电子健康记录 (EHR) 存储临床中重要的患者数据
笔记。随着这些笔记的数量和复杂性不断增加，手动提取变得越来越重要
具有挑战性的。这项工作介绍了一个使用大型自然语言界面
用于临床笔记动态问答的语言模型（LLM）。我们的
聊天机器人由 Langchain 和基于 Transformer 的 LLM 提供支持，允许用户查询
以自然语言，从临床记录中获得相关答案。
利用各种嵌入模型和高级法学硕士的实验显示向导
尽管计算需求很高，但 Vicuna 仍具有卓越的准确性。模型
优化（包括权重量化）可将延迟改善约
48次。有希望的结果表明潜力，但模型等挑战
幻觉和有限的多样化医疗案例评估仍然存在。寻址
这些差距对于释放临床记录的价值和推进至关重要
人工智能驱动的临床决策。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10733</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用法学硕士发现极端主义社交媒体中新兴的编码反犹太主义仇恨言论。 （arXiv：2401.10841v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10841</link>
      <description><![CDATA[网络仇恨言论泛滥给社会带来了难题
媒体平台。一个特殊的挑战涉及编码语言的使用
对为其用户创造归属感感兴趣的团体
逃避检测。编码语言发展迅速，其用途随着时间的推移而变化。
本文提出了一种检测新兴编码仇恨的方法
术语。该方法在网上反犹太主义的背景下进行了测试
话语。该方法考虑从社交媒体平台上抓取的帖子，
经常被极端主义用户使用。这些帖子是使用种子表达式抓取的
与先前已知的对犹太人的仇恨言论有关。方法开始
通过识别每个帖子中最有代表性的表达并计算
它们在整个语料库中的频率。它过滤掉语法不连贯的
表达方式以及以前遇到过的表达方式，以便重点关注紧急情况
格式良好的术语。接下来是语义评估
使用经过微调的大语言与已知的反犹太术语相似
模型，然后过滤掉距离太远的表​​达式
来自已知的仇恨表达。新兴的反犹太主义言论包含
然后删除明显与犹太主题相关的术语以仅返回编码
仇恨的表达。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10841</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 LDA 的术语概况，用于政治环境中的专家发现。 （arXiv：2401.10617v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10617</link>
      <description><![CDATA[许多政治机构（即议会）的一个共同任务是找到
政治家是某一特定领域的专家。为了解决这个问题
问题的第一步是获取政客的个人资料，其中包括他们的
兴趣，这些可以从他们的演讲中自动了解到。作为一个
政治家可能拥有各个领域的专业知识，一种替代方案是使用一组
子配置文件，每个子配置文件涵盖不同的主题。在这项研究中，我们
通过使用潜在狄利克雷分配提出一种新的方法来完成此任务
（LDA）确定每次政治演讲的主要基本主题，并
将相关术语分布在不同的基于主题的子配置文件中。和
为了实现这一目标，我们建议使用十五种距离和相似性度量
自动确定会议中讨论的最佳主题数量
文件，并证明每项措施都归结为五项战略：
欧几里得、骰子、索伦森、余弦和重叠。我们的实验结果表明
所提出策略的不同准确度指标的分数
往往高于专家推荐的基线
任务，并且使用适当数量的主题已被证明是相关的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10617</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用文本聚类自动构建多方面的用户配置文件及其在专家推荐和过滤问题中的应用。 （arXiv：2401.10634v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10634</link>
      <description><![CDATA[在我们今天生活的信息时代，我们感兴趣的不仅仅是
访问多媒体对象，例如文档、视频等
寻找专业专家、人物或名人，可能是为了
专业需求或只是为了好玩。信息访问系统需要能够
提取和利用各种信息源（通常以文本格式）
关于这些人，并通常以适当的方式代表他们
个人资料的形式。在本文中，我们将解决基于配置文件的问题
机器学习的专家推荐和文档过滤
通过对专家文本源进行聚类来构建配置文件和捕获来获得观点
专家感兴趣的不同隐藏主题。专家们
然后将通过多方面的轮廓来表示。我们的实验
表明这是提高专家性能的有效技术
查找和文档过滤。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10634</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解基于 ChatGPT 的推荐系统中的偏差：提供商公平性、时间稳定性和新近度。 （arXiv：2401.10545v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10545</link>
      <description><![CDATA[这项研究探讨了细微差别的能力和固有的偏见
使用大型语言模型 (RecLLM) 的推荐系统，重点关注
基于 ChatGPT 的系统。它研究生成性的对比行为
电影推荐中的模型和传统的协同过滤模型。
该研究主要调查即时设计策略及其影响
推荐质量的各个方面，包括准确性、提供商
公平性、多样性、稳定性、流派主导性和时间新鲜度
（最近）。

我们的实验分析表明，特定“系统”的引入
RecLLM 中的“角色”和“及时策略”显着影响他们
表现。例如，基于角色的提示增强了公平性和多样性
推荐，减少受欢迎程度偏差。我们发现虽然基于 GPT
模型并不总是与 CF 基线的性能相匹配，它们表现出
推荐更新、更多样化的电影类型的独特倾向。尤其，
基于 GPT 的模型倾向于推荐更新的电影，尤其是那些
2000 年后发布，并表现出对 \sq{戏剧} 和
喜剧和浪漫（与 CF 动作、冒险相比）大概是由于
RecLLM 对各种数据集进行培训，这使他们能够捕获最新的数据
比 CF 模型更有效的趋势和讨论。有趣的是，我们的
结果表明“简单”和“思想链（COT）”范式
产生最高的准确度。这些发现意味着结合起来的潜力
这些策略与有利于更新内容的场景，从而
提供更加平衡和最新的推荐体验。这项研究
极大地促进了对新兴 RecLLM 的理解，
特别是在这些系统内存在伤害和偏见的情况下。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10545</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用主题和时间概况及其混合进行基于内容的推荐。 （arXiv：2401.10607v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10607</link>
      <description><![CDATA[在基于内容的推荐系统的背景下，本文的目的是
确定如何构建更好的配置文件以及这些配置文件如何影响
基于时间性的推荐过程，即
在推荐过程中包含时间和话题性，即
使用主题及其主题来表示与用户和项目相关的文本
组合。本文的主要贡献是提出了两种不同的
混合这两个维度并对它们进行评估和比较的方法
其他替代方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10607</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于聚类的配置文件的出版地点推荐。 （arXiv：2401.10611v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10611</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究场地推荐问题，以帮助
研究人员确定要提交给定论文的期刊或会议。 A
解决这个问题的常见方法是构建定义范围的配置文件
各个场馆的。然后，将这些配置文件与目标论文进行比较。在
我们的方法将研究如何使用聚类技术来构建
基于主题的配置文件并使用基于信息检索的方法来获取
最终建议。此外，我们将探讨如何使用
作者身份代表了一条补充信息，有助于改进
的建议。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10611</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过彩票假设和基于知识蒸馏的神经网络修剪增强推荐系统的可扩展性。 （arXiv：2401.10484v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10484</link>
      <description><![CDATA[这项研究引入了一种旨在有效修剪的创新方法
神经网络，特别关注其在边缘的部署
设备。我们的方法涉及彩票假​​设的整合
（LTH）与知识蒸馏（KD）框架相结合，得到
制定三种不同的修剪模型。这些模型已经开发出来
解决推荐系统中的可扩展性问题，其中复杂性
深度学习模型的不足阻碍了它们的实际部署。和
明智地应用修剪技术，我们可以有效地减少
功耗和模型尺寸而不影响精度。
使用来自以下两个真实世界的数据集进行了实证评估：
针对两个基线的不同领域。令人欣慰的是，我们的方法取得了
GPU算力降低高达66.67%。值得注意的是，我们的研究有助于
开创性地将LTH应用到推荐系统领域
KD。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10484</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成密集检索：记忆可能是一种负担。 （arXiv：2401.10487v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10487</link>
      <description><![CDATA[生成检索（GR），自回归解码相关文档
给定查询的标识符已被证明在以下设置下表现良好
小规模语料库。通过记忆文档语料库和模型参数，
GR隐式地实现了查询和文档之间的深度交互。然而，
这种记忆机制存在三个缺点：（1）记忆精度差。
文档的细粒度特征； (2) 记忆混乱会随着时间的推移而变得更加严重
语料库大小增加； (3)新文档的内存更新成本巨大。到
为了缓解这些问题，我们提出了生成密集检索（GDR）
范例。具体来说，GDR首先利用有限的内存体积来实现
从查询到相关文档集群的集群间匹配。
然后引入密集检索（DR）的免记忆匹配机制
进行从簇到相关簇的细粒度簇内匹配
文件。由粗到精的流程最大限度地发挥了GR深加工的优势
交互和灾难恢复的可扩展性。此外，我们设计了一个簇标识符
构建促进语料库记忆和集群自适应的策略
负采样策略增强簇内映射能力。
实证结果表明，GDR 在以下方面平均获得了 3.0 R@100 的改进
NQ数据集在多种设置下具有更好的可扩展性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10487</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图神经网络的知识图驱动推荐模型。 （arXiv：2401.10244v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10244</link>
      <description><![CDATA[一种新的基于图神经网络的推荐模型，称为 KGLN，它
利用知识图谱 (KG) 信息，旨在增强
个性化推荐的准确性和有效性。这个模型开始
通过使用单层神经网络来合并单个节点特征
图形。然后，它通过以下方式调整相邻实体的聚合权重：
纳入影响因素。模型从单层发展到
通过迭代实现多层，使实体能够访问广泛的
多阶关联实体信息。最后一步涉及整合
实体和用户的特征来产生推荐分数。该模型的
通过比较其对各种聚合的影响来评估性能
方法及影响因素。在使用 MovieLen-1M 和 Book-Crossing 的测试中
数据集上，KGLN 显示 AUC（ROC 曲线下面积）提高了 0.3%
分别比既定基准方法（如
LibFM、DeepFM、Wide&amp;Deep 和 RippleNet。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10244</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对大型语言模型中地理空间位置嵌入方法的系统回顾：空间人工智能系统的路径。 （arXiv：2401.10279v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10279</link>
      <description><![CDATA[地理空间位置嵌入 (GLE) 有助于大型语言模型 (LLM)
同化和分析空间数据。 GLE 在地理空间人工领域的出现
对更深层次地理空间的需求催生了智能（GeoAI）
对我们复杂的当代空间的认识以及法学硕士在
提取生成人工智能中的深层含义。我们搜索了谷歌学术、科学
Direct，以及 arXiv 有关地理空间位置嵌入和 LLM 的论文以及
评论的文章侧重于通过法学硕士获得更深入的空间“了解”。我们
筛选了 304 篇标题、30 篇摘要和 18 篇全文论文，揭示了 4 个 GLE
主题 - 实体位置嵌入 (ELE)、文档位置嵌入 (DLE)、
序列位置嵌入（SLE）和令牌位置嵌入（TLE）。
综合是表格和叙述性的，包括之间的对话
“太空”和“法学硕士”。尽管 GLE 通过叠加来帮助空间理解
空间数据，他们强调需要在空间的复杂性方面取得进展
模式和广义推理。 GLE 表明需要空间
将空间认知嵌入到模型中的基础/语言模型 (SLM)
建筑学。 SLM 框架推进空间人工智能
系统（SPAIS），建立映射到的空间向量空间（SVS）
物理空间。由此产生的充满空间的语言模型是独一无二的。它
同时代表实际空间和人工智能空间，铺平道路
以 AI 原生地理存储、分析和多模态为基础
空间人工智能系统（SPAIS）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10279</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过不同偏好强度的多任务改进一类推荐。 （arXiv：2401.10316v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10316</link>
      <description><![CDATA[在一类推荐问题中，要求
基于用户隐式反馈的推荐，这是从
他们的作为和不作为。现有作品获取用户的表示并
通过对训练中观察到的积极和消极相互作用进行编码来进行项目
数据。然而，这些努力假设所有积极信号都来自隐含的
反馈反映的是固定的偏好强度，这是不现实的。
因此，用这些方法学习的表征通常无法
捕获反映各种偏好的信息实体特征
强度。

在本文中，我们提出了一个考虑各种偏好的多任务框架
考虑隐式反馈的每个信号的强度。
实体的代表需要满足每个实体的目标
同时子任务，使它们更加健壮和通用。此外，
我们结合了细心的图卷积层来探索高阶
用户-项目二分图中的关系并动态捕获
用户对其交互的项目的潜在倾向。实验性的
结果表明，我们的方法比最先进的方法表现更好
在三个大型现实世界基准数据集上有很大的优势。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10316</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>