<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过独立查询预言机进行马尔可夫等价类的成员资格测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05759v1 公告类型：新
摘要：理解变量之间的因果关系是在许多科学领域具有广泛影响的基本问题。虽然广泛的研究致力于从数据中学习因果图，但其测试因果关系的补充概念在很大程度上仍未得到探索。虽然学习涉及从观察数据恢复底层因果图的马尔可夫等价类（MEC）的任务，但测试对应物解决了以下关键问题：给定特定的 MEC 和来自某些因果图的观察数据，我们能否确定数据是否-生成属于给定 MEC 的因果图？
  我们通过建立所需数量的条件独立性测试的界限来探索基于约束的测试方法。我们的界限是给定 MEC 的最大无向集团 ($s$) 的大小。在最坏的情况下，我们显示 $\exp(\Omega(s))$ 独立性测试的下限。然后，我们给出一个算法，通过 $\exp(O(s))$ 测试来解决任务，与我们的下限相匹配。与学习问题相比，算法经常使用大量最大入度呈指数的独立性测试，这表明测试相对容易。特别是，它需要在具有高入度和小团尺寸的图中进行指数级更少的独立性测试。此外，使用 DAG 关联面体，我们提供了测试与学习的几何解释，并讨论了我们的测试结果如何帮助学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05759</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将激活指导扩展到广泛的技能和多种行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05767v1 公告类型：新
摘要：当前的大型语言模型具有危险的能力，这在未来可能会变得更加成问题。激活引导技术可用于降低这些功能带来的风险。在本文中，我们研究了激活引导对广泛技能和多种行为的功效。首先，通过比较性能降低对一般编码能力和 Python 特定能力的影响，我们发现掌握更广泛的技能比掌握更窄的技能更具竞争力。其次，我们引导模型或多或少变得短视和追求财富，以及其他行为。在我们的实验中，将多种不同行为的引导向量组合成一个引导向量在很大程度上是不成功的。另一方面，在模型的不同位置同时注入单独的转向向量是有前途的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05767</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在大型知识图上进行面向任务的 GNN 训练，以实现准确高效的建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05752</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05752v1 公告类型：新
摘要：知识图（KG）是一种异构图，包含各种节点和边类型。异构图神经网络 (HGNN) 常用于训练机器学习任务，例如知识图谱上的节点分类和链接预测。然而，HGNN 方法受 KG 大小、密度以及节点和边类型数量的影响而表现出过度的复杂性。人工智能从业者手工制作与特定任务相关的 KG G 子图。我们将此子图称为面向任务的子图（TOSG），它包含 G 中与任务相关的节点和边类型的子集。使用 TOSG 而不是 G 训练任务可以减轻大型 KG 所需的过多计算。制定 TOSG 需要深入了解 KG 的结构和任务目标。因此，这是具有挑战性且耗时的。本文提出了 KG-TOSA，一种在大型 KG 上自动提取 TOSG 的方法，用于面向任务的 HGNN 训练。在 KG-TOSA 中，我们定义了一个通用图模式，用于捕获与特定任务相关的 KG 的本地和全局结构。我们探索不同的技术来提取与我们的图形模式匹配的子图：即（i）使用有偏差随机游走或影响分数围绕目标节点进行采样的两种技术，以及（ii）利用 RDF 引擎内置索引的基于 SPARQL 的提取方法。因此，与采样技术相比，它的预处理开销可以忽略不计。我们开发了大尺寸真实知识图谱和节点分类和链接预测的各种任务的基准。我们的实验表明，KG-TOSA 有助于最先进的 HGNN 方法将训练时间和内存使用量减少高达 70%，同时提高模型性能，例如准确性和推理时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05752</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模式识别和完整性分析的混合量子启发 Resnet 和 Densenet</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05754v1 公告类型：新
摘要：随着当代数字技术的到来，深度神经网络正在成为人工智能热潮的基础算法。然而，不断发展的社会需求一直强调需要新的方法来替代传统的神经网络。同时，后摩尔时代的到来刺激了量子神经网络的发展，在某些情况下具有突出的潜力。尽管如此，由于目前新颖的深度学习模型与传统的深度学习模型之间的指标比较模糊，一个具有详细指标的明确的评估系统是非常重要和不可或缺的。因此，为了在复杂和不可预测的环境中更全面地改进和评估新型神经网络的性能，我们提出了两种混合量子启发神经网络，它们分别植根于残差和密集连接，用于模式识别，并使用完整性表示理论进行模型评估。与具有详细框架的纯经典模型的比较分析表明，我们的具有较低参数复杂度的混合模型不仅与纯经典模型的泛化能力相匹配，而且在抵抗各种不对称噪声的参数攻击方面也显着优于它们。此外，我们的混合模型通过理论论证表明在防止梯度爆炸问题方面具有独特的优越性。最后，我们详细阐述了我们的混合模型适用且高效的应用场景，为其产业化和商业化铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05754</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强与算法：什么在自我监督学习中有效</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05726</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05726v1 公告类型：新
摘要：我们研究了自监督学习（SSL）中数据增强、预训练算法和模型架构的相对影响。虽然该领域的最新文献给人留下的印象是预训练算法对性能至关重要，但由于难以在方法之间进行客观和直接的比较，理解其效果变得复杂。我们提出了一个新框架，它将许多看似不同的 SSL 方法统一到一个共享模板中。使用这个框架，我们确定了方法不同的方面，并观察到除了改变预训练算法之外，许多工作还使用新的数据增强或更强大的模型架构。我们使用我们的框架比较了几种流行的 SSL 方法，发现许多算法添加（例如预测网络或新损失）对下游任务性能影响较小（通常小于 1\%$），而增强增强技术提供更显着的性能改进（$2-4\%$）。我们的研究结果挑战了 SSL 主要由算法改进驱动的前提，并给 SSL 带来了惨痛的教训：增强多样性和数据/模型规模是自我监督学习最新进展的更关键贡献者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05726</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平均奖励马尔可夫势博弈的可证明策略梯度方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05738</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05738v1 公告类型：新
摘要：我们研究无限视野平均奖励准则下的马尔可夫势博弈。之前的大多数研究都是针对折扣奖励。我们证明基于独立策略梯度和独立自然策略梯度的两种算法全局收敛到平均奖励标准的纳什均衡。为了为基于梯度的方法奠定基础，我们首先确定平均奖励是策略的平滑函数，并在遍历性和底层马尔可夫决策过程的第二大特征值的某些条件下为微分值函数提供敏感性界限（ MDP）。我们证明策略梯度、近端 Q 和自然策略梯度 (NPG) 三种算法收敛到 $\epsilon$-纳什均衡，时间复杂度为 $O(\frac{1}{\epsilon^2})$ ，给定梯度/微分 Q 函数 oracle。当必须估计策略梯度时，我们提出了一种具有 $\tilde{O}(\frac{1}{\min_{s,a}\pi(a|s)\delta})$ 样本复杂度的算法，以实现 $相对于 $\ell_2$ 范数的 \delta$ 近似误差。配备估计器，我们得出了策略梯度上升算法的第一个样本复杂度分析，其样本复杂度为 $\tilde{O}(1/\epsilon^5)$。提出了模拟研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05738</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MG-TSD：具有引导学习过程的多粒度时间序列扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05751v1 公告类型：新
摘要：最近，扩散概率模型由于其生成高保真样本的卓越能力而在生成时间序列预测中引起了人们的关注。然而，在概率时间序列预测任务中有效利用它们强大的建模能力仍然是一个悬而未决的问题，部分原因是它们的随机性带来的不稳定性的挑战。为了应对这一挑战，我们引入了一种新颖的多粒度时间序列扩散（MG-TSD）模型，该模型通过利用数据中固有的粒度级别作为中间扩散步骤的给定目标来实现最先进的预测性能指导扩散模型的学习过程。构建目标的方法是通过观察扩散模型的前向过程（依次将数据分布破坏为标准正态分布）而激发的，该过程直观地与将细粒度数据平滑为粗粒度表示的过程一致，这两者都会导致精细分布特征逐渐丧失。在研究中，我们推导了一种新颖的多粒度引导扩散损失函数，并提出了一种简洁的实现方法，以有效利用各种粒度级别的粗粒度数据。更重要的是，我们的方法不依赖额外的外部数据，使其具有通用性并适用于各个领域。对现实世界数据集进行的大量实验表明，我们的 MG-TSD 模型优于现有的时间序列预测方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05751</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于复杂航天器任务的屏蔽深度强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05693</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05693v1 公告类型：新
摘要：通过屏蔽深度强化学习（SDRL）进行自主航天器控制已成为一个快速发展的研究领域。然而，防护罩的构建和任务分配的定义仍然是非正式的，导致强化学习智能体的安全性得不到保证，目标也模糊不清。在本文中，我们首先探索使用形式语言，即线性时序逻辑（LTL）来形式化航天器任务和安全要求。然后，我们定义了一种从共同安全 LTL 规范自动构建奖励函数的方式，以便在 SDRL 框架中进行有效训练。我们还研究了根据航天器应用的安全 LTL 规范构建防护罩的方法，并提出了三种提供概率保证的设计。我们通过几个实验展示了这些盾牌如何与不同的政策相互作用以及奖励结构的灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05693</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\mathtt{tsGT}$: 使用 Transformer 进行随机时间序列建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05713</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05713v1 公告类型：新
摘要：时间序列方法在几乎所有处理时间结构化数据的科学领域中都至关重要。最近，具有特定于时间序列的架构偏差的确定性变压器模型激增。在本文中，我们通过引入 $\mathtt{tsGT}$ 走向不同的方向，这是一个建立在通用 Transformer 架构上的随机时间序列模型。我们专注于使用众所周知且理论上合理的滚动窗口回测和评估协议。我们表明，在四个常用数据集上，$\mathtt{tsGT}$ 在 MAD 和 RMSE 上优于最先进的模型，并在 QL 和 CRPS 上超越其随机模型。我们通过详细分析 $\mathtt{tsGT}$ 建模数据分布和预测边际分位数值的能力来补充这些结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05713</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不熟悉的微调示例控制语言模型如何产生幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05612</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05612v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）倾向于生成听起来合理但实际上不正确的响应，尤其是在询问不熟悉的概念时。在这项工作中，我们探索了控制微调法学硕士产生幻觉的潜在机制。我们的调查揭示了一个有趣的模式：随着输入变得更加陌生，LLM 输出往往会默认为“对冲”预测，其形式取决于微调数据中不熟悉的示例的监督方式。因此，通过策略性地修改这些示例的监督，我们可以控制 LLM 对不熟悉的输入的预测（例如，教他们说“我不知道”）。基于这些原则，我们开发了一种 RL 方法，通过解决奖励模型幻觉带来的挑战，更可靠地减轻长形式生成任务的幻觉。我们通过 MMLU 上的多项选择 QA 的一系列对照实验以及长篇传记和书籍/电影情节生成任务来验证我们的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05612</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这些数据集有什么不同？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05652</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05652v1 公告类型：新
摘要：机器学习模型的性能在很大程度上取决于输入数据的质量，但现实世界的应用程序经常遇到各种与数据相关的挑战。当在现实世界中管理训练数据或部署模型时，可能会出现这样的挑战 - 同一领域中的两个可比较的数据集可能具有不同的分布。尽管存在多种检测分布变化的技术，但文献缺乏以人类可理解的方式解释数据集差异的综合方法。为了解决这一差距，我们提出了一套可解释的方法（工具箱）来比较两个数据集。我们展示了我们的方法在不同数据模式中的多功能性，包括低维和高维设置中的表格数据、语言、图像和信号。我们的方法不仅在解释质量和正确性方面优于可比较和相关的方法，而且还提供可操作的补充见解，以有效地理解和减轻数据集差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05652</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态数据诊断脉络膜肿瘤的基于概念的可解释模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05606v1 公告类型：新
摘要： 诊断罕见疾病是临床实践中的一个常见挑战，需要专家的专业知识才能准确识别。机器学习的出现提供了一个有前途的解决方案，但此类技术的发展受到罕见疾病数据稀缺以及对临床环境中可解释且值得信赖的模型的需求的阻碍。可解释的人工智能具有人类可读输出的能力，可以促进临床医生的验证并为医学教育做出贡献。在目前的工作中，我们重点关注脉络膜肿瘤，这是成人中最常见的眼癌形式，尽管很罕见，为每百万人 5.1 例。我们建立了迄今为止最大的数据集，包含 750 名患者，纳入了 2004 年至 2022 年收集的三种不同的成像模式。我们的工作引入了一种基于概念的可解释模型，可区分三种类型的脉络膜肿瘤，并通过放射学报告整合了领域专家的见解。值得注意的是，该模型不仅F1得分达到0.91，与黑盒模型相媲美，而且将初级医生的诊断准确率提升了42%。这项研究强调了可解释机器学习在改善罕见疾病诊断方面的巨大潜力，为未来医疗人工智能的突破奠定了基础，可以解决更广泛的复杂健康场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05606</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于神经网络优化中内聚收敛群存在的证据、定义和算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05610v1 公告类型：新
摘要：理解神经网络的收敛过程是机器学习领域最复杂、最关键的问题之一。尽管该领域的显着成功与人工神经网络的融合密切相关，但这一概念仍然主要停留在理论上。实际上，由于人工神经网络解决的优化问题的非凸性质，很少有经过训练的网络能够真正实现收敛。为了扩展人工神经网络收敛的最新研究成果，本文将讨论一种基于对人工神经网络优化过程中出现的内聚收敛群的观察的不同方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05610</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密度回归：用于分布变化下不确定性估计的高效且距离感知的深度回归器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05600v1 公告类型：新
摘要：现代深度集成技术通过使用不同模型进行多次前向传递，实现了强大的不确定性估计性能。这是以较高的存储空间和较慢的推理（测试）时间速度为代价的。为了解决这个问题，我们提出了密度回归，这是一种在不确定性估计中利用密度函数并通过单次前向传递实现快速推理的方法。我们证明它在特征空间上具有距离感知能力，这是神经网络在分布变化下产生高质量不确定性估计的必要条件。根据经验，我们使用立方玩具数据集、基准 UCI、时间序列天气预报以及现实世界转移应用下的深度估计进行回归任务实验。我们证明，密度回归在现代深度回归器的分布变化下具有竞争性的不确定性估计性能，同时使用较小的模型大小和更快的推理速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05600</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择高级特征：来自分层分类网络的高效专家</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05601</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05601v1 公告类型：新
摘要：本研究介绍了一种新颖的专家生成方法，该方法可以动态降低任务和计算复杂性，而不影响预测性能。它基于一种新的分层分类网络拓扑，该拓扑将通用低级特征的顺序处理与高级特征的并行性和嵌套相结合。这种结构允许创新的提取技术：仅选择与任务相关类别的高级特征的能力。在某些情况下，可以跳过几乎所有不需要的高级特征，这可以显着降低推理成本，并且在资源受限的条件下非常有益。我们相信，这种方法为未来的轻量级和适应性强的网络设计铺平了道路，使其适用于从紧凑边缘设备到大规模云的广泛应用。在动态推理方面，我们的方法可以排除多达 88.7% 的参数，并减少 73.4% 的千兆乘法累加 (GMAC) 操作，对比基线分析显示平均减少 47.6%在我们评估的案例中，参数为 %，GMAC 为 5.8\,\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05601</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>