<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>PrIsing：通过 Ising 模型进行隐私保护同伴效应估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16596</link>
      <description><![CDATA[伊辛模型最初是作为铁磁元件的自旋玻璃模型开发的，现已作为用于捕获代理输出中的依赖性的基于网络的模型而受到欢迎。它在医疗保健和社会科学领域的日益普及引起了对代理人响应保密性的隐私担忧。在本文中，我们提出了一种新颖的 $(\varepsilon,\delta)$ 差分隐私算法，专门用于保护个体代理结果的隐私。我们的算法允许通过客观扰动技术使用单个网络精确估计自然参数。此外，我们为该算法建立了后悔界限，并评估了其在合成数据集和两个现实世界网络上的性能：一个涉及社交网络中的艾滋病毒状况，另一个涉及在线博客的政治倾向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16596</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用嵌套 MLMC 进行具有棘手似然性的顺序神经后验估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16776</link>
      <description><![CDATA[最近提出了顺序神经后验估计（SNPE）技术，用于处理具有棘手可能性的基于模拟的模型。他们致力于使用基于神经网络的条件密度估计器从自适应提出的模拟中学习后验。 Greenberg等人提出的自动后验变换（APT）方法作为一种SNPE技术。 （2019）表现显着并且可以扩展到高维数据。然而，APT方法需要计算一个棘手的归一化常数的对数期望，即嵌套期望。尽管原子 APT 被提出通过离散化归一化常数来解决这个问题，但分析学习的收敛性仍然具有挑战性。在本文中，我们提出了一种嵌套 APT 方法来估计所涉及的嵌套期望。这有助于建立收敛分析。由于损失函数及其梯度的嵌套估计器是有偏差的，因此我们使用无偏多级蒙特卡罗（MLMC）估计器进行去偏差。为了进一步减少无偏估计量的过度方差，本文还通过考虑偏差和平均成本之间的权衡，开发了一些截断的MLMC估计量。提供了用中等维度的多模态逼近复杂后验的数值实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16776</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有不可靠核密度的现象分岔的拓扑检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16563</link>
      <description><![CDATA[唯象（P 型）分岔是随机动力系统中的质变，由此稳态概率密度函数 (PDF) 改变了其拓扑结构。当前检测这些分叉的技术水平需要根据系统实现的集合计算出可靠的核密度估计。然而，在一些现实世界的信号（例如大数据）中，只有单个系统实现可用，因此无法估计可靠的内核密度。本研究提出了一种使用不可靠的密度估计来检测 P 型分叉的方法。该方法通过拓扑数据分析 (TDA) 创建对象集合，称为系统唯一实现的持久性图，并对结果集进行统计分析。我们比较了复制原始持久性图的几种方法，包括吉布斯点过程建模、成对交互点建模和子采样。我们表明，为了预测分叉，简单的子采样方法在性能上优于其他两种点过程建模方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16563</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔可夫链蒙特卡罗的并行仿射变换调优</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16567</link>
      <description><![CDATA[马尔可夫链蒙特卡罗采样器的性能很大程度上取决于目标分布的属性，例如协方差结构、概率质量的位置及其尾部行为。我们探索使用样本空间的双射仿射变换来改善目标分布的属性，从而改善在变换空间中运行的采样器的性能。特别是，我们提出了一种灵活且用户友好的方案，用于在采样期间自适应学习仿射变换。此外，我们的方案与吉布斯极切片采样的结合被证明可以在基于真实世界数据的多种设置中以相对较低的计算成本产生高质量的样本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16567</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用具有共享神经元的 RBF-net 进行个体化多治疗反应曲线估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16571</link>
      <description><![CDATA[异质治疗效果估计是精准医疗中的一个重要问题。具体兴趣在于根据一些外部协变量确定不同治疗的差异效应。我们提出了一种在多治疗环境中新颖的非参数治疗效果估计方法。我们的响应曲线的非参数建模依赖于具有共享隐藏神经元的径向基函数（RBF）网络。因此，我们的模型有助于对治疗结果之间的共性进行建模。估计和推理方案是在贝叶斯框架下开发的，并通过有效的马尔可夫链蒙特卡罗算法实现，适当地适应分析各个方面的不确定性。通过模拟实验证明了该方法的数值性能。将我们提出的方法应用于 MIMIC 数据，我们获得了一些有趣的发现，涉及不同治疗策略对出院脓毒症患者 ICU 住院时间和 12 小时 SOFA 评分的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16571</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有综合控制的自适应实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17205</link>
      <description><![CDATA[通常进行临床试验是为了了解新疗法对特定患者群体的影响。然而，大量患者很少对相同的治疗产生相同的反应。患者反应的这种异质性需要进行试验来调查对多个亚群的影响 - 特别是当治疗对总体人群有边际或没有益处但可能对特定亚群有显着益处时。受这种需求的推动，我们提出了 Syntax，这是一种探索性试验设计，可在许多亚群中识别出具有积极治疗效果的亚群。语法具有样本效率，因为它 (i) 自适应地招募和分配患者，以及 (ii) 通过为每个亚群形成综合对照（结合其他亚群的对照样本）来估计治疗效果。我们验证了 Syntax 的性能，并通过实验提供了有关它何时可能比传统试验设计具有优势的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17205</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>典型案例分析权重量化对学习模型的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17269</link>
      <description><![CDATA[本文研究了大规模数据分析模型中使用的量化方法及其超参数选择。最近数据分析规模的激增显着增加了计算资源需求。为了解决这个问题，量化模型权重已成为深度学习等数据分析应用中的普遍做法。量化对于在计算资源有限的设备上部署大型模型尤其重要。然而，量化超参数的选择，例如权重量化的位数和值范围，仍然是一个尚未充分探索的领域。在本研究中，我们采用统计物理学中的典型案例分析，特别是复制方法，来探讨超参数对简单学习模型量化的影响。我们的分析得出了三个关键发现：（i）不稳定的超参数阶段，称为副本对称性破缺，发生在位数较少和量化宽度较大的情况下； (ii) 存在最小化误差的最佳量化宽度； (iii) 量化延迟了过度参数化的发生，有助于减轻双下降现象所表明的过度拟合。我们还发现非均匀量化可以增强稳定性。此外，我们开发了一种近似消息传递算法来验证我们的理论结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17269</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过在线广告中的自我监督预训练提高转化率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16432</link>
      <description><![CDATA[预测转化率 (CVR) 的任务是在线广告系统的核心，旨在优化出价以满足广告商的绩效要求。即使最近深度神经网络兴起，这些预测通常是由因式分解机 (FM) 做出的，尤其是在推理延迟至关重要的商业环境中。这些模型使用逻辑回归框架对由过去用户活动形成的与当前任务相关的标记表格数据进行训练。
  许多广告商只关心点击归因的转化。预测给定点击转化的训练模型的一个主要挑战来自数据稀疏性——点击很少，归因于点击的转化甚至更少。然而，通过添加非点击归因于训练集的转化来减轻稀疏性会损害模型校准。由于校准对于实现广告商目标至关重要，因此这是不可行的。
  在这项工作中，我们使用众所周知的自监督预训练思想，并使用对所有转化事件（包括点击归因和非点击归因）进行训练的辅助自动编码器模型作为特征提取器来丰富主要的 CVR 预测模型。由于主模型不会对非点击归因的转化进行训练，因此这不会影响校准。我们通过使用专为表格数据设计的损失函数，将基本的自监督预训练思想应用于我们的在线广告设置，通过确保自动编码器的稳定性来促进持续学习，并将神经网络合并到大规模实时广告中在严格的延迟限制下对数万个广告进行排名，并且不会产生重大的工程成本。我们在离线、训练期间和在线 A/B 测试中都展示了改进。继 A/B 测试取得成功后，我们的解决方案现已完全部署到雅虎原生广告系统中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16432</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有量子力学精度的玻尔兹曼采样器和势能的主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16487</link>
      <description><![CDATA[在分子系统的相关自由能最小值之间提取一致的统计数据对于物理、化学和生物学至关重要。分子动力学（MD）模拟可以帮助完成这项任务，但计算成本很高，特别是对于需要量子精度的系统。为了克服这一挑战，我们开发了一种将增强采样与深度生成模型以及机器学习潜力（MLP）的主动学习相结合的方法。我们引入了一种自适应马尔可夫链蒙特卡罗框架，该框架能够训练每个状态一个归一化流（NF）和一个 MLP。我们并行模拟多个马尔可夫链，直到它们达到收敛，通过有效利用能量评估对玻尔兹曼分布进行采样。在每次迭代中，我们使用密度泛函理论 (DFT) 计算 NF 生成配置的子集的能量，使用 MLP 预测剩余配置的能量，并使用 DFT 计算的能量主动训练 MLP。利用经过训练的 NF 和 MLP 模型，我们可以计算热力学可观测量，例如自由能差或光谱。我们应用这种方法来研究超小的银纳米团簇的异构化，属于在医学和催化领域具有多种应用的一组系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16487</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于代理建模和不确定性量化的主测地格拉斯曼子流形的多项式混沌展开</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16683</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们引入了一种基于流形学习的代理建模框架，用于高维随机系统中的不确定性量化。我们的第一个目标是对可用的模拟数据进行数据挖掘，以识别一组低维（潜在）描述符，这些描述符可以有效地参数化高维计算模型的响应。为此，我们对响应的格拉斯曼流形采用主测地线分析来识别一组可能不同维度的不相交的主测地线子流形，以捕获数据的变化。由于 Grassmann 上的操作需要集中数据，因此我们提出了一种基于黎曼 K 均值和 Grassmann 流形上样本 Frechet 方差最小化的自适应算法，以识别代表不同系统行为的“局部”主测地线子流形。参数空间。然后使用多项式混沌展开来构建随机输入参数与这些局部主测地线子流形上的响应投影之间的映射。该方法在四个测试案例中进行了演示，其中包括一个涉及超球面上点的玩具示例、Lotka-Volterra 动力系统、连续流搅拌罐化学反应器系统以及二维 Rayleigh-Benard 对流问题]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16683</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习进行多收益率曲线建模和预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16985</link>
      <description><![CDATA[本手稿介绍了同时描述多个收益率曲线动态的深度学习模型。我们的目标是了解金融市场全球化引起的不同收益率曲线之间的依赖结构，并利用它来产生更准确的预测。通过结合自注意力机制和非参数分位数回归，我们的模型生成未来收益率的点预测和区间预测。该架构旨在避免影响多个分位数回归模型的分位数交叉问题。在两个不同数据集上进行的数值实验证实了我们方法的有效性。最后，我们通过结合深度集成方法和迁移学习机制来探索潜在的扩展和增强。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16985</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于经济高效地分配发展援助的因果机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16986</link>
      <description><![CDATA[联合国可持续发展目标（SDG）描绘了“不让任何人掉队”的美好未来蓝图，而为了到2030年实现可持续发展目标，贫困国家需要大量的发展援助。在本文中，我们开发了一个因果机器学习框架，用于预测援助支出的异质治疗效果，从而为有效的援助分配提供信息。具体来说，我们的框架包括三个组成部分：（i）平衡自动编码器，使用表示学习嵌入高维国家特征，同时解决治疗选择偏差； (ii) 反事实生成器，用于计算不同援助量的反事实结果，以解决小样本情况； (iii) 用于预测异质治疗反应曲线的推理模型。我们使用专门用于消灭 105 个国家艾滋病毒/艾滋病的官方发展援助数据来证明我们框架的有效性，金额超过 52 亿美元。为此，我们首先证明我们的框架使用半合成数据成功计算异质治疗反应曲线。然后，我们使用真实世界的艾滋病毒数据展示我们的框架。我们的框架指出了更有效的援助分配的巨大机会，表明与当前的分配做法相比，新发艾滋病毒感染总数最多可减少 3.3%（约 50,000 例）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16986</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受控潜态的动态生存分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17077</link>
      <description><![CDATA[我们考虑从一组静态变量和不规则采样的时间序列中学习计数过程的个体特定强度的任务。我们引入了一种新颖的建模方法，其中强度是受控微分方程的解。我们首先通过神经控制微分方程来设计神经估计器。第二次，我们证明我们的模型可以在足够的规律性条件下在签名空间中线性化，产生一个基于签名的估计器，我们称之为 CoxSig。在展示我们的模型在来自金融、预测性维护和食品供应链管理的大量模拟和现实数据集上的性能之前，我们为两位估计者提供理论学习保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17077</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习逆问题中稀疏正则化的高斯混合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16612</link>
      <description><![CDATA[在反问题中，人们普遍认识到稀疏先验的结合会对解决方案产生正则化效果。这种方法基于先验假设，即未知数可以在有限数量的重要成分的基础上适当地表示，而大多数系数接近于零。这种情况在现实场景中经常观察到，例如分段平滑信号。在这项研究中，我们提出了一种概率稀疏性先验，被公式化为退化高斯的混合物，能够在通用基础上对稀疏性进行建模。在此前提下，我们设计了一个神经网络，可以将其解释为线性逆问题的贝叶斯估计器。此外，我们提出了监督和无监督训练策略来估计该网络的参数。为了评估我们方法的有效性，我们与常用的稀疏性促进正则化技术（即 LASSO、组 LASSO、迭代硬阈值和稀疏编码/字典学习）进行了数值比较。值得注意的是，我们的重建在用于比较的所有 $1$D 数据集上始终表现出较低的均方误差值，即使在数据集显着偏离高斯混合模型的情况下也是如此。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16612</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Chen-Fliess 级数计算神经常微分方程的 Rademacher 复杂度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16655</link>
      <description><![CDATA[我们展示了如何使用非线性 ODE 的 Chen--Fliess 级数展开将连续深度神经 ODE 模型构建为单层、无限宽度网络。在该网络中，输出“权重”取自控制输入的签名（一种用于将无限维路径表示为张量序列的工具），其中包含控制输入在单纯形上的迭代积分。 “特征”被视为输出函数相对于受控 ODE 模型中的向量场的迭代李导数。这项工作的主要结果是应用该框架来导出 ODE 模型的 Rademacher 复杂度的紧凑表达式，该模型将初始条件映射到某个终端时间的标量输出。结果利用了单层架构提供的简单分析。我们以一些示例来举例说明某些特定系统的界限，并讨论潜在的后续工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16655</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 21:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>