<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ABC Align：大型语言模型对齐，确保安全性和准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00307</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00307v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的对齐仍然是一个未解决的问题。人类的偏好高度分散，可以从个人到不同人群的多个抽象层次捕获。组织偏好以标准和原则为代表，旨在减轻声誉风险或履行立法义务。在本文中，我们提出了 ABC Align，这是一种新颖的 LLM 对齐方法，可以将大型媒体组织的标准和偏好集成到 LLM 本身中。我们结合了一组数据和方法，这些数据和方法建立在合成数据生成、偏好优化和训练后模型量化方面的最新突破之上。我们的统一方法可以减轻偏见并提高准确性，同时保持推理能力，以标准基准为衡量标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00307</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用单峰概率分布离散连续动作空间以实现在线策略强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00309v1 公告类型：新
摘要：对于在线策略强化学习，离散化连续控制的动作空间可以轻松表达多种模式，并且易于优化。但是，如果不考虑离散原子动作之间的固有顺序，离散动作数量的激增可能会具有不良特性，并导致策略梯度估计器的方差更高。在本文中，我们介绍了一种简单的架构，通过使用泊松概率分布将离散策略约束为单峰来解决此问题。这种单峰架构可以使用显式单峰概率分布更好地利用底层连续动作空间中的连续性。我们进行了大量实验，表明具有单峰概率分布的离散策略为具有挑战性的控制任务中的在线策略强化学习算法提供了更快的收敛速度和更高的性能，尤其是在 Humanoid 等高度复杂的任务中。我们对策略梯度估计量的方差进行了理论分析，这表明我们精心设计的单峰离散策略可以保留较低的方差并产生稳定的学习过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00309</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 SIMD 架构上使用三个张量布局实现高性能 Im2win 和直接卷积</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00278</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00278v1 公告类型：新
摘要：卷积是深度神经网络的核心组件，计算密集且耗时。张量数据布局在内存访问和计算效率方面对卷积操作有显著影响。然而，在卷积方法方面，SIMD 架构上的数据布局仍然缺乏全面的性能表征。本文提出了三种新的 im2win 卷积数据布局：NHWC、CHWN 和 CHWN8，并介绍了一组针对直接和 im2win 卷积的通用优化技术。我们在 SIMD 机器上将优化后的 im2win 卷积与直接卷积和 PyTorch 的基于 im2col 的卷积在上述布局上进行了比较。实验表明，采用新 NHWC 布局的 im2win 卷积比 NCHW 布局的性能提高了 355%。我们的优化还显著提高了 im2win 和直接卷积的性能。我们优化的 im2win 和直接卷积分别实现了机器理论峰值性能的 95% 和 94%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00278</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有对抗性跨视图重建和信息瓶颈的对比图表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00295v1 公告类型：新 
摘要：图神经网络（GNN）因其强大的信息聚合能力而受到广泛的研究关注。尽管GNN取得了成功，但它们中的大多数都存在由少数​​流行类别导致的图中流行度偏差问题。此外，真实的图数据集总是包含不正确的节点标签，这阻碍了GNN学习有效的节点表示。图对比学习（GCL）已被证明可有效解决节点分类任务的上述问题。大多数现有的GCL方法都是通过随机删除边和节点来创建多个对比视图，然后最大化这些对比视图之间的互信息（MI）来改进节点特征表示来实现的。然而，最大化多个对比视图之间的互信息可能会导致模型学习一些与节点分类任务无关的冗余信息。为了解决这个问题，我们提出了一种有效的对比图表示学习，结合对抗性跨视图重建和信息瓶颈 (CGRL) 来进行节点分类，它可以自适应地学习掩盖图中的节点和边以获得最佳的图结构表示。此外，我们创新地将信息瓶颈理论引入到 GCL 中，以删除多个对比视图中的冗余信息，同时保留尽可能多的有关节点分类的信息。此外，我们在原始视图中添加噪声扰动，并通过构建对抗性视图来重建增强视图，以提高节点特征表示的鲁棒性。在现实世界的公共数据集上进行的大量实验表明，我们的方法明显优于现有的最先进算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00295</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>车载网络中移动感知的联合自监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00256v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 是一种先进的分布式机器学习方法，它允许模型同时在多个设备上进行训练，而无需将所有数据上传到路边单元 (RSU)，从而保护每辆车的隐私。这使 FL 能够处理敏感或广泛分布的数据场景。然而，在这些领域，众所周知，标签成本可能是一笔不小的开支，依赖标签的模型并不适合这些快速发展的领域，尤其是在车载网络或移动物联网 (MIoT) 中，新数据不断涌现。为了解决这个问题，自监督学习为无标签训练铺平了道路。此外，对于高速行驶的车辆，由于图像模糊，简单的聚合不仅会影响聚合模型的准确性，还会降低 FL 的收敛速度。本文提出了一种基于图像模糊水平到聚合的 FL 算法，称为 FLSimCo，该算法不需要标签，可作为车载环境中自监督学习的预训练阶段。仿真结果表明，所提出的算法具有快速且稳定的收敛性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00256</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度学习从轨迹数据中发现跟车动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00251</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00251v1 公告类型：新
摘要：本研究旨在利用深度学习技术直接从轨迹数据中发现车辆跟驰动力学的控制数学表达式。我们提出了一种基于深度符号回归 (DSR) 的表达式探索框架，该框架结合了变量交集选择 (VIS) 方法，以找到鼓励可解释和简约数学表达式的变量组合。在探索学习过程中，添加了两个惩罚项以改进奖励函数：(i) 复杂性惩罚，以规范探索表达式的复杂性以使其简约，(ii) 变量交互惩罚，以鼓励表达式探索专注于能够最好地描述数据的变量组合。我们展示了所提出的方法在学习几种车辆跟驰动力学模型方面的性能，并讨论了其局限性和未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00251</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Penzai + Treescope：用于解释、可视化和编辑模型作为数据的工具包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00211</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00211v1 公告类型：新
摘要：当今机器学习研究的大部分内容涉及对经过训练的模型进行解释、修改或可视化。我介绍了 Penzai，这是一个神经网络库，旨在通过将模型表示为简单的数据结构来简化模型操作，以及 Treescope，这是一个交互式漂亮打印机和数组可视化工具，可以可视化模型输入/输出和模型本身。Penzai 模型是使用声明性组合器构建的，这些组合器在模型对象本身的结构中公开模型前向传递，并使用命名轴来确保每个操作在语义上都是有意义的。使用 Penzai 的树编辑选择器系统，用户可以插入和替换模型组件，从而允许他们干预中间值或对模型结构进行其他编辑。然后，用户可以通过使用 Treescope 可视化修改后的模型来获得即时反馈。我描述了 Penzai 和 Treescope 的动机和主要特征，并讨论了如何将模型视为数据，从而可以将各种分析和干预作为数据结构转换来实现，而无需模型设计者添加明确的钩子。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00211</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦学习中的负载平衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00217v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 是一个分散的机器学习框架，可以从分布在多个远程设备上的数据中进行学习，从而提高通信效率和数据隐私。由于通信资源有限，通常应用调度策略来选择参与每个 FL 轮次的设备子集。由于需要公平的工作负载分配、高效的资源利用、在具有众多边缘设备的环境中的可扩展性以及跨设备的统计异构数据，调度过程面临着重大挑战。本文提出了一种基于信息时代的调度策略负载指标，并通过最小化客户端之间的负载指标差异来解决上述挑战。此外，还提出了一种分散的马尔可夫调度策略，该策略可确保平衡的工作负载分配，同时消除由于独立客户端决策而产生的管理开销，而与网络规模无关。我们建立了马尔可夫链模型的最优参数，并通过模拟验证了我们的方法。结果表明，降低负载度量方差不仅可以促进公平性和提高运行效率，而且还能提高学习模型的收敛速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00217</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非卷积图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00165</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00165v1 公告类型：新
摘要：重新思考基于卷积的图神经网络 (GNN)——它们的特点是表达能力有限、过度平滑和过度压缩，并且需要专门的稀疏核才能实现高效计算。在这里，我们设计了一个完全没有卷积运算符的简单图学习模块，称为 \textit{具有统一记忆的随机游走} (RUM) 神经网络，其中 RNN 沿着终止于每个节点的随机游走合并拓扑和语义图特征。结合关于 RNN 行为和图拓扑的丰富文献，我们从理论上展示并通过实验验证了 RUM 可以减轻上述症状，并且比 Weisfeiler-Lehman (WL) 同构测试更具表现力。在各种节点和图级分类和回归任务中，RUM 不仅实现了具有竞争力的性能，而且比最简单的卷积 GNN 更强大、内存高效、可扩展且速度更快。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00165</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UnPaSt：通过组学数据中差异表达的双聚类进行无监督患者分层</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00200v1 公告类型：新
摘要：大多数复杂疾病，包括癌症和非恶性疾病（如哮喘），都有不同的分子亚型，需要不同的临床治疗方法。然而，现有的计算患者分层方法几乎完全基于癌症组学数​​据进行基准测试，并且只有在互斥亚型可以​​用许多生物标志物来表征时才能表现良好。在这里，我们进行了大规模的评估尝试，使用模拟和真实转录组数据定量探索 22 种无监督患者分层方法的威力。根据这一经验，我们开发了 UnPaSt（https://apps.cosy.bio/unpast/），优化无监督患者分层，即使只有有限数量的亚型预测生物标志物也能发挥作用。我们在现实世界的乳腺癌和哮喘转录组学数据上评估了所有 23 种方法。尽管许多方法能够可靠地检测出主要的乳腺癌亚型，但只有少数方法能够识别 Th2 型哮喘，而 UnPaSt 在两个测试数据集中的表现都明显优于其最接近的竞争对手。从本质上讲，我们表明 UnPaSt 可以在组学数据集中检测到许多具有生物学洞察力且可重复的模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00200</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通微观仿真环境下基于深度强化学习和网联汽车的自适应公交信号优先</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00098</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00098v1 公告类型：新
摘要：无模型强化学习 (RL) 为基于数学规划的自适应公交信号优先 (TSP) 算法的早期公式提供了一种潜在的替代方案，这些算法需要复杂和非线性的目标函数。本研究将基于 RL 的交通控制扩展到包括 TSP。使用微观模拟环境和联网车辆数据，该研究开发并测试了一个基于 TSP 事件的 RL 代理，该代理从另一个开发的基于 RL 的通用交通信号控制器接管控制。当公交车进入交叉路口的专用短程通信 (DSRC) 区域时，TSP 代理将接管控制。结果表明，该代理可将公交车行程时间缩短约 21%，对饱和率为 0.95 的一般交通影响很小。与使用 TSP 的驱动信号控制相比，TSP 代理还显示出略好的公交车行程时间。选择代理和模拟的架构时要考虑提高模拟运行时间效率的需要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00098</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用棋盘游戏模型衡量语言模型可解释性的词典学习进展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00113</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00113v1 公告类型：新
摘要：语言模型 (LM) 表示中编码了哪些潜在特征？最近关于训练稀疏自动编码器 (SAE) 以解开 LM 表示中的可解释特征的工作已显示出巨大的前景。然而，评估这些 SAE 的质量很困难，因为我们缺乏我们期望好的 SAE 能够恢复的可解释特征的真实集合。因此，我们建议通过在国际象棋和奥赛罗抄本上训练的 LM 的设置中工作来衡量可解释词典学习的进展。这些设置带有可解释特征的自然集合——例如，“F3 上有一个骑士”——我们利用这些特征作为 SAE 质量的 $\textit{supervised}$ 指标。为了指导可解释词典学习的进展，我们引入了一种新的 SAE 训练技术 $\textit{p-annealing}$，它可以提高先前无监督指标以及我们新指标的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00113</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用引导扩散模型和虚拟观察对参数偏微分方程解进行生成学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00157</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00157v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一个生成学习框架，使用梯度引导和虚拟观察来建模高维参数系统。我们考虑用结构化或非结构化网格离散化的偏微分方程 (PDE) 描述的系统。该框架集成了多级信息以生成系统动力学的高保真时间序列。我们通过两个案例研究证明了我们框架的有效性和多功能性，这两个案例研究分别是非结构化网格上的不可压缩、二维、低雷诺圆柱流和结构化网格上的不可压缩湍流通道流，这两个案例研究均由雷诺数参数化。我们的结果说明了该框架的稳健性和在各种参数设置中生成准确流序列的能力，从而显着降低了计算成本，从而可以高效地预测和重建流体动力学。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00157</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于变换输入鲁棒强化学习的扰动状态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00023</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00023v1 公告类型：新
摘要：在训练环境中表现出熟练程度的强化学习 (RL) 代理在部署期间容易受到输入观察中的对抗性扰动。这强调了在实际部署之前构建一个强大的代理的重要性。为了缓解这一挑战，先前的工作重点是开发基于训练的强大程序，包括努力增强深度神经网络组件的鲁棒性或让代理接受对抗性训练以抵御强大的攻击。在这项工作中，我们提出了一种称为 \textit{Transformed Input-robust RL (TIRL)} 的新方法，它探索了另一种通过采用基于输入转换的防御来减轻对手影响的途径。具体来说，我们介绍了在学习稳健的 RL 代理时应用基于转换的防御的两个原则：\textit{(1) 自动编码器式去噪} 来重建原始状态和 \textit{(2) 有界转换（位深度减少和矢量量化 (VQ)）} 来实现接近转换的输入。在将状态输入策略网络之前，先将转换应用于状态。在多个 \mujoco 环境中进行的大量实验表明，基于输入转换的防御（即 VQ）可以防御状态观察中的多个对手。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00023</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分子动力学数据的时间子空间聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00056v1 公告类型：新
摘要：我们引入了 MOSCITO（具有时间观察的分子动力学子空间聚类），这是一种用于分子动力学数据的子空间聚类。MOSCITO 将分子动力学轨迹的时间步长分组为分子具有相似构象的簇。与最先进的方法相比，MOSCITO 利用了时间序列数据中发现的顺序关系。与现有工作不同，MOSCITO 不需要繁琐的后处理的两步程序，而是直接对数据的基本属性进行建模。将簇解释为马尔可夫状态使我们能够根据得到的马尔可夫状态模型评估聚类性能。在对 60 条轨迹和 4 种不同蛋白质的实验中，我们表明 MOSCITO 的性能在新颖的单步方法中达到了最先进的性能。此外，通过对时间方面进行建模，MOSCITO 可以获得更好的轨迹分割，尤其是对于少量聚类而言。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00056</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>