<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于在存在散斑噪声的情况下恢复图像的袋装深度图像先验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15635v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了基于似然的方法的理论和算法方面，该方法用于从受散斑（乘性）噪声影响的多组测量（称为外观）中恢复复值信号。我们的理论贡献包括在深度图像先验假设下建立最大似然估计的均方误差（MSE）的第一个现有理论上限。我们的理论结果捕捉到了 MSE 对深度图像先验参数数量、外观数量、信号维数以及每次外观测量次数的依赖性。在算法方面，我们引入了袋装深度图像先验（Bagged-DIP）的概念，并将其与投影梯度下降相结合。此外，我们还展示了如何使用 Newton-Schulz 算法在 PGD 迭代中计算矩阵逆来降低算法的计算复杂度。我们将证明这种方法实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15635</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分数的扩散模型的极小极大最优性：超越密度下界假设</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15602</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15602v1 公告类型：交叉
摘要：我们从非参数统计的角度研究了大样本场景下基于分数的扩散模型采样的渐近误差。我们证明基于内核的分数估计器实现了 $\widetilde{O}\left(n^{-1} t^{-\frac{d+2}{2}}(t^{ \frac{d}{2}} \vee 1)\right)$ 表示 $p_0*\mathcal{N}(0,t\boldsymbol{I}_d)$ 的得分函数，其中 $n$ 和 $d $ 表示样本大小和维度，$t$ 的上下边界为 $n$ 的多项式，$p_0$ 是任意亚高斯分布。因此，这会产生 $\widetilde{O}\left(n^{-1/2} t^{-\frac{d}{4}}\right)$ 的总变化误差上限仅在亚高斯假设下由扩散模型生成的样本分布。另外，如果$p_0$属于$\beta$-Sobolev空间的非参数族，且$\beta\le 2$，则通过采用提前停止策略，我们得到扩散模型接近（高达log因子） ）最小最大最优。这消除了先前非参数族扩散模型极小极大最优性证明中对 $p_0$ 的关键下界假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15602</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差分隐私公平二元分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15603v1 公告类型：交叉
摘要：在这项工作中，我们研究了差分隐私和公平性约束下的二元分类。我们首先提出一种基于解耦技术的算法，用于学习仅具有公平性保证的分类器。该算法采用针对不同人口群体进行训练的分类器，并生成满足统计奇偶性的单个分类器。然后，我们改进该算法以纳入差异隐私。最终算法的性能在隐私、公平性和效用保证方面经过严格检验。对成人和信用卡数据集进行的实证评估表明，我们的算法在公平保证方面优于最先进的算法，同时保持相同水平的隐私和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15603</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展的鲁棒稀疏主成分分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16712</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16712v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们提出了一种用于估计稀疏鲁棒一维子空间的优化框架。我们的目标是根据 l1-范数标准最小化表示误差和惩罚。鉴于该问题是 NP 难问题，我们引入了一种基于线性松弛的方法。此外，我们提出了一种新颖的拟合程序，利用简单的比率和排序技术。所提出的算法展示了 $O(n^2 m \log n)$ 的最坏情况时间复杂度，并且在某些情况下，实现了稀疏鲁棒子空间的全局最优性，从而表现出多项式时间效率。与现有方法相比，所提出的算法找到了不一致程度最低的子空间，从而在稀疏性和拟合度之间提供了更平滑的权衡。其架构提供了可扩展性，2000x2000 矩阵的计算速度比 CPU 版本提高了 16 倍。此外，该方法具有多个优点，包括其独立于初始化以及确定性和可复制的过程。此外，该方法具有多个优点，包括其独立于初始化以及确定性和可复制的过程。现实世界的例子展示了算法在实现有意义的稀疏性方面的有效性，强调了其在各个领域的精确和有用的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16712</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用非结构化数据生成的变量进行回归推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15585v1 公告类型：交叉
摘要：分析非结构化数据的主要策略使用两个步骤。首先，利用上游信息检索模型估计经济利益的潜在变量。其次，估计值在下游计量经济模型中被视为“数据”。我们建立了理论论据，解释为什么这种两步策略会在经验合理的环境中导致有偏见的推论。更具建设性的是，我们提出了一种联合使用上游和下游模型的有效推理的一步策略。一步法策略 (i) 大大减少了模拟中的偏差； (ii) 在使用 CEO 时间使用数据的领先应用程序中具有数量上的重要影响； (iii) 可以很容易地被应用研究人员采用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15585</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗噪声形状建模研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15587</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15587v1 公告类型：交叉
摘要：形状建模是一项具有挑战性的任务，在计算机视觉和医学成像中有许多潜在的应用。文献中有许多形状建模方法，每种方法都有其优点和应用。然而，许多形状建模方法难以处理缺少部分或异常值的形状。在这方面，本文介绍了形状去噪，这是形状建模中的一个基本问题，是许多计算机视觉和医学成像应用的核心，但在文献中尚未得到足够的重视。本文介绍了可用于扰乱形状的六种类型的噪声，以及噪声水平的客观测量方法以及比较其形状去噪能力的方法。最后，论文评估了七种能够完成这项任务的方法，其中六种是基于深度学习的，包括一些生成模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15587</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惩罚生成变量选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16661v1 公告类型：新
摘要：深度网络越来越多地应用于各种数据，包括具有高维预测变量的数据。在此类分析中，可能需要变量选择以及估计/模型构建。许多现有的包含变量选择的深度网络研究仅限于方法和数值的发展。在本研究中，我们考虑使用条件 Wasserstein 生成对抗网络进行建模/估计。将群体套索惩罚应用于变量选择，这可以提高模型估计/预测、可解释性、稳定性等。与现有文献相比，还考虑了对审查生存数据的分析，这是显着进步的。我们在考虑近似误差的同时建立变量选择的收敛速度，并获得更有效的分布估计。模拟和真实实验数据的分析证明了所提出的分析具有令人满意的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16661</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论噪声对比估计与对比散度的联系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16688v1 公告类型：新
摘要：噪声对比估计（NCE）是估计非归一化概率模型（例如基于能量的模型）的流行方法，对于复杂数据分布的建模非常有效。与依赖重要性采样（导致 ML-IS）或 MCMC（导致对比散度，CD）的经典最大似然 (ML) 估计不同，NCE 使用代理标准来避免评估通常难以处理的归一化常数。
  尽管概念上存在明显差异，但我们表明，两个 NCE 标准，即排名 NCE (RNCE) 和条件 NCE (CNCE)，可以被视为 ML 估计方法。具体来说，RNCE相当于ML估计结合条件重要性采样，RNCE和CNCE都是CD的特例。这些发现弥合了两种方法类别之间的差距，使我们能够将 ML-IS 和 CD 文献中的技术应用到 NCE，从而提供了一些有利的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16688</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种可证明准确的逻辑回归随机采样算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16326v1 公告类型：新
摘要：在统计和机器学习中，逻辑回归是一种广泛使用的监督学习技术，主要用于二元分类任务。当观测值的数量大大超过预测变量的数量时，我们提出了一种简单的、基于随机抽样的逻辑回归问题算法，该算法保证了估计概率和模型总体差异的高质量近似。我们的分析建立在两个简单的结构条件之上，这些条件可以归结为随机矩阵乘法，这是随机数值线性代数的基本且易于理解的原语。我们分析了使用杠杆分数对观测值进行采样时逻辑回归估计概率的特性，并证明可以使用远小于观测值总数的样本来实现精确的近似。为了进一步验证我们的理论发现，我们进行了全面的实证评估。总的来说，我们的工作揭示了使用随机抽样方法有效近似逻辑回归中估计概率的潜力，为大规模数据集提供了实用且计算高效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16326</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用交叉共形 $p$ 值进行异常检测中的不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16388v1 公告类型：新
摘要：鉴于可靠、值得信赖和可解释的机器学习的重要性日益增加，异常检测系统的不确定性量化要求变得越来越重要。在这种情况下，在不影响这些系统的统计能力 ($1-\beta$) 的情况下有效控制 I 类错误率 ($\alpha$) 可以建立信任并降低与错误发现相关的成本，特别是在后续程序昂贵的情况下。利用共形预测的原理成为一种有前途的方法，通过校准模型的不确定性来提供相应的统计保证。这项工作引入了一种新颖的异常检测框架，称为交叉共形异常检测，它建立在为预测任务设计的众所周知的交叉共形方法的基础上。这样，它通过在感应共形异常检测的背景下扩展先前的工作，依靠分裂共形方法进行模型校准，解决了自然的研究空白。利用保形预测的见解，我们证明了计算交叉保形 $p$ 值的派生方法在统计效率（完全保形）和计算效率（分裂保形）之间实现了实际折衷，用于不确定性量化异常检测基准数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16388</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维变分推理归一化流的稳定训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16408v1 公告类型：新
摘要：使用归一化流 (NF) 的变分推理是 MCMC 方法越来越流行的替代方法。特别是，基于耦合层的 NF（Real NVP）由于其良好的经验性能而被频繁使用。理论上，增加归一化流的深度应该会导致更准确的后验近似。然而，在实践中，由于随机梯度的高方差，训练深度归一化流来近似高维后验分布通常是不可行的。在这项工作中，我们证明了以前稳定随机梯度下降方差的方法不足以实现 Real NVP 的稳定训练。作为问题的根源，我们发现在训练过程中，样本经常表现出异常高的值。作为补救措施，我们提出了两种方法的组合：（1）真实 NVP 中尺度的软阈值，以及（2）样本的双射软对数变换。我们评估了这些以及其他先前提出的对几个具有挑战性的目标分布的修改，包括高维马蹄逻辑回归模型。我们的实验表明，通过我们的修改，对数千维后验的真实 NVP 进行稳定训练是可能的，从而允许通过重要性采样进行更准确的边际似然估计。此外，我们评估了几种常见的训练技术和架构选择，并为训练 NF 进行高维变分推理提供实用建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16408</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无噪声状态下核岭回归的对偶分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15718v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们对无噪声状态下的核岭回归（KRR）的泛化特性进行了全面分析，这是对科学计算至关重要的场景，其中数据通常通过计算机模拟生成。我们证明 KRR 可以达到极小极大最优率，这取决于相关核的特征值衰减和目标函数的相对平滑度。特别是，当特征值以指数方式快速衰减时，KRR 实现了谱精度，即收敛速度比任何多项式都快。此外，数值实验很好地证实了我们的理论发现。我们的证明利用了 Chen 等人引入的对偶框架的新颖扩展。 （2023），这对于分析超出本工作范围的基于内核的方法可能很有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15718</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多保真建模的梯度增强深度高斯过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16059</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16059v1 公告类型：新
摘要：多保真模型集成来自多个源的数据，为底层过程生成单个近似器。密集的低保真样本用于减少插值误差，而稀疏的高保真样本用于补偿低保真样本中的偏差或噪声。深度高斯过程（GP）对于多保真度建模很有吸引力，因为它们是非参数的，对过度拟合具有鲁棒性，对于小数据集表现良好，而且最重要的是，可以捕获不同保真度数据之间的非线性和输入相关关系。许多数据集自然包含梯度数据，特别是当它们是由与自动微分兼容或具有伴随解的计算模型生成时。原则上，这项工作扩展了深度 GP 以合并梯度数据。我们在分析测试问题和现实偏微分方程问题上演示了这种方法，其中我们预测了高超音速飞行器在一系列飞行条件和几何形状下的空气动力系数。在这两个例子中，梯度增强的深度 GP 优于梯度增强的线性 GP 模型及其非梯度增强的对应模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16059</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小样本的无分布公平联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16158</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16158v1 公告类型：新
摘要：随着联邦学习因其去中心化数据训练的能力而在现实应用中变得越来越重要，解决跨人口群体的公平问题变得至关重要。然而，大多数现有的确保公平性的机器学习算法都是针对中心化数据环境而设计的，通常需要大样本和分布式假设，这凸显了迫切需要适用于具有有限样本和无分布保证的去中心化和异构系统的公平技术。为了解决这个问题，本文介绍了 FedFaiREE，这是一种专门为小样本去中心化环境中的无分布公平学习而开发的后处理算法。我们的方法解决了去中心化环境中的独特挑战，例如客户异构性、通信成本和小样本量。我们为公平性和准确性提供了严格的理论保证，我们的实验结果进一步为我们提出的方法提供了稳健的经验验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16158</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从不完整数据中学习循环因果模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15625</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15625v1 公告类型：新
摘要：因果学习是统计学和科学中的一个基本问题，为预测未见过的治疗对系统的影响提供了见解。尽管该主题最近取得了进展，但大多数现有的因果发现算法都在两个关键假设下运行：（i）底层图是非循环的，以及（ii）可用数据是完整的。这些假设可能存在问题，因为许多现实世界的系统包含反馈循环（例如生物系统），并且实际场景经常​​涉及丢失数据。在这项工作中，我们提出了一个名为 MissNODAGS 的新颖框架，用于从部分缺失的数据中学习循环因果图。在加性噪声模型下，MissNODAGS 通过在每个训练步骤中交替输入缺失数据和最大化数据可见部分的预期对数似然来学习因果图，遵循期望最大化 (EM) 框架的原则。通过综合实验和现实世界的单细胞扰动数据，与使用最先进的插补技术，然后对部分缺失的干预数据进行因果学习相比，我们证明了性能的提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15625</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>