<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>广义最小二乘核张量分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07041v1 公告类型：新
摘要：现实世界的数据集通常包含缺失或损坏的值。完成具有缺失条目的多维张量结构数据对于许多应用至关重要。平滑度约束的低秩分解模型表现出卓越的性能和降低的计算成本。虽然这些模型能够有效地捕捉全局和长距离相关性，但它们难以重现数据中的短尺度、高频变化。在本文中，我们介绍了用于张量完成的\广义最小二乘核化张量分解 (GLSKF) 框架。GLSKF 将平滑度约束的低秩分解与局部相关的残差过程相结合；由此产生的加性结构可以有效地表征全局依赖性和局部变化。特别是，我们定义协方差范数来强制全局低秩分解中因子矩阵的平滑度，并使用结构化协方差/核函数来建模局部过程。对于模型估计，我们开发了一个交替最小二乘 (ALS) 程序，该程序为每个子问题提供闭式解。为了有效处理缺失数据，GLSKF 利用投影矩阵来保留协方差的克罗内克结构，从而通过共轭梯度 (CG) 和预条件共轭梯度 (PCG) 算法实现快速计算。所提出的框架在四个真实数据集上针对各种任务进行了评估：交通速度估算、彩色图像修复、视频补全和 MRI 图像重建。实验结果证实，GLSKF 具有卓越的有效性和可扩展性，使其成为多维张量补全的强大解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07041</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于对数损失交互式模仿学习样本复杂度的注记</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07057v1 公告类型：新
摘要：模仿学习 (IL) 是向专家学习顺序决策问题的通用范例。IL 的最新进展表明，离线模仿学习，特别是带有对数损失的行为克隆 (BC)，是极小极大最优的。同时，其交互式对应物 DAgger 显示出样本复杂性不足的问题。在本文中，我们重点关注可实现的确定性专家，并重新审视交互式模仿学习，特别是带有对数损失的 DAgger。我们证明：1. 每轮一个样本的 DAgger 变体在状态注释方面优于 BC。2. 在没有可恢复性假设的情况下，具有第一步混合策略的 DAgger 与 BC 的性能相匹配。在分析过程中，我们引入了一种新的解耦 Hellinger 距离概念，它将状态和动作序列分开，这可能是独立的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07057</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺序控制朗之万扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07081</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07081v1 公告类型：新
摘要：一种从非标准化密度中采样的有效方法基于将样本从简单的先验逐渐传输到复杂的目标分布的想法。两种流行的方法是 (1) 顺序蒙特卡罗 (SMC)，其中传输是通过规定的马尔可夫链和重采样步骤通过连续退火密度进行的，以及 (2) 最近开发的基于扩散的采样方法，其中使用学习的动态传输。尽管目标共同，但这两种方法都有不同的、通常是互补的优点和缺点。SMC 中的重采样步骤允许专注于空间中有希望的区域，通常可以带来稳健的性能。虽然该算法具有渐近保证，但缺乏灵活、可学习的转换可能会导致收敛缓慢。另一方面，基于扩散的采样器是经过学习的，可以更好地适应手头的目标，但经常受到训练不稳定性的影响。在本研究中，我们提出了一个将 SMC 与基于扩散的采样器相结合的原则框架，通过在连续时间中查看这两种方法并考虑路径空间上的度量。这最终形成了新的顺序控制朗之万扩散 (SCLD) 采样方法，该方法能够利用这两种方法的优势并在多个基准问题上实现更高的性能，在许多情况下仅使用以前基于扩散的采样器的训练预算的 10%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07081</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化可以学习 Johnson Lindenstrauss 嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07242</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07242v1 公告类型：新
摘要：嵌入在各个学科中都发挥着关键作用，为复杂的数据结构提供了紧凑的表示。像 Johnson-Lindenstrauss (JL) 这样的随机化方法为实现这种表示提供了最先进的、本质上无法改进的理论保证。这些保证是最坏情况，特别是分析和算法都没有考虑到数据的任何潜在结构信息。自然的问题是：我们必须随机化吗？我们能否改用基于优化的方法，直接处理数据？第一个答案是否定的：正如我们所展示的，JL 的距离保持目标在投影矩阵空间上具有非凸景观，具有许多坏的驻点。但这不是最终答案。
我们提出了一种受扩散模型启发的新方法，它规避了这一根本挑战：我们不是直接在投影矩阵空间上进行优化，而是在更大的随机解决方案采样器空间上进行优化，逐渐降低采样器的方差。我们表明，通过移动这个更大的空间，我们的目标会收敛到一个确定性（零方差）解决方案，从而避免不良驻点。
这种方法也可以看作是一种基于优化的去随机化方法，我们相信这种想法和方法可以应用于许多其他问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07242</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度回声状态网络和随机偏微分方程对高分辨率时空风进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07265v1 公告类型：新
摘要：在过去的几十年里，由于全球努力减少碳足迹，清洁和可再生能源受到越来越多的关注。特别是，沙特阿拉伯正逐步将其能源组合从仅使用​​石油转向依赖可再生能源，尤其是风能。在沙特阿拉伯这样一个地域广阔、地理多样、研究不足的国家，对风能进行建模以评估潜在能源产出是一项挑战，这意味着空间和时间上都存在高度非线性的动态结构。为了解决这个问题，我们提出了一个时空模型，该模型首先通过基于能量距离的方法减少空间信息，然后通过稀疏随机循环神经网络（回声状态网络）告知其动态行为。最后，通过基于非平稳随机偏微分方程的方法重建完整的空间数据。我们的模型可以捕捉精细的风结构，并在电网管理感兴趣的时间内对风速和能量进行更准确的预测，并且与最接近的竞争模型相比，每年可节省高达一百万美元。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07265</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分数匹配的网络时间数据结构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07469v1 公告类型：新 
摘要：因果发现是从经验数据和背景知识建立因果关系的关键初始步骤。为此目的，已经开发了许多算法。其中，分数匹配方法在各种评估指标中都表现出优异的性能，特别是对于常见的加性非线性因果模型。然而，当前基于分数匹配的算法主要用于分析独立同分布 (i.i.d.) 数据。更重要的是，由于处理密集有向无环图 (DAG) 所需的修剪步骤，它们的计算复杂度很高。为了增强分数匹配的可扩展性，我们为 DAG 中的叶节点开发了一个新的父节点查找子程序，大大加快了该过程中最耗时的部分：修剪步骤。这种改进产生了一种效率提升的分数匹配算法，称为基于父节点识别的因果结构学习，适用于 i.i.d.网络上的静态和时间数据，或 PICK。新的分数匹配算法扩展了现有算法的范围，并且可以处理网络干扰较弱的网络上静态和时间数据。我们提出的算法可以有效地应对学术界和工业界经常遇到的越来越复杂的具有空间和时间依赖性的数据集。所提出的算法可以加速基于分数匹配的方法，同时在实际应用中保持高精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07469</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双随机场及其在矿产潜力填图中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07488v1 公告类型：新
摘要：在各种地球科学分支中，包括矿产勘探、已建立采矿作业的地质冶金表征和遥感，区域化输入变量在感兴趣的领域内空间采样良好，限制了空间不确定性量化程序的范围。反过来，响应结果（例如给定区域的矿产潜力、采矿吞吐量、冶金回收率或远程卫星图像的现场估计）通常是从一组非常有限的测试样本中建模的，这些样本由于可达性限制和高昂的获取成本而在某些位置收集。我们对这些功能的理解有限，就因果关系的多维复杂性和对不可访问输入的未注意到的依赖性而言，可能导致根据它们的地理位置观察这些功能的变化。汇集整个领域的不同响应函数对于正确预测结果响应、与这些推断值相关的不确定性以及输入在未开发区域的此类预测中的重要性至关重要。本文引入了对偶随机场 (dRF) 的概念，其中响应函数本身被视为区域化变量。这样，地理区域内不同的已建立响应模型可以被视为对 dRF 实现的观察，从而实现对响应模型及其预测的空间推断和不确定性评估。我们解释了 dRF 如何继承经典随机场的所有属性，从而允许使用标准高斯模拟程序来模拟它们。这些模型相结合以获得矿物潜在响应，为如何将机器学习方法与地质统计学严格结合起来提供了一个示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07488</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于进化序列生成模型的抗体贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07763v1 公告类型：新
摘要：为了建立有效的治疗方法，生物学家迭代地变异抗体序列以提高结合力和稳定性。可以通过先前的测量或从大型抗体数据库中学习来预测典型抗体，从而获得拟议的突变。不幸的是，典型抗体的空间非常大，而且实验通常无法在预算内找到合适的抗体。我们引入了克隆信息贝叶斯优化 (CloneBO)，这是一种贝叶斯优化程序，它通过教导生成模型我们的免疫系统如何优化抗体来有效地优化实验室中的抗体。我们的免疫系统通过迭代进化其序列的特定部分来制造抗体，以强有力且稳定地结合其目标，从而产生一组相关的、进化的序列，称为克隆家族。我们在数十万个克隆家族上训练了一个大型语言模型 CloneLM，并使用它来设计具有最有可能在人体免疫系统内优化抗体的突变序列。我们建议使用扭曲顺序蒙特卡罗程序来指导我们的设计以适应先前的测量结果。我们表明，CloneBO 在实际的计算机实验中比以前的方法更有效地优化抗体，并在体外湿实验室实验中设计出更强、更稳定的结合剂。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07763</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我见故我行：评估图像处理的因果效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06810</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06810v1 公告类型：交叉 
摘要：由于缺乏基本事实数据和治疗分配偏差，观察性研究下的因果效应估计具有挑战性。尽管文献中存在解决此问题的各种方法，但大多数方法都忽略了多维治疗信息，将其视为标量（连续或离散）。最近，某些工作已经证明了这种丰富而复杂的治疗信息在估计过程中的效用，从而可以更好地估计因果效应。然而，这些工作已在图表或文本处理上得到证明。现有文献在处理具有广泛应用的高维数据（例如图像）方面存在明显差距。在这项工作中，我们提出了一个名为 NICE（图像处理因果效应估计网络）的模型，用于估计治疗为图像时的个体因果效应。NICE 展示了一种使用图像处理中存在的丰富多维信息的有效方法，有助于获得改进的因果效应估计。为了评估 NICE 的性能，我们提出了一种新颖的半合成数据模拟框架，该框架可在图像作为治疗时生成潜在结果。在包括零样本情况在内的各种设置下对这些数据集进行的实证结果表明，NICE 的表现明显优于现有的结合治疗信息进行因果效应估计的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06810</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReLU 神经网络中稳定未激活的神经元</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06829v1 公告类型：交叉 
摘要：神经网络架构的选择会影响该神经网络可实现的功能，因此，研究所选架构的表现力受到了广泛关注。在 ReLU 神经网络中，稳定未激活的神经元的存在会降低网络的表现力。在这项工作中，我们研究了当权重和偏差从对称概率分布初始化时，此类神经网络的第二隐藏层中的神经元稳定未激活的概率。对于输入维度为 $n_0$ 的网络，我们证明如果第一个隐藏层有 $n_0+1$ 个神经元，则该概率恰好为 $\frac{2^{n_0}+1}{4^{n_0+1}}$，如果第一个隐藏层有 $n_1$ 个神经元，$n_1 \le n_0$，则概率为 $\frac{1}{2^{n_1+1}}$。最后，对于第一个隐藏层神经元数量多于 $n_0+1$ 的情况，我们提出了一个猜想，并给出了理论依据。我们提供了计算证据来支持该猜想。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06829</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比较高维时间序列数据的变量选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06870</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06870v1 公告类型：交叉 
摘要：给定一对长度和维度相同的多变量时间序列数据，提出了一种方法来选择两个序列明显不同的变量和时间间隔。在一个时间序列是计算成本高昂的模拟器的输出的应用中，该方法可用于根据真实数据验证模拟器、比较两个模拟器的输出以及根据模拟器验证基于机器学习的模拟器。使用所提出的方法，将整个时间间隔分成多个子间隔，在每个子间隔上，比较两个样本集以选择区分其分布的变量并执行双样本检验。在合成数据实验中研究了所提出方法的有效性和局限性。它的实用性在基于粒子的流体模拟器的应用中得到了证明，其中将深度神经网络模型与模拟器进行了比较，并在微观交通模拟器的应用中得到了证明，其中分析了改变模拟器参数对交通流的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06870</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规避风险存储套利的电价预测的共形不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07075</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07075v1 公告类型：交叉 
摘要：本文提出了一种风险规避的储能价格套利方法，利用共形不确定性量化进行电价预测。该方法解决了实时电价固有波动性和不确定性所带来的重大挑战，这些挑战给依赖未来价格预测来规划运营的储能参与者带来了巨大的财务损失风险。该框架包括一个两层预测模型，用于量化高覆盖率的实时价格不确定性置信区间。该框架是无分布的，可以与任何底层点预测模型一起使用。我们通过管理参与实时市场的风险来评估通过储能价格套利应用的量化有效性。我们设计了一种风险规避政策，以实现储能套利的利润最大化，以找到损失最小的最安全的储能计划。使用纽约州的历史数据和综合价格预测，我们的评估表明，该框架可以在购买量低于 35% 的情况下实现良好的利润率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07075</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Covered Forest：图神经网络的细粒度泛化分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07106</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07106v1 公告类型：交叉 
摘要：消息传递图神经网络 (MPNN) 的表达能力得到了很好的理解，主要是通过图同构测试的组合技术。然而，MPNN 的泛化能力——在训练集之外做出有意义的预测——仍然没有得到充分探索。当前的泛化分析往往忽略了图结构，将重点限制在特定的聚合函数上，并假设不切实际、难以优化的 $0$-$1$ 损失函数。在这里，我们扩展了图相似性理论的最新进展，以评估图结构、聚合和损失函数对 MPNN 泛化能力的影响。我们的实证研究支持了我们的理论见解，提高了我们对 MPNN 泛化特性的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07106</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游戏中学习动力受损</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07120</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07120v1 公告类型：交叉 
摘要：游戏中的学习是多个玩家在共享环境中互动的问题，每个玩家都旨在最大限度地减少自己的遗憾，并且众所周知，当所有玩家都采用无遗憾算法时，可以获得近似均衡。值得注意的是，通过采用乐观跟随正则化领导者 (OFTRL)，在双人零和游戏中，每个玩家在 $T$ 轮之后的遗憾是恒定的，这意味着可以以更快的 $O(1/T)$ 速度计算均衡。然而，这种加速仅限于诚实制度，其中所有玩家都完全遵守给定的算法。为了解决这个限制，本文提出了损坏的学习动力学，它以取决于每个玩家偏离给定算法输出的程度的速率自适应地找到平衡。首先，在双人零和博弈中，我们提供了学习动态，其中 x 玩家（y 玩家也类似）在腐败状态下的外部遗憾大致以 $O(\log (m_\mathrm{x} m_\mathrm{y}) + \sqrt{C_\mathrm{y}} + C_\mathrm{x})$ 为界，这意味着收敛到纳什均衡的速率为 $\tilde{O}((\sqrt{C_\mathrm{y}} + C_\mathrm{x})/T)$。这里，$m_\mathrm{x}$ 和 $m_\mathrm{y}$ 分别是 x 和 y 玩家的动作次数，$C_\mathrm{x}$ 和 $C_\mathrm{y}$ 是 x 和 y 玩家与其给定算法的累积偏差。此外，我们将方法扩展到多玩家总和博弈，表明玩家 $i$ 在腐败制度下的交换遗憾以 $O(\log T + \sqrt{\sum_j C_j \log T} + C_i)$ 为界，其中 $C_i$ 是玩家 $i$ 与给定算法的累积偏差。这意味着收敛速度为 $O((\log T + \sqrt{\sum_j C_j \log T} + C_i)/T)$，达到相关均衡。我们的学习动态与腐败程度无关，并且基于具有新自适应学习率的 OFTRL。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07120</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rate-In：信息驱动的自适应 Dropout 率，用于改进推理时间不确定性估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07169</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07169v1 公告类型：交叉 
摘要：准确的不确定性估计对于在风险敏感型应用（例如医疗诊断）中部署神经网络至关重要。蒙特卡洛 Dropout 是一种广泛使用的技术，通过在推理过程中执行带有 dropout 的随机前向传递来近似预测不确定性。但是，在所有层和输入中使用静态 dropout 率可能会导致不确定性估计不理想，因为它无法适应各个输入和网络层的不同特性。现有方法使用标记数据在训练期间优化 dropout 率，导致固定的推理时间参数无法适应新的数据分布，从而损害蒙特卡洛模拟中的不确定性估计。
在本文中，我们提出了 Rate-In，这是一种通过量化每层特征图中 dropout 引起的信息损失来动态调整推理过程中 dropout 率的算法。通过将 dropout 视为受控噪声注入并利用信息论原理，Rate-In 可以调整每层和每个输入实例的 dropout 率，而无需地面实况标签。通过量化特征图中的功能信息损失，我们可以自适应地调整 dropout 率，以在各种医学成像任务和架构配置中保持感知质量。我们对合成数据和现实世界医学成像任务进行的大量实证研究表明，与固定或启发式 dropout 率相比，Rate-In 可以改善校准并提高不确定性估计，而不会影响预测性能。Rate-In 提供了一种实用的、无监督的推理时间方法来优化 dropout，以便在关键应用中更可靠地估计预测不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07169</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>