<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有审慎用户偏好一致性的推荐大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02061</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02061v1 公告类型：新 
摘要：虽然最近在将大型语言模型 (LLM) 与推荐任务对齐方面取得的进展总体上显示出巨大的潜力和良好的性能，但这些对齐的推荐 LLM 在复杂场景中仍然面临挑战。这主要是因为当前的对齐方法侧重于优化 LLM 以直接生成用户反馈，而不考虑深思熟虑。为了克服这一限制并开发更可靠的推荐 LLM，我们提出了一项新的审议推荐任务，该任务结合了关于用户偏好的明确推理作为额外的对齐目标。然后，我们介绍了审议用户偏好对齐框架，旨在通过逐步利用口头用户反馈来解决此任务，从而增强推理能力。该框架采用协作的分步专家和针对每个专家量身定制的培训策略。在三个真实数据集上的实验结果证明了审议任务制定的合理性以及所提出的框架在提高预测准确性和推理质量方面的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02061</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于组合优化视角的多行为推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02232</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02232v1 公告类型：新
摘要：在现实世界的推荐场景中，用户通过各种类型的行为与物品互动。利用多样化的用户行为信息进行学习可以增强目标行为（例如购买）的推荐，正如最近的多行为方法所证明的那样。主流的多行为推荐框架包括两个步骤：融合和预测。最近的方法利用图神经网络进行多行为融合，并在预测步骤中采用多任务学习范式进行联合优化，取得了显著的成功。然而，这些方法对多行为融合的视角有限，导致融合步骤中对用户行为模式的捕捉不准确。此外，当使用多任务学习进行预测时，目标任务和辅助任务之间的关系不够协调，导致负信息传递。为了解决这些问题，我们提出了一种基于组合优化视角的新型多行为推荐框架，称为 COPF。具体来说，我们将多行为融合视为组合优化问题，在每个行为的不同阶段施加不同的约束以限制解决方案空间，从而显著提高融合效率（COGCN）。在预测步骤中，我们在生成和聚合多个专家的过程中改进了前向和后向传播，以减轻由特征和标签分布的差异引起的负迁移（DFME）。在三个真实数据集上的综合实验表明了 COPF 的优越性。进一步的分析也验证了 COGCN 和 DFME 模块的有效性。我们的代码可在 https://github.com/1918190/COPF 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02232</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于离线强化学习推荐的策略引导因果状态表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02327v1 公告类型：新
摘要：在基于离线强化学习的推荐系统 (RLRS) 中，学习有效的状态表示对于捕捉直接影响长期奖励的用户偏好至关重要。然而，原始状态表示通常包含高维、噪声信息和与奖励无因果关系的成分。此外，离线数据中缺少转换，因此很难准确识别与用户满意度最相关的特征。为了应对这些挑战，我们提出了策略引导因果表示 (PGCR)，这是一种用于离线 RLRS 中因果特征选择和状态表示学习的新型两阶段框架。在第一阶段，我们学习一种因果特征选择策略，该策略通过隔离和仅保留因果相关成分 (CRC) 并改变不相关成分来生成修改后的状态。该策略由基于 Wasserstein 距离的奖励函数引导，该函数衡量状态成分对奖励的因果影响，并鼓励保留直接影响用户兴趣的 CRC。在第二阶段，我们训练编码器通过最小化原始状态和修改状态的潜在表示之间的均方误差 (MSE) 损失来学习紧凑的状态表示，确保表示专注于 CRC。我们提供了理论分析，证明了干预的因果影响的可识别性，验证了 PGCR 隔离决策关键状态成分的能力。大量实验表明，PGCR 显著提高了推荐性能，证实了其对离线基于 RL 的推荐系统的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02327</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rankify：用于检索、重新排序和检索增强生成的综合 Python 工具包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02464v1 公告类型：新
摘要：检索、重新排序和检索增强生成 (RAG) 是现代自然语言处理 (NLP) 应用在信息检索、问答和基于知识的文本生成中的关键组件。然而，现有的解决方案往往是零散的，缺乏一个能够轻松整合这些基本过程的统一框架。缺乏标准化的实施，再加上检索和重新排序工作流程的复杂性，使得研究人员很难在一致的环境中比较和评估不同的方法。虽然现有的工具包（如 Rerankers 和 RankLLM）提供了通用的重新排序管道，但它们通常缺乏细粒度实验和基准测试所需的灵活性。为了应对这些挑战，我们推出了 \textbf{Rankify}，这是一个功能强大且模块化的开源工具包，旨在将检索、重新排序和 RAG 统一在一个有凝聚力的框架内。 Rankify 支持多种检索技术，包括密集和稀疏检索器，同时结合了最先进的重新排序模型来提高检索质量。此外，Rankify 还包括一组预先检索的数据集以方便基准测试，可在 Huggingface (https://huggingface.co/datasets/abdoelsayed/reranking-datasets) 上获取。为了鼓励采用和轻松集成，我们提供了全面的文档 (http://rankify.readthedocs.io/)、GitHub 上的开源实现 (https://github.com/DataScienceUIBK/rankify) 和用于轻松安装的 PyPI 包 (https://pypi.org/project/rankify/)。通过提供统一且轻量级的框架，Rankify 允许研究人员和从业者推进检索和重新排序方法，同时确保一致性、可扩展性和易用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02464</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过影响函数解决转化率预测中的延迟反馈问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01669v1 公告类型：交叉 
摘要：在在线数字广告领域，转化率 (CVR) 预测在每次转化费用 (CPA) 模式下实现收入最大化起着关键作用，在这种模式下，广告商只有在用户完成特定操作（例如购买）时才需要付费。CVR 预测的一个主要挑战在于延迟反馈问题——转化可能发生在初次用户交互后的数小时甚至数周。这种延迟使模型训练变得复杂，因为最近的数据可能不完整，从而导致偏差和性能下降。尽管现有方法试图解决这个问题，但它们往往无法适应不断变化的用户行为，并且依赖于辅助模型，这会导致计算效率低下和模型不一致的风险。在这项工作中，我们提出了一个影响函数赋能的延迟反馈建模 (IF-DFM) 框架。IF-DFM 利用影响函数来估计新获取和延迟的转化数据如何影响模型参数，从而无需完全重新训练即可实现高效的参数更新。此外，我们提出了一种可扩展算法，通过将逆 Hessian 向量积重新定义为优化问题来高效计算参数更新，从而在计算效率和有效性之间取得平衡。在基准数据集上进行的大量实验表明，IF-DFM 始终超越最先进的方法，显著提高了预测准确性和模型适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01669</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用内在判别特征进行假新闻检测的多模态逆向注意力网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01699v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态假新闻检测因其对社会安全的深远影响而引起了广泛关注。虽然现有方法有助于理解跨模态一致性，但它们往往无法利用特定于模态的表示和明确的差异特征。为了解决这些限制，我们提出了一个多模态逆向注意网络（MIAN），这是一个新颖的框架，它探索基于新闻内容的内在判别特征以推进假新闻检测。具体而言，MIAN 引入了一个分层学习模块，该模块通过局部到全局和局部到局部的交互来捕获各种模态内关系，从而生成增强的单模态表示以改进模态内对假新闻的识别。此外，跨模态交互模块采用共同注意机制来建立和建模细化的单模态表示之间的依赖关系，从而促进跨模态的无缝语义集成。为了明确提取不一致特征，我们提出了一种逆向注意力机制，可以有效地突出假新闻在模态内和模态间引入的冲突模式和语义偏差。在基准数据集上进行的大量实验表明，MIAN 的表现明显优于最先进的方法，凸显了其通过增强多模态假新闻检测对促进社会保障的关键贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01699</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于鲍勃·迪伦：计算视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01772v1 公告类型：交叉 
摘要：卡斯·桑斯坦 (Cass Sunstein) 的文章《论鲍勃·迪伦》描述了迪伦的“去习惯化”风格——不断拒绝顺应期望，并倾向于重塑他的音乐和抒情身份。在本文中，我通过对 1962 年至 2012 年迪伦歌词的大规模计算分析扩展了桑斯坦的观察结果。使用 o3-mini-high（大型语言模型），我从歌词中提取了概念到概念的关系，并构建了有向知识图来捕捉迪伦的主题结构。然后，我量化了情绪、隐喻表达、主题多样性和网络复杂性随时间的变化。结果表明，迪伦的歌词越来越依赖隐喻，显示出不断变化的情绪特征，并表现出高度的去习惯化——在这里以关键概念网络中心性不断增加的方差来衡量。我还发现，对运动、抗议和神话意象的引用与迪伦职业生涯中众所周知的阶段一致，反映了他艺术的动态和不可预测性。这些发现不仅加深了我们对桑斯坦论点的实证理解，还引入了一种分析艺术家演变的新型计算方法，为文化和创造性变化的研究提供了更广泛的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01772</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有参与动态的双边平台政策设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01792v1 公告类型：交叉 
摘要：在双边平台（例如视频流或电子商务）中，观众和提供者参与互动动态，其中提供者人口的增加会导致更高的观众效用，而观众人口的增加会导致更高的提供者效用。尽管这种“人口效应”对长期平台健康非常重要，但推荐政策通常不会考虑参与动态。因此，本文首次研究了人口效应下的双边平台的动态和政策设计。我们的控制和博弈论发现警告不要使用短视贪婪政策，并阐明了提供者方面的考虑（即有效地在提供者群体之间分配风险）对通过人口增长改善社会福利的重要性。我们还提出了一种通过考虑人口效应来优化长期目标的简单算法，并在合成和真实数据实验中证明了其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01792</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新闻网页的多语言属性提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02167</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02167v1 公告类型：交叉 
摘要：本文解决了自动从多种语言的新闻文章网页中提取属性的挑战。最近的神经网络模型在从半结构化网页中提取信息方面表现出很高的效率。然而，这些模型主要应用于电子商务等领域，并使用英语数据进行预训练，这使得它们在其他语言网页上的应用变得复杂。我们准备了一个多语言数据集，其中包含来自 161 个网站的 3,172 个带标记的新闻网页，涵盖六种语言（英语、德语、俄语、中文、韩语和阿拉伯语）。该数据集在 GitHub 上公开可用。我们对预先训练的最先进的模型 MarkupLM 进行了微调，以从这些页面中提取新闻属性，并评估了将页面翻译成英文对提取质量的影响。此外，我们在多语言数据上预先训练了另一个最先进的模型 DOM-LM，并在我们的数据集上对其进行了微调。我们将这两种微调模型与现有的开源新闻数据提取工具进行了比较，获得了卓越的提取指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02167</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用噪声变化指示信号的可扩展爬行算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02430v1 公告类型：交叉 
摘要：Web 刷新抓取是保持网页缓存新鲜的问题，即在抓取工具可用的带宽有限的情况下，在请求页面时提供最新的副本。假设每个网页的更改和请求事件分别遵循独立的泊松过程，Azar 等人在 2018 年推导出最佳调度策略。在本文中，我们研究了该问题的扩展，其中指示内容更改的附加信息（例如各种类型的 Web Ping，例如来自站点地图、内容交付网络等的信号）可用。将这些附加信息纳入抓取策略具有挑战性，因为 (i) 信号可能因误报事件和缺失更改事件而嘈杂；以及 (ii) 无论附加信息的质量如何，抓取工具都应该在网页上实现公平的性能，而附加信息的质量可能因网页而异。我们提出了一种可扩展的抓取算法，该算法 (i) 在温和的假设下以最佳方式使用嘈杂的边信息；(ii) 无需繁重的集中计算即可部署；(iii) 能够以恒定的总速率抓取网页，而不会在任何时间间隔内导致总带宽使用量激增，并且当总带宽发生变化时，无需集中计算即可自动适应新的最优解决方案。实验清楚地证明了我们方法的多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02430</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CROWN：一种理解用户精准个性化新闻推荐偏好的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.09401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.09401v5 公告类型：替换 
摘要：个性化新闻推荐旨在帮助用户找到符合自己兴趣的新闻文章，这对缓解用户信息过载问题起着关键作用。尽管最近已经有许多研究成果用于更好的个性化新闻推荐，但应该更多地探索以下挑战：（C1）理解新闻文章中耦合的多种意图，（C2）区分新闻文章的不同阅读后偏好，以及（C3）解决冷启动用户问题。为了共同应对上述挑战，本文提出了一种新颖的个性化新闻推荐框架（CROWN），该框架采用（1）类别引导的意图解缠（C1），（2）基于一致性的新闻表示（C2），以及（3）GNN 增强的混合用户表示（C3）。此外，我们将类别预测作为辅助任务纳入 CROWN 的训练过程，它提供了补充监督信号以增强意图解缠。在两个真实数据集上进行的大量实验表明：（1）CROWN 比十种最先进的新闻推荐方法提供了持续的性能改进；（2）所提出的策略显着提高了 CROWN 的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.09401</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mathlib4 的语义搜索引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13310</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13310v2 公告类型：替换 
摘要：交互式定理证明器 Lean 能够验证形式化的数学证明，并得到不断壮大的社区的支持。这个生态系统的核心是它的数学库 mathlib4，它为不断扩大的数学理论形式化奠定了基础。然而，在 mathlib4 中搜索定理可能具有挑战性。为了在 mathlib4 中成功搜索，用户通常需要熟悉其命名约定或文档字符串。因此，创建一个可以让对 mathlib4 熟悉程度不同的个人轻松使用的语义搜索引擎非常重要。在本文中，我们为 mathlib4 提供了一个语义搜索引擎 (https://leansearch.net/)，它接受非正式查询并找到相关定理。我们还建立了一个基准来评估各种 mathlib4 搜索引擎的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13310</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何实现个性化推荐多样化？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02156v2 公告类型：替换 
摘要：在本文中，我们介绍了一种新颖的方法来提高 Top-N 推荐的多样性，同时保持准确性。我们的方法采用了以用户为中心的预处理策略，旨在向用户展示广泛的内容类别和主题。我们通过有选择地从用户资料中添加和删除一定比例的交互来个性化此策略。这种个性化确保我们与用户偏好保持紧密一致，同时逐渐引入分布变化。我们的预处理技术提供了灵活性，可以无缝集成到任何推荐架构中。我们对两个公开可用的新闻和书籍推荐数据集进行了广泛的实验，以评估我们的方法。我们测试了各种标准和基于神经网络的推荐系统算法。我们的结果表明，我们的方法可以生成多样化的推荐，确保用户接触到更广泛的项目。此外，使用预处理数据进行训练可以使推荐系统达到与原始未修改数据训练的系统相当的性能水平，在某些情况下甚至更好。此外，我们的方法通过促进少数类别的曝光来促进提供商的公平性。
我们的 GitHub 代码位于：https://github.com/SlokomManel/How-to-Diversify-any-Personalized-Recommender-]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02156</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LightGNN：用于推荐的简单图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03228v3 公告类型：替换 
摘要：图神经网络 (GNN) 通过进行高阶表示平滑的能力在协作推荐中表现出色，有效地捕获了用户交互模式中的结构信息。然而，现有的 GNN 范式在处理大规模、嘈杂和现实世界的数据集时面临着可扩展性和鲁棒性的重大挑战。为了应对这些挑战，我们提出了 LightGNN，这是一个轻量级的基于蒸馏的 GNN 修剪框架，旨在大幅降低模型复杂性，同时保留必要的协作建模功能。我们的 LightGNN 框架引入了一个计算效率高的修剪模块，可以自适应地识别和删除冗余边和嵌入条目以进行模型压缩。该框架以资源友好的分层知识蒸馏目标为指导，其中间层增强了观察到的图以保持性能，特别是在高速率压缩场景中。在公共数据集上进行的大量实验证明了 LightGNN 的有效性，显着提高了计算效率和推荐准确性。值得注意的是，LightGNN 实现了边数减少 80% 和嵌入条目减少 90% 的效果，同时保持了与更复杂的最先进基线相当的性能。我们的 LightGNN 框架的实现可在 github 存储库中找到：https://github.com/HKUDS/LightGNN。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03228</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RankFlow：利用大型语言模型的多角色协作重新排序工作流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00709</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00709v2 公告类型：替换 
摘要：在信息检索 (IR) 系统中，重新排序通过根据候选段落与特定查询的相关性对其进行排序起着至关重要的作用。此过程需要对与查询相关的段落之间的差异有细致的了解。在这项工作中，我们引入了 RankFlow，这是一种多角色重新排序工作流程，它利用大型语言模型 (LLM) 和角色专业化的功能来提高重新排序性能。RankFlow 招募 LLM 来履行四个不同的角色：查询重写器、伪回答者、段落摘要器和重新排序器。这种精心设计的方法使 RankFlow 能够：(1) 准确解释查询，(2) 利用 LLM 广泛的预先存在的知识，(3) 将段落提炼为简洁的版本，以及 (4) 以全面的方式评估段落，从而获得明显更好的重新排序结果。我们的实验结果表明，RankFlow 在广受认可的 IR 基准测试（例如 TREC-DL、BEIR 和 NovelEval）上的表现优于现有的领先方法。此外，我们还研究了 RankFlow 中每个角色的单独贡献。代码可在 https://github.com/jincan333/RankFlow 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00709</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>