<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>学习深度核进行非参数独立性检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06890v1 公告类型：新
摘要：希尔伯特-施密特独立性准则 (HSIC) 是一种强大的工具，可用于非参数检测随机变量之间的依赖关系。然而，它关键取决于合理核的选择；常用的选择，如高斯核或产生距离协方差的核，仅适用于具有相对简单依赖形式的数据分布的大量样本。我们提出了一种选择基于 HSIC 的独立性测试中使用的核的方案，该方案基于最大化渐近测试功率的估计值。我们证明最大化这个估计值确实可以近似地最大化测试的真实功率，并证明我们学习到的核可以在各种实验中识别随机变量之间的结构化依赖形式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06890</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>k-MLE、k-Bregman、k-VAR：理论、收敛、计算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06938</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06938v1 公告类型：新
摘要：我们开发了基于似然性而非距离的硬聚类并证明了收敛性。我们还提供了模拟和真实数据示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06938</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用数据驱动信号区域实现与模型无关的新物理检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06960v1 公告类型：新
摘要：在高能物理中寻找新粒子时，选择信号区域 (SR) 至关重要，因为如果存在信号事件，则必须选择富含信号事件的区域。虽然大多数现有搜索方法都依赖于先前的领域知识来设置区域，但对于超出当前理解范围的全新粒子，它可能不可用。我们通过提出一种基于模型无关但通常现实的假设来解决这个问题，该假设是关于信号事件的局部拓扑的，其中它们集中在特征空间的某个区域。将信号分量视为局部高频特征，我们的方法采用了低通滤波器的概念。我们将 SR 定义为当观察到的事件被添加随机噪声所污染时受影响最大的区域。我们通过学习可能包含信号的事件与与目标事件非常相似但没有任何信号的事件的补充观察的密度比来克服高维特征空间中密度估计的挑战。通过将我们的方法应用于模拟的 $\mathrm{HH} \rightarrow 4b$ 事件，我们证明该方法可以在大量信号事件集中的高维特征空间中有效地识别数据驱动的 SR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06960</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择性学习中的泛化实用理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07014v1 公告类型：新
摘要：查询驱动的机器学习模型已成为一种有前途的查询选择性估计技术。然而，令人惊讶的是，从理论角度来看，人们对这些技术的有效性知之甚少，因为实际解决方案与基于可能近似正确 (PAC) 学习框架的最先进的 (SOTA) 理论之间存在巨大差距。在本文中，我们旨在弥合理论与实践之间的差距。首先，我们证明由有符号度量引起的选择性预测因子是可学习的，这放宽了对 SOTA 理论中概率度量的依赖。更重要的是，除了 PAC 学习框架（它只允许我们描述当训练和测试工作负载都来自同一分布时模型的行为方式）之外，我们在温和的假设下确定，来自此类的选择性预测因子表现出有利的分布外 (OOD) 泛化误差界限。
这些理论进步使我们更好地理解了查询驱动选择性学习的分布内和 OOD 泛化能力，并促进了两种通用策略的设计，以改进现有查询驱动选择性模型的 OOD 泛化能力。我们通过经验验证，我们的技术有助于查询驱动选择性模型在预测准确性和查询延迟性能方面显著更好地推广到 OOD 查询，同时保持其卓越的分布内泛化性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07014</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从最优分数匹配到最优抽样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07032</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07032v1 公告类型：新
摘要：最近，高保真图像、音频和视频算法生成方面取得了令人瞩目的进展，这在很大程度上归功于基于分数的扩散模型的巨大成功。一个关键的实施步骤是分数匹配，即从训练数据中估计前向扩散过程的分数函数。如早期文献所示，训练后的扩散模型生成的样本的规律与地面真实分布之间的总变异距离可以通过分数匹配风险来控制。
尽管基于分数的扩散模型被广泛使用，但关于分数估计的精确最佳统计率及其在密度估计中的应用的基本理论问题仍然存在。我们为平滑、紧支撑密度建立了分数估计的尖锐极小最大率。正式地，给定 \(n\) i.i.d。来自未知 \(\alpha\)-H\&quot;{o}lder 密度 \(f\) 的样本，支持 \([-1, 1]\)，我们证明了估计扩散分布 \(f * \mathcal{N}(0, t)\) 的得分函数相对于得分匹配损失的极小极大速率为 \(\frac{1}{nt^2} \wedge \frac{1}{nt^{3/2}} \wedge (t^{\alpha-1} + n^{-2(\alpha-1)/(2\alpha+1)})\)，适用于所有 \(\alpha &gt; 0\) 和 \(t \ge 0\)。结果显示，从扩散模型生成的样本的定律 \(\hat{f}\) 实现了尖锐的极小极大速率 \(\bE(\dTV(\hat{f}, f)^2) \lesssim n^{-2\alpha/(2\alpha+1)}\) 对所有 \(\alpha &gt; 0\) 均成立，而没有文献中普遍存在的任何无关的对数项，并且不需要提前停止，据我们所知，所有现有程序都要求提前停止。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07032</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合并值得吗？安全地评估因果数据集获取的信息增益</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07215v1 公告类型：新
摘要：跨机构合并数据集是一个漫长而昂贵的过程，尤其是涉及私人信息时。因此，数据主机可能希望前瞻性地判断哪些数据集最适合合并，而不会泄露敏感信息。对于因果估计，这尤其具有挑战性，因为合并的价值不仅取决于认知不确定性的减少，还取决于重叠的改善。为了应对这一挑战，我们引入了第一种加密安全的信息理论方法，用于在异质治疗效果估计的背景下量化合并的价值。我们通过评估预期信息增益 (EIG) 并利用多方计算来确保可以在不泄露任何原始数据的情况下安全地计算它。正如我们所展示的，这可以与差异隐私 (DP) 一起使用，以确保隐私要求，同时保留比单纯的 DP 更准确的计算。据我们所知，这项工作提出了第一种针对因果估计的隐私保护数据集获取方法。我们在一系列模拟和现实基准上证明了我们方法的有效性和可靠性。代码可以匿名获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07215</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有灵活个性化的联合 $\mathcal{X}$ 武装老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07251</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07251v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种在 $\mathcal{X}$ 武装老虎机框架内进行个性化联邦学习的新方法，解决了在高度异构的环境中优化局部和全局目标的挑战。我们的方法采用了一种替代目标函数，将个人客户偏好与聚合的全局知识相结合，从而可以在个性化和集体学习之间进行灵活的权衡。我们提出了一种基于阶段的消除算法，该算法实现了亚线性遗憾和对数通信开销，使其非常适合联邦设置。理论分析和实证评估证明了我们的方法与现有方法相比的有效性。这项工作的潜在应用涵盖各个领域，包括医疗保健、智能家居设备和电子商务，在这些领域中，平衡个性化与全球洞察力至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07251</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分子生成的离散扩散模型的免训练指导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07359v1 公告类型：新
摘要：无需训练的连续数据引导方法引起了人们的极大兴趣，因为它们使基础扩散模型能够与可互换的引导模型配对。目前，离散扩散模型的等效引导方法尚不清楚。我们提出了一个将无需训练的引导应用于离散数据的框架，并使用 DiGress 的离散扩散模型架构展示了其在分子图生成任务中的实用性。我们将该模型与引导函数配对，这些引导函数返回特定原子类型的重原子比例和重原子的分子量，并展示了我们的方法引导数据生成的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07359</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性模型中带有 Dropout 正则化的随机梯度下降的渐近性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07434</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07434v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种用于线性回归中随机梯度下降 (SGD) 迭代与 dropout 正则化的在线推断的渐近理论。具体而言，我们为恒定步长 SGD dropout 迭代建立了几何矩收缩 (GMC)，以显示 dropout 递归函数的唯一平稳分布的存在。通过 GMC 属性，我们为 dropout 和 $\ell^2$ 正则化迭代之间的差异提供了淬灭中心极限定理 (CLT)，无论初始化如何。还介绍了 Ruppert-Polyak 平均 SGD (ASGD) 与 dropout 和 $\ell^2$ 正则化迭代之间的差异的 CLT。基于这些渐近正态性结果，我们进一步引入了 ASGD dropout 长期协方差矩阵的在线估计器，以便以递归方式进行推理，同时节省计算时间和内存。数值实验表明，对于足够大的样本，提出的带 dropout 的 ASGD 置信区间几乎达到了标称覆盖概率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07434</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱形式比你想象的更强大</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06751v1 公告类型：交叉 
摘要：弱形式是现代计算和应用数学中普遍存在、研究充分且广泛使用的数学工具。在这项工作中，我们对弱形式可以发挥关键作用的几个领域的历史和最新发展进行了调查。特别是，我们重点介绍了方程学习、参数估计和粗粒化弱形式版本的几项最新进展，这些进展提供了令人惊讶的噪声鲁棒性、准确性和计算效率。
我们注意到这份手稿是我们 2024 年 10 月同名 SIAM News 文章的配套作品。在这里，我们提供了更详细的数学发展解释以及更完整的参考文献列表。最后，我们注意到，用于重现本手稿结果的软件也可以在我们小组的 GitHub 网站 https://github.com/MathBioCU 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06751</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过综合重要性抽样和集合方法量化地震反演中的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06840</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06840v1 公告类型：交叉 
摘要：地震反演对于地球物理勘探和地质评估至关重要，但它本身就具有很大的不确定性。这种不确定性主要源于观测到的地震数据提供的有限信息，这主要是由于数据收集几何形状的限制。因此，多个合理的速度模型通常可以解释同一组地震观测。在基于深度学习的地震反演中，不确定性来自各种来源，包括数据噪声、神经网络设计和训练以及固有的数据限制。本研究通过将集合方法与重要性抽样相结合，引入了一种新的地震反演不确定性量化方法。通过利用集合方法与重要性抽样相结合，我们提高了不确定性分析的准确性，同时保持了计算效率。该方法涉及用不同的权重初始化集合中的每个模型，引入预测的多样性，从而提高反演结果的稳健性和可靠性。此外，重要性抽样的使用会加权每个集合样本的贡献，使我们能够使用有限数量的集合样本来获得更准确的后验分布估计值。我们的方法可以更精确地量化从地震数据得出的速度模型中的不确定性。通过利用有限数量的集合样本，该方法可以准确可靠地评估不确定性，最终为地震反演结果提供更大的信心。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06840</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过参考拟合进行关节轨迹和网络推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06879v1 公告类型：交叉 
摘要：网络推理是从实验可观测数据中重建复杂系统中的相互作用的任务，是系统生物学中一个核心但极具挑战性的问题。虽然在过去二十年中取得了很大进展，但网络推理仍然是一个悬而未决的问题。对于在稳定状态下观察到的系统，由于时间信息不可用，因此因果信息丢失，因此可用的见解有限。获得系统行为因果见解的两种常见途径是利用轨迹形式的时间动态，并应用诸如敲除扰动之类的干预措施。我们提出了一种利用动态和扰动单细胞数据来共同学习细胞轨迹和功率网络推理的方法。我们的方法受到随机动力学的最小熵估计的启发，可以从带时间戳的单细胞快照中推断有向和有符号网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06879</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过稀疏识别实现随机系统中的准势和漂移分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06886v1 公告类型：交叉 
摘要：准势是随机系统中的一个关键概念，因为它解释了此类系统动态的长期行为。它还使我们能够估计系统吸引子的平均退出时间以及状态之间的转换率。这在物理、生物、生态学和经济等各个领域的许多应用中都具有重要意义。准势的计算通常是通过一个具有挑战性的功能最小化问题获得的。本文将稀疏学习技术与动作最小化方法相结合，以便：（i）识别驱动随机动力学的确定性矢量场（漂移）的正交分解；（ii）从该分解中确定准势。将漂移矢量场分解为其梯度和正交部分是借助基于机器学习的稀疏识别技术完成的。具体来说，所谓的非线性动力学稀疏识别 (SINDy) [1] 应用于随机系统 (瞬子) 中最可能的轨迹，以学习漂移的正交分解。因此，即使在瞬子路径之外的点也可以评估准势，从而使我们的方法能够从该单一轨迹提供完整的准势景观。此外，在我们的框架内获得的正交漂移分量对于校正过渡率和退出时间的指数衰减非常重要。我们在 2-D 和 3-D 系统中实现了所提出的方法，涵盖了各种类型的潜在景观和吸引子。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06886</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言生成的重新排序法则：传播理论视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07131</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07131v1 公告类型：交叉 
摘要：为了确保大型语言模型 (LLM) 的安全使用，必须降低它们产生幻觉或生成不可接受答案的倾向。一种简单且经常使用的策略是首先让 LLM 生成多个假设，然后使用重新排序器选择最佳假设。在本文中，我们将这种策略与使用冗余来降低嘈杂通信信道中的错误率进行比较。我们将生成器概念化为通过并行噪声信道传输消息的多个描述的发送者。接收者通过对（可能损坏的）描述进行排序并选择最可靠的描述来解码消息。我们提供了该协议渐近无错误的条件（即几乎肯定会产生可接受的答案），即使在重新排序器不完善（由 Mallows 或 Zipf-Mandelbrot 模型控制）且信道分布具有统计相关性的情况下也是如此。我们使用我们的框架来获得重新排序定律，并使用 LLM 在两个实际任务上进行了实证验证：使用 DeepSeek-Coder 7B 进行文本到代码的生成，以及使用 TowerInstruct 13B 进行医疗数据的机器翻译。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07131</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过隐式正则化实现无需调整的在线稳健主成分分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07275</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07275v1 公告类型：交叉 
摘要：标准在线稳健主成分分析 (OR-PCA) 技术的性能取决于显式正则化器的最佳调整，并且这种调整对数据集敏感。我们旨在通过使用隐式正则化来消除对这些调整参数的依赖。我们建议使用各种修改后的梯度下降的隐式正则化效果来使 OR-PCA 调整自由。我们的方法结合了三种不同版本的修改后的梯度下降，它们分别但自然地鼓励数据中的稀疏性和低秩结构。对于模拟和真实世界数据集，所提出的方法的表现与调整后的 OR-PCA 相当或更好。无需调整的 ORPCA 使其对大型数据集更具可扩展性，因为我们不需要依赖于数据集的参数调整。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07275</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>