<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>面向物理传感器大数据挑战的系统数据特征理解框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12720v1 公告类型：新
摘要：大数据为现代社会带来了新的机遇，同时也给数据科学家带来了挑战。传感器网络的最新进展和物联网的广泛应用导致了大量物理传感器数据的收集。然而，高质量的大数据分析也面临着重大挑战。为了发现大数据挑战并提高数据质量，定量揭示数据特征至关重要。此外，现有研究缺乏对特定时间相关特征的分析。通过大数据生命周期提高数据分析的效率和精度需要全面了解数据特征，以应对隐藏的大数据挑战。为了填补研究空白​​，本文提出了一个基于 6V 模型的系统数据特征框架。该框架旨在通过一组统计指标揭示数据在数据量、种类、速度、准确性、价值和可变性方面的特征。该模型仅依靠数据驱动指标，提高了数据特征理解的客观性。还包括与物理传感器数据中时间相关特征相关的指标。此外，大数据挑战与 6V 模型的每个维度相关联，以定量了解数据挑战。最后，开发了一个流程来实现所提出的框架，并进行了两个案例研究，以说明理解物理传感器数据特征并为数据预处理提出建议以应对大数据挑战的过程。所提出的框架能够分析所有物理传感器数据的特征，从而识别后续分析中的潜在挑战，并为数据预处理提供建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12720</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型视觉语言模型进行专利图分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12751v1 公告类型：新
摘要：专利图分类有助于专利检索系统中的分面搜索，从而实现高效的现有技术搜索。现有方法仅探索了单个方面和概念数量有限的方面的专利图分类。近年来，大型视觉语言模型 (LVLM) 在众多计算机视觉下游任务中表现出色，但它们在专利图分类方面仍未得到探索。我们的工作探索了 LVLM 在专利图视觉问答 (VQA) 和分类中的功效，重点关注零样本和少量样本学习场景。为此，我们引入了新的数据集 PatFigVQA 和 PatFigCLS，用于对专利图的多个方面（即类型、投影、专利类别和对象）进行微调和评估。为了使用 LVLM 高效地处理大量类别，我们提出了一种新颖的锦标赛式分类策略，该策略利用一系列多项选择题。基于 LVLM 和卷积神经网络 (CNN) 的多种分类方法在小样本设置中的实验结果和比较证明了所提出方法的可行性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12751</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计和评估具有不同用户控制级别的教育推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12894</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12894v1 公告类型：新
摘要：教育推荐系统 (ERS) 通过向学习者提供个性化资源和活动的推荐，根据他们的个人学习需求量身定制，在个性化学习体验和提高教育成果方面发挥着至关重要的作用。然而，它们的有效性往往因用户控制不足和透明度有限而降低。为了应对这些挑战，在本文中，我们介绍了交互式 ERS ​​的系统设计和评估，其中我们引入了不同级别的用户控制。具体来说，我们围绕 ERS ​​的输入（即用户配置文件）、流程（即推荐算法）和输出（即推荐）引入了用户控制。为了评估我们的系统，我们进行了一项在线用户研究（N=30），以探索用户控制对用户对 ERS ​​的看法的影响，这些影响来自几个重要的以用户为中心的方面。此外，我们还研究了用户控制对多个推荐目标的影响，即透明度、信任和满意度，以及这些目标之间的相互作用。我们的结果表明，用户控制对用户感知的 ERS ​​好处有积极影响。此外，我们的研究表明，用户控制与透明度高度相关，与信任和满意度中等相关。就这些目标之间的相互作用而言，我们的结果表明，透明度与满意度中等相关，信任与满意度高度相关。然而，透明度和信任之间的相关性较低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12894</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OLS4：面向不断发展的跨学科知识生态系统的新型本体查找服务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13034v1 公告类型：新
摘要：本体查找服务 (OLS) 是一种开源本体搜索引擎，在生物信息学和化学社区中广泛使用，用于用本体术语注释生物和生物医学数据。最近，由于生物知识的新规模（例如空间转录组学）、新的本体开发方法和规模扩大的管理，本体的大小和复杂性显着增加。现有的基于 Web 的本体浏览工具（例如 BioPortal 和 OntoBee）不支持当今本体使用的全部定义。为了支持社区前进，我们开发了 OLS4，实现了完整的 OWL2 规范、多种语言的国际化支持以及具有 UX 增强功能（例如链接到外部数据库）的新用户界面。 OLS4 已经在 EMBL-EBI 的生产中取代了 OLS3，并且具有向后兼容的 API，支持 OLS3 用户过渡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13034</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用知识图谱嵌入和检索增强生成实现可解释的近碰撞场景车道变换预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11560v1 公告类型：交叉 
摘要：车道变换操作，特别是突然或在危险情况下执行的操作，是道路交通事故的重要原因。然而，目前的研究主要集中在预测安全车道变换。此外，现有的事故数据集通常仅基于图像，缺乏全面的传感数据。在这项工作中，我们专注于使用 CRASH 数据集（我们自己收集的专门用于危险车道变换的数据集）和安全车道变换（使用 HighD 数据集）来预测危险车道变换。然后，我们利用 KG 和贝叶斯推理，使用语言上下文信息来预测这些操作，从而增强模型的可解释性和透明度。该模型在危险车道变换的预测时间延长至四秒的情况下获得了 91.5% 的 f1 分数，在预测安全车道变换时获得了 90.0% 的 f1 分数，预测时间相同。我们通过将模型集成到 CARLA 模拟器中的车辆中，在涉及危险车道变换的场景中验证了我们的模型。该模型成功预测了突然的车道变换，从而为自动驾驶汽车提供了更多时间来规划和执行适当的安全反应。最后，为了增强我们模型的可解释性，我们利用 RAG 为给定的预测提供清晰而自然的语言解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11560</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FinSphere：基于实时数据库、配备量化工具的对话式股票分析代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12399v1 公告类型：交叉 
摘要：当前的金融大型语言模型 (LLM) 面临两个关键限制：股票分析缺乏深度，这阻碍了它们产生专业级见解的能力，以及缺乏客观的评估指标来评估股票分析报告的质量。为了应对这些挑战，本文介绍了对话式股票分析代理 FinSphere，以及三大贡献：(1) Stocksis，一个由行业专家策划的数据集，用于增强 LLM 的股票分析能力，(2) AnalyScore，一个用于评估股票分析质量的系统评估框架，以及 (3) FinSphere，一个可以响应用户查询生成高质量股票分析报告的 AI 代理。实验表明，与通用和特定领域的 LLM 以及现有的基于代理的系统相比，FinSphere 实现了卓越的性能，即使它们通过实时数据访问和少量指导得到增强。该集成框架结合了实时数据馈送、定量工具和指令调整的 LLM，大大提高了分析质量和实际股票分析的实际适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12399</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于情绪分析的多模态协作学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12424v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态情绪分析 (MSA) 通过整合视觉、音频和文本模态来识别视频中个体的情绪状态。尽管现有方法取得了进展，但固有的模态异质性限制了跨模态交互情绪特征的有效捕获。在本文中，通过引入多模态协作学习 (MMCL) 框架，我们促进跨模态交互并分别从模态通用和模态特定表示中捕获增强和互补特征。具体而言，我们设计了一个无参数解耦模块，并通过对跨模​​态元素的语义评估将单模态分为模态通用和模态特定组件。对于模态特定表示，受强化学习中的行为奖励机制的启发，我们设计了策略模型，在联合奖励的指导下自适应地挖掘互补情绪特征。对于模态通用表示，采用模态内注意力来突出关键成分，在模态之间发挥增强作用。实验结果包括四个数据库上的优越性评估、每个模块的有效性验证以及互补特征的评估，表明 MMCL 成功学习了跨模态的协作特征并显著提高了性能。代码可在 https://github.com/smwanghhh/MMCL 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12424</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedGrAINS：具有自适应邻居采样的个性化子图联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12592v2 公告类型：交叉 
摘要：图对于关系数据和生物数据建模至关重要。随着现实场景中数据集的不断增大，泄露敏感信息的风险也随之增加，因此联邦学习 (FL) 等保护隐私的训练方法对于确保数据安全和遵守隐私法规至关重要。最近提出的个性化子图 FL 方法已成为以联邦方式训练个性化图神经网络 (GNN) 的事实标准，同时处理由于隐私限制而导致的客户端子图中缺失的链接。然而，由于客户端子图的异质性（例如节点之间的度分布），个性化子图 FL 面临着重大挑战，这使图模型的联邦训练变得复杂。为了应对这些挑战，我们提出了 \textit{FedGrAINS}，一种新颖的数据自适应和基于采样的子图 FL 正则化方法。 FedGrAINS 利用生成流网络 (GFlowNets) 来评估与客户端任务有关的节点重要性，动态调整客户端 GNN 中的消息传递步骤。这种调整反映了与轨迹平衡目标一致的任务优化采样。实验结果表明，与不利用此类正则化的基线相比，将 \textit{FedGrAINS} 作为正则化器可以持续提高 FL 性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12592</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索维基百科随时间变化的性别多样性 $\unicode{x2013}$ 维基百科性别仪表板 (WGD)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12610v1 公告类型：交叉 
摘要：维基百科编辑社区一直在积极追求实现性别平等的目标。为此，探索维基百科文章中潜在的性别差异的历史演变非常重要。本文介绍了维基百科性别仪表板 (WGD)，这是一种旨在实现与性别分布数据交互的工具，包括多年来每个个人子类（即宇航员、政治家等）的平均年龄。维基百科 API、DBpedia 和 Wikidata 端点用于查询数据以确保持久的数据收集。然后使用 Microsoft Power BI 创建 WGD，然后嵌入到公共网站中。对 WGD 中可用数据的分析发现，女性文章仅占英文维基百科的 17% 左右，但在过去 20 年中一直在稳步增长。与此同时，各性别的平均年龄随着时间的推移而下降。 WGD 还显示，大多数“人”的子类都以男性为主。维基百科编辑可以利用 WGD 来定位维基百科中存在边缘性别的区域，并加大力度制作更多涵盖这些性别的内容，以实现维基百科中更好的性别平等。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12610</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 DataMorgana 为 RAG 评估生成多样化问答基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12789v1 公告类型：交叉 
摘要：评估检索增强生成 (RAG) 系统，尤其是在特定领域的环境中，需要满足应用场景独特要求的基准。由于真实数据可能难以获得，因此一种常见的策略是使用基于 LLM 的方法来生成合成数据。现有的解决方案是通用的：给定一个文档，它们会生成一个问题来构建一个问答对。然而，虽然生成的问题可能单独都很好，但它们通常不够多样化，无法合理地覆盖真实最终用户与 RAG 系统交互的不同方式。我们在这里介绍 DataMorgana，这是一种针对 RAG 应用程序生成高度可定制和多样化的合成问答基准的工具。DataMorgana 支持对用户和问题类别进行详细配置，并提供对它们在基准中的分布的控制。它使用轻量级的两阶段流程，确保效率和快速迭代，同时生成反映预期流量的基准。我们进行了一系列全面的实验，从数量和质量上表明，DataMorgana 在跨领域特定和常识语料库生成词汇、句法和语义多样化的问题集方面超越了现有工具和方法。DataMorgana 将作为首批 Beta 测试人员提供给研究社区中的选定团队，该测试将在即将于 2025 年 2 月初宣布的 SIGIR&#39;2025 LiveRAG 挑战赛中进行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12789</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层嵌入学习的混合损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12796v1 公告类型：交叉 
摘要：在传统的监督学习中，交叉熵损失对所有错误预测一视同仁，忽略错误标签与正确答案的相关性或接近度。通过利用细粒度标签的树状层次结构，我们研究了混合损失，例如广义三元组和交叉熵损失，以在多任务学习框架内强制标签之间的相似性。我们提出了评估嵌入空间结构和评估模型推广到看不见的类别的能力的指标，即推断属于看不见类别的数据的相似类别。我们在 OrchideaSOL（一个包含近 200 个详细类别的四级分层乐器声音数据集）上进行的实验表明，所提出的混合损失在分类、检索、嵌入空间结构和泛化方面优于以前的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12796</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于延迟受限语义通信的无速率随机编码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19804</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19804v2 公告类型：替换 
摘要：我们从无速率的角度考虑语义通信的联合源信道编码问题，其目的是解决不确定信道上传输的可靠性（失真/感知）和有效性（速率）之间的平衡。具体来说，我们提出了一个更通用的通信目标，通过在传统的像素级重建目标之外加入语义级重建目标来最小化感知距离。基于提出的目标，我们通过引入生成解码器和抖动量化提出了一种称为无速率随机编码（RSC）的新型 JSCC 编码方案。该编码方案通过无速率传输实现基于失真和感知指标的重建。大量实验表明，所提出的 RSC 可以实现可变的传输速率，同时在失真和感知之间保持良好的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19804</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多代理 RAG 通过概念瓶颈生成可解释的放射学报告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16086</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16086v2 公告类型：替换 
摘要：深度学习已经推进了医学图像分类，但可解释性挑战阻碍了其临床应用。本研究通过使用概念瓶颈模型 (CBM) 和多智能体检索增强生成 (RAG) 系统生成报告，提高了胸部 X 光 (CXR) 分类的可解释性。通过对视觉特征和临床概念之间的关系进行建模，我们创建了可解释的概念向量，指导多智能体 RAG 系统生成放射学报告，增强了临床相关性、可解释性和透明度。使用 LLM-as-a-judge 对生成的报告进行评估，证实了我们模型输出的可解释性和临床实用性。在 COVID-QU 数据集上，我们的模型实现了 81% 的分类准确率，并表现出强大的报告生成性能，五个关键指标介于 84% 到 90% 之间。这种可解释的多智能体框架弥补了高性能 AI 与临床环境中可靠的 AI 驱动 CXR 分析所需的可解释性之间的差距。我们的代码可在 https://github.com/tifat58/IRR-with-CBM-RAG.git 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16086</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用法学硕士模拟人类行为的挑战：因果推理视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.15524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.15524v2 公告类型：replace-cross 
摘要：大型语言模型 (LLM) 已显示出模拟人类行为的惊人潜力。我们发现使用它们模拟实验的一个基本挑战：当 LLM 模拟的受试者对实验设计视而不见时（这是人类受试者的标准做法），治疗的变化会系统地影响应该保持不变的未指定变量，违反无混淆假设。使用需求估计作为背景并以实际实验为基准，我们表明这可能导致难以置信的结果。虽然混杂原则上可以通过控制协变量来解决，但这可能会损害 LLM 模拟背景下的生态效度：受控协变量在模拟决策过程中变得人为突出，从而引入了焦点。这种无混淆和生态效度之间的权衡通常在传统实验设计中不存在，并且代表了 LLM 模拟中的独特挑战。我们从理论上正式阐述了这一挑战，表明它源于模糊的提示策略，因此无法通过改进训练数据或微调来完全解决。将实验设计公开到 LLM 的替代方法很有前景。我们的研究结果表明，要有效地利用 LLM 进行实验模拟，需要从根本上重新思考既定的实验设计实践，而不是简单地调整为人类受试者开发的协议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.15524</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生物医学知识图谱：领域、任务和实际应用的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11632</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11632v2 公告类型：replace-cross 
摘要：生物医学知识图谱 (BKG) 已成为组织和利用生物医学领域大量复杂数据的强大工具。然而，目前对 BKG 的评论往往将其范围限制在特定领域或方法上，而忽略了更广阔的前景和重塑它的快速技术进步。在本次调查中，我们通过从三个核心角度对 BKG 进行系统回顾来解决这一差距：领域、任务和应用。我们首先研究如何从各种数据源构建 BKG，包括分子相互作用、药理学数据集和临床记录。接下来，我们讨论 BKG 支持的基本任务，重点关注知识管理、检索、推理和解释。最后，我们重点介绍了精准医疗、药物发现和科学研究中的实际应用，说明了 BKG 在多个领域的转化影响。通过将这些观点综合成一个统一的框架，这项调查不仅阐明了 BKG 研究的现状，而且为未来的探索奠定了基础，实现了创新方法的进步和实际实施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11632</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>