<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于生成时间序列建模的通用随机签名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10214</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10214v1 公告类型：交叉 
摘要：随机签名已被提议作为一种灵活且易于实施的替代方案，以替代成熟的路径签名。在本文中，我们使用随机签名来引入一种基于储层计算的金融时间序列数据生成模型。具体而言，我们提出了一种基于离散时间随机签名的新型 Wasserstein 型距离。概率测度空间上的这个度量捕获了（条件）分布之间的距离。它的使用是由我们在以底层路径为输入的连续函数空间上对随机签名的新型通用近似结果证明的。然后，我们将我们的度量用作基于储层神经随机微分方程的合成时间序列数据非对抗生成器模型中的损失函数。我们将模型的结果与现有文献中的基准进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10214</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在高维空间中航行：通过角度保持实现低维嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09876v1 公告类型：交叉 
摘要：高维数据的低维嵌入 (LDE) 在科学和工程中无处不在。它们使我们能够快速了解​​数据的主要属性，识别异常值和处理错误，并为数据分析的下一步提供信息。因此，LDE 必须忠实于原始的高维数据，即它们应该表示数据中编码的关系，无论是在局部还是全局范围内。当前一代的 LDE 方法专注于正确重建任何一对样本之间的局部距离，通常优于针对所有距离的传统方法。然而，对于这些方法，全局关系通常会被严重扭曲，通常被认为是嵌入的局部和全局结构学习之间的固有权衡。我们提出了一种新的 LDE 学习视角，即重建数据点之间的角度。我们表明，这种方法 Mercat 可以在一系列不同的实验和指标中产生良好的重建效果，并在所有尺度上很好地保留结构。与现有工作相比，我们的方法还具有简单的公式，有助于未来的理论分析和算法改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09876</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度贝叶斯主动学习在大型语言模型中的偏好建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10023</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10023v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，利用人类偏好来控制大型语言模型 (LLM) 的行为已取得显著成功。尽管如此，数据选择和标记仍然是这些系统的瓶颈，尤其是在大规模系统中。因此，选择最具信息量的点来获取人类反馈可能会大大降低偏好标记的成本并释放 LLM 的进一步发展。贝叶斯主动学习为应对这一挑战提供了一个原则性的框架，并在不同的环境中取得了显著的成功。然而，以前将其用于偏好建模的尝试并没有达到这样的期望。在这项工作中，我们发现简单的认知不确定性估计会导致冗余样本的获取。我们通过提出用于偏好建模的贝叶斯主动学习器 (BAL-PM) 来解决这个问题，这是一种新颖的随机获取策略，它不仅根据偏好模型针对具有高认知不确定性的点，而且还寻求最大化所采用的 LLM 所跨越的特征空间中获取的提示分布的熵。值得注意的是，我们的实验表明，BAL-PM 在两个流行的人类偏好数据集中需要的偏好标签减少了 33% 到 68%，并且超过了以前的随机贝叶斯获取策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10023</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据记录的人类反馈进行离策略评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10030</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10030v1 公告类型：交叉 
摘要：从人类反馈中学习一直是人工智能和机器学习最新进展的核心。由于收集人类反馈的成本很高，因此自然会问一个问题，即是否总是需要收集新的反馈。或者我们是否可以用人类对另一个模型的响应的反馈来评估一个新模型？这促使我们研究从记录的人类反馈中进行离策略评估。我们将问题形式化，为策略值提出基于模型和无模型的估计量，并展示如何优化它们。我们分析了估计量的无偏性并对其进行了实证评估。我们的估计量可以预测评估策略的绝对值，对其进行排序并进行优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10030</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练模型集成进行基于生物标志物的癌症分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10087</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10087v1 公告类型：交叉 
摘要：某些癌症类型，即胰腺癌，在早期很难发现；因此，发现生物标志物与癌症之间的因果关系以有效识别癌症非常重要。通过非侵入性方法检测和监测特定生物标志物，液体活检提高了医疗干预的精确度和有效性，倡导个性化医疗的发展。随机森林、SVM 等几种机器学习算法被用于分类，但由于需要进行超参数调整而导致效率低下。我们利用元训练的超快模型对癌症进行分类，实现了最高的 AUC 0.9929，同时实现了稳健性，尤其是在高度不平衡的数据集上，与其他 ML 算法相比，在几个二元分类任务中（例如乳腺浸润性癌；BRCA 与非 BRCA）。我们还提出了一种新颖的集成模型，将预训练的超快模型、XGBoost 和 LightGBM 结合起来用于多类分类任务，仅使用 500 个 PCA 特征就实现了准确率的逐步提高（0.9464）；这与以前的研究不同，以前的研究使用了 2,000 多个特征才得到类似的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10087</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ScaLES：面向预训练生成网络的可扩展潜在探索分数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09657</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09657v1 公告类型：交叉 
摘要：我们开发了可扩展潜在探索分数 (ScaLES) 来缓解潜在空间优化 (LSO) 中的过度探索，这是一种解决黑盒离散优化问题的流行方法。LSO 利用变分自动编码器 (VAE) 的潜在空间内的连续优化，并且容易受到过度探索的影响，这表现为不切实际的解决方案，从而降低了其实用性。ScaLES 是一种精确且理论驱动的方法，利用经过训练的解码器对数据分布的近似值。可以使用任何现有解码器（例如 VAE）计算 ScaLES，无需额外训练、架构更改或访问训练数据。我们对五个 LSO 基准任务和三个 VAE 架构的评估表明，ScaLES 在保持高目标值的同时提高了解决方案的质量，从而比现有解决方案有所改进。我们相信，ScaLES 识别分布外区域、可微分性和计算可处理性的能力将为 LSO 开辟新的途径。ScaLES 的开源代码可在 https://github.com/OmerRonen/scales 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09657</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采样和扩散模型的新算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09665v1 公告类型：交叉 
摘要：借鉴随机微分方程理论，我们引入了一种已知分布的新型采样方法和一种具有未知分布的扩散生成模型的新算法。我们的方法受到扩散生成模型中广泛采用的逆扩散过程概念的启发。此外，我们基于平滑的 ODE 流推导出显式收敛速度。对于扩散生成模型和采样，我们建立了一个 {\it 维数无} 粒子近似收敛结果。数值实验证明了我们方法的有效性。值得注意的是，与传统的朗之万方法不同，我们的采样方法不需要对目标分布的密度函数做出任何规律性假设。此外，我们还将我们的方法应用于优化问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09665</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微分方程的可微分规划：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09699v1 公告类型：交叉 
摘要：可微分规划范式是现代科学计算的基石。它指的是计算数值模型输出梯度的数值方法。许多科学模型都基于微分方程，其中可微分规划在计算模型灵敏度、反转模型参数以及训练将微分方程与数据驱动方法相结合的混合模型方面起着至关重要的作用。此外，认识到逆方法和机器学习之间的强大协同作用，为建立适用于这两个领域的连贯框架提供了机会。基于微分方程的数值解来区分函数并非易事。文献中提出了许多基于各种范式的方法，每种方法都有针对所研究问题类型的优缺点。在这里，我们全面回顾了现有的计算微分方程数值解导数的技术。我们首先讨论微分方程解的梯度在各种科学领域的重要性。其次，我们列出了各种方法的数学基础并相互比较。第三，我们涵盖了计算方面的考虑因素并探索了现代科学软件中可用的解决方案。最后但并非最不重要的是，我们为从业者提供了最佳实践和建议。我们希望这项工作能够加速科学模型和数据的融合，并促进现代科学建模方法的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09699</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过增强的共形预测方法提高语言模型的有效性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09714</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09714v1 公告类型：新 
摘要：我们开发了新的共形​​推理方法，以获得大型语言模型 (LLM) 输出的有效性保证。共形语言建模的先前工作确定了满足高概率正确性保证的文本子集。如果对声明评估的评分函数未能超过通过分裂共形预测校准的阈值，则这些方法通过从 LLM 的原始响应中过滤声明来工作。该领域的现有方法存在两个缺陷。首先，所述保证不是有条件有效的。过滤步骤的可信度可能因响应的主题而异。其次，由于评分函数不完善，过滤步骤可以删除许多有价值且准确的声明。我们通过两种新的共形方法解决了这两个挑战。首先，我们概括了 Gibbs 等人 (2023) 的条件共形程序，以便在需要保留输出的效用时自适应地发出较弱的保证。其次，我们展示了如何通过条件共形程序通过一种新的区分算法系统地提高评分函数的质量。我们证明了我们的方法在合成数据集和真实数据集上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09714</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机性与任意性之间：大规模可靠机器学习的一些经验教训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09548v1 公告类型：交叉 
摘要：为了对 ML 模型及其所嵌入的系统进行严格的了解，我们需要可靠的测量。但可靠的测量从根本上具有挑战性，涉及可重复性、可扩展性、不确定性量化、认识论等问题。这篇论文讨论了认真对待可靠性所需的标准：既包括设计有意义的指标的标准，也包括确保我们能够在实践中可靠而有效地大规模测量这些指标的方法。在此过程中，这篇论文阐明了机器学习、法律和政策交叉领域新学术领域的研究愿景。在这个框架内，我们涵盖了三个不同主题的主题：（1）量化和减轻机器学习中的任意性来源，（2）驯服不确定性估计和优化算法中的随机性，以便在不牺牲可靠性的情况下实现可扩展性，以及（3）提供评估生成式人工智能系统的方法，特别关注量化语言模型中的记忆和在开放许可数据上训练潜在扩散模型。通过在这三个主题上做出贡献，这篇论文以实例证明了机器学习的可靠测量研究与法律和政策研究密切相关。这些不同的学科提出了关于机器学习可靠测量的类似研究问题。事实上，它们是同一研究愿景的两个互补方面，广义上讲，该研究愿景旨在构建与更广泛的社会价值观相一致的机器学习系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09548</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$S^3$——语义信号分离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09556</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09556v1 公告类型：交叉 
摘要：主题模型是发现大型文本语料库中潜在语义结构的有用工具。主题建模历来依赖于语言的词袋表示。这种方法使模型对停用词和噪声的存在很敏感，并且不利用潜在有用的上下文信息。最近的努力致力于将上下文神经表示纳入主题建模中，并且已被证明优于传统主题模型。然而，这些方法通常很慢、不稳定，并且仍然需要预处理才能获得最佳结果。我们提出了语义信号分离（$S^3$），一种理论驱动的神经嵌入空间主题建模方法。$S^3$将主题概念化为语义空间的独立轴，并通过盲源分离揭示这些轴。我们的方法提供了最多样化、高度连贯的主题，不需要预处理，并且被证明是迄今为止最快的上下文敏感主题模型。我们在 Turftopic Python 包中提供了 $S^3$ 的实现以及其他方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09556</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向领域自适应神经语境老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09564</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09564v1 公告类型：交叉 
摘要：上下文强盗算法对于解决现实世界的决策问题至关重要。在实践中，从不同领域收集上下文强盗的反馈可能涉及不同的成本。例如，测量小鼠（作为源域）和人类（作为目标域）的药物反应。不幸的是，将上下文强盗算法从源域调整到具有分布偏移的目标域仍然是一个重大挑战，并且很大程度上尚未探索。在本文中，我们介绍了第一个上下文强盗的通用域自适应方法。我们的方法通过收集来自源域的反馈来学习目标域的强盗模型。我们的理论分析表明，即使跨域适应，我们的算法也能保持亚线性遗憾界限。实证结果表明，我们的方法在现实世界数据集上优于最先进的上下文强盗算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09564</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平的 GLASSO：使用无偏统计行为估计公平的图形模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09513</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09513v1 公告类型：新
摘要：我们提出估计高斯图形模型 (GGM)，这些模型对于敏感节点属性是公平的。由于数据中的偏差，许多现实世界的模型表现出不公平的歧视行为。众所周知，当数据配备以图形编码的成对关系时，这种歧视会加剧。此外，有偏见的数据对图形模型的影响在​​很大程度上尚未得到充分探索。因此，我们以两个偏差指标的形式为图形模型引入公平性，以促进具有不同敏感属性的节点组之间的统计相似性平衡。利用这些指标，我们提出了 Fair GLASSO，这是一种正则化的图形套索方法，用于获得具有跨组无偏统计依赖性的稀疏高斯精度矩阵。我们还提出了一种有效的近端梯度算法来获得估计值。从理论上讲，我们表达了公平和准确的估计精度矩阵之间的权衡。至关重要的是，这包括证明在存在公平正则化器的情况下何时可以保持准确性。在此基础上，我们研究了 Fair GLASSO 的复杂性，并证明了我们的算法具有快速收敛速度。我们的实证验证包括合成和真实世界的模拟，证明了我们提出的优化问题和迭代算法的价值和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09513</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非因果预测模型的因果微调和效应校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09567</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09567v1 公告类型：新
摘要：本文提出了使用随机实验数据来增强非因果模型因果推理性能的技术。在广告、客户保留和精准医疗等领域，预测无干预结果的非因果模型通常用于对个人进行评分并根据干预的预期效果对其进行排名（例如广告、保留激励、推动）。然而，由于模型固有的非因果性质，这些分数可能并不完全对应于干预效果。为了解决这一限制，我们提出了因果微调和效应校准，这两种技术利用实验数据来改进非因果模型的输出，以完成不同的因果任务，包括效应估计、效应排序和效应分类。它们有两个关键优势。首先，它们可以有效地将一般非因果模型的预测能力与特定情境中的因果任务的要求结合起来，使决策者能够使用“基础”评分模型支持各种因果应用。其次，通过模拟和实证示例，我们证明它们可以胜过从头开始构建因果效应模型的替代方案，特别是当可用的实验数据有限且非因果分数已经捕获了有关因果效应相对大小的大量信息时。总体而言，这项研究强调了将实验数据与非因果模型相结合以支持因果应用的实际优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09567</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用张量神经网络解决回归问题的有效方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09694</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09694v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种张量神经网络 (TNN) 来解决非参数回归问题。TNN 以其独特的子网络结构为特征，有效地促进了变量分离，从而增强了复杂未知函数的逼近能力。我们的比较分析表明，尽管参数规模相似，但 TNN 在逼近精度和泛化潜力方面均优于传统的前馈网络 (FFN) 和径向基函数网络 (RBN)。我们方法的一个关键创新是在 TNN 框架内集成了统计回归和数值积分。这种集成允许高效计算与回归函数相关的高维积分。这一进步的影响扩展到更广泛的应用范围，特别是在需要精确的高维数据分析和预测的场景中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09694</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>