<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>裁判裁判：评估用于验证精密科学中生成器的双样本检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16336</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16336v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种稳健的方法来评估非参数双样本测试的性能和计算效率，该测试专门为粒子物理等科学应用中的高维生成模型而设计。该研究侧重于从单变量积分概率度量构建的测试：切片 Wasserstein 距离和 Kolmogorov-Smirnov 统计数据的平均值（已在文献中讨论过）以及新颖的切片 Kolmogorov-Smirnov 统计数据。这些指标可以并行评估，从而可以在零假设下快速可靠地估计它们的分布。我们还将这些指标与最近提出的无偏 Fr\&#39;echet 高斯距离和无偏二次最大均值差异（用四次多项式核计算）进行了比较。我们在各种分布上评估了所提出的测试，重点关注它们对由单个参数 $\epsilon$ 参数化的变形的敏感性。我们的实验包括 5、20 和 100 维的相关高斯和高斯混合，以及来自 JetNet 数据集的胶子喷流粒子物理数据集，同时考虑了喷流和粒子级特征。我们的结果表明，基于一维的测试提供的灵敏度水平与其他多变量指标相当，但计算成本明显较低，使其成为评估高维环境中的生成模型的理想选择。该方法提供了一种高效、标准化的模型比较工具，可以作为更高级测试（包括基于机器学习的方法）的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16336</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于设计的因果推理中的加权问题的表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16407</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16407v1 公告类型：新
摘要：重新加权分布以最小化与目标分布的距离是一种强大而灵活的策略，可用于估计广泛的因果效应，但在实践中可能具有挑战性，因为最佳权重通常取决于对底层数据生成过程的了解。在本文中，我们重点关注基于设计的权重，这些权重不包含结果信息；突出的例子包括前瞻性队列研究、调查加权和增强加权估计量的加权部分。在这些应用中，我们探索了表示学习在实践中寻找理想权重的核心作用。与假设明确指定的表示的常用方法不同，我们强调由于选择表示而导致的误差，并概述了寻找合适表示以最小化此误差的通用框架。在结合平衡权重和神经网络的最新研究的基础上，我们提出了一种端到端估计程序，该程序可以学习灵活的表示，同时保留有希望的理论特性。我们表明，这种方法在一系列常见的因果推理任务中具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16407</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工神经网络的统计调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16426</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16426v1 公告类型：新
摘要：神经网络由于其复杂的功能和众多的参数而经常被视为“黑匣子”，这对可解释性提出了重大挑战。本研究通过引入方法来增强对神经网络的理解，特别关注具有单个隐藏层的模型，从而解决了这些挑战。我们通过证明神经网络估计器可以解释为非参数回归模型来建立理论框架。在此基础上，我们提出了统计测试来评估输入神经元的重要性，并引入了降维算法，包括聚类和（PCA），以简化网络并提高其可解释性和准确性。本研究的主要贡献包括开发一种用于评估人工神经网络（ANN）性能的引导技术，应用统计测试和逻辑回归来分析隐藏神经元，以及评估神经元效率。我们还研究了单个隐藏神经元相对于输出神经元的行为，并将这些方法应用于 IDC 和 Iris 数据集以验证其实际效用。这项研究通过提供用于解释神经网络的强大统计框架推动了可解释人工智能领域的发展，从而有助于更清楚地理解输入、输出和各个网络组件之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16426</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自监督辅助学习进行多任务学习的学习表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16651v1 公告类型：新
摘要：多任务学习是一种流行的机器学习方法，可以同时学习多个相关任务，从而提高算法的效率和效果。在硬参数共享方法中，通过多个任务共享的编码器生成传递给特定于任务的预测器的数据表示。因此，拥有一个为每个任务提供合适表示的共享编码器至关重要。然而，尽管多任务学习最近取得了进展，但如何提高共享编码器生成的表示质量的问题仍然存在。为了解决这一差距，我们提出了一种称为虚拟梯度范数正则化的新方法，旨在提高共享编码器生成的表示的通用性。具体而言，该方法降低了损失函数相对于虚拟任务特定预测器的梯度范数，以提高共享编码器表示的通用性。通过在多个多任务学习基准数据集上的实验，我们证明了 DGR 有效地提高了共享表示的质量，从而提高了多任务预测性能。应用于各种分类器后，DGR 生成的共享表示也表现出优于现有多任务学习方法的性能。此外，我们的方法由于其简单性而充分利用了计算效率。这种简单性还使我们能够将 DGR 与现有的多任务学习算法无缝集成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16651</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降维与相对熵的梯度流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16963v1 公告类型：新
摘要：降维在科学中被广泛使用，它将高维数据映射到低维空间。我们研究了随机邻域嵌入 (SNE) 技术及其流行变体 t-SNE 的基本数学模型。高维点之间的距离用于定义点对的概率分布，测量点的相似程度。目的是以最佳方式将这些点映射到低维，以使相似的点更接近。这是通过最小化两个概率分布之间的相对熵来实现的。
我们考虑相对熵的梯度流并分析其长期行为。这是一个关于非线性常微分方程组行为的独立数学问题。我们发现随着时间趋于无穷大，演化集直径的最佳界限。特别是，直径可能会在 t-SNE 版本中扩大，但对于 SNE 仍然有界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16963</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于负荷预测的自动时空天气建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16326v1 公告类型：交叉 
摘要：除非成本高昂，否则电力很难储存，因此必须始终保持发电量和负荷之间的平衡。传统上，电力的管理方式是预测需求和间歇性生产（风能、太阳能）以及匹配灵活生产（水力、核能、煤炭和天然气）。因此，准确预测电力负荷和可再生能源生产对于确保电网性能和稳定性至关重要。两者都高度依赖于气象变量（温度、风、阳光）。这些依赖关系很复杂，难以建模。一方面，空间变化的影响并不统一，因为人口、工业以及风能和太阳能发电场在整个领土上的分布并不均匀。另一方面，时间变化可能会对负荷产生延迟影响（由于建筑物的热惯性）。通过获取来自不同气象站的观测数据和来自气象模型的模拟数据，我们相信这两种现象可以一起建模。在当今最先进的负荷预测模型中，天气的时空建模是固定的。在这项工作中，我们旨在利用深度神经网络的自动表示和时空特征提取功能来改进用于负荷预测的时空天气建模。我们将基于深度学习的方法与法国国家负荷的最新方法进行了比较。该方法也可以完全适应预测可再生能源生产。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16326</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单光子线性光学的精确梯度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16369v1 公告类型：交叉 
摘要：虽然参数移位规则已经大大改进了几种量子电路的梯度估计方法，从而提高了下游任务的性能，但到目前为止，它们还不能转移到单光子的线性光学中。在这项工作中，我们通过广义参数移位规则推导出这些电路中关于移相器的梯度的解析公式，其中参数移位的数量与光子总数线性相关。从实验上讲，这使得无需有限差分近似就可以访问光子系统中的导数。在此基础上，我们提出了两种策略，通过这些策略可以减少表达式中的移位次数，从而降低整体样本复杂度。从数值上讲，我们表明，与其他技术相比，这种广义参数移位规则可以以更少的参数更新步骤收敛到成本函数的最小值。我们预期该方法将为解决光子系统优化问题开辟新的途径，并为线性光学系统的实验表征和控制提供新技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16369</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从双线性观测中学习线性动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16499v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑学习具有线性状态转换和双线性观测的部分观测动态系统的实现的问题。在对过程和测量噪声做出非常温和的假设的情况下，我们提供了学习未知动态矩阵（最多相似变换）的有限时间分析。我们的分析涉及具有重尾和依赖数据的回归问题。此外，我们的设计矩阵的每一行都包含当前输入与输入历史的克罗内克积，因此很难保证激励的持久性。我们克服了这些挑战，首先为任意但固定的输入提供数据相关的高概率误差界限。然后，我们为根据简单随机设计选择的输入得出数据独立的误差界限。我们的主要结果提供了从双线性观测的单个有限轨迹学习未知动态矩阵的统计错误率和样本复杂度的上限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16499</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用贝叶斯建模和机器学习分析数据受限经济中的结构转型的新框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16738</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16738v1 公告类型：交叉 
摘要：结构转型，即从农业经济向更加多样化的工业和服务体系的转变，是经济发展的关键驱动力。然而，在中低收入国家 (LMIC)，数据稀缺和不可靠阻碍了对这一过程的准确评估。本文提出了一种新颖的统计框架，旨在通过整合贝叶斯分层建模、基于机器学习的数据插补和因子分析来应对这些挑战。该框架专门针对数据稀疏条件而量身定制，能够为不同经济体的部门生产力和就业变化提供可靠的见解。通过利用贝叶斯模型，可以有效地管理数据中的不确定性，而机器学习技术可以插补缺失的数据点，从而确保分析的完整性。因子分析降低了复杂数据集的维数，将其提炼为核心经济结构。所提出的框架已通过大量模拟得到验证，表明即使数据缺失高达 60% 时，它也能预测结构变化。这种方法为决策者和研究人员提供了一种宝贵的工具，使他们能够在数据质量有限的环境中做出明智的决策，从而有助于更广泛地了解中低收入国家的经济发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16738</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于局部共形 p 值的条件测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16829v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们通过共形推理框架解决条件测试问题。我们通过反转预测区间来定义局部共形 p 值并证明其理论性质。然后将这些定义的 p 值应用于几个条件测试问题以说明它们的实用性。首先，我们提出了一种条件异常值检测程序，以在有限样本错误发现率 (FDR) 控制下测试条件分布中的异常值。我们还引入了一种新颖的条件标签筛选问题，目的是筛选多元响应变量，并提出一种筛选程序来控制家族错误率 (FWER)。最后，我们考虑双样本条件分布检验并通过局部 p 值的聚合定义加权 U 统计量。数值模拟和真实数据示例验证了我们提出的策略的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16829</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视超梯度类型方法 - 第一部分：泛化和亚线性收敛速度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16859</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16859v1 公告类型：交叉 
摘要：本文对著名的用于求解方程和包含的超梯度 (EG) 方法进行了全面分析。首先，我们将 EG 统一并推广到更广泛的算法类别，涵盖各种现有方案和潜在的新变体。接下来，我们分析整个算法类别的亚线性“最佳迭代”和“最后迭代”收敛速度，并为两个众所周知的实例得出新的收敛结果。其次，我们将上述 EG 框架扩展到“单调”包含，引入一类新算法及其相应的收敛结果。第三，我们还将 Tseng 的前向后向前分裂 (FBFS) 方法统一并推广到更广泛的算法类别，以在存在弱 Minty 解时解决 [非] 线性包含，并建立其“最佳迭代”收敛速度。第四，为了完善我们的图景，我们还使用我们在此开发的 EG 分析框架研究了另外两种常见 EG 变体的亚线性速率：反射前向后向分裂和黄金比例方法。最后，我们进行了广泛的数值实验来验证我们的理论发现。我们的结果表明，我们提出的算法的几种新变体在大多数示例中都优于现有方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16859</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于不确定性感知深度估计的参数高效贝叶斯神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.17085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.17085v1 公告类型：交叉 
摘要：最先进的计算机视觉任务，如单目深度估计 (MDE)，严重依赖于大型、现代的基于 Transformer 的架构。然而，它们在安全关键领域的应用需要可靠的预测性能和不确定性量化。虽然贝叶斯神经网络提供了一种概念上简单的方法来满足这些要求，但它们受到参数空间高维性的影响。参数高效微调 (PEFT) 方法，特别是低秩自适应 (LoRA)，已成为一种流行的策略，通过在低维子空间上执行参数推理，将大规模模型适应下游任务。在这项工作中，我们研究了 PEFT 方法在基于 Transformer 的大规模视觉模型中的子空间贝叶斯推理的适用性。我们表明，将 BitFit、DiffFit、LoRA 和 CoLoRA（一种新颖的受 LoRA 启发的 PEFT 方法）与贝叶斯推理相结合，可以在 MDE 中实现更为稳健和可靠的预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.17085</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有不连续随机梯度的随机梯度汉密尔顿蒙特卡罗算法的非渐近收敛分析及其在 ReLU 神经网络训练中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.17107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.17107v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们对随机梯度汉密尔顿蒙特卡罗 (SGHMC) 算法在 Wasserstein-1 和 Wasserstein-2 距离中收敛到目标测度的非渐近分析。至关重要的是，与现有的 SGHMC 文献相比，我们允许其随机梯度不连续。这使我们能够为具有不连续随机梯度的非凸随机优化问题的预期超额风险提供明确的上限，这些上限可以控制为任意小，其中包括使用 ReLU 激活函数的神经网络的训练。为了说明我们的主要结果的适用性，我们考虑了分位数估计和几个涉及金融和人工智能相关的 ReLU 神经网络的优化问题的数值实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.17107</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带通货紧缩方差最大法的最优年份因子分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.10545</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.10545v2 公告类型：替换 
摘要：经典因子分析是一种重要的因子分析类型，其目的是首先找到原始数据的低维表示，然后寻求旋转，使得旋转后的低维表示具有科学意义。最广泛使用的经典因子分析是主成分分析 (PCA)，然后是方差最大旋转。尽管它很受欢迎，但迄今为止几乎没有提供理论保证，主要是因为方差最大旋转需要解决正交矩阵集上的非凸优化。
在本文中，我们提出了一种紧缩方差最大程序，该程序按顺序求解正交矩阵的每一行。除了净计算增益和灵活性之外，我们还能够在更广泛的背景下为所提出的程序完全建立理论保证。采用这种新的紧缩方差最大作为 PCA 之后的第二步，我们在一般的因子模型下进一步分析了这两步程序。我们的结果表明，当信噪比 (SNR) 为中等或较大时，它可以以极小极大最优速率估计因子载荷矩阵。在低 SNR 状态下，当因子模型下的加性噪声​​结构化时，我们提供了使用 PCA 和压缩方差最大法的可能改进。经证明，修改后的程序在所有 SNR 状态下都是极小极大最优的。我们的理论适用于有限样本，并且允许潜在因子的数量随样本大小而增长，以及环境维度随样本大小而增长甚至超过样本大小。广泛的模拟和真实数据分析进一步证实了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.10545</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一类非凸非光滑优化问题的投影近端梯度下降：无 Kurdyka-Lojasiewicz (KL) 属性的快速收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.10499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.10499v2 公告类型：replace-cross 
摘要：非凸非平滑优化问题对于统计和机器学习来说非常重要且具有挑战性。在本文中，我们提出了投影近端梯度下降 (PPGD)，它解决了一类非凸非平滑优化问题，其中非凸性和非平滑性来自非平滑正则化项，该项非凸但分段凸。与基于 Kurdyka-\L{}ojasiewicz (K\L{}) 属性的非凸非平滑问题的加速 PGD 方法的现有收敛分析相比，我们提供了一种新的理论分析，显示了 PPGD 的局部快速收敛。证明了在温和的假设条件下，对于一类非凸非光滑问题，当迭代次数 $k \ge k_0$ 对于有限的 $k_0$ 时，PPGD 实现了 $\cO(1/k^2)$ 的快速收敛速度，这是局部 Nesterov 在光滑凸目标函数上具有 Lipschitz 连续梯度的一阶方法的最优收敛速度。实验结果证明了 PPGD 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.10499</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>