<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>KnowCoder：将结构化知识编码为法学硕士，以实现通用信息提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07969</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07969v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了 KnowCoder，一种大型语言模型（LLM），通过代码生成进行通用信息提取（UIE）。 KnowCoder旨在开发一种LLM易于理解的统一模式表示，以及鼓励LLM遵循模式并准确提取结构化知识的有效学习框架。为了实现这些，KnowCoder引入了一种代码式的模式表示方法，将不同的模式统一转换为Python类，通过这种方法，可以以L​​LM友好的方式捕获复杂的模式信息，例如UIE中任务之间的约束。我们进一步构建了一个代码式模式库，涵盖超过 $\textbf{30,000}$ 类型的知识，据我们所知，这是 UIE 最大的一个。为了简化法学硕士的学习过程，KnowCoder 包含一个两阶段学习框架，通过代码预训练增强其模式理解能力，并通过指令调整增强其模式遵循能力。在对大约 $1.5$B 自动构建的数据进行代码预训练后，KnowCoder 已经获得了显着的泛化能力，并且在少样本设置下与 LLaMA2 相比，实现了 $\textbf{49.8\%}$ F1 的相对改进。经过指令调整后，KnowCoder 在未见过的模式上进一步表现出强大的泛化能力，与 sota 基线相比，在零样本设置和分别为低资源设置。此外，基于我们统一的模式表示，可以同时利用各种人工注释的数据集来改进 KnowCoder，在监督设置下实现了高达 $\textbf{7.5\%}$ 的显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07969</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能体会梦见电子羊吗？：通过生成学习提高强化学习的泛化能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07979v1 公告类型：新
摘要：过度拟合的大脑假说表明，梦恰好可以在人脑中进行泛化。在这里，我们询问强化学习代理是否也同样如此。鉴于真实环境中的经验有限，我们使用基于想象力的强化学习来训练类似梦境的策略，其中通过生成增强来修改非想象力的预测轨迹。在四个 ProcGen 环境上的实验表明，与经典的想象和收集经验的离线训练相比，我们的方法在处理稀疏奖励环境时可以达到更高的泛化水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07979</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用气候再分析数据在印度地区一级基于机器学习的水稻产量预测的可行性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07967v1 公告类型：新
摘要：产量预测是在农作物收获前预测农业生产力的科学，有助于广泛的利益相关者围绕农业规划做出更好的决策。本研究旨在调查基于机器学习的产量预测模型是否能够在水稻收获前几个月预测印度各地区的夏令稻产量。该方法涉及根据印度 247 个水稻产区 20 年的气候、卫星和水稻产量数据来训练 19 个机器学习模型，例如 CatBoost、LightGBM、正交匹配追踪和极端随机树。除了模型构建之外，还构建了一个动态仪表板，以了解稻米产量预测的可靠性如何因地区而异。概念验证机器学习流程的结果表明，可以以合理的准确度预测水稻产量，样本外 R2、MAE 和 MAPE 性能分别高达 0.82、0.29 和 0.16。这些结果优于其他背景和国家的水稻产量模型相关文献中报告的测试集性能。此外，还进行了SHAP值分析，以推断模型中气候和遥感变量的重要性和方向影响。影响水稻产量的重要因素包括温度、土壤水量和叶面积指数。特别是，八月较高的气温与水稻产量增加相关，特别是当八月的叶面积指数也很高时。根据结果​​，开发了一个概念验证仪表板，使用户能够轻松探索哪些地区的产量相对于前一年可能会上升或下降。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07967</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络解决方案是否形成星域？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07968v1 公告类型：新
摘要：Entezari 等人。 (2022) 推测，考虑到排列不变性，通过随机梯度下降 (SGD) 可达到的神经网络解集是凸的。这意味着两个独立的解决方案可以通过低损耗的线性路径连接，只要其中一个解决方案被适当排列。然而，当前检验该理论的方法通常无法消除两个独立解决方案之间的损失障碍（Ainsworth 等人，2022；Benzing 等人，2022）。在这项工作中，我们推测一个更宽松的主张成立：SGD 解决方案集是一个星形域，其中包含一个星形模型，该模型通过具有低损耗值、模排列的路径线性连接到所有其他解决方案。我们提出了星光算法，该算法可以找到给定学习任务的星形模型。我们通过证明该星形模型与其他独立找到的解决方案线性相关来验证我们的主张。作为我们研究的另一个好处，我们展示了对所获得的星域的贝叶斯模型平均的更好的不确定性估计。代码可在 https://github.com/aktsonthalia/starlight 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07968</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间决策：利用时间相关性在早期退出神经网络中实现高效决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07958</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07958v1 公告类型：新
摘要：深度学习在嵌入式和物联网应用中变得越来越重要。然而，由于资源限制，在嵌入式设备上部署模型带来了挑战。这可能会影响模型的推理准确性和延迟。一种潜在的解决方案是早期退出神经网络，它通过隐藏层之间附加的附加分类器动态调整模型深度。然而，实时终止决策机制对于系统的效率、延迟和持续准确性至关重要。
  本文介绍了差异检测和时间耐心作为提前退出神经网络的决策机制。他们利用传感器数据流中存在的时间相关性来有效地终止推理。我们评估它们在健康监测、图像分类和唤醒词检测任务中的有效性。与已建立的决策机制相比，我们的新颖贡献能够显着减少计算量，同时保持更高的准确性分数。我们将每次推理的平均操作数减少了高达 80%，同时将准确性水平保持在原始模型的 5% 以内。
  这些发现强调了考虑传感器数据中的时间相关性以改进终止决策的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07958</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络中的条件计算：原理和研究趋势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07965</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07965v1 公告类型：新
摘要：本文总结了将 \textit{条件计算} 方法应用于神经网络设计的新兴领域的原理和思想。特别是，我们关注可以根据输入有条件地动态激活或停用部分计算图的神经网络。示例包括动态选择，例如输入标记、层（或层集）以及每层内的子模块（例如，卷积滤波器中的通道）。我们首先提供一个通用的形式来以统一的方式描述这些技术。然后，我们介绍这些原则的三个值得注意的实现：专家混合（MoE）网络、令牌选择机制和提前退出神经网络。本文旨在为这个不断发展的领域提供类似教程的介绍。为此，我们分析了这些模块化设计在效率、可解释性和迁移学习方面的优势，重点关注从自动化科学发现到语义通信等新兴应用领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07965</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应用排序技术估计地球变量对温度预报误差的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07966</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07966v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了在提供气温预报时如何分析地球系统变量对误差的影响。获取数据的初始框架是基于之前的研究工作，这导致了一个非常有趣的发现。然而，上述研究仅研究了变量与误差的个体相关性。这项研究工作将重复使用主要思想，但引入三个主要新颖之处：（1）在几个有代表性的地点应用数据科学方法； (2) 利用斯皮尔曼相关性创建的排名，但用其他指标丰富它们，以寻求更稳健的变量排名； (3) 通过学习具有不同实验变量的回归随机森林模型来评估该方法。主要贡献是展示如何将相关性转换为排名并将它们组合成聚合排名的框架。我们在五个选定的地点进行了实验，以分析这种基于排名的方法的行为。结果表明，具体性能取决于位置和季节，这是预期的，并且这种选择技术可以与随机森林模型配合使用，但也可以改进更简单的回归模型，例如贝叶斯岭。这项工作还有助于对结果进行广泛的分析。我们可以得出结论，这种基于前 k 个排名变量的选择对于这个实际问题来说似乎很有前景，并且它也可以应用于其他领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07966</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向忠实的解释：通过发现捷径促进合理化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07955</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07955v1 公告类型：新
摘要：神经网络的巨大成功引发了选择性合理化。它通过识别足以支持预测结果的一小部分输入来解释预测结果。由于现有方法仍然存在采用数据中的快捷方式来构成理由的问题，并且人类大规模注释的理由有限，因此在本文中，我们提出了一种快捷方式融合的选择性合理化（SSR）方法，该方法通过发现和利用潜力来促进合理化快捷方式。具体来说，SSR首先设计了一种快捷方式发现方法来检测几个潜在的快捷方式。然后，通过引入已识别的快捷方式，我们提出了两种策略来缓解利用快捷方式撰写理由的问题。最后，我们开发了两种数据增强方法来缩小带注释的基本原理数量上的差距。对现实世界数据集的大量实验结果清楚地验证了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07955</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepCDCL：基于CDCL的神经网络验证框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07956</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07956v1 公告类型：新
摘要：安全关键型应用中的神经网络由于对微小干扰的敏感性而面临着越来越多的安全问题。在本文中，我们提出了 DeepCDCL，一种基于冲突驱动子句学习（CDCL）算法的新型神经网络验证框架。我们引入了异步子句学习和管理结构，与直接应用CDCL框架相比，减少了冗余时间消耗。此外，我们还对我们的方法在 ACAS Xu 和 MNIST 数据集上的性能进行了详细评估，表明在大多数情况下都实现了显着的加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07956</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构和分布式物联网环境中自适应推理的高效训练后增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07957</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07957v1 公告类型：新
摘要：早期退出神经网络（EENN）提出了一种提高神经网络部署效率的解决方案。然而，由于存在大量额外的设计选择，创建 EENN 具有挑战性，并且需要专门的领域知识。为了解决这个问题，我们提出了一种自动增强流程，重点是将现有模型转换为 EENN。它执行部署到异构或分布式硬件目标所需的所有设计决策：我们的框架构建 EENN 架构，将其子图映射到硬件目标，并配置其决策机制。据我们所知，它是第一个能够执行所有这些步骤的框架。
  我们在一系列物联网和标准图像分类用例上评估了我们的方法。对于语音命令检测任务，我们的解决方案能够将每次推理的平均操作数减少 59.67%。对于心电图分类任务，它能够提前终止所有样本，将平均推理能量降低 74.9%，计算量降低 78.3%。在 CIFAR-10 上，我们的解决方案能够减少高达 58.75% 的计算量。
  在笔记本电脑 CPU 上搜索 CIFAR-10 的 ResNet-152 基本模型花费了不到九个小时。我们提出的方法能够创建针对物联网环境优化的 EENN，并可以降低嵌入式和雾平台上深度学习应用的推理成本，同时还显着降低搜索成本 - 使工业和研究领域的科学家和工程师更容易使用它。较低的搜索成本提高了 EENN 的可访问性，有可能在广泛的实际应用中提高神经网络的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07957</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过结构化稀疏张量分解抽象稀疏 DNN 加速</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07953</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07953v1 公告类型：新
摘要：利用深度神经网络 (DNN) 中的稀疏性一直是满足现代 DNN 不断增长的计算需求的一个有前景的领域。然而，在实践中，稀疏 DNN 加速仍然面临着关键挑战。为了最大限度地减少稀疏加速的开销，硬件设计人员最近提出了结构化稀疏硬件支持，这提供了有限的灵活性，并且需要额外的模型微调。此外，任何针对某些结构化稀疏硬件进行微调的稀疏模型都无法通过其他结构化硬件进行加速。为了弥合稀疏 DNN 模型和硬件之间的差距，本文提出了基于结构化分解的张量近似（TASD），它利用线性代数中的分布特性将任何稀疏张量转换为一系列结构化稀疏张量。接下来，我们开发了一个软件框架 TASDER，通过搜索权重和激活张量的分层、高质量结构化分解来加速 DNN，以便任何具有结构化稀疏硬件支持的系统都可以加速它们。评估结果表明，通过利用先前的结构化稀疏硬件基线，我们的方法可以加速现成的密集和稀疏 DNN，而无需进行微调，并将能量延迟积平均提高高达 83% 和 74%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07953</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化多项式图滤波器：一种新颖的自适应 Krylov 子空间方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07954</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07954v1 公告类型：新
摘要：图神经网络（GNN），被称为谱图滤波器，在网络网络中有着广泛的应用。为了绕过特征分解，提出了多项式图滤波器，通过利用各种多项式基进行滤波器训练来近似图滤波器。然而，现有的研究还没有从统一的优化角度探索不同的多项式图滤波器。
  在本文中，我们首先将多项式图滤波器以及相同次数的最优滤波器统一到相同阶数的Krylov子空间中，从而在理论上提供了等效的表达能力。接下来，我们从统一的克雷洛夫子空间角度研究多项式的渐近收敛性质，揭示它们在不同异亲度的图中的有限适应性。受这些事实的启发，我们设计了一种新颖的自适应克雷洛夫子空间方法来优化多项式基，并在图谱上具有可证明的可控性，从而适应各种异亲图。随后，我们提出了 AdaptKry，一种利用自适应 Krylov 子空间的基数优化的多项式图滤波器。同时，鉴于复杂图的不同光谱特性，我们通过利用多个自适应 Krylov 基来扩展 AdaptKry，而不会产生额外的训练成本。因此，扩展的 AdaptKry 能够捕获图的复杂特征并提供对其固有复杂性的洞察。我们在一系列现实世界的数据集上进行了广泛的实验。实验结果证明了AdaptKry优越的滤波能力，以及自适应Krylov基的优化功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07954</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Merino：物联网设备上生成语言模型的熵驱动设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07921v1 公告类型：新
摘要：生成式大语言模型（LLM）是现代人工智能（AI）时代的革命性进步。然而，由于计算成本较高，直接在资源受限的硬件（例如物联网（IoT）设备）中部署法学硕士非常困难。在本文中，我们提出了一种新颖的信息熵框架，用于设计移动友好的生成语言模型。我们的关键设计范例是在给定的计算预算内最大化变压器解码器的熵。整个设计过程涉及解决数学规划（MP）问题，该问题可以在几分钟内在CPU上完成，使其几乎为零成本。我们在九个 NLP 下游任务中评估了我们设计的模型（称为 MeRino），展示了它们在移动环境下与最先进的自回归变压器模型相比的竞争性能。值得注意的是，与 350M 参数 OPT 相比，MeRino 实现了类似或更好的零性能，同时在 NVIDIA Jetson Nano 上速度提高了 4.9 倍，模型尺寸缩小了 5.5 倍。代码将很快提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07921</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制热核：使用高斯过程嵌入数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07929</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07929v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种新颖的非确定性方法，用于在低维欧几里得空间中嵌入数据，该方法基于取决于数据几何形状的高斯过程的计算实现。这种类型的嵌入首次出现在（Adler et al, 2018）中，作为高维通用流形的理论模型。
  特别地，我们将高斯过程的协方差函数作为热核，计算嵌入相当于绘制一个表示热核的矩阵。 Karhunen-Lo`eve 展开揭示了嵌入中的直线距离在概率意义上近似于扩散距离，避免了尖锐截止的需要并保持了一些较小尺度的结构。
  我们的方法在对异常值的鲁棒性方面展示了进一步的优势。我们通过理论和实验证明了该方法的合理性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07929</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视图数据增强和攻击中图神经网络的边缘扰动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07943</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07943v1 公告类型：新
摘要：边扰动是修改图结构的基本方法。根据对图神经网络（GNN）性能的影响，它可以分为两类，即图数据增强和攻击。令人惊讶的是，两种边缘扰动方法都采用相同的操作，但对 GNN 的准确性产生相反的影响。这些使用边缘扰动的方法之间的明显界限从未被明确定义。因此，不适当的扰动可能会导致不良结果，需要精确调整才能达到预期效果。因此，“为什么边缘扰动具有双面效应？”和“是什么使边缘扰动灵活有效？”的问题仍然没有得到解答。
  在本文中，我们将通过提出统一的公式并在两类边缘扰动方法之间建立清晰的界限来回答这些问题。具体来说，我们进行实验来阐明这些方法之间的差异和相似之处，并通过将其转化为一个优化问题，从理论上统一这些方法的工作流程。然后，我们设计边缘优先级检测器（EPD）来生成一种新颖的优先级度量，将这些方法连接到工作流程中。实验表明，EPD可以灵活地进行增强或攻击，并以更少的时间开销实现与其他同行相当或更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07943</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>