<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CDRNP：通过神经过程向冷启动用户进行跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.12732</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.12732v3 公告类型：替换 
摘要：跨域推荐（CDR）已被证明是一种解决用户冷启动问题的有前途的方法，其目的是通过转移从源域派生的用户偏好来为目标域中的用户提供推荐。传统的 CDR 研究遵循嵌入和映射（EMCDR）范式，该范式通过学习用户共享的映射函数将用户表示从源域转移到目标域，而忽略了用户特定的偏好。最近的 CDR 研究试图在元学习范式中学习用户特定的映射函数，该范式将每个用户的 CDR 视为单独的任务，但忽略了用户之间的偏好相关性，限制了用户表示的有益信息。此外，这两种范式都忽略了映射过程中来自两个域的显式用户-项目交互。为了解决上述问题，本文提出了一种具有神经过程（NP）的新型 CDR 框架，称为 CDRNP。具体来说，它开发了元学习范式来利用用户特定的偏好，并进一步通过 NP 引入随机过程来捕获重叠用户和冷启动用户之间的偏好相关性，从而通过将用户特定的偏好和共同偏好相关性映射到预测概率分布来生成更强大的映射函数。此外，我们还引入了偏好保留器来增强重叠用户的共同偏好，最后设计了一个具有偏好调制的自适应条件解码器，用于对目标域中项目的冷启动用户进行预测。实验结果表明，CDRNP 在三个真实的 CDR 场景中优于以前的 SOTA 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.12732</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CaseLink：用于法律案例检索的归纳图学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17780</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17780v3 公告类型：替换 
摘要：在判例法中，判例是用于支持法官对特定案件做出的决定和律师的意见的相关案例。这种相关性被称为案例与案例之间的引用关系。为了从大量案例中有效地找到相关案例，法律从业者广泛使用检索工具。现有的法律案例检索模型主要通过比较个案的文本表示来工作。虽然它们获得了不错的检索准确率，但是案例之间的内在案例连接关系尚未得到很好的利用来进行案例编码，因此限制了检索性能的进一步提高。在案例池中，有三种类型的案例连接关系：案例引用关系、案例语义关系和案例法律指控关系。由于法律案例检索任务中的归纳方式，使用案例引用作为输入并不适用于测试。因此，本文提出了一种基于归纳图学习的 CaseLink 模型，利用内在的案例连通性进行法律案例检索，并结合了一种新颖的全局案例图来表示案例语义关系和案例法律指控关系。提出了一种新颖的对比目标，对案例节点的程度进行正则化，以利用案例参考关系所携带的信息来优化模型。在两个基准数据集上进行了广泛的实验，证明了 CaseLink 的先进性能。代码已在 https://github.com/yanran-tang/CaseLink 上发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17780</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于（标准化）折扣累积增益作为前 $n$ 个推荐的离线策略评估指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.15053</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.15053v3 公告类型：替换 
摘要：推荐方法通常以两种方式之一进行评估：（1）通过（模拟）在线实验，通常被视为黄金标准，或（2）通过某种离线评估程序，其目标是近似在线实验的结果。文献中采用了几种离线评估指标，这些指标受到信息检索领域流行的排名指标的启发。（标准化）折现累积增益（nDCG）就是这样一种指标，在实证研究中得到了广泛的采用，多年来，更高的（n）DCG 值已被用来将新方法作为 top-$n$ 推荐的最新技术。
我们的工作对这种方法进行了批判性研究，并调查了我们何时可以预期这些指标近似于在线实验的黄金标准结果。我们正式提出了将 DCG 视为在线奖励的无偏估计量所必需的假设，并从第一原理推导了该指标，强调了我们与其在 IR 中的传统用途的不同之处。重要的是，我们表明，对指标进行归一化会使其变得不一致，因为即使 DCG 是无偏的，按其归一化的 DCG 对竞争方法进行排名也会颠倒它们的相对顺序。通过在大型推荐平台上进行的离线和在线实验之间的相关性分析，我们表明，即使违反了某些指标的固有假设，我们的无偏 DCG 估计也与在线奖励密切相关。该陈述不再适用于其归一化变体，这表明 nDCG 的实际效用可能有限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.15053</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARVEL：通过可视化模块插件解锁密集检索的多模态功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.14037</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.14037v4 公告类型：替换 
摘要：本文提出了通过可视化模块插件实现的多模态检索模型（MARVEL），该模型学习查询和多模态文档的嵌入空间以进行检索。MARVEL 使用统一的编码器模型对查询和多模态文档进行编码，有助于缓解图像和文本之间的模态差距。具体来说，我们通过将视觉模块的编码图像特征作为输入，使训练有素的密集检索器 T5-ANCE 具有图像理解能力。为了促进多模态检索任务，我们基于 ClueWeb22 数据集构建了 ClueWeb22-MM 数据集，该数据集将锚文本视为查询，并从锚链接的网页中提取相关文本和图像文档。我们的实验表明，MARVEL 在多模态检索数据集 WebQA 和 ClueWeb22-MM 上的表现明显优于最先进的方法。 MARVEL 提供了一个将文本检索的优势拓展到多模态场景的机会。此外，我们还说明了语言模型能够提取图像语义并将图像特征部分映射到输入词嵌入空间。所有代码均可在 https://github.com/OpenMatch/MARVEL 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.14037</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeTriever：基于解码器表示的检索器，用于改进 NL2SQL 上下文学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.07913</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.07913v1 公告类型：交叉 
摘要：虽然上下文学习 (ICL) 已被证明是一种有效的技术，可以提高大型语言模型 (LLM) 在各种复杂任务中的性能，特别是在将自然语言问题翻译成结构化查询语言 (NL2SQL) 时，但如何选择最有益的演示示例仍然是一个悬而未决的研究问题。虽然先前的研究通常采用现成的编码器来动态检索示例，但外部检索器和 LLM 之间的表示能力存在固有的差异。此外，优化示例的选择是一项不简单的任务，因为没有直接的方法来评估示例的相对优势，而无需执行成对推理。为了解决这些缺点，我们提出了 DeTriever，这是一种新颖的演示检索框架，它学习 LLM 隐藏状态的加权组合，其中编码了丰富的语义信息。为了训练模型，我们提出了一个代理分数，该分数根据输出查询之间的相似性来估计示例的相对优势。在两个流行的 NL2SQL 基准上进行的实验表明，我们的方法在一次性 NL2SQL 任务上明显优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.07913</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缩小差距：消除爱沙尼亚及其他地区地方政府数据共享障碍</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08461v1 公告类型：交叉 
摘要：爱沙尼亚的数字政府成功获得了全球赞誉，但其开放政府数据 (OGD) 计划，尤其是在地方一级，面临着持续的挑战。尽管国家 OGD 计划在 OGD 排名中取得了重大进展，但地方政府在 OGD 提供方面却落后。本研究旨在研究阻碍市政当局公开共享 OGD 的障碍。通过采访爱沙尼亚市政当局并借鉴 OGD 改编的创新阻力理论模型，该研究采用定性方法，揭示了阻碍 OGD 共享的障碍。提出了切实可行的建议，以弥合国家政策与地方实施之间的差距，包括提高认识、改进数据治理框架以及促进地方和国家当局之间的合作。通过解决爱沙尼亚开放数据生态系统中被忽视的弱点并提供可行的建议，本研究有助于建立更具弹性和可持续性的开放数据生态系统。此外，通过验证 OGD 改编的创新阻力理论模型并提出针对地方政府情况的修订版本，该研究推进了理解数据共享阻力的理论框架。最终，这项研究呼吁政策制定者和从业者优先考虑地方 OGD 举措。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08461</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用词汇表外的标记改进 LLM 的推荐功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08477v1 公告类型：新
摘要：通过向量表示来表征用户和项目对于推荐系统中的各种任务至关重要。最近的方法尝试通过问答形式将大型语言模型 (LLM) 应用于推荐，其中真实用户和项目（例如，项目编号 2024）用词汇表中的标记（例如，“项目”、“20”、“24”）表示。然而，由于 LLM 通常在自然语言任务上进行预训练，这些词汇表中的标记缺乏对不同用户和项目的表达能力，因此即使在推荐任务上进行微调后也会削弱推荐能力。在本文中，我们探讨如何在基于 LLM 的推荐系统中有效地标记用户和项目。除了词汇表中的标记之外，我们还强调词汇表外 (OOV) 标记的作用，并声称记忆 OOV 标记可以捕获用户/项目的相关性以及 OOV 标记的多样性。通过对从历史用户-项目交互中学习到的表示进行聚类，我们使用户/项目组合的表示共享相同的 OOV 标记（如果它们具有相似的属性）。此外，将这些 OOV 标记集成到 LLM 的词汇表中可以更好地区分用户和项目，并在下游任务微调期间增强对用户-项目关系的捕获。我们提出的框架在各种下游推荐任务中的表现优于现有的最先进方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08477</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“它解答了我不知道的问题”：博士生对信息共享知识图谱的评价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.07730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.07730v1 公告类型：交叉 
摘要：跨学科博士课程可能具有挑战性，因为学生所需的重要信息可能并不容易获得，这些信息分散在大学的各个网站上，而隐性知识只能通过与人互动才能获得。因此，需要开发一个知识管理模型来为跨学科学生创建、查询和维护知识库。我们提出了一个知识图谱，其中包含从多个来源提取的关键类别及其关系的信息，这对跨学科博士生至关重要。本研究评估了旨在促进信息交换和决策的参与式设计知识图谱的可用性。可用性调查结果表明，与该知识图谱的交互对博士生有益，可以显着减少不确定性和学业压力，尤其是对于新生而言。知识图谱支持他们做出决策，尤其是在跨学科环境中选择合作者时。关键有用的功能与探索学生教师网络、里程碑跟踪、快速访问聚合数据以及洞察众包同学的活动有关。知识图谱提供了一种满足博士研究人员个性化需求的解决方案，并有可能大幅改善信息发现和决策过程。它还包括大多数当前方法所缺乏的隐性知识交换支持，这对于这一群体和建立跨学科合作至关重要。这种方法可以应用于全球其他跨学科项目和领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.07730</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过单独的通用和独特意识来增强多媒体推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08270</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08270v1 公告类型：新
摘要：多媒体推荐将各种模态（例如图像、文本等）融入用户或项目表示以提高推荐质量，已受到广泛关注。最近的方法主要集中于跨模态对齐和自监督学习以获得更高质量的表示。尽管性能卓越，但我们认为仍然存在一个限制：完全对齐表示会破坏模态独特信息。我们认为跨模态对齐是正确的，但它不应该是全部，因为不同模态包含它们之间的通用信息，并且每个模态也包含独特信息。简单地对齐每个模态可能会忽略模态独特特征，从而降低多媒体推荐的性能。为了解决上述限制，我们提出了一种用于多媒体推荐的单独对齐和距离框架（SAND），它同时学习模态独特和通用表示以实现更全面的项目表示。首先，我们将每个模态特征分成通用和独特部分。然后，在对齐模块中，为了更好地整合不同模态之间的语义信息，我们设计了一个 SoloSimLoss 来对齐通用模态。此外，在距离模块中，我们旨在将独特模态与模态通用模态保持距离，以便每个模态保留其独特且互补的信息。鉴于我们框架的灵活性，我们给出了两种技术解决方案，即更强大的互信息最小化和简单的负 l2 距离。最后，在三个流行数据集上的大量实验结果证明了我们提出的框架的有效性和泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08270</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wiki 实体摘要基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08435</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08435v1 公告类型：新
摘要：实体摘要旨在为知识图谱中的实体计算简洁的摘要。现有的数据集和基准通常仅限于几百个实体，并丢弃源知识图谱中的图形结构。当涉及到真实摘要时，这种限制尤其明显，因为只有少数带标签的摘要用于评估和训练。我们提出了 WikES，这是一个由实体、它们的摘要及其连接组成的综合基准。此外，WikES 还具有数据集生成器，用于测试知识图谱不同区域中的实体摘要算法。重要的是，我们的方法结合了图形算法和 NLP 模型以及不同的数据源，因此 WikES 不需要人工注释，从而使该方法具有成本效益并可推广到多个领域。最后，WikES 具有可扩展性，能够捕捉知识图谱在拓扑和语义方面的复杂性。WikES 提供现有数据集以供比较。实体概括方法的实证研究证实了我们的基准的有效性。数据、代码和模型可在以下网址获取：https://github.com/msorkhpar/wiki-entity-summarization。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08435</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图瓶颈社交推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08214</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08214v1 公告类型：新
摘要：随着社交网络的出现，社交推荐已成为个性化服务的重要技术。最近，基于图的社交推荐通过捕捉高阶社交影响显示出了良好的效果。大多数基于图的社交推荐的实证研究直接将观察到的社交网络纳入公式，并根据社交同质性产生用户偏好。尽管有效，但我们认为现实世界中的社交网络不可避免地存在噪声（存在冗余的社会关系），这可能会妨碍精确的用户偏好表征。然而，由于缺乏标签，识别和消除冗余的社会关系具有挑战性。在本文中，我们专注于从信息瓶颈的角度学习去噪的社会结构以促进推荐任务。具体来说，我们提出了一种新颖的图瓶颈社交推荐 (GBSR) 框架来解决社交噪音问题。GBSR 是一个与模型无关的社交去噪框架，旨在最大化去噪社交图和推荐标签之间的互信息，同时最小化去噪社交图和原始社交图之间的互信息。这使 GBSR 能够学习最小但充分的社会结构，有效减少冗余的社会关系并增强社交推荐。从技术上讲，GBSR 由两个复杂的组件组成，即偏好引导的社交图细化和基于 HSIC 的瓶颈学习。大量实验结果证明了所提出的 GBSR 的优越性，包括与各种主干相结合的高性能和良好的通用性。我们的代码可在以下位置获得：https://github.com/yimutianyang/KDD24-GBSR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08214</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT4Rec：针对流式推荐的图形提示调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08229</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08229v1 公告类型：新 
摘要：在个性化推荐系统领域，适应不断变化的用户偏好以及新用户和新项目的不断涌入的挑战至关重要。传统模型通常依赖于静态训练测试方法，难以跟上这些动态需求。流式推荐，特别是通过持续图形学习，已经成为一种新颖的解决方案。然而，该领域的现有方法要么依赖于历史数据重放，由于严格的数据隐私法规，这越来越不切实际；要么无法有效解决过度稳定问题；要么依赖于模型隔离和扩展策略。为了解决这些困难，我们提出了 GPT4Rec，一种用于流式推荐的图形提示调整方法。给定不断发展的用户项目交互图，GPT4Rec 首先将图形模式分解为多个视图。在不同视图中隔离特定的交互模式和关系后，GPT4Rec 利用轻量级图形提示有效地引导模型在用户-项目图中的不同交互模式中移动。首先，使用节点级提示来指示模型适应图中各个节点的属性或性质的变化。其次，结构级提示指导模型适应图中更广泛的连接和关系模式。最后，视图级提示经过创新设计，有助于从多个解开的视图中聚合信息。这些提示设计使 GPT4Rec 能够综合对图的全面理解，确保考虑并有效整合用户-项目交互的所有重要方面。在四个不同的真实世界数据集上进行的实验证明了我们提案的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08229</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自我增强的校准排名框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08010v1 公告类型：新
摘要：尺度校准排名系统在当今的实际应用中无处不在，它同时追求准确的排名质量和校准的概率预测。例如，在广告排名系统中，预测的点击率 (CTR) 用于排名，并需要为下游的每次点击费用广告竞价进行校准。最近，基于多目标的方法已被广泛采用作为校准排名的标准方法，它结合了两个损失函数的组合：专注于校准绝对值的逐点损失和强调相对排序的排名损失。然而，当应用于工业在线应用时，现有的多目标 CR 方法仍然存在两个关键限制。首先，以前的方法需要在单个小批量内聚合完整候选列表以计算排名损失。这种聚合策略违反了广泛的数据混洗，而这种混洗早已被证明有利于防止过度拟合，从而降低了训练效果。其次，现有的多目标方法将两个固有冲突的损失函数应用于单个概率预测，导致校准和排名之间的权衡不理想。为了解决这两个限制，我们提出了一种自增强校准排名框架 (SBCR)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08010</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测信息需求的实现：脑电图研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08105</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08105v1 公告类型：新
摘要：信息检索 (IR) 的基本目标之一是满足搜索者的信息需求 (IN)。了解 IN 的物理表现方式长期以来一直是一个复杂而难以捉摸的过程。然而，最近利用脑电图 (EEG) 数据的研究提供了与 IN 相关的神经过程的实时洞察。不幸的是，他们尚未证明这种洞察如何实际有益于搜索体验。因此，在本研究中，我们探索了在参与问答 (Q/A) 任务的 14 名受试者的 EEG 数据中预测 IN 实现的能力。此外，我们研究了产生最佳预测性能的 EEG 特征组合，并确定了 Q/A 查询中受试者对 IN 的实现更为明显的区域。这项研究的结果表明，EEG 数据足以实时预测所有受试者的 IN 实现情况，准确率为 73.5\%（SD 2.6\%），每个受试者的准确率为 90.1\%（SD 22.1\%）。这项研究通过将理论神经科学进步与信息检索实践的切实改进相结合，有助于缩小差距，为实时预测 IN 的实现铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08105</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过反事实观看时间来抵消视频推荐中的持续时间偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.07932</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.07932v1 公告类型：新
摘要：在视频推荐中，人们一直在努力利用用户的观看时间来满足他们的个性化信息需求。然而，观看时间预测存在时长偏差，无法准确反映用户的兴趣。现有的标签校正方法试图通过根据视频时长对观察到的观看时间进行分组和规范化来发现用户的兴趣。虽然这些方法在一定程度上是有效的，但我们发现这些方法将完全播放的记录（即用户观看整个视频）视为同样高的兴趣，这与我们在真实数据集上观察到的情况不同：用户在完全播放视频时有不同的显式反馈比例。在本文中，我们引入了反事实观看时间（CWT），即如果视频时长足够长，用户在视频上花费的潜在观看时间。分析表明，持续时间偏差是由于视频时长限制导致 CWT 截断引起的，这通常发生在那些完全播放的记录上。此外，提出了反事实观看模型 (CWM)，表明 CWT 等于用户从视频推荐系统获得最大收益的时间。此外，定义了基于成本的转换函数将 CWT 转换为用户兴趣的估计，并且可以通过优化在观察到的用户观看时间上定义的反事实似然函数来学习该模型。在三个真实视频推荐数据集和在线 A/B 测试上进行的大量实验表明，CWM 有效地提高了视频推荐的准确性并抵消了持续时间偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.07932</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>