<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于管理数据机器学习的有效观察时间窗口分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16537</link>
      <description><![CDATA[利用管理数据来预测结果是机器学习的一个重要应用领域，特别是在医疗保健领域。大多数管理数据记录都带有时间戳，并且随时间变化的记录模式是机器学习模型的关键输入。本文探讨了如何最好地将机器学习模型的观察窗口划分为时间段或“区间”。提出了一种计算高效的过程，可以识别哪些数据特征从更小、更高分辨率的时间段中获益最多。医疗保健和住房/无家可归者管理数据生成的结果表明，优化这些高优先级特征的时间段大小，同时对其他特征使用单个时间段可以实现更简单、更快速训练的机器学习模型。与默认以相同时间分辨率表示所有数据特征的更复杂模型相比，这种方法还实现了类似甚至有时更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16537</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MT-HCCAR：具有分层分类和基于注意力的回归的多任务深度学习，用于云属性检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16520</link>
      <description><![CDATA[在地球科学领域，有效的云属性检索，包括云掩蔽、云相分类和云光学厚度 (COT) 预测，仍然至关重要。由于其独特的光谱特性，传统方法需要为每个传感器仪器建立不同的模型。地球科学研究的最新进展已经采用机器学习和深度学习技术来从卫星数据集的光谱观测中提取特征。然而，流行的方法缺乏解释检索任务之间的层次关系的新颖架构。此外，考虑到现有传感器之间的光谱多样性，开发针对不同传感器数据集具有强大泛化能力的模型势在必行。令人惊讶的是，缺乏针对不同数据集选择最佳模型的方法。为此，本文介绍了 MT-HCCAR，这是一种端到端深度学习模型，采用多任务学习来同时处理云掩蔽、云相检索（分类任务）和 COT 预测（回归任务）。 MT-HCCAR集成了分层分类网络（HC）和分类辅助的基于注意力的回归网络（CAR），增强了云标记和COT预测的精度和鲁棒性。此外，还提出了一种基于 K 折交叉验证、一个标准误差规则和两个引入的性能评分的综合模型选择方法，用于在三个模拟卫星数据集 OCI、VIIRS 和 ABI 上选择最佳模型。 MT-HCCAR 与基线方法的比较实验、消融研究和模型选择证实了 MT-HCCAR 的优越性和泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16520</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间序列深度学习模型基于扰动的敏感性分析方法的验证、稳健性和准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16521</link>
      <description><![CDATA[这项工作进行了评估时间序列深度学习的可解释性方法的研究。敏感性分析评估输入变化如何影响输出，构成解释的关键组成部分。在反向传播、扰动和近似等事后解释方法中，我的工作将研究现代 Transformer 模型上基于扰动的敏感性分析方法，以对其性能进行基准测试。具体来说，我的工作回答了三个研究问题：1）不同的敏感性分析（SA）方法是否会产生可比较的输出和属性重要性排名？ 2）使用相同的敏感性分析方法，不同的深度学习（DL）模型是否会影响敏感性分析的输出？ 3）敏感性分析方法的结果与真实情况的吻合程度如何？]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16521</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维数据的判别贝叶斯高斯过程潜变量模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16497</link>
      <description><![CDATA[从高维数据中提取有意义的信息提出了巨大的建模挑战，特别是当数据被噪声掩盖或通过不同模式表示时。在这项研究中，我们提出了一种新颖的非参数建模方法，利用高斯过程（GP），通过将高维数据映射到潜在的低维流形来表征高维数据。该模型称为潜在判别生成解码器 (LDGD)，在多种发现过程中利用数据（或其特征）和相关标签（例如类别或刺激）。为了推断潜在变量，我们推导了贝叶斯解决方案，使 LDGD 能够有效捕获数据中固有的不确定性，同时增强模型的预测准确性和鲁棒性。我们演示了 LDGD 在合成数据集和基准数据集上的应用。 LDGD 不仅能够准确地推断出流形，而且它在预测标签方面的预测精度也超过了最先进的方法。我们引入了归纳点来降低大型数据集高斯过程（GP）的计算复杂性。此增强功能有利于批量训练，从而在处理大量数据收集时实现更高效的处理和可扩展性。此外，我们还说明 LDGD 在预测标签方面实现了更高的准确性，并在有限的训练数据集上有效运行，强调了其在数据可用性受限的场景中的效率和有效性。这些属性为高维数据分析中非参数建模方法的发展奠定了基础；尤其是在数据高维且复杂的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16497</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AFSD-Physics：通过人机交互方法探索附加摩擦搅拌沉积过程中温度演化的控制方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16501</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一项建模工作，旨在通过人机交互方法探索增材搅拌摩擦沉积 (AFSD) 过程中温度演变的基本物理原理。 AFSD 是一种新兴的固态增材制造技术，可在不熔化的情况下沉积材料。然而，流程建模和 AFSD 工具建模均处于早期阶段。在本文中，提出了一种人类-人工智能团队方法，将基于第一原理的模型与人工智能相结合。由此产生的人类知情机器学习方法（称为 AFSD-Physics）可以有效地学习工具上的温度演变控制方程以及从过程测量中构建的结果。设计并进行实验是为了收集总共 30 层铝 7075 沉积的过程中测量结果。获得的控制方程是物理上可解释的模型，计算成本低，精度高。模型预测与测量结果吻合良好。新工艺参数的实验验证证明了该模型的通用性以及在工具温度控制和工艺优化中的应用潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16501</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用门适配器有效减少分类和检索的可控偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16457</link>
      <description><![CDATA[语言模型的偏差缓解一直是许多研究的主题，最近的重点是学习单独的模块，例如用于按需去偏差的适配器。除了针对模块化去偏模型进行优化之外，在实践中控制推理时偏差减少的程度通常也很关键，例如，为了调整搜索结果中所需的性能与公平性权衡或控制去偏的强度在分类任务中。在本文中，我们介绍了可控门适配器（ConGater），这是一种具有可调灵敏度参数的新型模块化门控机制，它允许在推理时从模型的偏置状态逐渐过渡到完全去偏置的版本。我们通过以下方式展示 ConGater 的性能：(1) 使用三种不同模型对具有四个受保护属性的三个分类任务进行对抗性去偏差实验，以及 (2) 通过公平性列表正则化减少搜索结果的偏差，以调整性能之间的权衡和公平性指标。我们对分类任务的实验表明，与相同口径的基线相比，ConGater 可以保持更高的任务性能，同时包含更少的属性信息。我们在检索任务上的结果表明，完全除偏的 ConGater 可以实现相同的公平性能，同时保持比最近的强基线高两倍以上的任务性能。总体而言，除了强大的性能外，ConGater 还能够在模型的有偏差和无偏差状态之间持续转换，通过可控性增强使用的个性化和可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16457</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于监督对比学习的双混合器模型的剩余使用寿命预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16462</link>
      <description><![CDATA[剩余使用寿命（RUL）预测问题旨在准确估计从当前预测时刻到设备完全失效的剩余时间，近年来引起了研究人员的极大关注。本文针对大多数现有 RUL 预测方法中时间和空间特征刚性组合的缺点，首次提出了一种时空同质特征提取器，称为 Dual-Mixer 模型。采用灵活的逐层渐进特征融合，保证时空特征的同质性，提高预测精度。其次，引入基于监督对比学习的特征空间全局关系不变性（FSGRI）训练方法。该方法在模型训练过程中保持了样本特征之间的关系与其退化模式的一致性，简化了后续输出层的回归任务，提高了模型在RUL预测中的性能。最后，通过与 C-MAPSS 数据集上其他最新研究工作的比较，验证了所提出方法的有效性。 Dual-Mixer 模型在大多数指标上都表现出优越性，而 FSGRI 训练方法显示所有基线模型的 RMSE 和 MAPE 平均提高了 7.00% 和 2.41%。我们的实验和模型代码可在 https://github.com/fuen1590/PhmDeepLearningProjects 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16462</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能源数字孪生中的人工智能：基于强化学习的绿色城市自适应数字孪生模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16449</link>
      <description><![CDATA[数字孪生 (DT) 对于实现可持续且有效的智慧城市解决方案至关重要。然而，当前的DT建模技术无法支持这些智慧城市环境的动态性。这是由于传统方法缺乏及时的数据捕获，导致建模不准确以及资源和能源消耗高的挑战。为了填补这一空白，我们探索时空图，并提出了基于强化学习的自适应孪生（RL-AT）机制和深度 Q 网络（DQN）。通过这样做，我们的研究有助于推进绿色城市，并展示了准确性、同步性、资源优化和能源效率方面的切实好处。因此，我们注意到，使用图数据库实现时空图能够提供一致的准确性，并且查询性能提高 55%。此外，我们的模型展示了正确的时间数据捕获，开销降低了 20%，能耗降低了 25%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16449</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文形成者：通过潜在条件序列建模进行拼接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16452</link>
      <description><![CDATA[离线强化学习（RL）算法可以通过缝合次优轨迹以获得更优的轨迹来改善决策。这种能力是让强化学习能够学习优于行为策略的关键因素。另一方面，决策变换器（DT）将决策抽象为序列建模，在离线强化学习基准上展现出有竞争力的性能，然而，最近的研究表明DT缺乏拼接能力，因此利用DT的拼接能力对于进一步改进至关重要它的性能。为了赋予 DT 拼接能力，我们将轨迹拼接抽象为专家匹配，并引入我们的方法 ContextFormer，该方法集成了基于上下文信息的模仿学习（IL）和序列建模，通过模拟专家轨迹的数量有限。为了验证我们的主张，我们从两个角度进行实验：1）我们在IL设置下对D4RL基准进行了广泛的实验，实验结果表明ContextFormer可以在多IL设置下实现有竞争力的性能。 2）更重要的是，我们使用相同的训练数据集对 ContextFormer 与各种竞争性 DT 变体进行了比较。实验结果揭示了 ContextFormer 的优越性，它超越了所有其他变体，展示了其卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16452</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于长期交通预测的混合变压器和时空自监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16453</link>
      <description><![CDATA[由于其动态的时间依赖性和复杂的空间依赖性，长期交通预测一直是一项具有挑战性的任务。在本文中，我们提出了一种结合混合 Transformer 和时空自监督学习的模型。该模型通过在流量数据的序列级和图级应用自适应数据增强技术来增强其鲁棒性。它利用 Transformer 克服循环神经网络在捕获长期序列方面的局限性，并采用切比雪夫多项式图卷积来捕获复杂的空间依赖性。此外，考虑到时空异质性对交通速度的影响，我们设计了两个自监督学习任务来对时空异质性进行建模，从而提高了模型的准确性和泛化能力。在两个真实数据集 PeMS04 和 PeMS08 上进行实验评估，并对结果进行可视化和分析，证明了所提出模型的优越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16453</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯数据统计子组公平性的多项式时间审核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16439</link>
      <description><![CDATA[我们用统计子组公平性的概念研究审计分类器的问题。卡恩斯等人。 （2018）表明，审计组合子组公平性的问题与不可知学习一样困难。本质上，所有补救针对亚群体歧视的统计措施的工作都假设可以使用神谕来解决这个问题，尽管事实上还没有有效的算法。如果我们假设数据分布是高斯分布，或者甚至只是对数凹分布，那么最近的一系列工作已经发现了有效的半空间不可知学习算法。不幸的是，Kearns 等人给出的提升式缩减。要求不可知学习算法在可能不是对数凹的重新加权分布上取得成功，即使原始数据分布是。在这项工作中，我们对高斯分布的审计给出了积极和消极的结果：从积极的一面来看，我们采用了另一种方法来利用不可知学习中的这些进步，从而获得第一个用于审计非平凡组合的多项式时间近似方案（PTAS）子组公平性：我们展示了当特征为高斯分布时如何审核同质半空间子组的公平性统计概念。不利的一面是，我们发现在密码学假设下，即使在高斯特征分布下，对于一般半空间子组，没有多项式时间算法可以保证任何重要的审计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16439</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越驱逐预测：利用当地时空公共记录为行动提供信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16440</link>
      <description><![CDATA[最近人们对根据驱逐风险对房产进行评分产生了相当大的兴趣。驱逐预测方法的成功通常是使用不同的预测准确性度量来评估的。然而，此类预测的根本目标是向可能面临更大风险的家庭提供适当的援助，使他们保持稳定的住房。因此，我们必须问这样的问题：此类预测对于确定外展工作（为行动提供信息）有多大用处。在本文中，我们使用一个新颖的数据集来研究这个问题，该数据集匹配有关财产、驱逐和所有者的信息。我们执行驱逐预测任务来生成风险评分，然后使用这些风险评分来规划有针对性的外展政策。我们表明，与基于社区或侧重于最近被驱逐的建筑物的外展政策相比，风险评分实际上是有用的，使案例工作者的理论团队能够在相同的时间内接触到更多容易被驱逐的房产。驱逐的历史。我们还讨论了社区和所有权特征在风险预测和有针对性的推广中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16440</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FaKnow：用于假新闻检测的统一库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16441</link>
      <description><![CDATA[近年来，大量基于深度学习的假新闻检测算法涌现。然而，它们通常是在不同的框架下开发的，每个框架都要求不同的使用方法，从而阻碍了可重复性。此外，此类假新闻检测模型的代码开发具有大量冗余的特征。为了解决这些问题，我们提出了 FaKnow，一个统一且全面的假新闻检测算法库。它包含各种广泛使用的假新闻检测模型，分为基于内容和基于社交情境的方法。该库涵盖了模型训练和评估过程的全部范围，在统一的框架内有效地组织数据、模型和训练过程。此外，它还提供了一系列辅助功能和工具，包括可视化和日志记录。我们的工作有助于假新闻检测研究的标准化和统一，同时促进该领域研究人员的努力。开源代码和文档可以分别访问 https://github.com/NPURG/FaKnow 和 https://faknow.readthedocs.io。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16441</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过部分模拟推断来为模拟优化器提供非正式的安全保证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16426</link>
      <description><![CDATA[自监督学习是最先进的语言建模的支柱。有人认为，在自监督数据集上进行预测损失训练会产生模拟器：内部代表现实世界系统可能配置的实体。在这种假设下，模拟器的数学模型是基于嵌入式代理的笛卡尔框架模型构建的，该模型通过将二维框架缩放到任意维度而扩展到多代理世界，其中先前文献选择使用框架上的操作。这种利用缩放维度的变体被称为笛卡尔对象，用于表示模拟（其中单个拟像是该对象中的代理和设备）。围绕笛卡尔对象，在形式化模拟器的行为时考虑了诸如标记选择和模拟复杂性之类的功能，并用于表明（通过 L\“obian 障碍）通过设计检查来证明拟像之间的对齐是不可能的在此之后，提出了一种称为“部分模拟外推”的方案，旨在通过评估低复杂度模拟来绕过 L&#39;obian 障碍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16426</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络能否有效利用权重空间？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16438</link>
      <description><![CDATA[像 Transformer 和卷积神经网络 (CNN) 这样的深度学习模型已经彻底改变了各个领域，但它们的参数密集型性质阻碍了在资源有限的环境中的部署。在本文中，我们引入了一种利用权重矩阵的列空间和行空间的新颖概念，它可以在不影响性能的情况下大幅减少模型参数。利用这种范例，我们实现了参数高效的深度学习模型。我们的方法适用于瓶颈层和注意力层，有效地将参数减半，同时仅导致轻微的性能下降。使用 ViT 和 ResNet50 在 ImageNet 数据集上进行的大量实验证明了我们方法的有效性，与传统模型相比，展示了具有竞争力的性能。这种方法不仅满足了对参数高效深度学习解决方案的迫切需求，而且为现实场景中的实际部署提供了广阔的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16438</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>