<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可解释的人工智能在医学应用方面的应用：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01829v1 Announce Type: new 
摘要：人工智能理论的不断发展，在学者和研究人员的不懈努力下，将这一领域推向了前所未有的高度。在医学领域，人工智能发挥着举足轻重的作用，利用强大的机器学习（ML）算法。医学影像中的人工智能技术可以帮助医生进行X光、计算机断层扫描（CT）扫描和磁共振成像（MRI）诊断，基于声学数据进行模式识别和疾病预测，为患者提供疾病类型和发展趋势的预测，并使用具有人机交互技术的智能健康管理可穿戴设备等等。虽然这些成熟的应用极大地帮助了医学领域的诊断、临床决策和管理，但医疗和人工智能领域的合作面临着一个紧迫的挑战：如何证实决策的可靠性？根本问题在于医疗场景中对责任和结果透明度的需求与人工智能的黑箱模型特征之间的冲突。本文回顾了基于可解释人工智能 (XAI) 的最新研究，重点关注视觉、音频和多模态视角的医疗实践。我们努力对这些实践进行分类和综合，旨在为未来的研究人员和医疗保健专业人员提供支持和指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01829</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向有向图的数据中心机器学习：一项综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01849v1 公告类型：新
摘要：近年来，图神经网络 (GNN) 在处理结构化数据方面取得了重大进展。然而，它们中的大多数主要采用了以模型为中心的方法，通过将图转换为无向格式来简化图并强调模型设计。由于简单的无向图中不可避免的信息丢失以及与超出表示容量上限相关的数据驱动模型优化困境，这种方法在实际应用中受到固有的限制。因此，人们转向以数据为中心的方法，优先考虑提高图的质量和表示。具体而言，可以从自然结构化数据中得出各种类型的图，包括异构图、超图和有向图。其中，有向图通过对因果关系进行建模在拓扑系统中具有明显的优势，有向 GNN 近年来得到了广泛的研究。然而，对这一新兴主题的全面调查仍然缺乏。因此，我们旨在全面回顾有向图学习，特别关注以数据为中心的视角。具体来说，我们首先为现有研究介绍一种新的分类法。随后，我们从以数据为中心的角度重新审视这些方法，重点是理解和改进数据表示。这表明，深入了解有向图及其质量对模型性能至关重要。此外，我们探索了有向 GNN 在 10 多个领域的多种应用，强调了它们的广泛适用性。最后，我们确定了该领域的关键机遇和挑战，提供了可以指导有向图学习未来研究和发展的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01849</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参与式预算中的学习聚合规则：数据驱动的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01864</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01864v1 公告类型：新
摘要：参与式预算 (PB) 为社区提供了一个民主程序，通过投票在各个项目之间分配公共资金。在实践中，PB 组织者在选择聚合规则时面临挑战，要么是因为他们不熟悉文献和每条现有规则的确切细节，要么是现有规则不符合他们的期望。本文提出了一种利用机器学习来应对这一挑战的新型数据驱动方法。通过在 PB 实例上训练神经网络，我们的方法可以学习平衡社会福利、代表性和其他社会有益目标的聚合规则。它能够从小规模的合成 PB 示例推广到大型的真实 PB 实例。它能够学习现有的聚合规则，但也能生成适应不同目标的新规则，为 PB 流程提供更细致入微、折衷驱动的解决方案。我们的方法的有效性通过对合成和真实 PB 数据的大量实验得到证明，并且可以扩大 PB 解决方案的使用和部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01864</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家组成：利用大型语言模型的模块化复合人工智能系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01868v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 取得了显著的进步，但其整体性在可扩展性、成本和定制方面带来了挑战。本文介绍了专家组合 (CoE)，这是一个利用多个专家 LLM 的模块化复合 AI 系统。CoE 利用路由器为给定输入动态选择最合适的专家，从而实现资源的有效利用和性能的提高。我们制定了训练 CoE 的一般问题，并讨论了与之相关的固有复杂性。我们提出了一种两步路由方法来解决这些复杂性，首先使用路由器将输入分类为不同的类别，然后进行类别到专家的映射以获得所需的专家。CoE 提供了一种灵活且经济高效的解决方案来构建复合 AI 系统。我们的实证评估证明了 CoE 在实现卓越性能和降低计算开销方面的有效性。鉴于 CoE 由许多专家 LLM 组成，它对具有成本效益的服务具有独特的系统要求。我们利用 SambaNova SN40L RDU 独特的三层内存架构，提出了一种高效的 CoE 实现方法。使用开放权重 LLM Qwen/Qwen2-7B-Instruct、google/gemma-2-9b-it、google/gemma-2-27b-it、meta-llama/Llama-3.1-70B-Instruct 和 Qwen/Qwen2-72B-Instruct 获得的 CoE 在 Arena-Hard 上仅使用 310 亿个平均活动参数就获得了 59.4 分，在 MT-Bench 上使用 540 亿个平均活动参数就获得了 9.06 分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01868</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越成对相关性：自监督表征学习中的高阶冗余</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01926</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01926v1 公告类型：新
摘要：几种自监督学习 (SSL) 方法表明，特征嵌入空间中的冗余减少是表征学习的有效工具。然而，这些方法考虑了冗余的狭义概念，侧重于特征之间的成对相关性。为了解决这一限制，我们形式化了嵌入空间冗余的概念，并引入了捕获更复杂、更高阶依赖关系的冗余度量。我们用数学方法分析了这些指标之间的关系，并在常见 SSL 方法的嵌入空间中实证测量了这些冗余。根据我们的研究结果，我们提出了具有可预测性最小化的自监督学习 (SSLPM) 作为减少嵌入空间冗余的方法。SSLPM 将编码器网络与预测器相结合，分别参与减少和利用依赖关系的竞争游戏。我们证明了 SSLPM 与最先进的方法具有竞争力，并且发现性能最佳的 SSL 方法表现出低嵌入空间冗余，这表明即使没有明确冗余减少机制的方法也会隐式地执行冗余减少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01926</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MALT：通过多智能体 LLM 训练提高推理能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01928</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01928v1 公告类型：新
摘要：实现 LLM 之间的有效协作是开发能够解决复杂问题的自主系统的关键一步。虽然 LLM 通常用作单模型生成器，人类在其中批评和改进其输出，但联合训练的协作模型的潜力仍未得到充分探索。尽管在多智能体通信和辩论环境中取得了有希望的结果，但在训练模型以共同完成任务方面进展甚微。在本文中，我们介绍了在推理问题上“多智能体 LLM 训练”（MALT）的第一步。我们的方法采用顺序多智能体设置，为异构 LLM 分配专门的角色：生成器、验证器和迭代解决问题的细化模型。我们提出了一种基于轨迹扩展的合成数据生成过程和一种由联合结果奖励驱动的信用分配策略。这使得我们的后训练设置能够利用正向和负向轨迹，作为联合顺序系统的一部分，自主改进每个模型的专门能力。我们在 MATH、GSM8k 和 CQA 上评估了我们的方法，其中 Llama 3.1 8B 模型上的 MALT 分别比同一基线模型实现了 14.14%、7.12% 和 9.40% 的相对改进。这表明多智能体协作能力在数学和常识推理问题上的表现取得了初步进展。更一般地说，我们的工作为围绕多智能体 LLM 训练方法的研究提供了具体的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01928</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用具有循环损失的对抗网络进行跨域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01935</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01935v1 公告类型：新
摘要：深度学习方法具有高度的局部性，并且对其训练的数据域很敏感。即使与域分布有轻微的偏差也会显著影响深度网络的预测准确性。在这项工作中，我们研究了一组旨在提高生成器网络准确性的技术，这些网络在对抗环境中执行从一个域到另一个域的转换。特别是，我们尝试了激活、编码器-解码器网络架构，并引入了一种称为循环损失的损失来约束生成器网络，以便它学习有效的源-目标转换。这个机器学习问题的动机是可以从域自适应网络中衍生的无数应用，例如以无监督的方式从合成输入生成标记数据，并将这些转换网络与原始域网络结合使用，以在各个领域推广深度学习网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01935</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于不平衡数据的无核 Universum 二次曲面孪生支持向量机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01936</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01936v1 公告类型：新
摘要：类别不平衡的二分类任务对机器学习提出了重大挑战。传统分类器通常难以准确捕捉少数类的特征，导致模型出现偏差且预测性能不佳。在本文中，我们介绍了一种解决此问题的新方法，即利用 Universum 点在二次孪生支持向量机模型中支持少数类。与传统分类器不同，我们的模型使用二次曲面而不是超平面进行二分类，从而为建模复杂的决策边界提供了更大的灵活性。通过结合 Universum 点，我们的方法提高了不平衡数据集的分类准确性和泛化性能。我们生成了四个人工数据集来证明所提方法的灵活性。此外，我们通过对基准数据集的实证评估验证了我们方法的有效性，与传统分类器和现有的不平衡分类方法相比，我们的方法表现出了卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01936</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破等级制度：HNSW 中的“H”代表“枢纽”</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01940v1 公告类型：新
摘要：受神经表征学习最新突破性进展的推动，向量嵌入的近似近邻 (ANN) 搜索已成为一项关键的计算工作量。随着开创性的分层可导航小世界 (HNSW) 算法的引入，基于图的索引已成为高效且可扩展的 ANN 搜索的绝对主导范例。顾名思义，HNSW 搜索分层的层次图以快速识别与给定查询向量相似的点的邻域。但这种层次结构是否必要？通过严格的实验分析来回答这个问题将为 ANN 搜索算法设计的性质提供有价值的见解，并为这个日益重要的领域未来的工作提供方向。为此，我们进行了一项广泛的基准研究，涵盖了比之前对这个问题的研究更多的大规模数据集。我们最终发现，平面图保留了 HNSW 在高维数据集上的所有优势，延迟和召回性能与原始算法基本相同，但内存开销更少。此外，我们更进一步研究了 HNSW 的层次结构在高维中没有优势的原因，假设可导航的小世界图包含一个连接良好、经常遍历的枢纽节点“高速公路”，这些枢纽节点保持与层次层相同的功能。我们提出了令人信服的经验证据，证明枢纽高速公路假设适用于真实数据集，并研究了高速公路形成的机制。这一假设的含义也可能为开发基于图的 ANN 搜索增强功能提供未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01940</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于预测心脏手术患者术后并发症的新型生成式多任务表征学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01950</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01950v1 公告类型：新
摘要：早期发现手术并发症可及时治疗并主动降低风险。机器学习 (ML) 可用于识别和预测患者术后并发症的风险。我们开发并验证了使用新型手术变分自动编码器 (surgVAE) 预测术后并发症的有效性，该编码器通过跨任务和跨队列呈现学习揭示内在模式。这项回顾性队列研究使用了四年（2018-2021 年）成年外科患者电子健康记录的数据。评估了心脏手术的六个关键术后并发症：急性肾损伤、心房颤动、心脏骤停、深静脉血栓形成或肺栓塞、输血和其他术中心脏事件。我们在 5 倍交叉验证下比较了 surgVAE 与广泛使用的 ML 模型和高级表示学习和生成模型的预测性能。共纳入 89,246 例手术（49% 为男性，年龄中位数（IQR）：57 岁（45-69 岁）），其中目标心脏手术队列为 6,502 例（61% 为男性，年龄中位数（IQR）：60 岁（53-70 岁））。surgVAE 在心脏手术患者所有术后并发症方面均表现出优于现有 ML 解决方案的性能，宏平均 AUPRC 为 0.409，宏平均 AUROC 为 0.831，分别比最佳替代方法高 3.4% 和 3.7%（按 AUPRC 评分计算）。使用积分梯度的模型解释突出了基于术前变量重要性的关键风险因素。surgVAE 在预测术后并发症和应对数据复杂性、队列规模小和阳性事件频率低的挑战方面表现出色。 surgVAE 能够通过数据驱动预测患者风险和预后，同时增强患者风险状况的可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01950</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果发现数据概况：将因果发现应用于实际应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01953</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01953v1 公告类型：新
摘要：因果发现旨在自动从数据中发现因果关系，这一能力在许多科学学科中都具有巨大潜力。然而，它在现实世界中的应用仍然有限。当前的方法通常依赖于不切实际的假设，并且仅在简单的合成玩具数据集上进行评估，通常评估指标不足。在本文中，我们通过对最近的因果发现文献进行系统回顾来证实这些说法。我们介绍了因果发现在生物学、神经科学和地球科学领域的应用——因果发现有望解决关键挑战。我们重点介绍了这些领域中可用的模拟和现实世界数据集，并讨论了促进新方法发展的常见假设违规。我们的目标是鼓励社区利用现实数据集和更充分的指标来采用更好的评估实践。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01953</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于湍流预测的几何感知 PINN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01954</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01954v1 公告类型：新
摘要：业界通常使用计算流体动力学 (CFD) 进行设计探索或优化。几何变化是此类设计问题的关键组成部分，尤其是在湍流场景中，这涉及在每次设计迭代中运行昂贵的模拟。虽然参数化 RANS-PINN 类型方法已被证明可以制作有效的湍流替代品，作为近乎实时地预测给定几何形状的未知雷诺数流动的手段，但具有预测不同几何形状能力的几何感知物理信息替代品是一个相对较少研究的课题。已经创建了一种新颖的几何感知参数化 PINN 替代模型，该模型可以预测湍流条件下 NACA 4 位数翼型的流场，适用于看不见的形状以及入口流条件。提出了一种局部+全局嵌入方法，其中已知的翼型全局设计参数以及局部 SDF 值可与速度入口/雷诺数 ($\mathcal{R}_e$) 一起用作模型的输入，以预测流场。除了来自 8 种不同 NACA 翼型的有限 CFD 数据用于训练之外，还使用 ​​Navier-Stokes 方程的 RANS 公式和 2 方程 k-epsilon 湍流模型来计算 PDE 损失。然后使用未知的雷诺数下的未知 NACA 翼型验证了模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01954</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FGATT：使用模糊图注意网络和 Transformer 编码器进行无线数据插补的稳健框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01979v1 公告类型：新
摘要：缺失数据是无线网络和许多其他领域中普遍存在的挑战，通常会影响机器学习和深度学习模型的性能。为了解决这个问题，我们提出了一个新颖的框架 FGATT，它将模糊图注意网络 (FGAT) 与 Transformer 编码器相结合，以执行稳健且准确的数据插补。FGAT 利用模糊粗糙集和图注意机制来动态捕获空间依赖关系，即使在预定义空间信息不可用的情况下也是如此。Transformer 编码器用于对时间依赖性进行建模，利用其自注意机制来关注重要的时间序列模式。引入了一种自适应图构造方法来实现动态连接学习，确保该框架适用于广泛的无线数据集。大量实验表明，我们的方法在插补准确性和稳健性方面优于最先进的方法，特别是在存在大量缺失数据的情况下。所提出的模型非常适合数据完整性至关重要的无线传感器网络和物联网环境中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01979</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不带流程标签的免费流程奖励</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01981v1 公告类型：新
摘要：与评估整个响应的结果奖励模型 (ORM) 不同，过程奖励模型 (PRM) 逐步对推理轨迹进行评分，提供更密集、更细粒度的奖励。然而，训练 PRM 需要在每个中间步骤注释标签，这对手动和自动数据收集都提出了重大挑战。本文旨在应对这一挑战。从理论和经验上看，我们表明，只需在更便宜的响应级标签上训练 ORM，即可在不增加额外成本的情况下获得 \textit{implicit PRM}。唯一的假设是将结果奖励参数化为策略和参考模型的对数似然比，无论损失目标的具体选择如何，都可以对其进行优化。在实验中，我们用各种目标实例化我们的隐式 PRM，并评估它们在 MATH 上的表现。我们表明，使用不到 $1/38$ 的训练数据，我们的隐式 PRM 的表现优于基于 MCTS 的强大基线 \textit{\&#39;a la} Math-Shepherd。通过多数投票，其性能可以进一步提高。我们进一步发现，扩大指令和响应有利于我们的隐式 PRM，后者带来更大的收益。特别是，我们发现，当使用交叉熵 (CE) 损失实例化时，我们的隐式 PRM 更高效地利用数据，即使在每个指令只有一个响应的情况下进行训练，也可以不断改进生成模型，这种设置会遭受极端数据稀缺和不平衡的影响。此外，指令应该与下游任务相关，而响应的多样性不会带来收益。令人惊讶的是，对额外的 Math-Shepherd 步骤标签进行训练并没有给仅对结果数据进行训练的隐式 PRM 带来进一步的改进。我们希望我们的工作能够鼓励人们重新思考 PRM 训练方法，并有助于使训练 PRM 更容易获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01981</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义 EXTRA 随机梯度朗之万动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01993v1 公告类型：新
摘要：朗之万算法是用于贝叶斯学习的流行马尔可夫链蒙特卡罗方法，特别是当目标是在给定输入数据和模型参数的先验分布的情况下从参数模型的后验分布中采样时。它们的随机版本，例如随机梯度朗之万动力学 (SGLD)，允许基于随机采样的大型数据集小批量进行迭代学习，并且可扩展到大型数据集。但是，当数据分散在受通信和隐私限制的代理网络中时，标准 SGLD 算法无法应用。相反，我们采用分散式 SGLD (DE-SGLD) 算法，其中贝叶斯学习由代理网络协作执行，而无需共享个人数据。尽管如此，现有的 DE-SGLD 算法会在每个代理上引起偏差，从而对性能产生负面影响；即使使用全批次，这种偏差仍然存在，并且可归因于网络效应。受 EXTRA 算法及其分散优化泛化的启发，我们提出了广义 EXTRA 随机梯度朗之万动力学，该动力学消除了全批次设置中的这种偏差。此外，我们表明，在小批次设置中，我们的算法提供的性能界限显著优于文献中的标准 DE-SGLD 算法。我们的数值结果也证明了所提方法的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01993</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>