<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>知识之间的拉锯战：探索和解决检索增强语言模型中的知识冲突</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14409</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14409v1 公告类型：交叉
摘要：检索增强语言模型（RALM）已显示出通过从外部来源检索证据来完善和扩展内部记忆的巨大潜力。然而，RALM 在将内部记忆与外部资源整合时不可避免地会遇到知识冲突。知识冲突可能会使 RALM 陷入知识之间的拉锯战，从而限制其实际适用性。在本文中，我们重点探讨和解决 RALM 中的知识冲突。首先，我们提出了一个评估框架，用于评估各个维度的知识冲突。然后，我们从以下两个角度研究 RALM 的行为和偏好：（1）内部记忆与外部来源之间的冲突：我们发现更强的 RALM 会随着邓宁-克鲁格效应而出现，即使有正确的证据，也会持续偏向其错误的内部记忆提供。此外，RALM 表现出对常识的可用性偏见； (2)真实、不相关和误导性证据之间的冲突：我们发现RALM遵循多数决定原则，倾向于信任出现频率更高的证据。此外，我们发现 RALM 表现出确认偏差，并且更愿意选择与其内部记忆一致的证据。为了解决知识冲突的挑战，我们提出了一种称为冲突解缠对比解码（CD2）的方法，以更好地校准模型的置信度。实验结果表明，我们的 CD2 可以有效解决 RALM 中的知识冲突。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14409</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用检索增强生成改进辅导实践的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14594v1 公告类型：交叉
摘要： 一对一辅导是一种有效的促进学习的教学方法，但其效果取决于辅导老师的能力。新手数学导师通常会优先考虑特定内容的指导，而忽略社交情感学习等方面。社交情感学习促进公平和包容，并培养与学生的关系，这对于学生的全面发展至关重要。准确有效地评估导师的能力可以推动定制导师培训计划的开发。然而，在实时辅导过程中评估新手导师的能力仍然具有挑战性，因为它通常需要专家参与。为了应对这一挑战，本初步研究旨在利用生成式预训练 Transformer (GPT)（例如 GPT-3.5 和 GPT-4 模型）来自动评估导师使用社交情感辅导策略的能力。此外，这项研究还报告了实时大规模使用这些模型进行自动评估的财务维度和考虑因素。当前的研究检查了四种提示策略：两种基本的零样本提示策略、思维树提示和基于检索增强生成器（RAG）的提示。结果表明，与其他评估的策略相比，RAG 提示表现出更准确的性能（通过生成的评估文本中的幻觉和正确性水平进行评估）和更低的财务成本。这些发现为个性化辅导培训干预措施的发展提供了信息，以提高辅导学习的教育效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14594</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IEPile：挖掘大规模基于模式的信息提取语料库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14710</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14710v1 公告类型：交叉
摘要：大型语言模型（LLM）在各个领域都展现出巨大的潜力；然而，它们在信息提取（IE）方面表现出显着的性能差距。需要注意的是，高质量的教学数据是提升法学硕士专业能力的关键，而当前的IE数据集往往规模较小、分散且缺乏标准化模式。为此，我们引入了IEPile，一个全面的双语（英文和中文）IE指令语料库，其中包含约0.32B个token。我们通过收集和清理 33 个现有 IE 数据集来构建 IEPile，并引入基于模式的指令生成来挖掘大规模语料库。 LLaMA 和 Baichuan 上的实验结果表明，使用 IEPile 可以增强 IE 的 LLM 的性能，尤其是零样本泛化能力。我们开源了资源和预训练模型，希望为 NLP 社区提供宝贵的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14710</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩大 Google Ads 内容审核的 LLM 审核规模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14590</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14590v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 是内容审核的强大工具，但其推理成本和延迟使其无法在大型数据集（例如 Google Ads 存储库）上随意使用。本研究提出了一种扩大 LLM 审核范围以进行 Google Ads 内容审核的方法。首先，我们使用启发式方法通过过滤和重复删除来选择候选广告，并创建广告集群，并为每个集群选择一个代表性广告。然后，我们使用法学硕士仅审核代表性广告。最后，我们将代表性广告的 LLM 决策传播回其集群。与基线非 LLM 模型相比，该方法将评论数量减少了 3 个数量级以上，同时实现了 2 倍的召回率。这种方法的成功得益于聚类和标签传播中使用的表示；我们发现跨模态相似性表示比单模态表示产生更好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14590</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从关键词到结构化摘要：简化学术知识获取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14622</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14622v1 公告类型：新
摘要：这篇简短的论文强调了信息检索（IR）引擎在科学界中日益增长的重要性，解决了由于出版物数量不断增加而导致传统基于关键词的搜索引擎效率低下的问题。拟议的解决方案涉及结构化记录，支撑先进的信息技术 (IT) 工具（包括可视化仪表板），彻底改变研究人员访问和过滤文章的方式，取代传统的文本密集型方法。这一愿景通过以“传染病的繁殖数量估计”研究主题为中心的概念验证得到了体现，该研究使用微调的大型语言模型（LLM）来自动创建结构化记录以填充现在的后端数据库超越关键词。结果是下一代 IR 方法，可通过 https://orkg.org/usecases/r0-estimates 访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14622</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多行为顺序推荐的个性化行为感知变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14473v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐（SR）通过对用户如何在项目之间转换进行建模来捕获用户的动态偏好。然而，当序列很短时，仅利用单一类型行为交互数据的 SR 模型会遇到性能下降。为了解决这个问题，我们在本文中重点关注多行为顺序推荐（MBSR），其目的是利用时间演化的异构行为依赖关系来更好地探索用户对目标行为的潜在意图。解决 MBSR 具有挑战性。一方面，用户由于个人特征而表现出多样化的行为模式。另一方面，行为相关性与项目协作之间存在着综合的共同影响，其强度深受时间因素的影响。为了应对这些挑战，我们针对 MBSR 问题提出了一种个性化行为感知变压器框架（PBAT），它以一种新颖的方式对个性化模式和多方面的顺序协作进行建模，以提高推荐性能。首先，PBAT在表示层开发了个性化行为模式生成器，提取动态和判别性的行为模式以进行顺序学习。其次，PBAT 通过行为感知协作提取器改革了自我注意力层，引入了融合行为感知注意力机制，将行为和时间影响纳入协作转换中。我们对三个基准数据集进行了实验，结果证明了我们框架的有效性和可解释性。我们的实现代码发布在 https://github.com/TiliaceaeSU/PBAT。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14473</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将时空流行病学模型的基于规范的空间表示转换为基于图的空间表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14539</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14539v1 公告类型：新
摘要：流行病具有深远的社会和经济影响，对全球健康、死亡率、经济稳定和政治格局构成重大威胁。为了应对新出现和重新出现的流行病带来的持续挑战，许多研究采用时空模型来增强我们对这些复杂现象的理解和管理。这些时空模型可以大致分为两个主要的空间类别：基于规范和基于图的准确性、计算负担和表示可行性之间的权衡。在本研究中，我们探索了将这些模型从基于规范的空间表示转换为基于图的空间表示的能力。我们为该任务引入了一个新颖的框架，以及使用各种启发式优化方法的十二种可能的实现。我们的研究结果表明，通过利用基于代理的模拟和启发式算法来进行图节点的位置和群体的空间行走动态近似，人们可以使用基于图的空间表示，而不会损失模型的大部分准确性和表现力。对于三个真实案例，性能最佳的算法配置平均存在 94% 的准确率。此外，对综合案例的分析表明，所提出的框架相对稳健，因为框架的性能并没有很好地反映空间和时间动态的波动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14539</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模推荐系统的可扩展且可证明公平的曝光控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14369v1 公告类型：新
摘要：典型的推荐和排名方法旨在优化用户的满意度，但他们往往忽视了它们对项目（例如产品、工作、新闻、视频）及其提供者的影响。然而，人们越来越认识到，后者对于广泛的应用来说至关重要，因为它决定了推荐的实用性。先前的公平感知推荐方法优化了正则化目标，以基于曝光公平等一些概念来平衡用户满意度和项目公平性。这些现有的方法已被证明在控制公平性方面是有效的，然而，它们中的大多数计算效率低下，将它们的应用限制在不切实际的小规模情况。这确实意味着文献尚未提供一种解决方案来实现在存在数百万用户和项目的行业规模推荐系统中灵活控制曝光。为了即使对于如此大规模的系统也能实现计算高效的曝光控制，这项工作开发了一种可扩展、快速且公平的方法，称为 \emph{\textbf{ex}posure-aware \textbf{ADMM} (\textbf{exADMM}) }。 exADMM 基于隐式交替最小二乘法 (iALS)，这是一种用于协同过滤的传统可扩展算法，但优化了正则化目标以实现准确度与公平性权衡的灵活控制。开发 exADMM 的一个特殊技术挑战是公平正则化器破坏了用户和项目的优化子问题的可分离性，而这是确保 iALS 可扩展性的基本属性。因此，我们开发了一套优化工具，以实现可扩展的公平控制，并以可证明的收敛保证作为我们算法的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14369</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>确保及时性和准确性：一种新颖的直播推荐滑动窗口数据流范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14399v1 公告类型：新
摘要：直播推荐系统是专门为推荐用户感兴趣的实时直播而设计的。由于直播内容的动态变化，提高直播推荐系统的时效性是一个关键问题。直观上，数据的时效性决定了模型能够学习的时效性的上限。然而，之前的工作都没有从数据流设计的角度解决直播推荐系统的时效性问题。采用传统的固定窗口数据流范例在标记准确性和及时性之间引入了权衡困境。在本文中，我们提出了一种新的数据流设计范式，称为 Sliver，它通过减小窗口大小并相应地实现滑动窗口来解决标签的及时性和准确性问题。同时，我们提出了一种时间敏感的重新重新策略，通过定期请求推荐服务来减少请求和展示之间的延迟，以提高推荐服务和功能的及时性。为了证明我们方法的有效性，我们对多任务直播数据集进行了离线实验，该数据集带有从快手直播平台收集的标签时间戳。实验结果表明，在四种典型的多任务推荐模型中，Sliver 的性能优于所有目标上具有不同窗口大小的两个固定窗口数据流。此外，我们还在快手直播平台上部署了Sliver。在线A/B测试结果显示，点击率（CTR）和新增关注数（NFN）都有显着提升，进一步验证了Sliver的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14399</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐器的目的：外卖推荐的重复与探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14440</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14440v1 公告类型：新
摘要： 推荐系统已广泛应用于电子商务、新闻、音乐等各种场景，提供在线内容来帮助和丰富用户的日常生活。不同的场景具有独特的特征，需要针对特定​​领域的研究和相应设计的推荐系统。因此，在本文中，我们重点关注送餐推荐，以揭示该领域的独特功能，即用户在线订购食物并在送餐后不久即可享用餐点。我们首先对食品配送数据集进行深入分析。分析表明，重复订单对于用户和商店来说都很普遍，并且情况对送餐推荐系统中的重复和探索消费产生不同的影响。此外，我们重新审视了现有的情景感知方法分别用于重复和探索建议的能力，发现它们无法同时有效地解决这两个任务。基于分析和实验，我们设计了两个独立的推荐模型——针对重复订单的ReRec和针对探索订单的ExpRec；两者的设计和计算都很简单。我们对三个现实世界的食品配送数据集进行了实验，我们提出的模型在重复、探索和组合推荐任务方面优于各种类型的基线。本文强调了推荐系统研究中针对特定领域特征的专门分析和方法的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14440</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MerRec：用于消费者对消费者推荐系统的大规模多用途 Mercari 数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14230</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14230v1 公告类型：新
摘要：在不断发展的电子商务领域，推荐系统至关重要地塑造用户体验和参与度。消费者对消费者（C2C）推荐系统的兴起，以其灵活性和客户供应商易于访问而闻名，标志着一个重要的趋势。然而，学术界的焦点仍然主要集中在企业对消费者（B2C）模型上，而缺乏项目属性、用户多样性和规模的有限的 C2C 推荐数据集填补了空白。用户扮演卖家和买家的双重角色进一步加剧了 C2C 推荐系统的复杂性，引入了一系列不太统一和多样化的输入。针对这个问题，我们推出了MerRec，这是第一个专门针对C2C推荐的大规模数据集，源自Mercari电商平台，覆盖2023年6个月内的数百万用户和商品。MerRec不仅包含user_id、item_id等标准特征和 session_id，还有独特的元素，如带时间戳的操作类型、产品分类和文本产品属性，为研究提供全面的数据集。该数据集对六项推荐任务进行了广泛评估，为现实场景中高级推荐算法的开发建立了新的基准，弥合了学术界和工业界之间的差距，并推动了 C2C 推荐的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14230</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenSERP：用于整页演示的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14301v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的出现带来了最小化搜索引擎结果页面（SERP）组织工作的机会。在本文中，我们提出了 GenSERP，这是一个框架，它在几次设置中利用具有愿景的法学硕士来动态组织中间搜索结果，包括生成的聊天答案、网站片段、多媒体数据、知识面板，根据用户的询问。我们的方法分为三个主要阶段：（1）信息收集阶段，LLM 不断协调 API 工具来检索不同类型的项目，并根据检索到的项目提出候选布局，直到有足够的信心生成最终结果。 (2) 答案生成阶段，法学硕士用检索到的内容填充布局。在此阶段，LLM 自适应地优化 SERP 的项目排名和 UX 配置。因此，它会为每个项目分配页面上的位置以及 UX 显示详细信息。 (3) 评分阶段，有远见的法学硕士根据其满足用户的可能性对所有生成的 SERP 进行评分。然后它将得分最高的发送到渲染。 GenSERP 具有两代范式。首先，从粗到细，这使得它能够以更易于管理的方式接近最佳布局，(2) 波束搜索，与贪婪解码相比，这使它有更好的机会找到最佳解决方案。对现实世界数据的离线实验结果展示了法学硕士如何根据上下文动态组织异构搜索结果并提供有前途的用户体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14301</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在重复排名中实现群体之间的有效帕累托最优效用公平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14305</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14305v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们解决了计算一系列排名的问题，并保证（1）最大化消费者的效用和（2）最小化产品生产者之间的不公平之间的帕累托最优平衡。这种多目标优化问题通常使用标量化方法和双随机矩阵上的线性规划的组合来解决，表示项目的可能排名的分布。然而，上述方法依赖于 Birkhoff-von Neumann (BvN) 分解，其计算复杂度为 $\mathcal{O}(n^5)$，其中 $n$ 为项目数，这使得它不切实际大型系统。为了解决这个缺点，我们引入了一种新颖的方法来解决上述问题，即使用Expohedron - 一种排列面体，其点代表项目的所有可实现的暴露。在 Expohedron 上，我们描述了帕累托曲线，它通过识别有限数量的帕累托最优解来捕获群体公平性和用户效用之间的权衡。我们进一步提出了一种有效的方法，通过放松 Expohedron 外接 $n$ 球体上的优化问题，这显着提高了运行时间。而且，随着实质性解数量的增加，近似帕累托曲线逐渐接近真实帕累托最优曲线。我们的方法适用于不同的排名优点，这些优点是项目相关性的非递减函数。我们的方法的有效性通过合成数据集和真实数据集的实验得到验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14305</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合语言和图模型进行网络半结构化信息提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14129</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14129v1 公告类型：新
摘要：关系抽取是挖掘网络上人类丰富知识的有效方法。现有方法依赖于特定领域的训练数据或产生噪声输出。我们在这里重点关注从半结构化网页中提取目标关系，仅给出关系的简短描述。我们提出了 GraphScholarBERT，一种基于联合图和语言模型结构的开放域信息提取方法。 GraphScholarBERT 可以推广到以前未见过的领域，无需额外的数据或训练，并且仅生成与搜索关键字匹配的干净的提取结果。实验表明，与之前在零样本域和零样本网站设置中的工作相比，GraphScholarBERT 可以将提取 F1 分数提高多达 34.8%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14129</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BIRCO：具有复杂目标的信息检索任务的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14151</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14151v1 公告类型：新
摘要：我们提出了具有复杂目标的信息检索（IR）任务（BIRCO）的基准。 BIRCO 评估 IR 系统在给定多方面用户目标的情况下检索文档的能力。该基准测试的复杂性和紧凑的规模使其适合评估基于大型语言模型 (LLM) 的信息检索系统。我们提出了一个模块化框架，用于调查可能影响法学硕士检索任务性能的因素，并确定一个简单的基线模型，该模型可以匹配或优于现有方法和更复杂的替代方案。没有一种方法能够在所有基准任务上实现令人满意的性能，这表明需要更强大的模型和新的检索协议来满足复杂的用户需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14151</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>