<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过自动和模型无关的规则提取实现区域可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17885v1 公告类型：新
摘要：在可解释人工智能中，规则提取将模型知识转化为逻辑规则，例如 IF-THEN 语句，这对于理解黑盒模型学习到的模式至关重要。这可以极大地帮助疾病诊断、疾病进展估计或药物发现等领域。然而，这样的应用领域通常包含不平衡的数据，感兴趣的类别代表性不足。现有的方法不可避免地会损害小类规则的性能，以最大化整体性能。作为该领域的首次尝试，我们提出了一种与模型无关的方法来从特定的数据子组中提取规则，并具有针对数值特征的自动规则生成功能。与现有方法相比，该方法增强了机器学习模型的区域可解释性，并提供了更广泛的适用性。我们还介绍了一种选择特征来编写规则的新方法，从而降低了高维空间中的计算成本。在各种数据集和模型上的实验证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17885</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer 规范化层和语义子空间的独立性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17837v1 公告类型：新
摘要：最近的研究表明，Transformer 可以通过内部执行称为电路的计算图来解决上下文推理任务。电路通常使用注意力来逻辑匹配表示子空间中的信息，例如使用位置顺序来识别前一个标记。在这项工作中，我们将语义子空间视为潜在表示的任何独立子空间，可以完全确定注意力分布。我们表明，除非模型学习正交球体的严格表示结构，否则 Pre-Norm（最先进的 Transformer 使用的规范化层放置）会违反这种能力。这是因为它会导致线性子空间通过它们的共同规范化因子产生干扰。从理论上讲，我们通过将这种干扰建模为查询/键/值向量的 $L_2$ 范数上的随机噪声来分析电路稳定性，预测当稀疏注意力转移到不同的标记时会出现电路崩溃现象。从实证角度来看，我们研究了针对数学加法训练的真实世界模型的敏感性，观察到当范数被人为扰动 $\lesssim$10% 时，电路崩溃率为 1%。我们将 Pre-Norm 与 QKV-Norm 进行了对比，后者将规范化置于注意力头的线性运算符之后。从理论上讲，这放宽了表征约束。从实证角度来看，我们观察到分布内性能相当，但分布外性能较差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17837</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InFiConD：基于概念的知识提炼的交互式无代码微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17838v1 公告类型：新
摘要：大规模预训练模型的出现提高了它们在各种下游任务中的应用，但在计算资源有限的环境中，部署是一项挑战。知识蒸馏已成为此类场景的解决方案，即将大型教师模型中的知识转移到较小的学生模型中，但这是一个非平凡的过程，传统上需要 AI/ML 方面的技术专长。为了应对这些挑战，本文提出了 InFiConD，这是一个新颖的框架，它利用视觉概念来实现知识蒸馏过程，并实现随后的无代码学生模型微调。我们开发了一种新颖的知识蒸馏管道，该管道基于使用多模态模型从概念语料库中提取文本对齐的视觉概念，并基于以响应方式模仿教师模型的视觉概念构建高度可解释的线性学生模型。InFiConD 的界面允许用户通过直接在用户界面中操纵概念影响来交互式地微调学生模型。我们通过强大的使用场景和用户研究验证了 InFiConD。我们的研究结果表明，InFiConD 的人机交互和可视化驱动方法使用户能够有效地创建和分析学生模型，了解知识的传递方式，并高效地执行微调操作。我们讨论了这项工作如何凸显交互式和可视化方法的潜力，使知识提炼和随后的无代码微调更易于访问，并适应具有特定领域需求的更广泛用户。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17838</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Transformer 进行多变量系统中的单变量骨架预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17834v1 公告类型：新
摘要：符号回归 (SR) 方法试图学习近似观察系统行为的数学表达式。然而，在处理多变量系统时​​，它们往往无法确定解释每个变量与系统响应之间关系的函数形式。为了开始解决这个问题，我们提出了一种可解释的神经 SR 方法，该方法生成单变量符号骨架，旨在解释每个变量如何影响系统的响应。通过分析人工生成的多组数据，其中一个输入变量变化而其他输入变量固定，为每个输入变量分别建模关系。使用回归神经网络 (NN) 估计此类人工数据集的响应。最后，多组输入-响应对由预先训练的多集变压器处理，该变压器解决了我们称为多集骨架预测的问题并输出单变量符号骨架。因此，这样的骨架代表了回归 NN 近似函数的解释。实验结果表明，该方法学习到了与底层函数相匹配的骨架表达，并且优于两种基于 GP 的方法和两种神经 SR 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17834</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能机器人系统在科学发现中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17835v1 公告类型：新
摘要：开发理论和模型并通过实验对其进行测试的过程是科学方法的基础。整个科学方法的自动化不仅需要从数据中归纳理论的自动化，还需要从设计到实施的实验自动化。这就是机器人科学家背后的想法——一个由人工智能和实验室机器人组成的耦合系统，它可以通过现实世界的实验来检验假设。在本章中，我们将探讨科学哲学中机器人科学家的一些基本原理。我们还将机器人科学家的活动映射到机器学习范式，并认为科学方法与主动学习有相似之处。我们使用以前的机器人科学家的例子来演示这些概念，也使用 Genesis 的例子：下一代机器人科学家专为系统生物学研究而设计，包括一个微流体系统，其中有 1000 个计算机控制的微型生物反应器和基于受控词汇和逻辑的可解释模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17835</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极限学习机快速训练点击率预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17828</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17828v1 公告类型：新
摘要：极限学习机 (ELM) 为神经网络中传统的基于梯度的学习提供了一种快速替代方案，可提供快速训练和强大的泛化能力。其理论基础表明了其通用近似能力。我们探索了 ELM 在点击率 (CTR) 预测任务中的应用，由于问题的高维性，ELM 在很大程度上尚未探索该任务。我们引入了一种基于 ELM 的模型，该模型通过嵌入层增强来提高 CTR 任务的性能，这是该领域的一个新补充。在包括 Avazu 和 Criteo 在内的基准数据集上的实验结果表明，与 Masknet 等最先进的模型相比，我们提出的带有嵌入的 ELM 实现了具有竞争力的 F1 结果，同时显着减少了训练时间。我们的研究结果表明，ELM 可用于 CTR 预测，尤其是在需要快速训练时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17828</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用广义变分推理的动态贝叶斯网络的经验贝叶斯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17831</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17831v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们展示了学习动态贝叶斯网络的经验贝叶斯方法。通过从结构和权重的几个点估计开始，我们可以使用数据驱动的先验来随后获得一个量化不确定性的模型。这种方法使用了广义变分推理的最新发展，并表明了对 DAG 结构混合以及参数后验的不确定性进行采样的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17831</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用神经影像生物标志物预测阿尔茨海默病早期阶段的人工智能——对这一新兴领域的叙述性回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17822</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17822v1 公告类型：新
摘要：目标：本叙述性综述的目的是总结人工智能在神经影像学中用于早期阿尔茨海默病 (AD) 预测的现状，并强调人工智能技术在改善早期 AD 诊断、预后和管理方面的潜力。
方法：我们对使用人工智能技术应用于神经影像数据进行早期 AD 预测的研究进行了叙述性综述。我们研究了使用结构 MRI 和 PET 成像的单模态研究，以及整合多种神经影像技术和生物标志物的多模态研究。此外，他们还回顾了模拟 AD 进展并识别有快速衰退风险的个体的纵向研究。
结果：使用结构 MRI 和 PET 成像的单模态研究在对 AD 进行分类和预测从轻度认知障碍 (MCI) 到 AD 的进展方面表现出很高的准确性。与单模态方法相比，整合多种神经影像技术和生物标志物的多模态研究表现出更好的性能和稳健性。纵向研究强调了人工智能在模拟 AD 进展和识别有快速衰退风险的个体方面的价值。然而，数据标准化、模型可解释性、可推广性、临床整合和伦理考虑方面仍然存在挑战。
结论：应用于神经影像数据的人工智能技术有可能改善早期 AD 诊断、预后和管理。解决与数据标准化、模型可解释性、可推广性、临床整合和伦理考虑相关的挑战对于充分发挥人工智能在 AD 研究和临床实践中的潜力至关重要。研究人员、临床医生和监管机构需要共同努力，开发可靠、强大且合乎道德的人工智能工具，使 AD 患者和社会受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17822</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲航天局卫星遥测异常检测基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17826v1 公告类型：新 
摘要：机器学习在改善卫星遥测中的异常检测方面具有巨大潜力，这是航天器操作的一项关键任务。目前，由于缺乏对多变量时间序列异常检测的可理解基准，特别是对于具有挑战性的卫星遥测情况，这种潜力受到阻碍。欧洲航天局卫星遥测异常检测基准 (ESA-ADB) 旨在应对这一挑战并在该领域建立新标准。这是欧洲航天局 (ESA) 的航天器运营工程师与机器学习专家密切合作的结果。新推出的 ESA 异常数据集包含来自三个不同 ESA 任务的带注释的真实遥测数据，其中两个包含在 ESA-ADB 中。在我们新颖的分层评估流程中评估的典型异常检测算法的结果表明，需要新方法来满足操作员的需求。 ESA-ADB 的所有元素均公开，以确保其完全可重复性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17826</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>配电网主动电压控制的时间原型感知学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17818</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17818v1 公告类型：新
摘要：配电网络 (PDN) 上的主动电压控制 (AVC) 旨在稳定电压水平，以确保电力系统高效可靠地运行。随着分布式能源资源的日益整合，最近的努力已经探索采用多智能体强化学习 (MARL) 技术来实现有效的 AVC。现有方法主要侧重于获取短期 AVC 策略，即仅在单一昼夜周期的短期训练轨迹内学习 AVC。然而，由于负载需求和可再生能源的动态特性，现实世界 PDN 的运行状态可能会在不同的时间尺度上表现出显着的分布变化（例如，每日和季节性变化）。这可能导致这些短期策略在长时间执行连续 AVC 时不理想甚至过时。在本文中，我们提出了一种新颖的时间原型感知学习方法（简称 TPA），用于在短期训练轨迹下学习时间自适应 AVC。TPA 的核心是两个互补的组件，即多尺度动态编码器和时间原型感知策略，它们可以很容易地融入各种 MARL 方法中。前一个组件集成了一个堆叠变压器网络，以学习 PDN 在不同时间尺度下的底层时间依赖性，而后者实现了可学习的原型匹配机制，以构建专用的 AVC 策略，该策略可以动态适应不断变化的操作状态。在不同 PDN 大小的 AVC 基准上进行的实验结果表明，所提出的 TPA 不仅在控制性能方面超越了最先进的同类产品，而且还提供了模型可转移性。我们的代码可在 https://github.com/Canyizl/TPA-for-AVC 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17818</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应适形风险控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17819v1 公告类型：新
摘要：科学和技术越来越需要有效的机制来确保黑盒机器学习算法的可靠、可控性能。这些性能保证理想情况下应该在输入上有条件地保持 - 也就是说，无论输入是什么，性能保证都应该至少大致保持。然而，除了种族和性别等风格化的离散分组之外，正确的条件概念可能很难定义。例如，在图像分割等问题中，我们希望不确定性能够反映测试样本的内在难度，但这可能很难通过条件事件来捕捉。在 Gibbs 等人 [2023] 最近的工作基础上，我们提出了一种通过适应测试样本的难度来实现统计风险（损失函数的预期值）的近似条件控制的方法。我们的框架超越了基于用户提供的条件事件的传统条件风险控制，而是通过算法、数据驱动来确定适合条件的函数类。我们将该框架应用于各种回归和分割任务，实现对模型性能的更细粒度的控制，并证明通过持续监控和调整这些参数，我们可以实现比传统风险控制方法更高的精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17819</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展的科学人工智能：观点、方法和范例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17812</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17812v1 公告类型：新
摘要：在后 ChatGPT 时代，本文探讨了利用可扩展人工智能进行科学发现的潜力。我们提出，在高性能计算平台上扩展人工智能对于解决此类复杂问题至关重要。这一观点侧重于科学用例，如认知模拟、用于科学探究的大型语言模型、医学图像分析和物理信息方法。该研究概述了在超级计算机或云端大规模解决此类挑战所需的方法，并提供了应用于解决各种科学问题的此类方法的示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17812</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习表征的实时无监督概念漂移检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17813</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17813v1 公告类型：新
摘要：概念漂移是一种现象，其中目标域的底层数据分布和统计属性随时间而变化，导致模型性能下降。因此，部署在生产中的模型需要通过漂移检测技术进行持续监控。迄今为止，大多数漂移检测方法都是有监督的，即基于地面实况标签。然而，在许多现实世界场景中，真正的标签通常不可用。尽管最近已经努力开发无监督方法，但它们通常缺乏所需的准确性，具有使生产环境中的实时实施变得困难的复杂性，或者无法有效地表征漂移。为了应对这些挑战，我们提出了 DriftLens，一个无监督的实时概念漂移检测框架。它通过利用深度学习表示的分布距离来处理非结构化数据。DriftLens 还可以通过分别分析每个标签来提供漂移表征。对文本、图像和语音的多个深度学习分类器进行了全面的实验评估。结果表明：(i) DriftLens 在 11/13 个用例中检测漂移的表现优于以前的方法；(ii) 它的运行速度至少快 5 倍；(iii) 其检测到的漂移值与漂移量非常一致（相关性 $\geq 0.85$）；(iv) 它对参数变化具有鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17813</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检测社交网络中的对抗性网络欺凌和仇恨言论的深度学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17793v1 公告类型：新
摘要：网络欺凌是一个与技术密切相关的重大问题，可以通过技术手段找到解决方案。尽管网络欺凌十分普遍，但技术也提供了缓解网络欺凌的解决方案。为了解决人们对网络欺凌对个人在线体验产生不利影响的日益担忧，各种在线平台和研究人员正在积极采取措施增强数字环境的安全性。虽然研究人员坚持设计检测模型来抵消或减少网络欺凌，但恶意行为者正在部署对抗技术来规避这些检测方法。本文重点研究在社交网站文本数据中的对抗性攻击内容中检测网络欺凌，特别强调仇恨言论。本文利用基于深度学习的方法和校正算法，取得了显着成果。固定 epoch 为 100 的 LSTM 模型表现出色，准确率、精确率、召回率、F1-score 和 AUC-ROC 得分分别高达 87.57%、88.73%、87.57%、88.15% 和 91%，且超越了之前的研究成果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17793</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CATBench：用于黑盒优化的编译器自动调优基准测试套件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17811</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17811v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯优化是一种自动调整编译器的强大方法。自动调整的复杂环境为黑盒优化器提供了大量很少考虑的结构性挑战，而且缺乏标准化的基准测试限制了该领域内贝叶斯优化的研究。为了解决这个问题，我们提出了 CATBench，这是一个全面的基准测试套件，可以捕获编译器自动调整的复杂性，从离散、条件和排列参数类型到已知和未知的二进制约束，以及多保真度和多目标评估。CATBench 中的基准测试涵盖了一系列面向机器学习的计算，从张量代数到图像处理和聚类，并使用最先进的编译器，例如 TACO 和 RISE/ELEVATE。 CATBench 提供统一的界面来评估贝叶斯优化算法，通过易于使用、完全容器化的替代和真实编译器优化任务设置来促进可重复性和创新。我们在几种最先进的算法上验证了 CATBench，揭示了它们的优点和缺点，并展示了该套件在推进贝叶斯优化和编译器自动调优研究方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17811</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>