<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>FI-CBL：基于专家规则的概念学习概率方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19897</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19897v1 公告类型：交叉 
摘要：提出了一种解决基于概念的学习 (CBL) 问题的方法。该方法背后的主要思想是将每个概念注释的图像分成补丁，使用自动编码器将补丁转换为嵌入，并对嵌入进行聚类，假设每个聚类主要包含具有某些概念的补丁的嵌入。为了找到新图像的概念，该方法通过基于具有特定概念值的图像中的补丁率计算概念的先验和后验概率来实现频率推理。因此，所提出的方法称为频率推理 CBL (FI-CBL)。FI-CBL 允许我们将逻辑函数形式的专家规则合并到推理过程中。合并背后的想法是更新概念的先验和条件概率以满足规则。该方法是透明的，因为它具有明确的概率计算序列和清晰的频率解释。数值实验表明，在训练数据较少的情况下，FI-CBL 的表现优于概念瓶颈模型。所提算法的代码已公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19897</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过几何表示进行多元极值的深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19936</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19936v1 公告类型：交叉 
摘要：几何极值的研究为多变量数据极值的建模提供了一种令人兴奋的方法，其中极值依赖性是从缩放样本云的确定性极限形状推断出来的。这些形状称为极限集，将几种流行的极值依赖建模框架联系在一起。尽管几何方法正成为一种越来越流行的建模工具，但当前的推理技术仅限于低维设置（d &lt;4），并且通常需要严格的建模假设。在这项工作中，我们提出了一系列新颖的理论结果来帮助实施几何极值框架，并介绍了第一种使用深度学习建模极限集的方法。通过利用神经网络，我们为高维数据的极值依赖构建了渐近合理但灵活的半参数模型。我们通过模拟英国沿海北海气象和海洋变量之间的复杂极值依赖关系来展示深度方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19936</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习时减轻外部影响：科斯定理的在线版本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19824</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19824v1 公告类型：交叉 
摘要：在经济理论中，外部性的概念是指参与者之间互动产生的任何间接影响，从而影响社会福利。大多数研究外部性的模型都假设代理对其环境和偏好有完美的了解。这对许多提出的解决方案的实际实施是一个重大障碍。为了解决这个问题，我们考虑了一个双人强盗设置，其中一个玩家的行为会影响另一个玩家，我们扩展了科斯定理 [Coase, 1960]。这一结果表明，在存在外部性的情况下，最大化社会福利的最佳方法是建立产权，即允许玩家之间的转移和讨价还价。我们的工作消除了谈判者对底层游戏拥有完美知识的经典假设。我们首先证明，在没有产权的情况下，社会福利就会崩溃。然后，我们为玩家设计一项政策，让他们学习一种最大化总体福利的讨价还价策略，恢复不确定性下的科斯定理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19824</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习的运算符世界模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19861</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19861v1 公告类型：交叉 
摘要：策略镜像下降 (PMD) 是一种强大且理论上合理的顺序决策方法。然而，由于无法获得明确的动作值函数，它并不直接适用于强化学习 (RL)。我们通过引入一种新方法来应对这一挑战，该方法基于使用条件均值嵌入学习环境的世界模型。然后，我们利用 RL 的运算符公式通过矩阵运算以闭式形式表达动作值函数。将这些估计量与 PMD 相结合会产生 POWR，这是一种新的 RL 算法，我们证明了其收敛速度达到全局最优。有限和无限状态设置中的初步实验支持了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19861</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间序列数据精确多参数持久同源性和分类中的过滤学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19587</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19587v1 公告类型：交叉
摘要：要分析给定离散数据的拓扑特性，需要考虑一种称为过滤的连续变换。持久同源性是跟踪过滤中同源性变化的工具。数据拓扑分析的结果因过滤的选择而异，因此过滤的选择至关重要。过滤学习是一种尝试找到最小化损失函数的最佳过滤。精确多参数持久同源性 (EMPH) 最近被提出，特别是用于拓扑时间序列分析，它利用秩不变量的精确公式而不是计算它。在本文中，我们提出了一个 EMPH 过滤学习框架。我们制定了一个优化问题并提出了一种解决该问题的算法。然后我们将提出的算法应用于几个分类问题。具体来说，我们推导出损失函数关于过滤参数的梯度的精确公式，这使得可以直接更新过滤而无需使用自动微分，从而显著增强了学习过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19587</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机积分的精确贝叶斯高斯 Cox 过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19722</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19722v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯 Cox 过程是一种流行的点过程数据模型，其中强度函数是高斯过程的变换。该强度函数的后验推断涉及似然中的难解积分（即累积强度函数），导致双重难解的后验分布。在这里，我们提出了一种非参数贝叶斯方法来估计非齐次泊松过程的强度函数，而不依赖于大量数据增强或似然函数的近似。我们建议将强度和累积强度函数联合建模为变换的高斯过程，这样我们就可以直接绕过在似然中近似累积强度函数的需要。我们提出了一个精确的 MCMC 采样器用于后验推断，并评估其在模拟数据上的性能。我们在三个真实场景中展示了我们的方法的实用性，包括时间和空间事件数据，以及以多种分辨率收集的聚合时间计数数据。最后，我们讨论了我们提出的方法对其他点过程的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19722</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用时间结构提高因果发现的有限样本性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19503</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19503v1 公告类型：交叉 
摘要：因果发现方法旨在以数据驱动的方式识别因果结构。已知现有算法不稳定且对统计误差敏感，因此很少用于生物医学或流行病学数据。我们提出了一种算法，该算法可以有效地利用时间结构（即所谓的分层背景知识）来估计因果结构。分层背景知识可从例如队列或注册表数据中轻松获得。当有效使用时，它会使算法对统计误差更具鲁棒性，并最终提高有限样本的准确性。我们描述了该算法并说明了它的运行方式。此外，我们提供了正式证明以及该算法理想属性的示例，我们在广泛的模拟研究中通过实证证明了这些属性。为了说明它在实践中的实用性，我们将该算法应用于儿童队列研究的数据，该研究调查了饮食、身体活动和其他生活方式因素对健康结果的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19503</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wasserstein 距离中的实例最优隐私密度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19566</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19566v1 公告类型：交叉 
摘要：从样本估计分布的密度是统计学中的一个基本问题。在许多实际设置中，Wasserstein 距离是密度估计的合适误差度量。例如，在估计某个地理区域的人口密度时，较小的 Wasserstein 距离意味着估计值能够大致捕捉到人口质量的位置。在这项工作中，我们研究了 Wasserstein 距离中的差分隐私密度估计。我们设计并分析了可以适应简单实例的该问题的实例最优算法。
对于 $\mathbb{R}$ 上的分布 $P$，我们考虑了一个强大的实例最优性概念：对于某个分布 $Q_P$，均匀实现实例最优估计率的算法与被告知分布为 $P$ 或 $Q_P$ 的算法具有竞争力，其中 $Q_P$ 的概率密度函数 (pdf) 在 $P$ 的 pdf 的 2 倍以内。对于 $\mathbb{R}^2$ 上的分布，我们使用不同的实例最优性概念。如果一个算法与给定分布密度的常数因子乘法近似的算法具有竞争力，我们就说该算法是实例最优的。我们描述了这两种设置中的实例最优估计率，并表明它们是均匀可实现的（最多多对数因子）。我们对 $\mathbb{R}^2$ 的方法扩展到任意度量空间，因为它通过分层分离的树进行。作为一个特例，我们的结果导致离散分布的 TV 距离中的实例最优私人学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19566</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用分层泊松过程建模金融交易量曲线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19402</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19402v1 公告类型：交叉 
摘要：对全天金融工具的交易量曲线进行建模是金融交易应用中的关键问题。这些所谓的交易量曲线的预测可以指导交易执行策略，例如，一种常见的策略是按照全天预期的交易量曲线在多个订单中交易所需数量，以免影响工具的价格。成交量曲线（每天）自然按股票分组，可以进一步聚集成更高级别的分组，例如按行业分组。为了对这种成交量曲线的混合进行建模，我们引入了一个分层泊松过程模型，用于非齐次泊松过程混合的强度函数，这些混合表示股票全天的交易时间。该模型基于分层狄利克雷过程，并根据贝叶斯非参数混合模型的切片采样框架推导出一种有效的马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 算法。我们在沃顿研究数据服务维护的交易和报价存储库中不同股票的数据集上演示了该方法，其中包括纳斯达克证券交易所流动性最强的股票苹果，证明了该方法的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19402</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用条件变分自动编码器的高级信息进行库存量预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19414v1 公告类型：交叉 
摘要：我们展示了如何使用条件变分编码器 (CVAE) 来改进短期和长期预测任务中每日库存量时间序列的预测，并使用输入变量的高级信息（例如重新平衡日期）。与传统线性模型相比，CVAE 生成非线性时间序列作为样本外预测，其准确性更高，与实际数据的相关性更接近。这些生成预测还可用于场景生成，这有助于解释。我们进一步讨论了非平稳时间序列中的相关性以及 CVAE 预测的其他潜在扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19414</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大数据对贝叶斯加性回归树的计算诅咒：命中时间分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19958</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19958v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯加性回归树 (BART) 是一种流行的贝叶斯非参数回归模型，常用于因果推理及其他领域。其强大的预测性能得到了理论保证的支持，即在各种数据生成设置和适当的先验选择下，其后验分布以最佳速率集中在真实回归函数周围。在本文中，我们表明 BART 采样器通常收敛缓慢，证实了其他研究人员的经验观察。假设离散协变量，我们表明，虽然 BART 后验集中在由所有最佳树结构（最小偏差和复杂度）组成的集合上，但在几种常见的数据生成设置下，马尔可夫链对该集合的命中时间随 $n$（训练样本大小）的增加而增加。随着 $n$ 的增加，近似 BART 后验与精确后验的差异越来越大（对于相同数量的 MCMC 样本），与精确后验的早期集中结果形成鲜明对比。我们的模拟突出了这种对比，表明近似后验间隔的频率覆盖率越来越差，近似后验的 MSE 与通过平均多个采样器链人工改进收敛而获得的 MSE 之间的比率越来越大。最后，基于我们的理论见解，讨论了改进 BART 采样器收敛性能的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19958</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ScoreFusion：通过 Kullback-Leibler 重心融合基于分数的生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19619</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19619v1 公告类型：新
摘要：我们研究了融合预训练（辅助）生成模型以增强目标生成模型训练的问题。我们建议使用 KL 散度加权重心作为最佳融合机制，其中重心权重经过最佳训练以最小化目标人群的合适损失。虽然计算最佳 KL 重心权重可能具有挑战性，但我们证明，当辅助生成模型也基于扩散分数方法进行训练时，可以使用扩散分数训练有效地执行此过程。此外，我们表明，只要辅助模型非常适合自己的任务并且辅助任务组合可以很好地捕捉目标，我们的融合方法在总变分距离中具有无维度样本复杂度。我们方法的主要结论是，如果辅助模型训练有素并且可以相互借用目标中存在的特征，我们的融合方法可以显着改善生成模型的训练。我们提供了融合算法的简洁的计算实现，并通过涉及混合模型和图像数据集的数值实验验证了其在低数据条件下的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19619</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯尔莫哥洛夫-斯米尔诺夫 GAN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19948</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19948v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新颖的深度生成模型，即 Kolmogorov-Smirnov 生成对抗网络 (KSGAN)。与现有方法不同，KSGAN 将学习过程表述为 Kolmogorov-Smirnov (KS) 距离的最小化，广义上适用于处理多元分布。该距离使用分位数函数计算，该函数在对抗训练过程中充当批评者。我们正式证明，最小化 KS 距离会导致训练后的近似分布与目标分布一致。我们提出了一种有效的实施方案，并通过实验评估其有效性。结果表明，KSGAN 的表现与现有的对抗方法相当，在训练过程中表现出稳定性、抗模式下降和崩溃性，以及对超参数设置变化的容忍度。此外，我们回顾了关于广义 KS 测试的文献，并讨论了 KSGAN 与现有对抗生成模型之间的联系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19948</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机森林对基于随机代理的模型进行贝叶斯校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19524v1 公告类型：新
摘要：基于代理的模型 (ABM) 通过明确考虑不同的个体相互作用和环境，为流行病学中的疫情和干预建模提供了一个极好的框架。然而，这些模型通常是随机的和高度参数化的，需要精确校准才能获得预测性能。当考虑实际的代理数量并正确考虑随机性时，这种高维校准在计算上可能是令人望而却步的。本文提出了一种基于随机森林的替代建模技术来加速 ABM 的评估，并展示了它通过马尔可夫链蒙特卡洛 (MCMC) 校准名为 CityCOVID 的流行病学 ABM 的用途。该技术首先在 CityCOVID 感兴趣的数量（即住院和死亡）的背景下概述，通过探索通过主成分分析 (PCA) 的时间分解和敏感性分析来降低维度。然后提出校准问题并生成样本，以最佳匹配 2020 年 3 月至 6 月芝加哥的 COVID-19 住院和死亡人数。将这些结果与之前的近似贝叶斯校准 (IMABC) 结果进行比较，并分析它们的预测性能，结果显示性能有所提高，计算量减少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19524</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于离策略评估的前向和后向状态抽象</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.19531</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.19531v1 公告类型：新
摘要：离策略评估 (OPE) 对于在部署目标策略之前离线评估其影响至关重要。然而，在大型状态空间中实现准确的 OPE 仍然具有挑战性。本文在 OPE 的背景下研究了最初为策略学习设计的状态抽象。我们的贡献有三方面：(i) 我们定义了一组无关条件，这些条件对于学习 OPE 的状态抽象至关重要。(ii) 我们推导出实现 Q 函数和边缘化重要性采样率无关性的充分条件，后者是通过基于观察到的 MDP 构建时间反转马尔可夫决策过程 (MDP) 获得的。(iii) 我们提出了一种新颖的两步程序，将原始状态空间按顺序投影到较小的空间中，这大大简化了由于高基数而导致的 OPE 样本复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.19531</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:21:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>