<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Real-MM-rag：现实世界中的多模式检索基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12342</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12342V1公告类型：新 
摘要：准确的多模式文档检索对于检索功能生成（RAG）至关重要，但是现有的基准测试并不能完全捕捉现实世界的挑战。我们介绍了Real-MM-rag，这是一种自动生成的基准测试，旨在解决现实检索必不可少的四个关键属性：（i）多模式文档，（ii）增强的难度，（iii）现实rag查询和（iv）准确的标签。此外，我们基于查询重新设计提出了一个多缺陷级方案，以评估模型超出关键字匹配的语义理解。我们的基准揭示了重要的模型弱点，尤其是在处理桌面繁重的文档和鲁棒性时以查询重新设计。为了减轻这些缺点，我们策划了一个改头换面的培训集，并引入了一个新的以金融为中心的台式数据集。在这些数据集上进行微调使模型能够在Real-MM-rag基准测试上实现最新的检索性能。我们的工作提供了一种更好的方法来评估和改善多模式抹布系统的检索，同时还提供了解决当前限制的培训数据和模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12342</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过偏好转移自己作为最终用户解决冷启动问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12398</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12398V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种新方法，使最终用户能够自己直接解决冷启动问题。冷启动问题是推荐系统中的一个常见问题，并且已经提出了许多方法来解决服务提供商方面的问题。但是，当服务提供商不采取行动时，用户的建议差，无法改善其经验。我们提出了一种算法，伪装者，该算法使最终用户可以自行解决冷启动问题。伪装者不需要服务提供商的任何特殊支持，并且可以由用户独立部署。我们提出问题是为了最大程度地减少源和目标分布之间的距离，并相应地从目标服务中优化了项目选择。此外，我们基于离散的正交问题为伪装者建立理论保证。我们在现实世界数据集上进行实验，以证明伪装者的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12398</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hoprag：逻辑吸引检索的多跳推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12442</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12442V1公告类型：新 
摘要：检索功能的一代（RAG）系统通常会在不完美的检索中挣扎，因为传统检索员专注于词汇或语义相似性，而不是逻辑相关性。为了解决这个问题，我们提出了Hoprag，这是一种新颖的抹布框架，通过图形结构的知识探索通过逻辑推理来增强检索。在索引期间，Hoprag构建了一个段落图，文本块作为顶点和逻辑连接，通过LLM生成的伪Queries作为边缘建立。在检索过程中，它采用了检索序列机制：从词汇或语义上相似的段落开始，该系统探索了以伪Queries和LLM推理为指导的多跳邻居，以识别真正相关的邻居。广泛的实验证明了Hoprag的优势，与常规方法相比，获得76.78 \％的更高答案准确性和65.07 \％提高的检索F1得分。该存储库可从https://github.com/liu-hao-2002/hoprag获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12442</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从原则到应用程序：对生成，理解，建议和信息检索的离散引物的全面调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12448</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12448V1公告类型：新 
摘要：离散的标记器已成为现代机器学习系统中必不可少的组件，尤其是在自回归建模和大型语言模型（LLMS）的背景下。这些令牌器是将原始的，非结构化的数据从不同模态转换为离散令牌的关键接口，使LLMS能够在各种任务中有效运行。尽管在发电，理解和推荐系统中它们的核心作用，但在文献中，一项致力于离散引导者的综合调查仍然显着。本文通过对离散令牌的设计原理，应用和挑战进行系统的审查来解决这一差距。我们首先剖析令牌剂的子模块，并系统地证明其内部机制，以提供对其功能和设计的全面理解。在此基础的基础上，我们合成了最先进的方法，将其分类为多模式生成和理解任务，并进行语义令牌以获得个性化建议。此外，我们批判性地分析了现有的引导者的局限性，并概述了未来研究的有希望的方向。通过提出一个统一的框架来理解离散的引物器，该调查旨在指导研究人员和从业人员应对公开挑战并推进该领域，最终有助于开发更强大和多功能的AI系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12448</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G-参考：图形检索提示的大语言模型，用于解释建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12586</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12586V1公告类型：新 
摘要：可解释的建议表明，在向用户告知建议背后的逻辑方面具有显着优势，从而提高了系统透明度，有效性和可信度。为了提供个性化和可解释的解释，现有作品通常将大语言模型（LLMS）的发电能力与协作过滤（CF）信息相结合。从用户项目交互图中提取的CF信息捕获了用户的行为和偏好，这对于提供信息的解释至关重要。但是，由于图结构的复杂性，从图中有效提取CF信息仍然是一个挑战。此外，由于其隐式表示以及图形结构和自然语言解释之间的模态差距，现有方法通常与提取的CF信息与LLM的集成在一起。为了应对这些挑战，我们提出了G-Refer，这是一个使用图形检索的大型语言模型（LLMS）的框架，以进行解释。具体而言，我们首先采用混合图检索机制从结构和语义的角度从结构和语义的角度检索明确的CF信号。所检索的CF信息通过提出的图形翻译明确地表达为人类理解的文本，并解释了LLMS生成的解释。为了弥合模态差距，我们引入知识修剪和检索调查的微调，以增强LLMS处理和利用所检索的CF信息的能力来生成解释。广泛的实验表明，与现有的解释性和稳定性相比，G-参考可以达到卓越的性能。代码和数据可在https://github.com/yuhan1i/g-refer上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12586</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用时间卷积网络中的终身顺序建模中的上下文信息引入上下文信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12634</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.12634V1公告类型：新 
摘要：在社交媒体推荐系统的领域中，终身顺序建模（LSM）的重要性正在增长。此过程中的关键组成部分是注意模块，该模块从序列中得出了有关候选项目的兴趣表示。通常，注意模块以关注的方式发挥作用，仅集中于序列中各个项目与候选项目的相关性。但是，尚未考虑到相邻项目中对更准确评估每个项目的重要性有用的上下文信息。在这项研究中，我们介绍了一个新型网络，该网络采用时间卷积网络（TCN）在整个终生序列中为每个项目生成上下文感知的表示。然后在注意模块中使用这些改进的表示形式来产生背景感知的兴趣表示。为了扩展此TCN框架，我们提供了一个增强模块，其中包括多个TCN层及其各自的注意模块，以捕获不同上下文范围内的兴趣表示。此外，我们还合并了一个轻巧的子网络，以根据用户的基本配置功能创建卷积过滤器。然后将这些个性化过滤器应用于TCN层，而不是原始的全局过滤器，以产生更特定于用户的表示。我们在公共数据集和专有数据集上进行了实验。研究结果表明，所提出的网络在预测准确性和在线绩效指标方面超过了现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12634</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在搜索之前通过故意思考来学习更有效的表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12974</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12974V1公告类型：新 
摘要：最近的密集检索器通常在大语言模型（LLMS）的紧急功能上壮成长，使用它们将查询和文档编码为嵌入空间以进行检索。这些基于LLM的浓缩犬在各种检索方案中都表现出了有希望的表现。但是，依靠单个嵌入来表示文档，证明在捕获不同的文档视角以进行匹配方面有效。在本文中，我们提出了基于思考的密集检索器（DEBATER），从而通过逐步思考过程来学习更有效的文档表示，从而增强了这些基于LLM的检索员。辩论者将自由链机制介绍给使用连续的思想链迭代优化文档表示。为了巩固各种思维步骤的信息，辩论者还结合了自我蒸馏机制，该机制标识了最有用的思维步骤，并将其集成到统一的文本嵌入中。实验结果表明，辩论者明显胜过几个检索基准的现有方法，表明了卓越的准确性和鲁棒性。所有代码均可在https://github.com/openbmb/debater上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12974</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向文本图像交错的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12799</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.12799v1公告类型：交叉 
摘要：当前的多模式信息检索研究主要集中于单图像输入，这限制了涉及多个图像和文本图像交织内容的现实世界应用。在这项工作中，我们介绍了文本图像交织的检索（TIIR）任务，其中查询和文档是交织的文本图像序列，并且需要模型才能从交织的上下文中理解语义以进行有效检索。我们基于自然交织的Wikihow教程构建了TIIR基准测试，其中特定管道旨在生成交织的查询。为了探索任务，我们适应了几个现成的检索器，并通过交织的多模式大语言模型（MLLM）建立一个密集的基线。然后，我们提出了一种新型的Matryoshka多模式嵌入器（MME），该嵌入者压缩了不同粒度的视觉令牌的数量，以解决基于MLLM的TIIR模型中过度的视觉令牌的挑战。实验表明，现有模型的简单适应不会始终产生有效的结果。我们的MME通过视觉令牌较少而实现了基线的显着改善。我们提供广泛的分析，并将发布数据集和代码以促进未来的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12799</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有大型语言模型的自适应内在学习用于捆绑生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.16262</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2312.16262v2公告类型：替换 
摘要：大多数现有的捆绑生成方法在生成固定尺寸捆绑包中缺乏。此外，他们经常忽略了生成过程中捆绑包所反映的潜在用户意图，从而导致捆绑较低。本文通过探索两个相互关联的任务，即基于不同的用户会话来解决这些限制。受到大语言模型（LLM）的推理能力的启发，我们提出了一种自适应的内在学习范式，该范式使LLM可以从相关会议中汲取定制的课程作为演示，从而提高目标会话的表现。具体而言，我们首先采用检索增强生成来确定最近的邻居会议，然后仔细设计提示，以指导LLMS在这些邻居会议上执行这两个任务。为了应对可靠性和幻觉挑战，我们进一步介绍（1）一种自我纠正策略，促进没有监督信号的两项任务的相互改进以及（2）基于LLMS在不同的不同错误上的自适应监督机制的自动反馈机制邻居会议。因此，目标会话可以通过观察其邻居会议的演示来获得定制的课程，以提高性能。三个现实世界数据集的实验证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.16262</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>值得信赖的推荐系统的因果学习：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08241</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2402.08241V2公告类型：替换 
摘要：推荐系统（RS）具有显着高级的在线内容过滤和个性化的决策。但是，RS的新兴漏洞已催化向值得信赖的RS（TRS）的范式转变。尽管TRS取得了长足的进步，但大多数努力都集中在数据相关性上，同时忽略了建议的基本因果性质。这种缺点阻碍了TRS确定可信赖性问题的根本原因，从而导致公平，稳健性和解释性有限。为了弥合这一差距，因果学习是增加TRS的一类有希望的方法。这些方法以可靠的因果关系为基础，在减轻各种偏见和噪音的同时为TRS提供了有见地的解释。但是，在这个充满活力的地区缺乏及时和专用的调查。本文从因果学习的角度概述了TR。我们首先提出面向因果关系的TR（CTR）的优势和常见程序。然后，我们确定每个阶段的潜在可信赖性挑战，并将其链接到可行的因果解决方案，然后将CTRS方法分类。最后，我们讨论了发展这一领域的几个未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08241</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代码量：建立规则生成的监管数据的语料库，以自动合规检查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02231</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2403.02231V4公告类型：替换 
摘要：建筑，工程和构建（AEC）部门内的自动合规检查（ACC）必须自动对建筑法规的解释自动化以发挥其全部潜力。由于自然语言的复杂性和高级机器学习（ML）资源的稀缺性（ML），将文本规则转换为机器可读格式是具有挑战性的。在解决这些挑战时，我们介绍了Code-Accord，这是英格兰和芬兰建筑法规的862个句子的数据集。仅将自包含的句子表达完整的规则而无需其他上下文，因为它们对于ACC至关重要。每个句子都由一个由12个注释者组成的团队手动注释实体和关系，以促进机器可读规则的生成，然后进行仔细的策划以确保准确性。最终数据集包含4,297个实体和4,329个关系，这是一个强大的地面真理。 Code-Accord支持一系列ML和自然语言处理（NLP）任务，包括文本分类，实体识别和关系提取。它使得应用最新趋势（例如深神经网络和大型语言模型）能够进行ACC。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02231</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成AI搜索中敏感用户查询的分类学和分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08672</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2404.08672V2公告类型：替换 
摘要：尽管行业之间对将生成LLMS整合到其服务中的兴趣越来越大，但资源的经验和稀缺性有限，作为启动和维修大规模LLM的服务的障碍。在本文中，我们分享了在国家规模搜索引擎中开发和运营生成AI模型方面的经验，特别关注用户查询的敏感性。我们为敏感搜索查询提出了分类法，概述了我们的方法，并提供了有关实际用户敏感查询的全面分析报告。我们认为，我们在启动生成AI搜索系统上的经验可以减少建立基于LLM的服务的障碍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08672</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在个性化的pageranks中，差异私人图扩散与应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00077</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2407.00077V5公告类型：替换 
摘要：图形扩散在图形中迭代传播的实现物质，用于许多图/网络涉及的应用程序中。但是，释放扩散向量可能会揭示数据中敏感的链接信息，例如财务网络数据中的交易信息。但是，由于其相互联系的性质，保护图数据的隐私是具有挑战性的。这项工作提出了一个新型的图形扩散框架，并通过使用嘈杂的扩散迭代来保证边缘级别的差异隐私。该算法每次扩散迭代注入拉普拉斯噪声，并采用基于度的阈值函数来减轻低度淋巴结引起的高灵敏度。我们的隐私损失分析基于迭代（PABI）的隐私放大，据我们所知，这是第一个用Laplace噪声分析PABI并提供相关应用的努力。我们还引入了一种新型的Infinity-Wasserstein距离跟踪方法，该方法收紧了隐私泄漏的分析，并使PABI在实践中更适用。我们通过将其应用于个性化的Pagerank计算来评估该框架以进行排名。关于现实世界网络数据的实验证明了我们方法在严格的隐私条件下的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00077</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为检索增强发电应用创建分类学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02854</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2408.02854V4公告类型：替换 
摘要：在这项研究中，我们开发了一种分类法，以概念化定义检索增强发电（RAG）应用的构成特征的全面概述，从而促进了该技术对不同应用领域的采用。据我们所知，到目前为止，还没有开发整体破布应用分类法。我们采用了ACL外来方法，因此有助于分类创建中的一系列方法。它包括四个迭代阶段，旨在完善和增强我们对抹布核心尺寸的理解和呈现。我们总共开发了五个元维度和16个维度，以全面捕获抹布应用的概念。因此，分类法可用于更好地理解抹布的应用，并为特定应用领域中的未来解决方案提供设计知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02854</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型作为对话推荐系统的评估器：从用户以用户为中心的基准测试系统性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09493</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.09493V2公告类型：替换 
摘要：对话推荐系统（CRS）涉及建议和对话任务，这使得他们的评估成为独特的挑战。尽管过去的研究已经分析了可能从用户研究的角度来影响用户对CRS相互作用的各种因素，但很少有人提出CRS的评估指标。最近的研究表明，LLM可以与人类的偏好保持一致，并引入了几种基于LLM的文本质量评估措施。但是，LLM在CRS评估中的应用仍然相对有限。为了解决这一研究差距并促进以用户为中心的对话推荐系统的发展，本研究提出了一个基于LLM的CRS评估框架，这是基于人类计算机互动和心理学的现有研究的基础。该框架从四个维度中评估CRS：对话行为，语言表达，建议项目和响应内容。我们使用此框架来评估四个不同的对话推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09493</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>