<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有 ELBO 的生成模型收敛到熵和</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09022</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09022v1 公告类型：新
摘要：证据下限 (ELBO) 是概率无监督学习最核心的目标之一。对于几个生成模型和模型类的 ELBO，我们在此证明收敛到熵和。作为一个结果，我们提供了一个生成模型列表，到目前为止，这些模型已经证明了熵收敛，以及熵和的相应表达式。我们的考虑包括非常突出的生成模型，例如概率 PCA、S 型信念网络或高斯混合模型。然而，我们处理更多的模型和整个模型类，例如指数族分布的一般混合。我们的主要贡献是对各个模型的证明。对于每个给定模型，我们证明 [arXiv:2209.03077] 定理 1 或定理 2 中所述的条件得到满足，因此根据定理，给定模型的 ELBO 等于所有驻点处的熵和。驻点处的 ELBO 相等适用于现实条件：对于有限数量的数据点、对于模型/数据不匹配、在任何驻点（包括鞍点）等，并且它适用于任何表现良好的变分分布族。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09022</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有预期改进的噪声贝叶斯优化的收敛性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09262</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09262v1 公告类型：新
摘要：预期改进 (EI) 是贝叶斯优化 (BO) 中最广泛使用的获取函数之一。尽管数十年来它在应用中被证明是成功的，但关于 EI 的理论收敛行为和速率仍然存在重要的未决问题。在本文中，我们在三个新颖且关键的领域为 EI 的收敛理论做出了贡献。首先，我们考虑高斯过程 (GP) 先验假设下的目标函数，而现有工作主要关注再生核希尔伯特空间 (RKHS) 中的函数。其次，我们在 GP 先验假设下为具有噪声观测的 GP-EI 建立了第一个渐近误差界限及其相应的速率。第三，通过研究非凸 EI 函数的探索和利用，我们证明了无噪声和有噪声情况下的改进误差界限。改进的无噪声界限也扩展到 RKHS 假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09262</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 AJIVE 估计共享子空间：多个数据矩阵的功能和局限性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09336</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09336v1 公告类型：新
摘要：综合数据分析通常需要解开多个数据集中的联合和个体变异，这一挑战通常由联合和个体变异解释 (JIVE) 模型解决。虽然已经开发了许多方法来估计 JIVE 下的共享子空间，但对其性能的理论理解仍然有限，特别是在多个矩阵和不同程度的子空间错位的情况下。本文通过提供多矩阵设置中共享子空间估计的系统分析来弥补这一差距。
我们专注于基于角度的联合和个体变异解释 (AJIVE) 方法，这是一种两阶段谱方法，并建立了新的性能保证，揭示了它的优势和局限性。具体而言，我们表明，在高信噪比 (SNR) 制度下，AJIVE 的估计误差随着矩阵数量的增加而减小，展示了多矩阵集成的强大功能。相反，在低 SNR 设置中，AJIVE 表现出非递减误差，突出了根本的局限性。为了补充这些结果，我们推导出极小最大下限，表明 AJIVE 在高 SNR 状态下实现了最佳速率。此外，我们分析了 oracle 辅助频谱估计器，以证明低 SNR 场景中的非递减误差是一个根本障碍。大量的数值实验证实了我们的理论发现，深入了解了 SNR、矩阵计数和子空间错位之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09336</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测作为替代：重新审视人工智能时代的替代结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09731v1 公告类型：新
摘要：我们在生物统计学和经济学中已有数十年历史的替代结果模型与新兴的预测驱动推理 (PPI) 领域之间建立了正式联系。这种联系将人工智能时代流行的预训练模型的预测视为昂贵结果的经济有效的替代品。在替代结果文献的基础上，我们开发了重新校准的预测驱动推理，这是一种比现有 PPI 提案更有效的统计推断方法。我们的方法不同于现有提案，它使用灵活的机器学习技术通过我们称为重新校准的步骤来学习最佳“估算损失”。重要的是，即使对最佳估算损失的估计不完善，该方法也总是改进仅依赖于具有可用真实结果的数据的估计量，并且如果估计一致，它会在 PPI 估计量中实现最小的渐近方差。从计算角度来看，只要定义目标参数的损失函数是凸函数，我们的优化目标就是凸函数。我们进一步从理论和数值两个方面分析了在机器学习预测系统性地偏离目标结果的几种常见情况下重新校准的好处。我们通过三个利用最先进机器学习/人工智能模型的应用程序，证明了有效样本量比现有 PPI 方案有显著提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09731</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与浅线性网络中的梯度流相比，梯度下降线性收敛到更平坦的最小值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09137</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09137v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究具有单个输入和输出的深度 2 线性神经网络的梯度下降 (GD) 动力学。我们表明，即使步长较大（约 $2/\textrm{sharpness}$），GD 也能以显式线性速率收敛到训练损失的全局最小值。它仍然可以收敛更大的步长，但速度可能非常慢。我们还描述了 GD 收敛到的解，该解的范数和锐度低于梯度流解。我们的分析揭示了收敛速度和隐式正则化幅度之间的权衡。这揭示了在“稳定边缘”进行训练的好处，它通过延迟收敛来诱导额外的正则化，并可能对训练更复杂的模型产生影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09137</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用贝叶斯机器学习预测大麻使用障碍的绝对风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09156v1 公告类型：交叉 
摘要：简介：物质使用障碍 (SUD) 已成为美国紧迫的公共卫生危机，青少年物质使用往往导致成年后出现 SUD。需要有效的策略来防止这种进展。为了满足这一需求，我们开发了一种新颖的、有史以来第一个针对青少年或年轻成年大麻使用者的大麻使用障碍 (CUD) 绝对风险预测模型。
方法：我们使用来自全国青少年到成年人健康纵向研究的数据训练贝叶斯机器学习模型，为青少年或年轻成年大麻使用者提供个性化的 CUD 绝对风险。使用曲线下面积 (AUC) 和预期病例数与观察病例数之比 (E/O) 的 5 倍交叉验证 (CV) 来评估模型性能。使用两个独立的数据集对最终模型进行外部验证。
结果：提出的模型有五个风险因素：生理性别、犯罪行为以及尽责性、神经质和开放性人格特质得分。对于预测首次使用大麻后五年内的 CUD 风险，通过 5 倍 CV 计算的 AUC 和 E/O 分别为 0.68 和 0.95。对于外部验证中的相同类型预测，AUC 值为 0.64 和 0.75，E/O 值为 0.98 和 1，表明该模型具有良好的判别和校准性能。
讨论和结论：提出的模型是第一个 SUD 绝对风险预测模型。它可以帮助临床医生识别未来患 CUD 风险较高的青少年/青年物质使用者，以便采取适当的临床干预措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09156</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解外推法：因果视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09163</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09163v1 公告类型：交叉 
摘要：处理分布偏移的规范工作通常需要整个目标分布位于训练分布内。然而，实际情况往往只涉及少数目标样本，可能位于训练支持之外，这需要外推能力。在这项工作中，我们旨在提供何时可以进行外推的理论理解，并提供实现外推的原则方法，而无需支持目标分布。为此，我们用体现因果机制最小变化原理的潜在变量模型来制定外推问题。在这个公式下，我们将外推问题转化为潜在变量识别问题。我们提供了关于偏移属性和估计目标的现实条件，即使只有一个非支持目标样本可用，也可以实现识别，从而解决最具挑战性的场景。我们的理论揭示了底层流形的平滑度和偏移属性之间错综复杂的相互作用。我们展示了我们的理论结果如何为实际自适应算法的设计提供参考。通过对合成数据和真实数据进行实验，我们验证了我们的理论发现及其实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09163</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应基于规律的变换 (ALT)：一种用于时间序列分类的轻量级特征表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09217v1 公告类型：交叉 
摘要：时间序列分类 (TSC) 是众多领域的基础，包括金融、医疗保健和环境监测。然而，传统的 TSC 方法往往难以应对时间序列数据固有的复杂性和多变性。基于我们之前对线性基于法则的变换 (LLT) 的研究 - 通过基于关键数据模式变换特征空间来提高分类准确性 - 我们引入了自适应基于法则的变换 (ALT)。ALT 通过结合可变长度的移位时间窗口增强了 LLT，使其能够捕获不同长度的区别模式，从而更有效地处理复杂的时间序列。通过将特征映射到线性可分空间，ALT 提供了一种快速、稳健且透明的解决方案，仅使用几个超参数即可实现最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09217</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用学习到的理想观察者估计基于任务的加速 MRI 图像重建方法的性能界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09224</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09224v1 公告类型：交叉 
摘要：医学成像系统通常通过使用客观的图像质量 (IQ) 指标进行评估和优化。理想观察者 (IO) 对成像测量的性能长期以来一直被提倡作为指导成像系统优化的品质因数。对于计算成像系统，IO 对成像测量的性能也为任务性能设定了上限，任何图像重建方法都无法超越这一上限。因此，在设计欠采样数据采集技术时，IO 性能的评估可以提供有价值的指导，因为它可以识别不允许重建诊断上不适合特定任务的图像的设计——无论重建方法有多先进或重建图像看起来有多合理。由于基于深度学习的图像重建方法的医疗设备提交量大幅增加，而且当数据被严重欠采样时，它们可能会产生清晰的图像，从而掩盖诊断信息的潜在丢失，因此迫切需要进行这种分析。最近，在 X 射线计算机断层扫描 (CT) 环境下，研究了卷积神经网络 (CNN) 近似 IO (CNN-IO) 来估计数据空间 IO 的性能，从而为图像重建建立基于任务的性能界限。在这项工作中，探索了这种数据空间 CNN-IO 分析在多线圈磁共振成像 (MRI) 系统中的应用。本研究利用程式化的多线圈灵敏度编码 (SENSE) MRI 系统和深度生成的随机脑模型来演示该方法。选择了统计已知信号和统计已知背景 (SKS/BKS) 二进制信号检测任务来研究不同加速因素对数据空间 IO 性能的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09224</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从具有不确定性和新颖性的观察中识别信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09331v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习任务从观察中必须遇到和处理不确定性和新颖性，特别是当它期望在观察新信息时保持性能并选择最适合当前观察到的信息的假设时。在这种情况下，出现了一些关键问题：什么是信息，观察提供了多少信息，需要多少信息来识别数据生成过程，还需要多少观察才能获得这些信息，以及预测器如何确定它已经观察到了新信息？本文通过形式化“可识别信息”的概念来加强对这些问题的现有答案，该概念源于用于表达不同状态之间关系的语言。模型可识别性和样本复杂度是通过对一组假设的指示函数进行计算来定义的。它们的属性和渐近统计数据适用于从确定性过程到遍历平稳随机过程的数据生成过程。这将在有限步骤中识别信息的概念与渐近统计和 PAC 学习联系起来。指示函数的计算自然地将新信息及其从观察中识别出来的形式化，以相对于假设集的形式化。我们还证明了可计算 PAC-Bayes 学习者的样本复杂度分布由其在固定有限假设集上的先验概率分布的矩决定。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09331</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过概率建模合理调整 LLM 级联</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09345</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09345v1 公告类型：交叉 
摘要：了解大型语言模型 (LLM) 的可靠性最近引起了广泛关注。鉴于 LLM 容易产生幻觉，以及它们对提示设计的高度敏感性，预测单个 LLM 的性能已经具有挑战性。然而，对于复合 LLM 系统（如级联），问题变得更加复杂，除了每个模型的独立性能之外，我们还必须了解不同模型的错误率如何相互作用。在本文中，我们提出了一个 LLM 序列联合性能分布的概率模型，该模型支持使用连续优化合理调整 LLM 级联置信度阈值的框架。与使用网格搜索选择置信度阈值相比，我们的参数马尔可夫-copula 模型显着提高了运行时扩展性，使其与级联长度和成本误差曲线的期望分辨率相关，从而将它们从难以解决的问题转变为低阶多项式。此外，随着级联长度的增加，使用我们的基于连续优化的算法计算出的最佳阈值越来越优于通过网格搜索找到的阈值，对于由至少三个模型组成的级联，成本误差曲线下的面积平均提高了 1.9%。总体而言，我们的马尔可夫-copula 模型为调整 LLM 级联性能提供了合理的基础，并指出了概率方法在分析 LLM 系统中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09345</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粗粒对冲</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09683</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09683v1 公告类型：交叉 
摘要：基于算子值核和未截断签名核的函数分析框架，我们提出了一种可扩展、可证明收敛的基于签名的算法，用于解决广泛的高维、路径依赖的对冲问题。我们通过将市场动态建模为一般的几何粗糙路径，对市场动态做出最小假设，从而产生一种完全无模型的方法。此外，通过表示定理，我们为所得优化问题的全局最小值的存在性和唯一性提供了理论保证，并在高度通用的损失函数下得出了解析解。与流行的深度对冲方法类似，但方式更严格，我们的方法还可以通过底层算子值核合并其他功能，例如交易信号、新闻分析和过去的对冲决策，与真正的机器学习实践紧密结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09683</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型中推理时间对齐的奖励引导控制生成：教程和回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09685v1 公告类型：交叉 
摘要：本教程提供了有关优化扩散模型中下游奖励函数的推理时间指导和对齐方法的深入指南。虽然扩散模型以其生成建模能力而闻名，但在生物学等领域的实际应用通常需要最大化特定指标（例如稳定性、蛋白质亲和力、与目标结构的接近度）的样本生成。在这些情况下，扩散模型不仅可以适应生成真实样本，还可以在推理时明确最大化所需度量而无需微调。本教程探讨了此类推理时间算法的基础方面。我们从统一的角度回顾了这些方法，证明了当前的技术——例如基于顺序蒙特卡罗 (SMC) 的指导、基于值的采样和分类器指导——旨在近似软最优去噪过程（又名 RL 中的策略），将预训练的去噪过程与价值函数相结合，作为从中间状态到终端奖励预测的前瞻函数。在这个框架内，我们提出了几种文献中尚未涉及的新算法。此外，我们还讨论了 (1) 与推理时间技术相结合的微调方法、(2) 基于搜索算法（如蒙特卡洛树搜索）的推理时间算法，这些算法在当前的研究中受到的关注有限，以及 (3) 语言模型和扩散模型中推理时间算法之间的联系。本蛋白质设计教程的代码可在 https://github.com/masa-ue/AlignInversePro 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09685</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有 Massart 噪声的边际半空间学习近似最优算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09691v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了在存在 Massart 噪声的情况下 PAC 学习 $\gamma$-margin 半空间的问题。如果不考虑计算，已知该学习问题的样本复杂度为 $\widetilde{\Theta}(1/(\gamma^2 \epsilon))$。之前针对该问题的计算效率高的算法会产生样本复杂度 $\tilde{O}(1/(\gamma^4 \epsilon^3))$ 并实现 $\eta+\epsilon$ 的 0-1 误差，其中 $\eta&lt;1/2$ 是噪声率的上限。最近的研究提供了信息计算权衡的证据，表明计算效率高的算法需要对 $1/\epsilon$ 进行二次依赖。我们的主要成果是计算效率高的学习器，其样本复杂度为 $\widetilde{\Theta}(1/(\gamma^2 \epsilon^2))$，几乎与该下限相匹配。此外，我们的算法简单实用，依靠精心选择的凸损失序列进行在线 SGD。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09691</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐马尔可夫神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2004.06963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2004.06963v3 公告类型：替换 
摘要：我们定义了一种随时间演进的贝叶斯神经网络，称为隐马尔可夫神经网络，它解决了时间序列预测和持续学习中的关键挑战：在适应新数据和适当忘记过时信息之间取得平衡。这是通过将神经网络的权重建模为隐马尔可夫模型的隐藏状态来实现的，其中观察到的过程由可用数据定义。采用过滤算法来学习随时间演进的权重后验分布的变分近似。通过利用 Backprop 的贝叶斯序列变体，并借助更强大的正则化技术（称为变分 DropConnect），隐马尔可夫神经网络实现了稳健的正则化和可扩展的推理。在 MNIST、动态分类任务和视频中的下一帧预测上的实验表明，隐马尔可夫神经网络提供了强大的预测性能，同时实现了有效的不确定性量化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2004.06963</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>