<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从有限测量中学习参数化量子模型的概念</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05116</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05116v1 公告类型：交叉 
摘要：对量子态可观测量期望值的经典学习是学习量子态或信道的自然变体。虽然学习理论框架确定了学习此类统计量所需的样本复杂度和每个样本的测量次数，但这两个变量之间的相互作用之前尚未得到充分量化。在这项工作中，我们在经典建模中考虑了量子测量的概率性质，并在一个统一的学习框架下讨论了这些量。我们为学习参数化量子模型提供了可证明的保证，这些保证还量化了两个变量对学习算法性能的不对称影响和相互作用。这些结果表明，虽然增加样本量可以提高经典机器的学习性能，即使是单次估计，增加测量带来的改进在常数因子之外也变得渐近微不足道。我们进一步应用我们的框架和理论保证来研究测量噪声对参数化量子电路模型的经典替代的影响。我们的工作为分析有限测量噪声对量子系统经典学习的操作影响提供了新的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05116</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从相似的线性表示中学习：自适应性、极小极大性和鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.17765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.17765v3 公告类型：替换 
摘要：表征多任务学习 (MTL) 在实践中取得了巨大成功。然而，对这些方法的理论理解仍然缺乏。大多数现有的理论工作都集中在所有任务共享相同表示的情况，并声称 MTL 几乎总是能提高性能。然而，随着任务数量的增长，假设所有任务共享相同的表示是不现实的。此外，经验发现通常表明，共享表示并不一定会提高单任务学习性能。在本文中，我们旨在了解如何从具有 \textit{相似但不完全相同} 线性表示的任务中学习，同时处理异常任务。假设已知内在维度，我们提出了一种惩罚经验风险最小化方法和一种谱方法，它们对相似性结构具有 \textit{自适应} 性，对异常任务具有 \textit{鲁棒} 性。当任务间的表示足够相似且异常任务的比例较小时，这两种算法的表现都优于单任务学习。此外，即使表示不同，它们的表现也至少与单任务学习一样好。我们提供了信息论下界，以证明这两种方法在大范围内几乎都是 \textit{minimax} 最优的，而谱方法在没有异常任务的情况下是最优的。此外，我们引入了一种阈值算法来适应未知的内在维度。我们进行了广泛的数值实验来验证我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.17765</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HybridRAG：集成知识图谱和向量检索增强生成以实现高效信息提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04948</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04948v1 公告类型：交叉 
摘要：从财务应用中出现的非结构化文本数据（例如收益电话会议记录）中提取和解释复杂信息对大型语言模型 (LLM) 提出了巨大挑战，即使使用当前最佳实践来使用检索增强生成 (RAG)（称为 VectorRAG 技术，利用矢量数据库进行信息检索） ）由于领域特定术语和文档格式复杂等挑战。我们引入了一种基于知识图谱 (KG) 的 RAG 技术（称为 GraphRAG）和 VectorRAG 技术的组合的新方法，称为 HybridRAG，以增强问答 (Q&amp;A) 系统从财务文件中提取信息，该系统被证明能够生成准确且与上下文相关的答案。通过在一组以问答形式呈现的财务收益电话会议记录文档上进行实验，从而提供一组自然的真实问答对，我们表明，从向量数据库和知识图谱中检索上下文的 HybridRAG 在检索和生成阶段的检索准确性和答案生成方面均优于传统的 VectorRAG 和 GraphRAG。所提出的技术的应用范围超出了金融领域]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04948</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BoFire：用于真实实验的贝叶斯优化框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05040</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05040v1 公告类型：交叉 
摘要：我们的开源 Python 包 BoFire 将贝叶斯优化 (BO) 与其他实验设计 (DoE) 策略相结合，专注于开发和优化新化学。以前的 BO 实现（例如文献或软件中存在的 BO 实现）需要进行大量调整才能在化学工业中有效部署。BoFire 提供了丰富的功能集和广泛的可配置性，并通过可维护的开源软件实现了我们快速将研究贡献转化为工业用途的愿景。由于问题公式的 JSON 序列化等生活质量功能，BoFire 能够将 BO 无缝集成到 RESTful API 中，这是自动驾驶实验室和人机交互设置的通用架构组件。本文讨论了 BoFire 与其他 BO 实现之间的差异，并概述了 BO 研究需要适应化学环境中的实际使用的方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05040</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>固定预算贝叶斯最佳臂识别的 UCB 探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04869v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究固定预算设置下的最佳臂识别 (BAI)。众所周知，基于置信上限 (UCB) 的自适应分配（例如 UCBE）在 BAI 中效果很好。然而，众所周知，其最佳遗憾在理论上依赖于实例，我们表明这是许多固定预算 BAI 问题中的一种产物。在本文中，我们提出了一种 UCB 探索算法，该算法在贝叶斯设置下对于固定预算 BAI 问题在理论上和经验上都是有效的。关键思想是学习先验信息，这可以提高基于 UCB 的 BAI 算法的性能，就像它在累积遗憾最小化问题中所做的那样。我们为贝叶斯 BAI 问题设定了失败概率和简单遗憾的界限，提供了阶数为 $\tilde{O}(\sqrt{K/n})$ 的上限，最高可达对数因子，其中 $n$ 表示预算，$K$ 表示分支数量。此外，我们通过实证结果证明，我们的方法始终优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04869</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在相关输入变量的情况下进行基于方差的敏感性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04933v1 公告类型：交叉 
摘要：本文提出了一种扩展经典 Sobol 估计量的方法，用于估计基于方差的敏感度指标。该方法假设输入变量之间存在线性相关模型，用于将输入变量的贡献分解为相关部分和不相关部分。该方法提供遵循原始联合概率分布的采样矩阵，这些矩阵直接用于计算模型输出，而无需对模型响应函数进行任何假设或近似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04933</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有收敛性和最优性保证的图形模型上的干预因果结构发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04819v1 公告类型：交叉 
摘要：从采样数据中学习因果结构是一个基本问题，在医疗保健、机器学习和人工智能等各个领域都有应用。传统方法主要依赖于观察数据，但仅使用观察数据识别因果结构存在局限性。另一方面，干预数据有助于通过打破混杂变量的影响来建立因果关系。迄今为止，开发一个无缝集成观察数据和干预数据的数学框架在因果结构学习中仍未得到充分探索。此外，现有研究通常侧重于集中式方法，需要将整个数据集传输到单个服务器，这会导致相当大的通信开销和更高的隐私风险。为了应对这些挑战，我们开发了一个双层多项式优化 (Bloom) 框架。 Bloom 不仅为从干预数据和观察数据中发现因果结构提供了强大的数学建模框架和理论支持，而且还致力于开发具有收敛性和最优性保证的高效因果发现算法。我们进一步将 Bloom 扩展到分布式设置，以减少通信开销并降低数据隐私风险。通过在合成数据集和真实世界数据集上的实验可以看出，Bloom 明显超越了其他领先的学习算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04819</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的分类器可以秘密地成为一个基于可能性的 OOD 检测器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04851v1 公告类型：交叉 
摘要：检测分布外 (OOD) 输入的能力对于保证在开放环境中部署的分类模型的可靠性至关重要。OOD 检测中的一个基本挑战是，判别分类器通常被训练来估计给定输入 z 的类 y 的后验概率 p(y|z)，但缺乏 OOD 检测理想情况下所需的 p(z) 的明确似然估计。虽然已经为分类模型提出了许多 OOD 评分函数，但这些估计分数通常是启发式驱动的，不能严格解释为似然。为了弥补这一差距，我们提出了内在似然 (INK)，它为现代基于判别的分类器提供了严格的似然解释。具体而言，我们提出的 INK 分数对判别分类器的受限潜在嵌入进行操作，这些嵌入被建模为具有恒定范数的超球面嵌入的混合。我们在超球面分布和内在似然之间建立了一种新颖的联系，这种联系可以在现代神经网络中得到有效优化。在 OpenOOD 基准上进行的大量实验经验表明，INK 在各种 OOD 检测设置中建立了新的最先进水平，包括远距离 OOD 和近距离 OOD。代码可在 https://github.com/deeplearning-wisc/ink 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04851</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展学习潜力以预测时间相关的 Hartree-Fock 动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04765v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一个框架，从分子的电子密度动力学中学习分子的时间相关 Hartree-Fock (TDHF) 电子间势。虽然整个 TDHF 汉密尔顿量（包括电子间势）都可以从第一原理计算出来，但我们使用这个问题作为试验台来开发可用于学习量子动力学其他方法/方法中出现的 \emph{先验} 未知项的策略，例如，学习时间相关密度函数理论的交换关联势等新出现的问题。我们开发、训练和测试了 TDHF 电子间势的三个模型，每个模型都由大小高达 $60 \times 60 \times 60 \times 60$ 的四指标张量参数化。其中两个模型保留了厄米对称性，而一个模型保留了暗示厄米对称性的八重置换对称性。在七种不同的分子系统中，我们发现，考虑更深的八重对称性可以使模型在三个指标上表现最佳：训练效率、测试集预测能力以及真实和学习到的电子间势的直接比较。所有这三个模型在无场轨迹集合上进行训练时，即使在训练集之外的场开启状态下也能生成准确的电子动力学预测。为了使我们的模型能够扩展到大型分子系统，我们推导出雅可比向量积的表达式，以实现迭代、无矩阵训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04765</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于半鞅模型中的期望特征和特征累积量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05085v1 公告类型：新
摘要：签名和预期签名的概念在数据科学中至关重要，尤其是对于顺序数据分析。签名变换是一种 Cartan 类型的开发，它将路径转换为高维特征向量，捕捉其内在特征。在自然条件下，签名的期望决定了签名的规律，提供了数据分布的统计摘要。此属性有助于在机器学习和随机过程中进行稳健的建模和推理。基于本文作者的先前工作 [统一签名累积量和广义 Magnus 展开，FoM Sigma &#39;22]，我们在此重新审视在一般半鞅设置中预期签名的实际计算。给出了几个新公式。（预期）签名的对数变换导致对数签名（签名累积量），从而显着降低复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05085</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的混沌动力学序列数据同化可识别单一状态预测中的局部不稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04739</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04739v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究使用深度学习 (DL) 发现用于混沌动力学的数据同化 (DA) 方案的能力。重点是使用简单的残差卷积神经网络从状态轨迹及其观测值中学习顺序 DA 的分析步骤，同时假设动态已知。实验使用 Lorenz 96 动力学进行，该动力学显示时空混沌，并且存在可靠的 DA 性能基准。从学习分析中获得的状态的精度接近最佳可能调整的集合卡尔曼滤波器 (EnKF)，并且远远优于变分 DA 替代方案。至关重要的是，这可以在预测步骤中传播甚至仅一个状态时实现。我们研究了在没有集合的情况下实现集合过滤精度的原因。我们诊断出，分析方案实际上仅从预测状态就识别出与不稳定子空间略微一致的关键动态扰动，而无需任何基于集合的协方差表示。这表明分析方案已经学习了一些与被视为非自治随机动态系统的 DA 过程相关的乘法遍历定理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04739</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有未观察到的混杂因素的线性非高斯因果模型的因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04907</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04907v1 公告类型：新
摘要：我们考虑涉及潜在混杂的线性非高斯结构方程模型。在这种情况下，因果结构是可识别的，但一般来说，不可能识别特定的因果效应。相反，有限数量的不同因果效应会导致相同的观测分布。大多数现有的识别这些因果效应的算法都使用过完备独立成分分析 (ICA)，这通常会受到收敛到局部最优的影响。此外，必须先验地知道潜在变量的数量。为了解决这些问题，我们提出了一种递归操作的算法，而不是使用过完备 ICA。该算法首先推断一个源，估计源及其潜在父级对其后代的影响，然后消除它们对数据的影响。对于源识别和效应大小估计，我们都对由高阶累积量形成的矩阵使用秩条件。我们在局部假设下证明了渐近正确性，即潜变量的数量永远不会超过观测变量的数量。模拟研究表明，即使我们的方法事先不知道潜变量的数量，它也能达到与过完备 ICA 相当的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04907</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有半隐式分支长度分布的变分贝叶斯系统发育推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05058</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05058v1 公告类型：新
摘要：重建与分子序列集合相关的进化历史是现代贝叶斯系统发育推断的主要主题。然而，由于系统发育树的空间复杂，特别是当序列数量很大时，常用的马尔可夫链蒙特卡罗方法效率低下。另一种方法是变分贝叶斯系统发育推断 (VBPI)，它将推理问题转化为优化问题。虽然有效，但 VBPI 中使用的树的分支长度的默认对角对数正态近似通常不足以捕捉精确后验的复杂性。在这项工作中，我们提出了一种基于半隐式层次分布的更灵活的分支长度变分后验系列，使用图神经网络。我们表明，这种半隐式构造会产生直接的置换等变分布，因此可以轻松处理不同树拓扑的非欧几里德分支长度空间。为了处理半隐式变分分布的棘手边际概率，我们开发了几种用于随机优化的替代下限。我们在基准数据示例上证明了我们提出的方法相对于基线方法的有效性，无论是边际似然估计还是分支长度后验近似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05058</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密度比超级学习者</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04796v1 公告类型：新
摘要：两个密度概率函数的比率估计在许多统计领域都引起了极大的兴趣，包括因果推理。在本研究中，我们开发了一个基于超级学习的新型损失函数的密度比集成估计器。我们表明，这种新型损失函数适用于构建超级学习者。进行了两个模拟，对应于因果推理中的中介分析和纵向修改处理策略，其中密度比是干扰参数，以实证显示我们的密度比超级学习者的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04796</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的拓扑特征学习流程及其在蛋白质稳定性预测中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04847v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种数据驱动的方法来学习生物分子数据的可解释拓扑特征，并证明了在拓扑特征上训练的简约模型在预测合成微型蛋白质稳定性方面的有效性。我们将利用自动学习的结构特征的模型与在由主题专家 (SME) 确定的大量生物物理特征上训练的模型进行了比较。我们的模型仅基于蛋白质结构的拓扑特征，在平均精度得分方面达到了基于 SME 的模型的 92%-99% 的性能。通过查询模型性能和特征重要性指标，我们提取了许多见解，揭示了拓扑特征和 SME 特征之间的高度相关性。我们进一步展示了如何结合拓扑特征和 SME 特征可以提高模型性能，优于单独使用任一特征集，这表明在某些情况下，拓扑特征可能会提供现有 SME 特征中未捕获的新判别信息，这些信息对蛋白质稳定性预测有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04847</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:21:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>