<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大语言模型时代的用户建模：当前研究和未来方向。 （arXiv：2312.11518v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11518</link>
      <description><![CDATA[用户建模（UM）旨在发现模式或学习表征
有关特定用户特征的用户数据，例如个人资料，
偏好、个性。用户模型支持个性化和
许多在线应用程序中的可疑性检测，例如推荐，
教育、医疗保健。两种常见的用户数据类型是文本和图形，如
数据通常包含大量用户生成的内容（UGC）和
在线互动。文本和图挖掘的研究正在发展
迅速发展，在过去二十年中贡献了许多著名的解决方案。最近，
大型语言模型（LLM）在生成、
理解，甚至推理文本数据。用户的做法
模特已经获得了法学硕士学位，并很快变得出色。本文
总结了关于法学硕士如何以及为何成为出色的建模工具的现有研究
并了解 UGC。然后回顾一下大语言的几类
将 LLM 与文本集成的用户建模 (LLM-UM) 方法的模型
和基于图的方法以不同的方式。然后介绍具体的LLM-UM
适用于各种 UM 应用的技术。最后给出剩余的
密苏里大学法学硕士研究的挑战和未来方向。我们维持
阅读列表：https://github.com/TamSiuhin/LLM-UM-Reading
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11518</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型是复杂的表解析器。 （arXiv：2312.11521v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11521</link>
      <description><![CDATA[随着生成式预训练 Transformer 3.5 (GPT-3.5) 的展示
自然语言处理方面卓越的推理和理解能力
（NLP），大多数问答（QA）研究主要集中在
基于 GPT 的一般 QA 任务，忽略了以下问题带来的具体挑战
复杂的表质量检查。在本文中，我们建议合并 GPT-3.5 来解决
这些挑战，其中复杂的表被重建为元组和
对话采用了特定的提示设计。具体来说，我们编码
每个单元格的层次结构、位置信息和内容
元组。通过使用解释性描述来增强提示模板
每个元组的含义以及任务的逻辑推理过程，我们
有效提升GPT-3.5的层次结构感知能力
更好地解析复杂的表格。大量的实验和结果
复杂表 QA 数据集，即开放域数据集 HiTAB 和航空数据集
领域数据集 AIT-QA 显示我们的方法明显优于以前的方法
在这两个数据集上工作，从而获得最先进的 (SOTA) 性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11521</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>患者与临床医生互动的路径特征表示作为儿童神经心理学测试结果的预测因子：概念证明。 （arXiv：2312.11512v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11512</link>
      <description><![CDATA[本研究报告提出了一项关于应用的概念验证研究
机器学习技术对期间收集的视频和语音数据进行处理
神经发育障碍儿童的诊断性认知评估
紊乱。该研究使用了 39 个视频记录的数据集，捕捉
临床医生在广泛的会议中进行了四次会议
认知评估测试。从每次临床会议的前 40 分钟开始，
涵盖韦克斯勒儿童智力量表的管理
（WISC-V），我们提取了临床医生和
孩子。尽管样本量有限且记录风格多样，
分析成功地从记录中提取路径签名作为特征
数据，重点关注患者与临床医生的互动。重要的是，这些功能
量化评估过程的人际动态（对话和
运动模式）。结果表明这些特征表现出有前途的
预测整个会话的所有认知测试分数的潜力
长度并用于构建预测模型原型作为临床决策支持
工具。总的来说，这个概念验证证明了利用
用于临床视频和语音数据分析的机器学习技术
为了潜在地提高认知评估的效率
儿童神经发育障碍。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11512</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Maatphor：针对即时注入攻击的自动变体分析。 （arXiv：2312.11513v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11513</link>
      <description><![CDATA[提示注入已成为大型语言的严重安全威胁
模型（法学硕士）。目前，当前防御的最佳实践
新发现的提示注入技术是添加额外的护栏
系统（例如，通过更新系统提示或使用分类器
模型的输入和/或输出。）但是，以同样的方式，a 的变体
创建恶意软件是为了逃避防病毒软件，提示的变体
可以创建注入来逃避法学硕士的护栏。理想情况下，当一个新的
发现即时注入技术，应测试候选防御
不仅针对成功的提示注入，还针对可能的情况
变体。

在这项工作中，我们提出了一种帮助防御者执行自动化操作的工具
已知即时注入攻击的变体分析。这涉及到解决两个
主要挑战：（1）自动生成给定提示的变体
根据，以及（2）自动确定变体是否有效
仅基于模型的输出。该工具还可以帮助生成
越狱和提示注入攻击的数据集，从而克服了
该领域数据稀缺。

我们在三种不同类型的提示注入任务上评估 Maatphor。
从无效 (0%) 的种子提示开始，Maatphor 始终生成
在前 40 次迭代中至少有 60% 有效的变体。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11513</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士概览：有限内存下的高效大型语言模型推理。 （arXiv：2312.11514v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11514</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 是现代自然语言的核心
处理，在各种任务中提供卓越的性能。然而，他们的
密集的计算和内存需求带来了挑战，特别是
适用于 DRAM 容量有限的设备。本文解决了以下挑战
通过存储超过可用 DRAM 容量的高效运行的 LLM
闪存上的模型参数，但按需将它们传送到 DRAM。我们的
方法涉及构建一个与
闪存行为，指导我们在两个关键领域进行优化：
从闪存传输的数据量和读取的数据量更大、更多
连续的块。在这个基于闪存的框架内，我们引入了
两个主要技术。首先，“窗口”战略性地减少数据
通过重用先前激活的神经元进行转移，第二，“行-列”
捆绑”，针对闪存的顺序数据访问优势量身定制，
增加从闪存读取的数据块的大小。这些方法
共同支持运行高达可用 DRAM 大小两倍的模型，
与简单加载相比，推理速度提高了 4-5 倍和 20-25 倍
分别采用CPU和GPU的方法。我们整合稀疏意识，
上下文自适应加载和面向硬件的设计为
在内存有限的设备上进行 LLM 的有效推理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11514</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多样性和质量胜过数量：迈向多功能教学策划。 （arXiv：2312.11508v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11508</link>
      <description><![CDATA[指令微调，涉及使用预训练的法学硕士的细化
数据集伴随着自然指令，是一种强大的方法。然而，
其有效性受到冗余和缺陷的阻碍
LLM 生成的指令数据集。在本文中，我们介绍了一种高度
用于选择多样化和高质量的有效和多功能范例
来自微调数据集的指令跟踪数据。我们首先采用
数据集增强和扩展，使数据集更加多样化和
高质量的数据，然后我们应用多样性压缩和质量压缩
按顺序整理所需的数据集。我们的实验结果展示
即使高质量的教学数据数量有限，法学硕士
在两种自然语言中始终保持稳健的性能
理解任务和代码生成任务。值得注意的是，它们的表现优于模型
在某些情况下，在更大的指令数据集上进行训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11508</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ComplexityNet：通过学习任务复杂性来提高 LLM 推理效率。 （arXiv：2312.11511v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11511</link>
      <description><![CDATA[我们提出了 ComplexityNet，这是一种简化的语言模型，旨在评估
任务复杂性。该模型通过以下方式预测准确输出的可能性
各种语言模型，每种模型都有不同的功能。我们最初的
ComplexityNet的应用涉及最基础的Python问题（MBPP）
数据集。我们率先创建了第一组标签来定义任务
复杂。 ComplexityNet 在确定任务方面达到了 79% 的显着准确率
复杂度，比原来的 34% 准确率有了显着提升，
非微调模型。此外，ComplexityNet 有效地减少了
与使用最高复杂度相比，计算资源使用量减少了 90%
模型，同时保持 86.7% 的高代码生成准确率。这项研究
演示了微调较小的模型以根据任务对任务进行分类
复杂性可以导致准确性和准确性之间更平衡的权衡
使用大型语言模型的效率。我们的研究结果表明
优化LLM申请的有希望的方向，特别是在
资源受限的环境。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11511</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于语音和文本的情感识别器。 （arXiv：2312.11503v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11503</link>
      <description><![CDATA[情感计算是一个专注于开发系统的研究领域
以及能够理解、解释和响应人类情感的技术。
语音情感识别（SER）尤其受到广泛关注
来自最近的研究人员。然而，在很多情况下，公开
用于训练和评估的可用数据集稀缺且不平衡
跨越情感标签。在这项工作中，我们专注于建立一个平衡的
通过将这些数据集组合为来自这些公开可用数据集的语料库
以及采用各种语音数据增强技术。此外，我们
尝试了不同的语音情感识别架构。我们的
最佳系统，多模态语音和基于文本的模型，提供了性能
与 UA（未称重精度）+ WA（称重精度）相比，为 157.57
基线算法性能为 119.66
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11503</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多种语言模型在识别社交媒体上的攻击性语言方面的表现。 （arXiv：2312.11504v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11504</link>
      <description><![CDATA[文本分类是自然语言领域的一个重要课题
加工。已初步应用于信息检索、数字化
库、自动摘要、文本过滤、词语义判别
以及许多其他领域。本研究的目的是利用各种
测试识别攻击性帖子并评估其攻击性帖子的能力的算法
绩效对比多种评估方法。这样做的动机
该项目是通过自动化来减少这些语言对人类审查员的伤害
筛选违规帖子。该领域是一个新领域，尽管有很多
近两年的兴趣，一直没有关注的对象
罪行。通过这个项目的实验，应该对未来有所启发
识别方法和识别内容的研究。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11504</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞蛾启发的嗅觉导航的探索-利用模型。 （arXiv：2312.11492v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11492</link>
      <description><![CDATA[在交配搜索过程中，雄性飞蛾向雌性飞蛾导航提供了一种
对探索-开发（EE）模型的独特视角
决策。本研究使用EE模型来解释雄蛾
信息素驱动的飞行路径。我们利用风洞测量和 3D
使用红外摄像机进行跟踪以深入了解雄蛾的行为。
在风洞实验中，我们对气流添加扰动
并分析波动增加对飞蛾飞行的影响
所提出的 EE 模型。我们将勘探和开采阶段分开
通过将遗传算法应用于飞蛾 3D 轨迹数据集。第一的，
我们证明探索开发率 (EER) 随着
与雌性信息素来源的距离，这可以解释为
EE 模型的背景。此外，我们的研究结果揭示了一个令人信服的
EER 与信息素附近流量波动增加之间的关系
来源。使用开源信息素羽流模拟和我们受飞蛾启发的
导航模型中，我们解释了为什么雄蛾表现出增强的 EER
湍流水平增加，强调智能体对动态的适应
不断变化的环境。这项研究扩展了我们对最优的理解
基于通用生物 EE 模型的导航策略并支持
开发先进的、有理论支持的仿生导航
算法。我们对仿生技术的潜力提供重要见解
用于解决复杂决策挑战的导航模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11492</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于确保海上自治系统中人工智能安全的红队框架。 （arXiv：2312.11500v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11500</link>
      <description><![CDATA[人工智能 (AI) 正在被广泛采用来实现自动化
科学和工业过程。然而，由于其往往错综复杂
由于不透明的性质，人工智能已被证明具有固有的漏洞，可能会
被对抗性人工智能恶意利用，可能使人工智能用户和
开发人员面临网络和物理风险。此外，还存在不足
对对抗性人工智能的现实世界影响的理解和不足
人工智能安全考试；因此，不断增长的威胁形势是未知的
适用于许多人工智能解决方案。为了缓解这个问题，我们提出了第一个红色
用于评估海事自主系统人工智能安全的团队框架。
该框架为运营商提供了主动（设计安全）和
对当今确保人工智能技术安全的反应性（部署后评估）响应
以及未来。该框架是一个由多部分组成的清单，可以是
适合不同的系统和要求。我们演示这个框架
对于红队来说非常有效，可以用来发现许多
现实世界的海事自主系统人工智能中的漏洞，范围广泛
从中毒到对抗性补丁攻击。从中吸取的教训
系统化的人工智能红队可以帮助预防与 MAS 相关的灾难性事件
世界对任务关键型人工智能的采用和依赖日益增加。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11500</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉布拉多：探索实验室数据掩码语言建模的局限性。 （arXiv：2312.11502v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11502</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们介绍了 Labrador，一种预训练的 Transformer 模型，用于
实验室数据。 Labrador 和 BERT 在 1 亿的语料库上进行预训练
来自电子健康记录 (EHR) 的实验室测试结果并根据各种评估进行评估
下游结果预测任务。两种模型都展示了对
预训练任务，但在下游都没有始终优于 XGBoost
受监督的任务。我们的消融研究表明，迁移学习表明
BERT 的有效性有限，而 Labrador 取得了有限的成功。我们
探究迁移学习失败的原因并提出
无法描述每个患者的数据生成过程
除其他因素外，仅充分利用实验室即可。我们鼓励未来的工作
专注于多个 EHR 数据类别的联合建模，并包括
评估中基于树的基线。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11502</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初始种子向量的综合转变暴露了基于潜在的扩散模型的脆弱性。 （arXiv：2312.11473v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11473</link>
      <description><![CDATA[条件扩散模型的最新进展带来了巨大的成果
各个领域的能力。然而，了解影响
初始种子载体的变化仍然是一个尚未得到充分研究的关注领域。
特别是，基于潜在的扩散模型显示图像中的不一致
当使用次优初始值初始化时，在标准条件下生成
种子载体。了解初始种子向量对生成的影响
样本，我们提出了一个可靠性评估框架来评估
当初始种子向量为时生成扩散模型的样本
经历各种合成转变。我们的结果表明轻微
对最先进稳定的初始种子向量的操作
扩散（Rombach et al., 2022）可能会导致显着的干扰
生成样本，从而创建没有效果的图像
条件变量。相比之下，GLIDE（Nichol et al., 2022）在
即使初始种子向量发生变换，也能生成可靠的样本。
因此，我们的研究揭示了选择的重要性和影响
基于潜在的扩散模型中的初始种子向量。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11473</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时间序列能耗聚类的混合 SOM 和 K 均值模型。 （arXiv：2312.11475v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11475</link>
      <description><![CDATA[能源消耗分析在应对挑战中发挥着关键作用
可持续性和资源管理。本文介绍了一本小说
有效聚类每月能源消耗模式的方法
集成两种强大的技术：自组织映射和 K 均值
聚类。所提出的方法旨在利用这两种方法的优点
提高聚类结果的准确性和可解释性的算法
对于很难找到模式的数据集。本次的主要重点
研究是从智能能源消耗数据中选择的时间序列
伦敦数据集中的米。数据经过预处理和缩减
维度来捕获基本的时间模式，同时保留它们的
底层结构。利用SOM算法提取中心
代表了过去一段时间内每户人家的消费模式
每个月的课程，有效降低数据集的维数
并使其更容易分析。随后，得到的SOM质心
使用 K-means（一种流行的基于质心的聚类技术）进行聚类。
实验结果表明轮廓得分高达 66%，
表明较强的簇内内聚力和簇间分离性
证实了所提出的方法在聚类任务中的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11475</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过对相关数据对象和计算进行分组来实现低延迟 ML 推理。 （arXiv：2312.11488v1 [cs.DC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11488</link>
      <description><![CDATA[机器学习推理工作流程通常需要低延迟和高吞吐量，但我们
缺乏解决这一需求的良好选择。减少延迟的技术
其他流设置（例如缓存和优化驱动的调度）
价值有限，因为 ML 数据依赖性通常非常大并且可能
根据触发事件发生显着变化。在这项工作中，我们建议
一种新颖的关联分组机制，使开发人员更容易
表达特定于应用程序的数据访问相关性，从而实现协调
管理托管流推理的服务器集群中的数据对象
任务。基于延迟敏感的 ML 应用程序的实验证实
标准技术的局限性，同时表明我们的解决方案产生
性能显着提高。所提出的机制能够维持
显着降低且更一致的延迟，实现更高的节点
利用率随着工作负载和横向扩展的增加而增加，但只需要很少的
更改实现应用程序的代码。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11488</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>