<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于Copula的生存指标的实际评估：超越独立审查假设</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19460</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19460V1公告类型：新 
摘要：传统的生存指标，例如Harrell的一致性指数和Brier评分，都依赖于独立的检查假设来在存在右键数据的情况下进行有效的推断。但是，当实例由于与感兴趣的事件相关的原因进行审查时，此假设不再存在，因为这种依赖的审查会偏见流行的非参数估计器的边际生存估计值。在本文中，我们提出了三个基于Copula的指标，以评估依赖审查的存在，并设计一个框架，以创建现实的半合成数据集，并通过依赖审查来审查以促进评估指标。我们在合成和半合成数据集中进行的经验分析表明，我们的指标可以给出更接近真实误差的错误估计值，主要是在预测精度方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19460</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用Stein变异推理和高斯工艺代理来推进基于随机代理的流行病学模型的校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19550</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19550V1公告类型：新 
摘要：流行病学中基于随机代理模型（ABM）的准确校准对于使其在公共卫生政策决策和干预措施中有用至关重要。传统的校准方法，例如马尔可夫链蒙特卡洛（MCMC），该方法在校准的参数中产生了概率密度函数，通常在计算上很昂贵。当应用于高度参数化的ABMS时，校准过程在计算上变得不可行。本文研究了Stein变异推理（SVI）的实用性，作为通过高斯工艺（GP）替代近似的随机流行病学ABMS的替代校准技术。 SVI利用梯度信息在校准参数的空间中迭代更新一组粒子，从而为高维ABM提供了潜在的可伸缩性和效率。颗粒的合奏产生了参数的关节概率密度函数，并用作校准。我们比较了SVI和MCMC在校准CityCovid（一种随机流行病学ABM）中的性能，重点是预测精度和校准有效性。我们的结果表明，SVI保持与MCMC相当的预测准确性和校准有效性，使其成为复杂流行病学模型的可行替代方案。我们还提出了使用基于梯度的校准（例如SVI）的实际挑战，包括对超参数的仔细调整以及对粒子动力学的监测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19550</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>套索估计器的快速辩护</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19825</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19825V1公告类型：新 
摘要：在高维稀疏回归中，\ textsc {lasso}估计量提供了出色的理论保证，但众所周知，以产生有偏见的估计值。为了解决这个问题，\ cite {javanmard2014}引入了一种方法来``debias&#39;&#39;\ textsc {lasso}估计的估计估计一个随机的次高 - 高斯传感矩阵$ \ boldsymbol {a a} $。他们的方法与计算``’$ \ boldsymbol c offorce o complatimate comptimate comptriate comptriate comptriate con $ \ boldsymbol {a}^\ top \ boldsymbol {a}/n $通过解决凸优化问题。此矩阵$ \ boldsymbol {m} $在减轻偏差并允许使用DEBIASED \ textsc {lasso}估计值构建置信区间方面起着至关重要的作用。但是，$ \ boldsymbol {m} $的计算在实践中是昂贵的，因为它需要迭代优化。在介绍的工作中，我们将优化问题重新分配，以直接计算``deliasing matrix&#39;&#39;$ \ boldsymbol {w}：= \ boldsymbol {am}^{\ top} $，而不是近似倒数$ \ boldsymbol {m} $。估计，因为它们取决于\ emph {product} $ \ boldsymbol {am}^{\ top} $，而不是$ \ boldsymbol {m} $单独使用。配方，额外的条件是，$ \ boldsymbol {a} $的每一行也有不相关的条目。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19825</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维度中非凸的通用线性模型的渐近学：复制公式的证明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20003</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20003V1公告类型：新 
摘要：近年来，具有高斯数据的普通线性模型（GLM）优化的高维行为的分析表征一直是近年来统计和概率的核心重点。尽管使用多种技术对凸案例（例如Lasso，Ridge回归和Logistic回归）进行了广泛研究，但尽管具有重要意义，但非凸病例的理解仍然差得多。一个非鲁and的统计物理框架为高维优化问题的行为提供了显着的预测，但是严格确定其对非凸问题问题的有效性仍然是一个根本的挑战。在这项工作中，我们通过开发一个系统的框架来解决这一挑战，该框架严格证明了非凸GLM的复制对称公式，并精确地确定了这些公式有效的条件。值得注意的是，严格的复制对称预测与物理学家和所谓复制子条件完全一致。我们方法的独创性在于连接两个强大的理论工具：高斯最低 - 最大定理，我们用来提供精确的下限和近似消息传递（AMP），该消息被证明是从算法上实现这些界限的。我们通过大量应用来证明该框架的实用性：（i）通过证明在$ \ varepsilon $污染的数据模型下，Tukey损失优于更常用的Huber损失，（ii）确定在高维非convex回归和（III）表征lingoried Amp algorith Amp algorith的高维度正则化的最佳性。通过严格验证非凸面设置中的统计物理预测，我们旨在为分析凸制度以外的日益复杂的优化景观开放新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20003</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多个链接张量分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20286</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20286V1公告类型：新 
摘要：在生物医学研究和其他领域中，现在常见的是生成多源和多路的高素质数据。多源数据是从不同的高通量技术中收集的，而多路数据则在多个维度上收集，从而产生多个张量阵列。需要对这些数据集的集成分析，例如捕获和合成复杂生物系统的不同方面。但是，尽管对多源和多路分解技术的兴趣日益增加，但可以处理既有多源和多通道的数据的方法却受到限制。在这项工作中，我们提出了一个多个链接的张量分解（MultifaC）方法，该方法扩展了CandeComp/Parafac（CP）分解，以同时降低多个多路阵列和近似潜在信号的尺寸。我们首先引入了CP分解的版本，对潜在因素进行L2惩罚，从而导致稀疏性。当扩展到多个链接的张量时，该方法会自动揭示潜在组件，这些组件在数据源或每个数据源的个人之间共享。我们还将分解算法扩展到其预期最大化（EM）版本，以处理不完整的数据。进行了广泛的仿真研究，以证明MultiFac具有（i）近似基础信号的能力，（ii）识别共享和未共享结构，以及（iii）估算丢失的数据。该方法对多途多摩学数据产生了可解释的分解，以研究早期铁缺乏症。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20286</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速$ \ ell_1 $  - 登记的脑电图源本地化使用变量投影</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20304</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20304V1公告类型：新 
摘要：脑电图（EEG）对于治疗神经系统疾病是无价的，但是，将EEG电极读数映射到大脑活动需要解决挑战性的反问题。由于时间序列数据，$ \ ell_1 $正则化的使用很快对于许多求解器而言很棘手，尽管$ \ ell_1 $正则化的重建优点，但在实践中使用了$ \ ell_2 $基于$ \ ell_2 $的方法，例如sloreta。在这项工作中，我们将EEG源定位作为图形通用弹性净逆问题，并提出适用于快速脑电源定位的可变投影算法（VPAL）。我们证明了该求解器对于一系列可分离的凸的融合，可能会受到线性约束的潜在非平滑函数，并包括对VPAL的修改，该修改以序列重建时间点，适合实时重建。将我们提出的方法与包括Sloreta和其他方法的最新方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20304</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于得分平滑的插值效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19499</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19499V1公告类型：交叉 
摘要：基于得分的扩散模型在各个领域取得了显着的进步，具有生成训练集中不存在的新数据样本的能力。在这项工作中，我们研究了以下假设：它们的概括能力是由经验得分函数平滑引起的插值效应。专注于训练集在一维线性子空间中均匀位于训练集的设置时，我们研究了得分平滑和与数学上可解决的模型之间的分数平滑动力学之间的相互作用。特别是，我们演示了平滑的分数函数如何导致产生的样品，这些样本在其子空间内的训练数据之间插值，同时避免完全记忆。我们还提供了证据，表明具有正则化神经网络的学习分数功能对分数平滑的动力学有类似的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19499</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极度贪婪的等效搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19551</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19551V1公告类型：交叉 
摘要：因果发现的目的是从数据中学习有向的无环图。这个问题最著名的方法之一是贪婪的等效搜索（GES）。 GES通过逐步添加或删除边缘来搜索图形，以最大程度地提高模型选择标准。它在无限数据上具有强大的理论保证，但在有限数据上实践可能会失败。在本文中，我们首先确定了GES失败的一些原因，发现它可以在局部Optima中被阻止，尤其是在密集图中。然后，我们提出了极度贪婪的同等搜索（XGES），该搜索涉及一种新的启发式方法，以改善GES的搜索策略，同时保留其理论保证。特别是，XGES在搜索早期删除边缘的删除边缘有利于插入边缘，从而减少了搜索以本地Optima结束的可能性。这项工作的进一步贡献是XGE（和GES）的有效算法公式。我们在模拟数据集上基准XGES具有已知的地面真相。我们发现XGE在恢复正确的图表方面始终优于GE，并且它的速度快10倍。 Python和C ++的XGES实现可在https://github.com/anazaret/xges上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19551</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lorenza：通过有效的零阶自适应SAM在低级梯度LLM训练中增强概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19571</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19571V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了稳健参数有效的微调（PEFT）技术，旨在在严格的计算和内存硬件约束中进行操作，旨在提高准确性和泛化，特别是针对大型语言模型（LLMS）。现有的PEFT方法通常缺乏鲁棒性，并且无法有效地跨越各种任务，从而导致在现实情况下的次优性能。为了解决这个问题，我们提出了一个称为Adazo-SAM的新的高度计算高效框架，结合了Adam和Sharpness-Awance-Awance-Awance-sam Wine Minimation（SAM），同时仅需要在每次迭代中进行一次毕业生的计算。这是使用随机零级估计来找到SAM的上升扰动来实现的。我们为Adazo-SAM提供了融合保证，并表明它提高了最先进的PEFT方法的概括能力。此外，我们设计了一种名为Lorenza的低级梯度优化方法，该方法是Adazo-SAM的存储效率版本。洛伦扎（Lorenza）利用随机的SVD方案有效地计算子空间投影矩阵，并将优化步骤应用于所选子空间。该技术可通过自适应低级梯度更新实现全参数微调，从而实现了与梯度 - 低排名方法相同的记忆消耗。我们提供了洛伦扎的收敛分析，并证明了其在培训和微调LLM的优点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19571</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与未知分布的数据混合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19605</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19605V1公告类型：交叉 
摘要：我们描述和分析了一类广泛的混合模型，用于实价的多元数据，其中模型每个组件内观测值的概率密度表示为基础函数的任意组合。适合这些模型，我们为我们提供了一种以未知形式的分布（包括强烈的非高斯或多模式分布）的聚类数据的方法，并同时返回数据的分配和分布的估计值，同时在每个集群中有效地执行聚类和密度估计。我们描述了两种拟合方法，一种使用预期最大化（EM）算法，另一种是使用折叠的Gibbs采样器的贝叶斯非参数方法。前者在数值上是有效的，但仅给出概率密度的点估计值。后者在计算上的要求更高，但返回完整的贝叶斯后部，并且还估计了组件数量的数量。我们通过精选的说明性应用程序演示了我们的方法，并提供了实现这两种算法的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19605</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变化事项：从缓解到拥抱零射击NAS排名函数变化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19657</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19657V1公告类型：交叉 
摘要：神经体系结构搜索（NAS）是神经网络手动设计的强大自动替代品。在零击版本中，使用快速排名函数用于在不训练的情况下比较体系结构。排名函数的输出通常由于随机性的不同而有很大差异，包括评估架构的权重的初始化或用于计算的数据批次。解决这一变化的一种常见方法是在几个评估中平均排名函数输出。我们通过将排名函数输出视为代表代理性能度量的随机变量来考虑以不同方式考虑变化。在搜索过程中，我们努力构建性能指标的随机排序，以确定最佳体系结构。我们的实验表明，提出的随机排序可以有效地提高标准基准搜索空间的搜索性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19657</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过建模噪声依赖性来训练强大的图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19670</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19670V1公告类型：交叉 
摘要：在现实世界应用中，图中的节点特征通常包含来自各种来源的噪声，从而导致GNN中的性能降低。尽管已经开发了几种方法来增强鲁棒性，但它们依赖于一个不切实际的假设，即节点特征中的噪声与图形结构和节点标签无关，从而限制了它们的适用性。为此，我们在图（and）上引入了更现实的噪声场景，依赖关系感知的噪声，其中节点中的噪声特征创建了一系列噪声依赖性链，可以传播到图形结构和节点标签。我们提出了一种新颖的强大GNN DA-GNN，它使用变异推理捕获了DANG数据生成过程（DGP）中变量之间的因果关系。此外，我们提出了新的基准数据集，这些数据集模拟了现实世界中的DANG，从而可以对强大的GNN进行更多实用的研究。广泛的实验表明，DA-GNN在各种噪声场景中始终优于现有基线，包括该领域常见的DANG和常规噪声模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19670</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准度量既可以测试又可以操作？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19851</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19851V1公告类型：交叉 
摘要：预测概率通常是二进制决策的关键输入。在这种设置中，校准$ \ unicode {x2014} $确保预测概率匹配经验频率$ \ unicode {x2014} $是必不可少的。尽管预期校准误差（ECE）的常见概念为决策提供了可行的见解，但它是不可测试的：在许多实际情况下，它不能在经验上估计。相反，最近提议的校准距离（DCE）是可测试的，但由于缺乏高风险应用所需的决策保证，因此无法进行测试。我们引入了截止校准误差，这是一种校准度量，通过评估预测概率的间隔来评估校准，从而弥合了这一差距。我们表明，截止校准误差既可以测试又可以起作用，并检查了其对流行的事后校准方法的影响，例如等渗回归和PLATT缩放。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19851</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚类网络干扰下的Qini曲线估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20097</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20097V1公告类型：交叉 
摘要：Qini曲线是一种广泛使用的工具，用于评估分配约束下的治疗政策，因为它们可视化新治疗政策的增量增益与其实施成本。标准的Qini曲线估计假设单位之间没有干扰：也就是说，一个单位不会影响任何其他单位的结果。但是，在许多现实生活中的应用程序（例如公共政策或市场营销）中，干扰的存在很普遍。在这些情况下，忽略干扰会导致系统偏见的Qini曲线过度或低估治疗政策的成本效益。在本文中，我们解决了聚类网络干扰下Qini曲线估计的问题，其中干扰单元构成独立群集。我们通过实验研究设计对问题设置进行了正式描述，在该设计下，我们可以考虑聚类的网络干扰。在此框架内，我们介绍了适合不同条件的三种不同估计策略。此外，我们介绍了一个市场模拟器，该模拟器在典型的电子商务环境中模仿聚类的网络干扰。从理论和经验见解中，我们通过确定估计策略之间固有的偏见差异权衡来选择最佳估计策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20097</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可识别的多观因果发现而没有非高斯性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.20115</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.20115V1公告类型：交叉 
摘要：我们在多视图结构方程模型（SEM）的框架中提出了一种新型的线性因果发现方法。我们提出的模型通过假设差异多样性而不是视图，从而使非高斯干扰的众所周知的假设更加广泛地适用。我们证明了模型的所有参数的可识别性，而没有对SEM的结构进行任何进一步的假设。我们进一步提出了一种基于多视图独立组件分析（ICA）的最新进展的估计算法。提出的方法是通过模拟和对实际神经成像数据的应用来验证的，它可以估算大脑区域之间的因果图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.20115</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>