<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RecKG：推荐系统的知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03598v1 公告类型：新 
摘要：知识图谱已被证明能成功整合不同领域的异构数据。然而，尽管基于知识图谱的推荐系统引起了广泛的研究关注，但关于它们在异构推荐系统之间的无缝集成的研究仍然明显不足。本研究旨在通过提出 RecKG（一种标准化的推荐系统知识图谱）来填补这一空白。RecKG 确保实体在不同数据集之间的一致表示，并适应各种属性类型以实现有效的数据集成。通过对各种推荐系统数据集的细致检查，我们为 RecKG 选择了属性，并通过一致的命名约定确保标准化格式。凭借这些特性，RecKG 可以无缝集成异构数据源，从而能够在集成的知识图谱中发现额外的语义信息。我们应用 RecKG 来标准化现实世界的数据集，随后使用图形数据库为 RecKG 开发应用程序。最后，我们通过 RecKG 与其他研究的定性评估来验证 RecKG 在互操作性方面取得的成就。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03598</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Sentence BERT 从歌词中进行多标签跨语言自动音乐流派分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03769</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03769v1 公告类型：新
摘要：音乐流派由歌曲的风格特征和艺术家观众的文化偏好共同塑造。使用歌词自动对音乐流派进行分类可用于推荐系统、播放列表创建和图书馆组织等多种应用。我们提出了一种基于 sBERT 生成的多语言句子嵌入的多标签、跨语言流派分类系统。使用具有八个重叠流派的双语葡萄牙语-英语数据集，我们展示了该系统能够用一种语言训练歌词并预测另一种语言的流派。我们的方法优于翻译歌词和使用词袋表示的基线方法，将流派平均 F1 分数从 0.35 提高到 0.69。分类器使用一对多架构，使其能够为单个歌词分配多个流派标签。实验结果表明，数据集集中化显着提高了跨语言性能。这种方法为跨代表性不足的语言和文化领域的流派分类提供了可扩展的解决方案，提高了音乐信息检索系统的功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03769</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用无浏览器系统扩展 ChatGPT 以实现 Web 产品价格提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03811</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03811v1 公告类型：新
摘要：随着 ChatGPT 的出现，我们可以找到大量问题的非常干净、精确的答案。然而，对于诸如“在 zingerman&#39;s 找到柠檬蛋糕的价格”这样的问题，答案看起来像“我现在无法浏览网页”。在本文中，我们提出了一个名为 Wextractor 的系统，它扩展了 ChatGPT 以回答前面提到的问题。显然，我们的系统不能被贴上“人工智能”的标签。简单地说，它提供了一种不包含在当前版本的 ChatGPT 中的交易搜索。此外，Wextractor 相对于初始版本包括两项改进：社交提取和指向模式提取，以提高回答速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03811</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印地语短文本主题建模的 BERTopic：一项比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03843v1 公告类型：新 
摘要：随着印地语等母语短文本数据越来越多地出现在现代媒体中，对此类数据进行主题建模的稳健方法变得越来越重要。本研究调查了 BERTopic 在印地语短文本建模中的表现，这是现有研究中尚未充分探索的领域。使用上下文嵌入，BERTopic 可以捕获数据中的语义关系，使其比传统模型更有效，尤其是对于简短和多样化的文本。我们使用 6 种不同的文档嵌入模型评估 BERTopic，并将其性能与 8 种已建立的主题建模技术进行比较，例如潜在狄利克雷分配 (LDA)、非负矩阵分解 (NMF)、潜在语义索引 (LSI)、主题模型的加性正则化 (ARTM)、概率潜在语义分析 (PLSA)、嵌入式主题模型 (ETM)、组合主题模型 (CTM) 和 Top2Vec。使用一系列主题计数的连贯性分数来评估模型。我们的结果表明，BERTopic 在从简短的印地语文本中捕捉连贯主题方面始终优于其他模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03843</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向多种信息检索系统比较的可靠测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03930</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03930v1 公告类型：新
摘要：零假设显著性检验是评估信息检索系统之间有效性差异的\textit{事实上}工具。研究人员使用统计测试来检查这些差异是否会推广到在线设置，或者仅仅是由于在实验室中观察到的样本。在比较一对系统时，已经投入了大量工作来研究哪种测试最可靠，但大多数 IR 真实世界实验涉及两个以上。在多重比较场景中，同时测试多个系统可能会夸大测试所犯的错误。在本文中，我们使用一种新方法来评估使用模拟和真实 TREC 数据的多重比较程序的可靠性。实验表明，Wilcoxon 加上 Benjamini-Hochberg 校正会根据典型样本大小的显著性水平产生 I 类错误率，同时在统计功效方面是最佳测试。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03930</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ComMer：用于个性化压缩和合并用户数据的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03276v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 擅长于广泛的任务，但由于资源和计算限制，使其适应新数据（尤其是个性化应用程序）带来了重大挑战。现有方法要么依赖于通过提示将新数据暴露给模型，这受到上下文大小的限制并且在推理时计算成本高昂，要么依赖于微调，这会产生大量的训练和更新成本。在本文中，我们介绍了 ComMer - 压缩和合并 - 一种新颖的框架，它通过将用户的文档压缩为紧凑的表示形式来有效地个性化 LLM，然后将其合并并输入到冻结的 LLM 中。我们在两种类型的个性化任务上评估 ComMer - 个性化技能学习，使用来自 LaMP 基准的推文释义数据集和个性化新闻标题生成数据集，以及知识密集型，使用 PerLTQA 数据集。我们的实验表明，在推理预算受限的情况下，ComMer 在技能学习任务中取得了卓越的质量，同时由于详细信息的丢失，在知识密集型环境中也表现出局限性。这些结果为个性化多文档压缩的权衡和潜在优化提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03276</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TACLR：一种可扩展且高效的基于检索的工业产品属性值识别方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03835v1 公告类型：交叉 
摘要：产品属性值识别（PAVI）涉及从产品配置文件中识别属性值，这是改进电子商务平台上的产品搜索、推荐和业务分析的关键任务。然而，现有的 PAVI 方法面临着关键挑战，例如推断隐式值、处理分布外（OOD）值以及生成规范化输出。为了解决这些限制，我们引入了分类感知对比学习检索（TACLR），这是第一种基于检索的 PAVI 方法。TACLR 通过将产品配置文件和候选值编码为嵌入并根据它们与项目嵌入的相似性检索值，将 PAVI 制定为信息检索任务。它利用分类感知硬负采样的对比训练，并采用具有动态阈值的自适应推理。TACLR 具有三个主要优势：（1）它有效地处理隐式和 OOD 值，同时产生规范化输出； (2) 它可以扩展到数千个类别、数万个属性和数百万个值；(3) 它支持高负载工业场景的高效推理。在专有和公共数据集上进行的大量实验验证了 TACLR 的有效性和效率。此外，它已成功部署在现实世界的电子商务平台中，每天处理数百万个产品列表，同时支持动态、大规模的属性分类法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03835</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索大型语言模型在公共交通领域的潜力：圣安东尼奥案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03904</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03904v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 融入公共交通系统为增强城市流动性提供了变革性的机会。本研究探讨了 LLM 在圣安东尼奥交通系统背景下彻底改变公共交通管理的潜力。利用 LLM 在自然语言处理和数据分析方面的能力，我们研究了它们优化路线规划、减少等待时间和提供个性化旅行帮助的能力。通过利用通用交通信息规范 (GTFS) 和其他相关数据，本研究旨在展示 LLM 如何潜在地改善资源分配、提高乘客满意度并为交通运营中的数据驱动决策提供信息。对不同的 ChatGPT 模型进行了比较分析，以评估它们理解交通信息、检索相关数据和提供全面响应的能力。本研究的结果表明，虽然 LLM 对公共交通有着巨大的希望，但精心设计和微调对于充分发挥其潜力至关重要。圣安东尼奥作为一个案例研究，为其他城市环境中由 LLM 驱动的交通系统的发展提供参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03904</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（取消）索引和被遗忘权</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03989v1 公告类型：交叉 
摘要：在数字时代，健忘的挑战已成为一个重大问题，特别是在个人数据管理及其在线可访问性方面。被遗忘权 (RTBF) 允许个人要求从公共访问中删除过时或有害信息，但实施这一权利给搜索引擎带来了巨大的技术困难。本文旨在向非专家介绍信息检索 (IR) 和取消索引的基本概念，这对于理解搜索引擎如何有效地“忘记”某些内容至关重要。我们将探索各种 IR 模型，包括布尔、概率、向量空间和基于嵌入的方法，以及大型语言模型 (LLM) 在增强数据处理能力方面的作用。通过提供此概述，我们试图强调平衡个人隐私权与搜索引擎在管理信息可见性方面面临的运营挑战所涉及的复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03989</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAG-Check：评估多模态检索增强生成性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03995v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 通过使用外部知识来指导响应生成，从而减少幻觉，从而改进了大型语言模型 (LLM)。然而，RAG，特别是多模态 RAG，可能会引入新的幻​​觉来源：(i) 检索过程可能会从数据库中选择不相关的部分（例如文档、图像）作为原始上下文，以及 (ii) 检索到的图像通过视觉语言模型 (VLM) 处理成基于文本的上下文或直接由 GPT-4o 等多模态语言模型 (MLLM) 使用，这可能会产生幻觉。为了解决这个问题，我们提出了一个新颖的框架来评估多模态 RAG 的可靠性，使用两个性能指标：(i) 相关性得分 (RS)，评估检索到的条目与查询的相关性，以及 (ii) 正确性得分 (CS)，评估生成的响应的准确性。我们使用 ChatGPT 衍生的数据库和人工评估者样本训练 RS 和 CS 模型。结果表明，两种模型在测试数据上的准确率均达到约 88%。此外，我们构建了一个 5000 个样本的人工注释数据库，用于评估检索到的片段的相关性和响应语句的正确性。我们的 RS 模型在检索中与人类偏好的匹配率比 CLIP 高 20%，而我们的 CS 模型与人类偏好的匹配率约为 91%。最后，我们使用 RS 和 CS 评估各种 RAG 系统的选择和生成性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03995</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LightGNN：用于推荐的简单图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03228v2 公告类型：替换 
摘要：图神经网络 (GNN) 通过进行高阶表示平滑的能力，在协作推荐中表现出色，有效地捕获了用户交互模式中的结构信息。然而，现有的 GNN 范式在处理大规模、嘈杂和现实世界的数据集时，在可扩展性和鲁棒性方面面临着重大挑战。为了应对这些挑战，我们提出了 LightGNN，这是一个轻量级的、基于蒸馏的 GNN 修剪框架，旨在大幅降低模型复杂性，同时保留必要的协作建模功能。我们的 LightGNN 框架引入了一个计算效率高的修剪模块，可以自适应地识别和删除冗余边和嵌入条目以进行模型压缩。该框架以资源友好的分层知识蒸馏目标为指导，其中间层增强了观察到的图以保持性能，特别是在高速率压缩场景中。在公共数据集上进行的大量实验证明了 LightGNN 的有效性，显着提高了计算效率和推荐准确性。值得注意的是，LightGNN 实现了边数减少 80% 和嵌入条目减少 90% 的效果，同时保持了与更复杂的最先进基线相当的性能。我们的 LightGNN 框架的实现可在 github 存储库中找到：https://github.com/HKUDS/LightGNN。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03228</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无监督音乐音频音色传输的潜在扩散桥</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06096</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06096v4 公告类型：replace-cross 
摘要：音乐音色转移是一项具有挑战性的任务，涉及修改音频信号的音色特征，同时保留其旋律结构。在本文中，我们提出了一种基于双扩散桥的新方法，使用 CocoChorales 数据集进行训练，该数据集由不成对的单声道单乐器音频数据组成。每个扩散模型都使用高斯先验在特定乐器上进行训练。在推理过程中，将一个模型指定为源模型，将输入音频映射到其相应的高斯先验，将另一个模型指定为目标模型，从该高斯先验重建目标音频，从而促进音色转移。我们将我们的方法与现有的无监督音色转移模型（如 VAEGAN 和高斯流桥 (GFB)）进行了比较。实验结果表明，与 VAEGAN 和 GFB 相比，我们的方法实现了更好的 Fr\&#39;echet 音频距离 (FAD) 和旋律保留，这反映在较低的音高距离 (DPD) 上。此外，我们发现可以调整高斯先验的噪声水平 $\sigma$ 来控制旋律保留的程度和音色传输量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06096</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CausalMob：利用 LLM 得出的人类对公共事件的意图进行因果人类流动性预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02155</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02155v2 公告类型：replace-cross 
摘要：大规模人类流动表现出空间和时间模式，可以帮助决策者进行决策。尽管传统的预测模型试图捕捉这些模式，但它们经常受到非周期性公共事件（例如灾难和偶尔的庆祝活动）的干扰。由于常规的人类流动模式受到这些事件的严重影响，因此估计它们的因果关系对于准确的流动预测至关重要。尽管新闻文章以非结构化格式提供了对这些事件的独特视角，但处理是一个挑战。在本研究中，我们提出了一种因果关系增强预测模型，称为 CausalMob，以分析公共事件的因果关系。我们首先利用大型语言模型 (LLM) 从新闻文章中提取人类意图并将其转换为充当因果处理的特征。接下来，该模型从多个数据源学习时空区域协变量的表示，以作为因果推理的混杂因素。最后，我们提出了一个因果效应估计框架，以确保事件特征在预测过程中不受混杂因素的影响。基于大规模真实世界数据的实验结果表明，所提出的模型在人类流动性预测方面表现出色，优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02155</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>