<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>肿瘤临床决策支持系统的人工智能模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2301.03701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2301.03701v2 公告类型：replace-cross
摘要：脑肿瘤评估中的比较诊断使得在评估新患者时利用医疗中心的现有信息来比较类似病例成为可能。通过利用人工智能模型，所提出的系统能够针对给定的查询检索最相似的脑肿瘤病例。主要目标是通过生成更准确的医学图像表示来增强诊断过程，特别关注患者特定的正常特征和病理。与以前的模型的一个关键区别在于它能够仅从二进制信息生成丰富的图像描述符，从而消除了昂贵且难以获得的肿瘤分割的需要。
  所提出的模型使用人工智能来检测患者特征，以从数据库中推荐最相似的病例。该系统不仅建议类似的案例，而且在设计中平衡了健康和异常特征的表示。这不仅鼓励其使用的普遍化，而且还有助于临床医生的决策过程。这种概括使得未来在不同医学诊断领域的研究成为可能，而系统几乎不需要任何改变。
  我们对我们的方法与类似研究进行了比较分析。所提出的架构在患者的肿瘤和健康区域中获得了 0.474 的 Dice 系数，优于之前的文献。我们提出的模型擅长从脑部扫描中提取和组合解剖学和病理学特征，在依赖较便宜的标签信息的同时实现最先进的结果。这大大降低了培训过程的总体成本。我们的研究结果凸显了提高比较诊断和肿瘤病理治疗的效率和准确性的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2301.03701</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Codebook Knowledge、NLI 和 ChatGPT 综合政治零样本关系分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.07876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.07876v2 公告类型：replace-cross
摘要：我们能否在不进行大量注释的情况下，在不断演变的事件本体论中准确地对政治关系进行分类？我们的研究调查了仅利用现有注释密码本中的专家知识的零样本学习方法。我们评估了高级 ChatGPT (GPT-3.5/4) 和基于自然语言推理 (NLI) 的模型（称为 ZSP）的性能。 ChatGPT 使用码本的标签摘要作为提示，而 ZSP 将分类任务分解为上下文、事件模式和类消歧，以完善特定于任务的假设。这种分解增强了可解释性、效率和对模式更改的适应性。这些实验揭示了 ChatGPT 的优点和局限性，最重要的是，ZSP 优于基于字典的方法及其相对于某些监督模型的竞争优势。这些发现肯定了 ZSP 在验证事件记录和推进本体开发方面的价值。我们的研究强调了利用迁移学习和现有专业知识来提高该领域研究效率和可扩展性的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.07876</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史感知会话密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16659</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.16659v2 公告类型：替换
摘要：会话搜索通过实现用户和系统之间的多轮交互来促进复杂的信息检索。支持此类交互需要全面理解会话输入，以便根据历史信息制定良好的搜索查询。特别是，搜索查询应包括先前对话轮次的相关信息。然而，当前的会话密集检索方法主要依赖于使用整个会话搜索会话来微调预先训练的临时检索器，该会话可能冗长且嘈杂。此外，现有方法受到现有数据集中手动监督信号数量的限制。为了解决上述问题，我们提出了一种历史感知会话密集检索（HAConvDR）系统，该系统融合了两种思想：上下文去噪查询重构和基于历史转折的实际影响自动挖掘监督信号。对两个公共对话搜索数据集的实验证明了 HAConvDR 改进的历史建模能力，特别是对于主题转移的长时间对话。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16659</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用离开的强盗对推荐系统中的损耗进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2203.13423</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2203.13423v2 公告类型：replace-cross
摘要：传统上，当推荐系统被形式化为多臂老虎机时，推荐系统的策略会影响累积的奖励，但不会影响交互的长度。然而，在现实世界的系统中，不满意的用户可能会离开（并且永远不会回来）。在这项工作中，我们提出了一种新颖的多臂老虎机设置，可以捕获这种依赖于策略的视野。我们的设置由一组有限的用户类型和具有伯努利收益的多个臂组成。每个（用户类型，手臂）元组对应于一个（未知）奖励概率。每个用户的类型最初是未知的，只能通过他们对推荐的响应来推断。此外，如果用户对他们的推荐不满意，他们可能会离开系统。我们首先解决所有用户共享相同类型的情况，证明最近基于 UCB 的算法是最佳的。然后我们转向更具挑战性的情况，其中用户分为两种类型。虽然朴素的方法无法处理此设置，但我们提供了一种有效的学习算法，可以实现 $\tilde{O}(\sqrt{T})$ 遗憾，其中 $T$ 是用户数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2203.13423</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与 Dolos 一起发现和探索教育源代码抄袭案例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10853</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10853v1 公告类型：交叉
摘要：源代码抄袭是教育实践中的一个重大问题，教育工作者需要用户友好的工具来应对这种学术不诚实行为。本文介绍了 Dolos 的最新版本，这是一个最先进的工具生态系统，用于检测和防止教育源代码中的抄袭行为。在这个新版本中，主要重点是增强用户体验。教育工作者现在可以从浏览器中的新 Web 应用程序运行整个抄袭检测管道，无需任何安装或配置。完全重新设计的分析仪表板可以即时评估源文件集合是否包含可疑的抄袭案例以及该集合中抄袭的普遍程度。仪表板支持分层结构的导航，以方便放大和缩小可疑案例。集群是仪表板设计的一个重要的新组成部分，反映了对较大学生群体中可能发生抄袭行为的观察。为了满足各种用户需求，用于源代码抄袭检测的​​ Dolos 软件堆栈现在包括 Web 界面、JSON 应用程序编程接口 (API)、命令行界面 (CLI)、JavaScript 库和预配置的 Docker 容器。可以在 https://dolos.ugent.be 找到清晰的文档和免费使用的 Web 应用程序实例。源代码也可在 GitHub 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10853</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CETN：通过网络增强对比度进行 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.09715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.09715v2 公告类型：替换
摘要：点击率（CTR）预测是个性化信息检索中的一项关键任务，例如工业推荐系统、在线广告和网络搜索。大多数现有的CTR预测模型利用显式特征交互来克服隐式特征交互的性能瓶颈。因此，基于并行结构（例如 DCN、FinalMLP、xDeepFM）的深度 CTR 模型被提出来从不同语义空间获取联合信息。然而，这些并行子组件缺乏有效的监督信号，使得在不同语义空间中有效捕获有价值的多视图特征交互信息具有挑战性。为了解决这个问题，我们提出了一种简单而有效的新型CTR模型：Contrast-enhanced Through Network for CTR（CETN），以保证特征交互信息的多样性和同质性。具体来说，CETN 采用基于产品的特征交互和对比学习的增强（扰动）概念来分割不同的语义空间，每个语义空间都具有不同的激活函数。这提高了模型捕获的特征交互信息的多样性。此外，我们引入自监督信号并通过每个语义空间内的连接来确保捕获的特征交互信息的同质性。对四个真实数据集进行的实验和研究表明，我们的模型在 AUC 和 Logloss 方面始终优于 20 个基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.09715</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图表示学习了解有关大型语言模型的调查论文分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10409</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10409v1 公告类型：交叉
摘要：随着大型语言模型（LLM）的新研究不断进行，很难跟上新的研究和模型的步伐。为了帮助研究人员综合新研究，许多人撰写了调查论文，但即便如此，这些论文也变得数量众多。在本文中，我们开发了一种自动将调查论文分配给分类的方法。我们收集了 144 篇 LLM 调查论文的元数据，并探索了三种范式来对分类法中的论文进行分类。我们的工作表明，利用同类别图上的图结构信息可以在两种范式中显着优于语言模型；使用 LLM 进行预训练语言模型的微调和零样本/少样本分类。我们发现我们的模型超越了人类的平均识别水平，并且使用较小模型（例如本研究中的 GCN）生成的弱标签来微调 LLM 可能比使用地面实况标签更有效，从而揭示了弱标签的潜力-分类学分类任务中的强泛化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10409</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒸馏增强生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10769</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10769v1 公告类型：交叉
摘要：生成检索是文本检索中一种有前途的新范式，它生成相关段落的标识符字符串作为检索目标。该范例利用强大的生成语言模型，与传统的稀疏或密集检索方法不同。在这项工作中，我们确定了一个通过蒸馏进一步增强生成检索的可行方向，并提出了一个可行的框架，称为 DGR。 DGR 在教师角色中利用复杂的排名模型（例如交叉编码器）来提供段落排名列表，该列表捕获段落的不同相关程度而不是二进制硬标签；随后，DGR 采用专门设计的蒸馏 RankNet 损失来优化生成检索模型，将教师模型提供的段落排名顺序视为标签。该框架只需要额外的蒸馏步骤来增强当前的生成检索系统，并且不会给推理阶段增加任何负担。我们在四个公共数据集上进行了实验，结果表明 DGR 在生成检索方法中实现了最先进的性能。此外，DGR 在各种教师模型和蒸馏损失中表现出卓越的鲁棒性和普遍性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10769</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式跨模态检索：在多模态语言模型中记忆图像以供检索及其他使用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10805</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10805v1 公告类型：交叉
摘要：生成语言模型的最新进展证明了它们从文档中记忆知识并回忆知识以有效响应用户查询的能力。在此功能的基础上，我们建议使多模态大语言模型（MLLM）能够在其参数内记忆和调用图像。给定用户对视觉内容的查询，MLLM 预计会从其参数中“调用”相关图像作为响应。实现这一目标面临着显着的挑战，包括 MLLM 中内置的视觉记忆和视觉回忆方案。为了解决这些挑战，我们引入了一种生成式跨模式检索框架，该框架分配唯一的标识符字符串来表示图像，并涉及两个训练步骤：学习记忆和学习检索。第一步重点是训练 MLLM 记住图像与其各自标识符之间的关联。后一步教导 MLLM 在给定文本查询输入的情况下生成目标图像的相应标识符。通过在 MLLM 中记忆图像，我们引入了一种新的跨模态检索范例，与之前的判别方法不同。实验表明，即使对于大规模图像候选集，生成范式也能有效且高效地执行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10805</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ID 嵌入有必要吗？白化预训练文本嵌入以实现有效的顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10602</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10602v1 公告类型：新
摘要：最近的顺序推荐模型将项目的预训练文本嵌入与项目 ID 嵌入相结合，以实现卓越的推荐性能。尽管它们很有效，但这些模型中文本特征的表达能力在很大程度上仍未得到探索。虽然大多数现有模型都强调 ID 嵌入在推荐中的重要性，但我们的研究更进一步，研究了仅依赖于文本特征且不需要 ID 嵌入的顺序推荐模型。通过实验检查预训练的文本嵌入，我们发现它们位于各向异性语义空间中，项目之间的平均余弦相似度超过 0.8。我们还证明，这种各向异性的性质阻碍了推荐模型有效地区分项目表示并导致性能下降。为了解决这个问题，我们建议采用一种称为白化变换的预处理步骤，它将各向异性文本特征分布转换为各向同性高斯分布。我们的实验表明，在序列模型中美白预训练的文本嵌入可以显着提高推荐性能。然而，完全白化操作可能会破坏具有相似文本语义的项目的潜在多样性。为了保留原始语义，同时受益于白化文本特征的各向同性，我们引入了 WhitenRec+，这是一种集成方法，利用完全白化和宽松白化项目表示来提供有效的推荐。我们通过实验和证明进一步讨论和分析我们设计的好处。三个公共基准数据集的实验结果表明，WhitenRec+ 的性能优于最先进的顺序推荐方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10602</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FairSync：确保分布式推荐检索中的摊销组暴露</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10628v1 公告类型：新
摘要：为了追求公平和均衡发展，推荐系统（RS）往往会优先考虑群体公平性，确保特定群体在特定时期内保持最低水平的暴露。例如，RS 平台旨在确保新提供商或特定类别的商品根据其需求获得足够的曝光。现代工业RS通常采用两阶段管道：阶段1（检索阶段）从分布在各个服务器上的数百万个项目中检索数百个候选者，阶段2（排名阶段）专注于呈现小规模但准确的选择第一阶段选择的项目。确保摊销集团风险暴露的现有努力集中在第二阶段，然而，第一阶段对于该任务也至关重要。如果没有高质量的候选者，第二阶段排名者就无法确保团体所需的曝光度。以前为第二阶段设计的公平意识作品通常需要访问和遍历所有项目。然而，在第一阶段，数百万个项目分散地存储在服务器中，因此不可能遍历所有这些项目。如何保证分布式检索过程中的群体曝光是一个具有挑战性的问题。为了解决这个问题，我们引入了一个名为 FairSync 的模型，它将问题转化为约束分布式优化问题。具体来说，FairSync 通过将其转移到双空间来解决该问题，其中中央节点将历史公平性数据聚合到向量中并将其分发到所有服务器。为了权衡效率和准确性，使用梯度下降技术定期更新对偶向量的参数。在两个公共推荐检索数据集上的实验结果表明，FairSync 的性能优于所有基线，实现了所需的最低曝光水平，同时保持了高水平的检索准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10628</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向雕刻的音高拼写以及局部和全局键的联合估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10247v1 公告类型：交叉
摘要：我们使用一种新算法重新审视音高拼写和调性猜测的问题，以便从 MIDI 文件（包括有关小节边界的信息）进行联合估计。我们的算法不仅可以识别全局密钥，还可以识别整个分析片段中的本地密钥。它使用动态编程技术来粗略地搜索刻谱中显示的意外符号数量的最佳拼写。该数字的评估与全局键和一些本地键的估计相结合，每个键对应一个度量。在多步骤过程中，这三个信息中的每一个都用于估计另一个信息。对总共包含 216 464 个音符的单音和钢琴数据集进行的评估显示，音高拼写（巴赫语料库平均为 99.5%，整个数据集为 98.2%）和全局调号都具有很高的准确性估计（平均为 93.0%，钢琴数据集为 95.58%）。该方法最初设计为音乐转录框架中的后端工具，在与乐谱处理相关的其他任务中也应该有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10247</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将大型语言模型与高效记忆机制相结合的认知个性化搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10548v1 公告类型：新
摘要：传统的搜索引擎通常为所有用户提供相同的搜索结果，忽略了个人偏好。为了克服这一限制，个性化搜索已被开发出来，可以根据从查询日志中得出的用户偏好对结果进行重新排名。基于深度学习的个性化搜索方法已显示出前景，但它们严重依赖于丰富的训练数据，这使得它们容易受到数据稀疏挑战的影响。本文提出了一种认知个性化搜索（CoPS）模型，它将大型语言模型（LLM）与受人类认知启发的认知记忆机制相结合。 CoPS 采用法学硕士来增强用户建模和用户搜索体验。认知记忆机制包括用于快速感官反应的感觉记忆、用于复杂认知反应的工作记忆以及用于存储历史交互的长期记忆。 CoPS 使用三步方法处理新查询：识别重新查找行为、使用相关历史信息构建用户配置文件以及根据个性化查询意图对文档进行排名。实验表明，CoPS 在零样本场景中的性能优于基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10548</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPAR：通过长期参与注意力进行基于内容的个性化推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10555</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10555v1 公告类型：新
摘要：利用用户的长期参与历史对于个性化内容推荐至关重要。预训练语言模型 (PLM) 在 NLP 中的成功导致其用于对用户历史和候选项目进行编码，将内容推荐构建为文本语义匹配任务。然而，现有的工作仍然难以处理很长的用户历史文本和用户-项目交互不足。在本文中，我们介绍了一种基于内容的推荐框架 SPAR，它有效地解决了从长期用户参与历史中提取整体用户兴趣的挑战。它通过利用 PLM、多注意力层和注意力稀疏机制以基于会话的方式对用户历史记录进行编码来实现这一目标。用户和项目侧特征充分融合以进行参与度预测，同时保持两侧的独立表示，这对于实际模型部署是有效的。此外，我们通过利用大语言模型（LLM）从用户参与历史中提取全球兴趣来增强用户分析。对两个基准数据集的大量实验表明，我们的框架优于现有的最先进（SoTA）方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10555</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UMAIR-FPS：用户感知的多模态动画插画推荐与绘画风格融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10381v1 公告类型：新
摘要：基于人工智能的高质量图像生成模型的快速发展催生了大量的动漫插图。在海量数据中向用户推荐插图已成为一项具有挑战性且受欢迎的任务。然而，现有的动漫推荐系统主要关注文本特征，但仍需要融合图像特征。此外，大多数多模态推荐研究都受到紧密耦合的数据集的限制，限制了其在动漫插图中的适用性。我们提出了用户感知的多模态动画插图推荐与绘画风格融合（UMAIR-FPS）来解决这些差距。在特征提取阶段，对于图像特征，我们首先将图像绘画风格特征与语义特征相结合，构建双输出图像编码器以增强表示。对于文本特征，我们通过结合领域知识来获得基于微调句子转换器的文本嵌入，这些领域知识分别从多语言映射、实体关系和术语解释角度组成各种领域文本对。在多模态融合阶段，我们新颖地提出了一种用户感知的多模态贡献测量机制，根据交互级别的用户特征动态地对多模态特征进行加权，并采用DCN-V2模块对有界度多模态进行建模。模态交叉有效。 UMAIR-FPS 超越了大型现实世界数据集的最新基线，展示了显着的性能增强。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10381</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>