<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于网络安全命名实体识别的 LSTM 循环神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10521</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10521v1 公告类型：新
摘要：如今，将网络安全信息从非结构化的在线资源（例如博客和文章）自动及时地转换为更正式的表示形式已成为该领域许多应用程序的必需品。命名实体识别 (NER) 是实现这一目标的早期阶段之一。它涉及检测技术文档中的相关域实体，例如产品、版本、攻击名称等。虽然通常认为这是信息提取领域的一项简单任务，但由于实体结构复杂，在网络安全等某些领域，这项任务相当具有挑战性。最先进的方法需要耗时且劳动密集型的特征工程来描述实体的属性、它们的上下文、领域知识和语言特征。本文展示的模型与领域无关，不依赖于网络安全领域中实体特有的任何特征，因此不需要专业知识来执行特征工程。所用方法依赖于一种称为长短期记忆 (LSTM) 的循环神经网络和条件随机场 (CRF) 方法。我们获得的结果表明，在给定一个相当大小的带注释语料库的情况下，该方法的表现优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10521</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连接用户动态：利用薛定谔桥和扩散模型转换顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10522</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10522v1 Announce Type: new 
摘要：序贯推荐由于能够准确捕捉用户兴趣的动态变化而受到越来越多的关注。我们注意到，生成模型，尤其是扩散模型在图像和音频等领域取得了显著的成果，在序贯推荐领域具有广阔的应用前景。然而，现有的基于扩散模型的序贯推荐方法受到先验分布局限于高斯分布的限制，阻碍了在每次推荐中引入用户特定信息的可能性，导致信息丢失。为了解决上述问题，我们将薛定谔桥引入到基于扩散的序贯推荐模型中，提出了SdifRec模型，用用户当前状态代替扩散模型中的高斯先验，直接对用户当前状态到目标推荐的过程进行建模。此外，为了在推荐中更好地利用协同信息，我们提出了一个SdifRec的扩展版本，称为con-SdifRec，它利用用户聚类信息作为引导条件，进一步增强后验分布。最后，在多个公开基准数据集上进行的大量实验通过与几种最新方法的比较证明了SdifRec和con-SdifRec的有效性。进一步的深入分析验证了它们的效率和鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10522</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向富有同理心的对话推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10527</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10527v1 公告类型：新
摘要：对话推荐系统 (CRS) 能够通过多轮对话引出用户偏好。它们通常结合外部知识和预先训练的语言模型来捕捉对话背景。大多数在基准数据集上训练的 CRS 方法都假设这些基准中的标准项目和响应是最佳的。然而，他们忽略了用户可能会对标准项目表达负面情绪，并且可能不会对标准响应产生情感共鸣。这个问题导致倾向于复制数据集中推荐者的逻辑，而不是与用户需求保持一致。为了纠正这种不一致，我们在 CRS 中引入了同理心。同理心指的是系统捕捉和表达情感的能力。我们提出了一个同理心对话推荐器 (ECR) 框架。
ECR 包含两个主要模块：情感感知项目推荐和情感对齐响应生成。具体来说，我们利用用户情感来改进用户偏好模型，以提供准确的推荐。为了生成类似人类的情绪反应，ECR 应用检索增强提示来微调预先训练的语言模型，使其与情绪保持一致并减轻幻觉。为了应对监督标签不足的挑战，我们使用大型语言模型注释的情绪标签和从外部资源收集的情绪评论来扩大我们的共情数据。我们提出了新颖的评估指标来捕捉现实世界 CRS 场景中的用户满意度。我们在 ReDial 数据集上的实验验证了我们的框架在提高推荐准确性和提高用户满意度方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10527</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌上的大谎言：搜索引擎、新闻媒体和美国 2020 年大选阴谋</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10531</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10531v1 公告类型：新
摘要：美国 2020 年总统大选存在舞弊的阴谋论——大谎言——在选举数月后仍然是媒体议程的重要组成部分。搜索引擎是否以及如何优先考虑试图彻底揭穿这些说法、提供简单否定或支持阴谋的新闻报道，对于理解该主题的信息曝光至关重要。我们通过进行大规模算法审计，评估三个搜索引擎（Google、DuckDuckGo 和 Bing）、三个地点（俄亥俄州、加利福尼亚州和英国）之间的差异，并使用 11 个搜索查询，调查搜索引擎如何提供有关此阴谋的新闻。结果表明，简单地否认阴谋是所有搜索引擎中最大的揭穿策略。虽然谷歌对明确关注大谎言的文章具有强大的主流化效应——提供彻底的揭穿和其他解释——但 DuckDuckGo 和 Bing 会根据位置显示大量支持阴谋论或未能揭穿阴谋论的文章。最后，我们发现，小众意识形态驱动的搜索查询（例如“亚利桑那州的记号笔选票”）不会导致更多支持阴谋论的材料。相反，支持阴谋论的内容主要是更广泛的意识形态无关的搜索查询（例如“2020 年选民欺诈”）的产物。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10531</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挑战公平性：全面探讨法学硕士推荐中的偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10825v1 公告类型：新
摘要：基于大型语言模型 (LLM) 的推荐系统通过深入分析内容和用户行为，提供比传统系统更全面的推荐。然而，这些系统往往表现出偏见，由于训练数据偏差，它们偏爱主流内容，而边缘化非传统选项。本研究调查了偏见与基于 LLM 的推荐系统之间的复杂关系，重点关注不同人口和文化群体的音乐、歌曲和书籍推荐。通过对不同的 LLM 模型进行全面分析，本文评估了偏见对推荐结果的影响。我们的研究结果表明，偏见在这些系统中根深蒂固，即使是像提示工程这样更简单的干预措施也可以显着减少偏见，这突显了问题的普遍性。此外，交叉身份和社会经济地位等背景信息等因素进一步放大了这些偏见，表明在不同群体中制定公平建议所面临的挑战的复杂性和深度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10825</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenCRF：用于增强意图驱动信息检索的生成聚类和重构框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10909</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10909v1 公告类型：新 
摘要：查询重构是信息检索 (IR) 中的一个众所周知的问题，旨在通过自动修改用户的输入查询来提高单次搜索的成功完成率。最近的方法利用大型语言模型 (LLM) 来改进查询重构，但通常会生成有限且冗余的扩展，这可能会限制它们在捕获不同意图方面的有效性。在本文中，我们首次提出了 GenCRF：一种生成聚类和重构框架，用于在检索阶段基于多个差异化、生成良好的查询自适应地捕获不同意图。GenCRF 利用 LLM 使用自定义提示从初始查询生成可变查询，然后将它们聚类成组以明确表示不同的意图。此外，该框架探索将多样化意图查询与创新的加权聚合策略相结合以优化检索性能，并至关重要地集成了一种新颖的查询评估奖励模型 (QERM) 以通过反馈循环改进流程。在 BEIR 基准上进行的经验实验表明，GenCRF 实现了最先进的性能，在 nDCG@10 上比以前的查询重构 SOTA 提高了 12%。这些技术可以适用于各种 LLM，从而显著提高检索器的性能并推动信息检索领域的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10909</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种结合两种方法改进求职匹配预测和相互推荐的最佳方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10992</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10992v2 公告类型：新
摘要：匹配具有共同偏好的用户是互惠推荐驱动的服务（例如求职）的一个关键方面。为了在这种情况下生成推荐，可以预测匹配概率并根据这些预测构建排名。然而，这种直接匹配预测方法通常由于匹配标签的极端稀疏而表现不佳。因此，大多数现有方法分别预测每个方向的偏好（例如，求职者对雇主和雇主对求职者），然后汇总预测以生成总体匹配分数并生成推荐。然而，这种典型的方法往往会导致实际问题，例如两个模型之间的偏差误差传播。本文介绍并演示了一种新颖且实用的解决方案，通过利用伪匹配分数来改进生产中的互惠推荐。具体而言，我们的方法通过将准确但稀疏的真实匹配标签与相对不准确但密集的匹配预测相结合，生成密集且更直接相关的伪匹配分数。然后，我们训练一个元模型，通过最小化与伪匹配分数的预测损失来输出最终的匹配预测。我们的方法可以看作是一种两全其美 (BoB) 方法，因为它结合了直接匹配预测和两个独立模型方法的高级思想。它还允许使用特定于用户的权重来构建个性化的伪匹配分数，通过适当调整权重来实现更好的匹配性能。在现实世界的求职数据上进行的离线实验表明，与现有方法相比，我们的 BoB 方法在寻找潜在匹配方面具有卓越的性能，尤其是在个性化伪匹配分数方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10992</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的多模态生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10993v1 公告类型：新
摘要：许多推荐系统将用户输入限制为文本字符串或行为信号（例如点击和购买），并将系统输出限制为按相关性排序的产品列表。随着生成式人工智能的出现，用户开始期待更丰富的交互水平。例如，在视觉搜索中，用户可以提供他们想要的产品的图片以及图片内容的自然语言修改（例如，一件像图片中所示但颜色为红色的连衣裙）。此外，用户可能希望通过可视化产品如何适合他们的用例来更好地理解他们收到的推荐，例如，通过展示一件衣服穿在他们身上的样子，或者一件家具放在他们房间里的样子。如此高级的交互水平需要推荐系统能够发现跨模态产品的共享和互补信息，并以现实和信息丰富的方式可视化产品。然而，现有系统通常独立处理多种模态：文本搜索通常通过将用户查询与产品标题和说明进行比较来完成，而视觉搜索通常通过将客户提供的图像与产品图像进行比较来完成。我们认为，未来的推荐系统将受益于对产品的多模态理解，这种理解利用零售商拥有的有关客户和产品的丰富信息来提出最佳推荐。在本章中，我们将回顾同时使用多种数据模态的推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10993</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Promptriever：经过指令训练的检索器可以像语言模型一样得到提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11136v1 公告类型：新
摘要：指令调整语言模型 (LM) 能够响应命令式命令，与基本模型相比，提供更自然的用户界面。在这项工作中，我们提出了 Promptriever，这是第一个能够像 LM 一样提示的检索模型。为了训练 Promptriever，我们从 MS MARCO 策划并发布了一个新的实例级指令训练集，涵盖近 50 万个实例。Promptriever 不仅在标准检索任务上表现出色，而且还遵循指令。我们观察到：(1) 遵循详细相关性指令的收益大幅增加（达到 SoTA）（FollowIR 上的 +14.3 p-MRR / +3.1 nDCG），(2) 查询+指令中词汇选择/措辞的稳健性显著提高（InstructIR 上的 +12.9 Robustness@10），以及 (3) 能够通过提示执行超参数搜索，从而可靠地提高检索性能（BEIR 上平均增加 +1.4）。Promptriever 表明，可以根据每个查询使用提示来控制检索模型，为未来将 LM 提示技术与信息检索相结合的工作奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11136</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越相关性：通过个性化短视频搜索提高用户参与度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11281</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11281v1 公告类型：新
摘要：个性化搜索已在各种应用中得到广泛研究，包括网络搜索、电子商务、社交网络等。随着以TikTok和快手为代表的短视频平台的飙升，出现了一个问题：个性化能否提升短视频搜索的领域？如果可以，哪些技术是关键？
在这项工作中，我们引入了$\text{PR}^2$，一种新颖而全面的个性化短视频搜索解决方案，其中$\text{PR}^2$代表个性化检索和排名增强搜索系统。具体而言，$\text{PR}^2$利用查询相关的协同过滤和个性化密集检索从大规模视频语料库中提取相关且个性化的内容。此外，它利用 QIN（查询主导用户兴趣网络）排名模型，有效地利用用户的长期偏好和实时行为，并通过多任务学习框架有效地从用户的各种隐性反馈中学习。通过在生产系统中部署 $\text{PR}^2$，我们实现了近年来最显著的用户参与度提升：CTR@10 增加了 10.2%，视频观看时间显著增加了 20%，搜索 DAU 增加了 1.6%。我们相信这项工作中提出的实用见解对于构建和改进短视频平台的个性化搜索系统尤其有价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11281</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MUSE：基于 U-Net 的语音增强的灵活声纹感受野和多路径融合增强型泰勒变换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.04589</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.04589v2 公告类型：交叉 
摘要：在轻量级设计和高性能之间取得平衡仍然是语音增强的一项艰巨任务。在本文中，我们介绍了基于多路径增强泰勒 (MET) Transformer 的语音增强 U-net (MUSE)，这是一个基于 Unet 架构构建的轻量级语音增强网络。我们的方法结合了一种新颖的多路径增强泰勒 (MET) Transformer 块，它集成了可变形嵌入 (DE) 以启用声纹的灵活感受野。MET Transformer 的独特设计融合了通道和空间注意力 (CSA) 分支，促进了通道信息交换并解决了 Taylor-Transformer 框架内的空间注意力缺陷。通过在 VoiceBank+DEMAND 数据集上进行的大量实验，我们证明 MUSE 实现了具有竞争力的性能，同时显着降低了训练和部署成本，仅拥有 0.51M 个参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.04589</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型和检索增强生成，用于从诊断报告中自动提取结构化数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10576</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10576v2 公告类型：交叉 
摘要：目的：开发和评估一种使用开放权重大型语言模型 (LM) 和检索增强生成 (RAG) 从非结构化放射学和病理学报告中提取结构化临床信息的自动化系统，并评估模型配置变量对提取性能的影响。方法和材料：该研究使用了两个数据集：7,294 份注释了脑肿瘤报告和数据系统 (BT-RADS) 评分的放射学报告和 2,154 份注释了异柠檬酸脱氢酶 (IDH) 突变状态的病理报告。开发了一个自动化管道来对各种 LM 和 RAG 配置的性能进行基准测试。系统地评估了模型大小、量化、提示策略、输出格式和推理参数的影响。结果：表现最佳的模型在从放射学报告中提取 BT-RADS 评分时实现了 98% 以上的准确率，在从病理报告中提取 IDH 突变状态时实现了 90% 以上的准确率。最热门的模型是医学微调的 llama3。较大、较新和领域微调的模型始终优于较旧和较小的模型。模型量化对性能的影响微乎其微。小样本提示显著提高了准确性。RAG 提高了复杂病理报告的性能，但没有提高较短的放射学报告的性能。结论：开放式 LM 显示出在本地隐私保护应用中从非结构化临床报告中自动提取结构化临床数据的巨大潜力。仔细的模型选择、及时的工程设计和使用注释数据的半自动化优化对于获得最佳性能至关重要。这些方法足够可靠，可用于研究工作流程中的实际应用，凸显了人机协作在医疗保健数据提取中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10576</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过记忆进行在线学习：检索增强检测器自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10716v1 公告类型：交叉 
摘要：本文提出了一种新颖的方法，无需重新训练检测器模型，即可在线将任何现成的物体检测模型适应新领域。受人类快速学习新主题知识（例如记忆）的启发，我们允许检测器在测试时从记忆中查找类似的物体概念。这是通过检索增强分类 (RAC) 模块以及可以灵活更新新领域知识的存储库来实现的。我们尝试了各种现成的开放集检测器和封闭集检测器。仅使用一个很小的存储库（例如每个类别 10 张图像）并且无需训练，我们的在线学习方法在将检测器适应新领域方面可以明显优于基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10716</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Attention-Seeker：用于无监督关键短语提取的动态自注意力评分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10907</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10907v1 公告类型：交叉 
摘要：本文提出了 Attention-Seeker，这是一种无监督的关键短语提取方法，它利用大型语言模型的自注意力图来估计候选短语的重要性。我们的方法识别特定的组件 - 例如层、头部和注意力向量 - 模型会高度关注文本的关键主题。然后使用这些组件提供的注意力权重对候选短语进行评分。与以前需要手动调整参数（例如选择头部、提示、超参数）的模型不同，Attention-Seeker 可以动态适应输入文本而无需任何手动调整，从而增强了其实际适用性。我们在四个公开可用的数据集上评估 Attention-Seeker：Inspec、SemEval2010、SemEval2017 和 Krapivin。我们的结果表明，即使没有参数调整，Attention-Seeker 的表现也优于大多数基线模型，在四个数据集中的三个上实现了最先进的性能，特别是在从长文档中提取关键短语方面表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10907</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alameda Research 内部：多代币网络分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10949v1 公告类型：交叉 
摘要：我们分析了以太坊上的代币转移网络，重点关注与 Alameda Research 相关的账户，Alameda Research 是一家涉嫌滥用 FTX 客户资金的加密货币交易公司。使用多代币网络表示，我们检查节点中心性和网络主干以识别关键账户、代币和活动组。Alameda 账户的时间演变揭示了代币积累和分配模式的变化，导致其在 2022 年 11 月破产。通过网络分析，我们的工作提供了对塑造 DeFi 生态系统的活动和动态的洞察。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10949</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>