<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>神经嵌入和交互分解中的组合结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08934</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08934v1 公告类型：新
摘要：我们描述了人工神经网络中向量嵌入中的线性代数结构与这些网络建模的概率分布的条件独立性约束之间的基本对应关系。我们的框架旨在阐明数据表示中结构模式的出现，这一现象得到广泛认可，但可以说仍然缺乏坚实的正式基础。具体而言，我们引入了“交互分解”对组合结构的特征描述，并为模型表示中存在此类结构建立了必要和充分条件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08934</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的扩散模型实际上是一个噪声分类器，可以从对比训练中获益</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08946</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08946v1 公告类型：新
摘要：扩散模型学习对数据进行去噪，然后使用训练后的去噪器从数据分布中生成新样本。在本文中，我们重新审视了扩散采样过程，并确定了样本质量下降的一个根本原因：在远离训练分布 (OOD) 的区域中，去噪器的估计很差，并且采样过程不可避免地在这些 OOD 区域中进行评估。这可能会给所有采样方法带来问题，尤其是当我们转向并行采样时，这需要我们并行初始化和更新整个样本动态轨迹，从而导致许多 OOD 评估。为了解决这个问题，我们引入了一个新的自监督训练目标，可以区分添加到样本中的噪声水平，从而提高 OOD 去噪性能。该方法基于我们的观察，即扩散模型隐式定义了一个对数似然比，可以区分具有不同噪声量的分布，并且该表达式取决于标准训练分布之外的去噪器性能。我们通过不同的实验表明，所提出的对比扩散训练对于顺序和并行设置都是有效的，并且它显著提高了并行采样器的性能和速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08946</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型解释纳米合成机制：坚实的基础还是仅仅是猜测？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08922</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08922v1 公告类型：新 
摘要：随着人工智能 (AI) 的快速发展，GPT-4 等大型语言模型 (LLM) 引起了科学界的极大关注，显示出在推动科学发现方面的巨大潜力。这一进展提出了一个关键问题：这些 LLM 是否与现实世界的物理化学原理相符？当前的评估策略主要强调基于事实的知识，例如材料属性预测或名称识别，但它们往往缺乏对需要逻辑推理的基本物理化学机制的理解。为了弥补这一差距，我们的研究开发了一个由 775 个多项选择题组成的基准，重点关注金纳米粒子合成机制。通过反思现有的评估指标，我们质疑直接的真假评估是否仅仅意味着猜测。因此，我们提出了一种新颖的评估指标，即基于置信度的分数 (c-score)，它探测输出 logit 以得出正确答案的精确概率。基于大量实验，我们的结果表明，在金纳米粒子合成的背景下，法学硕士能够理解潜在的物理化学机制，而不是依靠猜测。这项研究强调了法学硕士掌握内在科学机制的潜力，并为在各个科学领域开发更可靠、更有效的人工智能工具奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08922</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大批量媒体制造中的机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08933v1 公告类型：新
摘要：大批量制造环境中的错误或故障可能会产生重大影响，从而导致时间和金钱的损失。尽早识别此类故障一直是制造业的首要任务，多年来已经开发了各种基于规则的算法。然而，捕捉这些故障非常耗时，而且这些算法不能很好地适应设计的变化，有时也不能适应日常行为的变化。更重要的是，大批量制造环境中需要监控的单元数量对于手动监控或简单程序来说太大了。在这里，我们开发了一个新颖的程序，它结合了基于规则的决策和机器学习模型，不仅可以学习和适应这种日常变化或长期设计变化，还可以大规模应用于当今使用的大量制造单元。然后，利用当前最先进的技术，我们将大规模部署该程序，以满足制造环境不断增长的需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08933</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PAIL：基于性能的对抗性模仿学习引擎，用于碳中和优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08910</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08910v1 公告类型：新
摘要：在工业运营中实现碳中和对于可持续发展越来越重要。这既是工业 4.0 运营优化的重大挑战，也是关键机遇。近年来，基于深度强化学习 (DRL) 的方法为顺序优化过程提供了有希望的增强，并可用于减少碳排放。然而，现有的 DRL 方法需要预定义的奖励函数来评估每个动作对最终可持续发展目标 (SDG) 的影响。在许多实际应用中，这样的奖励函数无法提前给出。为了解决这个问题，本研究提出了一种基于性能的对抗性模仿学习 (PAIL) 引擎。这是一种在没有任何预定义动作奖励的情况下获得碳中和最佳运营策略的新方法。具体而言，PAIL 采用基于 Transformer 的策略生成器来编码历史信息并在多维空间内预测后续动作。整个动作序列将由环境模拟器迭代更新。然后，PAIL 使用判别器来最小化生成的序列与高 SDG 的真实样本之间的差异。同时，设计基于 Q 学习框架的性能估计器来估计每个动作对 SDG 的影响。基于这些估计，PAIL 使用来自判别器和性能估计器的奖励来改进生成的策略。PAIL 在多个真实应用案例和数据集上进行了评估。与其他最先进的基线相比，实验结果证明了 PAIL 的有效性。此外，PAIL 为碳中和优化提供了有意义的可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08910</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用高级机器学习改变电影推荐：NMF、SVD 和 K-Means 聚类研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08916v1 公告类型：新
摘要：本研究使用各种机器学习技术开发了一个强大的电影推荐系统，包括非负矩阵分解 (NMF)、截断奇异值分解 (SVD) 和 K-Means 聚类。主要目标是通过提供个性化的电影推荐来增强用户体验。研究涵盖数据预处理、模型训练和评估，突出了所采用方法的有效性。结果表明，所提出的系统在推荐中实现了较高的准确性和相关性，为推荐系统领域做出了重大贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08916</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机安全关键系统的可推广物理信息学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08868v2 公告类型：新 
摘要：准确估计长期风险对于安全决策至关重要，但从罕见风险事件和长期轨迹中抽样的成本可能高得令人望而却步。风险梯度可用于许多一阶学习和控制方法，但使用蒙特卡洛 (MC) 方法很难获得梯度估计，因为无穷小除数可能会显著放大采样噪声。受此启发，我们提出了一种有效的方法，使用没有足够风险事件的短期样本来评估长期风险概率及其梯度。我们首先推导出四种类型的长期风险概率是某些偏微分方程 (PDE) 的解。然后，我们提出了一种集成数据和物理信息（前面提到的 PDE）的物理信息学习技术。物理信息有助于将信息传播到可用数据之外，并获得可用数据之外的可证明的泛化，从而可以使用安全事件的短期样本来估计长期风险。最后，我们通过模拟证明，所提出的技术提高了采样效率，很好地推广到看不见的区域，并适应不断变化的系统参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08868</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于半监督多任务学习的电力系统安全评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08886v1 公告类型：新
摘要：本文开发了一种基于机器学习的新型框架，使用半监督多任务学习 (SS-MTL) 进行电力系统动态安全评估，该框架准确、可靠且能够感知拓扑变化。所提框架的基础学习算法集成了条件掩码编码器，并采用多任务学习进行分类感知特征表示，从而提高了准确性和对更大系统的可扩展性。此外，该框架还结合了预测的置信度度量，增强了其可靠性和可解释性。还加入了拓扑相似性指数，为框架增加了拓扑感知能力。在 IEEE 68 总线系统上进行了各种实验以验证所提出的方法，采用两种不同的数据库生成技术来生成训练机器学习算法所需的数据。结果表明，我们的算法在准确性和稳健性方面优于现有的最先进的基于机器学习的安全评估技术。最后，我们的工作强调了使用自动编码器进行安全评估的价值，突出了准确性、可靠性和稳健性的提高。所有使用的数据集和代码都已公开，以确保可重复性和透明度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08886</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示威胁行为者用来传递恶意附件和 URL 的语义和主题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08888</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08888v1 公告类型：新
摘要：最近的威胁报告强调，电子邮件仍然是向端点传递恶意软件的首要载体。尽管有这些统计数据，但检测恶意电子邮件附件和 URL 通常会忽略语义提示语言特征和上下文线索。我们的研究采用 BERTopic 无监督主题建模来识别嵌入在电子邮件中的常见语义和主题，以传递恶意附件和号召性用语 URL。我们通过提取和清理内容对电子邮件进行预处理，并使用 BGE-M3 等多语言嵌入模型进行密集表示，聚类算法（HDBSCAN 和 OPTICS）使用这些模型按语义相似性对电子邮件进行分组。Phi3-Mini-4K-Instruct 有助于语义和 hLDA 辅助主题分析，以了解威胁行为者模式。我们的研究将评估和比较不同聚类算法在主题数量、一致性和多样性指标上的差异，最终深入了解威胁行为者常用来传递恶意附件和 URL 的语义和主题，这对威胁检测领域做出重大贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08888</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据污染下的网络异常检测深度学习：评估稳健性和缓解性能下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08838v1 公告类型：新
摘要：深度学习 (DL) 已成为网络安全网络异常检测 (NAD) 中的重要工具。虽然用于异常检测的 DL 模型擅长从数据中提取特征和学习模式，但它们容易受到数据污染——无意中将攻击相关数据纳入假定为良性的训练集中。本研究使用我们提出的评估协议评估了六种无监督 DL 算法对数据污染的鲁棒性。结果表明，当暴露于受污染的数据时，最先进的异常检测算法的性能会显著下降，这凸显了基于 DL 的 NAD 模型对自我保护机制的迫切需求。为了减轻这种脆弱性，我们提出了一种具有受限潜在表示的增强型自动编码器，允许正常数据更密集地聚集在潜在空间中可学习中心周围。我们的评估表明，与现有方法相比，该方法表现出更好的抗数据污染能力，为更强大的 NAD 系统提供了一个有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08838</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通货膨胀流：基于扩散模型的校准贝叶斯推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08843v1 公告类型：新
摘要：除了从数据中估计感兴趣的参数之外，统计推断的主要目标之一是正确量化这些估计中的不确定性。在贝叶斯推断中，这种不确定性由后验分布提供，其计算通常涉及难以处理的高维积分。在可用的近似方法中，基于采样的方法具有强大的理论保证，但对大问题的扩展性较差，而变分方法扩展性很好，但提供的理论保证很少。特别是，众所周知，变分方法会产生对后验不确定性的过度置信估计，并且通常无法识别，许多潜在变量配置会产生等效预测。在这里，我们通过展示如何将基于扩散的模型（DBM）重新用于执行校准的、可识别的贝叶斯推断来解决这些挑战，这些模型最近在生成建模任务中产生了最先进的性能。通过利用先前建立的 DBM 底层随机和概率流常微分方程 (pfODE) 之间的联系，我们推导出一类模型，即通货膨胀流，该模型通过 ODE 积分将高维数据唯一且确定地映射到低维高斯分布。该映射既可逆又能保持邻域，具有可控的数值误差，因此数据中的不确定性可以正确地传播到潜在空间。我们展示了如何使用新颖的噪声计划通过标准 DBM 训练来学习此类映射，并且这些映射在保持和降低固有数据维度方面都很有效。结果是一类高度表达的生成模型，它们在低维潜在空间上具有唯一定义，可提供原则性的贝叶斯推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08843</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习近似 G(t)/GI/1 队列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08765v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们应用监督机器学习方法来解决排队理论中的一个基本问题：估计 G(t)/GI/1 系统中数量的瞬态分布。我们开发了一种神经网络机制，可以为中等范围长度和实际设置提供这些分布的快速准确预测器。它基于使用基于时间相关到达间隔和平稳服务时间分布的前几个时刻的循环神经网络 (RNN) 架构；我们称之为基于矩的循环神经网络 (RNN) 方法 (MBRNN)。我们的实证研究表明 MBRNN 只需要前四个到达间隔和服务时间时刻。我们使用模拟来生成大量训练数据集，并使用两个不同的测试集进行全面的性能评估以检查我们方法的准确性。我们表明，即使在性能误差最严重的配置下，整个时间线上的平均客户数量误差也小于 3%。虽然模拟建模可以实现高精度，但 MBRNN 相对于模拟的优势在于运行时间，而 MBRNN 可以在几分之一秒内分析数百个系统。本文重点介绍 G(t)/GI/1；但是，这里展示的 MBRNN 方法可以扩展到其他排队系统，因为训练数据标记基于模拟（可应用于更复杂的系统），而训练基于深度学习，可以捕获非常复杂的时间序列任务。总之，MBRNN 可能会彻底改变我们对排队系统进行瞬态分析的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08765</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PID 加速时间差分算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08803</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08803v1 公告类型：新
摘要：长期任务具有较大的折扣因子，对大多数传统强化学习 (RL) 算法构成了挑战。诸如值迭代和时间差分 (TD) 学习之类的算法收敛速度较慢，在这些任务中效率低下。当给定过渡分布时，最近引入了 PID VI，以使用控制理论的思想来加速值迭代的收敛。受此启发，我们为仅提供环境样本的 RL 设置引入了 PID TD 学习和 PID Q 学习算法。与传统算法相比，我们对它们的收敛和加速进行了理论分析。我们还介绍了一种在存在噪声的情况下调整 PID 增益的方法，并通过经验验证了其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08803</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HO-FMN：快速最小范数攻击的超参数优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08806v1 公告类型：新
摘要：基于梯度的攻击是评估机器学习模型稳健性的主要工具。然而，许多攻击倾向于提供过于乐观的评估，因为它们使用固定损失函数、优化器、步长调度程序和默认超参数。在这项工作中，我们通过提出众所周知的快速最小范数攻击算法的参数变体来解决这些限制，该算法的损失、优化器、步长调度程序和超参数可以动态调整。我们重新评估了 12 个稳健模型，表明我们的攻击可以找到较小的对抗扰动，而无需任何额外的调整。这还可以报告作为扰动预算函数的对抗稳健性，提供比固定预算攻击提供的更完整的评估，同时保持高效。我们在 https://github.com/pralab/HO-FMN 发布了我们的开源代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08806</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚金融领域的信用卡欺诈检测：基于无监督 TensorFlow 的异常检测技术、自动编码器和 PCA 算法的比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08758</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08758v1 公告类型：新
摘要：信用卡欺诈是尼日利亚金融业引起全国关注的主要原因，每秒影响数百笔交易，并对国际电子商务产生负面影响。尽管在线营销迅速传播和采用，但由于旨在限制信用卡欺诈的禁令和政策，数百万尼日利亚人无法使用当地信用卡在多个国家进行交易。目前，存在多种检测欺诈交易的技术，其中一些被尼日利亚金融机构采用以主动管理这种情况。欺诈检测允许机构限制网络犯罪者，并且通过集中式银行身份管理系统（例如尼日利亚中央银行使用的银行验证号），可以追溯可能窃取其他身份的犯罪者并冻结其银行账户。本文旨在比较两种欺诈检测技术的有效性，这两种技术预计将完全独立于人工干预工作，以预测和检测欺诈性信用卡交易。自动编码器是一种基于无监督张量流的异常检测技术，在降维方面通常比主成分分析具有更好的性能，该理论已在尼日利亚信用卡交易数据上进行了测试。结果表明，自动编码器更适合分析复杂且广泛的数据集，并且比 PCA 算法提供更可靠的结果，错误标记最少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08758</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>