<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 计算机视觉和模式识别 (cs.CV) 在 arXiv.org 电子打印存档上更新</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>预见梯度反演的重建质量：优化视角。 （arXiv：2312.12488v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12488</link>
      <description><![CDATA[当客户端共享权重时，梯度反转攻击可能会泄露数据隐私
在联邦学习（FL）中与服务器进行更新。现有研究主要利用
L2或余弦距离作为攻击中梯度匹配的损失函数。
我们的实证调查表明，漏洞排名随
使用的损失函数。梯度范数，常用作
梯度反转攻击的漏洞代理，无法解释这一点，因为它
无论梯度匹配的损失函数如何，都保持恒定。在这个
在论文中，我们首次提出了丢失感知漏洞代理（LAVP）。
LAVP 是指 Hessian 矩阵的最大或最小特征值
尊重地面实况的梯度匹配损失。这个建议是基于
我们关于梯度局部优化的理论发现
接近真实情况的反演，对应于最坏的情况
攻击场景。我们展示了 LAVP 在各种方面的有效性
架构和数据集，显示出其相对于
捕获样本漏洞的梯度范数。各人的表现
代理是根据 Spearman 的等级相关性来衡量的
几个相似度分数。这项工作将有助于增强 FL 安全性
针对超出 L2 或余弦距离的任何潜在损失函数
未来。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12488</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开空间：来自室内空间图像的具有建筑意义的语义描述。 （arXiv：2312.12481v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12481</link>
      <description><![CDATA[计算机视觉工具和技术的采用越来越多
在过去十年的建筑设计工作流程中。值得注意的用例
包括点云生成、视觉内容分析和空间感知
用于机器人制造。多图像分类、目标检测和
语义像素分割模型已成为流行的提取
二维的高级符号描述和语义内容
图像和视频。然而，这方面的一个重大挑战是
提取高层建筑结构（墙壁、地板、天花板
窗户等）来自不同的图像，其中这些元素的部分被遮挡
由家具、人或其他非建筑元素组成。该项目旨在
通过提出能够提取的模型来解决这个问题
来自二维场景的具有建筑意义的语义描述
人口稠密的室内空间。 1000个虚拟教室参数化
沿着关键空间参数（例如长度、宽度、
高度和门/窗位置。摄像机的位置，以及
非建筑视觉障碍（家具/物体）也是随机的。
用于图像到图像转换的生成对抗网络 (GAN) (Pix2Pix)
接受这些外壳的合成渲染图像的训练，
以及代表高级的相应图像抽象
建筑结构。然后在看不见的合成图像上测试该模型
新外壳，并使用像素方式将输出与地面实况进行比较
比较进行评价。也进行了类似的模型评估
现有室内外壳的照片，以测量其性能
现实世界的设置。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12481</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCoTTi：使用自适应框架在训练时保存计算。 （arXiv：2312.12483v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12483</link>
      <description><![CDATA[设备上训练是机器学习中的一种新兴方法，其中模型
在边缘设备上进行训练，旨在增强隐私保护和实时性
表现。然而，边缘设备通常具有有限的计算能力
电力和资源，使得执行计算密集型任务具有挑战性
模型训练任务。因此，减少期间的资源消耗
培训已成为该领域的一个紧迫问题。为此，我们建议
SCoTTi（在训练时保存计算），一个自适应框架
解决上述挑战。它利用可优化的阈值
有效减少训练过程中神经元更新次数的参数
这对应于内存和计算占用量的减少。我们的
与现有方法相比，所提出的方法表现出优越的性能
关于节省各种计算资源的最先进的方法
常用的基准和流行的架构，包括 ResNets，
MobileNet 和 Swin-T。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12483</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉的自动杂货跟踪系统——智能家居。 （arXiv：2312.12486v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12486</link>
      <description><![CDATA[凭借先进的人工智能，虽然每个行业都在飞速发展，但智能
家居产业还没有达到下一代。还有很大的飞跃
在我们将家庭称为智能家居之前需要进行的创新。聪明的
家居应预测居民的需求并及时满足。一
维护家庭的重要任务之一是及时跟踪杂货和
供应维护。杂货跟踪模型在零售业非常有名
工业，但它们在普通家庭中不存在。杂货检测
与家用冰箱或储藏室相比，情况非常复杂
零售货架数据。本文解决了家庭杂货追踪问题
将零售货架数据和水果数据集与实时 360 度视图相结合
从家庭杂货仓库收集的数据点。通过整合这个
基于视觉的物体检测系统以及供应链和用户食物
兴趣预测系统，杂货订购的完全自动化可以
实现了。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12486</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从大规模视觉和语言模型中零样本构建属性提取。 （arXiv：2312.12479v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12479</link>
      <description><![CDATA[现有的建筑物识别方法（以 BRAILS 为例）利用
监督学习从卫星和街景中提取信息
用于分类和分割的图像。然而，每个任务模块都需要
人工注释的数据，阻碍了区域的可扩展性和稳健性
变化和注释不平衡。作为回应，我们提出了一种新的零样本
利用大规模视觉构建属性提取的工作流程
语言模型以减轻对外部注释的依赖。拟议的
工作流程包含两个关键组件：图像级字幕和片段级
根据相关词汇为建筑物图像添加说明文字
结构和土木工程。这两个组件生成描述性的
通过计算图像的特征表示和
词汇，并促进视觉和文本之间的语义匹配
交涉。因此，我们的框架提供了一个有希望的途径
增强人工智能驱动的字幕，以构建属性提取
结构和土木工程领域，最终减少对人类的依赖
注释，同时增强性能和适应性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12479</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于持续测试时间适应的自适应分布屏蔽自动编码器。 （arXiv：2312.12480v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12480</link>
      <description><![CDATA[建议使用持续测试时间适应 (CTTA) 来迁移源
预训练模型不断变化的目标分布，解决
现实世界的活力。现有的CTTA方法主要依靠熵最小化
或用于知识提取的师生伪标记方案
未标记的目标域。然而，动态数据分布会导致
现有自我监督中的错误校准预测和嘈杂的伪标签
学习方法，阻碍了错误积累的有效缓解
在持续适应过程中出现灾难性遗忘问题。到
为了解决这些问题，我们提出了一种持续的自我监督方法，Adaptive
分布掩码自动编码器 (ADMA)，增强了
目标领域知识，同时减少分布积累
转变。具体来说，我们提出了一种分布式感知屏蔽（DaM）机制
自适应地对屏蔽位置进行采样，然后建立一致性
掩码目标样本和原始目标样本之间的约束。
此外，对于屏蔽标记，我们利用高效的解码器来重建
手工制作的特征描述符（例如，定向梯度直方图），
利用其不变的属性来增强与任务相关的表示。
通过对四个广泛认可的基准进行广泛的实验，
我们提出的方法在两个分类中都达到了最先进的性能
和分割 CTTA 任务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12480</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atlantis：通过稳定的扩散实现水下深度估计。 （arXiv：2312.12471v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12471</link>
      <description><![CDATA[单目深度估计在以下方面取得了重大进展
近年来地面图像的发展，很大程度上归功于深度学习的进步。
然而，它仍然不足以用于水下场景，主要是因为数据
缺乏。考虑到光衰减和反向散射的固有挑战
在水中，获取清晰的水下图像或精确的深度信息是
特别困难且成本高昂。因此，基于学习的方法通常
依赖合成数据或转向无监督或自监督方法
缓解这种数据缺乏的情况。尽管如此，这些方法的性能
通常受到领域差距和宽松约束的限制。在本文中，我们
提出一种新颖的管道，用于使用生成逼真的水下图像
准确的陆地深度数据。这种方法有利于训练
水下深度估计的监督模型，有效减少
陆地和水下环境之间的性能差异。相反
之前的合成数据集仅将风格迁移应用于陆地
图像而不改变场景内容，我们的方法独特地创建
利用陆地深度数据呈现充满活力、不存在的水下场景
通过创新的稳定扩散模型。具体来说，我们引入一个
独特的 Depth2Underwater ControlNet，在专门准备的\{水下，
Depth, Text\} 数据三元组，用于此生成任务。我们新开发的
数据集使陆地深度估计模型能够实现相当大的
在水下看不见的方面在数量和质量上都有改进
图像，超越了地面预训练的图像。此外，
增强水下场景的深度精度也有助于水下图像
依赖于深度图的恢复技术，进一步展示了我们的
数据集的实用性。该数据集将在以下位置提供：
https://github.com/zkawfanx/Atlantis。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12471</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优点：提示模拟通用跨域检索的通用知识。 （arXiv：2312.12478v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12478</link>
      <description><![CDATA[通用跨域检索（UCDR）的目标是实现鲁棒性
广义测试场景中的性能，其中数据可能严格属于
训练期间未知的领域和类别。最近，预训练模型
通过及时调整已显示出强大的泛化能力并达到
在各种下游任务中取得了显着的成就，例如小样本学习
和视频文本检索。然而，将它们直接应用于 UCDR 可能不会
足以处理两个领域的转变（即适应不熟悉的领域）
和语义转移（即转移到未知类别）。为此，我们
提出 Prompting-to-Simulate (ProS)，这是应用提示调整的第一种方法
对于UCDR。 ProS 采用两步过程来模拟内容感知动态
提示 (CaDP) 可以影响模型生成通用特征
UCDR。具体来说，在提示单元学习阶段，我们引入了两个提示单元
以掩码和对齐方式单独捕获领域和语义知识。
然后，在上下文感知模拟器学习阶段，我们训练一个内容感知的模拟器
提示Simulator根据模拟的测试场景产生相应的
磷酸钙。对三个基准数据集进行的广泛实验表明，我们的
方法实现了新的最先进的性能，而不带来过多的
参数。我们的方法公开于
https://anonymous.4open.science/r/ProS
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12478</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MaskINT：通过插值非自回归 Masked Transformer 进行视频编辑。 （arXiv：2312.12468v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12468</link>
      <description><![CDATA[生成人工智能的最新进展显着增强了图像和视频
编辑，特别是在文本提示控制的上下文中。最先进的
方法主要依靠扩散模型来完成这些任务。
然而，基于扩散的方法的计算需求很大，
通常需要大规模的配对数据集进行训练，因此
挑战实际应用中的部署。本研究解决了这个问题
通过将基于文本的视频编辑过程分为两个来应对挑战
单独的阶段。在第一阶段，我们利用现有的文本到图像
扩散模型可同时编辑几个关键帧，无需额外操作
微调。在第二阶段，我们引入了一个有效的模型，称为
MaskINT，基于非自回归屏蔽生成变压器构建
并专门研究关键帧之间的帧插值，受益于
由中间框架提供结构指导。我们全面的一套
实验说明了 MaskINT 的功效和效率
其他基于扩散的方法。这项研究提供了一个实用的解决方案
用于基于文本的视频编辑并展示了非自回归的潜力
该领域中的屏蔽生成变压器。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12468</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于参考遥感图像分割的旋转多尺度交互网络。 （arXiv：2312.12470v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12470</link>
      <description><![CDATA[参考遥感图像分割（RRSIS）是一个新的挑战
结合计算机视觉和自然语言处理，描绘出特定的
文本查询描述的航空图像中的区域。传统参考
图像分割（RIS）方法受到复杂空间的阻碍
航空图像中发现的比例和方向，导致次优
分割结果。为了应对这些挑战，我们引入了旋转
多尺度交互网络（RMSIN），一种创新方法，旨在
RRSIS 的独特需求。 RMIN 结合了尺度内交互
模块（IIM）有效地解决所需的细粒度细节
多个尺度和用于集成的跨尺度交互模块 (CIM)
这些细节在网络上连贯一致。此外，RMSIN 采用
自适应旋转卷积（ARC）来考虑不同的方向
对象，显着增强分割的新颖贡献
准确性。为了评估 RMIN 的功效，我们整理了一个广泛的数据集
包含 17,402 个图像-标题-蒙版三元组，这在术语上是无与伦比的
的规模和多样性。该数据集不仅为模型提供了广泛的
范围的空间和旋转场景，但也建立了严格的
RRSIS 任务的基准，确保严格的绩效评估。
我们的实验评估证明了 RMIN 的卓越性能，
大幅超越现有的最先进模型。全部
数据集和代码可在 https://github.com/Lsan2401/RMSIN 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12470</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么让预训练的视觉表示成功实现鲁棒操作？ （arXiv：2312.12444v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12444</link>
      <description><![CDATA[受计算机视觉迁移学习成功的启发，机器人专家
研究了视觉预训练作为改善学习的一种手段
从像素学习的策略的效率和泛化能力。对此
最后，过去的工作偏向于大型对象交互数据集，例如
人类完成各种任务的第一人称视频，以追求
与操作相关的功能。虽然这种方法提高了效率
关于政策学习，目前尚不清楚这些表示的可靠性如何
存在机器人中常见的分布变化
应用程序。令人惊讶的是，我们发现视觉表示设计是为了
操纵和控制任务不一定在微妙的情况下概括
灯光和场景纹理的变化或干扰物的引入
对象。为了了解哪些属性确实可以产生稳健的表示，我们
比较15个预训练视觉模型在不同视觉下的性能
外表。我们发现新兴分割能力是一个强有力的预测因素
ViT 模型之间的分布外泛化。引发的排名顺序
通过该指标比之前指导的指标更具预测性
计算机视觉和机器学习领域的泛化研究，例如
下游 ImageNet 准确度、域内准确度或形状偏差，由以下方法评估
提示冲突的表现。我们在一系列测试中广泛测试了这一发现
两次模拟操作中十个任务的分布变化
环境。在 ALOHA 设置中，分割分数预测现实世界
离线训练50次演示后的表现。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12444</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放词汇语义场景草图理解。 （arXiv：2312.12463v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12463</link>
      <description><![CDATA[我们研究尚未充分探索但基本的机器视觉问题
理解抽象手绘场景草图。我们介绍一下草图
编码器产生语义感知的特征空间，我们通过以下方式对其进行评估
测试其在语义草图分割任务上的性能。来训练我们的
模型我们只依赖于位图草图的可用性及其简介
标题，不需要任何像素级注释。获得
概括为一大组草图和类别，我们建立在一个愿景之上
使用 CLIP 模型预先训练的 Transformer 编码器。我们冻结文本编码器
并在引入的同时对视觉编码器分支进行视觉提示调整
一组关键修改。首先，我们增强经典的键查询
(k-q) 自注意力块和值-值 (v-v) 自注意力块。
我们模型的核心是两级分层网络设计，它使得
高效语义解理：第一层保证场景整体性
草图编码，第二层侧重于个别类别。我们，
然后，在层次结构的第二层，引入交叉注意力
文本和视觉分支。我们的方法优于零样本 CLIP 像素
分割结果准确率提高了37点，达到$85.5\%$的准确度
在 FS-COCO sketch 数据集上。最后，我们进行了一项用户研究，使我们能够
确定我们协调机器的方法需要进一步改进
以及人类对场景草图的理解。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12463</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于单光子探测器和毫米波雷达融合时间数据的单像素 3D 成像。 （arXiv：2312.12439v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12439</link>
      <description><![CDATA[最近，人们越来越关注使用 3D 成像
单像素单光子检测（也称为时间数据）由于其
成本和功效方面的潜在优势。然而，为了
消除重建图像中的对称模糊，固定背景是
必需的。本文提出了一种基于融合数据的3D成像方法
利用单像素单光子探测器和毫米波雷达
从多个角度捕获场景的时间直方图。
随后，可以从一维信息重建 3D 信息。
使用人工神经网络 (ANN) 融合时态数据。这俩
仿真和实验结果表明我们的融合方法
有效消除对称模糊，提高图像质量
重建图像。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12439</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiffSpectralNet：揭示高光谱图像分类扩散模型的潜力。 （arXiv：2312.12441v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12441</link>
      <description><![CDATA[高光谱图像 (HSI) 已广泛用于分析遥感
农业、医学等多个领域的图像。然而，现有的模型
与光谱空间的复杂关系和特征作斗争
由于高光谱数据的多波段性质和数据冗余，数据变得更加复杂。到
为了解决这个限制，我们提出了一个名为 DiffSpectralNet 的新网络，它
结合了扩散和变压器技术。我们的方法包括两个步骤
过程。首先，我们使用基于无监督学习的框架
用于提取高级和低级光谱空间的扩散模型
特征。扩散方法能够提取多样化且有意义的信息
光谱空间特征，从而改进 HSI 分类。然后，
我们使用预训练的去噪 U-Net 来提取中间层次结构
用于分类的特征。最后，我们使用基于监督的变压器
分类器执行 HSI 分类。通过综合实验
在 HSI 数据集上，我们评估了 DiffSpectralNet 的分类性能。
结果表明我们的框架明显优于现有框架
方法，实现最先进的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12441</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乳腺癌样本报告分层分类系统 (HCSBC)——一种用于表征严重程度和诊断的端到端模型。 （arXiv：2312.12442v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12442</link>
      <description><![CDATA[癌症病理报告自动分类可提取信息
从非结构化报告中将每个报告分类为结构化诊断
和严重性类别。因此，这样的系统可以减轻人口的负担
肿瘤登记处，帮助注册临床试验以及开发
使用真实病理基础进行深度学习模型开发的大数据集
真相。然而，乳腺病理报告的内容可能很难
由于内容的高度语言变异性和多样性而进行分类
潜在诊断数＞50。现有的 NLP 模型主要集中在
开发原发性乳腺癌类型的分类器（例如 IDC、DCIS、ILC）以及
肿瘤特征，而忽视癌症亚型的罕见诊断。我们
然后开发了一个基于分层混合变压器的管道（59个标签） -
乳腺癌标本报告分层分类系统 (HCSBC)，
它利用了 Transformer 上下文保护 NLP 的潜力
技术并将我们的模型与几种最先进的 ML 和 DL 模型进行比较。
我们在 EUH 数据上训练模型并评估模型的性能
两个外部数据集 - MGH 和 Mayo Clinic。我们公开发布代码和
Huggingface 空间存储库下的实时应用程序
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12442</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>