<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 KCUSUM 实时自适应采样变点检测算法的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10291</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10291v1 公告类型：交叉
摘要：从科学模拟中检测实时数据流的突变是一项具有挑战性的任务，需要部署准确而高效的算法。识别实时数据流中的变化点涉及对传入观察结果的统计特征偏差进行持续检查，特别是在大容量数据场景中。在突然变化检测和最大限度地减少误报之间保持平衡至关重要。用于此目的的许多现有算法依赖于已知的概率分布，限制了它们的可行性。在本研究中，我们介绍了基于核的累积和（KCUSUM）算法，这是传统累积和（CUSUM）方法的非参数扩展，该算法因其在限制较少的条件下在线变化点检测的有效性而受到关注。 KCUSUM 通过直接将传入样本与参考样本进行比较来分裂自身，并计算基于最大平均差异 (MMD) 非参数框架的统计量。这种方法将 KCUSUM 的相关性扩展到只有参考样本的场景，例如真空中蛋白质的原子轨迹，从而有助于在事先不了解数据基本分布的情况下检测与参考样本的偏差。此外，通过利用 MMD 固有的随机游走结构，我们可以从理论上分析 KCUSUM 在各种用例中的性能，包括预期延迟和误报平均运行时间等指标。最后，我们讨论 NWChem CODAR 和蛋白质折叠数据等科学模拟中的实际用例，证明 KCUSUM 在在线变化点检测方面的实际有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10291</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字孪生中的数学机会 (MATH-DT)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10326v1 公告类型：交叉
摘要：该报告描述了 2023 年 12 月 11 日至 13 日在乔治梅森大学举行的数字孪生数学机会研讨会 (MATH-DT) 的讨论。
  它表明数字孪生 (DT) 需要不同于传统方法的基础数学进步。生物学、物理学、工程或医学领域的传统模型始于通用物理定律（例如方程），并且通常是现实的简化。 DT 从代表现实的特定生态系统、物体或人（例如个性化护理）开始，需要多尺度、物理建模和耦合。因此，这些过程从仿真和建模管道的两端开始，需要不同的可靠性标准和不确定性评估。此外，与现有方法不同，DT 帮助人类为物理系统做出决策，而物理系统（通过传感器）又将数据输入到 DT 中，并在物理系统的生命周期内运行。
  虽然一些基础数学研究可以在没有特定应用背景的情况下完成，但人们还必须牢记 DT 的特定应用。例如，对桥梁或生物系统（患者）或社会技术系统（城市）进行建模是非常不同的。模型范围从工程中的微分方程（确定性/不确定性）到生物学中的随机模型，包括基于代理的模型。这些是多尺度混合模型或不确定性下的大规模（多目标）优化问题。不存在通用的模型或方法。例如，用于预测的卡尔曼滤波器可能在工程中有效，但在生物医学领域可能会失败。系统工作有限的临时研究表明，人工智能/机器学习方法可能无法解决简单的工程系统，但可以很好地解决生物医学问题。
  报告最后列出了一系列“数学机遇和挑战”。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10326</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有无界简并噪声的线性系统的在线控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10252v1 公告类型：交叉
摘要：本文研究了在可能无界和简并噪声且成本函数未知的情况下控制线性系统的问题，称为在线控制问题。与假设噪声有界性的现有工作相比，我们揭示了对于凸成本，即使对于无界噪声也可以实现 $ \widetilde{O}(\sqrt{T}) $ 遗憾界限，其中 $ T $表示时间范围。此外，当成本是强凸的时，我们建立一个 $ O({\rm poly} (\log T)) $ 后悔界限，而不假设噪声协方差是非简并的，这是文献中所要求的。消除噪声等级假设的关键因素是与噪声协方差相关的系统变换。这同时能够减少在线控制算法的参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10252</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有中介反馈的强盗的信息能力遗憾界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10282</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10282v1 公告类型：交叉
摘要：这项工作解决了中介反馈问题，这是一种老虎机游戏，其中决策集由许多策略组成，每个策略都与公共结果空间上的概率分布相关。选择策略后，学习者观察从其分布中采样的结果，并在本轮中承担分配给该结果的损失。我们引入策略集容量作为策略集复杂性的信息论度量。采用经典的 EXP4 算法，我们根据对抗性和随机设置中的策略集容量提供新的后悔边界。对于一系列策略集系列的选择，我们证明了几乎匹配的下限，并随容量进行类似的扩展。我们还考虑了策略分布在轮次之间可能变化的情况，从而通过专家建议问题解决了相关的老虎机问题，我们对此进行了改进。此外，我们证明了一个下限，表明在线性老虎机反馈下，利用策略之间的相似性通常是不可能的。最后，对于全信息变体，我们提供了与策略集的信息半径相关的遗憾界限缩放。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10282</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相关拉格朗日 Schr\"odinger 桥：具有群体水平正则化的学习动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10227</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10227v1 公告类型：交叉
摘要：系统动力学的精确建模在包括细胞动力学和流体力学在内的广泛科学领域中具有令人着迷的潜力。当（i）观察仅限于横截面样本（其中个体轨迹无法用于学习），并且（ii）个体粒子的行为是异质的（特别是由于生物多样性而在生物系统中）时，这项任务通常会带来重大挑战。为了解决这些问题，我们引入了一种称为相关拉格朗日薛定格桥（CLSB）的新颖框架，旨在寻求横截面观察之间的进化“桥接”，同时针对最小群体“成本”进行正则化。方法依赖于所有粒子 \textit{同质} 的 \textit{individual} 级正则化器（例如限制个体运动），CLSB 在群体水平上运行，承认异质性本质，从而在实践中产生更通用的建模。为此，我们的贡献包括（1）一类新的群体正则化器，捕获多元关系中的时间变化，并导出易于处理的公式，（2）基于遗传共表达稳定性的三个领域信息实例化，以及（3）群体的整合将正则化器引入数据驱动的生成模型中作为约束优化和数值解，并进一步扩展到条件生成模型。根据经验，我们证明了 CLSB 在单细胞测序数据分析中的优越性，例如模拟细胞随时间的发育和预测细胞反应不同剂量的药物。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10227</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HyperAgent：适用于复杂环境的简单、可扩展、高效且可证明的强化学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10228v1 公告类型：交叉
摘要：为了解决资源限制下的复杂任务，强化学习（RL）代理需要简单、高效且可扩展，具有（1）大的状态空间和（2）不断积累的交互数据。我们提出了 HyperAgent，这是一种具有超模型、索引采样方案和增量更新机制的 RL 框架，能够在超越共轭的一般值函数近似下实现计算高效的顺序后验逼近和数据高效的动作选择。 \HyperAgent 的实现很简单，只在 DDQN 的基础上添加了一个模块和一行代码。实际上，HyperAgent 在大规模深度 RL 基准测试中展示了其强大的性能，并在数据和计算方面显着提高了效率。理论上，在实际可扩展的算法中，HyperAgent 是第一个在表格强化学习下实现可证明可扩展的每步计算复杂度以及亚线性遗憾的方法。我们理论分析的核心是序贯后验近似论证，它是通过序贯随机投影的第一个分析工具（约翰逊-林登斯特劳斯引理的非平凡鞅扩展）而成为可能的。这项工作弥合了 RL 的理论和实践领域，为 RL 算法设计建立了新的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10228</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过迭代后验采样进行随机定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10758</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10758v1 公告类型：新
摘要：基于基于分数的学习，最近出现了对随机定位技术的新兴趣。在这些模型中，人们试图通过称为观察过程的随机过程从数据分布中对样本进行噪声处理，并逐步学习与这种动态相关的降噪器。除了特定应用之外，使用随机定位来解决从非标准化目标密度采样的问题尚未得到广泛探索。这项工作有助于填补这一空白。我们考虑一个通用的随机定位框架，并引入一类与灵活的去噪计划相关的显式观察过程。我们提供了一个完整的方法，$\textit{通过迭代后验采样进行随机定位}$ (SLIPS)，以获得这种动态的近似样本，并作为副产品从目标分布中获取样本。我们的方案基于降噪器的马尔可夫链蒙特卡罗估计，并附带详细的实用指南。我们在几个基准上说明了 SLIPS 的优点和适用性，包括维度递增的高斯混合、贝叶斯逻辑回归和统计力学的高维场系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10758</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT-4 在基于 USMLE 的案例研究中对其性能的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09654v1 公告类型：交叉
摘要：本研究调查了 GPT-4 在医疗保健应用中对其性能的评估。使用一种简单的提示技术来提示法学硕士从美国医学执照考试（USMLE）问卷中提取的问题，并要求其在提出问题之前和提出问题之后评估其置信度得分。问卷分为两组：有反馈的问题（WF）和问题后无反馈的问题（NF）。该模型被要求在每个问题之前和之后提供绝对和相对置信度分数。使用统计工具对实验结果进行分析，以研究 WF 和 NF 组的置信度变异性。此外，还进行了序贯分析以观察 WF 组和 NF 组的表现差异。结果表明，反馈会影响相对信心，但不会持续增加或减少它。了解法学硕士的表现对于探索其在医疗保健等敏感领域的效用至关重要。这项研究为医疗保健领域人工智能（尤其是 GPT-4 等法学硕士）可靠性的持续讨论做出了贡献，提供了有关如何优化反馈机制以增强人工智能辅助医疗教育和决策支持的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09654</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保形信条集预测器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10723v1 公告类型：新
摘要：信条集是概率分布集，被视为不精确已知的真实分布的候选者。在机器学习中，它们最近作为不确定性表示的一种有吸引力的形式主义而引起了人们的关注，特别是因为它们能够表示预测中的任意和认知不确定性。然而，学习信用集预测器的方法的设计仍然是一个具有挑战性的问题。在本文中，我们利用保形预测来实现此目的。更具体地说，我们提出了一种在给定由概率分布标记的训练数据的情况下预测分类任务中的信任集的方法。由于我们的方法继承了共形预测的覆盖保证，因此我们的共形信条集保证以高概率有效（无需对模型或分布进行任何假设）。我们展示了我们的方法在自然语言推理中的适用性，这是一种高度模糊的自然语言任务，其中每个示例获得多个注释是很常见的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10723</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过风险分解进行预测不确定性量化以实现严格正确的评分规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10727v1 公告类型：新
摘要：区分预测不确定性的来源对于预测模型在各个领域的应用至关重要。尽管提出了各种各样的不确定性度量，但没有严格的定义来区分它们。此外，不同的不确定性量化指标之间的关系仍然不清楚。在这项工作中，我们引入了一个植根于统计推理的通用框架，它不仅允许创建新的不确定性度量，而且还阐明了它们的相互关系。我们的方法利用统计风险来区分任意和认知不确定性成分，并利用适当的评分规则来量化它们。为了使其实际上易于处理，我们提出了将贝叶斯推理纳入该框架的想法，并讨论了所提出的近似值的属性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10727</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过惩罚最优传输网络对表格数据进行生成建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10456</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10456v1 公告类型：新
摘要：精确学习表格数据中行的概率分布并生成真实的合成样本的任务既重要又不平凡。 Wasserstein 生成对抗网络（WGAN）标志着生成模型的显着改进，解决了其前身生成对抗网络所面临的挑战。然而，由于表格数据中普遍存在的混合数据类型和多模态、生成器和判别器之间的微妙平衡，以及高维 Wasserstein 距离固有的不稳定性，WGAN 常常无法产生高保真样本。为此，我们提出了 POTNet（惩罚最优传输网络），这是一种基于新颖、稳健且可解释的边际惩罚 Wasserstein (MPW) 损失的生成深度神经网络。 POTNet 可以有效地对包含分类和连续特征的表格数据进行建模。此外，它还提供了以功能子集为条件的灵活性。我们为 MPW 损失背后的动机提供了理论依据。我们还凭经验证明了我们提出的方法在各种现实世界和模拟数据集的四个不同基准上的有效性。与最先进的表格数据生成模型相比，我们提出的模型在采样阶段实现了数量级的加速，从而实现了高效的大规模合成数据生成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10456</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵌套矩阵张量模型下多视图聚类的性能差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10677</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10677v1 公告类型：新
摘要：我们研究了隐藏在最近引入的嵌套矩阵张量模型中的植入信号的估计，该模型是受多视图聚类启发的经典尖峰一阶张量模型的扩展。先前的工作从理论上检验了基于张量的方法的性能，该方法依赖于寻找最佳的一阶近似，这是一个已知计算困难的问题。一种易于处理的替代方法包括计算观察到的张量数据展开的最佳一阶（矩阵）近似，但其性能迄今未知。我们在这里量化这两种方法之间的性能差距，特别是通过推导展开方法的精确算法阈值并证明它表现出 BBP 型转换行为。因此，这项工作与最近的贡献是一致的，这些贡献加深了我们对为什么基于张量的方法在处理结构化张量数据方面优于基于矩阵的方法的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10677</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单、统一的 Johnson-Lindenstrauss 分析及其应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10232</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10232v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们对 Johnson-Lindenstrauss (JL) 引理进行了简单而统一的分析，该引理是降维领域的基石，对于管理高维数据至关重要。我们的方法不仅简化了理解，而且统一了 JL 框架下的各种结构，包括球形、高斯、二元硬币和亚高斯模型。这种简化和统一在保留数据的内在几何形状方面取得了重大进展，这对于从流算法到强化学习的各种应用至关重要。值得注意的是，我们在这个简化的框架内首次严格证明了球形结构的有效性。我们贡献的核心是将汉森-赖特不等式创新性地扩展到高维度，并具有明确的常数，标志着文献的重大飞跃。通过采用简单而强大的概率工具和分析技术（例如增强的对角化过程），我们的分析不仅巩固了 JL 引理的理论基础，而且扩展了其实践范围，展示了其在当代计算算法中的适应性和重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10232</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部分可观察上下文强盗中的汤普森采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10289v1 公告类型：新
摘要：上下文老虎机构成了不确定性下决策的经典框架。在这种情况下，目标是根据上下文信息学习最高奖励的手臂，而每个手臂的未知奖励参数需要通过实验该特定手臂来学习。因此，一个基本问题是平衡探索（即拉动不同的手臂来学习其参数）与利用（即拉动最好的手臂以获得奖励）。为了研究这个问题，现有文献大多考虑完美观察的背景。然而，尽管理论上更普遍且实际上更通用，但迄今为止，部分上下文观察的设置仍未得到探索。我们研究强盗策略，用于学习根据观察数据选择最佳臂，这些数据是未观察到的上下文向量的噪声线性函数。我们的理论分析表明，汤普森抽样政策成功地平衡了探索和利用。具体来说，我们建立了以下内容：（i）随时间呈多对数增长的遗憾界限，（ii）参数估计的平方根一致性，以及（iii）用其他量（包括维度和臂数）缩放遗憾。还提供了使用真实数据和合成数据进行的广泛数值实验，证实了汤普森采样的有效性。为了确定结果，我们引入了新颖的鞅技术和集中不等式来解决从未指定的分布生成的部分观察到的相关随机变量，并利用与问题相关的信息来锐化随时间变化的次优差距的概率界限。这些技术为利用上下文信息和部分观察来研究其他决策问题铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10289</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯设置中的固定置信度最佳手臂识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10429</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10429v1 公告类型：新
摘要：我们考虑贝叶斯设置中的固定置信最佳臂识别（FC-BAI）问题。该问题旨在当从已知先验中对老虎机模型进行采样时，找到具有固定置信水平的最大均值臂。大多数关于 FC-BAI 问题的研究都是在频率论环境中进行的，其中强盗模型是在游戏开始前预先确定的。我们表明，在频率论设置中研究的传统 FC-BAI 算法（例如跟踪停止算法和前两个算法）会导致贝叶斯设置中的任意次优性能。我们还证明了贝叶斯设置中预期样本数量的下限，并引入了连续消除的变体，该变体具有与下限高达对数因子的匹配性能。仿真验证了理论结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10429</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>