<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>年鉴副驾驶：迈向自主电子健康记录导航</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07896</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07896v2 公告类型：replace-cross
摘要：临床医生在临床记录上花费大量时间，效率低下会影响护理质量并增加临床医生的倦怠。尽管电子病历 (EMR) 前景广阔，但从纸质记录的过渡与临床医生的健康产生了负面影响，部分原因是用户体验不佳、文档负担增加以及警觉疲劳。在这项研究中，我们推出了 Almanac Copilot，这是一种自主代理，能够协助临床医生完成 EMR 特定任务，例如信息检索和下订单。在 EHR-QA（基于真实患者数据的 300 个常见 EHR 查询的综合评估数据集）上，Almanac Copilot 获得了 74% 的成功任务完成率（n = 221 项任务），平均得分为 2.45 over 3（95% CI： 2.34-2.56）。通过自动化日常任务和简化文档流程，我们的研究结果凸显了自主代理在减轻当前电子病历系统给临床医生带来的认知负担方面的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07896</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对给定用例的半自动化解决方案方法推荐器：通过 Scopus 和 OpenAI 进行肿瘤学中 AI/ML 的案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.04573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.04573v2 公告类型：replace-cross
摘要：当今，文献综述是解决特定问题的一项必要任务。然而，在当今浩如烟海的文献格局中，详尽的文献综述非常耗时。即使只查找摘要或调查，也可能需要数周时间。此外，在其他方法中选择一种方法，并在相关问题和解决方案领域内进行针对性搜索，并不是一件容易的事。对于开始在其领域工作的年轻研究人员或工程师来说尤其如此。即使提供用于解决特定问题的方法的调查已经存在，但仍然缺少针对任何用例的自动方法，特别是对于那些不了解现有文献的人来说。我们提出的工具 SARBOLD-LLM 允许在与给定问题相关的方法中发现和选择，提供有关它们在文献中使用的附加信息，从而在短短几个小时内获得决策见解。 SARBOLD-LLM包括三个模块：（1：Scopus搜索）使用关键词选择方案来查询Scopus API的论文选择； （2：评分和方法提取）利用OpenAI API（GPT 3.5）计算论文中的相关性和流行度分数以及解决方案方法提取； （3：分析）敏感性分析和事后分析，揭示趋势、相关论文和方法。使用精度、召回率和 F1 分数指标将 SARBOLD-LLM 与手动地面实况进行比较，人工智能在肿瘤学案例研究中的性能结果分别为 0.68、0.9 和 0.77。 SARBOLD-LLM 展示了各个领域的成功成果，展示了其稳健性和有效性。 SARBOLD-LLM 更适合工程师而不是研究人员，因为它提出了方法和趋势，但没有增加优点和缺点。它是一个有用的工具，可以选择首先调查的方法，并且可以作为调查的补充。这会限制最终用户的全局搜索和知识积累。然而...]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.04573</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatQA：在对话式 QA 和 RAG 上超越 GPT-4</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.10225</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.10225v3 公告类型：replace-cross
摘要：在这项工作中，我们介绍了 ChatQA，这是一套在检索增强生成 (RAG) 和会话问答 (QA) 方面优于 GPT-4 的模型。为了增强生成能力，我们提出了一种两阶段指令调整方法，可以显着提高 RAG 的性能。为了有效检索，我们引入了针对会话 QA 进行优化的密集检索器，其产生的结果可与替代的最先进的查询重写模型相媲美，同时大大降低了部署成本。我们还推出了 ChatRAG Bench，它包含 10 个数据集，涵盖 RAG 的综合评估、表格相关的 QA、算术计算以及涉及无法回答问题的场景。我们的 ChatQA-1.0-70B（得分：54.14）基于 Llama2（比 GPT-4 更弱的基础模型）构建，可以稍微优于 GPT-4-0613（得分：53.90）和 GPT-4-Turbo-2024-04-09 （得分：54.03）在 ChatRAG Bench 上，不依赖 OpenAI GPT 模型的任何合成数据。值得注意的是，Llama3-ChatQA-1.5-70B 模型的准确性远远超过了 GPT-4-Turbo-2024-04-09。为了推进这一领域的研究，我们向社区开源了模型权重、指令调整数据、ChatRAG Bench 和检索器：https://chatqa-project.github.io/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.10225</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Top-N推荐系统中排名蒸馏的双重校正策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2109.03459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2109.03459v4 公告类型：替换
摘要：知识蒸馏（KD）将训练有素的大模型（教师）的知识转移到小模型（学生），已成为推荐系统实际部署的重要研究领域。最近，宽松排名蒸馏（RRD）表明，蒸馏推荐列表中的排名信息可以显着提高性能。然而，该方法仍然存在局限性：1）它没有充分利用学生模型的预测误差，这使得训练效率不高；2）它只提取了用户端的排名信息，提供的视图不足在稀疏的隐式反馈下。本文提出了蒸馏的双重校正策略（DCD），该策略以更有效的方式将排名信息从教师模型转移到学生模型。最重要的是，DCD 利用教师模型和学生模型预测之间的差异来决定提取哪些知识。通过这样做，DCD 实质上提供了量身定制的学习指导，以“纠正”学生模型未能准确预测的内容。该过程用于传输来自用户侧和项目侧的排名信息，以解决稀疏的隐式用户反馈。我们的实验表明，所提出的方法优于最先进的基线，并且消融研究验证了每个组件的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2109.03459</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无偏见学习排名符合现实：百度大规模搜索数据集的经验教训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02543</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02543v3 公告类型：替换
摘要：无偏学习排名（ULTR）是一个完善的框架，用于从用户点击中学习，而收集数据的排名器通常会产生偏见。虽然 ULTR 技术在理论上是合理的并且经过了广泛的模拟测试，但缺乏经验验证，尤其是在现代搜索引擎上。为 WSDM Cup 2023 发布的百度-ULTR 数据集是从百度搜索引擎收集的，为评估著名 ULTR 技术的实际性能提供了难得的机会。尽管在 WSDM Cup 2023 和随后的 NTCIR ULTRE-2 任务期间提交了多次作品，但仍不清楚观察到的改进是否源于应用 ULTR 或其他学习技术。
  在这项工作中，我们重新审视并扩展了百度-ULTR 数据集上的可用实验。我们发现标准的无偏学习排名技术可以稳健地改善点击预测，但很难持续改善排名性能，特别是考虑到通过选择排名损失和查询文档特征而获得的明显差异。我们的实验表明，点击预测的收益不一定会转化为专家相关性注释的排名性能的提高，这意味着结论在很大程度上取决于该基准测试中如何衡量成功。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02543</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多类体积放射学图像的基于内容的图像检索：基准研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09334</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09334v1 公告类型：交叉
摘要：虽然基于内容的图像检索（CBIR）在自然图像检索中得到了广泛的研究，但其在医学图像中的应用提出了持续的挑战，这主要是由于医学图像的 3D 性质。最近的研究表明，预训练的视觉嵌入在放射学图像检索中可能用于 CBIR。然而，仍然缺乏 3D 立体医学图像检索的基准，阻碍了客观评估和比较所提出的 CBIR 方法在医学成像中的效率的能力。在本研究中，我们扩展了之前的工作，并使用具有详细多器官注释的 TotalSegmentator 数据集 (TS) 建立了基于区域的多器官检索基准。我们对源自医学图像上预训练有监督模型的嵌入与源自非医学图像上预训练无监督模型的嵌入进行基准测试，以获得体积和区域级别的 29 个粗略和 104 个详细解剖结构。我们采用了一种受图像检索文本匹配启发的后期交互重排序方法，将其与针对体积和区域检索提出的原始方法进行比较，对于大尺寸范围的不同解剖区域实现了 1.0 的检索召回率。本文提出的研究结果和方法为医学成像背景下 CBIR 方法的开发和评估提供了重要的见解和基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09334</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算法公平性：宽容的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09543</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09543v1 公告类型：交叉
摘要：机器学习和深度学习的最新进展使算法公平性成为人们关注的焦点，引发了人们对歧视性决策对某些个人或群体产生负面影响的担忧。这些担忧体现在法律、道德和社会挑战中，包括对智能系统信任的侵蚀。作为回应，这项调查深入研究了有关算法公平性的现有文献，特别强调了其多方面的社会后果。我们引入了一种基于“容忍”的新颖分类法，我们将这个术语定义为公平结果变化可接受的程度，提供了一种结构化的方法来理解算法决策中公平性的微妙之处。我们的系统回顾涵盖了不同的行业，揭示了算法决策与社会公平之间平衡的重要见解。通过综合这些见解，我们概述了一系列新出现的挑战，并提出了未来研究和政策制定的战略方向，目标是推动该领域走向更公平的算法系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09543</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于代理的模拟评估大流行期间的供应链弹性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08830</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08830v1 公告类型：交叉
摘要：最近的流行病凸显了我们全球经济体系特别是供应链的脆弱性。未来可能发生的大流行会给企业主带来短期盈利能力和长期供应链弹性规划之间的两难境地。在这项研究中，我们提出了一种基于代理的新型模拟模型，集成了扩展的易感感染恢复（SIR）流行病学模型和供需经济模型，以评估大流行期间的供应链弹性策略。使用该模型，我们通过计算机实验探索了大流行场景下的一系列供应链弹性策略。我们发现，与极端策略相比，在大流行和非大流行时期，平衡的供应链弹性方法表现得更好，这凸显了以更好的供应链弹性形式做好准备的重要性。然而，我们的分析表明，每个企业都很难获得准确的供应链弹性策略，并且对疫情的确切情况和疫情初期的经济状况相对敏感。因此，我们使用了机器学习模型，该模型使用基于代理的模拟来估计公司近乎最佳的供应链弹性策略。拟议的模型为政策制定者和企业提供了增强供应链面对未来大流行病的弹性的见解，有助于理解大流行病之前和期间供应链管理的短期收益和长期可持续性之间的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08830</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于多阶特征互重要度的点击率预测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08852v1 公告类型：交叉
摘要： 目前大多数点击率预测（CTR）模型通过Hadamard积或内积创建显式或隐式的高阶特征交叉，很少关注特征交叉的重要性；只有少数模型要么局限于二阶显式特征交叉，隐式地局限于高阶特征交叉，要么能够学习高阶显式特征交叉的重要性，但无法为模型提供良好的可解释性。本文提出了一种新模型FiiNet（多阶特征交互重要性神经网络）。该模型首先使用选择性核网络（SKNet）显式构建多阶特征交叉。它以细粒度的方式动态学习特征交互组合的重要性，增加重要特征交叉组合的注意力权重，减少无特征交叉的权重。为了验证FiiNet模型能够以细粒度的方式动态学习特征交互组合的重要性并提高模型的推荐性能和可解释性，本文在两个真实数据集上与许多点击率预测模型进行了比较，证明FiiNet模型结合选择性核网络可以有效提高推荐效果并提供更好的可解释性。 FiiNet 模型实现可在 PyTorch 中使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08852</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单词混合框。使用差异隐私混淆信息检索中的查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09306</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09306v1 公告类型：新
摘要：在保护用户隐私的同时确保搜索查询的有效性仍然是一个悬而未决的问题。当信息检索系统 (IRS) 不保护其用户的隐私时，敏感信息可能会通过发送到系统的查询而泄露。最近的改进，特别是在 NLP 方面，已经显示出使用差异隐私来混淆文本的潜力，同时保持令人满意的有效性。然而，这种方法只能从理论上保护用户的隐私，而在实践中，如果扰动术语在语义上与原始术语过于相似，仍然可以推断出真实用户的信息需求。我们通过提出单词混合盒来克服这些限制，这是一种用于查询混淆的新颖的差分私有机制，它通过使用安全盒来保护用户查询中的单词。为了衡量所提出的 WBB 机制的整体有效性，我们测量了混淆过程获得的隐私，即原始查询和混淆查询之间的词汇和语义相似性。此外，我们还评估了私有化查询在从国税局检索相关文件时的有效性。我们的研究结果表明，WBB 可以有效地集成到现有的 IRS 中，从理论和实践的角度为保护用户隐私的挑战提供了关键。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09306</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的顺序推荐对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09369v1 公告类型：新
摘要：对比学习已有效地应用于缓解数据稀疏问题并提高推荐性能。现有的大多数方法采用随机增强来生成原始序列的增强视图。然后，学习目标旨在最小化同一用户的不同视图表示之间的距离。然而，这些随机增强策略（例如，掩码或替换）忽略了同一用户的不同增强视图的语义一致性，导致具有相似表示的语义不一致的序列。此外，大多数增强方法无法利用上下文信息，而上下文信息对于理解序列语义至关重要。为了解决这些限制，我们引入了一种基于扩散的对比学习方法来进行顺序推荐。具体来说，给定用户序列，我们首先选择一些位置，然后利用上下文信息通过引导扩散模型来指导替代项目的生成。通过重复这种方法，我们可以获得同一用户的语义一致的增强视图，这用于提高对比学习的有效性。为了保持扩散模型和推荐模型的表示空间之间的凝聚力，我们使用共享项目嵌入以端到端的方式训练整个框架。对五个基准数据集的广泛实验证明了我们提出的方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09369</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索图协同过滤交互背后意图的个体性和集体性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09042v1 公告类型：新
摘要：意图建模在推荐系统中引起了广泛的关注。作为用户选择项目背后的核心动机，意图对于阐明推荐结果至关重要。目前主流的建模方法是将意图抽象为不可知但可学习的共享或非共享参数。尽管取得了相当大的进展，我们认为它仍然面临以下挑战：首先，这些方法仅捕获意图的粗粒度方面，忽略了用户-项目交互将受到集体和个人因素影响的事实（例如，用户可能会选择一部电影是因为票房高或者是因为自己独特的喜好）；其次，对可信意图进行建模受到隐式反馈的严重阻碍，隐式反馈极其稀疏且缺乏真实的语义。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的推荐框架，称为双边意图引导图协同过滤（BIGCF）。具体来说，我们从因果角度仔细研究用户-项目交互，并提出个人意图（表示私人偏好）和集体意图（表示整体意识）的概念。为了应对隐式反馈的稀疏性，用户和项目的特征分布通过基于高斯的图生成策略进行编码，并且我们通过双边意图引导图重建重采样来实现推荐过程。最后，我们提出了交互和意图空间的图对比正则化，以在自我监督和非增强范式中统一用户、项目、意图和交互。三个真实世界数据集的实验结果证明了 BIGCF 与现有解决方案相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09042</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:43 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>