<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>知识图谱上可解释推荐的忠实路径语言建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.16452</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.16452v3 公告类型：替换
摘要：推荐系统中路径推理与语言建模的集成已显示出增强可解释性的希望，但常常难以保证所提供解释的真实性。传统模型修改其架构以交替生成实体和关系（例如，为模型中的每个实体和关系采用单独的头），这不能确保反映实际知识图（KG）连接的路径的真实性。由于生成损坏的路径，这种错位可能会导致用户不信任。针对这个问题，我们引入了 PEARLM（基于语言建模的基于路径的可解释准确推荐器），它通过知识图约束解码（KGCD）机制进行了创新。该机制通过在解码级别强制遵守有效的 KG 连接来确保损坏路径的零发生率，而与底层模型架构无关。通过集成来自 KG 路径的直接令牌嵌入学习，PEARLM 不仅保证了生成合理且可验证的解释，而且还大大提高了推荐准确性。我们通过严格的实证评估来验证我们方法的有效性，采用新提出的指标来量化解释路径的完整性。我们的结果证明了对现有方法的显着改进，有效地消除了不准确路径的生成，并推进了可解释推荐系统的最先进技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.16452</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何时检索：教授法学硕士有效利用信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19705</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19705v1 公告类型：交叉
摘要：在本文中，我们演示了大型语言模型（LLM）如何有效地学习使用现成的信息检索（IR）系统，特别是当需要额外的上下文来回答给定问题时。考虑到 IR 系统的性能，问答的最佳策略并不总是需要外部信息检索；相反，它通常涉及利用法学硕士本身的参数记忆。先前的研究已经在 PopQA 数据集中发现了这种现象，其中最流行的问题可以使用 LLM 的参数内存有效解决，而不太流行的问题则需要使用 IR 系统。在此之后，我们利用现有的开放域问答数据集，为法学硕士提出了一种量身定制的培训方法。在这里，法学硕士经过训练，在不知道问题答案时生成特殊标记 。我们对 PopQA 数据集上的自适应检索 LLM (Adapt-LLM) 的评估展示了在三种配置下相对于相同 LLM 的改进：(i) 检索所有问题的信息，(ii) 始终使用 LLM 的参数内存，以及（ iii) 使用流行度阈值来决定何时使用检索器。通过我们的分析，我们证明 Adapt-LLM 在确定不知道如何回答问题时能够生成令牌，表明需要 IR，而当它选择仅依赖于它的参数存储器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19705</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体成员偏差对排名曝光质量和公平性的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.02887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.02887v2 公告类型：替换
摘要：当从用户交互中学习排名时，搜索和推荐系统必须解决用户行为中的偏差，以提供高质量的排名。最近在排名文献中研究的一种偏见是敏感属性（例如性别）会影响用户对项目效用的判断。例如，在搜索专业知识领域时，某些用户可能会偏向于点击男性候选人而不是女性候选人。我们将这种类型的偏见称为群体成员偏见。我们越来越寻求对个人和敏感群体公平的排名。基于绩效的公平措施依赖于项目的估计效用。由于群体成员偏见，敏感群体的效用被低估，因此，如果不纠正这种偏见，所谓的公平排名并不真正公平。在本文中，首先，我们分析了群组成员偏见对排名质量以及基于绩效的公平性指标的影响，并表明群组成员偏见会损害排名和公平性。然后，我们提供了一种群体偏差的校正方法，该方法基于不同群体中项目的效用得分来自相同分布的假设。这个假设有两个潜在的问题：稀疏性和平等而不是公平；我们使用摊销方法来解决这些问题。我们表明，我们的校正方法可以一致地补偿群体成员偏差对排名质量和公平性指标的负面影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.02887</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型告知专利图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19360v1 公告类型：交叉
摘要：在专利审查中，基于图像的检索系统用于识别当前专利图像与现有技术之间的相似性，对于确保专利申请的新颖性和非显而易见性至关重要。尽管近年来它们越来越受欢迎，但现有的尝试虽然在识别同一专利内的图像方面有效，但由于它们在检索相关现有技术方面的通用性有限，未能提供实用价值。此外，该任务本质上涉及专利图像的抽象视觉特征、图像分类的倾斜分布以及图像描述的语义信息所带来的挑战。因此，我们提出了一种基于语言的、分布感知的多模态方法来进行专利图像特征学习，该方法通过集成大型语言模型丰富了对专利图像的语义理解，并通过我们提出的分布感知对比损失提高了代表性不足的类别的性能。 DeepPatent2 数据集上的大量实验表明，我们提出的方法在基于图像的专利检索中实现了最先进的或可比的性能，mAP +53.3%、Recall@10 +41.8% 和 MRR@10 +51.9%。此外，通过深入的用户分析，我们探索了我们的模型如何帮助专利专业人士进行图像检索工作，突出了该模型的实际适用性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19360</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>注意邻域效应：干扰下的建模选择偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19620v1 公告类型：交叉
摘要： 推荐系统中的选择偏差产生于系统过滤的推荐过程和用户​​选择的交互过程。以前的许多研究都集中在解决选择偏差以实现预测模型的无偏差学习，但忽略了一个事实，即给定用户-项目对的潜在结果可能会随着分配给其他用户-项目对的处理而变化，称为邻域效应。为了填补这一空白，本文从因果推理的角度将邻域效应正式表述为干扰问题，并引入一种处理表示来捕获邻域效应。在此基础上，我们提出了一种新颖的理想损失，可用于处理存在邻域效应的选择偏差。我们进一步开发了两个新的估计器来估计建议的理想损失。我们从理论上建立了所提出的方法和先前忽略邻域效应的去偏差方法之间的联系，表明当选择偏差和邻域效应同时存在时，所提出的方法可以实现无偏差学习，而现有方法是有偏差的。进行了大量的半合成和真实实验来证明所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19620</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习推荐系统促进混合现实中的社交互动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19095</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19095v1 公告类型：交叉
摘要：我们创建了一种创新的混合现实优先社交推荐模型，利用混合现实（MR）系统独特收集的特征来促进社交互动，例如凝视识别、接近度、噪音水平、拥堵程度和对话强度。我们进一步扩展这些模型，以包含适时功能以提供及时的通知。我们通过创建用户特征、MR 特征和适时特征的新交集来衡量各种模型的性能指标。我们创建了四种针对要素类的不同组合进行训练的模型类型，其中我们将针对用户特征类别进行训练的基线模型与针对 MR 特征、适时特征以及所有要素类的组合进行训练的模型进行比较。由于数据收集和成本的限制，我们观察到适时、混合现实和组合模型的性能下降。尽管存在这些挑战，我们还是引入了优化，将所有模型的准确性提高了 14 个百分点以上，其中性能最佳的模型的准确性提高了 24%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19095</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动构建特定主题的知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19146</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19146v1 公告类型：交叉 
摘要：尽管知识图谱（KG）广泛应用于问答和智能对话系统等各种任务，但现有的KG面临两大挑战：信息粒度和时效性不足。这严重阻碍了从KG中检索和分析上下文中、细粒度和最新的知识，特别是在高度专业化的主题（例如专业的科学研究）和快速发展的背景下（例如突发新闻或灾难跟踪）。为了应对这些挑战，我们提出了一个主题特定的知识图谱（即ThemeKG），一个由主题特定语料库构建的KG，并设计了一个用于ThemeKG构建的无监督框架（名为TKGCon）。该框架采用原始的主题特定语料库并生成一个包含主题下显着实体和关系的高质量KG。具体来说，我们从 Wikipedia 中获取主题的实体本体，然后在此基础上通过大型语言模型 (LLM) 生成候选关系以构建关系本体。为了解析主题语料库中的文档，我们首先将提取的实体对映射到本体并检索候选关系。最后，我们结合上下文和本体来巩固实体对的关系。我们观察到，直接提示 GPT-4 进行主题特定的 KG 会导致不准确的实体（例如查询结果中的“两种主要类型”作为一个实体）和不明确的关系（例如“是”、“有”）或错误的关系（例如“由于”、“开始”）。相反，通过逐步构建主题特定的 KG，我们的模型优于 GPT-4，并且可以始终如一地识别准确的实体和关系。实验结果还表明，与各种 KG 构建基线相比，我们的框架在评估中表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19146</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可信、不可靠还是泄露？：增强自动事实核查的证据验证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18971v1 公告类型：交叉
摘要：自动事实核查（AFC）越来越受到研究人员的关注，旨在帮助事实核查人员对抗网上日益传播的错误信息。虽然许多现有的 AFC 方法结合了来自网络的外部信息来帮助检查索赔的真实性，但它们常常忽视验证所收集“证据”的来源和质量的重要性。一个被忽视的挑战涉及对“泄露证据”的依赖，即直接从事实核查网站收集并用于训练亚足联系统的信息，导致早期错误信息检测的环境不切实际。同样，包含来自不可靠来源的信息可能会破坏 AFC 系统的有效性。为了应对这些挑战，我们提出了一种全面的证据验证和过滤方法。我们创建了“CREDible、Unreliable 或 LEaked”(CREDULE) 数据集，其中包含 91,632 篇分类为 Credible、Unreliable 和事实已检查（Leaked）的文章。此外，我们还引入了证据验证网络（EVVER-Net），该网络在 CREDULE 上进行训练，以检测短文本和长文本中泄露和不可靠的证据。 EVVER-Net 可用于过滤从网络收集的证据，从而增强端到端 AFC 系统的稳健性。我们对各种语言模型进行了实验，结果表明，EVVER-Net 可以展示高达 91.5% 和 94.4% 准确率的令人印象深刻的性能，同时分别利用域可信度分数以及短文本或长文本。最后，我们评估了广泛使用的事实核查数据集提供的证据，包括 LIAR-PLUS、MOCHEG、FACTIFY、NewsCLIPpings+ 和 VERITE，其中一些数据显示出有关泄露和不可靠证据的比率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18971</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索 RDF 图相似性度量的加权属性方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19052v1 公告类型：交叉
摘要：测量 RDF 图之间的相似性对于各种应用至关重要，包括知识发现、语义网络分析和推荐系统。然而，传统的相似性度量通常平等地对待所有属性，可能忽略了不同上下文中不同属性的不同重要性。因此，探索 RDF 图相似性度量的加权属性方法提供了一个有趣的研究途径。因此，在本文中，我们提出了一种 RDF 图相似性度量的加权属性方法来解决这一限制。我们的方法将属性的相对重要性纳入相似性计算中，从而实现更细致和上下文感知的相似性度量。我们通过对车辆领域的 RDF 图数据集进行全面的实验研究来评估我们的方法。我们的结果表明，所提出的方法实现了有希望的准确性，并有效地反映了 RDF 图之间感知的相似性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19052</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于内核的因果平衡的去偏协同过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19596v1 公告类型：新
摘要：去偏协同过滤旨在通过消除观测数据集中的不同偏差来学习无偏预测模型。为了解决这个问题，一种简单而有效的方法是基于倾向得分，它通过重新加权观察实例来将观察样本分布调整到目标分布。理想情况下，应该在因果平衡约束下学习倾向得分。然而，现有的方法通常忽略这些约束或使用不合理的近似来实现它们，这可能会影响学习倾向得分的准确性。为了弥补这一差距，在本文中，我们首先分析了因果平衡要求与现有方法（例如通过交叉熵损失学习倾向或手动选择函数来平衡）之间的差距。受这些差距的启发，我们建议在再现核希尔伯特空间中近似平衡函数，并证明基于核函数的普适性和表示定理，可以更好地满足因果平衡约束。同时，我们提出了一种自适应平衡核函数的算法，并从理论上分析了我们方法的泛化误差界。我们进行了大量的实验来证明我们方法的有效性，并为了推动这一研究方向，我们在 https://github.com/haoxuanli-pku/ICLR24-Kernel-Balancing 发布了我们的项目。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19596</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>免对齐多平面相位检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18946</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18946v1 公告类型：交叉
摘要：多平面相位恢复方法提供了一种经济有效的相位成像方法，但在实验中经常遇到由于沿光轴偏移而导致的对准挑战。传统方法，例如采用分束器代替机械载物台移动或使用可调光源调整焦点，增加了多平面相位恢复所需设置的复杂性。由于衍射的可变影响，在计算上解决这些问题的尝试面临困难，这使得传统的单应性技术不足。在我们的研究中，我们引入了一种新颖的自适应级联校准（ACC）策略，用于克服失准问题的多平面相位检索。该技术检测重新聚焦的样本空间内的特征点，并实时计算相邻平面的变换矩阵，以数字方式调整测量结果，从而促进免对齐的多平面相位检索。这种方法不仅避免了对复杂且昂贵的光学硬件的需求，而且还简化了成像设置，降低了总体成本。我们的方法的有效性通过模拟和现实世界的光学实验得到了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18946</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpherE：用于集合检索的富有表现力和可解释的知识图嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19130</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19130v1 公告类型：新
摘要：知识图谱（KG）存储了大量的关系事实（头、关系、尾），服务于各种应用。虽然许多下游任务高度依赖知识图谱的表达建模和预测嵌入，但当前大多数知识图谱表示学习方法（每个实体作为向量嵌入到欧几里得空间中，每个关系作为变换嵌入）遵循实体排名协议。一方面，这样的嵌入设计无法捕获多对多关系。另一方面，在许多检索情况下，用户希望获得一组精确的答案而不进行任何排名，特别是当结果期望是精确的时，例如哪些基因导致疾病。此类场景通常称为“集合检索”。这项工作提出了关于知识图谱集检索问题的开创性研究。我们证明了集合检索高度依赖于多对多关系的表达建模，并提出了一种新的 KG 嵌入模型 SpherE 来解决这个问题。 SpherE 基于旋转嵌入方法，但每个实体都嵌入为球体而不是向量。在继承基于旋转的模型的高可解释性的同时，我们的 SpherE 可以更富有表现力地建模一对多、多对一和多对多关系。通过大量的实验，我们表明我们的 SpherE 可以很好地解决集合检索问题，同时仍然具有良好的预测能力来推断缺失的事实。该代码可从 https://github.com/Violet24K/SpherE 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19130</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兴趣时钟：实时流推荐系统中的时间感知</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19357</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19357v1 公告类型：新
摘要：用户偏好在一天中遵循动态模式，例如，早上 8 点，用户可能更喜欢阅读新闻，而晚上 8 点，他们可能更喜欢看电影。时间建模旨在使推荐系统能够感知时间变化，以捕获用户随时间的动态偏好，这是推荐系统中一个重要且具有挑战性的问题。尤其是业界的流式推荐系统，仅具有当前时刻的可用样本，这对时间建模提出了更大的挑战。流式推荐系统仍然缺乏有效的时间建模方法。在本文中，我们提出了一种有效且通用的兴趣时钟方法来感知推荐系统中的时间信息。 Interest Clock首先将用户的时间感知偏好编码为时钟（小时级个性化特征），然后根据当前时间使用高斯分布进行平滑聚合为最终的兴趣时钟嵌入，进行最终预测。通过为基础模型配备兴趣时钟，我们进行在线 A/B 测试，用户活跃天数和应用程序持续时间分别获得 +0.509% 和 +0.758% 的改进。此外，扩展的离线实验也显示出改进。兴趣时钟已部署在抖音音乐App上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19357</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学校层面的信息素养发展和评估：文献的系统回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19020</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19020v1 公告类型：新
摘要：信息素养（IL）涉及21世纪的一组能力和基本技能。如今，社会围绕信息运转，考虑到网上提供的大量内容，这是一个挑战。人们必须有能力搜索、批判性评估、理解和交流信息。这套能力必须从童年起就得到适当的发展，特别是考虑到从小就可以访问在线资源。为了更好地了解学校（K-12）级别 IL 发展和评估的演变和现状，我们根据 PRISMA 声明制定的指南进行了系统的文献综述。我们的审核最终确定了 1,234 篇文章，其中 53 篇通过了纳入标准。这些文章用于解决六个研究问题，重点是 IL 定义、技能、标准和评估工具。我们的回顾展示了 IL 多年来的演变以及它如何通过定义和标准正式化。这些发现揭示了为了进一步推进该领域必须解决的关键差距。关键词：基础教育、信息素养、中等教育、21 世纪能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19020</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为对话电影推荐的大型语言模型：用户研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19093</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19093v1 公告类型：新
摘要：本文通过在线现场实验从用户的角度探讨了使用大语言模型（LLM）进行个性化电影推荐的有效性。我们的研究结合了受试者之间的提示和历史消费评估，以及受试者内的推荐场景评估。通过检查 160 名活跃用户的对话和调查回复数据，我们发现法学硕士提供了很强的推荐可解释性，但缺乏整体个性化、多样性和用户信任。我们的结果还表明，不同的个性化提示技术不会显着影响用户感知的推荐质量，但用户观看的电影数量起着更重要的作用。此外，法学硕士表现出更强的推荐鲜为人知或小众电影的能力。通过定性分析，我们确定了与积极和消极的用户交互体验相关的关键对话模式，并得出结论，提供个人背景和示例对于从法学硕士获得高质量的推荐至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19093</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>