<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鲁棒地过度拟合潜在的灵活神经图像压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17789</link>
      <description><![CDATA[神经图像压缩已经取得了很大的进步。最先进的模型基于变分自动编码器，并且性能优于经典模型。神经压缩模型学习将图像编码为量化的潜在表示，该表示可以有效地发送到解码器，解码器将量化的潜在表示解码为重建图像。虽然这些模型在实践中被证明是成功的，但由于不完善的优化以及编码器和解码器容量的限制，它们导致了次优结果。最近的工作展示了如何使用随机 Gumbel 退火 (SGA) 来细化预训练神经图像压缩模型的潜力。我们通过引入 SGA+ 来扩展这个想法，它包含三种基于 SGA 的不同方法。此外，我们对我们提出的方法进行了详细分析，展示了它们如何提高性能，并表明它们对超参数选择不太敏感。此外，我们还展示了如何将每种方法扩展到三级舍入而不是两级舍入。最后，我们展示了如何使用性能最佳的方法对潜在特征进行细化，从而提高 Tecnick 数据集的压缩性能，以及如何部署它以部分沿着率失真曲线移动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17789</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期望最大化算法与混合整数优化的收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17763</link>
      <description><![CDATA[基于期望最大化 (EM) 的算法的收敛通常需要似然函数对于所有未知参数（优化变量）的连续性。当参数同时包含离散变量和连续变量时，不满足要求，从而使收敛分析变得不平凡。本文介绍了一组条件，确保估计离散和连续参数混合的特定类 EM 算法的收敛性。我们的结果为解决混合整数非线性优化问题的迭代算法提供了一种新的分析技术。作为一个具体的例子，我们证明了[1]中基于 EM 的稀疏贝叶斯学习算法的收敛性，该算法估计具有联合稀疏输入和突发缺失观测值的线性动力系统的状态。我们的结果表明，[1] 中的算法收敛到关于连续优化变量的最大似然成本的驻点集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17763</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双InfoGAN进行对比分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17776</link>
      <description><![CDATA[对比分析 (CA) 旨在发现目标域与背景域相比的共同点和独特性。这在许多应用中引起了极大的兴趣，例如医学成像。当前最先进的 (SOTA) 方法是基于 VAE (CA-VAE) 的潜变量模型。然而，它们要么忽略了重要的约束，要么不执行基本假设。这可能会导致次优解决方案，其中独特因素被误认为是常见因素（反之亦然）。此外，生成的图像质量相当差，这是 VAE 的典型特征，降低了它们的可解释性和有用性。在这里，我们提出了 Double InfoGAN，这是第一个基于 GAN 的 CA 方法，它利用了 GAN 的高质量合成和 InfoGAN 的分离能力。在四个视觉数据集（从简单的合成示例到复杂的医学图像）上的实验结果表明，所提出的方法在潜在分离和图像质量方面优于 SOTA CA-VAE。数据集和代码可在线获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17776</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过揭示二阶效应来解释预测不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17441</link>
      <description><![CDATA[可解释的人工智能为复杂的机器学习黑匣子带来了透明度，特别是能够识别这些模型用于预测的特征。到目前为止，解释预测不确定性的问题，即模型为何“怀疑”，还很少被研究。我们的调查表明，预测不确定性主要由二阶效应主导，涉及单一特征或它们之间的产品相互作用。我们贡献了一种新方法来解释基于这些二阶效应的预测不确定性。在计算上，我们的方法简化为对一阶解释集合的简单协方差计算。我们的方法是普遍适用的，允许将常见的归因技术（LRP、梯度 x 输入等）转变为强大的二阶不确定性解释器，我们称之为 CovLRP、CovGI 等。我们的方法产生的解释的准确性通过以下方式证明：系统的定量评估，我们的方法的整体实用性通过两个实际展示得到了证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17441</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博弈论无法学习的示例生成器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17523</link>
      <description><![CDATA[不可学习的示例攻击是数据中毒攻击，旨在通过向训练样本添加难以察觉的扰动来降低深度学习的干净测试准确性，这可以表述为双层优化问题。然而，对于深度神经网络来说，直接解决这个优化问题是很困难的。在本文中，我们通过将攻击表述为非零和 Stackelberg 博弈，从博弈论的角度研究了不可学习的示例攻击。首先，证明了正常设置和对抗训练设置下博弈均衡的存在。结果表明，当使用某些损失函数时，博弈平衡给出了最强大的毒害攻击，因为受害者在同一假设空间内的所有网络中具有最低的测试精度。其次，我们提出了一种新颖的攻击方法，称为游戏不可学习示例（GUE），它具有三个主要梯度。 (1) 毒物是通过用一阶算法直接求解Stackelberg博弈的均衡而得到的。 (2) 我们采用类似自动编码器的生成网络模型作为毒攻击者。 (3)引入了一种新颖的支付函数来评估毒药的性能。综合实验表明，GUE可以在各种场景下有效地毒害模型。此外，GUE 仍然使用相对较小比例的训练数据来训练生成器，并且毒物生成器可以很好地泛化到未见过的数据。我们的实现代码可以在https://github.com/hong-xian/gue找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17523</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可解释因果效应估计的分层偏差驱动分层</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17737</link>
      <description><![CDATA[可解释性和透明度对于将观测数据的因果效应模型纳入政策决策至关重要。他们可以在没有真实标签的情况下为模型提供信任，以评估此类模型的准确性。迄今为止，透明因果效应估计的尝试包括将事后解释方法应用于不可解释的黑盒模型。在这里，我们提出了 BICauseTree：一种可解释的平衡方法，用于识别本地发生自然实验的集群。我们的方法基于具有定制目标函数的决策树，以改善平衡并减少治疗分配偏差。因此，它还可以检测出现阳性违规的子组，排除它们，并提供我们可以推断和推广的目标人群的基于协变量的定义。我们使用合成和真实的数据集评估该方法的性能，探索其偏差-可解释性权衡，并表明它与现有方法具有可比性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17737</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去中心化联合学习：安全和隐私调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17319</link>
      <description><![CDATA[近年来，联邦学习由于其隐私保护功能等优点而迅速发展并受到欢迎。然而，该架构中模型更新和梯度的交换为网络的恶意用户提供了新的攻击面，这可能会危及模型性能以及用户和数据隐私。因此，去中心化联邦学习的主要动机之一是通过将服务器从网络中移除并通过区块链等技术进行补偿来消除与服务器相关的威胁。然而，这种优势是以新的隐私威胁挑战系统为代价的。因此，有必要在这种新范式中进行彻底的安全分析。这项调查研究了去中心化联合学习中威胁和对手的可能变化，并概述了潜在的防御机制。本研究还考虑了去中心化联邦学习的可信性和可验证性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17319</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多头注意力在上下文线性回归中的优越性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17426</link>
      <description><![CDATA[我们对具有 softmax 注意力的 Transformer 在线性回归任务的上下文学习中的性能进行了理论分析。虽然现有文献主要关注变压器与单头/多头注意力的融合，但我们的研究重点是比较它们的性能。我们进行了精确的理论分析，证明具有大量嵌入维度的多头注意力比单头注意力表现更好。当上下文示例 D 的数量增加时，使用单头/多头注意力的预测损失为 O(1/D)，并且多头注意力的预测损失具有较小的乘法常数。除了最简单的数据分布设置之外，我们还考虑更多场景，例如噪声标签、局部示例、相关特征和先验知识。我们观察到，一般来说，多头注意力优于单头注意力。我们的结果验证了 Transformer 架构中多头注意力设计的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17426</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过异构变换的内核偏差测量进行因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.18017</link>
      <description><![CDATA[发现一组随机变量中的因果关系是科学的基本目标，最近也被认为是真正机器智能的重要组成部分。一类因果发现技术是基于这样的论点建立的：因果方向和反因果方向之间存在固有的结构不对称性，可以利用这些不对称性来确定因果关系的方向。要捕获因果之间的这些差异仍然是一个挑战，许多当前最先进的算法建议比较条件分布的核均值嵌入的范数。在这项工作中，我们认为这种基于 RKHS 嵌入的方法不足以捕获涉及条件分布的高阶结构变异的因果不对称的主要标记。我们提出了具有异构变换的内核内在不变性度量（KIIM-HT），它引入了一种基于 RKHS 嵌入异构变换的新颖评分度量，以提取条件密度的相关高阶矩以进行因果发现。通过比较每个假设因果方向的分数来做出推断。对合成数据集、二维合成数据集和真实世界基准数据集 T\&quot;ubingen 因果对的测试和比较验证了我们的方法。此外，我们对正则化参数进行了敏感性分析，以忠实地比较之前的工作我们的方法以及对不同超参数值进行试验的实验，以展示我们算法的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.18017</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朴素贝叶斯分类的变量选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.18039</link>
      <description><![CDATA[朴素贝叶斯已被证明是多变量分析中易于处理且有效的分类方法。然而，特征通常是相关的，这一事实违反了朴素贝叶斯的条件独立性假设，并且可能会降低方法的性能。此外，数据集通常具有大量特征，这可能会使结果的解释变得复杂并减慢方法的执行速度。
  在本文中，我们提出了朴素贝叶斯分类器的稀疏版本，其具有三个属性。首先，考虑到协变量的相关结构来实现稀疏性。其次，可以使用不同的性能度量来指导特征的选择。第三，可以包括对更高兴趣组的性能限制。我们的建议导致智能搜索，从而产生有竞争力的运行时间，而分类性能测量方面的灵活性被集成。我们的研究结果表明，当与充分参考的特征选择方法相比，所提出的稀疏朴素贝叶斯在平衡数据集的准确性、稀疏性和运行时间方面获得了有竞争力的结果。在数据集具有不平衡（或具有不同重要性）类别的情况下，可以在不同类别的分类率之间实现更好的折衷。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.18039</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wasserstein 距离扩散模型一般概率流常微分方程的收敛性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17958</link>
      <description><![CDATA[使用概率流常微分方程 (ODE) 的基于分数的生成模型在各种应用中取得了显着的成功。虽然文献中提出了各种基于 ODE 的快速采样器并在实践中得到应用，但对概率流 ODE 收敛特性的理论理解仍然相当有限。在本文中，我们假设准确的分数估计，为 2-Wasserstein 距离中的一般类概率流 ODE 采样器提供了第一个非渐近收敛分析。然后，我们考虑各种示例并建立相应基于 ODE 的采样器的迭代复杂性的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17958</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果协调并发强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.18012</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提出了一种用于数据共享和协调探索的新颖算法框架，目的是在并发强化学习（CRL）设置下学习更有效的数据和更好的执行策略。与假设所有智能体在相同环境下运行的其他工作相比，我们放宽了这一限制，转而考虑每个智能体在共享全局结构但也表现出个体差异的环境中运行的公式。我们的算法利用加性噪声模型 - 混合模型 (ANM-MM) 形式的因果推理算法，通过独立性执行来提取控制个体差异的模型参数。我们提出了一种基于提取的模型参数的相似性度量的新数据共享方案，并在一组自回归、钟摆和车杆摆动任务上展示了卓越的学习速度，最后，我们展示了常见之间的多种动作选择的有效性稀疏奖励设置下的代理。据我们所知，这是第一个在 CRL 中考虑不同环境的工作，也是为数不多的寻求将因果推理与强化学习 (RL) 相结合的工作之一。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.18012</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流形上点云梯度流 t-SNE 的收敛性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17675</link>
      <description><![CDATA[我们提出了关于 t-SNE 算法有界性的理论基础。 t-SNE 采用以 Kullback-Leibler (KL) 散度为目标函数的梯度下降迭代，旨在识别高维空间中与原始数据点非常相似的一组点，从而最小化 KL 散度。在采样数据集的弱收敛假设下研究 t-SNE 属性，例如困惑度和亲和力，我们检查了 t-SNE 在连续梯度流下生成的点的行为。为了证明 t-SNE 生成的点仍然有界，我们利用这一见解来确定 KL 散度最小化器的存在性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17675</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用非线性协方差矩阵估计器的正则化线性判别分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17760</link>
      <description><![CDATA[线性判别分析（LDA）是一种广泛使用的数据分类技术。该方法在许多分类问题中提供了足够的性能，但当数据协方差矩阵病态时，它会变得低效。当特征空间的维度高于或相当于训练数据大小时，通常会发生这种情况。基于数据协方差矩阵的正则化线性估计的正则化LDA（RLDA）方法被提出来应对这种情况。 RLDA 方法的性能已得到充分研究，并且已经提出了最佳正则化方案。在本文中，我们研究了与非线性（NL）协方差矩阵估计器一致的逆协方差矩阵的正半定岭型估计器的能力。估计器是通过利用线性估计方法重新制定最优分类器的得分函数而导出的，最终得到所提出的 NL-RLDA 分类器。在双渐近机制和类的多元高斯模型的假设下，我们推导了所提出技术的误分类率的渐近一致估计量。一致性估计器与一维网格搜索相结合，用于设置所提出的 NL-RLDA 分类器所需的正则化参数值。基于合成数据和真实数据的性能评估证明了所提出的分类器的有效性。所提出的技术在多个数据集上优于最先进的方法。与各种数据集的最先进方法相比，所提出的技术表现出卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17760</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于张量的过程控制和监测，用于具有不稳定扰动的半导体制造</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17573</link>
      <description><![CDATA[随着制造系统中安装的传感器的发展和普及，制造过程中会收集复杂的数据，这给传统的过程控制方法带来了挑战。本文针对半导体制造过程中收集的基于高维图像的重叠错误（以张量形式建模）的复杂结构，提出了一种新颖的过程控制和监测方法。所提出的方法旨在使用有限的控制配方来减少重叠误差。我们首先建立一个高维过程模型，并提出不同的张量向量回归算法来估计模型中的参数，以减轻维数灾难。然后，基于张量参数的估计，设计了张量数据的指数加权移动平均（EWMA）控制器，其稳定性在理论上得到保证。考虑到低维控制方案无法补偿图像上的所有高维干扰，因此监视控制残差以防止不可控的高维干扰的显着漂移。通过广泛的仿真和实际案例研究，评估了参数估计算法和 EWMA 控制器在张量空间中的性能。与现有的基于图像的反馈控制器相比，特别是当扰动不稳定时，我们的方法的优越性得到了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17573</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:23:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>