<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随机算法的超参数优化：随机特征的案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00584v1 公告类型：交叉 
摘要：随机算法利用随机性来降低计算复杂度。一个重要的例子是加速高斯过程回归 (GPR) 的随机特征回归 (RFR)。RFR 使用随机神经网络来近似未知函数，该神经网络的隐藏权重和偏差是从概率分布中采样的。只有最终的输出层适合数据。在像 RFR 这样的随机算法中，表征采样分布的超参数对性能影响很大，但不能直接从样本中访问。这使得通过标准（基于梯度的）优化工具优化超参数不适用。受 GPR 的贝叶斯思想的启发，本文引入了一个随机目标函数，该函数专为矢量值随机特征的超参数调整而量身定制。使用集合卡尔曼反演 (EKI) 最小化目标。EKI 是一种无梯度的基于粒子的优化器，可扩展到高维，并且对目标函数中的随机性具有鲁棒性。一项数值研究展示了一种新的黑盒方法，用于学习对超参数选择敏感的几个问题的超参数分布：两个全局敏感性分析、集成混沌动态系统以及解决大气动力学的贝叶斯逆问题。所提出的基于 EKI 的 RFR 算法的成功表明，它有可能自动优化其他随机算法中出现的超参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00584</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过度参数化高斯混合模型的梯度 EM 全局收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00490</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00490v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了高斯混合模型 (GMM) 在过度参数化设置中的梯度期望最大化 (EM) 算法，其中具有 $n&gt;1$ 个分量的一般 GMM 从由单个地面真实高斯分布生成的数据中学习。虽然 2-Gaussian 混合的特殊情况的结果是众所周知的，但对于任意 $n$ 的一般全局收敛分析仍未解决，并且由于收敛变为亚线性和非单调而面临几个新的技术障碍。为了应对这些挑战，我们构建了一个新颖的基于似然的收敛分析框架，并严格证明梯度 EM 以亚线性速率 $O(1/\sqrt{t})$ 全局收敛。这是具有超过 $2$ 个分量的高斯混合的第一个全局收敛结果。次线性收敛速度归因于使用梯度 EM 学习过度参数化 GMM 的算法性质。我们还发现了学习一般过度参数化 GMM 的新兴技术挑战：存在不良局部区域，这些区域可能会在指数级步骤中捕获梯度 EM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00490</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部和全局趋势贝叶斯指数平滑模型的快速吉布斯采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00492</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00492v1 公告类型：交叉 
摘要：在 Smyl 等人的论文 [局部和全局趋势贝叶斯指数平滑模型。国际预测杂志，2024 年。] 中，提出了一种广义指数平滑模型，该模型能够捕捉时间序列中的强烈趋势和波动性。该方法在许多预测任务中取得了最先进的性能，但其基于 NUTS 采样器的拟合过程计算成本非常高。在这项工作中，我们提出了对原始模型的几项修改，以及用于后验探索的定制吉布斯采样器；这些变化将采样时间提高了一个数量级，从而使模型更具实际意义。新模型和采样器在 M3 数据集上进行了评估，结果显示其在准确性方面比原始方法更具竞争力或更胜一筹，同时运行速度明显更快。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00492</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测和识别序列数据中的选择结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00529</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00529v1 公告类型：交叉 
摘要：我们认为，基于潜在目标选择性地包含数据点在实际情况中很常见，例如音乐序列。由于这种选择过程通常会扭曲统计分析，以前的工作主要将其视为需要纠正的偏差，并提出了各种方法来减轻其影响。然而，虽然控制这种偏见至关重要，但选择也提供了一个机会来更深入地了解隐藏的生成过程，因为它是我们观察到的基本机制。特别是，忽视序列数据中的选择会导致建模中的不完整或过于复杂的归纳偏差，例如假设所有依赖项都有一个通用的自回归结构。因此，我们不仅仅将其视为偏见，还探索序列数据中选择的因果结构，以更深入地研究完整的因果过程。具体而言，我们表明选择结构是可以在没有任何参数假设或干预实验的情况下识别的。此外，即使在选择变量与潜在混杂因素共存的情况下，我们仍然在适当的结构条件下建立了非参数可识别性。同时，我们还提出了一种可证明正确的算法来检测和识别选择结构以及其他类型的依赖关系。该框架已在合成数据和现实世界音乐上得到了实证验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00529</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个提示是不够的：自动构建混合专家提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00256v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型（LLM）在使用语言指令和上下文演示提示时表现出对新任务的强大泛化能力。由于这种能力敏感地取决于提示的质量，因此已经探索了各种方法来自动化指令设计。虽然这些方法显示出有希望的结果，但它们也将搜索到的提示限制为一条指令。这种简化大大限制了它们的能力，因为单个无演示的指令可能无法覆盖目标任务的整个复杂问题空间。为了缓解这个问题，我们采用混合专家范式，将问题空间划分为一组子区域；每个子区域由一位专门的专家管理，配备一条指令和一组演示。开发了一个两阶段过程来为每个区域构建专门的专家：（1）演示分配：受上下文学习和核回归之间理论联系的启发，我们根据演示的语义相似性将其分组为专家； （2）指令分配：每个专家基于区域的联合搜索指令与分配给它的演示相辅相成，产生协同效应。由此产生的方法，代号为 Mixture-of-Prompts (MoP)，在几个主要基准测试中，与现有技术相比，平均胜率为 81%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00256</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过因果推理实现的最小降阶模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00271v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，增强数据驱动的降阶模型 (ROM) 的稀疏性受到越来越多的关注。在这项工作中，我们分析了一种使用信息论指标（称为因果熵）识别具有稀疏结构的熟练 ROM 的有效方法。因果熵以统计方式量化每个项对底层动态的额外贡献，超出了假设中所有其他项已经捕获的信息。通过这样做，因果熵在执行参数估计程序之前评估每个项对动力学的重要性。因此，该方法可用于消除对动态影响较小的项，从而产生保留基本物理的简约结构。为了避免因果熵计算中涉及的高维概率密度函数 (PDF) 估计困难，我们利用高斯近似来估计此类 PDF，事实证明，即使在存在高度非高斯动态的情况下，这种近似也是足够的。通过构建基于稀疏因果关系的 ROM 用于各种目的（例如恢复长期统计数据和通过部分观测数据同化推断未观察到的动态），Kuramoto-Sivashinsky 方程说明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00271</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将医学知识整合到动态治疗方案的强化学习算法中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00364v1 公告类型：交叉 
摘要：精准医疗的目标是在慢性病的每个阶段提供个性化治疗，这是由动态治疗方案 (DTR) 正式提出的概念。这些方案根据从临床数据中学习到的决策规则调整治疗策略，以提高治疗效果。强化学习 (RL) 算法允许根据个人患者数据及其病史确定这些决策规则。将医学专业知识整合到这些模型中可以提高对治疗建议的信心，并促进医疗专业人员和患者采用这种方法。在这项工作中，我们研究了 RL 的数学基础，将其应用背景化在 DTR 领域，并概述了通过整合医学专业知识来提高其有效性的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00364</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔可夫高斯过程：平稳时间高斯过程的通用状态空间表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00397</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00397v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯过程 (GP) 和线性动力系统 (LDS) 是必不可少的时间序列和动态系统建模工具。GP 可以处理复杂的非线性动态，但计算要求高，而 LDS 提供高效的计算，但缺乏 GP 的表达能力。为了结合它们的优点，我们引入了一种通用方法，允许 LDS 镜像固定时间 GP。这种状态空间表示称为马尔可夫高斯过程 (Markovian GP)，它利用了核函数的灵活性，同时保持了高效的线性计算。与现有的 GP-LDS 转换方法不同，这些方法需要大多数多输出内核的可分离性，而我们的方法普遍适用于单输出和多输出固定时间内核。我们通过计算协方差、执行回归任务并将其应用于神经科学应用来评估我们的方法，证明我们的方法为固定时间 GP 提供了准确的状态空间表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00397</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于物理感知预测的贝叶斯熵神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01015v1 公告类型：新
摘要：本文讨论了深度学习模型将明确定义的约束集成到其输出中的需求，这些需求由其在代理模型中的应用、使用有限数据和部分信息进行学习以及需要灵活的模型行为来整合非数据样本信息的场景所驱动。我们引入了贝叶斯熵神经网络 (BENN)，这是一个基于最大熵 (MaxEnt) 原理的框架，旨在对贝叶斯神经网络 (BNN) 预测施加约束。BENN 不仅能够约束预测值，还能约束它们的导数和方差，从而确保更稳健、更可靠的模型输出。为了同时实现不确定性量化和约束满足，我们采用了乘数方法。这允许同时估计神经网络参数和与约束相关的拉格朗日乘数。我们的实验涵盖了梁偏转建模和微结构生成等多种应用，证明了 BENN 的有效性。结果凸显了与传统 BNN 相比的显著改进，并展示了相对于当代受限深度学习方法的竞争性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01015</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于潜在扩散变换器 (DiT) 的统计速率和可证明的有效性标准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01079</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01079v1 公告类型：新
摘要：我们在低维线性潜在空间假设下研究了潜在 \textbf{Di}ffusion \textbf{T} 变换器 (\textbf{DiT}) 的统计和计算极限。从统计上讲，我们研究了 DiTs 得分函数的通用近似值和样本复杂度，以及初始数据的分布恢复特性。具体而言，在温和的数据假设下，我们推导出潜在 DiTs 得分网络的近似误差界限，该界限在潜在空间维度上是亚线性的。此外，我们推导出相应的样本复杂度界限，并表明从估计的得分函数生成的数据分布收敛到原始分布的近似区域。从计算上讲，我们假设强指数时间假设 (SETH)，表征了潜在 DiTs 的前向推理和后向计算的难度。对于前向推理，我们确定了所有可能的潜在 DiTs 推理算法的有效标准，并通过将效率推向几乎线性时间推理来展示我们的理论。对于后向计算，我们利用 DiTs 训练梯度计算中的低秩结构来尽可能地提高算法速度。具体来说，我们表明，通过将 DiTs 梯度转换为一系列具有有界误差的链式低秩近似，这种加速实现了几乎线性时间的潜在 DiTs 训练。在低维假设下，我们表明收敛速度和计算效率都由子空间的维数决定，这表明潜在的 DiT 有可能绕过与初始数据高维性相关的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01079</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InfoNCE：识别理论与实践之间的差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00143</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00143v1 公告类型：交叉 
摘要：先前关于使用 InfoNCE 进行对比学习 (CL) 的理论研究表明，在某些假设下，学习到的表示可以揭示真实潜在因素。我们认为这些理论忽略了 CL 在实践中部署的关键方面。具体而言，他们假设在正对中，所有潜在因素要么变化程度相似，要么某些因素根本没有变化。然而，在实践中，正对通常是使用增强技术生成的，例如强裁剪到仅几个像素。因此，一个更现实的假设是所有潜在因素都会发生变化，并且这些因素之间存在连续的变化。我们引入了 AnInfoNCE，这是 InfoNCE 的泛化，可以证明在这种各向异性设置中可以揭示潜在因素，广泛地推广了 CL 中以前的可识别性结果。我们在受控实验中验证了可识别性结果，并表明 AnInfoNCE 增加了 CIFAR10 和 ImageNet 中先前崩溃的信息的恢复，尽管以牺牲下游准确性为代价。此外，我们还探索并讨论了理论假设与实际实现之间的进一步不匹配，包括对硬负挖掘和损失集成的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00143</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>置换不变多输出高斯过程用于癌症药物组合预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00175</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00175v1 公告类型：交叉 
摘要：癌症剂量反应预测是机器学习中一个活跃的应用领域。使用大量的 \textit{in-vitro} 药物敏感性筛选库，目标是开发准确的预测模型，可用于指导实验设计或为治疗决策提供信息。基于之前在药物组合剂量反应预测中使用置换不变多输出高斯过程的工作，我们开发了这些模型的变分近似。变分近似使模型更具可扩展性，可提供不确定性量化并自然处理缺失数据。此外，我们建议使用深度生成模型以连续方式对化学空间进行编码，从而能够预测新药和新组合。我们使用高通量数据集在简单设置中展示了我们模型的性能，并表明该模型能够有效地跨输出借用信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00175</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚类路径高斯图形建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00644</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00644v1 公告类型：新
摘要：图形模型是可视化变量之间条件依赖关系的有效工具。然而，随着变量数量的增加，解释变得越来越困难，并且由于参数数量相对于观测值数量较大，估计不确定性也会增加。为了应对这些挑战，我们引入了高斯图形模型 (CGGM) 的 Clusterpath 估计器，以数据驱动的方式鼓励图形模型中的变量聚类。通过使用 clusterpath 惩罚，我们将变量分组在一起，从而得到一个块结构精度矩阵，其块结构在协方差矩阵中保持不变。我们通过使用循环块坐标下降算法，提出了一种计算效率高的 CGGM 估计器实现。在模拟中，我们表明 CGGM 不仅匹配，而且通常优于图形模型中其他最先进的变量聚类方法。我们还展示了 CGGM 在多种实证应用上的实际优势和多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00644</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粒子半隐式变分推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00649v1 公告类型：新
摘要：半隐式变分推理 (SIVI) 通过利用核和混合分布来分层定义变分分布，丰富了变分族的表达能力。现有的 SIVI 方法使用隐式分布参数化混合分布，导致难以处理的变分密度。因此，直接最大化证据下限 (ELBO) 是不可能的，因此，他们诉诸于：优化 ELBO 的界限，采用昂贵的内环马尔可夫链蒙特卡罗运行，或解决极小最大目标。在本文中，我们提出了一种新的 SIVI 方法，称为粒子变分推理 (PVI)，它采用经验测量来近似最佳混合分布，该分布被描述为通过欧几里得-Wasserstein 梯度流的粒子近似将自然自由能函数最小化。这种方法意味着，与以前的研究不同，PVI 可以直接优化 ELBO；此外，它不对混合分布做出任何参数假设。我们的实证结果表明，PVI 在各种任务中的表现优于其他 SIVI 方法。此外，我们还对相关自由能函数的梯度流行为进行了理论分析：确定解的存在性和唯一性以及混沌结果的传播。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00649</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>D-CDLF：多视图高维数据的共同和独特潜在因子分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00730v1 公告类型：新
摘要：联合分析多个高维数据视图的典型方法是将每个视图的数据矩阵分解为三个部分：由所有数据视图的共同潜在因子生成的低秩共同源矩阵、由相应数据视图的独特潜在因子生成的低秩独特源矩阵和加性噪声矩阵。现有的分解方法通常侧重于共同潜在因子和独特潜在因子之间的不相关性，但不足以解决来自不同数据视图的独特潜在因子之间同样必要的不相关性。我们提出了一种新的分解方法，称为共同和独特潜在因子分解（D-CDLF），以有效实现双视图数据的两种类型的不相关性。我们还讨论了高维设置下 D-CDLF 的估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00730</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>