<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>发现大语言模型的跨域建议能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07761</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07761V1公告类型：新 
摘要：跨域建议（CDR）旨在通过从高资源领域转移知识来增强低资源域中的项目检索。尽管大型语言模型（LLM）的最新进步已经证明了其在推荐系统（RS）中的潜力，但它们有效地传输域知识以改进建议的能力仍未得到充实。为了弥合这一差距，我们提出了LLM4CDR，这是一种新颖的CDR管道，该管道通过从源域中利用用户的购买历史记录序列以及源域和目标域之间的共享功能来构建上下文感知的提示。通过广泛的实验，我们表明LLM4CDR实现了强大的性能，尤其是当使用具有较大参数尺寸的LLM以及源和目标域显示较小的域间隙时。例如，将CD和乙烯基购买历史记录纳入电影和电视中的推荐历史，可获得64.28％的地图1改进。我们进一步研究了关键因素，包括源域数据，域间隙，及时设计和LLM大小，这会影响LLM4CDR在CDR任务中的有效性。我们的结果强调，LLM4CDR在利用一个密切相关的源域和从较大的LLM中显着的好处时会出色。这些见解为对LLM驱动的跨域建议的未来研究铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07761</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sigir 2022推荐系统论文的可重复性和人工制品一致性基于消息传递</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07823</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07823V1公告类型：新 
摘要：依赖神经网络和嵌入的基于图的技术已引起人们的关注，以开发推荐系统（RS），并在Sigir 2022和2023上提出的几篇论文。鉴于确保发表研究的重要性是在方法论上是在方法论上是声音和可重复性的，因此在本文中，我们分析了10个基于图形的RS Papers，并在SIG中评估了Sigir，并在SIG上进行了影响。 Sigir 2023。我们的分析揭示了需要注意的几个关键点：（i）不良实践的普遍性，例如错误的数据拆分或训练和测试数据之间的信息泄漏，这使结果质疑结果的有效性； （ii）在论文中提供的工件（源代码和数据）之间的频繁矛盾及其描述，导致对实际评估的内容的不确定性； （iii）与简单的基线相比，对新的或复杂的基线的偏爱，即使在Amazon-Book数据集中，最先进的ART也会显着恶化。由于这些问题，我们无法确认我们研究并试图复制的大多数论文中提出的主张。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07823</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Multiconir：迈向多条件信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08046</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08046V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们介绍了Multiconir，这是第一个旨在评估多条件方案中检索模型的基准。与主要关注搜索引擎的单条件查询的现有数据集不同，多诺尼尔通过合并五个不同的域：书籍，电影，人，医疗案件和法律文件来捕获现实世界中的复杂性。我们提出三个任务，以系统地评估有关多条件鲁棒性，单调相关性排名和查询格式灵敏度的检索和重新依据模型。我们的发现表明，现有的检索和重读模型与多条件检索斗争，随着查询复杂性的增加，重读者的性能降低了严重的降级。我们进一步研究了检索模型和重新依给模型之间的性能差距，探讨了这些差异的潜在原因，并分析了不同的合并策略对条件安置敏感性的影响。最后，我们强调了粒度和NV插入的优势，这些优势表明了对多条件查询的适应性增强，为将来的检索模型提供了见解。该代码和数据集可在https://github.com/eit-nlp/multiconir上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08046</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>sotckge：基于空间偏移转换的持续知识图嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08189</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08189V1公告类型：新 
摘要：当前的连续知识图嵌入（CKGE）方法主要依赖于基于翻译的嵌入方法，利用先前获得的知识来初始化新事实。为了提高学习效率，这些方法通常会整合微调或持续的学习策略。但是，这损害了模型的预测准确性，基于翻译的方法缺乏对复杂关系结构（多跳高关系）的支持。为了应对这一挑战，我们提出了一个以空间偏移转换为基础的新型CKGE框架SOTCKGE。在此框架内，实体位置定义为由基本位置向量和偏移向量共同确定。这不仅增强了模型表示复杂的关系结构的能力，而且还可以通过简单的空间偏移转换来嵌入新知识和旧知识的更新，而无需连续学习方法。此外，我们引入了层次更新策略和一种平衡的嵌入方法，以完善参数更新过程，有效地最大程度地降低培训成本并增强模型的准确性。为了全面评估我们的模型的性能，我们对四个可公开访问的数据集和我们构建的新数据集进行了广泛的实验。实验结果证明了我们的模型在增强多跳跃关系学习和进一步提高预测准确性方面的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08189</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Juristcu：带有查询相关性判断的巴西葡萄牙信息检索数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08379</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08379V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了巴西葡萄牙数据集Juristcu，以获取法律信息检索（LIR）。该数据集可免费获得，并由巴西联邦委员会的16,045个法学文件组成，以及注释的150个询问和相关性判断。它解决了带有查询相关性注释的葡萄牙语LIR数据集的稀缺性。这些查询分为三组：基于实际用户关键字的查询，基于综合关键字的查询以及基于综合问题的查询。相关性判断是通过将基于LLM的评分与专家领域验证相结合的混合方法来产生的。我们使用词汇搜索（文档扩展方法）和语义搜索（基于BERT和OpenAI嵌入）的14个实验中使用JuristCU。我们表明，文档扩展方法可显着提高该数据集上标准BM25搜索的性能，在评估基于简短的基于关键字的查询时，P@10，R@10和NDCG@10指标的改进超过45％。在嵌入模型中，OpenAI模型产生了最佳结果，对于基于简短的关键字的查询，P@10，R@10和NDCG@10指标的改善约为70％，这表明这些密集的嵌入在该域中捕获了语义关系，超过了对词汇术语的依赖。除了为葡萄牙语IR研究社区提供适合评估搜索系统的数据集外，结果还有助于增强与巴西公民高度相关的搜索系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08379</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加权张量分解，用于上下文感知的协作过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08393</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08393V1公告类型：新 
摘要：近年来，用户的兴趣不是静态或不可变的，已经被广泛接受。有多种背景因素，例如一天中的时间，天气或用户的心情，会影响用户当前的兴趣。如果他们想成功找到最相关的内容以推荐这种情况，则需要考虑这些因素。
  上下文感知建议的一种流行方法是将上下文属性作为经典用户 - 项目交互矩阵的额外维度进行编码，从而有效地将其变成张量，然后应用适当的张量分解方法来学习缺失值。但是，与矩阵分解不同，所有分解本质上都是矩阵的产物，还有更多的选项通过结合矢量，矩阵和张量产品来分解张量。我们研究了使用加权方形损耗的最成功的分解方法，并根据其张量结构和正则化策略对它们进行分类。此外，我们通过填充丢失的组合进一步扩展了方法池。
  在本文中，我们概述了不同分解方法的属性，例如它们的复杂性，可扩展性和建模能力。然后将这些好处与离线实验中所取得的性能形成鲜明对比，以获得更多关于根据特定情况和约束选择哪种方法的信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08393</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KAP：中文非叙事文件中的MLLM辅助OCR文本增强了混合检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08452</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08452V1公告类型：新 
摘要：我们建议知识吸引预处理（KAP），这是一个针对传统中国非叙事文档量身定制的两阶段预处理框架，旨在提高混合检索系统的检索准确性。混合检索整合了稀疏检索（例如BM25）和密集检索（例如矢量嵌入），已成为提高搜索效果的一种广泛采用的方法。但是，其性能在很大程度上取决于输入文本的质量，在处理非叙事文档（例如包含财务报表，合同条款和表格）的非叙事文档时，通常会降低。 KAP通过将多模式大语言模型（MLLM）与LLM驱动的后OCR后处理，精炼提取的文本集成以减少OCR噪声，还原表结构并优化文本格式来解决这些挑战。通过确保与混合检索更好的兼容性，KAP可以提高稀疏和密集检索方法的准确性，而无需修改检索架构本身。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08452</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年CLEF的寿命：IR模型性能的纵向评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08541</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08541V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了第三版《长寿实验室》，这是CLEF 2025会议的一部分，该会议继续探讨信息检索（IR）中时间持久性的挑战。该实验室具有两项旨在为研究人员提供测试数据的任务，这些数据反映了用户查询的不断发展的性质并随着时间的推移文档相关性。通过评估模型性能如何降低作为测试数据与培训数据的差异，Longeval试图提高对IR系统中时间动态的理解。 2025年版旨在吸引IR和NLP社区，以解决自适应模型的开发，这些模型可以随着时间的流逝而在网络搜索和科学检索领域中保持检索质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08541</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗生素耐药性微生物学数据集（ARMD）：使用电子健康记录研究抗菌抗性的去识别资源</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07664</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07664V1公告类型：交叉 
摘要：抗生素耐药性微生物学数据集（ARMD）是一种源自电子健康记录（EHR）的取消识别资源，促进了研究抗菌抗性（AMR）的研究。 ARMD涵盖了成年患者的数据，重点是微生物培养物，抗生素敏感性以及相关的临床和人口特征。关键属性包括生物体鉴定，550种抗生素的易感模式，隐含的敏感性规则和被识别的患者信息。该数据集支持有关抗菌管理，因果推断和临床决策的研究。 ARMD旨在重复使用和可互操作，促进与AMR打击的协作和创新。本文介绍了数据集的获取，结构和实用程序，同时详细介绍了其去识别过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07664</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAPQA：在地图数据上回答开放域的地理空间问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07871</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07871V1公告类型：交叉 
摘要：地理空间问题回答（QA）是导航和兴趣点（POI）搜索的基本任务。尽管存在现有的地理空间质量空间数据集，但它们的规模和多样性都受到限制，通常仅依靠文字描述地理现象而不考虑其几何形状。缩放地理空间质量空间数据集的主要挑战在于地理空间关系的复杂性，这需要整合空间结构，拓扑依赖性和多跳的推理能力，而大多数基于文本的QA数据集缺乏。为了解决这些限制，我们介绍了MAPQA，这是一个新颖的数据集，不仅提供了问题 - 答案对，而且还包括问题中引用的地理本体的几何形状。 MAPQA是使用SQL查询模板构建的，以从OpenStreetMap（OSM）提取两个研究区域：南加州和伊利诺伊州。它由3,154对QA对组成，涵盖了需要地理空间推理的九种问题类型，例如邻里推理和地理原性类型识别。与现有数据集相比，MAPQA扩大了地理空间问题类型的数量和多样性。我们探索了解决这一挑战的两种方法：（1）一种基于检索的语言模型，该模型通过嵌入相似性来对候选地理位置进行排名，（2）一个大语言模型（LLM），该模型（LLM）从自然语言问题和地理实体属性中产生SQL查询，然后根据一个数据库执行这些属性。我们的发现表明，基于检索的方法有效地捕获了诸如亲密和方向之类的概念，但要在需要明确计算的问题（例如距离计算）方面挣扎。 LLM（例如GPT和Gemini）出色地为单跳推理生成SQL查询，但通过多跳推理面临挑战，突出了推进地理空间QA系统的关键瓶颈。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07871</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿洲：改进的代码搜索的订单提升策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08161</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08161V1公告类型：交叉 
摘要：代码嵌入式捕获代码的语义表示，对于各种与代码相关的大语言模型（LLM）应用程序（例如代码搜索）至关重要。以前的培训主要依赖于通过比较积极的自然语言（NL）编码对与内部负面负面物质来优化Infonce损失。但是，由于代码环境的稀疏性质，仅通过比较正面和负面对之间的主要差异而无法捕获更深层的语义细微差别。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的订单提升策略，以改善代码搜索（OASIS）。它利用基于订单的相似性标签来训练模型，以捕获负对之间相似性的细微差异。广泛的基准评估表明，我们的OASIS模型显着优于以前仅着眼于主要正面差异的先前最先进的模型。它强调了用订单标签在负面对之间利用微妙差异的价值，以进行有效的代码嵌入培训。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08161</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MFRS：一种多频参考系列方法，用于可扩展和准确的时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08328</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08328V1公告类型：交叉 
摘要：多元时间序列预测在不同的应用程序中具有巨大的价值，需要有效捕获复杂的时间和可变性动态的方法。一个关键挑战在于揭示除传统设计之外的可预测性的内在模式，重点是探索潜在关系或时间依赖性的网络体系结构。受信号分解的启发，本文认为时间序列可预测性来自不同频率下的周期性特征。因此，我们提出了一种基于多频参考序列相关分析的新型时间序列预测方法。通过对长期训练数据的光谱分析，我们确定了显性频谱成分及其谐波，以设计基本图案参考系列。与信号分解不同，它代表原始序列是基信号的线性组合，我们的方法使用变压器模型来计算原始系列和参考系列之间的交叉注意，从而捕获预测的基本特征。主要开放和合成数据集的实验显示出最先进的性能。此外，通过使用少量参考序列而不是成对可变的注意来关注注意力，我们的方法可确保可伸缩性和广泛的适用性。源代码可在以下网址获得：https：//github.com/yuliang5555555/mfrs]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08328</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenRag：通过封闭式检索优化端到端的抹布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08398</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08398V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们分析并从经验上表明，在检索演出的一代（RAG）方案中，对传统信息检索（IR）方案的学习相关性可能是不一致的。为了弥合这一差距，我们介绍了OpenRag，这是一个抹布框架，通过调整猎犬以捕获在上下文中的相关性来优化端到端，从而适应了多样化和不断发展的需求。跨多种任务进行的广泛实验表明，通过调整猎犬的端到端，OpenRag可导致比原始猎犬的一致提高4.0％，从而始终优于现有的先进回收者2.1％。此外，我们的结果表明，对于某些任务，端到端调整的0.2B检索器可以实现超过面向RAG的或指导调节的8B 8B大语言模型（LLMS）的改进，从而突出了我们在增强RAG系统方面的成本效益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08398</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>困惑陷阱：基于PLM的猎犬高估低的困惑文档</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08684</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08684V1公告类型：交叉 
摘要：先前的研究发现，基于PLM的检索模型对LLM生成的内容偏爱，即使它们的语义质量与人物所写的文档相媲美，也为这些文档分配了更高的相关性分数。这种现象被称为来源偏见，威胁到信息访问生态系统的可持续发展。但是，源偏差的根本原因仍未开发。在本文中，我们使用因果图解释了信息检索的过程，并发现基于PLM的检索员学习相关性估计的困惑特征，从而通过对更高的困惑性较低的文档进行排名，从而导致源偏差。理论分析进一步表明，这种现象源于语言建模任务和检索任务中损失函数梯度之间的正相关。基于分析，提出了一种因果启发的推理时间证明方法，称为因果诊断和纠正（CDC）。 CDC首先诊断困惑的偏差效应，然后将偏差效应与总体估计相关性评分分开。跨三个领域的实验结果证明了疾病预防控制中心的优势有效性，强调了我们提出的解释框架的有效性。源代码可在https://github.com/whydwelledonai/perplexity-trap上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08684</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紧急响应推理映射（ERIMAP）：一种基于贝叶斯网络的动态观察处理方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06716</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2403.06716V2公告类型：替换 
摘要：在紧急情况下，通常必须在时间压力和压力下做出高利益决定。为了支持此类决策，需要迅速收集和处理各种来源的信息。可用的信息往往在时间和空间上是可变的，有时不确定的，有时是矛盾的，从而导致决策的潜在偏见。当前，缺乏用于信息处理和情况评估的系统方法，这些方法满足了紧急情况的特定需求。为了解决这一差距，我们提出了一种基于贝叶斯网络的方法，称为Erimap，该方法是针对紧急情况下的复杂信息估算量身定制的。该方法实现了异质和潜在不确定观察结果的系统和快速处理，并得出了有关紧急事件的关键变量的推断。从而减少了决策者的复杂性和认知负荷。 ERIMAP方法的输出是动态发展的，并在空间上解决有关紧急事件的关键变量的信念图，每次可用新观察时都会更新。该方法在案例研究中说明了该方法，在该案例研究中，事故触发了紧急响应，导致在化学厂部位发生气体泄漏。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06716</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>