<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AI驱动的情感分析：在电子商务landscape_v1中解锁业务价值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08738</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08738V1公告类型：新 
摘要：电子商务的快速增长导致了大量的客户反馈，从产品评论到服务互动。从这些数据中提取有意义的见解对于旨在提高客户满意度和优化决策的企业至关重要。本文介绍了专门为电子商务应用程序设计的AI驱动情感分析系统，将准确性与可解释性平衡。我们的方法将传统的机器学习技术与现代深度学习模型相结合，从而使对客户情绪的理解更加细微，同时确保决策的透明度。实验结果表明，我们的系统优于标准情感分析方法，在不同的大规模数据集上的精度为89.7％。除技术绩效外，多个电子商务平台的现实世界实施还显示出客户参与和运营效率的切实提高。这项研究强调了将AI应用于商业环境中的情感分析的潜力和挑战，从而提供了对实际部署策略和未来改进领域的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08738</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用草图引导的扩散和语言代理增强产品搜索接口</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08739</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08739V1公告类型：新 
摘要：扩散模型，变压器和语言代理的快速进步已经解锁了新的可能性，但是它们在用户界面和商业应用程序中的潜力仍然没有得到充实。我们提出了Sketch-Search Agent，这是一个新颖的框架，该框架通过将多模式的语言代理与徒手草图作为扩散模型的控制信号进行整合，从而改变了图像搜索体验。 Sketch-Search Agent使用T2-AUDAPTER结合了草图和文本提示，以生成高质量查询图像，该图像通过剪辑图像编码器编码，以有效地匹配与图像语料库。与现有方法不同，草图搜索代理需要最少的设置，不需要额外的培训，并且在基于草图的图像检索和自然语言互动中表现出色。多模式代理通过动态保留偏好，排名结果和精炼查询来增强用户体验。这种交互式设计使用户能够创建草图并接收量身定制的产品建议，从而在以用户为中心的图像检索中展示了扩散模型的潜力。实验证实了素描搜索代理在提供相关产品搜索结果方面的高精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08739</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广告和流媒体中的建议系统：无监督的数据增强序列建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08740</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08740V1公告类型：新 
摘要：顺序建议是一种广泛探索的方法，可以根据过去的交互捕获用户的偏好，旨在预测其下一个可能的选择。尽管该领域取得了重大进步，包括基于RNN和自我注意的方法，但诸如无意点击引起的有限监督信号和嘈杂数据之类的挑战仍然存在。为了应对这些挑战，一些研究通过利用当地物品的环境在各个序列中进行了无监督的学习。但是，这些方法通常忽略了多个序列中项目之间的复杂关联，并且容易受到项目共发生模式中的噪声。在这种情况下，我们介绍了一个新颖的框架，全局无监督的数据启发（UDA4SR），该框架采用了图形对比度学习观点，以生成更强大的项目嵌入以进行顺序建议。我们的方法首先是整合生成的对抗网络（GAN）以进行数据增强，这是增强培训数据多样性和丰富性的第一步。然后，我们基于所有用户交互序列构建一个全局项目关系图（GIG）。随后，我们在精制图上采用图形对比度学习，通过捕获复杂的全球关联来增强项目的嵌入。为了更有效地对用户的动态和多样化的兴趣进行建模，我们通过一种新型的目标注意机制增强了Capsnet模块。广泛的实验表明，UDA4SR的表现明显优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08740</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型代理模拟短视频推荐系统上的过滤器气泡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08742</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08742V1公告类型：新 
摘要：越来越多的依赖推荐系统引起了人们对社交媒体上过滤器气泡的创建的担忧，尤其是在Tiktok等短视频平台上。但是，由于推荐算法和用户反馈之间的复杂动态，它们的形成仍未完全理解。在本文中，我们旨在使用基于语言模型的大型仿真框架来阐明这些动态。我们的工作采用了现实世界中的短视频数据，其中包含丰富的视频内容信息和详细的用户代理，以实际模拟建议反馈周期。通过大规模的模拟，我们证明了LLM可以复制现实世界的用户访问者的交互，从而发现驱动滤泡气泡形成的关键机制。我们确定关键因素，例如人口特征和类别吸引力，使内容均匀化。为了减轻这种情况，我们设计和测试干预措施，包括各种冷启动和反馈加权策略，显示了滤泡效应的可测量减少。我们的框架可以快速对建议策略进行原型制定，从而提供可行的解决方案，以增强现实世界系统中的内容多样性。此外，我们分析了LLM eartent的偏见如何通过建议传播，并提出保障措施以促进弱势群体（例如妇女和低收入人群）的股权。通过检查推荐和LLM代理之间的相互作用，这项工作可以深入了解算法偏见，并提供了促进包容性数字空间的实用工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08742</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用凸的非负矩阵分解方法中的学术期刊中的动态主题分析方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08743</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08743V1公告类型：新 
摘要：随着大语言模型的快速发展，学题识别和主题演化分析对于增强AI的理解能力至关重要。动态主题分析提供了一种强大的方法，可以捕获和理解大规模数据集中主题的时间演变。本文提出了一个两阶段的动态主题分析框架，该框架结合了凸优化，以提高主题一致性，稀疏性和解释性。在第1阶段，采用两层非负矩阵分解（NMF）模型来提取年度主题并确定关键术语。在第2阶段，凸优化算法使用凸NMF（CNMF）模型完善了动态主题结构，从而进一步增强了主题集成和稳定性。从2004年到2022年，将提出的方法应用于IEEE期刊摘要，可以有效地识别和量化新兴的研究主题，例如Covid-19和Digital Twins。通过优化传统和新兴研究主题之间聚类特征空间的稀疏性差异，该框架为主题演化和排名分析提供了更深入的见解。此外，NMF-CNMF模型在主题一致性方面表现出了卓越的稳定性。在0.4、0.6和0.9的稀疏度水平下，提出的方法分别提高了主题排名稳定性的24.51％，56.60％和36.93％。源代码（出版后要打开）可在https://github.com/meetyangyang/cdnmf上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08743</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Expertrag：与专家混合的有效抹布 - 优化自适应LLM响应的上下文检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08744</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08744V1公告类型：新 
摘要：实验是一种新型的理论框架，将Experts（MOE）结构的混合物与检索增强生成（RAG）集成在一起，以提高知识密集型语言建模的效率和准确性。我们提出了一种动态的检索门控机制，再加上专家路由，使模型能够根据查询的需求有选择地咨询外部知识商店或依靠专门的内部专家。该论文列出了实验的理论基础，包括一种概率表述，将检索和专家选择视为潜在决策，以及其在计算和知识利用方面的效率。我们得出公式，以量化从选择性检索中节省的预期计算成本以及稀疏专家利用率的能力增长。比较分析位置对标准抹布（始终在启动检索中）和纯MOE模型（例如，开关变压器，混音​​）进行实验，以突出显示其在参数知识和非参数检索之间的独特平衡。我们还概述了实验验证策略，提出了基准和评估协议，以测试实验在事实召回，概括和推理效率方面的性能。拟议的框架虽然从理论上提出，但它得到了抹布和MOE的先前工作的见解，并有望通过利用这两种范式的最佳方式来提供更真实，高效和适应性的生成。总而言之，实验对扩展和增强语言模型的新观点有了新的观点，并获得了彻底的分析和经验验证的路线图的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08744</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过作者功能和对比示例改善个性化的抹布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08745</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08745V1公告类型：新 
摘要：带有检索的生成（RAG）的个性化通常无法捕获作者的细粒度特征，因此很难识别其独特的特征。为了丰富抹布上下文，我们建议除了作者个人资料中的过去样本外，还提供了特定于作者的特定功能，例如平均情感极性和经常使用的单词。我们介绍了一项名为“对比示例”的新功能：检索了其他作者的文档，以帮助LLM确定与其他作者相比，使作者的风格与众不同。我们的实验表明，添加一些有关命名实体，依赖性模式和单词通常使用的句子经常可以显着改善个性化的文本生成。结合特征与对比的例子相结合，进一步提高了性能，比基线抹布相对15％，同时表现优于基准测试。我们的结果表明，精细元素特征的价值是更好的个性化，同时打开了一个新的研究维度，以将对比示例作为与RAG的补充。我们公开发布代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08745</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练的语言模型的文本嵌入来增强推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08746</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08746V1公告类型：新 
摘要：语言模型和诸如Bert和Roberta（Roberta之类的预训练的语言模型）的最新进展已彻底改变了自然语言处理，从而使人们对类似人类的语言有了更深入的了解。在本文中，我们使用预先训练的语言模型的文本嵌入来探索增强的推荐系统，以解决传统推荐系统的局限性，这些系统仅依赖于用户，项目和用户项目交互的明确功能。通过将结构化数据转换为自然语言表示，我们生成了高维嵌入，从而捕获用户，项目和上下文之间更深层次的语义关系。我们的实验表明，这种方法显着提高了建议的准确性和相关性，从而提出了更多个性化和背景意见的建议。这些发现强调了PLM的潜力增强了推荐系统的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08746</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式检索仪的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08748</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08748V1公告类型：新 
摘要：通过将多模式数据（文本，图像，视频）集成到检索和生成过程中，通过将多模式数据（文本，图像，视频）集成到检索过程中，克服了单纯的检索生成（RAG）的局限性，从而增强了大语言模型（LLMS）。尽管RAG通过合并外部文本知识来提高响应精度，但MRAG将此框架扩展到包括多模式检索和生成，从而利用各种数据类型的上下文信息。这种方法通过将回答基于事实，多模式知识来降低幻觉并增强问题的系统。最近的研究表明，MRAG优于传统抹布，尤其是在需要视觉和文本理解的情况下。这项调查回顾了MRAG的基本组成部分，数据集，评估方法和局限性，从而提供了有关其构建和改进的见解。它还确定了挑战和未来的研究方向，强调了MRAG彻底改变多模式信息检索和发电的潜力。通过提供全面的观点，这项工作鼓励进一步探索这种有希望的范式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08748</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估印度医疗保健开源EHR系统的定量方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08750</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08750V1公告类型：新 
摘要：电子健康记录（EHR）的日益使用强调了医疗保健数据管理中的标准化和互操作性的需求。印度政府卫生和家庭福利部已引入了电子健康记录最低数据集（EHRMDS），以促进临床文档的统一性。但是，开源电子健康记录系统（OS-EHRS）与EHRMDS的兼容性在很大程度上尚未探索。这项研究对EHRMDS与常用OS-EHR之间的一致性进行了系统的评估，以确定印度最合适的医疗保健环境系统。通过将EHRMD的元数据元素与10个选定OS-EHR的元数据元素进行比较，进行了定量的亲密分析。该研究使用基于句法和语义相似性的人行横道方法测量了元数据比对的程度。结果表明，OpenEMR与EHRMD的兼容性最高，占其元数据元素的73.81％，而OpenClinic的排列最少为33.33％。此外，该分析确定了OS-EHR中存在的47个元数据元素，但在EHRMD中不存在，这表明需要扩展的元数据模式。通过弥合临床元数据的差距，这项研究有助于增强印度EHR系统的互操作性。这些发现为希望采用与国家标准保持一致的OS-EHR的医疗保健政策制定者和组织提供了宝贵的见解。关键字。 EHR元数据，电子健康记录系统，EHRMD，元数据，结构化词汇，元数据人行横道，方法和工具，Snomed-CT，UMLS术语。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08750</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究基于多模式信息和差异隐私的简短视频推荐系统设计的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08751</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08751V1公告类型：新 
摘要：随着简短视频平台的快速开发，推荐系统已成为改善用户体验和增强平台参与度的关键技术。但是，虽然简短的视频推荐系统利用多模式信息（例如图像，文本和音频）来提高建议效率，但它们也面临着用户隐私泄漏的严重挑战。本文提出了一个基于多模式信息和差异隐私保护的简短视频推荐系统。首先，深度学习模型用于特征提取和多模式数据的融合，从而有效提高了建议精度。然后，适合推荐方案的差异隐私保护机制旨在确保用户数据隐私在维持系统性能的同时。实验结果表明，所提出的方法在建议精度，多模式融合有效性和隐私保护性能方面优于现有的主流方法，为短视频平台设计推荐系统提供了重要的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08751</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耐心就是您所需要的！用于执行科学文献综述的代理系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08752</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08752V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）的用法已增长，以提供对跨众多学科的问答的支持。这些模型本身已经显示出回答基本问题的承诺，但是在需要专家领域知识或细微差别的情况下很快失败。科学研究通常涉及搜索相关文献，从该文献中提取相关信息，并分析这些发现如何支持或相互矛盾。该信息通常被封装在研究文章的全文中，而不仅仅是摘要。这些文章中的陈述经常需要充分理解更广泛的文章上下文。我们已经建立了一个基于LLM的系统，该系统可以执行对科学文献中封装的信息进行此类搜索和蒸馏，并根据先前发布的文献基准的一系列与生物学相关的问题评估了基于关键字的搜索和信息蒸馏系统。我们证明，稀疏的检索方法表现出接近最新技术的结果，而无需进行密集的检索，其相关基础设施和复杂性开销。我们还展示了如何增加文学审查生成相关文件的覆盖范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08752</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过嵌入式数据平衡技术，域特定的问题转换为SQL转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08753</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08753V1公告类型：新 
摘要：自然语言处理中深度学习的兴起促进了文本创建由编码器和解码器组成的结构化查询语言模型。研究人员已经尝试了各种中间处理，例如架构链接，表类型意识，价值提取物。为了为用户问题生成准确的SQL结果。但是，在这些系统上对失败情况进行的错误分析显示，错误的29个百分比是因为系统无法理解用户在问题中表达的值。这一挑战会影响准确的SQL查询的产生，尤其是在处理特定于领域的术语和特定价值条件时，传统方法难以维持一致性和精确度。为了克服这些障碍，提出了两个中间件，例如实施数据平衡技术和对域特异性查询，这将完善模型体系结构，以增强价值识别并为特定于域特定问题的模型调整模型。与在WikiSQL数据集上测试的最先进的模型相比，该提出的解决方案在模型性能的准确性上取得了10.98百分比的提高。准确将用户问题转换为SQL查询。在特定于领域的问题上应用过度采样技术，与传统方法相比有了显着改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08753</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着个性化的对话销售代理人，并进行上下文用户分析以进行战略行动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08754</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08754V1公告类型：新 
摘要：会话推荐系统（CRSS）旨在让用户进行对话以提供量身定制的建议。尽管传统的CRS专注于引起偏好和检索项目，但现实世界的电子商务互动涉及更复杂的决策，其中用户考虑了超出简单属性的多个因素。为了弥合这一差距，我们引入了对话销售（CSALES），这是一项新的任务，统一偏好，建议和说服力，以更好地支持用户决策。为了对CSALES进行现实评估，我们提出了CSUSER，这是一种基于LLM的用户模拟器，该模拟器是由现实世界中的数据构建的，对具有需求和个性的不同用户配置文件进行了建模。此外，我们提出了CSI，这是一种对话销售代理商，通过对话进行个性化行动计划，主动地侵入上下文概况。广泛的实验表明，CSUSER有效地复制了现实世界的用户，并强调上下文分析对战略行动选择的重要性，最终推动了在电子商务中成功购买。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08754</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入研究：Internet上AI生成的内容的量化（合成数据）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08755</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08755V1公告类型：新 
摘要：虽然越来越明显的是，互联网已经被生成的大型语言模型创建的内容饱和，但准确地衡量这种现象的规模已被证明具有挑战性。通过分析Chatgpt常用的特定关键字的频率，本文表明，可以有效地使用这种语言标记来估计在线存在生成AI含量。研究结果表明，活动网页上至少有30％的文本源自AI生成的来源，实际比例可能是40％。鉴于自噬循环的含义，这是一个清醒的实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08755</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>