<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>预测肝移植受体的长期移植存活率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05437</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05437v1 公告类型：新
摘要：大约 20% 的肝移植接受者在移植后五年内会发生肝移植失败，导致死亡或需要再次移植。提供准确且可解释的移植失败个体化风险评估模型对于改善移植后护理至关重要。为此，我们引入了移植存活率模型 (MAS)，这是一种简单的线性风险评分，其表现优于其他高级存活率模型。使用来自美国的纵向患者随访数据，我们在 82,959 名肝移植接受者身上开发了模型，并在 11 个地区进行了多地点评估。此外，通过在单独的非美国队列上进行测试，我们探索了各种模型在无需额外微调的情况下的分布外泛化性能，这是临床部署的关键特性。我们发现，尽管最复杂的模型实现了最佳的分布内性能，但它们也是最容易受到分布变化影响的模型。我们的研究结果不仅为预测长期移植失败提供了强有力的风险评分，而且还表明，仅在分布内进行验证的常规机器学习流程可能会对部署的患者造成有害后果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05437</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图形转换网络对多步骤科学过程进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05425v1 公告类型：新
摘要：这项工作介绍了图形学习在预测多步骤实验结果方面的应用，这些应用涵盖了材料科学、化学和生物学等实验研究。通过模拟和真实世界数据训练研究的结合，将回归任务的几何学习可行性与一组线性模型进行了对比。首先，开发了五个任意设计的多步骤替代函数，以反映实验过程中常见的各种特征。图形变换器网络在具有过程步骤和序列相关特征之间隐藏交互的场景中优于所有测试的线性模型，同时在序列不可知场景中保持同等性能。然后，对算法引导的胶体原子层沉积的真实世界文献数据进行了类似的比较。使用完整的反应序列作为训练数据，图神经网络在预测大多数训练集大小的三种光谱特性方面优于所有线性模型。进一步实现图神经网络和科学过程的几何表示以预测实验结果，可以实现算法驱动的更高维参数空间导航和更动态系统的有效探索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05425</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于广义鼓励的反事实回归工具变量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05428</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05428v1 公告类型：新
摘要：在因果推断中，当随机对照试验 (RCT) 不切实际或无法完美执行治疗依从性时，鼓励设计 (ED) 被广泛用于分析因果效应。与直接分配治疗的 RCT 不同，ED 随机分配鼓励政策，积极激励个人参与特定治疗。这些随机鼓励充当工具变量 (IV)，通过利用离散治疗场景中的外生扰动来促进因果效应的识别。然而，鼓励设计的实际应用通常面临诸如不完全随机化、实验数据有限以及与治疗相比鼓励明显较少等挑战，阻碍了精确的因果效应估计。为了解决这个问题，本文介绍了使用鼓励变化来识别条件平均治疗效果 (CATE) 的新理论和算法。此外，通过利用观察数据和鼓励数据，我们提出了一种广义 IV 估计器，称为基于鼓励的反事实回归 (EnCounteR)，以有效地估计因果效应。在合成数据集和真实数据集上进行的大量实验证明了 EnCounteR 优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05428</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAMSA：适用于多种数据模态的高效转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05391</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05391v1 公告类型：新 
摘要：自注意力机制的多功能性使 Transformer 在几乎所有数据模态中都取得了巨大的成功，但其二次复杂度和训练难度有限。另一方面，高效的 Transformer 通常依赖于巧妙的数据模态相关构造来克服 Transformer 的二次复杂度。这极大地阻碍了它们在不同数据模态上的应用，而数据模态是当代基础建模的支柱之一。在本文中，我们通过提出 SAMSA - SAMpling-Self-Attention 为高效的基础建模奠定了基础，这是一种上下文感知的线性复杂度自注意力机制，可以在多种数据模态上运行良好。我们的机制基于我们发现的一种可微分采样而无需替换方法。这使自注意力模块能够关注最重要的标记集，其中重要性由数据定义。此外，由于推理中不需要可微分性，我们方法的稀疏公式几乎不需要花费时间开销，从而进一步降低了计算成本。简而言之，与其他非常专业的模型相比，SAMSA 在许多基准测试中取得了具有竞争力甚至 SOTA 的结果，同时推理速度更快。在完全自注意力的情况下，实际推理时间显著减少，而性能范围从可忽略不计的下降到超越。我们在存储库中发布了源代码：https://github.com/HySonLab/SAMSA]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05391</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>界面拉普拉斯学习：可学习的界面项助力半监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05419v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种新的框架，称为接口拉普拉斯学习，用于基于图的半监督学习。受不同类之间应该存在一个接口的观察结果的启发，我们引入了一个包含接口项的拉普拉斯学习模型。该模型挑战了函数在所有未标记点处都是平滑的长期假设。在所提出的方法中，我们在接口位置向拉普拉斯学习模型添加了一个接口项。我们提供了一种实用的算法，使用 k-hop 邻域索引来近似接口位置，并从标记数据中学习接口项，而无需人工设计。我们的方法高效且有效，我们进行了大量的实验，证明接口拉普拉斯学习在 MNIST、FashionMNIST 和 CIFAR-10 数据集上以极低的标记率取得了比其他近期半监督学习方法更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05419</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于早期流行病病例识别的混合高效无监督异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05347</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05347v1 公告类型：新
摘要：无监督异常检测是一种有前途的技术，无需标记训练示例即可识别数据中的异常模式。这种方法对于流行病管理中的早期病例检测特别有价值，尤其是在早期数据稀缺的情况下。这项研究介绍了一种结合距离和密度测量的新型混合异常检测方法，增强了其在各种传染病中的适用性。我们的方法在疫情情况下尤其重要，正如在 COVID-19 危机期间所证明的那样，由于数据有限，传统的监督分类方法无法满足要求。我们的方法的有效性是使用 COVID-19 胸部 X 光数据进行评估的，结果明显优于现有的无监督技术。它的平均 AUC 达到 77.43%，超过了隔离森林的 AUC 73.66% 和 KNN 的 AUC 52.93%。这些结果凸显了我们的混合异常检测方法的潜力，它可以提高各种流行病场景中的早期检测能力，从而促进更有效、更及时的应对。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05347</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EclipseNETs：不规则日食条件的可微分描述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05387</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05387v1 公告类型：新
摘要：在航天力学和天体动力学领域，确定日食区域是一项常见且关键的挑战。这一确定会影响各种因素，包括太阳辐射压力引起的加速度、航天器功率输入及其热状态，所有这些都必须在任务设计的各个阶段加以考虑。这项研究利用神经图像处理方面的最新进展，为高度不规则的天体开发完全可微分的日食区域模型。通过利用涉及航天器之前访问过的太阳系天体的测试案例，例如 433 Eros、25143 Itokawa、67P/Churyumov--Gerasimenko 和 101955 Bennu，我们提出并研究了一种隐式神经结构，该结构根据太阳的方向定义日食锥的形状。采用周期性激活函数，我们在日食条件建模方面实现了高精度。此外，我们讨论了这些可微模型在航天力学计算中的潜在应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05387</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>rule4ml：用于 FPGA 上 ML 模型的资源利用率和延迟估计的开源工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05314</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05314v1 公告类型：新
摘要：在现场可编程门阵列 (FPGA) 上实现机器学习 (ML) 模型在各个领域越来越受欢迎，因为它是一种低延迟和低功耗解决方案，有助于管理不断改进的探测器产生的大数据速率。然而，为 FPGA 开发 ML 模型非常耗时，因为优化需要综合来评估 FPGA 面积和延迟，这使得该过程缓慢且重复。本文介绍了一种在 FPGA 上进行综合和实现之前预测神经网络 (NN) 的资源利用率和推理延迟的新方法。我们利用 HLS4ML（一种有助于将 NN 转换为高级综合 (HLS) 代码的工具流）来合成多样化的 NN 架构数据集并训练资源利用率和推理延迟预测器。虽然 HLS4ML 需要完全综合才能获得资源和延迟洞察，但我们的方法使用训练有素的回归模型进行即时的综合前预测。预测模型估计了块 RAM (BRAM)、数字信号处理器 (DSP)、触发器 (FF) 和查找表 (LUT) 的使用情况以及推理时钟周期。在合成和现有基准架构上对预测器进行了评估，并证明了高准确度，验证集上的 R2 分数介于 0.8 和 0.98 之间，sMAPE 值介于 10% 和 30% 之间。总体而言，我们的方法提供了有价值的初步见解，使用户能够快速评估 FPGA 上 NN 的可行性和效率，从而加速开发和部署过程。开源存储库可在 https://github.com/IMPETUS-UdeS/rule4ml 找到，而数据集可在 https://borealisdata.ca/dataverse/rule4ml 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05314</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督一次性模仿学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05285</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05285v1 公告类型：新
摘要：一次性模仿学习（OSIL）旨在使 AI 代理能够从单个演示中学习新任务。为了监督学习，OSIL 通常需要大量成对的专家演示——即对应于同一语义任务的不同变体的轨迹。为了克服这一限制，我们引入了半监督 OSIL 问题设置，其中学习代理将获得一个没有任务标签的大型轨迹数据集（即未配对的数据集），以及每个语义任务的多个演示的小数据集（即配对数据集）。这提供了更现实和实用的少样本学习的体现，并要求代理有效地利用来自大型轨迹数据集的弱监督。随后，我们开发了一种专门适用于这种半监督 OSIL 设置的算法。我们的方法首先学习一个嵌入空间，其中不同的任务以唯一的方式聚类。我们利用此嵌入空间及其支持的聚类来在大型非配对数据集中自行生成轨迹之间的配对。通过模拟控制任务的实证结果，我们证明了在此类自行生成的配对上训练的 OSIL 模型与使用真实标签训练的 OSIL 模型具有竞争力，这在 OSIL 的标签效率方面取得了重大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05285</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内部变异对深度学习气候模拟器基准测试的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05288</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05288v1 公告类型：新
摘要：全复杂度地球系统模型 (ESM) 在计算上非常昂贵，限制了它们在探索多种排放途径的气候结果方面的应用。更高效的近似 ESM 的模拟器可以将排放直接映射到气候结果上，并且基准测试用于评估它们在标准化任务和数据集上的准确性。我们研究了数据驱动气候模拟中流行的基准 ClimateBench，基于深度学习的模拟器目前在该基准上取得了最佳性能。我们实现了一个基于线性回归的模拟器，类似于模式缩放，并发现它在 4 个区域解析的地表气候变量中的 3 个上优于现有的 100M 参数深度学习基础模型 ClimaX。虽然模拟地表温度预计主要是线性的，但对于模拟降水来说，这个结果令人惊讶。我们发现，这一结果是由于基准目标内部高度可变所致。为了解决内部可变性问题，我们使用 MPI-ESM1.2-LR 模型的集合平均值更新基准目标，该模型包含每条排放路径 50 个气候模拟，而不是 3 个。使用新目标，我们表明线性模式缩放在温度方面仍然更准确，但在模拟降水方面，基于深度学习的模型可以超越线性模式缩放。我们在 github.com/blutjens/climate-emulator 上发布了代码、数据和交互式教程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05288</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于长短期记忆网络的网页广告点击预测改进Adaboost算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05245v1 Announce Type: new 
摘要：本文探讨了一种基于长短期记忆网络（LSTM）的改进Adaboost算法，旨在提高网页广告用户点击的预测准确率。通过与几种常见的机器学习算法进行比较，分析了新模型在广告点击预测中的优势。结果表明，本文提出的改进算法在用户广告点击预测中表现良好，准确率达到92%，相比其他三个基础模型中最高的78.4%提升了13.6%。这一显著的提升表明该算法更能捕捉用户的行为特征和时间序列模式。此外，本文还评估了模型在其他性能指标上的表现，包括准确率、召回率和F1分数。结果表明，基于LSTM的改进Adaboost算法在所有这些指标上都显著领先于传统模型，进一步验证了其有效性和优越性。尤其是在面对复杂且动态变化的用户行为时，该模型能够更好地适应并做出准确的预测。为了保证模型的实用性和可靠性，本研究还重点关注了训练集和测试集之间的准确率差异。经过验证，所提出的模型在这两个数据集上的准确率仅相差1.7％，这一差异很小，表明该模型具有良好的泛化能力，可以有效地应用于现实场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05245</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用联合学习推进肿瘤学：超越乳腺癌、肺癌和前列腺癌的界限。系统评价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05249</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05249v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 已成为一种有前途的解决方案，可解决肿瘤学中集中式机器学习 (ML) 的局限性，特别是在克服隐私问题和利用多样化、多中心数据的力量方面。本系统综述综合了当前关于肿瘤学中最先进的 FL 的知识，重点关注乳腺癌、肺癌和前列腺癌。与之前的调查不同，我们的全面审查严格评估了 FL 在现实世界中的实施和对癌症治疗的影响，证明了其在增强 ML 在临床环境和数据中的通用性、性能和数据隐私方面的有效性。我们评估了 FL 的最新进展，证明了在数据隐私法规日益严格的背景下其日益普及。在审查的 25 项研究中，有 15 项 FL 的表现优于集中式 ML，涵盖了不同的 ML 模型和临床应用，并促进了精准医疗的多模态信息的整合。尽管目前在研究中发现可重复性、标准化和方法论方面存在挑战，但 FL 在利用真实世界数据和满足临床需求方面的明显优势凸显了其在推进癌症研究方面的巨大潜力。我们建议未来的研究应侧重于解决这些局限性并研究进一步的先进 FL 方法，以充分利用数据多样性并实现尖端 FL 在癌症治疗中的变革力量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05249</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FLASH：基于联邦学习的 LLM，通过 RAG 实现社交网络中的高级查询处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05242</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05242v1 公告类型：新
摘要：我们的论文介绍了一种通过联邦学习 GPT 赋能的个性化聊天机器人系统进行社交网络信息检索和用户参与的新方法。该系统旨在无缝聚合和管理各种社交媒体数据源，包括用户帖子、多媒体内容和热门新闻。利用联邦学习技术，GPT 模型在分散的数据源上进行训练，以确保隐私和安全，同时提供个性化的见解和建议。用户通过直观的界面与聊天机器人互动，访问定制信息以及社交媒体趋势和用户生成内容的实时更新。该系统的创新架构能够高效处理输入文件，使用元数据解析和丰富文本数据，并使用高级语言模型生成相关问题和答案。通过促进对大量社交网络信息的交互式访问，这个个性化的聊天机器人系统代表了社交媒体交流和知识传播的重大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05242</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SocFedGPT：基于联合 GPT 的自适应内容过滤系统，利用社交网络中的用户交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05243</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05243v1 公告类型：新
摘要：我们的研究提出了一种通过联邦学习框架增强社交媒体平台中用户互动和内容相关性的多方面方法。我们引入了个性化的 GPT 和基于上下文的社交媒体 LLM 模型，利用联邦学习来保护隐私和安全。四个客户端实体接收一个基本 GPT-2 模型和本地收集的社交媒体数据，通过联邦聚合确保模型维护最新。后续模块侧重于对用户帖子进行分类、计算用户角色分数以及从好友列表中识别相关帖子。量化社交参与方法与矩阵分解技术相结合，有助于实时提供个性化的内容建议。自适应反馈循环和可读性分数算法还可以提高呈现给用户的内容的质量和相关性。我们的系统为内容过滤和推荐提供了全面的解决方案，在保护用户隐私的同时，促进了量身定制且引人入胜的社交媒体体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05243</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿生机器学习方法预测添加剂搅拌摩擦沉积铝合金壁板结构的力学性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05237v1 公告类型：新
摘要：本研究提出了一种使用仿生机器学习预测添加剂摩擦搅拌沉积 (AFSD) 铝合金壁结构机械性能的新方法。该研究将 AFSD 过程的数值建模与遗传算法优化的机器学习模型相结合，以预测冯·米塞斯应力和对数应变。采用有限元分析模拟五种铝合金的 AFSD 过程：AA2024、AA5083、AA5086、AA7075 和 AA6061，捕捉复杂的热和机械相互作用。从这些模拟中生成了 200 个样本的数据集。随后，开发了使用遗传算法优化的决策树 (DT) 和随机森林 (RF) 回归模型来预测关键机械性能。 GA-RF 模型在预测冯·米塞斯应力 (R 平方 = 0.9676) 和对数应变 (R 平方 = 0.7201) 方面表现出色。这种创新方法为理解和优化多种铝合金的 AFSD 工艺提供了强大的工具，可以深入了解各种工艺参数下的材料行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05237</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>