<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>肿瘤临床决策支持系统的人工智能模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2301.03701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2301.03701v3 公告类型：replace-cross 
摘要：脑肿瘤评估中的比较诊断使得在评估新患者时利用医疗中心的现有信息来比较类似病例成为可能。通过利用人工智能模型，所提出的系统能够针对给定的查询检索最相似的脑肿瘤病例。主要目标是通过生成更准确的医学图像表示来增强诊断过程，特别关注患者特定的正常特征和病理。所提出的模型使用人工智能来检测患者特征，以从数据库中推荐最相似的病例。该系统不仅建议类似的案例，而且在设计中平衡了健康和异常特征的表示。这不仅鼓励其使用的普遍化，而且还有助于临床医生的决策过程。我们对我们的方法与类似研究进行了比较分析。所提出的架构在患者的肿瘤区域和健康区域均获得了 0.474 的 Dice 系数，优于之前的文献。我们提出的模型擅长从大脑 \glspl{mr} 中提取和组合解剖学和病理学特征，在依赖较便宜的标签信息的同时实现最先进的结果。这大大降低了培训过程的总体成本。本文为进一步探索所提出的架构的更广泛适用性和优化以增强临床决策提供了坚实的基础。这项工作中提出的新颖方法标志着医学诊断领域的重大进步，特别是在人工智能辅助图像检索的背景下，并有望使用人工智能作为支持工具来降低成本并提高患者护理质量的黑匣子系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2301.03701</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EasyRL4Rec：用于基于强化学习的推荐系统的易于使用的库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15164v3 公告类型：替换 
摘要：基于强化学习（RL）的推荐系统（RS）因其增强长期用户参与度的潜力而受到越来越多的关注。然而，该领域的研究面临着挑战，包括缺乏用户友好的框架、评估指标不一致以及重现现有研究的困难。为了解决这些问题，我们引入了 EasyRL4Rec，这是一个专门为基于 RL 的 RS 设计的易于使用的代码库。该库提供基于五个公共数据集的轻量级且多样化的强化学习环境，并包含具有丰富选项的核心模块，简化了模型开发。它提供了注重长期结果的统一评估标准，并为推荐场景的状态建模和动作表示提供了量身定制的设计。此外，我们分享了使用当前方法进行富有洞察力的实验的结果。 EasyRL4Rec 致力于促进基于 RL 的 RS 领域的模型开发和实验过程。图书馆可供公众使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15164</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TRAWL：法学硕士协助下的外部知识增强推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06642v2 公告类型：替换 
摘要：将语义信息与行为数据相结合是推荐系统的一个重要研究领域。一种有前景的方法是利用外部知识来丰富基于行为的推荐系统，并提供丰富的语义信息。然而，这种方法面临两个主要挑战：对原始外部知识进行去噪和调整语义表示。为了应对这些挑战，我们提出了一种在法学硕士协助下的外部知识增强推荐方法（TRAWL）。该方法利用大型语言模型（LLM）从原始外部数据中提取相关推荐知识，并采用对比学习策略进行适配器训练。对公共数据集和现实世界在线推荐系统的实验验证了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06642</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减轻因果推荐的隐藏混杂效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2205.07499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2205.07499v2 公告类型：替换 
摘要：当存在影响项目特征和用户反馈（例如，喜欢或不喜欢）的混杂因素时，推荐系统会遭受混杂偏差。现有的因果推荐方法通常假设混杂因素得到充分观察和测量，而忽略了实际应用中可能存在的隐藏混杂因素。例如，产品质量是一个混杂因素，既影响商品价格，又影响用户评分，但由于大规模质检的难度，对于第三方电商平台来说却被隐藏起来；忽视它可能会导致过度推荐高价商品的偏差效应。这项工作从因果角度分析并解决了这个问题。关键在于对项目特征对用户反馈的因果影响进行建模。为了减轻隐藏的混杂效应，在不测量混杂因素的情况下估计因果效应是强制性的，但具有挑战性。为了实现这一目标，我们提出了一个隐藏混淆因素去除（HCR）框架，根据项目特征和用户反馈之间的中介，利用前门调整将因果效应分解为两个部分效应。部分效应独立于隐藏的混杂因素并且是可识别的。在训练期间，HCR 执行多任务学习，以推断历史交互的部分效果。我们针对两种场景实例化 HCR，并在三个真实数据集上进行实验。实证结果表明，HCR 框架提供了更准确的推荐，尤其是对于不太活跃的用户。一旦接受，我们将发布代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2205.07499</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可识别性很重要：揭示无偏学习排名中隐藏的可恢复条件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.15560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.15560v3 公告类型：替换 
摘要：无偏学习排名（ULTR）旨在通过显式建模用户行为的生成过程并根据检查假设拟合点击数据，从有偏的点击日志中训练无偏的排名模型。先前的研究凭经验发现，真正的潜在相关性大部分可以通过点击拟合来恢复。然而，我们证明这并不总是可以实现，从而导致排名性能显着下降。本研究调查了在第一原理中可以从点击数据中恢复相关性的条件。如果一个排序模型能够恢复到缩放变换的真实相关性，那么我们最初将其描述为可识别的，这是一个足以满足成对排序目标的标准。随后，我们研究了可识别性的等效条件，将其表述为图连接性测试问题：当且仅当从数据集的底层结构派生的可识别性图（IG）是连接的时，相关性的恢复才是可行的。断开连接的 IG 的存在可能会导致退化情况和次优的排名性能。为了应对这一挑战，我们引入了两种方法，即节点干预和节点合并，旨在修改数据集并恢复 IG 的连接性。从模拟数据集和两个现实世界的 LTR 基准数据集得出的经验结果不仅验证了我们提出的理论，而且证明了当相关性模型无法识别时我们的方法在减轻数据偏差方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.15560</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式推荐遗忘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15328v1 公告类型：交叉 
摘要：推荐系统（RS）的忘却方法的出现是为了解决隐私问题和对法律合规性的担忧。然而，不断变化的用户偏好和内容许可问题仍未得到解决。对于多模态推荐系统（MMRS）来说尤其如此，该系统旨在适应多模态信息对用户偏好日益增长的影响。由于多模态用户-项目行为数据图与 RS 的基于矩阵的表示不兼容，以前的 RS 取消学习方法不适用于 MMRS。基于分区的方法会降低推荐性能，并在聚合过程中产生大量开销。本文介绍了 MMRecUN，一种用于多模态推荐反学习的新框架，据我们所知，这是该方向的首次尝试。给定经过训练的推荐模型和标记的遗忘数据，我们设计了逆贝叶斯个性化排名（BPR）目标来迫使模型忘记它。 MMRecUN 采用反向和前向 BPR 损失机制来选择性地减弱遗忘集中交互的影响，同时增强保留集中交互的重要性。我们的实验表明，在基准多模态推荐数据集上进行评估时，MMRecUN 在各种遗忘请求中的性能优于基准方法。与基线方法相比，MMRecUN 的召回性能提高高达 $\mathbf{49.85%}$。它比 \textsc{Gold} 模型快 $\mathbf{1.3}\times$，后者是从头开始训练保留数据的。与以前的方法相比，MMRecUN 具有诸多优点，例如在删除目标元素方面具有卓越的性能、保留保留元素的性能以及零开销成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15328</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于基于语言的时尚检索的自蒸馏动态融合网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15451v1 公告类型：交叉 
摘要：在基于语言的时尚图像检索领域，使用参考图像及其随附的文本描述来精确定位所需的时尚商品是一个有趣的挑战。现有方法严重依赖静态融合技术，将图像和文本交织在一起。尽管取得了值得称赞的进步，但这些方法仍然受到灵活性不足的限制。为此，我们提出了一种自蒸馏动态融合网络，通过同时考虑路由路径和模态特定信息的一致性来动态组合多粒度特征。我们提出的方法中包含两个新模块：（1）具有特定模态路由器的动态融合网络。动态网络能够灵活确定每个参考图像和修改文本的路由，同时考虑到它们不同的语义和分布。 (2)自程蒸馏损失。稳定的查询路径决策有利于特征提取和路由的优化，我们通过使用先前的路径信息逐步细化路径决策来实现这一点。大量的实验证明了我们提出的模型与现有方法相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15451</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于互信息的面向偏好的电子商务搜索重排序多样性模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15521</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15521v1 公告类型：新 
摘要： 重新排名是通过考虑项目之间的相互关系来重新排列排名列表以更有效地满足用户需求的过程。现有方法主要提高搜索结果的精确度，但往往以牺牲多样性为代价，导致结果可能无法满足用户的不同需求。相反，旨在促进多样性的方法可能会损害结果的精度，无法满足用户对准确性的要求。为了缓解上述问题，本文提出了一种基于互信息的面向偏好的多样性模型（PODM-MI），该模型在重排序过程中同时考虑准确性和多样性。具体来说，PODM-MI采用基于变分推理的多维高斯分布来捕获不确定性的用户多样性偏好。然后，我们使用最大变分推理下界最大化用户多样性偏好和候选项目之间的互信息，以增强它们的相关性。随后，我们根据相关性推导出一个效用矩阵，从而能够根据用户偏好对项目进行自适应排名，并在上述目标之间建立平衡。现实在线电子商务系统的实验结果证明了 PODM-MI 的显着改进，我们已成功将 PODM-MI 部署在电子商务搜索平台上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15521</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AGRaME：具有多向量嵌入的任意粒度排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15028</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15028v1 公告类型：交叉 
摘要：排名是搜索中的一个基本且流行的问题。然而，现有的排名算法通常将排名的粒度限制为完整段落，或者要求每个所需的粒度级别都有特定的密集索引。这种粒度灵活性的缺乏对许多可以从更细粒度的排名中受益的应用程序产生了负面影响，例如开放域问答的句子级排名或归因的命题级排名。在这项工作中，我们引入了任意粒度排名的概念，它利用多向量嵌入在不同粒度级别上进行排名，同时保持单个（较粗）粒度级别的编码。我们提出了一种用于训练多向量方法的多粒度对比损失，并使用句子和命题作为排名单位验证了它的实用性。最后，我们展示了命题级排名在检索增强生成中的事后引文添加中的应用，超越了提示驱动的引文生成的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15028</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合上下文检索增强生成管道：用于认证报告协助的 LLM 增强知识图谱和矢量数据库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15436</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15436v1 公告类型：新 
摘要：在高等教育中，认证是一个质量保证过程，机构表明其致力于为学生提供高质量的课程和服务。对于国内外的商学院来说，促进大学商学院协会 (AACSB) 认证是黄金标准。商学院要获得并随后保持认证，必须进行严格、耗时的报告和同行评审流程，以证明其符合 AACSB 标准。对于这个项目，我们创建了一个混合上下文检索增强生成管道，可以协助认证所需的文档对齐和报告流程。我们实现了向量数据库和知识图，作为包含机构数据和 AACSB 标准数据的知识存储。机构利益相关者可以使用管道的输出来构建他们的认证报告，该报告双重基于知识库的背景。为了开发我们的知识图，我们使用了手动构建过程以及法学硕士增强知识图方法。我们使用 RAGA 框架评估了管道，并观察了答案相关性和答案正确性指标的最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15436</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从数据复杂性到用户简单性：链接开放数据协调和偶然发现的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15520</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15520v1 公告类型：新 
摘要：本文介绍了一种新颖的软件解决方案，用于创建一个 Web 门户来对齐链接的开放数据源，并为偶然发现提供用户友好的界面。我们将 Polifonia 门户网站作为一个激励场景和案例研究，以解决数据协调和在音乐遗产领域提供慷慨界面等研究问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15520</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型在学术知识图中进行语义查询处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15374</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15374v1 公告类型：新 
摘要：本研究旨在开发一种创新的语义查询处理系统，使用户能够获得有关澳大利亚国立大学（ANU）计算机科学（CS）研究人员研究成果的全面信息。该系统将大型语言模型 (LLM) 与 ANU 学术知识图 (ASKG) 集成在一起，ASKG 是 ANU 在 CS 领域产生的所有研究相关工件的结构化存储库。每个工件及其部件都表示为存储在知识图 (KG) 中的文本节点。
  为了解决传统学术知识图谱构建和利用方法常常无法捕获细粒度细节的局限性，我们提出了一种新颖的框架，该框架集成了用于全面文档表示的深度文档模型（DDM）和知识图谱增强查询处理（KGQP） ）用于优化复杂查询处理。 DDM 能够细粒度地表示学术论文中的层次结构和语义关系，而 KGQP 利用 KG 结构来提高法学硕士的查询准确性和效率。
  通过将 ASKG 与法学硕士相结合，我们的方法增强了知识利用和自然语言理解能力。所提出的系统采用自动 LLM-SPARQL 融合来从 ASKG 中检索相关事实和文本节点。初步实验表明，我们的框架在检索精度和查询效率方面优于基线方法。
  我们展示了我们的框架在学术研究场景中的实际应用，强调了它彻底改变学术知识管理和发现的潜力。这项工作使研究人员能够更有效地获取和利用文档中的知识，并为与法学硕士建立精确可靠的互动奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15374</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>购物查询图像数据集 (SQID)：用于探索产品搜索中多模态学习的图像丰富 ESCI 数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15190</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15190v1 公告类型：新
摘要：信息检索和机器学习领域的最新进展主要集中在提高搜索引擎的性能以增强用户体验，尤其是在在线购物领域。因此，重点是利用尖端学习技术和依赖大量丰富的数据集。本文介绍了购物查询图像数据集 (SQID)，它是亚马逊购物查询数据集的扩展，其中包含与 190,000 种产品相关的图像信息。通过整合视觉信息，SQID 促进了围绕多模态学习技术的研究，该技术可以同时考虑文本和视觉信息以改进产品搜索和排名。我们还提供了利用 SQID 和预训练模型的实验结果，展示了使用多模态数据进行搜索和排名的价值。SQID 可在以下网址获得：https://github.com/Crossing-Minds/shopping-queries-image-dataset。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15190</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DFGNN：用于手势感知反馈的双频图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15280v1 公告类型：新 
摘要：基于图的推荐近年来取得了巨大成功。然而，大多数现有的基于图的推荐侧重于基于积极边缘/反馈来捕获用户偏好，而忽略了现实世界推荐系统中广泛存在的消极边缘/反馈（例如，不喜欢、低评级）。如何在基于图表的推荐中利用负面反馈仍有待探索。在本研究中，我们首先进行了全面的实验分析，发现（1）现有的图神经网络不太适合对负反馈进行建模，负反馈在用户-项目图中充当高频信号。 (2)基于图的推荐存在表示退化问题。基于这两个观察结果，我们提出了一种新颖的模型，从频率滤波器的角度对正反馈和负反馈进行建模，称为用于符号感知推荐的双频图神经网络（DFGNN）。具体来说，在 DFGNN 中，设计的双频图滤波器（DGF）捕获包含正反馈和负反馈的低频和高频信号。此外，应用所提出的符号图正则化来保持嵌入空间中的用户/项目嵌入均匀，以减轻表示退化问题。此外，我们对现实世界的数据集进行了广泛的实验，并证明了所提出模型的有效性。我们模型的代码将在接受后发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15280</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让我为您做：通过工具学习迈向LLM授权推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15114</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15114v1 公告类型：新 
摘要：传统的推荐系统（RS）在精确捕获用户的细粒度偏好方面面临挑战。大型语言模型 (LLM) 已显示出常识推理和利用外部工具的能力，这可能有助于解决这些挑战。然而，现有的基于LLM的RS存在幻觉、项目语义空间和用户行为空间之间的错位，或者过于简单化的控制策略（例如，是否对现有结果进行排名或直接呈现）。为了弥补这些差距，我们引入了 ToolRec，这是一个通过工具学习实现由法学硕士授权的推荐的框架，该框架使用法学硕士作为代理用户，从而指导推荐过程并调用外部工具来生成与用户的细微偏好密切相关的推荐列表。
  我们将推荐过程制定为旨在以属性粒度探索用户兴趣的过程。该过程考虑了上下文和用户偏好的细微差别。然后，LLM 根据用户的属性指令调用外部工具，并探测项目池的不同部分。我们考虑两种类型的面向属性的工具：排名工具和检索工具。通过LLM的集成，ToolRec使传统的推荐系统成为具有自然语言界面的外部工具。大量的实验验证了ToolRec的有效性，特别是在语义内容丰富的场景中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15114</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 06:20:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>