<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于LSTM的选择性密集文本检索以稀疏词汇检索为指导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10639</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10639V1公告类型：新 
摘要：本文研究了密集检索和稀疏词汇检索的快速融合，并提出了一种基于簇的选择性密集检索方法，称为Clusd，以稀疏词汇检索为指导。 CLUSD采用基于轻质群集的方法，并利用稀疏检索结果的重叠，并将簇嵌入具有LSTM模型的两个阶段选择过程中，以快速识别相关的群集，同时又产生有限的额外存储空间。 clusd会触发部分致密检索，并在需要时执行基于群集的块磁盘I/O。本文评估了CLUSD，并将其与几个基线进行了比较，以搜索中内存和磁盘MS MAS和BEIR数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10639</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在开放研究知识图（ORKG）中使用大语言模型（LLM）评估改进进行财产提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10768</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10768V1公告类型：新 
摘要：当前的研究突出了大语言模型（LLMS）构建学术知识图（SKG）的巨大潜力。在此过程中，一个特别复杂的步骤是关系提取，旨在确定适当的特性来描述研究的内容。这项研究直接建立在先前对三个开放研究知识图（ORKG）团队成员的研究基础上，他们评估了LLM的准备，例如GPT-3.5，Llama 2和Mismistral在科学文献中的财产提取。鉴于观察到的中等表现，先前的工作得出的结论是，需要进行微调来改善这些模型与科学任务的一致性及其对人类专业知识的仿真。为了扩展这项先前的实验，这项研究评估了先进的及时工程技术的影响，并证明这些技术可以高度显着增强结果。此外，本研究将属性提取过程扩展到包括与现有ORKG属性匹配的属性，该属性通过API检索。评估表明，通过高级及时工程产生的结果达到了与ORKG属性的更高比例的匹配，进一步强调了所实现的增强对齐。此外，这为解决诸如ORKG财产不一致之类的挑战的基础奠定了基础，这是先前研究中强调的问题。通过分配独特的URI并使用标准化的术语，这项工作提高了属性的一致性，实现了链接数据和公平原理的关键方面 -  ORKG的核心承诺。反过来，这大大提高了ORKG内容在随后的任务中的适用性，例如研究出版物的比较。最后，该研究以建议将来改进整体财产提取过程的建议结束。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10768</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大语言模型的生成建议的订单不足标识符</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10833</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10833V1公告类型：新 
摘要：利用大型语言模型（LLM）进行生成建议引起了重大的研究兴趣，而项目令牌化是关键的一步。它涉及为LLMS分配项目标识符以编码用户历史记录并生成下一个项目。现有方法使用ID或语义嵌入来利用代币序列标识符，以离散令牌序列或单键标识符表示。令牌序列标识符面临的问题，例如逐步生成时的局部最佳问题和低发电效率。相比之下，单言标识符无法捕获丰富的语义或编码协作过滤（CF）信息，从而导致次优性能。
  为了解决这些问题，我们提出了两个项目标识符设计的基本原理：1）整合CF和语义信息以充分捕获多维项目信息，以及2）设计订单不可静止的标识符，而无需代币依赖性，以减轻本地的Optima问题和当地的Optima问题和达到产生效率的同时产生。因此，我们为基于LLM的生成建议引入了一种新颖的集合标识符范式，将每个项目表示为一组订单不可能的令牌。为了实现此范式，我们提出了SETREC，该SETREC利用CF和语义令牌来获取订单不可能的多维令牌。为了消除令牌依赖性，SETREC使用稀疏的注意掩码来编码用户历史记录，以及同时代币生成的查询引导的生成机制。我们在T5和Qwen上实例化SETREC（从1.5B到7b）。广泛的实验证明了其在各种情况下的有效性（例如，全等级，温暖和冷启动排名以及各种项目受欢迎程度组）。此外，结果验证了SETREC的卓越效率，并随着模型尺寸的增加而显示出令人鼓舞的可伸缩性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10833</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用框嵌入的几何学方法，通过固定理论约束进行个性化建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10875</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10875V1公告类型：新 
摘要：个性化的项目建议通常遭受数据稀疏性，这通常是通过通过低率矩阵分解来学习用户和项目的向量表示来解决的。尽管这可以通过线性依赖的潜在功能来表现，但通过假设用户和电影来有效地致密矩阵，但它不会捕获更复杂的交互作用。例如，矢量表示与设定的理论关系（例如否定与交集）（例如推荐一部电影是“喜剧和动作，但不要浪漫”。在这项工作中，我们将个性化项目建议的问题作为矩阵完成，其中排在理论上依赖。为了捕获此设定的理论依赖性，我们代表每个用户，并通过超矩形或盒子（即间隔的笛卡尔产物）来属性。盒子嵌入可以直观地理解为可训练的维恩图，因此不仅可以固有地代表相似性（通过jaccard索引），而且自然而忠实地支持任意的设定理论关系。可以通过对表示形式执行几何操作直接在嵌入空间上直接在嵌入空间上有效计算涉及设定理论约束的查询。我们从经验上证明了盒子嵌入比基于矢量的神经方法的优势在简单和复杂的项目建议查询上的优势，总体上最多为30 \％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10875</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quote：面向问题的文本嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10976</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10976V1公告类型：新 
摘要：我们提出了报价（面向问题的文本嵌入），这是对检索功能增强生成（RAG）系统的一种新颖的增强，旨在改善文档表示形式以进行准确和细微的检索。与依赖嵌入原始文本块的传统抹布管道不同，引用了块的提示，该问题可以通过假设的问题来回答，从而丰富了表示空间。这更好地将文档嵌入与用户查询语义相一致，并有助于解决诸如歧义和与上下文相关性之类的问题。通过跨不同基准测试的广泛实验，我们证明了报价可显着提高检索准确性，包括在多跳问答任务中。我们的发现突出了问题生成作为一种基本索引策略的多功能性，开辟了将问题生成整合到基于检索的AI管道中的新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10976</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于概念覆盖的查询设置生成改善科学文档检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11181</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11181V1公告类型：新 
摘要：在科学领域（例如科学领域）中，建造大规模的人类通知数据集构成了重大挑战，因为需要域专业知识。最近的方法已采用大型语言模型来生成合成查询，这些查询是实际用户查询的代理。但是，他们缺乏对生成的内容的控制，通常导致文档中对学术概念的覆盖不完整。我们介绍了基于概念覆盖的查询集合（CCQGEN）框架，旨在生成一组查询，并全面覆盖文档的概念。 CCQGEN的关键区别在于，它基于先前生成的查询自适应地调整了生成过程。我们确定了以前的查询不够涵盖的概念，并利用它们作为后续查询生成的条件。这种方法指导每个新查询以补充先前的查询，从而有助于对文档的彻底理解。广泛的实验表明，CCGGEN显着提高了查询质量和检索性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11181</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CSP：多代理排名竞赛的模拟器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11197</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11197V1公告类型：新 
摘要：在排名竞争中，文档作者通过响应过去排名来修改其内容来争夺最高排名。先前的研究集中在受控环境中的人类参与者，主要是学生。生成AI的兴起，尤其是大型语言模型（LLMS），引入了一个新的范式：使用LLMS作为文档作者。这种方法解决了基于人类的竞争的可伸缩性约束，并反映了LLM生成内容在Web-A排名竞争的主要示例中的不断增长。我们引入了一个高度可配置的排名竞争模拟器，该模拟器利用LLM作为文档作者。它包括检查结果数据集的分析工具。我们通过生成多个数据集并进行广泛的分析来证明其功能。我们的代码和数据集可公开可供研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11197</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MEMESENSE：社交常识性模因适度的自适应内部文化框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11246</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11246V1公告类型：新 
摘要：模因由于图像，文本和社交环境的微妙，多模式相互作用而引起了独特的审核挑战。主要依赖于明确的文本提示的标准系统通常会忽略具有讽刺，象征或文化参考的有害内容。为了解决这一差距，我们介绍了Memesense，这是一个自适应的内在学习框架，将社交常识性推理与视觉和语义相关的参考示例融合在一起。通过将重要的任务信息编码为可学习的认知转移矢量，模因有效地平衡了词汇，视觉和道德考虑因素，从而实现了精确而又具有上下文感知的模因干预措施。对一组策划的一组隐含有害模因的广泛评估表明，模因基本上优于强大的基线，为更安全的在线社区铺平了道路。代码和数据可用：https：//github.com/sayantan11995/memesense]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11246</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在级联行为图上的个性化排名，以进行准确的多行为建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11335</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11335V1公告类型：新 
摘要：多行为建议预测用户可以通过分析观看，增加购物车和购买等各种行为来购买的物品。现有方法分为两类：表示学习和图表排名。表示学习生成用户和项目嵌入以捕获潜在的交互模式，从而利用多行为属性来更好地概括。但是，这些方法通常会遭受过度平滑和偏见的频繁相互作用，从而限制了它们的表现力。另一方面，图排名方法直接计算个性化排名分数，更有效地捕获用户偏好。尽管它们具有潜力，但在单行为设置中仍主要探索了图排名方法，并且不足以进行多行为建议。在本文中，我们提出了CascadingRank，这是一种新型的多行为建议的图形排名方法。它通过级联行为图对用户行为的自然序列（例如，查看，添加到购物车和购买）进行建模。迭代算法计算排名得分，确保平滑度，查询拟合和级联对齐。在三个现实世界数据集上的实验表明，Cascadingrank的表现要优于最先进的方法，HR@10和NDCG@10分别提高了9.56％和7.16％。此外，我们提供理论分析，突出了其有效性，收敛性和可伸缩性，从而在多行为建议中展示了图排名的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11335</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抹布与GraphRag：系统评估和关键见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11371</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11371V1公告类型：新 
摘要：通过从外部来源检索相关信息，尤其是基于文本的数据，检索效果生成（RAG）通过检索相关信息来增强LLM的性能。对于结构化数据，例如知识图，GraphRag已被广泛用于检索相关信息。但是，最近的研究表明，从文本中构造隐式知识可以使某些任务受益，从而将GraphRag的应用从图形数据扩展到一般的基于文本的数据。尽管它们成功扩展了，但GraphRag在文本数据中的大多数应用都是针对特定任务和数据集设计的，在广泛使用的基于文本的基准测试中缺乏系统的评估和抹布和GraphRag之间的比较。在本文中，我们会系统地评估抹布和GraphRag，以确定的基准任务，例如问题回答和基于查询的摘要。我们的结果突出了跨不同任务和评估观点的抹布和GraphRag的独特优势。受这些观察的启发，我们研究了将其优势整合以改善下游任务的策略。此外，我们还对当前的GraphRag方法和大纲方向的缺点进行了深入的讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11371</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有人留下：增强多样性，同时保持社会建议中的准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11374</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11374V1公告类型：新 
摘要：社会推荐是利用社交连接信息来构建推荐系统的算法的一个分支，它在提高建议准确性方面证明了其有效性。但是，除了准确性之外，建议的多样性在用户参与度中也起着至关重要的作用。不幸的是，社会推荐模型对建议多样性的影响在很大程度上尚未得到探索。在这项研究中，我们从准确性和多样性方面研究了现有社会推荐算法的双重性能。我们的经验发现突出了一个有关趋势的一种：尽管其准确性提高了社会推荐模型，但倾向于降低多样性。为了解决这个问题，我们提出了一种称为多元化社会推荐（DIVSR）的新颖方法，该方法利用了关系知识蒸馏技术将高多样性结构化知识从非社会推荐模型转移到社会推荐模型。 DIVSR被设计为一个简单的模型不足的框架，该框架与现有的社会推荐体系结构无缝集成。三个基准数据集的实验结果表明，DIVSR显着提高了多样性，而不会在各种社会推荐骨架上明显损害准确性，从而实现了更好的准确性多样性权衡。我们的代码和数据可公开可用：https：//github.com/ll0ruc/divsr]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11374</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公正的学习以与查询级别的点击倾向估计进行排名：超出观察和相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11414</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11414V2公告类型：新 
摘要：大多数现有的无偏学习到秩（ULTR）方法是基于用户检查假设的，该假设假设用户只有在相关和观察的情况下才会单击结果（通常按位置建模）。但是，在实际情况下，由于有限的耐心或已经满足了他们的信息需求，用户在检查了多个相关选项后经常仅单击一个或两个结果。在此激励的情况下，我们提出了一个查询级点击倾向模型，以捕获用户单击不同结果列表的概率，从而允许用户无法单击观察到的相关结果的非零概率。我们假设当存在更多相关结果时，这种倾向会增加，并将此用户行为称为相关性饱和偏差。我们的方法引入了双重反向倾向加权（DUALIPW）机制 - 结合查询级别和位置级别IPW  - 以解决相关性饱和度和位置偏差。通过理论推导，我们证明了DualiPW可以学习公正的排名模型。现实世界中Baidu-ultr数据集的实验表明，我们的方法显着优于最先进的超级基准。代码和数据集信息可在https://github.com/trustworthy-information-formation-access/dualipw中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11414</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多态多模式问题澄清，以增强对话理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11442</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11442V1公告类型：新 
摘要：会话查询澄清使用户能够通过交互式对话来完善其搜索查询，从而提高搜索效果。传统方法取决于基于文本的澄清问题，这些问题通常无法捕获复杂的用户偏好，尤其是涉及视觉属性的偏好。尽管最近的工作探索了与文本以及文本以及图像以及文本并不完全支持用户意图在多个转弯的渐进性的渐进性的单程澄清。在此的激励下，我们介绍了多模式澄清问题（MMCQ）任务，该任务结合了文本和视觉方式，以在多转交谈中完善用户查询。为了促进这项任务，我们创建了一个名为Clarimm的大规模数据集，该数据集包括超过13k的多转交互和33K询问答案对，其中包含多模式澄清的问题。我们提出了Mario，这是一个采用两阶段排名策略的检索框架：与BM25的初始检索，然后是一个多模式生成重新排列模型，该模型集成了来自对话历史记录中的文本和视觉信息。我们的实验表明，多模式的多模式澄清优于单模式和单转弯方法，将MRR提高了12.88％。在较长的相互作用中，收益最为重要，证明了进行复杂查询的进行性完善的价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11442</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用LLM辅助基准对Openalex和Clarivate Scholar ID进行精确评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11610</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11610V1公告类型：新 
摘要：在定量SCISCI（科学科学）研究中，准确识别单个学者对于科学数据分析至关重要。但是，名称如何代表通用性，缩写和不同拼写惯例的变异性使这项任务弥补了这项任务。尽管正在开发诸如OrcID之类的标识符系统，但许多学者仍未注册，并且不包括许多出版物。 Clarivate和Openalex等学术数据库已将自己的ID系统作为初步名称歧义解决方案。这项研究评估了这些系统跨不同组的有效性，以确定它们对各种应用方案的适用性。我们根据基于国家，纪律和相应作者论文的数量的Web of Science（WOS）期刊的顶级四分位数（Q1）进行了取样。对于每个组，我们选择了100个学者，并使用搜索增强的大语言模型方法对所有论文进行了精心注释。使用这些注释，我们确定了OpenAlex中的相应ID和Clarivate，提取了所有相关论文，用于Q1 WOS期刊的过滤，并通过与注释的数据集进行比较来计算精度和回忆。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11610</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过以用户为中心的改进来增强建议解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.11721</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.11721V1公告类型：新 
摘要：在推荐系统中生成自然语言解释已经变得越来越重要。传统方法通常将用户评论视为解释的基础真理，并专注于通过设计各种模型体系结构来提高审查预测准确性。但是，由于数据量表和模型能力的局限性，这些解释通常无法满足以用户为中心的关键方面，例如事实，个性化和情感一致性，从而大大降低了对用户的整体帮助。在本文中，我们提出了一种新颖的范式，该范式完善了推理阶段中现有的可解释推荐模型产生的初始解释，以在多个方面提高其质量。具体而言，我们介绍了基于大语言模型的多代理协作改进框架。为了确保完善过程和用户​​需求之间的一致性，我们采用计划进行计划的模式来执行针对性的修改。为了实现持续的改进，我们设计了一种分层反射机制，该机制从战略和内容的角度都提供了对完善过程的反馈。在三个数据集上进行的大量实验证明了我们框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.11721</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>