<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>变分自动编码多元空间Fay-Herriot模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14710</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14710V1公告类型：新 
摘要：小面积估计模型对于估计样本量有限的地区的人口特征至关重要，从而支持政策决策，人口统计学研究和资源分配以及其他用例。空间Fay-Herriot模型是一种这样的方法，它结合了空间依赖性，以通过从邻近地区借用强度来提高估计。但是，这种方法通常需要大量的计算资源，从而限制了其对高维数据集的可扩展性，尤其是在考虑多个（多元）响应时。本文提出了两种将多元空间Fay-Herriot模型与空间随机效应相结合的两种方法，这些方法是通过变异自动编码器学习的，以有效利用空间结构。重要的是，在训练变量自动编码器以表示给定的一组地理位置的空间依赖性之后，它可以在未来的建模工作中再次使用，而无需重新训练。另外，使用变分自动编码器代表空间依赖性，即使对于大规模数据集，计算效率也会极大地提高。我们使用美国社区调查对加利福尼亚州所有人口普查的5年估计进行了5年估计，证明了我们的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14710</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过实验数据验证观察性研究的硬度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14795</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14795V1公告类型：新 
摘要：观察数据通常很容易大量获得，但由于存在未观察到的混杂，可能会导致因果效应估计。最近的工作试图通过补充实验数据来补充观察数据来消除这种偏见，该数据在可用的情况下，由于运行随机对照试验所涉及的时间和成本，通常会在较小的规模上进行较小的规模。在这项工作中，我们证明了一个定理，该定理对这种``两全其美&#39;&#39;的方法施加了基本限制。使用不可能的推论框架，我们表明，尽管可以将实验数据用于\ emph {falsify}的因果效应估计，但通常不可能\ emph {validate}这样的估计值。我们的定理证明，虽然可以使用实验数据来检测观察性研究中的偏见，而无需对校正函数平稳性的其他假设，但不能用于去除它。我们提供了这样一个假设的实践例子，开发了一种基于高斯过程的新方法来构造间隔，该方法包含真正的治疗效果，并具有很高的概率，无论是在实验数据支持的内部和外部。我们在模拟和半合成数据集上演示了我们的方法，并制作\ href {https://github.com/jakefawkes/obs_and_and_exp_data} {代码}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14795</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形神经网络对全球变化驱动因素对生态网络的影响的解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15107</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15107V1公告类型：新 
摘要：在自然生态系统或人类修饰的景观中，授粉媒介对植物繁殖起着至关重要的作用。全球变化驱动因素，包括气候变化或土地使用修改，可以改变植物 - 授粉的相互作用。为了确保全球变化驱动因素对授粉的潜在影响，需要大规模相互作用，气候和土地利用数据。虽然最近的机器学习方法（例如图形神经网络（GNN））允许对此类数据集进行分析，但解释其结果可能具有挑战性。我们探讨了解释GNN的现有方法，以突出各种环境协变量对授粉网络连接的影响。进行了一项大型仿真研究，以确认这些方法是否可以检测工厂和植物属之间对连通性的互动效应，以及借鉴技术的应用是否会影响这些影响的估计。 SPIPOLL数据集上的应用程序，有或不考虑采样效果的情况，强调了土地利用对网络连通性的潜在影响，并表明对采样效应的考虑会部分改变这些效果的估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15107</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性贝叶斯通过集合内核回归和群集的更新</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15160</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15160V1公告类型：新 
摘要：提议提出非线性贝叶斯更新，以扩展传统的集合Kalman过滤到以非高斯先验和非线性测量运算符为特征的设置。在此框架中，首先通过标准的Kalman更新对观察到的组件进行分解，而使用基于内核密度估计的非线性回归方法估算了未观察到的组件。该方法结合了一个亚采样策略，以确保稳定性，并在必要时采用无监督的聚类来完善条件估计。与标准线性更新相比，对Lorenz系统和PDE构成的反面问题的数值实验表明，所提出的非线性更新可以减少估计错误，尤其是在高度非线性的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15160</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线联合学习框架分类框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15210</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15210V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们为分类开发了一个新颖的在线联合学习框架，旨在处理来自多个客户的流数据，同时确保数据隐私和计算效率。我们的方法利用了广义的距离加权判别技术，使其对跨客户的均质和异质数据分布都具有稳健性。特别是，我们基于大型最小化原理开发了一种新的优化算法，并与可再生估计过程集成在一起，从而实现了无需完整重新培训的有效模型更新。我们为估计器的收敛提供了理论保证，证明其在标准规律性条件下的一致性和渐近态性。此外，我们确定我们的方法实现了贝叶斯风险一致性，从而确保了其在联合环境中对分类任务的可靠性。我们进一步纳入了差异隐私机制，以增强数据安全性，保护客户信息，同时保持模型性能。对模拟和实际数据集进行的广泛数值实验表明，与现有方法相比，我们的方法可提供高分类精度，显着的计算效率提高以及数据存储需求的大量节省。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15210</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性表示学习的鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15355</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15355V1公告类型：新 
摘要：我们研究了在略有指定的设置中无监督的表示学习的问题，从而正式研究了非线性表示学习的鲁棒性。我们专注于在合适距离内接近局部等轴测图的情况，并根据现有的刚性结果显示，可以将混合识别为线性变换和小误差。在第二步中，我们研究了独立组件分析（ICA），其观察值是根据$ x = f（s）= as+h（s）$生成的，其中$ a $是可逆混合矩阵和$ h $ a a a small扰动。我们表明，我们可以大致恢复矩阵$ a $和独立组件。总之，这两个结果显示了非线性ICA具有几乎等距混合功能的近似可识别性。这些结果是针对不遵循限制性模型类别的现实世界数据的无监督表示学习的识别性结果的一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15355</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于时间序列分析的因果推断，机器学习算法可以预测中国中风</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14512</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14512V1公告类型：交叉 
摘要：参与者：这项研究采用了矢量自动进度（VAR）模型和图形神经网络（GNN）的组合来系统地构建动态因果推理。比较了多种经典分类算法，包括随机森林，逻辑回归，XGBoost，支持向量机（SVM），K-Nearest邻居（KNN），梯度提升和多层Perceptron（MLP）。 SMOTE算法用于调解少量样品并采用分层的K折交叉验证。结果：这项研究总共包括11,789名参与者，包括6,334名女性（53.73％）和5,455名男性（46.27％），平均年龄为65岁。动态因果推理特征的引入显着改善了几乎所有模型的性能。每个模型的ROC曲线下的面积范围为0.78至0.83，表明显着差异（p &lt;0.01）。在所有模型中，梯度提升模型表现出最高的性能和稳定性。模型解释和特征重要性分析生成了模型解释，该解释说明了与中风风险相关的重要贡献者。结论和相关性：本研究提出了一种中风风险预测方法，该方法将动态因果推断与机器学习模型结合在一起，显着提高了预测准确性并揭示了影响中风的关键健康因素。研究结果表明，动态因果推断特征在预测中风风险方面具有重要的价值，尤其是在捕获随着时间的推移对中风风险的影响的影响。通过进一步优化模型并引入更多变量，本研究为预防和干预策略提供了理论基础和实用指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14512</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>样条细化，可微分渲染</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14525</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14525V1公告类型：交叉 
摘要：检测细长的重叠结构仍然是计算显微镜的挑战。尽管最近基于坐标的方法改善了检测，但它们通常比基于像素的方法产生的精确样条较少。我们引入了一种无训练的可区分渲染方法，以实现高可靠性和子像素精度。我们的方法提高了样条质量，增强了分配变化的鲁棒性，并缩小了合成数据和现实世界数据之间的差距。该方法是完全无监督的，是用于样条细化的流行活性轮廓模型的置换式替代品。对秀丽隐杆线虫线虫的评估是一种流行的药物发现和生物医学研究模型生物，我们证明了我们的方法结合了基于坐标和像素的方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14525</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抽样决定</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14549</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14549V1公告类型：交叉 
摘要：在本手稿中，我们引入了一个新的决策流（DF）框架，用于从目标分布中进行采样，同时结合了先前采样器的其他指导。在随机最佳控制中，DF可以看作是马尔可夫决策过程（MDP）方法的AI驱动算法转世。它将连续的空间，连续的时间路径积分扩散采样技术扩展到离散的时间和空间，同时还概括了生成流网络框架。 DF以其最基本的形式，即显式的神经网络（NN）自由公式，利用基础MDP的线性溶解性来调整先前采样器的过渡概率。最终的马尔可夫过程表示为对目标分布的先验采样功能的反向时间绿色函数的卷积。我们通过来自ISING模型的采样示例，讨论潜在的扩展，并概述DF如何增强各种应用程序中的指导采样，从而说明了DF框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14549</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于普遍推论的精确渐进式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14717</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14717V1公告类型：交叉 
摘要：在统计推断中，通常根据其有效性和宽度特性评估置信度程序。即使程序达到了最佳的宽度，由于难以捉摸的常数，置信度仍然可能过于宽，这导致了极端的保守性，在这种情况下，名义$ 1- \ alpha $级别置信度的经验覆盖概率接近一个。该手稿使用通用推理（Wasserman等，2020）研究有效性和保守性之间的差距，并在模型错误指定下定期参数模型作为运行示例。我们确定了渐近保守性的来源，并提出了基于学生化和偏见校正的一般补救措施。最终的方法在名义$ 1- \ alpha $级别上达到确切的渐近覆盖范围，即使在模型错误指定下，只要两个未知数的估计误差的乘积是可以忽略的，这表现出与半参数理论中双重鲁棒性的有趣相似之处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14717</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么使奖励模式成为好老师？优化观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15477</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15477V1公告类型：交叉 
摘要：从人类反馈（RLHF）中学习的成功在很大程度上取决于奖励模型的质量。尽管这种质量主要是通过准确性评估的，但尚不清楚准确性是否完全捕获了使奖励模型成为有效老师的原因。我们从优化的角度解决了这个问题。首先，我们证明，无论奖励模型的准确程度如何，如果它引起较低的奖励差异，则RLHF目标都会遭受平坦的景观。因此，即使是完全准确的奖励模型也会导致极缓慢的优化，从而表现不佳的较差模型，从而引起更高的奖励差异。我们还表明，一种适合一种语言模型的奖励模型可以引起较低的奖励差异，从而为另一个语言的差异而产生平坦的客观景观。这些结果建立了仅基于准确性或独立于他们指导的语言模型来评估奖励模型的基本局限性。使用最多8B参数模型的实验证实了我们的理论，证明了奖励方差，准确性和奖励最大化率之间的相互作用。总体而言，我们的发现强调，除了准确性之外，奖励模型还需要引起足够的差异以进行有效的优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15477</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯过程潜在变量模型的加权和加权</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09122</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2402.09122V4公告类型：替换 
摘要：这项工作开发了一种贝叶斯非参数方法来信号分离，该方法可能会根据潜在变量而变化。我们的关键贡献是在每个数据点都包含在几个输入位置观察到的已知数量纯组件信号的加权总和，这是增强高斯过程潜在变量模型（GPLVM）的增强高斯过程潜在变量模型（GPLVM）。我们的框架允许在信号中进行任意非线性变化，同时能够为线性权重（例如求和）合并有用的先验。我们的贡献与光谱法特别相关，在这种情况下，变化的条件可能导致潜在的纯组分信号因样品而异。为了证明对光谱和其他域的适用性，我们考虑了几种应用：近红外光谱数据集具有不同温度的数据集，一个用于通过管道识别流量配置的模拟数据集，以及用于从其反射率中确定岩石类型的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09122</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于度量的主要曲线方法，用于学习一维流形</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12390</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2405.12390V4公告类型：替换 
摘要：主曲线是一种使用差分几何概念的概念，是一种以流形学习为导向的众所周知的统计方法。在本文中，我们提出了一种新型的基于度量的主曲线（MPC）方法，该方法学习了空间数据的一维流形。合成数据集使用MNIST数据集的真实应用程序表明，我们的方法可以从形状上很好地学习一维歧管。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12390</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯的圆形回归与von Mises Quasi-Processes</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13151</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2406.13151V3公告类型：替换 
摘要：在许多科学领域都出现了回归模型预测循环值的需求。在这项工作中，我们探索了一个与圆圈值的随机函数有关的表达和可解释分布的家族，该功能与针对单位圆的两个欧几里得维度的高斯过程有关。概率模型与统计物理中的连续自旋模型有连接。此外，它的密度非常简单，并且具有最大渗透性，与以前的基于高斯过程的方法不同，这种方法使用包装或径向边缘化。对于后推断，我们引入了一种新的类似Stratonovich的增强，该增强量可以快速采样。我们认为，在这些模型中，跨性学习有利于对参数的贝叶斯方法，并将我们的抽样方案应用于双重大都市杂货算法。我们提出了将该模型应用于（i）风向的预测以及（ii）跑步步态周期的百分比作为关节角度的函数的实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13151</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单变量回归中浅神经网络的镜面的隐式偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03988</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.03988V2公告类型：替换 
摘要：我们检查了单变量最小二乘误差回归与宽且浅的神经网络中镜面流的隐式偏差。对于广泛的潜在功能，我们表明镜面表现出懒惰的训练，并且当网络宽度趋向于无穷大时具有与普通梯度流相同的隐式偏差。对于Relu网络，我们通过功能空间中的各种问题来表征这种偏差。我们的分析包括普通梯度流作为特殊情况的先前结果，并提高限制，这些局限性需要对训练数据进行棘手的调整或具有跳过连接的网络。我们进一步介绍了缩放的潜力，并表明，对于这些，镜面流仍然表现出懒惰的训练，但不在内核方面。对于具有绝对值激活的网络，我们表明具有缩放电势的镜像流可以引起丰富的偏见​​类别，通常无法通过RKHS Norm捕获。要点是，尽管参数初始化确定了在输入空间的不同位置对学习函数的曲率进行惩罚的强烈曲率，但缩放势可以决定曲率的不同尺寸如何受到惩罚。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03988</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>