<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可扩展的 DP-SGD：改组与泊松子采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04205</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04205v1 公告类型：新
摘要：我们为具有混洗批量采样的多时期自适应批量线性查询 (ABLQ) 机制的隐私保证提供了新的下限，与泊松子采样相比，存在相当大的差距；之前的分析仅限于单个时期。由于差分隐私随机梯度下降 (DP-SGD) 的隐私分析是通过分析 ABLQ 机制获得的，因此这对实现基于混洗的 DP-SGD 的常见做法提出了严重质疑，但报告隐私参数就像使用泊松子采样一样。为了了解这种差距对训练后的机器学习模型效用的影响，我们介绍了一种实用方法，使用大规模并行计算大规模实现泊松子采样，并使用该方法有效地训练模型。我们通过对带混洗的 ABLQ 隐私保证的新下限，比较了使用基于泊松子采样的 DP-SGD 训练的模型的效用，以及使用混洗时的效用的乐观估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04205</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于小样本学习的量子扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04217v1 公告类型：新
摘要：现代量子机器学习 (QML) 方法涉及对训练数据集上的参数化量子电路进行变分优化，然后对测试数据集进行预测。大多数最先进的 QML 算法目前由于其有限的学习能力而缺乏实际优势，尤其是在少数学习任务中。在这项工作中，我们提出了三个采用量子扩散模型 (QDM) 作为少数学习解决方案的新框架：标签引导生成推理 (LGGI)；标签引导去噪推理 (LGDI)；和标签引导噪声添加推理 (LGNAI)。实验结果表明，我们提出的算法明显优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04217</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于力场预测的高次多项式的等变图网络近似</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04219</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04219v1 公告类型：新
摘要：等变深度模型的最新进展已显示出在分子动力学模拟中准确预测原子势和力场的潜力。使用球谐函数 (SH) 和张量积 (TP)，这些等变网络可以增强物理理解，例如对称性和多体相互作用。除了编码物理洞察力之外，SH 和 TP 对于表示等变多项式函数也至关重要。在这项工作中，我们分析了等变架构的等变多项式函数，并引入了一种名为 PACE 的新型等变网络。提出的 PACE 利用边缘增强器和原子簇扩展 (ACE) 技术来近似更多具有增强度的 $SE(3) \times S_n$ 等变多项式函数。正如在常用基准测试中试验的那样，PACE 在预测原子能量和力场方面表现出了最先进的性能，并且在不同温度条件下的分子动力学 (MD) 下对各种几何分布具有强大的泛化能力。我们的代码作为 AIRS 库的一部分公开提供 https://github.com/divelab/AIRS/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04219</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习中的近似等变性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04225</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04225v1 公告类型：新
摘要：等变神经网络在强化学习中取得了巨大成功，当任务中存在对称性时，它可以提高样本效率和泛化能力。然而，在许多问题中，只存在近似对称性，这使得强加精确对称性并不合适。最近，近似等变网络已被提出用于监督分类和建模物理系统。在这项工作中，我们开发了强化学习 (RL) 中的近似等变算法。我们定义了近似等变 MDP，并从理论上描述了近似等变对最优 Q 函数的影响。我们提出了使用放松组卷积的新型 RL 架构，并在几个连续控制域和使用真实财务数据的股票交易上进行了实验。我们的结果表明，当存在精确对称性时，近似等变与先前的工作相匹配，而当域表现出近似对称性时，近似等变优于它们。作为这些技术的附加副产品，我们观察到测试时对噪声的鲁棒性有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04225</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态结构感知量子数据处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04242</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04242v1 公告类型：新
摘要：虽然大型语言模型 (LLM) 推动了自然语言处理 (NLP) 领域的发展，但其“黑匣子”性质掩盖了其决策过程。为了解决这个问题，研究人员开发了使用高阶张量的结构化方法。这些方法能够对语言关系进行建模，但由于其规模过大，在传统计算机上训练时会停滞不前。张量是量子系统的自然居民，在量子计算机上进行训练通过将文本转换为变分量子电路提供了解决方案。在本文中，我们开发了 MultiQ-NLP：一个用于多模态文本+图像数据的结构感知数据处理框架。在这里，“结构”是指语言中的句法和语法关系，以及图像中视觉元素的层次组织。我们用新类型和类型同态丰富了翻译，并开发了新的架构来表示结构。在主流图像分类任务（SVO Probes）上进行测试时，我们的最佳模型表现出与最先进的经典模型相当的性能；而且最好的模型是完全结构化的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04242</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LSHBloom：高效内存、超大规模文档重复数据删除</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04257</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04257v1 公告类型：新 
摘要：重复数据删除是组装和管理大型语言模型 (LLM) 训练数据集的主要重点——在大量技术文档中检测和消除相同内容的其他实例。训练数据集中的重复数据不受限制，会增加训练成本并导致不良特性，例如训练模型中的记忆或评估作弊。当代文档级重复数据删除方法通常在运行时间和内存方面都非常昂贵。我们提出了 LSHBloom，这是 MinhashLSH 的扩展，它用轻量级布隆过滤器取代了昂贵的 LSHIndex。LSHBloom 表现出与 MinhashLSH 相同的重复数据删除性能，误报率仅略有增加（在我们的实验中低至 1e-5）；表现出有竞争力的运行时间（在 peS2o 上比 MinhashLSH 快 270%）；并且，至关重要的是，它仅使用 MinhashLSH 所需磁盘空间的 0.6% 来对 peS2o 进行重复数据删除。我们证明，这种空间优势会随着数据集大小的增加而扩展——在数十亿个文档的极端规模下，LSHBloom 承诺比传统的 MinHashLSH 将文本数据集的重复数据删除扩展到数十亿个文档的速度提高 250% 并具有 54$\times$ 的空间优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04257</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐马尔可夫模型的生成离散事件过程模拟以预测竞争对手的上市时间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04266</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04266v1 公告类型：新 
摘要：我们研究预测竞争对手产品（例如新型高容量电动汽车电池或新车型）何时可供客户使用这一挑战；随着新信息的获得，这一上市时间估计值会进行修订。我们的场景如下：我们假设该产品正在公司 B 开发，公司 B 是公司 A 的竞争对手；由于他们属于同一行业，公司 A 对生产该产品所需的流程和步骤有相对较好的了解。虽然公司 B 试图隐藏其活动（想想初创企业的隐身模式），但公司 A 仍然能够通过观察公司 B 正在使用的资源类型来获得定期的见解。我们展示了公司 A 如何建立一个模型来预测公司 B 何时准备好销售其产品；该模型利用对底层流程和所需资源的了解来构建基于并行离散模拟 (PDES) 的流程模型，然后将其用作生成模型来训练隐马尔可夫模型 (HMM)。我们研究了公司 A 需要多少资源观测才能准确评估公司 B 的当前发展状况。为了深入了解这种方法的能力，我们研究了不同流程图密度、不同资源活动图密度等的影响，以及随着资源数量增加的扩展属性。我们发现在大多数情况下，HMM 在对平均持续 150 天的生产过程进行 20 次（每日）观测后，预测准确率达到 70% 到 80%，并且我们描述了不同问题实例密度对这种预测准确率的影响。我们的结果深入了解了准确和尽早预测上市时间所需的市场知识水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04266</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极端标签：极端多标签分类器的校准程度如何？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04276v1 公告类型：新
摘要：极端多标签分类 (XMLC) 问题出现在相关产品推荐、大规模文档标记或广告预测等设置中，其特点是标签空间可以跨越数百万个可能的标签。分类器执行两个隐式任务：\emph{评估}每个潜在标签的预期值，然后 \emph{选择} 最佳候选者。对于后一项任务，只有分数的相对顺序很重要，这是 XMLC 文献中的标准评估程序所捕获的内容。然而，在许多实际应用中，对标签相关的实际概率进行良好的估计很重要，例如，决定是否支付费用以允许显示相应的广告。要判断极端分类器是否确实适合这项任务，可以查看它是否返回 \emph{校准} 概率，这迄今为止在该领域尚未完成。因此，本文旨在通过提供系统评估来确定 XMLC 中校准的现状，该评估包括来自四个不同模型系列的九个模型，这些模型来自七个基准数据集。由于预期校准误差 (ECE) 的简单应用会导致长尾 XMC 数据集中的结果毫无意义，因此我们引入了 \emph{calibration@k} 的概念（例如，ECE@k），它专注于前 k 个概率质量，为评估 XMLC 场景中的概率校准提供了更合适的度量。虽然我们发现不同的模型可以表现出差异很大的可靠性图，但我们也表明，通过计算效率高的等渗回归方法进行训练后校准可以增强模型校准，而不会牺牲预测准确性。因此，从业者可以根据准确性考虑选择模型系列，并将校准留给等渗回归。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04276</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>递归粘性分层狄利克雷过程隐马尔可夫模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04278</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04278v1 公告类型：新
摘要：分层狄利克雷过程隐马尔可夫模型 (HDP-HMM) 是经典隐马尔可夫模型的自然贝叶斯非参数扩展，用于从（空间）时间数据中学习。提出了一种粘性 HDP-HMM 来增强 HDP-HMM 中的自我持久性概率。然后，提出了解缠结粘性 HDP-HMM 来解缠结自我持久性先验和转换先验的强度。然而，粘性 HDP-HMM 假设自我持久性概率是固定的，限制了它的表现力。在这里，我们以粘性 HDP-HMM 和解缠结粘性 HDP-HMM 的先前工作为基础，开发了一个更通用的模型：循环粘性 HDP-HMM (RS-HDP-HMM)。我们开发了一种新颖的吉布斯采样策略，以便在该模型中进行有效推理。我们表明，RS-HDP-HMM 在合成和真实数据分割中均优于解缠粘性 HDP-HMM、粘性 HDP-HMM 和 HDP-HMM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04278</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>循环显式持续时间切换线性动力系统中的贝叶斯推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04280v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种名为循环显式持续时间切换线性动态系统 (REDSLDS) 的新模型，该模型将循环显式持续时间变量合并到 rSLDS 模型中。我们还提出了一种涉及使用 P\&#39;olya-gamma 增强的推理和学习方案。我们在三个基准数据集上展示了我们模型改进的分割能力，包括两个定量数据集和一个定性数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04280</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成合成电子健康记录 (EHR) 数据：基准审查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04281</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04281v1 公告类型：新 
摘要：我们对现有的合成 EHR 数据生成方法进行了范围界定审查，并使用拟议的开源软件对主要方法进行了基准测试，以向从业者提供建议。我们在三个学术数据库中搜索了范围界定审查。方法以开源 EHR 数据集 MIMIC-III/IV 为基准。实施并比较了七种涵盖主要类别的现有方法和两种基线方法。评估指标涉及数据保真度、下游效用、隐私保护和计算成本。确定了 42 项研究并将其分为五类。选择了涵盖所有类别的七种开源方法，在 MIMIC-III 上进行训练，并在 MIMIC-III 或 MIMIC-IV 上进行评估以考虑可移植性。其中，基于 GAN 的方法在 MIMIC-III 上的保真度和效用方面表现出色；基于规则的方法在隐私保护方面表现出色。在 MIMIC-IV 上也观察到了类似的发现，只是基于 GAN 的方法在保持保真度方面的表现进一步优于基线方法。我们提供了一个 Python 包“SynthEHRella”，用于整合各种方法选择和评估指标，从而能够更简化地探索和评估多种方法。我们发现方法选择取决于下游用例中评估指标的相对重要性。我们提供了一个决策树来指导在基准方法中进行选择。基于决策树，当训练和测试人群之间存在分布偏差时，基于 GAN 的方法会表现出色。否则，CorGAN 和 MedGAN 分别最适合关联建模和预测建模。未来的研究应优先考虑在控制隐私暴露的同时提高合成数据的保真度，以及对纵向或条件生成方法进行全面的基准测试。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04281</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用时间差分学习对重症监护病房进行稳健的实时死亡率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04285</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04285v1 公告类型：新
摘要：使用监督机器学习预测长期患者结果是一项具有挑战性的任务，部分原因是每个患者的轨迹差异很大，这可能导致模型过度拟合训练数据。时间差分 (TD) 学习是一种常见的强化学习技术，可以通过将学习推广到状态转换模式而不是最终结果来减少方差。然而，在医疗保健领域，这种方法需要对患者状态做出几个强有力的假设，而且在长期健康结果预测任务中，评估 TD 学习与传统监督学习方法的表现的文献似乎很少。在本研究中，我们定义了一个框架，使用半马尔可夫奖励过程将 TD 学习应用于实时不规则采样的时间序列数据。我们评估了该模型框架在预测重症监护死亡率方面的表现，并表明与标准监督学习方法相比，在该框架下进行 TD 学习可以提高模型的稳健性。并且即使在外部数据集上进行验证时，这种稳健性也能保持。当学习使用高方差不规则时间序列数据预测患者结果时，这种方法可能提供更可靠的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04285</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平探索和开发</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04295v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们考虑具有有限（或无限和聚类）上下文集的上下文强盗问题。我们考虑完全对抗性问题，其中除了有界损失之外，对上下文和损失的生成没有任何假设。在我们的问题中，我们假设上下文集被划分为一组受保护组。在每次试验开始时，我们都会得到上下文集的概率分布，并且需要（在该试验中）对该分布公平，因为如果上下文（对于该试验）是从分布中提取的，那么我们的行动选择将对任何受保护组不偏不倚。我们为这个问题开发了一种算法 FexEx，它具有显着的效率，其空间和每次试验的时间复杂度在策略空间的维数上最多是线性的。FexEx 可以处理非平稳性，因为它的遗憾可以对满足公平约束的任何策略序列有界。对于这样的序列，FexEx 的遗憾界限本质上与针对每个上下文独立运行 Exp3.S 的遗憾界限相同（这种方法不满足公平性约束）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04295</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于自动编码器的推荐系统中潜在激活的理论选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04315</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04315v1 公告类型：新
摘要：自动编码器可能有助于设计更准确、计算效率更高的推荐系统，方法是将稀疏的高维数据提炼为密集的低维潜在表示。然而，由于缺乏理论指导，设计这些系统仍然具有挑战性。这项工作通过确定自动编码器中的编码器应表现出的三个关键数学特性来解决这个问题，以提高推荐准确性：（1）降维，（2）在点积比较中保留相似性顺序，以及（3）保留非零向量。通过理论分析，我们证明了常见的激活函数，如 ReLU 和 tanh，不能在可推广的框架内共同满足这些属性。相反，类似 sigmoid 的激活函数成为潜在激活的合适选择。这种理论上可行的方法为超参数选择提供了一种更系统的方法，提高了模型设计的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04315</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分层生成流网络高效生成对称感知材料</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.04323</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.04323v1 公告类型：新 
摘要：发现新的固态材料需要快速探索广阔的晶体结构空间并找到稳定区域。考虑到元素周期表中的元素及其在晶格中的 3D 排列，我们在指数级的可能性中寻找非常小的孤立口袋，因此生成具有所需特性和成分的稳定材料极其困难。材料发现需要优化溶液结构和生成的材料结构的多样性。现有方法难以探索大型材料空间并生成具有所需特性和要求的多样化样品。我们提出了基于流遍历的对称感知分层架构 (SHAFT)，这是一种采用分层探索策略的新型生成模型，可有效利用材料空间的对称性来生成具有所需特性的晶体结构。具体而言，我们的模型将指数级大的材料空间分解为由对称空间群、晶格参数和原子组成的子空间层次结构。我们证明，SHAFT 在晶体结构生成任务中的表现明显优于最先进的迭代生成方法，例如生成流网络 (GFlowNets) 和晶体扩散变分自动编码器 (CDVAE)，并且针对目标属性和要求优化的生成结构具有更高的有效性、多样性和稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.04323</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>