<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Epinet 用于内容冷启动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04484v1 公告类型：新
摘要：在线内容及其用户群的爆炸式增长给现代推荐系统带来了越来越具有挑战性的匹配问题。与自然语言等机器学习的其他前沿不同，推荐系统负责收集自己的数据。简单地利用当前知识可能会导致有害的反馈循环，但幼稚的探索可能会损害用户体验并导致参与度降低。这种探索-利用权衡在经典的多臂老虎机问题中得到了体现，对于该问题，诸如上限置信区间 (UCB) 和汤普森采样 (TS) 之类的算法表现出有效的性能。然而，将这些方法扩展到不表现出共轭先验结构的设置存在许多挑战。最近通过 epinets 进行不确定性量化的可扩展方法已经能够有效地近似汤普森采样，即使学习模型是一个复杂的神经网络。在本文中，我们展示了 epinets 在在线推荐系统中的首次应用。我们的实验表明，Facebook Reels 在线视频平台的用户流量和参与效率都有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04484</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃尔玛的语义检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04637</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04637v1 公告类型：新 
摘要：在产品搜索中，重新排名之前对候选产品的检索比其他搜索（如网络搜索）更为关键和具有挑战性，尤其是对于具有复杂和特定搜索意图的尾部查询。在本文中，我们介绍了一种部署在沃尔玛的电子商务搜索混合系统，该系统结合了传统的倒排索引和基于嵌入的神经检索，以更好地回答用户的尾部查询。我们的系统显着提高了搜索引擎的相关性，通过离线和在线评估来衡量。这些改进是通过结合不同的方法实现的。我们提出了一种大规模训练神经模型的新技术。并描述了如何在对响应时间影响很小的情况下将系统部署到生产中。我们重点介绍了在部署该系统时使用的多种学习和实用技巧。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04637</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HEAL：分层嵌入对齐损失，用于改进检索和表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04661v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 通过集成外部文档检索来提供特定领域或最新知识，从而增强了大型语言模型 (LLM)。RAG 的有效性取决于检索到的文档的相关性，而相关性又受嵌入与领域专门内容的语义对齐的影响。虽然完全微调可以将语言模型与特定领域对齐，但它计算量大且需要大量数据。本文介绍了分层嵌入对齐损失 (HEAL)，这是一种新方法，它利用对比学习中的矩阵分解和分层模糊聚类来有效地将 LLM 嵌入与特定领域内容对齐。HEAL 计算级别/深度对比损失并结合分层惩罚，以使嵌入与标签层次结构中的底层关系对齐。这种方法增强了检索相关性和文档分类，有效减少了 LLM 输出中的幻觉。在我们的实验中，我们对不同领域的 HEAL 进行了基准测试和评估，包括医疗保健、材料科学、网络安全和应用数学。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04661</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用稀疏高斯过程模型进行可扩展贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2010.13301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2010.13301v1 公告类型：交叉 
摘要：本论文主要研究贝叶斯优化，改进来自两个方面：（i）使用导数信息加速优化收敛；（ii）考虑可扩展的 GP 来处理海量数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2010.13301</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NSTRI全球合作研究数据平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04474</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04474v1 公告类型：交叉 
摘要：首尔国立大学医院 (SNUH) 运营的国家战略技术研究所 (NSTRI) 数据平台解决了访问韩国医疗数据以进行国际研究的挑战。该平台提供对假名韩国医疗数据的安全访问，同时集成国际数据集，从而能够开发更公平和更通用的机器学习模型。该系统具有四个关键的 AI 驱动组件：利用领域特定医疗嵌入的智能数据搜索引擎、韩英医学翻译系统、综合药物搜索引擎和 LLM 驱动的医学研究助理。该平台在安全的研究舱架构中实现容器化环境，确保数据保护，同时保持研究效率。该平台目前提供对来自 SNUH 的 10 个不同医疗数据集的访问，这些数据集按访问权限分类并标准化以进行跨数据集分析。该基础设施支持全球协作医疗研究，同时保持严格的数据保护标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04474</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arctic-Embed 2.0：毫不妥协的多语言检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04506</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04506v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了 Arctic-Embed 2.0 的训练方法，这是一组开源文本嵌入模型，旨在实现准确、高效的多语言检索。虽然之前的作品遭受了英语检索质量下降的影响，但 Arctic-Embed 2.0 在多语言和纯英语基准上提供了具有竞争力的检索质量，并支持 Matryoshka 表示学习 (MRL) 以实现高效的嵌入存储，与其他方法相比，压缩质量下降幅度明显较低。我们详细介绍了设计和实施，并提出了模型开发过程中出现的几个重要的开放性研究问题。我们进行了探索这些研究问题的实验，并进行了广泛的讨论，旨在促进该领域的进一步讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04506</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辩论经验：通过法学硕士引发的多人辩论减少争议问题的确认偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04629</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04629v1 公告类型：交叉
摘要：大型语言模型 (LLM) 使设计师能够为信息访问带来令人兴奋的全新用户体验。在这项工作中，我们提出了一个系统，该系统可生成 LLM 角色，从不同角度讨论感兴趣的话题。信息搜索者如何使用并从这样的系统中受益？以不同的观点为中心访问信息是否有助于缓解棘手的挑战，例如确认偏差，即信息搜索者过度信任与现有信念相匹配的搜索结果？LLM 中的潜在偏见和幻觉如何与同样容易犯错且可能有偏见的人类用户一起发挥作用？
我们的研究通过混合方法、受试者内研究向参与者展示了有争议问题的多种观点。我们使用眼动追踪指标来定量评估认知参与度以及定性反馈。与基线搜索系统相比，我们在多角色辩论系统中看到了更具创造性的互动和多样化的信息搜索，这更有效地减少了用户的确认偏差和对他们最初信念的信念。总体而言，我们的研究为基于 LLM 的信息访问系统的新兴设计空间做出了贡献，特别是研究了模拟角色在促进更多接触信息多样性、模拟集体智慧和减轻信息搜索偏见方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04629</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diff4Steer：具有语义引导的生成音乐检索的可控扩散先验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04746v1 公告类型：交叉 
摘要：现代音乐检索系统通常依赖于用户偏好的固定表示，这限制了它们捕捉用户多样化和不确定的检索需求的能力。为了解决这一限制，我们引入了 Diff4Steer，这是一种新颖的生成检索框架，它采用轻量级扩散模型从用户查询中合成不同的种子嵌入，这些嵌入代表了音乐探索的潜在方向。与将用户查询映射到嵌入空间中单个点的确定性方法不同，Diff4Steer 为检索提供了目标模态（音频）的统计先验，有效地捕捉了用户偏好的不确定性和多面性。此外，Diff4Steer 可以通过图像或文本输入进行控制，从而实现更灵活、更可控的音乐发现与最近邻搜索相结合。我们的框架在检索和排名指标方面优于确定性回归方法和基于 LLM 的生成检索基线，证明了其在捕捉用户偏好方面的有效性，从而带来更加多样化和相关的推荐。收听示例可在 tinyurl.com/diff4steer 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04746</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>eXpath：使用本体封闭路径规则解释知识图谱链接预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04846</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04846v1 公告类型：交叉 
摘要：链接预测 (LP) 对于知识图谱 (KG) 完成至关重要，但通常存在可解释性问题。虽然已经提出了几种方法来解释基于嵌入的 LP 模型，但它们通常仅限于 KG 上的局部解释，并且无法提供人类可解释的语义。基于对来自多个领域的 KG 特征的实际观察，我们提出使用基于路径的解释来解释 KG 中的 LP 模型。引入了一个集成框架，即 eXpath，它将关系路径的概念与本体闭合路径规则结合起来，以提高 LP 解释的效率和有效性。值得注意的是，eXpath 解释可以与其他单链接解释方法融合，以实现更好的整体解决方案。在基准数据集和 LP 模型上进行的大量实验表明，与现有最佳方法相比，引入 eXpath 可以在两个关键指标上将最终解释的质量提高约 20%，并将所需的解释时间缩短 61.4%。案例研究进一步凸显了 eXpath 通过基于路径的证据提供更具语义意义的解释的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04846</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ConQRet：使用 LLM 评委对检索增强论证进行细粒度评估基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.05206</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.05206v1 公告类型：交叉 
摘要：计算论证涉及为堕胎禁令和疫苗接种等有争议的话题生成答案或摘要，在当今两极分化的环境中变得越来越重要。先进的 LLM 功能可以通过检索增强论证 (RAArg) 为这些问题提供细致入微的、基于证据的答案，利用现实世界的证据进行高质量、有根据的论证。然而，评估 RAArg 仍然具有挑战性，因为对于复杂主题的复杂、冗长的答案，人工评估成本高昂且困难。同时，重新使用现有的论证数据集已不再足够，因为它们缺乏来自潜在误导来源的长篇复杂论证和现实证据，限制了对检索有效性和论证质量的整体评估。为了解决这些差距，我们研究了使用多个细粒度 LLM 评委的自动评估方法，提供比传统的单分数指标甚至之前报道的人工众包更好、更可解释的评估。为了验证所提出的技术，我们引入了 ConQRet，这是一个新的基准，以现实世界的网站为基础，针对有争议的话题，以冗长而复杂的人工论证为特色，可以对检索有效性、论证质量和立足性进行详尽的评估。我们在先前的数据集和新的 ConQRet 基准上验证了我们的 LLM Judges。我们提出的 LLM Judges 和 ConQRet 基准可以促进计算论证的快速发展，并且可以自然地扩展到其他复杂的检索增强生成任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.05206</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强 FKG.in：自动化印度食品成分分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.05248</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.05248v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种使用印度食品知识图谱 (FKG.in) 和 LLM 计算印度食谱食品成分数据的新方法。主要重点是提供自动化食品成分分析工作流程的广泛概述并描述其核心功能：营养数据聚合、食品成分分析和 LLM 增强信息解析。该工作流程旨在补充 FKG.in 并从经过验证的知识库中迭代补充食品成分数据。此外，本文强调了代表印度食品和以数字方式访问食品成分数据的挑战。它还回顾了三个主要的食品成分数据来源：印度食品成分表、印度营养数据库和 Nutritionix API。此外，它简要概述了用户如何与工作流程交互以获取基于饮食的健康建议和众多食谱的详细食品成分信息。然后，我们探讨了在结构、多语言和不确定性等维度上分析印度食谱信息所面临的复杂挑战，并介绍了我们正在进行的基于 LLM 的解决方案以解决这些问题。本研讨会论文中提出的用于 AI 驱动的知识管理和信息解析的方法与应用无关、可推广且可在任何领域复制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.05248</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TPRF：基于 Transformer 的伪相关反馈模型，用于高效检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.13509</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.13509v2 公告类型：替换 
摘要：本文考虑了资源受限环境（例如廉价云实例或嵌入式系统（例如智能手机和智能手表））中密集检索器的伪相关反馈 (PRF) 方法，其中内存和 CPU 有限且不存在 GPU。为此，我们提出了一种基于变换器的 PRF 方法 (TPRF)，与采用 PRF 机制的其他深度语言模型相比，该方法具有更小的内存占用和更快的推理时间，同时效率损失很小。TPRF 学习如何有效地结合来自密集段落表示的相关反馈信号。具体而言，TPRF 提供了一种机制来建模查询和相关反馈信号之间的关系和权重。该方法与所使用的特定密集表示无关，因此可以普遍应用于任何密集检索器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.13509</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一体化：冷启动评级预测的异构交互建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17740v3 公告类型：替换 
摘要：冷启动评分预测是推荐系统中的一个基本问题，已被广泛研究。已经提出了许多利用现有数据之间的显式关系的方法，例如协同过滤、社交推荐和异构信息网络，以缓解冷启动用户和项目的数据不足问题。然而，基于不同角色之间的数据构建的显式关系可能不可靠且不相关，这限制了特定推荐任务的性能上限。受此启发，本文提出了一个灵活的框架，称为异构交互评分网络 (HIRE)。HIRE 不仅仅依赖于预定义的交互模式或手动构建的异构信息网络。相反，我们设计了一个异构交互模块 (HIM) 来联合建模异构交互并通过观察到的数据直接推断重要的交互。在实验中，我们在三个真实世界数据集上的三种冷启动设置下评估了我们的模型。实验结果表明，HIRE 的表现远超其他基线。此外，我们还将 HIRE 推断出的相互作用可视化，以确认我们模型的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17740</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过渐进式检索行为增强提示来促进 LLM 驱动的相关性建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09439</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09439v2 公告类型：替换 
摘要：相关性建模是增强搜索引擎用户体验的关键组件，其主要目的是识别与用户查询相符的项目。传统模型仅依靠查询和项目之间的语义一致性来确定相关性。然而，这种方法仅仅代表了相关性判断的一个方面，单独使用是不够的。即使是强大的大型语言模型 (LLM) 仍然无法从语义角度准确判断查询和项目的相关性。为了增强 LLM 驱动的相关性建模，本研究提出利用搜索日志中记录的用户交互来洞察用户的隐式搜索意图。挑战在于有效地提示 LLM 捕捉动态搜索意图，这在现实世界的相关性场景中带来了几个障碍，即缺乏领域特定知识、孤立提示不足以及部署 LLM 的成本过高。为此，我们提出了 ProRBP，一种新颖的渐进式检索行为增强提示框架，用于有效地将面向搜索场景的知识与 LLM 集成。具体来说，我们从每日搜索日志中执行用户驱动的行为邻居检索，以便及时获取特定领域的知识，检索用户认为符合其期望的候选词。然后，我们通过采用先进的提示技术来指导 LLM 进行相关性建模，这些技术可以逐步改进 LLM 的输出，然后进行逐步聚合并全面考虑各个方面。对于在线服务，我们开发了一个专门用于在相关性建模中部署 LLM 的工业应用框架。在真实行业数据和在线 A/B 测试上的实验表明，我们的提案取得了令人鼓舞的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09439</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>