<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CAE：重新利用评论家作为深入强化学习的探险家</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18980</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18980V1公告类型：新 
摘要：探索仍然是强化学习的关键挑战，因为许多现有方法缺乏理论保证或缺乏实际有效性。在本文中，我们介绍了CAE，这是一种轻巧的算法，该算法重新利用了标准深度RL算法中的值网络，以驱动探索而无需引入其他参数。 CAE利用任何线性多臂强盗技术，并结合了适当的缩放策略，从而有效地探索了可证明的子线性遗憾界限和实际稳定性。值得注意的是，实施非常简单，只需要大约10行代码。在学习有效的价值网络证明具有挑战性的复杂任务中，我们提出了CAE+，CAE+是CAE的扩展，该扩展包含了辅助网络。该扩展名将参数计数增加不到1％，同时保持实现简单性，仅添加约10行代码。关于Mujoco和Minihack的实验表明，CAE和CAE+优于最先进的基线，从而弥合了理论严格和实践效率之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18980</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多元回归的最小体积共形集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19068</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19068V1公告类型：新 
摘要：共形预测提供了一个原则上的框架，用于构建具有有限样本有效性的预测集。尽管大部分重点都放在单变量响应变量上，但现有的多元方法要么施加严格的几何假设，要么依赖于灵活的，但在计算上不明确优化预测集量的计算昂贵的方法。我们提出了一个基于新型损耗函数的优化驱动框架，该框架直接了解最小体积覆盖集，同时确保有效的覆盖范围。该公式自然会引起共形预测的新不合格得分，该预测适应了残余分布和协变量。我们的方法优化了由任意标准球定义的预测集，包括单个和多符号公式。另外，通过共同优化预测模型和预测不确定性，我们获得了紧密，信息性和计算有效的预测集，如我们在实际数据集中的实验中所证明的那样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19068</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多面体规范和凸正则化功能的通用体系结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19190</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19190V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了学习凸正规化器的任务，以指导来自有限数据的图像重建。通过强加重建是振幅等值的，我们将可允许的功能范围缩小到可以表达为seminorm的力量的功能。然后，我们证明可以在多面体规范的帮助下将此类功能近似为任意精度。特别是，我们确定了此类系统的两个双重参数化：（i）具有$ \ ell_1 $ -penalty的合成形式，其中涉及一些可学习的词典； （ii）带有$ \ ell_ \ infty $ -penalty的分析表，涉及可训练的正则化操作员。在提供了几何见解并证明了两种形式是通用的之后，我们提出了一个依赖特定体系结构（具有加权$ \ ell_1 $罚款的紧身框架）的实现，很容易训练。我们说明了它用于降解和重建生物医学图像的用途。我们发现，所提出的框架的表现优于基于稀疏性的压缩传感方法，而基本上提供了相同的收敛性和鲁棒性保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19190</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中心决策森林</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19306</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19306V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了一种新颖的集合学习框架，介绍了Centroid决策森林（CDF），该框架重新定义了普通决策树中的分裂策略和树木建筑，以进行高维分类。 CDF中的分裂方法与theat中的传统决策树不同。类可分离性得分（CSS）决定了每个节点上最判别的特征的选择，以构建分区的质心（子节点）。分裂标准使用每个类质心的欧几里得距离测量值，以实现更灵活和稳健的分裂机制。通过计算每个类所选特征的平均特征值来构建质心，以确保特征空间的班级代表分配。这种质心驱动的方法使CDF能够捕获复杂的类结构，同时保持可解释性和可伸缩性。为了评估CDF，使用23个高维数据集用于通过分类准确性和Cohen的Kappa统计数据来评估其针对不同最新分类器的性能。实验结果表明，CDF优于建立其有效性和灵活性对于高维分类问题的传统方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19306</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果贝叶斯优化，图形未知</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19554</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19554V1公告类型：新 
摘要：因果贝叶斯优化（CBO）是一种方法，旨在通过通过目标干预措施利用已知的因果关系来优化结果变量。传统的CBO方法需要完全准确指定的因果图，这在许多实际情况下是一个未知的现实情况。为了解决这个问题，我们为CBO框架提出了一种新方法，该方法在没有因果图的情况下运行。与因果匪徒理论一致，我们通过理论分析证明，关注目标变量的直接因果父母足以优化，并在CBO的背景下提供经验验证。此外，我们引入了一种新方法，该方法与目标变量的直接父母学习了贝叶斯后部。这使我们能够在同时学习因果结构的同时优化结果变量。我们的贡献包括线性案例的封闭形式后分布的推导。在后验无法处理的非线性情况下，我们提出了一个高斯过程（GP）近似，该过程仍然可以通过推断结果变量的父母来实现CBO。所提出的方法在现有的基准测试标准和尺度上可以很好地执行较大的图表，从而使其成为因果信息不完整的现实世界应用程序的实用工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19554</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的深层回归模型，具有间隔经过的故障时间数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19763</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19763V1公告类型：新 
摘要：深层神经网络（DNN）已成为通过在每个隐藏层中依次集成简单功能来建模复杂数据结构的强大工具。在生存分析中，DNN的最新进展主要集中在增强模型能力上，尤其是在探索右审查下的非线性协变量效应时。但是，间隔审查数据的深度学习方法，其中不可观察的故障时间仅在间隔内，仍未被忽略，并且仅限于特定的数据类型或模型。这项工作提出了一个通用回归框架，该框架具有一类广泛的部分线性变换模型的间隔经过的数据，其中关键协变量效应是参数建模的，而滋扰多模式协变量的非线性效应是通过DNN近似的，平衡了可解释性和灵活性。我们通过利用单调键来近似累积基线危险功能来采用筛子最大似然估计。为了确保可靠且可进行的估计，我们开发了一种结合随机梯度下降的EM算法。我们建立了参数估计器的渐近特性，并表明DNN估计器可实现最小的最佳收敛性。广泛的模拟表明，估计和预测准确性优于最先进的方法。与传统方法相比，将我们的方法应用于阿尔茨海默氏病神经成像计划数据集可产生新颖的见解和改善的预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19763</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在Hopf-Cole转换上，用于控制Afferine Schr \“ {O} Dinger Bridge</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17640</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.17640V1公告类型：交叉 
摘要：本注的目的是阐明关系$ \ boldsymbol {gg}^{\ top} \ propto \ boldsymbol {\ sigma \ sigma \ sigma}^{\ pop} $ $ \ boldsymbol {g}，\ boldsymbol {\ sigma} $分别是控制和噪声系数，我们表明，Hopf-Cole转换适用于通用的控制效果Schr \&#39;{O} dinger桥梁问题$ \ boldsymbol {gg}^{\ top} \ propto \ boldsymbol {\ sigma \ sigma \ sigma}^{\ top} $，给出了一对既不是线性也不是线性级别的前向pdes。我们解释了产生的PDE如何被解释为非线性前向平流 - 扩散反应方程，其中非线性源于涉及对数可能的梯度，又称分数的其他漂移和反应项。当$ \ boldsymbol {gg}^{\ top} \ propto \ boldsymbol {\ sigma \ sigma}^{\ top} $时，这些额外的漂移和反应消失了。我们工作的一个关键要点是，通用控制效果schr \“ {o} dinger桥的数值解决方案需要进一步的算法开发，可能会推广动态的sindhorn递归或其他方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17640</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过概率工程进行深入学习：现代AI的务实范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18958</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18958V1公告类型：交叉 
摘要：近年来见证了深度学习的迅速发展，使我们更接近AGI的实现（人工通用情报）。概率建模对于许多这些进步至关重要，这为捕获数据分布提供了基础框架。但是，随着AI应用程序的规模和复杂性的增长，传统的概率建模面临着不断提高的挑战，例如高维参数空间，异质数据源以及不断发展的现实世界需求通常会使经典方法变得不足。
  本文提出了一个新颖的概念，即概率工程，该概念将深度学习中已经学习的概率分布视为工程文物。我们不仅仅是拟合或推断分布，我们会积极修改和加强它们，以更好地解决现代AI的多样化和不断发展的需求。具体而言，概率工程引入了新颖的技术和约束，以完善现有的概率分布，从而提高其稳健性，效率，适应性或可信度。
  我们通过一系列跨越贝叶斯深度学习，边缘AI（包括联合学习和知识蒸馏）和生成的AI（例如具有扩散模型的文本到图像生成，具有扩散模型和高质量的文本生成具有大型语言模型）的应用程序展示了这种范式。这些案例研究表明，如何将概率分布曾经被视为静态对象，以满足大规模，数据密集型和值得信赖的AI系统的多样化和不断发展的要求。通过系统地扩展和加强概率建模的作用，概率工程为在当今快速增长的AI时代中更健壮，自适应，高效和值得信赖的深度学习解决方案铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18958</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛拉（Lora</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18985</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18985V1公告类型：交叉 
摘要：在持续学习（CL）中，由于特征漂移而经常出现灾难性遗忘。这一挑战在无示例性持续学习（EFCL）设置中尤为突出，在这种设置中，无法保留以前任务的样本，因此很难保留先验知识。为了解决这个问题，一些EFCL方法旨在识别特征空间，以最大程度地减少对先前任务的影响，同时容纳新任务。但是，它们依赖于静态特征或过时的统计数据，从旧任务中存储，这阻止了它们在CL中捕获功能空间的动态演变，从而导致性能随着时间的推移而降解。在本文中，我们介绍了防漂移空间（DRS），该空间有效地处理特征漂移而无需明确的功能建模或先前任务的存储。提出了一种新型的参数效率微调方法，称为低级适应减法（Lora-）来发展DRS。在处理新任务数据之前，该方法从初始预训练的权重中减去旧任务的洛拉权重以建立用于模型培训的DR。因此，洛拉（Lora）增强了稳定性，提高效率并简化实施。此外，稳定功能漂移可以通过三胞胎损失学习来更好地可塑性。我们的方法一致地取得了最新的结果，尤其是对于长达多个数据集的长任务序列而言。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18985</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来自多种选择的平衡方向：领域概括的算术元学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18987</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18987V1公告类型：交叉 
摘要：提出了域的概括来解决分布转移，这是由于训练源和看不见的目标域之间的统计差异而引起的。广泛使用的一阶元学习算法通过利用梯度匹配理论来证明域概括的强劲性能，该理论旨在在跨源域中建立平衡的参数，以减少对任何特定域的过度拟合。但是，我们的分析表明，实际上有许多方向可以实现梯度匹配，而当前的方法仅代表一个可能的路径。这些方法实际上忽略了一个关键因素，即平衡参数应接近每个源域的最佳参数的质心。为了解决这个问题，我们提出了一种简单而有效的算术元学习，并使用算术加权梯度。这种方法虽然遵守梯度匹配的原理，但通过估计域特异性最佳参数之间的质心来促进更精确的平衡。实验结果证明了我们策略的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18987</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速Langevin Monte Carlo采样：大偏差分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19066</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19066V1公告类型：交叉 
摘要：Langevin算法是流行的马尔可夫链蒙特卡洛方法，通常用于解决机器学习中的高维大规模抽样问题。最古典的Langevin Monte Carlo算法是基于过度抑制的Langevin动力学。 Langevin动力学的许多变体通常在实践中表现出卓越的性能。在本文中，我们提供了一种统一的方法来研究通过大偏差理论的镜头，过度阻尼兰格文动力学的变体的加速度。提供了使用合成数据和实际数据的数值实验，以说明这些变体的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19066</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有重型噪声的信任区域随机顺序二次编程的高概率复杂性界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19091</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19091V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们考虑了具有随机目标和确定性平等约束的非线性优化问题。我们提出了一个信任区域随机顺序二次编程（TR-SSQP）方法，并建立了其高概率迭代复杂性范围，用于识别一阶和二阶$ \ epsilon $  - 安排点。在我们的算法中，我们假设确切的客观值，梯度和黑森无法直接访问，但可以通过零，一阶和二阶概率甲酸估算。与依赖于具有亚指数尾噪声的零级甲骨文的SSQP方法的现有复杂性研究相比，我们的分析在零阶的甲骨文中可容纳不可减少且重型的噪声，并将分析扩展到第二阶代理。我们表明，在较弱的噪声条件下，我们的方法达到了相同的高概率一阶迭代复杂性界限，同时也表现出有希望的二阶迭代复杂性界限。具体而言，该方法识别$ \ Mathcal {o}（\ epsilon^{ -  2}）$ iterations的一阶$ \ epsilon $ stationary点和二阶$ \ epsilon $  - 稳定点，以$ \ mathcal {o}（o probientiation in probientation） $ \ epsilon $估计由不可约噪声水平确定的常数。我们验证了我们的理论发现，并评估了我们方法在最可爱的基准测试集上的实际性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19091</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯半参数空间分散计数模型用于降水分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19117</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19117V1公告类型：交叉 
摘要：在检查以不平衡分布，过度分散或分散不足的标志性数据标记的空间计数数据时，泊松模型的适当性经常受到挑战。此外，当协变量显示模棱两可的功能形式或空间模式复杂且不确定时，传统的参数模型可能不足地捕获变量之间的关系。为了解决这些问题，我们提出了一个创新的贝叶斯分层建模系统。该方法将非参数技术与基于更新理论的适应性分散计数模型相结合，促进了计数数据中不平等分散，非线性相关性和复杂的地理依赖性的有效管理。我们通过将策略应用于爱荷华州的肺和支气管癌死亡率数据来说明我们的策略的功效，从而强调了环境和人口统计学因素，例如臭氧浓度，PM2.5，绿色空间和哮喘患病率。我们的分析表明，相当大的区域异质性和非线性关系，为与环境和健康相关因素对癌症死亡率的影响提供了重要的见解。该应用程序强调了我们方法论在公共卫生研究中的重要性，在公共卫生研究中，精确的建模和预测对于指导政策和干预工作至关重要。此外，我们进行了一项仿真研究，以评估建议方法的韧性和准确性，从而验证了其在管理分散和捕获相对于常规方法的复杂空间模式方面的优势。建议的框架为地理计数分析提供了一种灵活而健壮的工具，为流行病学，环境科学和空间统计等学科的学者和实践者提供了创新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19117</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结构化稀疏优化的基础追求的障碍</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19126</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19126V1公告类型：交叉 
摘要：考虑到数据分析，最佳控制和系统识别问题的线性不确定的方程式系统的最稀少解决方案的问题。通常通过$ \ ell_1 $ -norm最小化（也称为基础追踪）来解决这个非凸问题。在这项工作中，介绍了代表方程系统的一类结构化矩阵，为此，基础追踪方法无法恢复最稀少的解决方案。特别是，我们能够识别与最稀少解的不可恢复的非零条目相对应的矩阵列，并在多项式时间内结论最稀少解决方案的独特性。这些确定性保证对比了流行的概率，因此为稀疏优化问题的先验设计提供了宝贵的见解。由于我们的矩阵结构在最佳控制问题中自然而然地出现，因此我们通过证明可以先验地验证基础追求可能无法找到一类离散时间线性时间流动系统的燃料最佳调节剂来说明我们的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19126</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用几何高斯工艺求解随机泊松表面重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19136</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19136V1公告类型：交叉 
摘要：Poisson表面重建是一种广泛使用的算法，用于从定向点云中重建表面。为了促进仅可用部分表面信息或顺序进行扫描的应用，最近的工作线建议通过高斯工艺模型将不确定性纳入重建表面。所得算法首先执行高斯过程插值，然后在全球在空间中求解一组体积的部分微分方程，从而导致计算昂贵的两阶段过程。在这项工作中，我们将最近开发的技术从几何高斯工艺进行了，以将插值和表面重建结合到一个单个阶段，每个样品只需要一个线性求解。所得的重建表面样品可以在空间中局部查询，而无需使用问题依赖性的体积网格或网格。这些功能使得（a）在感兴趣区域周围局部执行概率碰撞检测，（b）执行射线铸造而不评估射线轨迹上的点，并且（c）以每片式的方式执行下一视图计划。它们还不需要以对角线矩阵作为中间计算的一​​部分来近似近似内核矩阵来提高重建质量。结果表明，我们的方法提供了一种更清洁，更原理，更柔滑的随机表面重建管道。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19136</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>