<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过时空 PCA 进行超低维降维以识别关键转变</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12582</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12582v1 公告类型：新 
摘要：在高维时间序列数据中发现主导模式并探索动态行为，尤其是临界状态转换和临界点，是现实世界复杂系统研究中的一项具有挑战性的任务，它需要可解释的数据表示，以便于理解原始数据空间中的空间和时间信息。在这里，我们提出了一种通用的、分析性的动态系统超低维降维方法，即时空主成分分析 (stPCA)，它仅通过一个潜在变量就可以完全表示高维时间序列的动态而不失真，它基于非线性延迟嵌入理论将高维空间信息转换为一维时间信息。这个单一变量的动态性得到了分析解决，并在理论上保留了原始高维时间序列的时间属性，从而准确可靠地识别即将到来的临界转变之前的临界点。它在现实世界数据集（例如特定于个体的异构 ICU 记录）中的应用证明了 stPCA 的有效性，它定量且稳健地提供了每个患者的关键/临界状态的预警信号。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12582</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过去噪分数匹配进行顺序变化点检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12667v1 公告类型：新
摘要：顺序变化点检测在许多实际应用中起着关键作用，及时识别分布变化可以大大减轻不利后果。经典方法通常依赖于变化前和变化后分布的参数密度假设，限制了它们对高维复杂数据流的有效性。本文提出了一种基于分数的 CUSUM 变化点检测，其中通过注入噪声并应用去噪分数匹配来估计数据分布的分数函数。我们考虑了离线和在线版本的分数估计。通过理论分析，我们证明了去噪分数匹配可以通过有效控制注入的噪声尺度来增强检测能力。最后，我们通过对两个合成数据集和一个真实世界的地震前兆检测任务的数值实验验证了我们方法的实际效果，证明了其在具有挑战性的场景中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12667</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习理论中的奇异学习系数与效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12747</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12747v1 公告类型：新
摘要：具有非正 Fisher 信息矩阵的奇异学习模型包括神经网络、降秩回归、玻尔兹曼机、正态混合模型等。这些模型已广泛应用于学习机的开发。然而，理论分析仍处于早期阶段。
在本文中，我们研究了学习系数，它表明了深度线性学习模型和具有 ReLU 单元的三层神经网络模型的一般学习效率。最后，我们将结果扩展到包括 Softmax 函数的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12747</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于充分探索的模拟观测的泛化和分布更新</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12785</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12785v1 公告类型：新
摘要：本文解决了从观察中学习 (LfO) 的效率和稳定性问题。我们首先研究奖励函数和策略如何在 LfO 中推广。随后，生成对抗性观察模仿 (GAIfO) 中的内置强化学习 (RL) 方法被分布式软演员评论家 (DSAC) 取代。这一变化产生了一种名为通过充分探索的分布式更新学习模仿观察 (MODULE) 的新算法，它将软演员评论家的卓越效率与分布式 RL 的稳健稳定性相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12785</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分段常数老虎机中的固定预算变化点识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12957</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12957v1 公告类型：新
摘要：我们研究分段常数强盗问题，其中预期奖励是一个分段常数函数，在动作空间 $[0,1]$ 上有一个变化点（不连续性），学习者的目标是找到变化点。在固定探索预算的假设下，我们首次对旨在定位强盗反馈下平均奖励函数突变的策略进行了非渐近分析。我们在大预算和小预算制度下研究该问题，并为这两种设置建立错误概率的下限，并提供具有近似匹配上限的算法。有趣的是，我们的结果显示两种制度的复杂性存在分离。然后，我们提出了一种制度自适应算法，该算法同时对小预算和大预算都接近最优。我们用模拟环境中的实验结果补充了我们的理论分析，以支持我们的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12957</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型的低维适应：总变分的收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12982v1 公告类型：新
摘要：本文研究了扩散生成模型如何利用（未知的）低维结构来加速采样。重点关注两个主流采样器——去噪扩散隐式模型 (DDIM) 和去噪扩散概率模型 (DDPM)——并假设准确的分数估计，我们证明它们的迭代复杂度不大于 $k/\varepsilon$ 的数量级（最多某个对数因子），其中 $\varepsilon$ 是总变分距离的精度，$k$ 是目标分布的某个固有维度。我们的结果适用于广泛的目标分布，而不需要平滑度或对数凹度假设。此外，我们开发了一个下限，表明 Ho 等人（2020 年）和 Song 等人（2020 年）引入的系数在促进低维适应方面的（近乎）必要性。我们的研究结果为 DDIM 型采样器对未知低维结构的适应性提供了第一个严格的证据，并在总变分收敛方面改进了最先进的 DDPM 理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12982</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据增强插值：在留尼汪甘蔗杂草管理中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12400</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12400v1 公告类型：交叉 
摘要：数据增强是开发稳健的监督学习模型的关键步骤，尤其是在处理有限的数据集时。本研究探索了增强地理参考数据的插值技术，旨在预测留尼汪甘蔗地块中 Commelina benghalensis L. 的存在。考虑到数据的空间性质和数据收集的高成本，我们评估了两种插值方法：具有不同核的高斯过程 (GP) 和具有各种变异函数的克里金法。这项工作的目标有三个：(i) 确定哪种插值方法为各种回归算法提供最佳预测性能，(ii) 分析性能随添加的观测值数量的演变，以及 (iii) 评估增强数据集的空间一致性。结果表明，基于 GP 的方法，尤其是组合核 (GP-COMB) 的方法，显著提高了回归算法的性能，同时需要的额外数据更少。尽管克里金法的性能略低，但它的特点是空间覆盖更均匀，这在某些情况下具有潜在优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12400</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Control-ITRA：控制驾驶模型的行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12408v1 公告类型：交叉 
摘要：模拟真实的驾驶行为对于在复杂的交通环境中开发和测试自动驾驶系统至关重要。同样重要的是能够控制模拟代理的行为以根据特定的研究需求和安全考虑定制场景。本文扩展了通用多智能体驾驶行为模型 ITRA（Scibior 等人，2021 年），引入了一种称为 Control-ITRA 的方法，通过航路点分配和目标速度调节来影响代理行为。通过对这两个方面进行调节，我们为代理提供了一种机制，使其遵守特定的轨迹并间接调整其攻击性。我们比较了在训练期间整合这些条件的不同方法，并证明我们的方法可以生成可控的、无违规的轨迹，同时在可见和不可见的位置都保持真实感。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12408</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集成得分滤波器与图像修复用于跟踪部分观测的表面准地转动力学数据同化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12419v1 公告类型：交叉 
摘要：数据同化在理解和预测地球科学和天气预报中的湍流系统中起着关键作用，其中数据同化用于解决三个基本挑战，即高维性、非线性和部分观测。基于机器学习 (ML) 的数据同化方法的最新进展已显示出令人鼓舞的结果。在这项工作中，我们开发了一个集成得分过滤器 (EnSF)，它集成了图像修复来解决具有部分观测的数据同化问题。EnSF 方法利用专门设计的无训练扩散模型来解决高维非线性数据同化问题。它的性能已在具有完整观测的背景下得到成功证明，即所有状态变量都是直接或间接观察到的。然而，由于 EnSF 不使用协方差矩阵来捕捉观测和未观测状态变量之间的依赖关系，因此将原始 EnSF 方法扩展到部分观测场景并非易事。在这项工作中，我们将各种图像修复技术融入 EnSF 中，以预测数据同化过程中的未观测状态。在每个过滤步骤中，我们首先使用扩散模型通过将似然信息整合到得分函数中来估计观测状态。然后，我们使用图像修复方法来预测未观测状态变量。我们通过跟踪各种场景下的表面准地转 (SQG) 模型动态来展示带修复的 EnSF 的性能。成功的概念验证为更深入地研究利用现代图像修复技术来推进实际地球科学和天气预报问题的数据同化方法铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12419</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化区块链分析：采用 Metropolis-Hastings 随机游走的增量方法解决时间性和可扩展性问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12491</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12491v1 公告类型：交叉 
摘要：区块链技术在金融领域具有重要意义，它以大规模交易网络的形式提供数据。分析交易网络有助于欺诈检测、市场分析并支持政府监管。尽管有许多用于交易网络分析的图形表示学习方法，但我们指出了两个值得进一步研究的显著限制。现有方法主要关注交易网络的快照，而忽略了区块链交易网络的不断发展。现有方法可能没有充分强调高效的增量学习能力，而这些能力对于解决不断扩展的大规模交易网络中的可扩展性挑战至关重要。为了应对这些挑战，我们采用了一种增量方法进行交易网络中基于随机游走的节点表示学习。此外，我们提出了一种基于 Metropolis-Hastings 的随机游走机制来提高效率。对区块链交易数据集进行的实证评估表明，在节点分类任务中具有可比的性能，同时降低了计算开销。潜在的应用包括交易网络监控、区块链地址的有效分类以检测欺诈或识别网络内的专用地址类型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12491</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子神经网络的稳定性和泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12737v1 公告类型：交叉 
摘要：量子神经网络 (QNN) 作为一种新兴技术，在快速发展的量子机器学习领域发挥着重要作用。虽然它们的经验成功是显而易见的，但 QNN 的理论探索，特别是它们的泛化特性，还不够成熟，主要集中在均匀收敛方法上。在本文中，我们利用统计学习理论中的一种先进工具，即算法稳定性，来研究 QNN 的泛化。我们首先通过均匀稳定性为 QNN 建立高概率泛化界限。我们的界限揭示了影响 QNN 泛化性能的关键因素，并为设计和训练过程提供了实用的见解。接下来，我们探讨 QNN 在近期有噪声的中型量子 (NISQ) 设备上的泛化，强调量子噪声的潜在好处。此外，我们认为先前的分析描述了最坏情况下的泛化保证，并且我们通过平均稳定性为 QNN 建立了一个精细的优化相关泛化界限。在各种真实数据集上进行的数值实验支持了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12737</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据噪声标签估计共形预测阈值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12749</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12749v1 公告类型：交叉 
摘要：共形预测 (CP) 是一种通过生成小预测集来控制预测不确定性的方法，确保真实类别位于此集合中的预定概率。这通常是通过根据模型预测定义分数并使用验证集为此分数设置阈值来完成的。在本研究中，我们解决了当我们只能访问带有噪声标签的验证集时 CP 校准的问题。我们展示了如何根据噪声标记数据估计无噪声共形阈值。我们的解决方案非常灵活，可以适应有关标签污染过程的各种建模假设，而无需任何有关底层数据分布或机器学习分类器内部机制的信息。我们开发了一种均匀噪声的覆盖保证，即使在具有大量类别的任务中也有效。我们将我们的方法称为噪声感知共形预测 (NACP)，并在包括 ImageNet 在内的多个自然和医学图像分类数据集上展示，它明显优于当前的噪声标签方法，并实现了与使用干净验证集获得的结果相当的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12749</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带查询的随机超图非自适应学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12771</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12771v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究通过进行一批查询（非自适应）来学习隐藏超图 $G=(V,E)$ 的问题。我们考虑超边检测模型，其中每个查询都必须采用以下形式：
“这个集合 $S\subseteq V$ 是否至少包含一个完整超边？”
在这个模型中，众所周知，即使超图被限制为 $2$ 均匀（即超图只是一个图），也没有算法允许通过进行少于 $\Omega(\min\{m^2\log n, n^2\})$ 的查询来非自适应地学习任意超图。最近，Li 等人通过假设学习到的图是从 Erd\H{o}s-R\&#39;enyi 模型中采样的，克服了 $G$ 是图的设置中的这个下限。我们将 Li 等人的结果推广到随机 $k$ 均匀超图的设置。为了实现这一结果，我们利用了学习单个超边的问题和标准组测试问题之间的一种新等价关系。后者的结果也可能具有独立意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12771</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度生成模型规划认证指南</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.12815</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.12815v1 公告类型：交叉 
摘要：深度生成模型，例如生成对抗网络和扩散模型，最近已成为自主系统中规划任务和行为合成的强大工具。已经引入了各种指导策略来引导生成过程朝着更有可能满足规划目标的输出方向发展。这些策略避免了模型再训练的需要，但不能保证生成的输出将满足所需的规划目标。为了解决这一限制，我们引入了经过认证的指导，这是一种修改生成模型而不对其进行再训练的方法，将其转化为一个保证以概率 1 满足给定规范的新模型。我们专注于信号时序逻辑规范，它足够丰富，可以描述非平凡的规划任务。我们的方法利用神经网络验证技术系统地探索生成模型的潜在空间，识别相对于感兴趣的 STL 属性可证明正确的潜在区域。我们使用 GAN 和扩散模型在四个规划基准上评估了我们方法的有效性。我们的结果证实，经过认证的指导可以生成始终正确的生成模型，这与未经认证的现有指导方法不同。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.12815</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沟通马尔可夫决策过程的遗憾下限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13013v1 公告类型：交叉 
摘要：本文致力于在问题依赖设置中将遗憾下限扩展到遍历马尔可夫决策过程 (MDP)。虽然遍历 MDP 的遗憾下限是众所周知的，并且可以通过易处理的算法达到，但我们证明遗憾下限在通信 MDP 时变得明显更加复杂。我们的下限重新审视了一致学习代理的必要探索行为，并进一步解释了与次优区域相比，环境中所有最优区域都必须被过度访问，我们将这种现象称为共同探索。同时，我们表明这两种探索性和共同探索性行为与通过以对数尺度仔细检查导航结构获得的导航约束交织在一起。由此产生的下限表示为优化问题的解，在许多标准类的 MDP 中，可以专门用于恢复现有结果。从计算角度来看，可以证明它通常是 $\Sigma_2^\textrm{P}$ 难的，事实上，甚至测试可行域的成员资格也是 coNP 难的。我们进一步提供了一种以建设性方式近似下限的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13013</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>