<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>边缘机器学习中的数据质量：最新调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02600v1 公告类型：新
摘要：使用机器学习 (ML) 训练的数据驱动人工智能 (AI) 系统正在塑造我们生活中日益增长的部分（在规模和重要性方面），包括但不限于推荐系统、自动驾驶技术、医疗诊断、金融服务和个性化营销。一方面，这些系统的巨大影响力要求高质量标准，特别是用于训练它们的数据。另一方面，由于边缘计算和物联网设备的激增，以及它们越来越多地用于训练和部署 ML 模型，建立和维护数据质量 (DQ) 标准变得更具挑战性。边缘环境的性质——以资源有限、数据存储和处理分散为特征——加剧了与数据相关的问题，使它们更频繁、更严重、更难以检测和缓解。从这些观察中可以看出，边缘 ML 的 DQ 研究是当前和未来 AI 系统的安全性和稳健实用性的关键和紧迫的探索方向。尽管如此，边缘 ML 的 DQ 研究仍处于起步阶段。关于该主题的文献仍然零散且分散在不同的研究社区中，迄今为止尚未进行全面的调查。因此，本文旨在通过提供来自多个学科的现有文献的全局视图来填补这一空白，这些文献可以归类为边缘 ML 的 DQ。具体来说，我们提出了边缘计算中数据质量的初步定义，并用它来建立一组 DQ 维度。我们详细探讨了每个维度，包括现有的缓解解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02600</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低资源环境下的多模态深度学习：面向医疗保健应用的向量嵌入对齐方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02601</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02601v1 公告类型：新
摘要：大规模多模态深度学习模型彻底改变了医疗保健等领域，凸显了计算能力的重要性。然而，在资源受限的地区，如中低收入国家 (LMIC)，对 GPU 和数据的有限访问带来了重大挑战，通常 CPU 成为唯一资源。为了解决这个问题，我们主张利用向量嵌入来实现灵活高效的计算方法，使多模态深度学习在不同环境中普及。
我们的论文研究了在资源匮乏的环境中，特别是在医疗保健领域，使用单模态基础模型和多模态视觉语言模型 (VLM) 的向量嵌入进行多模态深度学习的效率和有效性。此外，我们提出了一种简单而有效的推理时间方法，通过对齐图像文本嵌入来提高性能。将这些方法与传统方法进行比较，我们使用准确度、F1 分数、推理时间、训练时间和内存使用量等指标评估它们对三种医疗模式的计算效率和模型性能的影响：BRSET（眼科）、HAM10000（皮肤科）和 SatelliteBench（公共卫生）。
我们的研究结果表明，嵌入可以在不影响模型性能的情况下减少计算需求。此外，我们的对齐方法可以提高医疗任务的性能。这项研究通过优化受限环境中的资源来促进可持续的 AI 实践，突出了基于嵌入的方法在高效多模态学习方面的潜力。向量嵌入使中低收入国家（尤其是医疗保健领域）的多模态深度学习变得民主化，增强了 AI 在不同用例中的适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02601</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳扎稳打才能赢得比赛：利用兔子和乌龟网络保持可塑性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02596v1 公告类型：新
摘要：本研究调查了神经网络泛化能力的丧失，重新审视了 Ash &amp; Adams 的热启动实验。我们的实证分析表明，通过保持可训练性来增强可塑性的常用方法对泛化的好处有限。虽然重新初始化网络可能有效，但也有可能丢失宝贵的先验知识。为此，我们引入了 Hare &amp; Tortoise，灵感来自大脑的互补学习系统。Hare &amp; Tortoise 由两个部分组成：Hare 网络，它像海马体一样快速适应新信息，以及 Tortoise 网络，它逐渐整合类似于大脑皮层的知识。通过定期将 Hare 网络重新初始化为 Tortoise 的权重，我们的方法在保留一般知识的同时保持了可塑性。Hare &amp; Tortoise 可以有效地保持网络的泛化能力，从而改进了 Atari-100k 基准上的高级强化学习算法。代码可在https://github.com/dojeon-ai/hare-tortoise上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02596</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoNO：连续动态物理系统的复杂神经算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02597</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02597v1 公告类型：新
摘要：神经算子扩展了数据驱动模型以在无限维函数空间之间进行映射。虽然这些算子在时间或频率域中都能有效执行，但当应用于频率特性随时间变化的非平稳空间或时间信号时，它们的性能可能会受到限制。在这里，我们引入了复神经算子 (CoNO)，它使用分数傅里叶变换 (FrFT) 参数化积分核，更好地表示复值域中的非平稳信号。从理论上讲，我们证明了 CoNO 的通用近似能力。我们对七个具有挑战性的偏微分方程 (PDE) 进行了广泛的 CoNO 实证评估，包括规则网格、结构化网格和点云。从经验上讲，CoNO 始终保持最先进的性能，平均相对增益为 10.9%。此外，CoNO 表现出卓越的性能，在零样本超分辨率和抗噪性等其他任务中优于所有其他模型。 CoNO 还展现出从少量数据中学习的能力——仅使用 60% 的训练数据就能达到与下一个最佳模型相同的性能。总而言之，CoNO 为连续动态系统建模提供了一种强大而卓越的模型，为科学机器学习提供了助力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02597</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向启发式函数基础模型的学习以解决寻路问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02598v1 公告类型：新
摘要：寻路问题存在于机器人技术、计算科学和自然科学中。解决这些问题的传统方法需要为每个新问题领域训练深度神经网络 (DNN)，这会耗费大量时间和资源。这项研究引入了一种新颖的基础模型，利用深度强化学习来训练启发式函数，这些函数可以无缝适应新领域而无需进一步微调。在 DeepCubeA 的基础上，我们通过为启发式函数提供域的状态转换信息来增强模型，从而提高其适应性。利用 15 个拼图动作空间变化域的拼图生成器，我们展示了我们的模型概括和解决看不见的域的能力。我们在各个领域中实现了学习和基本事实启发式值之间的强相关性，这可以通过稳健的 R 平方和一致性相关系数指标来证明。这些结果强调了基础模型在复杂寻路问题中为人工智能驱动的解决方案建立效率和适应性新标准的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02598</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示人工智能在纳米材料形态预测中的潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02591</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02591v1 公告类型：新
摘要：尽管各行业对这些材料的需求日益增长，但创造具有特定形态的纳米材料仍然是一个复杂的实验过程。本研究探讨了人工智能在数据可用性约束内预测纳米颗粒形态的潜力。为此，我们首先生成了一个新的多模态数据集，其大小是类似研究的两倍。然后，我们系统地评估了经典机器学习和大型语言模型在预测纳米材料形状和尺寸方面的表现。最后，我们制作了一个文本到图像系统的原型，讨论了获得的经验结果，以及现有方法的局限性和前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02591</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LOLAMEME：逻辑、语言、记忆、机械框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02592v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型的性能已达到超人的广度和前所未有的深度。同时，语言模型大多是黑盒模型，并且使用合成或机械方案评估了性能的底层机制。我们扩展了当前的机械方案，以结合逻辑、记忆和语言的细微差别，例如潜在结构。提出的框架称为 LOLAMEME，我们提供了 LOLAMEME 的两个实例：LoLa 和 MeMe 语言。然后，我们考虑两种生成语言模型架构：基于变压器的 GPT-2 和基于卷积的 Hyena。我们提出了混合架构 T HEX，并使用 LOLAMEME 框架来比较三种架构。T HEX 在选定任务上的表现优于 GPT-2 和 Hyena。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02592</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于脑图学习的图神经网络：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02594v1 公告类型：新
摘要：探索人脑的复杂结构对于理解其功能和诊断脑部疾病至关重要。得益于神经成像技术的进步，出现了一种新方法，该方法涉及将人脑建模为图形结构模式，将不同的大脑区域表示为节点，将这些区域之间的功能关系表示为边。此外，图神经网络 (GNN) 在挖掘图形结构数据方面表现出显着优势。开发 GNN 来学习用于脑部疾病分析的脑图表示最近引起了越来越多的关注。然而，缺乏系统的调查工作来总结该领域的当前研究方法。在本文中，我们旨在通过回顾利用 GNN 的脑图学习工作来弥补这一差距。我们首先介绍基于常见神经成像数据的脑图建模过程。随后，我们根据生成的脑图类型和目标研究问题系统地对当前的作品进行分类。为了让更多感兴趣的研究人员能够接触到这项研究，我们概述了代表性方法和常用数据集，以及它们的实现来源。最后，我们介绍了对未来研究方向的见解。本次调查的存储库位于 \url{https://github.com/XuexiongLuoMQ/Awesome-Brain-Graph-Learning-with-GNNs}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02594</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索多项式基函数在 Kolmogorov-Arnold 网络中的潜力：不同多项式组的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02583</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02583v1 公告类型：新
摘要：本文全面介绍了 18 个不同的多项式及其在 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 模型中的潜在应用，作为传统样条函数方法的替代方案。多项式根据其数学性质分为不同的组，例如正交多项式、超几何多项式、q 多项式、斐波那契相关多项式、组合多项式和数论多项式。该研究旨在调查这些多项式作为 KAN 模型中基函数的适用性，用于 MNIST 数据集上的手写数字分类等复杂任务。评估和比较了 KAN 模型的性能指标，包括总体准确度、Kappa 和 F1 分数。Gottlieb-KAN 模型在所有指标中都实现了最高性能，表明它有可能成为给定任务的合适选择。然而，为了充分了解这些多项式在 KAN 模型中的能力，还需要在更复杂的数据集上进一步分析和调整这些多项式。这些 KAN 模型的实现源代码可在 https://github.com/seydi1370/Basis_Functions 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02583</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行星因果推断：对贫困地理的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02584v1 公告类型：新
摘要：卫星图像等地球观测数据与机器学习相结合，可以通过预测生活条件对我们理解贫困地理产生深远影响，尤其是在政府得出的经济指标不可用或可能不可信的情况下。最近的研究在使用 EO 数据不仅预测空间经济结果，而且探索因果关系方面取得了进展，这种理解对于下游政策分析至关重要。在这篇评论中，我们首先记录了对因果空间中 EO-ML 分析的兴趣的增长。然后，我们追踪空间统计和 EO-ML 方法之间的关系，然后讨论 EO 数据在因果 ML 管道中的四种使用方式——（1.）下游因果分析的贫困结果归因，（2.）EO 图像去混杂，（3.）基于 EO 的治疗效果异质性，以及（4.）基于 EO 的可运输性分析。最后，我们提供了一个工作流程，说明研究人员如何将 EO 数据纳入因果 ML 分析中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02584</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情境计数：Transformer 在定量任务中的机制研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02585v1 公告类型：新
摘要：Transformers 已经彻底改变了不同领域的机器学习，但了解它们的行为仍然至关重要，特别是在高风险应用中。本文介绍了上下文计数任务，这是一个新颖的玩具问题，旨在增强我们对定量和科学背景下的 Transformers 的理解。此任务需要在数据集内进行精确定位和计算，类似于对象检测或基于区域的科学分析。我们使用因果和非因果 Transformer 架构进行理论和实证分析，研究各种位置编码对性能和可解释性的影响。特别是，我们发现因果注意力更适合这项任务，并且没有位置嵌入可以带来最佳准确性，尽管旋转嵌入具有竞争力并且更容易训练。我们还表明，分布外性能与它使用哪些标记作为偏差项紧密相关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02585</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捕捉气候变化：利用深度学习进行随机降尺度分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02587</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02587v1 公告类型：新
摘要：适应不断变化的气候需要准确的当地气候信息，这是一个计算挑战性的问题。最近的研究使用了生成对抗网络 (GAN)，一种深度学习，来学习复杂的分布并有效地缩小气候变量。在缩小尺度的同时捕捉变化对于估计不确定性和描述极端事件至关重要 - 这是气候适应的关键信息。由于缩小尺度是一个未确定的问题，许多细尺度状态与粗分辨率状态在物理上是一致的。为了量化这个不适定问题，缩小尺度技术应该是随机的，能够从以低分辨率输入为条件的高分辨率分布中采样实现。以前的随机缩小尺度尝试发现了严重的欠分散，模型无法代表完整的分布。我们提出了三种方法来改进 GAN 的随机校准：a) 在网络内部注入噪声，b) 调整训练过程以明确考虑随机性，c) 使用概率损失指标。我们首先在具有已知分布特性的合成数据集上测试我们的模型，然后在现实的降尺度场景中测试我们的模型，从低分辨率气候协变量预测高分辨率风分量。注入噪声本身大大提高了使用合成数据测试的条件分布和完整分布的质量，但在风场降尺度方面表现不佳，模型仍然分散不足。对于风降尺度，我们发现调整训练方法并包括概率损失可以改善校准。最好的模型，包括这三种变化，在捕捉高分辨率分布的全部变化方面表现出了很大的提高，从而在表征极端情况方面表现出了很大的提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02587</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练移动性变换器：人类移动性的基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02578</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02578v1 公告类型：新
摘要：无处不在的移动设备正在生成大量基于位置的服务数据，这些数据揭示了个人如何导航和利用城市空间。在本研究中，我们利用这些广泛的、未标记的用户轨迹序列来开发一个理解城市空间和人类流动性的基础模型。我们引入了 \textbf{P}retrained \textbf{M}obility \textbf{T}transformer (PMT)，它利用 Transformer 架构以自回归方式处理用户轨迹，将地理区域转换为标记并在这些表示中嵌入空间和时间信息。在两个月内在美国三个大都市地区进行的实验证明了 PMT 能够捕捉区域潜在的地理和社会人口特征。所提出的 PMT 在各种下游任务中表现出色，包括下一个位置预测、轨迹插补和轨迹生成。这些结果支持了 PMT 解码人类流动复杂模式的能力和有效性，为城市空间功能和个人流动偏好提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02578</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受约束还是不受约束？基于神经网络的数据方程发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02581</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02581v1 公告类型：新
摘要：在许多领域，从业者通常依靠微分方程来建模系统。然而，对于许多应用来说，这种方程的理论推导和/或它们的解的准确解析可能是难以解决的。相反，最近开发的方法，包括基于参数估计、算子子集选择和神经网络的方法，允许在可解释性范围内以数据驱动的方式发现常微分方程和偏微分方程 (PDE)。这些策略的成功通常取决于从状态变量的噪声观察中正确识别代表性方程，以及同样重要且与此交织在一起的用于执行这些方程的数学策略。具体而言，后者通常通过无约束优化策略来解决。将 PDE 表示为神经网络，我们建议通过解决约束优化问题并使用类似于物理信息神经网络 (PINN) 的中间状态表示来发现 PDE。该约束优化问题的目标函数促进数据匹配，而约束要求 PDE 在几个空间共置点处得到满足。我们提出了一种罚函数和一种广泛使用的信赖域障碍方法来解决这个约束优化问题，并在数值示例上比较了这些方法。我们对 Burgers 和 Korteweg-De Vreis 方程的结果表明，后一种约束方法优于罚函数，特别是对于较高的噪声水平或较少的共置点。对于这两种方法，我们都使用经典方法（例如有限差分法）来解决这些发现的神经网络 PDE，而不是依赖自动微分的 PINN 型方法。我们简要介绍了其他细小但至关重要的实施细节。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02581</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习对城市有毒羽流进行时空预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02582</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02582v1 公告类型：新
摘要：工业事故、化学品泄漏和结构性火灾会释放大量有害物质，这些有害物质会扩散到城市大气中并影响人口稠密的地区。计算机模型通常用于通过求解流体动力学方程来预测有毒羽流的传输。然而，由于需要许多网格单元来模拟湍流并解决单个建筑物和街道的问题，这些模型的计算成本可能很高。在应急响应情况下，需要能够快速运行并充分捕捉重要时空特征的替代方法。在这里，我们提出了一种名为 ST-GasNet 的新型深度学习模型，该模型的灵感来自于控制羽流在大气中扩散行为的数学方程。ST-GasNet 从高分辨率大涡模拟模型生成的一组有限的地面有毒城市羽流时间序列中学习时空依赖性。在独立序列上，ST-GasNet 可以准确预测后期时空演变（以早期行为作为输入），即使建筑物将大羽流分成小羽流的情况也是如此。通过整合大规模风边界条件信息，ST-GasNet 在整个预测期内对测试数据的预测准确率至少达到 90%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02582</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>