<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>网络安全中的大型语言模型：最先进的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00891</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）的兴起彻底改变了我们对智能的理解，使我们更接近人工智能。自推出以来，研究人员积极探索法学硕士在不同领域的应用，显着提升了能力。网络安全传统上抵制数据驱动的解决方案，并且缓慢地接受机器学习，因此成为一个突出的领域。本研究考察了现有文献，全面描述了法学硕士在网络安全领域的防御性和对抗性应用。我们的审查不仅对当前形势进行调查和分类，还确定了关键的研究差距。通过评估进攻性和防御性应用程序，我们的目标是全面了解与法学硕士驱动的网络安全相关的潜在风险和机遇。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00891</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EVA-GAN：通过可扩展的生成对抗网络增强各种音频生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00892</link>
      <description><![CDATA[大型模型的出现标志着机器学习的新时代，通过利用大量数据集来捕获和合成复杂模式，其性能显着优于小型模型。尽管取得了这些进步，但对扩展的探索，特别是在音频生成领域，仍然有限，之前的努力并未扩展到高保真 (HiFi) 44.1kHz 领域，并且遭受频谱不连续和高频模糊的困扰。域，同时缺乏针对域外数据的鲁棒性。这些限制限制了模型对不同用例的适用性，包括音乐和歌曲生成。我们的工作引入了通过可扩展生成对抗网络（EVA-GAN）增强各种音频生成，在频谱和高频重建以及域外数据性能的鲁棒性方面比之前最先进的技术有了显着的改进，使得通过使用 36,000 小时的 44.1kHz 音频的广泛数据集、上下文感知模块、人机循环伪影测量工具包来生成 HiFi 音频，并将模型扩展到大约 2 亿个参数。我们的工作演示可在 https://double-blind-eva-gan.cc 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00892</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoDE：专家之间相互蒸馏的专家混合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00893</link>
      <description><![CDATA[专家混合 (MoE) 的应用因其提高模型性能的能力而越来越受欢迎。在 MoE 结构中，门层在区分输入特征并将其路由给不同专家方面发挥着重要作用。这使得每个专家能够专门处理其相应的子任务。然而，门的路由机制也导致了视野狭隘：单个MoE的专家无法使用更多的样本来学习分配的子任务，这反过来又限制了MoE进一步提高其泛化能力。为了有效解决这个问题，我们提出了一种称为 Mixture-of-Distilled-Expert (MoDE) 的方法，该方法在专家之间进行适度的相互蒸馏，使每个专家能够获得更多其他专家学到的特征，并对其原始分配获得更准确的感知子任务。我们进行了大量的实验，包括表格、NLP 和 CV 数据集，这表明了 MoDE 的有效性、通用性和鲁棒性。此外，我们通过创新性构建“专家探测”开展并行研究，以实验证明MoDE为何有效：适度的知识提炼可以提高每个专家在其指定任务上的测试表现，从而导致MoE的整体绩效提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00893</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于云的人工智能服务的隐私和安全影响：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00896</link>
      <description><![CDATA[本文详细介绍了当今云生态系统中的隐私和安全状况，并指出在解决机器学习模型引入的风险方面存在差距。随着机器学习算法不断发展并在不同领域找到应用程序，对隐私和安全风险进行分类和量化的需求变得越来越重要。随着人工智能即服务（AIaaS）的兴起，机器学习的人工智能模型（或ML模型）由模型提供商部署在云端并由模型消费者使用。我们首先调查 AIaaS 格局，记录 ML 模型（尤其是深度神经网络）带来的各种责任，然后引入分类法，通过全面检查 ML 模型的创建者和消费者所面临的风险及其已知的防御措施来弥补这一差距。到目前为止。这种结构化方法将有利于机器学习模型提供商创建强大的解决方案。同样，机器学习模型的消费者会发现评估此类解决方案并了解他们参与此类服务的影响很有价值。拟议的分类法为私有、安全和强大的机器学习解决方案提供了基础，为更加透明和有弹性的人工智能系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00896</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能与天地一体化网络的相互作用：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00881</link>
      <description><![CDATA[天地空地综合网络 (SAGIN) 将空间和空中网络与地面无线系统相结合，是新兴第六代 (6G) 无线网络的重要推动者。除了为各种应用和服务带来显着效益外，SAGIN 还有望将高速宽带覆盖范围扩展到偏远地区，例如小镇或采矿场，或地面基础设施无法到达的地区，例如飞机或海上用例。然而，由于电力和存储资源有限，以及地面网络设计引入的其他限制，SAGIN 必须进行智能配置和控制才能满足设想的要求。与此同时，人工智能（AI）是6G的另一个关键推动因素。由于存在大量可用数据，人工智能已被用来解决当前和未来无线网络的紧迫挑战。通过添加人工智能并促进决策和预测程序，SAGIN 可以有效地适应周围环境，从而提高各种指标的性能。在这项工作中，我们的目标是通过全面概述人工智能支持的 SAGIN 的最新研究，来研究人工智能和 SAGIN 的相互作用。具体来说，我们全面概述了人工智能在 SAGIN 中的一些潜在应用。我们还讨论了人工智能应用中的未决问题，并详细介绍了 SAGIN 在人工智能发展中的贡献。最后，我们强调了现有研究工作的一些局限性，并概述了未来潜在的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00881</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的安全和隐私挑战：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00888</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）展示了非凡的能力，并对多个领域做出了贡献，例如生成和总结文本、语言翻译和问答。如今，法学硕士正在成为计算机语言处理任务中非常流行的工具，能够分析复杂的语言模式并根据上下文提供相关且适当的响应。这些模型在提供显着优势的同时，也容易受到安全和隐私攻击，例如越狱攻击、数据中毒攻击和个人身份信息（PII）泄漏攻击。这项调查全面审查了法学硕士对培训数据和用户的安全和隐私挑战，以及交通、教育和医疗保健等各个领域基于应用程序的风险。我们评估法学硕士漏洞的程度，调查法学硕士新兴的安全和隐私攻击，并审查潜在的防御机制。此外，该调查概述了该领域现有的研究空白，并强调了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00888</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然的反事实和必要的回溯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01607</link>
      <description><![CDATA[反事实推理在人类认知中至关重要，对于提供解释和做出决策尤其重要。虽然 Judea Pearl 的影响力方法在理论上很优雅，但它生成的反事实场景往往需要与真实场景脱节的干预措施，因而不可行。作为回应，我们提出了一个自然反事实框架和一种生成相对于现实世界数据分布自然的反事实的方法。我们的方法改进了反事实推理，允许改变因果先前变量，以尽量减少与现实场景的偏差。为了生成自然的反事实，我们引入了一种创新的优化框架，该框架允许但通过自然性标准控制回溯的程度。实证实验表明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01607</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>dRG-MEC：支持 MEC 的云网络的去中心化强化绿色卸载</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00874</link>
      <description><![CDATA[多接入移动边缘计算（MEC）是一种很有前景的解决方案，适用于计算要求严格的应用程序，可以满足 6G 网络服务要求。然而，边缘服务器在任务处理过程中会产生较高的计算成本。在本文中，我们提出了一种技术，通过联合计算卸载来最小化总计算和通信开销，以实现最佳资源利用，从而实现绿色环境。我们的优化问题是 NP 困难的；因此，我们提出了一种去中心化强化学习（dRL）方法，消除了价值函数的维数和高估问题。与基准方案相比，我们的技术使系统总成本降低了 37.03%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00874</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过混合边缘云增强认知互联网的构建模块</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00876</link>
      <description><![CDATA[当我们从移动互联网过渡到“认知互联网”时，我们使用技术和智能的方式发生了重大转变。我们认为，认知互联网超越了认知物联网（认知物联网），使互联对象能够独立获取知识和理解。与移动互联网和认知物联网不同，认知互联网集成了整个网络的协作智能，将认知物联网领域与全系统协作和人类智能融合在一起。这种集成智能促进不同领域的设备、服务、实体和个人之间的交互，同时保留决策自主权并适应各种身份。
  本文深入探讨了“认知互联网”范式的基本要素、独特特征、优势和行业影响。它强调了适应性强的人工智能基础设施和混合边缘云 (HEC) 平台在实现这一转变方面的重要性。这种演变带来了认知服务、知识即服务 (KaaS) 经济、增强的决策自主权、可持续的数字进步、数据管理、处理技术的进步以及对隐私的更加重视。从本质上讲，本文是理解和利用 HEC 认知互联网变革潜力的重要资源。在案例研究、前瞻性观点和现实应用的支持下，它提供了对这一新兴范式的全面见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00876</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合遗忘：稳定性和公平性的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01276</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了具有数据异构性的联合遗忘（FU）的多方面后果。我们引入了 FU 评估的关键指标，重点关注验证、全球稳定性和局部公平性，并调查了固有的权衡。此外，我们通过优化框架制定了具有数据异构性的遗忘过程。我们的主要贡献在于对 FU 权衡进行了全面的理论分析，并提供了数据异构性对 FU 影响的见解。利用这些见解，我们提出 FU 机制来管理权衡，指导 FU 机制的进一步发展。我们凭经验验证了我们的 FU 机制有效地平衡了权衡，证实了我们从理论分析中得出的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01276</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向新的 XAI：使用证据进行决策支持的假设驱动方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01292</link>
      <description><![CDATA[先前关于人工智能辅助人类决策的研究已经探索了几种不同的可解释人工智能（XAI）方法。最近的一篇论文提出了一种范式转变，要求通过称为评估性人工智能的概念框架来实现假设驱动的 XAI，该框架为人们提供支持或反驳假设的证据，而不必给出决策辅助建议。在本文中，我们描述并评估了一种基于证据权重 (WoE) 框架的假设驱动 XAI 方法，该方法可为给定假设生成正面和负面证据。通过人类行为实验，我们表明，与推荐驱动方法和仅人工智能解释基线相比，我们的假设驱动方法提高了决策准确性，减少了依赖，但与推荐驱动方法相比，依赖不足的情况略有增加方法。此外，我们表明参与者以与两个基线截然不同的方式使用我们的假设驱动方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01292</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发和评估积极人工智能的设计方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01499</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能 (AI) 的不断发展，确保积极的社会影响变得至关重要，特别是随着人工智能系统在生活的各个方面变得越来越普遍。然而，开发“人工智能造福人类”对于使系统与复杂的人类价值观保持一致提出了巨大的挑战。目前，我们缺乏成熟的方法来应对这些挑战。本文介绍并评估了旨在解决这一差距的积极人工智能设计方法。该方法提供了一个以人为本的过程，将福祉愿望转化为具体实践。首先，我们解释该方法的四个关键步骤：情境化、操作化、优化和实现由反馈周期的持续测量支持的福祉。然后，我们提出了一个多个案例研究，其中新手设计师应用了该方法，揭示了与功效和可用性相关的优点和缺点。接下来，一项专家评估研究评估了由此产生的概念的质量，对它们的可行性、可取性和实现预期福祉效益的合理性给予了中等高度的评价。这些研究共同初步验证了该方法改进人工智能设计的能力，同时提出了需要改进的领域，例如为复杂步骤提供支持。拟议的调整（例如示例和评估启发法）可以解决弱点。进一步的研究应该检查多个项目的持续应用。这种以人为本的方法有望实现“人工智能促进福祉”的愿景，不仅避免伤害，而且积极造福人类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01499</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础模型夏尔巴人：通过知识和推理指导基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01602</link>
      <description><![CDATA[诸如大型语言模型之类的基础模型（FM）通过在各种任务中表现出卓越的性能，彻底改变了人工智能领域。然而，它们表现出许多限制，阻碍了它们在许多现实世界系统中的广泛采用，而这些系统通常需要更高的可信度和可用性标准。由于 FM 使用损失函数进行训练，旨在以自我监督的方式重建训练语料库，因此无法保证模型的输出符合用户对当前特定任务的偏好。在这篇调查论文中，我们提出了一个概念框架，它封装了智能体与 FM 交互的不同模式，并指导它们适当地完成一组任务，特别是通过知识增强和推理。我们的框架阐明了代理角色类别，例如更新底层 FM、协助提示 FM 以及评估 FM 输出。我们还将几种最先进的方法分类为代理交互协议，突出了各种代理角色参与的性质和程度。所提出的框架为未来的方向提供了指导，以进一步发挥 FM 在实际 AI 系统中的威力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01602</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能的真正火花和内在可解释性的重要性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00901</link>
      <description><![CDATA[本文着眼于关于 GPT 智能的最全面的文章之一，即 Microsoft 工程师进行的研究。尽管他们的工作有很大的价值，但我认为，出于熟悉的哲学原因，他们的方法论“黑盒可解释性”#是错误的。但是有更好的方法。有一个令人兴奋的新兴学科！内部可解释性”#（特别是机械可解释性）旨在揭示模型的内部激活和权重，以便理解它们代表什么以及它们实现的算法。在我看来，黑盒可解释性的一个关键错误是未能认识到流程的执行方式对于情报和理解至关重要。我不能假装有一个完整的故事来为智能提供必要和充分的条件，但我确实认为内在可解释性与智能所需的合理的哲学观点非常吻合。所以结论是温和的，但我认为重要的一点是如何让研究走上正轨。在本文的最后，我将展示如何使用一些哲学概念来进一步完善如何接近​​内在可解释性，因此本文有助于在哲学家和计算机科学家之间建立有利可图的、未来的双向交流。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00901</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pok\'eLLMon：使用大型语言模型进行 Pok'emon 战斗的人类平价代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01118</link>
      <description><![CDATA[我们引入了 \textsc{Pok\&#39;eLLMon}，这是第一个体现 LLM 的代理，它在战术战斗游戏中实现了与人类同等的性能，正如 Pok&#39;emon 战斗中所展示的那样。 \textsc{Pok\&#39;eLLMon} 的设计包含三个关键策略：（i）上下文强化学习，立即消耗从战斗中获得的基于文本的反馈，以迭代地完善策略； (ii) 知识增强生成，检索外部知识以对抗幻觉，并使智能体能够及时、正确地采取行动； （iii）一致的动作生成，以减轻当智能体面对强大的对手并想要逃避战斗时的\textit{恐慌切换}现象。我们通过与人类的在线对战展示了 \textsc{Pok\&#39;eLLMon} 的类人战斗策略和及时决策，在天梯赛中实现了 49\% 的胜率和 56\% 的胜率在受邀的战斗中。我们的实施和可玩战斗日志可在以下位置找到：\url{https://github.com/git-disl/PokeLLMon}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01118</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:56:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>