<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用机器学习进行勒索软件检测和分类。 （arXiv：2311.16143v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16143</link>
      <description><![CDATA[恶意攻击、恶意软件和各种勒索软件构成网络安全
威胁，对计算机结构、服务器和移动设备造成相当大的损害
以及跨行业和企业的网络应用程序。这些安全隐患
很重要，必须立即解决。勒索软件检测和
分类对于保证快速反应和预防至关重要。
本研究使用 XGBoost 分类器和随机森林 (RF) 算法
检测勒索软件攻击并对其进行分类。这种方法涉及分析
勒索软件的行为并提取可以提供帮助的相关特征
区分不同的勒索软件系列。模型的评估基于
勒索软件攻击的数据集并展示其有效性
准确检测和分类勒索软件。结果表明，
XGBoost分类器，随机森林分类器，可以有效地检测和
对不同的勒索软件攻击进行高精度分类，从而提供
增强网络安全的宝贵工具。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16143</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受大脑启发的高效修剪：利用尖峰神经网络的临界性。 （arXiv：2311.16141v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16141</link>
      <description><![CDATA[尖峰神经网络 (SNN) 一直是一个有吸引力的部署选择
在计算资源有限且功耗较低的设备上，因为
事件驱动的计算特性。由于此类设备有限
计算和存储资源，SNNs的剪枝受到广泛关注
最近。然而，尖峰信号的二进制和不可微分性质
使得修剪深度 SNN 具有挑战性，因此现有方法需要很长时间
做出修剪决策的开销。在本文中，受到批判性大脑的启发
神经科学的假设，我们设计了一种基于
有效获得关键剪枝网络的关键性。首先，我们
提出了一种低成本的剪枝结构关键性度量方法。然后我们
修剪后对修剪后的结构重新排序，并重新生成具有较高值的​​结构
关键性。我们使用 VGG-16 和 ResNet-19 评估我们的方法
非结构化剪枝和结构化剪枝。我们的方法达到了更高的
与当前最先进的（SOTA）方法相比，具有相同的性能
时间开销。我们还实现了可比的性能（在 VGG-16 上甚至更好）
与 SOTA 方法相比，加速度为 11.3 倍和 15.5 倍。此外，我们
研究我们方法的潜在机制并发现它有效
选择潜在的结构，学习一致的特征表示，
减少恢复阶段的过度拟合。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16141</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人机交互中基于知识的响应生成的图到文本方法。 （arXiv：2311.16137v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16137</link>
      <description><![CDATA[知识图谱通常用于表示结构化信息
方式灵活高效，但在情景对话中的使用仍然存在
尚未充分探索。本文提出了一种新颖的对话模型
人与机器人的交互依赖于基于图形的表示
对话状态。表示对话状态的知识图为
不断更新机器人传感器的新观察结果，包括
语言、情境和多模态输入，并通过其他方式进一步丰富
模块，特别是空间理解。神经对话
用于响应用户话语的模型依赖于一个简单但有效的模型
图到文本机制，遍历对话状态图并进行转换
将遍历转换为自然语言形式。状态图的这种转换
到文本中是使用一组参数化函数执行的，并且值
这些参数是基于一小组 Wizard-of-Oz 进行优化的
互动。转换后，对话的文本表示
状态图作为大型语言模型提示的一部分包含在内，用于
解码代理响应。所提出的方法经过实证评估
通过对人形机器人进行用户研究，该机器人充当对话伙伴
评估图文转换机制对响应生成的影响。
在移动机器人游览室内环境后，参与者
使用口头对话与机器人互动，并评估机器人的表现如何
机器人能够回答有关机器人在观察过程中观察到的情况的问题
旅游。用户评分显示感知的统计显着改善
采用图形到文本方法时机器人响应的真实性，
与使用结构化为语义三元组的输入的基线相比。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16137</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用运动学数据进行中风后手臂麻痹检测。 （arXiv：2311.16138v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16138</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种检测单侧手臂的方法
使用运动学数据的瘫痪/无力。我们的方法采用时间
以知识为指导的卷积网络和循环神经网络
蒸馏，我们使用附在身体上的惯性测量单元来
捕获运动学信息，例如加速度、旋转和弯曲
动作时的身体关节。然后分析该信息以识别
身体动作和模式。我们提出的网络实现了高度的Paretic
检测准确率达97.99\%，动作分类准确率达
77.69\%，通过知识共享。此外，通过结合因果关系
通过推理，我们可以进一步了解患者的病情，例如
作为基于机器的 Fugl-Meyer 评估分数或损伤级别
学习成果。总的来说，我们的方法展示了使用的潜力
用于检测手臂麻痹/无力的运动学数据和机器学习。这
结果表明我们的方法可能成为临床医生的有用工具
与患有这种疾病的患者一起工作的医疗保健专业人员。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16138</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于提示的学习来调整分段任意模型 (SAM)，以增强冷冻电镜显微照片中的蛋白质识别。 （arXiv：2311.16140v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16140</link>
      <description><![CDATA[冷冻电子显微镜 (cryo-EM) 在结构生物学中仍然至关重要，但
蛋白质颗粒拾取任务，3D 蛋白质结构的积分
施工，充满了人工效率低下的问题。虽然最近的人工智能工具如
尽管 Topaz 和 crYOLO 正在推进该领域，但它们并没有完全解决这个问题
冷冻电镜图像面临的挑战，包括低对比度、复杂形状和
异质构象。本研究探讨了基于提示的学习以适应
最先进的图像分割基础模型 Segment Anything Model
(SAM) 用于冷冻电镜。这种关注是由优化模型的愿望驱动的
在不改变预训练的情况下使用少量标记数据的性能
参数，旨在适应性和基础性之间的平衡
知识保留。通过三种基于提示的学习的尝试
我们观察到策略，即头部提示、前缀提示和编码器提示
与
微调方法。这项工作不仅凸显了促进
SAM 在冷冻电镜显微照片中蛋白质鉴定中的应用，但也表明其
在生物医学图像分割和目标检测方面具有更广泛的前景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16140</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CPU 上扩散模型的有效量化。 （arXiv：2311.16133v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16133</link>
      <description><![CDATA[扩散模型在从文本生成图像方面越来越受欢迎
描述。尽管如此，对计算资源的大量需求
仍然是一个值得注意的挑战，导致耗时
流程。量化，一种用于压缩深度学习模型的技术
为了提高效率，在应用于扩散模型时提出了挑战。
与其他模型相比，这些模型对量化更加敏感
类型，可能会导致图像质量下降。在本文中，
我们引入了一种新颖的方法来量化扩散模型
量化感知训练和蒸馏。我们的结果表明
量化模型可以保持高图像质量，同时展示
CPU 上的推理效率。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16133</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ERASER：通过推理服务感知方法在 MLaaS 中实现机器学习。 （arXiv：2311.16136v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16136</link>
      <description><![CDATA[在过去几年中，机器学习即服务 (MLaaS) 获得了广泛好评
对支持机器学习驱动的服务的需求激增
彻底改变了不同应用领域的用户体验。 MLaaS 提供
为应用程序用户提供基于低推理延迟的推理服务
使用从大量个人数据收集的数据集训练机器学习模型
拥有者。近期，为了保护数据所有者的隐私并遵守
数据保护立法颁布的“被遗忘权（RTBF）”，许多
机器学习方法已经被提出来删除数据所有者的数据
根据他们的忘却请求来训练模型。然而，尽管他们充满希望
效率，几乎所有现有的机器遗忘方法都可以处理遗忘
以独立于推理请求的方式请求，其中
不幸的是，机器引入了新的安全和隐私漏洞
忘却 MLaaS 中的学习。在本文中，我们提出了机器的 ERASER 框架
通过推理服务感知方法在 MLaAS 中忘却学习。 ERASER 提出了一个
新颖的经过认证的推理一致性机制，可减少推理延迟
通过有选择地推迟由取消学习请求引起的取消学习执行
来自数据所有者，同时严格遵守 RTBF 原则。橡皮擦优惠
三组设计选择，可提供最适合的定制变体
不同MLaaS系统的具体环境和偏好。广泛的
各种设置的实证评估证实了 ERASER 的有效性，
例如，它可以有效节省高达 99% 的推理延迟和 31%
推理遗忘基线上的计算开销。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16136</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于少样本计数的语义生成增强。 （arXiv：2311.16122v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16122</link>
      <description><![CDATA[随着强大的文本到图像扩散模型的出现，最近
作品探索了使用合成数据来改进图像分类
表演。这些工作表明它可以有效地增强甚至取代
真实数据。在这项工作中，我们研究了合成数据如何使小样本受益
与类别无关的计数。这需要生成对应于
给定输入的对象数量。然而，文本到图像模型很难理解
计数的概念。我们建议依靠稳定的双重调节
使用提示图和密度图进行扩散以增强训练
用于少数镜头计数的数据集。由于数据集较小，因此经过微调
模型倾向于生成接近训练图像的图像。我们建议
通过在之间交换标题来增强合成图像的多样性
图像从而创建了物体类型和空间布局的看不见的配置。
我们的实验表明，我们的多元化发电策略显着
提高了最近两次执行几次计数的计数精度
FSC147 和 CARPK 上的型号。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16122</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiffAttack：针对基于扩散的对抗性净化的规避攻击。 （arXiv：2311.16124v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16124</link>
      <description><![CDATA[基于扩散的净化防御利用扩散模型来去除
精心设计对抗性例子的扰动并达到最先进的水平
鲁棒性。最近的研究表明，即使是先进的攻击也无法打破这种
有效防御，因为净化过程会产生极深的
计算图提出了梯度混淆的潜在问题，
高内存成本和无限的随机性。在本文中，我们提出了一个统一的
框架 DiffAttack 来执行有效且高效的攻击
基于扩散的净化防御，包括 DDPM 和基于分数的
接近。特别是，我们提出了偏差重建损失
中间扩散步骤会导致密度梯度估计不准确
解决梯度消失/爆炸的问题。我们还提供
分段前向-后向算法，可提高内存效率
梯度反向传播。我们验证DiffAttack的攻击有效性
与 CIFAR-10 和 ImageNet 上现有的自适应攻击相比。我们表明
与 SOTA 攻击相比，DiffAttack 降低了模型的鲁棒准确性
在 $\ell_\infty$ 攻击 $(\epsilon=8/255)$ 下，CIFAR-10 上的性能提高了 20% 以上
ImageNet 上的 10% 受到 $\ell_\infty$ 攻击 $(\epsilon=4/255)$。我们进行
一系列的消融研究，我们发现 1) DiffAttack 与
在均匀采样的时间步长上添加的偏差重建损失更多
比仅在初始/最终步骤中添加的方法更有效，并且 2) 基于扩散
中等扩散长度的纯化在 DiffAttack 下更加稳健。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16124</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能和民主的数字身份危机。 （arXiv：2311.16115v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16115</link>
      <description><![CDATA[支持人工智能的工具已经变得足够复杂，可以让少数人
个人发起规模空前的虚假信息活动。
保护隐私的身份证明可以大大减少
冒充并使虚假信息易于识别并可能造成阻碍。
通过了解身份证明如何在整个范围内定位
去中心化的过程中，我们可以更好地了解成本和
各种证明的好处。在本文中，我们讨论证明类型，
包括政府、生物识别、联邦和基于信任的网络，以及
包括电子爱沙尼亚、中国社会信用体系、世界币等例子，
OAuth、X（以前称为 Twitter）、Gitcoin Passport 和 EAS。我们相信
大多数有弹性的系统都会创建一个不断发展并与
类似不断演变的身份网络，相互验证。在这种类型中
系统中，每个实体都为系统贡献了各自的可信度
证明过程，创建更大、更全面的证明集。
我们相信这些系统可能是身份验证的最佳方法
并防范人工智能可能对民主构成的一些威胁
恶意行为者之手。然而，政府可能会尝试减轻
实施集中式身份认证系统带来的这些风险；这些
中央集权系统本身可能对民主进程构成风险
它们是为防御而生的。因此，我们建议政策制定者支持
制定身份标准制定组织，提供法律
为去中心化工具的构建者提供明确的信息，并资助对以下领域至关重要的研究
有效的身份认证系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16115</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忽略此标题和 HackAPrompt：通过全球规模的即时黑客竞赛揭露法学硕士的系统漏洞。 （arXiv：2311.16119v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16119</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 越来越多地部署在交互式环境中
涉及用户直接参与的环境，例如聊天机器人和写作
助理。这些部署越来越受到即时注入和
越狱（统称为提示黑客攻击），其中模型被操纵以
忽略他们的原始指令，而是遵循潜在的恶意指令
那些。尽管人们普遍认为这是一个重大的安全威胁，但仍有一个
缺乏关于即时黑客攻击的大规模资源和定量研究。到
为了解决这个缺陷，我们发起了一场全球即时黑客竞赛，
允许自由形式的人类输入攻击。我们引发了超过 60 万条对抗性提示
对抗三名最先进的法学硕士。我们描述了数据集，根据经验
验证当前的法学硕士确实可以通过即时黑客攻击进行操纵。我们
还提出了对抗类型的综合分类本体论
提示。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16119</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共同学习尖峰神经网络中的突触延迟、权重和适应。 （arXiv：2311.16112v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16112</link>
      <description><![CDATA[尖峰神经网络 (SNN) 与人工神经网络的区别
网络（ANN），因为它们固有的时间处理和基于尖峰的
计算，实现神经形态的节能实现
硬件。在本文中，我们证明了尖峰数据处理
神经元可以通过与另外两个共同学习连接权重来增强
受生物学启发的神经元特征：1）一组描述的参数
神经元适应过程和 2) 突触传播延迟。前者
允许尖峰神经元学习如何对传入的尖峰做出具体反应
基于其过去。经过训练的适应参数导致神经元
异质性，存在于大脑中，也会导致更多的多样性
在可用的峰值模式中。后者能够学习明确地
关联时间上距离较远的模式。突触延迟反映了
动作电位从一个神经元传播到另一个神经元所需的时间。我们展示
每个共同学习的特征分别导致比
基线 SNN 以及两者的结合产生了最先进的 SNN
使用简单的 2-隐藏层调查的所有语音识别数据集的结果
层前馈网络。我们的 SNN 在神经形态方面优于 ANN
数据集（尖峰海德堡数字和尖峰语音命令），甚至
可训练参数更少。在 35 类 Google Speech Commands 数据集上，我们的
SNN 的性能也优于类似大小的 GRU。我们的作品呈现出受大脑启发的
对 SNN 的改进使它们能够优于类似的等效 ANN
具有丰富时间动态的任务的大小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16112</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习现实不完整数据场景下多模态情感识别的噪声鲁棒联合表示。 （arXiv：2311.16114v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16114</link>
      <description><![CDATA[实际场景中的多模态情感识别（MER）呈现出
由于数据不完整（例如缺失）的存在而面临重大挑战
或嘈杂的数据。传统方法经常丢弃丢失的数据或替换它
使用零向量，忽略噪声数据的可用性问题。
因此，这些方法并不完全适用于现实场景，
其中缺失数据和噪声数据都很普遍。为了解决这个问题，我们
提出了一种新颖的抗噪声 MER 模型，名为 NMER，它可以有效地学习
来自包含噪声的不完整数据的鲁棒多模态联合表示。
我们的方法包含两个关键组成部分。首先我们引入一个噪声
调整训练数据中噪声的类型和级别的调度程序，
模拟现实场景中不完整数据的特征。
其次，我们采用基于变分自动编码器（VAE）的 NMER 模型来生成
来自噪声数据的鲁棒多模态联合表示，利用
模态不变特征。基准数据集上的实验结果
IEMOCAP 表明提议的 NMER 优于最先进的 MER 系统。
消融结果也证实了VAE结构的有效性。我们
在 \href{https://github.com/WooyoohL/Noise-robust_MER 发布我们的代码。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16114</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度可解释性：自旋几何神经元结构。 （arXiv：2311.16111v1 [q-bio.NC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16111</link>
      <description><![CDATA[我们面临多模态人工解释性的挑战
智力。在神经科学启发和量子计算的结合中，
可解释和透明的自旋几何元架构，用于早期
设想融合大规模、异构、图结构数据，
利用相对论量子神经编码的最新证据
自组织大脑中的（共同）行为状态，在竞争下，
多维动力学。设计借鉴了自我双重经典
旋量量子的描述 - 通过特殊的 Clifford-Lipschitz 运算
最多 16 个量子位的寄存器内的状态，以便有效编码
指数级大的神经结构。正式“训练有素”的洛伦兹神经网络
具有精确的单侧抑制层的架构
解释反模式的中间神经元及其协同架构
具有层内连接的突出显示。原则上，该方法
容纳多达 16 个时不变互连的融合
（反）模态和对潜在多维的明确识别
模式。预计通过应用获得全面的见解
现实场景下的多模式大数据。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16111</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习在运动想象数据集之间进行迁移学习——框架验证和数据集比较。 （arXiv：2311.16109v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16109</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个简单的计算机中常用的基于深度学习的框架
愿景并展示其跨数据集迁移学习的有效性
脑机领域常见的心理意象解码任务
接口（BCI）。我们对 12 种运动想象进行了调查
数据集，哪些数据集非常适合作为捐赠者和作为
接收器。挑战。深度学习模型通常需要长时间训练
时间并且需要大量数据，这阻碍了它们在 BCI 系统中的使用，而 BCI 系统必须
最大限度地减少（训练）示例的记录时间，并遵守
由涉及人类受试者的实验引起的限制。两者兼而有之的解决方案
问题是迁移学习，但它也有自己的挑战，即
数据集、主题甚至之间的大量数据分布发生变化
同一主题的后续会议之间。方法。对于每一对
预训练（捐赠者）和测试（接收者）数据集，我们首先在
捐赠者在训练之前仅添加一个新的线性分类层
基于一些接收器试验。这种转移方法的性能是
在接收器数据集的其他试验中进行了测试。意义。首先，我们降低
在运动想象数据集之间使用迁移学习的阈值：
整体框架非常简单，但还是不错的
分类分数。其次，我们证明深度学习模型是
运动想象跨数据集传输的好选择，原因如下
在第一点中概述，并且因为所提出的框架在
在线场景。最后，分析哪些数据集最适合
迁移学习可以作为未来研究人员的参考
确定使用哪个进行预训练或基准测试。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16109</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>