<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自聚类图变换器方法模拟静息状态功能性大脑活动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16345</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16345v1 公告类型：新
摘要：静息状态功能磁共振成像 (rs-fMRI) 为人类大脑的功能组织提供了宝贵的见解，是研究大脑功能与认知过程之间关系的有力工具，因为它允许在不依赖特定任务或刺激的情况下捕捉大脑的功能组织。在本研究中，我们引入了一种具有子网络的图的新型注意机制，称为自聚类图转换器 (SCGT)，旨在处理图转换器中统一节点更新的问题。通过使用静态功能连接 (FC) 相关特征作为转换器模型的输入，SCGT 通过对节点执行特定于群集的更新来有效地捕获大脑的子网络结构，这与原始图转换器中的统一节点更新不同，这进一步使我们能够学习和解释子群集。我们在青少年大脑认知发展 (ABCD) 数据集上验证了我们的方法，该数据集包含 7,957 名参与者，用于预测总体认知分数和性别分类。我们的结果表明，SCGT 优于原始图转换器方法和其他最新模型，为建模大脑功能连接和解释底层子网络结构提供了一种有前途的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16345</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有对比学习的自监督图形转换器用于脑连接分析，以提高自闭症检测率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16346v1 公告类型：新
摘要：功能性磁共振成像 (fMRI) 为执行任务或休息期间的大脑功能提供了有用的见解。使用相关矩阵表示 fMRI 数据被发现是分析大脑在静息和活动状态下固有连通性的可靠方法。图神经网络 (GNN) 因其固有的可解释能力而被广泛用于脑网络分析。在这项工作中，我们引入了一个使用对比自监督学习图变换器的新框架，结合了具有随机图改变的脑网络变换器编码器。所提出的网络利用对比学习和图形改变来有效地训练图形变换器以进行自闭症检测。我们的方法在自闭症脑成像数据交换 (ABIDE) 数据上进行了测试，展示了卓越的自闭症检测能力，实现了 82.6 的 AUROC 和 74% 的准确率，超越了目前最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16346</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用最近邻方法结合机器学习技术识别门级网表中的硬件木马位置</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16347</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16347v1 公告类型：新
摘要：在不断发展的集成电路设计领域，在基于多实体的设计周期内检测硬件木马 (HT) 面临着重大挑战。本研究提出了一种基于机器学习的创新方法，用于识别门级网表中的恶意逻辑门。通过关注路径回溯算法。该方法在三个不同的案例中得到验证，每个案例都采用不同的机器学习模型对 HT 进行分类。案例 I 利用决策树算法进行节点到节点比较，通过集成主成分分析 (PCA) 显着提高检测准确性。案例 II 使用图神经网络 (GNN) 模型引入了图到图分类，从而能够区分正常和受木马感染的电路设计。案例 III 应用基于 GNN 的节点分类来识别单个受损节点及其位置。此外，在案例 II 中，最近邻 (NN) 方法与 GNN 图到图相结合，在案例 III 中，最近邻 (NN) 方法与 GNN 节点到节点相结合。尽管 GNN 模型图到图分类具有潜力，但 NN 方法表现出优异的性能，其中第一个最近邻 (1st NN) 达到 73.2% 的准确率，第二个最近邻 (2nd NN) 方法达到 97.7%。相比之下，GNN 模型的准确率为 62.8%。同样，GNN 模型节点到节点分类，NN 方法表现出优异的性能，其中第一个 NN 达到 93% 的准确率，第二个 NN 方法达到 97.7%。相比之下，GNN 模型的准确率为 79.8%。然而，越来越高的 NN 将导致识别 HT 的代码覆盖率变大。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16347</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子健康领域人工智能生成内容的综合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16348</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16348v1 公告类型：新
摘要：人工智能生成内容是生成人工智能的一个子集，通过生成多种形式的数据，具有推动电子健康领域发展的巨大潜力。在本文中，我们提出了一个端到端的类条件框架，通过生成合成的医学图像和文本数据来解决健康应用中数据稀缺的挑战，并对视网膜病变检测、皮肤感染和心理健康评估等实际应用进行评估。我们的框架集成了扩散和大型语言模型 (LLM) 来生成与现实世界模式紧密匹配的数据，这对于提高电子健康应用中的下游任务性能和模型鲁棒性至关重要。实验结果表明，所提出的扩散模型生成的合成图像优于传统的 GAN 架构。同样，在文本模态中，未经审查的 LLM 生成的数据在复制真实语气方面比审查模型与现实世界数据的一致性要好得多。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16348</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于风险的扩散变换器用于碰撞场景中的长尾轨迹预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16349v1 Announce Type: new 
摘要：轨迹预测方法在自动驾驶技术中得到了广泛的应用，虽然轨迹预测整体性能准确率较高，但是由于训练数据中缺少关键场景的轨迹数据，导致长尾现象。通常，尾部数据的轨迹更为关键，更难预测，可能包括碰撞等罕见场景。针对这一问题，我们从真实碰撞场景中提取轨迹数据，这些场景包含更多的长尾数据。同时，基于该场景中的轨迹数据，我们将基于图的风险信息和扩散与Transformer相结合，提出了风险知情扩散Transformer (RI-DiT) 轨迹预测方法。对真实碰撞场景中的轨迹数据进行了大量的实验，结果表明所提出的算法具有良好的性能。在预测尾部10%（Top 10%）的数据时，minADE和minFDE指标分别为0.016/2.667 m。同时，我们展示了不同长尾分布的轨迹情况，轨迹数据分布越靠近尾部，轨迹越不平滑。通过真实碰撞场景中的轨迹数据，我们的工作扩展了克服轨迹预测中长尾挑战的方法。我们的方法RI-DiT融合了逆碰撞时间（ITTC）和交通流特征，可以更准确地预测长尾轨迹，提高自动驾驶系统的安全性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16349</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家混合 (MoE)：大数据视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16352</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16352v1 Announce Type: new 
摘要：随着大数据时代的到来，传统的人工智能算法难以应对海量、多样化数据的需求，混合专家（MoE）表现出了优异的性能和广阔的应用前景。本文从MoE的基本原理、算法模型、关键技术挑战、应用实践等多个角度对该领域的最新进展进行了深入的回顾和分析。首先，介绍MoE的基本概念和核心思想，阐述其相对于传统单一模型的优势。然后，讨论MoE的基本架构及其主要组成部分，包括门控网络、专家网络和学习算法。接下来，回顾MoE在解决大数据关键技术问题中的应用，针对每个挑战，给出具体的MoE解决方案及其创新点，并总结MoE在各个应用领域的典型用例，充分展示了MoE在大数据处理中的强大能力，并分析了MoE在大数据环境中的优势。最后，我们探讨了 MoE 未来的发展趋势。我们相信 MoE 将成为大数据时代人工智能的重要范式。总而言之，本文系统地阐述了 MoE 在大数据处理中的原理、技术和应用，为进一步推动 MoE 在实际场景中的应用提供了理论和实践参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16352</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于流同步相量数据集的自适应 Hoeffding 树与迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16354v1 公告类型：新
摘要：众所周知，同步相量技术或相量测量单元 (PMU) 能够比监控和数据采集 (SCADA) 系统更好地检测多种类型的振荡或故障，但这些传感器在聚合器级别（例如，多个 PMU）生成的大数据量（例如，单个 PMU 上每秒 30-120 个样本）需要特殊处理。传统的机器学习或数据挖掘方法不适合处理如此大的流式实时数据。这主要是由于与云环境相关的延迟（例如，在聚合器或 PDC 级别），因此需要本地计算将数据移动到边缘（或在 PMU 级别本地）进行处理。这需要在本地级别处理更快的实时流算法（例如，通常由基于现场可编程门阵列 (FPGA) 的控制器处理）。本文提出了一种基于迁移学习的 Hoeffding 树和 ADWIN (THAT) 方法来检测异常同步相量特征。使用 OzaBag 方法对所提出的算法进行训练和测试。迁移学习的初步结果表明，THAT 算法 (0.34ms) 比 Ozabag (1.04ms) 节省了 0.7ms 的计算时间，而两种方法在检测故障事件方面的准确率在四个特征上仍保持在 94%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16354</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战略主体如何响应：将分析模型与 LLM 生成的战略分类响应进行比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16355v1 公告类型：新
摘要：当使用机器学习 (ML) 算法来自动化与人类相关的决策时，人类代理可能会了解决策政策并采取战略性行动以获得理想的结果。战略分类 (SC) 已被提出来解决代理和决策者之间的相互作用。之前对 SC 的研究依赖于代理完全或近似理性的假设，通过最大化其效用来响应决策政策。由于难以收集现实世界的代理响应，验证这些假设具有挑战性。同时，大型语言模型 (LLM) 的日益普及使得 SC 环境中的人类代理越来越有可能从这些工具中寻求建议。我们建议使用 LLM 生成的战略建议来模拟 SC 中的人类代理响应。具体来说，我们研究了五个关键的 SC 场景——招聘、贷款申请、学校录取、个人收入和公共援助计划——并模拟具有不同特征的人类代理如何从 LLM 寻求建议。然后，我们将得到的代理响应与现有理论模型生成的最佳响应进行比较。我们的研究结果表明：(i) LLM 和理论模型通常会导致代理分数或资格在大多数情况下朝同一方向变化，并且两者都实现了相似的公平性水平；(ii) 最先进的商业 LLM（例如 GPT-3.5、GPT-4）始终提供有用的建议，尽管这些建议通常不会导致最大分数或资格提高；(iii) LLM 往往会产生更多样化的代理响应，通常倾向于更平衡的努力分配策略。这些结果表明，理论模型在某种程度上与 LLM 一致，并且利用 LLM 模拟更现实的代理响应为设计值得信赖的 ML 系统提供了一种有前途的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16355</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估大型语言模型中的二元决策偏差：对基于公平代理的金融模拟的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16356</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16356v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 越来越多地被用于模拟基于代理的金融市场模型 (ABM) 中的类人决策。随着模型变得越来越强大和易于访问，研究人员现在可以将单个 LLM 决策纳入 ABM 环境中。然而，集成可能会引入需要仔细评估的固有偏差。在本文中，我们使用两种模型采样方法测试了三种最先进的 GPT 模型的偏差：一次性和少量 API 查询。我们观察到特定模型和模型子版本之间输出分布的显著差异，其中 GPT-4o-Mini-2024-07-18 表现出明显更好的性能（32-43% 的肯定响应）与 GPT-4-0125-preview 的极端偏差（98-99% 的肯定响应）相比。我们表明采样方法和模型子版本对结果有显著影响：与单次调用中的批量采样相比，重复的独立 API 调用会产生不同的分布。虽然目前没有 GPT 模型可以在单样本测试中同时实现均匀分布和马尔可夫特性，但在某些条件下，少量样本采样可以接近均匀分布。我们探索了温度参数，提供了定义和比较结果。我们进一步将我们的结果与真正的随机二进制序列进行比较，并专门测试了人类常见的负新近性偏见——发现 LLM 在这方面具有“击败”人类的混合能力。这些发现强调了将 LLM 谨慎地集成到金融市场及更广泛的 ABM 中至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16356</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进化独立决定论解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16357</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16357v1 公告类型：新
摘要：人工智能深度神经网络在医学和工程等领域的广泛使用需要了解它们的决策过程。当前的可解释性方法通常会产生不一致的结果，并且难以突出影响模型推理的重要信号。本文介绍了进化独立确定性解释 (EVIDENCE) 理论，这是一种新方法，提供了一种确定性的、独立于模型的方法来从黑盒模型中提取重要信号。EVIDENCE 理论以强大的数学形式化为基础，通过对各种数据集的实证测试得到验证，包括 COVID-19 音频诊断、帕金森病语音记录和 George Tzanetakis 音乐分类数据集 (GTZAN)。EVIDENCE 的实际应用包括提高医疗保健的诊断准确性和增强音频信号分析。例如，在 COVID-19 用例中，将 EVIDENCE 滤波后的声谱图输入到冻结的 50 层残差网络中，与基线模型相比，阳性病例的准确率提高了 32%，曲线下面积 (AUC) 提高了 16%。对于帕金森病分类，EVIDENCE 实现了近乎完美的准确率和灵敏度，宏观平均 F1 得分为 0.997。在 GTZAN 中，EVIDENCE 保持了 0.996 的高 AUC，证明了其在过滤相关特征以实现准确类型分类方面的有效性。EVIDENCE 在几乎所有指标上都优于其他可解释人工智能 (XAI) 方法，例如 LIME、SHAP 和 GradCAM。这些发现表明，EVIDENCE 不仅提高了分类准确率，而且还提供了透明且可重复的解释机制，这对于提高 AI 系统在现实环境中的可信度和适用性至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16357</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenLAM 的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16358</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16358v1 公告类型：新
摘要：受大型语言模型 (LLM) 成功的启发，大型原子模型 (LAM) 的开发在科学计算中获得了显著的势头。自 2022 年以来，Deep Potential 团队一直在积极预训练 LAM，并启动了 OpenLAM 计划，以开发一个涵盖元素周期表的开源基础模型。核心目标是建立可靠的 LAM 评估的综合基准，解决现有数据集的局限性。作为第一步，LAM 水晶集邮比赛收集了超过 1980 万个有效结构，其中包括 OpenLAM 凸包上的 100 万个，推动了生成建模和材料科学应用的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16358</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有增强负采样和硬负过滤的动量对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16360v1 公告类型：新
摘要：对比学习已成为无监督表示学习的关键，动量对比 (MoCo) 等框架有效地利用了大型负样本集来提取判别特征。然而，传统方法往往忽视了关键嵌入的全部潜力，并且容易受到记忆库中嘈杂负样本的性能下降的影响。这项研究通过提出一个增强的对比学习框架来解决这些挑战，该框架结合了两项关键创新。首先，我们引入了一个双视图损失函数，确保查询和关键嵌入的平衡优化，从而提高表示质量。其次，我们开发了一种选择性负采样策略，该策略基于余弦相似度强调最具挑战性的负样本，减轻噪声的影响并增强特征判别。大量实验表明，我们的框架在下游任务上取得了优异的性能，提供了稳健且结构良好的表示。这些结果凸显了优化对比机制在推进无监督学习方面的潜力，并扩展了其在计算机视觉和自然语言处理等领域的适用性]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16360</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型与图神经网络相结合，实现文本数字图推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16361v1 公告类型：新 
摘要：在现实世界的科学发现中，人类总是利用积累的先验知识和想象力从大量嘈杂的数据分析结果中选择一个或几个最有希望的假设。在本研究中，我们引入了一种新型的图结构，即文本数字图（TNG），其定义为图实体和关联既具有文本属性信息又具有数字信息。TNG 是通过图推理进行新颖科学发现的理想数据结构模型，因为它集成了人类可理解的文本注释或先验知识，其数值表示不同样本中图实体或关联的观察值或激活水平。文本信息和数值共同决定了图实体和关联在图推理中对新颖科学知识发现的重要性。我们进一步提出集成大型语言模型（LLM）和图神经网络（GNN）来分析 TNG 以进行图理解和推理。为了证明其实用性，我们生成了文本组学（数字）信号图 (TOSG)，作为 TNG 的一种类型，其中所有图都具有相同的实体、关联和注释，但使用不同疾病的单细胞 RNAseq (scRNAseq) 数据集具有样本特定的实体数字（组学）值。我们提出了联合 LLM-GNN 模型，用于 TOSG 上的关键实体挖掘和信号通路挖掘。评估结果表明，LLM-GNN 和 TNG 模型显著提高了分类准确性和网络推理。总之，TNG 和联合 LLM-GNN 模型是科学发现的重要方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16361</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于多孔介质流动和传热预测的新型主干分支网 PINN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16362</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16362v1 公告类型：新
摘要：开发了一种新型主干-分支 (TB) 网物理信息神经网络 (PINN) 架构，这是一种基于 PINN 的方法，结合主干和分支网络来捕获全局和局部特征。目的是解决四类主要问题：正向流问题、正向传热问题、逆向传热问题和多孔介质内的迁移学习问题，这些问题非常复杂，无法由原始 PINN 处理。在提出的 TB-net PINN 架构中，使用全连接神经网络 (FNN) 作为主干网络，然后使用分离的 FNN 作为输出的分支网络，并考虑各种物理损失对输出相对于输入的偏导数进行自动微分。通过一系列正向问题证明了新型 TB-net PINN 架构的有效性和灵活性，迁移学习验证了资源重用的可行性。结合在解决逆问题方面优于传统数值方法的优势，所提出的TB-net PINN展现出其在实际工程应用中的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16362</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过捕获粗粒度变量内和变量间依赖关系进行多变量时间序列异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16364v1 公告类型：新
摘要：多变量时间序列异常检测对于 Web 应用程序操作中的故障管理至关重要，因为它直接影响实施补救或预防措施的有效性和及时性。这项任务通常被视为半监督学习问题，其中只有正常数据可用于模型训练，这主要是由于数据标记的劳动密集型性质和异常数据的稀缺性。现有的半监督方法通常通过捕获变量内时间依赖性和/或变量间关系来学习正常模式，从而检测异常，将偏离这些模式的时间戳标记为异常。然而，这些方法往往无法捕捉时间序列中显着的变量内时间和变量间依赖关系，因为它们关注过于细的粒度，导致性能不佳。在本研究中，我们介绍了 MtsCID，一种新颖的半监督多变量时间序列异常检测方法。 MtsCID 采用双网络架构：一个网络在多尺度变量内块的注意力图上运行，以进行粗粒度时间依赖性学习，而另一个网络在变量上工作，以通过卷积和与正弦原型的交互来捕获粗粒度变量间关系。这种设计增强了从变量内时间依赖性和变量间关系中捕获模式的能力，从而提高了性能。在七个广泛使用的数据集上进行的大量实验表明，MtsCID 的性能可与最先进的基准方法相媲美或优于它。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16364</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>