<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>计算深度神经网络正则化路径的多目标延拓方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.12044</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.12044v5 公告类型：replace-cross
摘要：稀疏性是深度神经网络（DNN）中非常需要的特征，因为它确保了数值效率，提高了模型的可解释性（由于相关特征数量较少）和鲁棒性。对于线性模型，众所周知，存在一条 \emph{正则化路径} 连接根据 $\ell^1$ 范数的最稀疏解，即零权重和非正则化解。最近，首次尝试将正则化路径的概念扩展到 DNN，将经验损失和稀疏性（$\ell^1$ 范数）视为两个相互冲突的标准，并解决由此产生的低维多目标优化问题深度神经网络。然而，由于 $\ell^1$ 范数的非平滑性和参数数量较多，从计算角度来看，这种方法对于高维 DNN 来说并不是非常有效。为了克服这一限制，我们提出了一种算法，对于具有数百万个参数的高维 DNN，该算法允许以非常有效的方式逼近上述目标的整个 Pareto 前沿。我们使用确定性梯度和随机梯度提供数值示例。我们还证明，正则化路径的知识可以实现良好的泛化网络参数化。据我们所知，这是第一个计算具有数百万自由度的非凸多目标优化问题（MOP）正则化路径的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.12044</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 SoMAN 最小化实现联合雷达通信的多天线双盲解卷积</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.13609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.13609v2 公告类型：replace-cross
摘要：在安全军事接收器等联合雷达通信（JRC）应用中，雷达和通信信号通常叠加在接收信号中。在这些被动监听前哨站中，接收器不知道雷达和通信的信号和通道。从重叠信号中恢复所有信号和通道参数的不适定问题被称为\textit{双盲反卷积}（DBD）。在这项工作中，我们研究了多天线接收器的 DBD。我们使用一些（稀疏）\textit{连续值}参数对雷达和通信通道进行建模，例如时间延迟、多普勒速度和到达方向（DoA）。为了解决这个高度不适定的 DBD，我们建议最小化依赖于未知参数的多元原子范数 (SoMAN) 的总和。为此，我们利用正超八角三角多项式（PhTP）的理论设计了一个精确的半定程序。我们的理论分析表明，完美恢复所需的最小样本和天线数量以对数方式取决于雷达目标和通信路径数量的最大值，而不是它们的总和。我们表明，我们的方法很容易推广到包括几个实际问题，例如增益/相位误差和附加噪声。数值实验显示了不同 JRC 场景的精确参数恢复。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.13609</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>水下航行器船体的样本效率和基于替代的设计优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.12420</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.12420v2 公告类型：replace-cross
摘要：像计算流体动力学（CFD）这样的物理模拟是计算机辅助设计（CAD）优化过程中的计算瓶颈。为了克服这一瓶颈，需要一个样本效率高的优化框架，或者一个用于长时间运行模拟的快速数据驱动代理（代理模型）。两种方法都有优点和局限性。贝叶斯优化通常用于提高样本效率，但它解决了一个特定问题，并且在可转移性方面存在问题；或者，替代模型可以为 CFD 问题提供快速且通常更通用的解决方案，但收集数据和训练此类模型的计算要求可能很高。在这项工作中，我们利用优化和人工智能（AI）方面的最新进展，在设计最佳的无人水下航行器（UUV）船体的背景下探索这两种潜在的方法。我们的研究发现，贝叶斯优化下限（BO-LCB）算法是样本效率最高的优化框架，并且在所考虑的算法中具有最佳的收敛行为。随后，我们证明基于 DNN 的代理模型预测测试数据上的阻力与 CFD 模拟紧密一致，平均绝对百分比误差 (MAPE) 为 1.85%。结合这些结果，我们展示了使用替代模型时设计优化过程的两个数量级的加速（具有相当的精度）。据我们所知，这是第一个将贝叶斯优化和基于 DNN 的代理建模应用于 UUV 设计优化问题的研究，我们以开源软件的形式分享我们的开发成果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.12420</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯混合模型空间中的类 Gromov-Wassertein 距离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.11256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.11256v2 公告类型：替换
摘要：Gromov-Wasserstein (GW) 距离经常用于机器学习中来比较不同度量空间的分布。尽管它很实用，但它仍然是计算密集型的，特别是对于大规模问题。最近，几位作者提出了一种专门为高斯混合模型定制的新型 Wasserstein 距离，称为 MW（混合 Wasserstein）。在数据呈现聚类的场景中，这种方法简化为小规模离散最优传输问题，其复杂性仅取决于 GMM 中高斯分量的数量。本文旨在通过引入新的 Gromov 型距离来扩展 MW。这些距离被设计为在欧几里德空间中是等距不变的，并且适用于比较不同维度空间的 GMM。我们的第一个贡献是混合 Gromov Wasserstein 距离 (MGW)，它可以被视为 MW 的 Gromovized 版本。这种新距离具有简单的离散公式，使其能够在实际应用中高效地估计 GMM 之间的距离。为了便于推导 GMM 之间的传输计划，我们提出了第二个距离，即嵌入式 Wasserstein 距离（EW）。事实证明，这个距离与 Gromov-Wasserstein 最近的几种替代方案密切相关。我们表明，EW 可以用于推导 GMM 之间的距离以及最佳运输计划。我们展示了这些新提出的距离在中型到大规模问题上的效率，包括形状匹配和高光谱图像颜色转移。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.11256</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图依赖下学习的泛化界限：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2203.13534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2203.13534v2 公告类型：replace-cross
摘要：传统的统计学习理论依赖于数据相同且独立分布（i.i.d.）的假设。然而，这种假设在许多实际应用中通常并不成立。在本次调查中，我们探索了示例相互依赖的学习场景，并且它们的依赖关系由依赖图（概率和组合学中常用的模型）来描述。我们收集各种与图相关的浓度界限，然后将其用于导出 Rademacher 复杂性和稳定性泛化界限，以便从图相关数据中进行学习。我们通过实际的学习任务来说明这一范式，并为未来的工作提供一些研究方向。据我们所知，这项调查是针对该主题的首次调查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2203.13534</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单纯形结构矩阵分解的双单纯形体积最大化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20197v1 公告类型：交叉
摘要：单纯形结构矩阵分解（SSMF）是非负矩阵分解的推广，是一种基本的可解释数据分析模型，在高光谱分解和主题建模中具有应用。为了获得可识别的解决方案，标准方法是找到最小体积的解决方案。通过利用多胞体的对偶性/极性概念，我们将原始空间中的最小体积 SSMF 转换为对偶空间中的最大体积问题。我们首先证明这个最大体积对偶问题的可辨识性。然后，我们使用这种对偶公式提供了一种新颖的优化方法，该方法弥补了 SSMF 的两个现有算法系列（即体积最小化和面识别）之间的差距。数值实验表明，与最先进的 SSMF 算法相比，所提出的方法表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20197</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有方差分布的非同分布数据的岭回归的高维分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20200v1 公告类型：交叉
摘要：高维线性回归在独立同分布数据的背景下得到了深入研究。我们建议研究独立但非同分布数据的高维回归模型。为此，我们假设观察到的预测变量（或特征）集是一个具有方差分布且维度按比例增长的随机矩阵。假设一个随机效应模型，我们研究具有这种方差分布的线性回归的岭估计器的预测风险。在这种情况下，我们提供了这种风险和岭估计器自由度的确定性等价物。对于某些类别的方差分布，我们的工作强调了当岭正则化参数为零时，最小范数最小二乘估计量的高维回归中著名的双下降现象的出现。我们还展示了方差概况，其中该预测风险的形状不同于双下降。我们的结果的证明是基于随机矩阵理论的工具，在存在方差分布的情况下，迄今为止尚未考虑用于研究回归模型。提供数值实验来显示上述确定性等价物在计算岭回归的预测风险时的准确性。我们还研究了独立同分布数据的标准设置中存在的异同。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20200</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用投影 Wasserstein 距离的两样本检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2010.11970</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2010.11970v4 公告类型：替换
摘要：我们为双样本检验开发了一个投影 Wasserstein 距离，这是统计学和机器学习中的一个基本问题：给定两组样本，确定它们是否来自同一分布。特别是，我们的目标是规避 Wasserstein 距离中的维数灾难：当维数较高时，其测试能力会递减，这本质上是由于 Wasserstein 度量在高维空间中的缓慢集中特性。一个关键贡献是耦合最佳投影来找到低维线性映射，以最大化投影概率分布之间的 Wasserstein 距离。我们描述了 IPM 上有限样本收敛率的理论特性，并提出了计算该指标的实用算法。数值例子验证了我们的理论结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2010.11970</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有调查数据不确定性量化的深度学习框架：评估和预测美国人口的糖尿病风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19752</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19752v1 公告类型：交叉
摘要：复杂的调查设计在许多医学队列中普遍采用。在这种情况下，开发反映研究设计独特特征的针对具体案例的预测风险评分模型至关重要。这种方法是最大限度地减少结果中潜在选择性偏差的关键。本文的目标是：（i）提出一个使用神经网络（NN）建模进行回归和分类的通用预测框架，该框架将调查权重纳入估计过程； (ii) 引入针对复杂调查设计的数据定制的模型预测不确定性量化算法； (iii) 利用 NHANES 2011-2014 队列的数据，应用该方法开发稳健的风险评分模型，以评估美国人群患糖尿病的风险。我们的估计器的理论特性旨在确保最小偏差和统计一致性，从而确保我们的模型产生可靠的预测并为糖尿病研究贡献新颖的科学见解。虽然专注于糖尿病，但这种神经网络预测框架适用于为各种疾病和医疗群体创建临床模型。本文使用的软件和数据可在 GitHub 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19752</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本地化语言模型中的段落记忆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19851v1 公告类型：交叉
摘要：我们能否本地化语言模型用于记忆和背诵其训练数据的整个段落的权重和机制？在本文中，我们表明，虽然记忆分布在多个层和模型组件中，但记忆段落的梯度具有可区分的空间模式，在较低模型层中比未记忆示例的梯度更大。此外，可以通过仅微调高梯度权重来忘记记忆的示例。我们定位了一个低层注意力头，它似乎特别参与段落记忆。该头主要将注意力集中在语料库级一元分布中最不常见的独特、稀有标记上。接下来，我们通过扰动标记并测量解码中引起的变化来研究前缀中标记的本地化记忆如何。前缀中早期的一些独特标记通常会破坏整个延续。总体而言，记忆的延续不仅更难忘记，而且比未记忆的延续更容易损坏。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19851</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电力市场光伏发电随机决策的共形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20149</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20149v1 公告类型：交叉
摘要：本文研究了使用共形预测（CP）（一种新兴的概率预测方法）进行日前光伏发电预测，以提高电力市场的参与度。首先，使用机器学习模型来构建点预测。此后，实施 CP 的几种变体，通过创建 CP 区间和累积分布函数来量化这些预测的不确定性。电力市场的最佳出价是在不确定的情况下使用多种出价策略来估计的，即：信任预测、最坏情况、报童和预期效用最大化（EUM）。结果表明，CP 与 k 最近邻和/或 Mondrian 分箱相结合优于其相应的线性分位数回归器。将 CP 与某些出价策略结合使用可以以最小的能量不平衡产生高利润。具体而言，无论决策策略如何，使用具有 k 最近邻的共形预测系统和随机森林回归后的蒙德里安分箱都会产生最佳利润和不平衡。将这种不确定性量化方法与具有条件风险价值 (CVaR) 的 EUM 策略相结合，可以在能量失衡最小的情况下产生高达 93% 的潜在利润。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20149</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多行动场景中观测数据的最优政策学习：估计、风险偏好和潜在失败</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20250</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20250v1 公告类型：新
摘要：本文研究了在多动作（或多臂）设置中使用观察数据进行最优策略学习（OPL），即数据驱动的最优决策，其中有一组有限的决策选项可用。它分为三个部分，我分别讨论：估计、风险偏好和潜在的失败。第一部分简要回顾了在分析背景下估计奖励（或价值）函数和最优策略的关键方法。在这里，我描述了与离线最优策略学习估计器相关的识别假设和统计属性。在第二部分中，我深入研究了决策风险的分析。该分析表明，最优选择可能受到决策者对风险的态度的影响，特别是在奖励条件均值和条件方差之间的权衡方面。在这里，我提出了所提出的模型在实际数据中的应用，说明多值处理政策的平均后悔程度取决于决策者对风险的态度。本文的第三部分通过强调决策可能动摇的条件来讨论最佳数据驱动决策的局限性。这方面与确定最佳选择所必需的两个基本假设的失败有关：（i）重叠，以及（ii）无混杂性。一些结论结束了本文。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20250</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义岭回归的元学习：高维渐近、最优性和超协方差估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19720v1 公告类型：交叉
摘要：元学习涉及各种训练任务的训练模型，使模型能够很好地概括新的、未见过的测试任务。在这项工作中，我们在高维多元随机效应线性模型的框架内考虑元学习，并研究基于广义岭回归的预测。在这种情况下使用广义岭回归的统计直觉是，可以利用随机回归系数的协方差结构来对新任务做出更好的预测。因此，当数据维度与每个任务的样本数量成比例增长时，我们首先描述新测试任务的预测风险的精确渐近行为。接下来我们证明，当广义岭回归中的权重矩阵被选择为随机系数协方差矩阵的逆矩阵时，这种预测风险是最佳的。最后，我们根据训练任务的数据提出并分析了随机回归系数的逆协方差矩阵的估计器。与棘手的 MLE 类型估计器相反，所提出的估计器可以有效地计算，因为它们可以通过解决（全局）测地凸优化问题来获得。我们的分析和方法使用随机矩阵理论和黎曼优化的工具。仿真结果表明，所提出的方法在所考虑的框架内对新的未见过的测试任务的泛化性能有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19720</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Elastic Net 和 MOPSO 进行销售价格预测的新颖决策融合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20033v1 公告类型：新
摘要：价格预测算法根据市场趋势、预计需求和其他特征（包括政府规则、国际交易以及投机和预期）提出每种产品或服务的价格。作为价格预测中的因变量，它受到多个自变量和相关变量的影响，这些变量可能对价格预测提出挑战。为了克服这一挑战，机器学习算法可以实现更准确的价格预测，而无需显式建模变量之间的相关性。然而，随着输入的增加，它对现有的机器学习方法在计算效率和预测有效性方面提出了挑战。因此，本研究引入了一种新颖的决策级融合方法来选择价格预测中的信息变量。建议的元启发式算法平衡了两个竞争性目标函数，这些目标函数被定义为改进所利用变量的预测并同时降低错误率。为了生成帕累托最优解，采用弹性网络方法来消除不相关和冗余变量以提高准确性。之后，我们提出了一种新方法来组合解决方案并确保特征子集是最佳的。两个不同的真实数据集评估了所提出的价格预测方法。结果支持了该模型在相对均方根误差和调整相关系数方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20033</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习的功能双层优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20233</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20233v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了机器学习双层优化问题的新函数观点，其中内部目标在函数空间上最小化。这些类型的问题通常通过使用在参数设置中开发的方法来解决，其中内部目标相对于预测函数的参数是强凸的。函数的观点不依赖于这种假设，并且特别允许使用超参数化神经网络作为内部预测函数。我们为功能双层优化问题提出了可扩展且高效的算法，并说明了我们的方法在仪器回归和强化学习任务上的好处，这些任务允许自然的功能双层结构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20233</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>