<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过图形触发连接休息和不安的强盗：上升和腐烂</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05980</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05980v1 公告类型：新
摘要：休息和不安分的强盗机是两种众所周知的强盗机设置，它们可用于模拟现实世界的顺序决策问题，其中手臂的预期奖励会随着我们执行的操作或自然而变化。在这项工作中，我们提出了图触发强盗机 (GTB)，这是一个统一的框架，用于概括和扩展休息和不安分的强盗机。在这种情况下，手臂预期奖励的演变由在手臂上定义的图控制。连接一对手臂 $(i,j)$ 的边表示手臂 $i$ 的拉动会触发手臂 $j$ 的演变，反之亦然。有趣的是，休息和不安分的强盗机都是我们模型中某些合适（退化​​）图的特殊情况。作为此设置的相关案例研究，我们重点关注两种特定类型的单调老虎机：上升式老虎机，其中随着触发次数的增加，手臂的预期奖励会增加；以及腐烂式老虎机，其中发生相反的行为。对于这些情况，我们研究最佳策略。我们为所有场景提供合适的算法并讨论它们的理论保证，强调与编码底层图结构特定属性的实例相关项有关的学习问题的复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05980</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变分搜索分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06142v1 公告类型：新
摘要：我们开发了变分搜索分布 (VSD)，这是一种在固定实验预算下以批量顺序方式查找稀有期望类的离散组合设计的方法。我们将此问题的要求和期望形式化，并通过变分推理制定解决方案以满足这些要求。特别是，VSD 使用现成的基于梯度的优化程序，并可以利用可扩展的预测模型。我们表明，VSD 可以在各种生物系统中的一组实际序列设计问题上胜过现有的基线方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06142</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全局敏感性分析的新范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06271v1 公告类型：新 
摘要：当前基于随机输出的非线性函数方差分析分解的全局敏感性分析理论范围有限 - 例如，分析仅限于输出的方差，输入必须相互独立 - 并导致敏感性指标的解释尚不完全清楚，尤其是交互作用。或者，已经提出了为任意用户定义的重要性度量构建的敏感性指标，但仍然缺少以系统方式定义交互作用和/或建立总体重要性度量分解的理论。结果表明，通过采用新范式可以一次性解决这些重要问题。通过将输入划分为导致输出变化的输入和不导致输出变化的输入，任意用户定义的变异性度量与两个级别的因子实验结果相一致，从而导致所有因子效应而无需假设任何函数分解。为了将文献中各种著名的敏感性指标（Sobol 指数和 Shapley 效应）联系起来，我们研究并利用了加权因子效应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06271</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性老虎机的改进 Meta-Thompson 抽样及其贝叶斯遗憾分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06329</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06329v1 公告类型：新
摘要：元学习的特点是能够学习如何学习，使学习策略能够适应不同的任务。最近的研究引入了 Meta-Thompson 采样 (Meta-TS)，它通过与从中抽取的 bandit 实例交互，对从元先验中采样的未知先验分布进行元学习。然而，它的分析仅限于高斯 bandit。上下文多臂 bandit 框架是高斯 bandit 的扩展，它要求代理利用上下文向量来预测最有价值的臂，最佳地平衡探索和利用，以最大限度地减少随着时间的推移而产生的遗憾。本文介绍了 Meta-TSLB 算法，这是一种针对线性上下文 bandit 的改进 Meta-TS。我们从理论上分析了 Meta-TSLB，并推导出其贝叶斯遗憾的 $ O\left( \left( m+\log \left( m \right) \right) \sqrt{n\log \left( n \right)} \right)$ 界限，其中 $m$ 表示老虎机实例的数量，$n$ 表示汤普森采样的轮数。此外，我们的工作补充了 Meta-TS 对线性上下文老虎机的分析。我们在不同的设置下对 Meta-TSLB 的性能进行了实验评估，并实验和分析了 Meta-TSLB 的泛化能力，展示了其适应未见实例的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06329</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络：多分类和通用近似</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06555</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06555v1 公告类型：新
摘要：我们证明，宽度为 $2$、深度为 $2N+4M-1$ 层的 ReLU 深度神经网络可以实现对任何包含 $\mathbb{R}^d$ 中的 $N$ 个元素的数据集的有限样本记忆，其中 $d\ge1,$ 和 $M$ 个类，从而确保准确分类。
通过将神经网络建模为时间离散非线性动力系统，我们将记忆属性解释为同时或整体可控性问题。通过归纳和显式地构建网络参数来解决此问题，无需训练或解决任何优化问题。
此外，我们建立了这样一个网络，它可以使用宽度为 $d+1$ 的 ReLU 深度神经网络，在 $L^p(\Omega;\mathbb{R}_+)$ 中实现通用近似，其中 $\Omega$ 是 $\mathbb{R}^d$ 和 $p\in[1,\infty)$ 的有界子集。我们还提供了近似 $W^{1,p}$ 函数的深度估计和近似 $L^p(\Omega;\mathbb{R}^m)$ 中 $m\geq1$ 的宽度估计。我们的证明是建设性的，为所涉及的偏差和权重提供了明确的值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06555</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理学深度生成模型的变分推理入门</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06560v1 公告类型：新
摘要：变分推理 (VI) 是一种计算效率高且可扩展的近似贝叶斯推理方法。它在量化不确定性的准确性和实际可处理性之间取得了平衡。由于其内置的贝叶斯正则化和灵活性，它在生成建模和反演任务方面表现出色，这是物理相关问题的基本特质。推导 VI 的核心学习目标通常必须针对新的学习任务进行量身定制，其中问题的性质决定了感兴趣的变量之间的条件依赖性，例如在物理问题中出现的变量。在本文中，我们为正向和逆向问题提供了易于理解且全面的 VI 技术介绍，指导读者完成 VI 框架的标准推导以及如何通过深度学习最好地实现它。然后，我们回顾并统一了最近的文献，这些文献体现了 VI 允许的创造性灵活性。本文面向希望解决基于物理的问题的一般科学受众，重点是不确定性量化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06560</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进因果推理：使用连续处理进行 ATE 和 CATE 估计的非参数方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06593v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种广义的 ps-BART 模型，用于估计连续治疗中的平均治疗效果 (ATE) 和条件平均治疗效果 (CATE)，解决了贝叶斯因果森林 (BCF) 模型的局限性。ps-BART 模型的非参数性质允许灵活地捕捉治疗和结果变量之间的非线性关系。在三组不同的数据生成过程 (DGP) 中，ps-BART 模型始终优于 BCF 模型，尤其是在高度非线性的环境中。ps-BART 模型在不确定性估计中的稳健性以及逐点和概率估计的准确性证明了其在实际应用中的实用性。这项研究填补了因果推理文献中的一个重要空白，提供了一种更适合非线性治疗结果关系的工具，并为进一步探索连续治疗效果估计领域开辟了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06593</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有固定 $k$ 近邻的极小极大最优算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2202.02464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2202.02464v3 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了如何基于固定 $k$ 个最近邻 (NN) 搜索执行极小极大最优分类、回归和密度估计。我们考虑一个分布式学习场景，其中海量数据集被分成更小的组，其中针对每个数据子集为查询点找到 $k$-NN。我们提出 \emph{optimal} 规则来聚合固定 $k$-NN 信息以进行分类、回归和密度估计，从而实现各自问题的极小极大最优速率。我们表明，在某些规律性条件下，在足够多的组上具有固定 $k$ 的分布式算法可达到极小极大最优错误率，最高可达乘性对数因子。粗略地说，即使对于固定的 $k$，具有 $M$ 个组的分布式 $k$-NN 规则的性能也与标准 $\Theta(kM)$-NN 规则相当。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2202.02464</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最小最大问题的统计力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06053</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06053v1 公告类型：交叉 
摘要：最小-最大优化问题，也称为鞍点问题，由于其在公平波束形成、生成对抗网络 (GAN) 和对抗学习等各个领域的应用而引起了广泛关注。然而，理解这些最小-最大问题的性质仍然是一个巨大的挑战。本研究引入了一种统计机械形式，用于分析高维极限中最小-最大问题的平衡值，同时适当地处理最小和最大的运算顺序。作为第一步，我们将这种形式应用于双线性最小-最大游戏和简单的 GAN，推导出训练数据量和泛化误差之间的关系，并指出有效学习的假数据与真实数据的最佳比率。这种形式为基于最小-最大问题的各种机器学习方法中平衡性质的更深入的理论分析奠定了基础，并鼓励开发新的算法和架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06053</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于梯度的任务亲和力估计进行可扩展多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06091</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06091v1 公告类型：交叉 
摘要：多任务学习是一种广泛使用的范式，用于训练各种任务的模型，其应用范围从图神经网络到语言模型微调。由于任务可能会相互干扰，因此对它们的关系进行建模的一个关键概念是任务亲和力。这包括在任务对之间计算的成对任务亲和力，以及在任务子集之间计算的高阶亲和力。简单地计算其中任何一个都需要对来自各种任务组合的数据进行反复训练，这需要大量计算。我们提出了一种新算法 Grad-TAG，它可以在不进行这种重复训练的情况下估计任务亲和力。
Grad-TAG 的关键思想是为所有任务训练一个“基础”模型，然后使用线性化技术来估计特定任务组合的模型损失。线性化的工作原理是计算基于梯度的损失近似值，使用梯度的低维投影作为逻辑回归中的特征来预测任务组合的标签。我们证明了当基于梯度的近似准确时，线性化模型可以近似损失，并且还在几个大型模型上进行了实证验证。然后，给定估计的任务亲和力，我们设计了一个半正定程序，通过最大化聚类的平均密度来对类似任务进行聚类。
我们在七个数据集上评估了 Grad-TAG 的性能，包括图上的多标签分类和语言模型的指令微调。我们的任务亲和力估计值与真实亲和力的距离在 2.7% 以内，而完整训练中仅需要 3% 的 FLOP。在我们最大的具有 21M 条边和 500 个标记任务的图上，我们的算法仅使用 112 个 GPU 小时即可提供与真实亲和力相差 5% 以内的估计值。我们的结果表明，与现有方法相比，Grad-TAG 实现了出色的性能和运行时权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06091</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shapley 值的因果分析：条件与边际</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06157</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06157v1 公告类型：交叉 
摘要：Shapley 值是一种博弈论概念，近年来已成为解释机器学习 (ML) 模型的最流行工具之一。不幸的是，计算 Shapley 值的两种最常见方法（条件方法和边际方法）在特征相关时会导致不同的结果以及一些不良的副作用。这反过来又导致了文献中不同作者就方法选择提供相互矛盾的建议的情况。在本文中，我们旨在通过使用因果论证来解决这一争议。我们表明，差异源于每种方法中为处理缺失的因果信息而做出的隐含假设。我们还证明，从因果角度来看，条件方法从根本上是不合理的。这与 [1] 中的先前研究一起得出结论，边际方法应该优于条件方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06157</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习在预测东非季节性降水中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06238v1 公告类型：交叉 
摘要：季节性气候预报通常基于完全耦合的预报系统的模型运行，这些模型使用地球系统模型来表示大气、海洋、陆地和其他地球系统组成部分之间的相互作用。最近，机器学习 (ML) 方法越来越多地被用于这项任务，其中大规模气候变化以线性或非线性方式与当地或区域温度或降水相关联。本文研究了在操作环境中使用可解释的 ML 方法预测东非季节性降水的情况。通过经验正交函数 (EOF) 分解降水场来执行降维，这样只需要预测相应的因子载荷。然后使用大规模气候变化的指标（包括单个指标的变化率以及不同指标之间的相互作用）作为潜在特征，从可解释的 ML 算法中获得三分位预测。研究了有关数据使用和模型复杂性影响的几个研究问题。将结果与 1993-2020 年期间三个季节（MAM、JJAS 和 OND）的 ECMWF 季节性预报系统 (SEAS5) 进行了比较。与同一时期的气候学相比，ECMWF 预报在 MAM 和 JJAS 中具有负技巧，在 OND 中具有显著的正技巧。ML 方法与 MAM 和 JJAS 中的气候学相当，在 OND 中具有显著的正技巧，即使不完全达到 OND ECMWF 预报的水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06238</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分区网络空间的几何：统一的理论和计算框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06302</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06302v1 公告类型：交叉
摘要：对象之间的相互作用和关系本质上可能是成对的或高阶的，因此网络值数据在现实世界中无处不在。然而，“网络空间”具有复杂的结构，无法使用传统的统计工具充分描述。我们引入了一种测量理论形式，用于对广义网络结构（例如图、超图或节点带有分类类别的图）进行建模。然后，我们提出了一个度量标准，该度量标准扩展了图之间的 Gromov-Wasserstein 距离和超图之间的协同最优传输距离。我们描述了这个空间的几何形状，从而为广义网络提供了统一的理论处理，涵盖了成对和高阶关系的情况。特别是，我们表明我们的度量标准是具有非负曲率的 Alexandrov 空间，并利用这种结构来定义几何数据分析任务中常见的某些函数的梯度。我们将分析扩展到顶点具有额外标签信息的设置，并推导出可在实践中使用的高效计算方案。借助这些理论和计算工具，我们在一系列应用中展示了我们的框架的实用性，包括超图对齐、从集合数据中进行聚类和字典学习、多组学对齐以及多尺度网络对齐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06302</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最优传输实现粒子物理中分类器去相关的稳健半参数信号检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06399v1 公告类型：交叉 
摘要：粒子物理学中新信号的搜索通常是通过训练监督分类器将信号模型与已知的标准模型物理（也称为背景模型）分开来完成的。然而，即使信号模型是正确的，背景模型中的系统误差也会影响监督分类器，并可能对信号检测过程产生不利影响。为了解决这个问题，一种方法是仅使用（可能错误指定的）分类器执行初步信号富集步骤，然后仅使用真实实验数据对信号丰富的样本进行撞击搜索。为了使此过程正常工作，我们需要一个分类器，该分类器被约束为与用于信号检测步骤的一个或多个受保护变量去相关。我们通过考虑分类器输出的最佳传输图来实现这一点，该图使其独立于背景的受保护变量。然后，我们在对转换后的分类器进行切割以检测信号的存在后，将半参数混合模型拟合到受保护变量的分布。我们将这种去相关方法与以前的方法进行了比较和对比，表明去相关程序对于中等背景错误指定具有鲁棒性，并分析了信号检测测试的功效与分类器切割的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06399</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性自回归学习的简短信息论分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06437</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06437v1 公告类型：交叉 
摘要：在本说明中，我们给出了线性自回归模型中高斯最大似然估计量的一致性的简短信息论证明。我们的证明产生了参数恢复的近乎最优的非渐近速率，并且在有限假设类的情况下无需任何稳定性即可工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06437</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>