<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MorpheusNet：用于嵌入式在线系统的资源高效睡眠阶段分类器。 （arXiv：2401.10284v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10284</link>
      <description><![CDATA[睡眠阶段分类 (SSC) 是一项劳动密集型任务，需要专家
检查数小时的电生理记录以进行手动分类。
当谈到利用睡眠阶段来进行治疗时，这是一个限制因素。
治疗目的。随着可穿戴设备的可承受性不断提高和规模不断扩大
设备，自动化 SSC 可以在以下位置部署基于睡眠的疗法：
规模。深度学习作为一种潜在的方法受到越来越多的关注
自动化这个过程。先前的研究表明准确度可与
手动专家评分。然而，以前的方法需要大量的
内存和计算资源。这限制了分类的能力
实时并在边缘部署模型。为了解决这一差距，我们的目标是提供
能够实时预测睡眠阶段的模型，无需
访问外部计算源（例如手机、云）。这
算法具有高能效，可在嵌入式电池供电系统上使用。
我们的紧凑型睡眠阶段分类器可以部署在大多数现成的设备上
硬件设置受限的微控制器 (MCU)。这是由于
我们的方法的内存占用需要显着减少的操作。这
模型在三个公开可用的数据库上进行了测试并取得了
性能可与最先进技术相媲美，同时减少模型
复杂度提高了几个数量级（与状态相比最多小 280 倍）
艺术）。我们进一步优化模型，将参数量化为 8
位的准确度平均仅下降 0.95%。当实施时
固件中，量化模型在 Arm 上实现了 1.6 秒的延迟
CortexM4 处理器，允许其用于基于 SSC 的在线治疗。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10284</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EEGFormer：走向可转移和可解释的大规模脑电图基础模型。 （arXiv：2401.10278v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10278</link>
      <description><![CDATA[自我监督学习已成为一种高效的方法
自然语言处理和计算机视觉领域。也是
适用于脑信号，例如脑电图（EEG）数据，给定
广泛存在的大量可用的未标记数据
现实世界的医疗应用，从癫痫检测到波
分析。利用脑电图自我监督学习的现有工作
建模主要集中在对应的每个单独数据集上的预训练
对于单个下游任务，无法利用丰富数据的力量，
他们可能会得出缺乏泛化性的次优解决方案。
此外，这些方法依赖于端到端的模型学习，这对于
人类去理解。在本文中，我们提出了一种新颖的脑电图基础模型，
即 EEGFormer，在大规模复合脑电图数据上进行预训练。预训练的
模型不能仅学习具有适应性的脑电图信号的通用表示
各种下游任务的性能，还提供可解释的结果
数据中有用的模式。为了验证我们的有效性
模型，我们在各种下游任务上广泛评估它并评估
不同传输设置下的性能。此外，我们还演示了如何
学习到的模型表现出可转移的异常检测性能，并且
通过自我监督为所获得的模式提供有价值的解释
学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10278</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生物扩散：生物医学信号合成的多功能扩散模型。 （arXiv：2401.10282v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10282</link>
      <description><![CDATA[涉及生物医学信号的机器学习任务经常难以解决
数据可用性有限、数据集不平衡、标签等问题
复杂性以及测量噪声的干扰。这些挑战常常
阻碍机器学习算法的优化训练。解决这些问题
为了解决这个问题，我们引入了 BioDiffusion，一种基于扩散的概率模型
针对多变量生物医学信号的合成进行了优化。生物扩散
在制作高保真、非平稳、
用于一系列任务的多变量信号，包括无条件、
标签条件和信号条件生成。利用这些
合成信号为上述挑战提供了一个显着的解决方案。
我们的研究包括定性和定量评估
综合数据质量，强调其提高准确性的能力
与生物医学信号相关的机器学习任务。此外，当并列
经验证据表明，当前领先的时间序列生成模型
BioDiffusion 在生物医学信号生成质量方面优于它们。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10282</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于临床脑电图分类的窗口堆叠元模型。 （arXiv：2401.10283v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10283</link>
      <description><![CDATA[加窗是脑电图机器学习分类中的常用技术
其他时间序列任务。然而，使用这种方法时会出现一个挑战
技术：计算费用阻碍了学习全局关系
整个录音或一组录音。此外，继承的标签
来自其父记录的窗口可能无法准确反映
那个孤立的窗户。为了解决这些问题，我们引入了多阶段
模型架构，结合了量身定制的元学习原则
时间窗口数据聚合。我们进一步测试了两种不同的策略
缓解这些问题：延长窗口并利用重叠来
增强数据。我们的方法在天普大学医院进行了测试
异常脑电图语料库（TUAB），极大地提高了基准准确性
89.8% 至 99.0%。这一突破性的性能超越了之前的
该数据集的性能预测并为临床铺平道路
机器学习解决方案在脑电图解释挑战中的应用。在
来自天普大学医院脑电图的更广泛、更多样化的数据集
Corpus (TUEG)，我们获得了 86.7% 的准确率，接近假设的
由此类数据集上可变的评估者间协议设定的性能上限。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10283</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更新的最佳时机：基于年龄的指标的风险敏感最小化。 （arXiv：2401.10265v1 [cs.IT]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10265</link>
      <description><![CDATA[量化传输数据质量的流行方法是
信息（AoI）、信息查询时代（QAoI）和信息时代
错误信息 (AoII)。我们以点对点的方式考虑这些指标
无线通信系统，其中发射器监视过程并
向接收器发送状态更新。挑战是决定最佳时间
对于更新，平衡传输能量和基于年龄的度量
收件人。由于基于年龄的高指标值的固有风险导致
不稳定的系统状态等复杂情况，我们引入了新概念
有风险的州表示具有高年龄指标的州。我们用这个新的
风险状态的概念来量化和最小化这种经历高风险的风险
基于年龄的指标，通过直接推导风险状态的频率作为一种新颖的方法
风险度量。在此基础上，我们引入了两种风险敏感的
AoI、QAoI 和 AoII 策略。第一个策略使用系统知识，
即信道质量和数据包到达概率，以找到最佳的
当基于年龄的指标超过可调阈值时传输的策略。
较低的阈值导致较高的风险敏感性。第二种策略使用
增强的 Q 学习方法并平衡基于年龄的指标
传输能量和危险状态的频率，无需
有关系统的知识。数字结果证实了我们的风险敏感性
策略的高有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10265</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业工厂的智能状态监测：方法和不确定性管理策略概述。 （arXiv：2401.10266v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10266</link>
      <description><![CDATA[状态监测在安全性和可靠性方面发挥着重要作用
现代工业体系。人工智能 (AI) 方法是
作为工业领域日益增长的课题受到学术界和工业界的关注
应用程序并作为识别故障的强大方法。本文提供
智能状态监测和故障检测概述
以开源为重点的工业设备诊断方法
基准田纳西伊士曼流程 (TEP)。在本次调查中，最受欢迎和
最先进的深度学习 (DL) 和机器学习 (ML) 算法
工业厂房状态监测、故障检测和诊断
总结并研究了各个算法的优缺点。
数据不平衡、未标记样本以及深度学习如何实现等挑战
还涵盖了可以处理它们的模型。最后，比较一下
使用田纳西州的不同算法的准确性和规格
实施伊士曼流程（TEP）。这项研究对双方都有好处
该领域的新研究人员和专家，因为它涵盖了文献
状态监测和最先进的方法以及挑战
以及可能的解决方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10266</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于候鸟优化的文本分类特征选择。 （arXiv：2401.10270v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10270</link>
      <description><![CDATA[这项研究引入了一种利用迁移的新方法 MBO-NB
鸟类优化 (MBO) 与朴素贝叶斯相结合作为内部分类器
解决具有大量特征的文本分类中的特征选择挑战
的功能。着眼于计算效率，我们使用以下方法预处理原始数据
信息增益算法，策略性地减少特征数量
平均为 62221 至 2089。我们的实验证明了 MBO-NB 的优越性
与其他现有技术相比，特征减少的有效性，
强调提高分类准确性。成功整合
MBO 中的朴素贝叶斯提供了一个全面的解决方案。在个人
与粒子群优化 (PSO)、MBO-NB 的比较一致
在四种设置中，平均表现优于 6.9%。这项研究提供
增强特征选择方法的宝贵见解，提供
可扩展且有效的文本分类解决方案
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10270</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习算法即时预测马达加斯加的实际 GDP。 （arXiv：2401.10255v1 [econ.GN]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10255</link>
      <description><![CDATA[我们研究不同机器学习算法的预测能力
即时预测马达加斯加的国内生产总值 (GDP)。我们培训的热门
回归模型，包括线性正则化回归（Ridge、Lasso、
Elastic-net）、降维模型（主成分回归）、
k-近邻算法（k-NN回归）、支持向量回归
（线性 SVR）和基于树的集成模型（随机森林和 XGBoost
回归），关于马达加斯加 10 个季度宏观经济领先指标
2007Q1--2022Q4期间，我们使用简单的计量经济学模型作为
基准。我们通过计算
均方根误差 (RMSE)、平均绝对误差 (MAE) 和平均绝对误差
百分比误差 (MAPE)。我们的研究结果表明，集成模型由
汇总个人预测，始终优于传统预测
计量经济模型。我们的结论是机器学习模型可以提供更多
准确及时地预测马达加斯加的经济表现，并提供
政策制定者获得数据驱动决策的额外指导。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10255</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>课程设计帮助尖峰神经网络对时间序列进行分类。 （arXiv：2401.10257v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10257</link>
      <description><![CDATA[尖峰神经网络 (SNN) 在建模时间方面具有更大的潜力
由于其固有的特性，序列数据比人工神经网络（ANN）
神经元动力学和低能耗。然而，很难
证明了它们在分类精度方面的优越性，因为当前
努力主要集中在设计更好的网络结构上。在这项工作中，
在类脑科学的启发下，我们发现，不仅是结构，而且
学习过程也应该像人类一样。为了实现这一目标，我们调查
通过设计一种名为
CSNN具有两种理论上保证的机制：活跃到休眠
训练顺序使得课程与人类学习相似
适用于尖峰神经元；基于值的区域编码使得
学习连续数据时模仿大脑记忆的神经元活动。
对多个时间序列源进行实验，包括模拟、传感器、
运动和医疗保健表明 CL 对 SNN 具有更积极的影响
比 ANN 的精度变化大约两倍，而 CSNN 可以提高大约 3%
通过改善网络稀疏性、神经元放电状态、抗噪声来提高 SNN 的准确性
能力和收敛速度。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10257</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络的零空间特性及其在图像隐写术中的应用。 （arXiv：2401.10262v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10262</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了神经网络的零空间特性。我们延长
从线性映射到非线性映射的零空间定义并讨论
神经网络中存在零空间。给定神经元的零空间
网络可以告诉我们输入数据中没有贡献的部分
最终的预测，以便我们可以用它来欺骗神经网络。这
揭示了神经网络中可被利用的固有弱点。一
这里描述的应用导致了一种图像隐写术的方法。通过
在 MNIST 等图像数据集上进行的实验表明，我们可以使用零空间
强制神经网络选择选定的隐藏图像类的组件，
即使整体图像看起来完全不同
图像。我们通过比较人类观众的观看结果来得出结论
看，神经网络实际使用的图像部分
做出预测，从而表明神经网络“看到”的是
与我们的预期完全不同。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10262</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合任务元学习：用于可扩展和可转移带宽分配的图神经网络方法。 （arXiv：2401.10253v1 [cs.NI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10253</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们开发了一种基于深度学习的带宽分配策略
即：1) 可随用户数量扩展，2) 可转移到不同的地方
通信场景，例如非平稳无线信道，不同的
服务质量 (QoS) 要求和动态可用资源。到
支持可扩展性，带宽分配策略用图表示
神经网络（GNN），其训练参数的数量不
随用户数量变化。为了实现 GNN 的泛化，我们
开发一种混合任务元学习（HML）算法来训练初始
不同通信场景下GNN的参数
元训练。接下来，在元测试期间，使用一些样本进行微调
具有未见过的通信场景的 GNN。仿真结果表明
我们的 HML 方法可以将初始性能提高 $8.79\%$，并且
与现有基准相比，采样效率提高了 73\%$。后
经过微调，我们基于 GNN 的近乎最优策略可以达到接近相同的效果
与最优策略相比，奖励的推理复杂度要低得多
通过迭代优化获得。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10253</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Beyond the Frame：具有用户定义长度的单个和多个视频摘要方法。 （arXiv：2401.10254v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10254</link>
      <description><![CDATA[视频精简是减少视频时长的重要方法，
减少观看/回顾长视频所花费的时间。这个方法已经成为
更重要的是，发布的视频数量每天都在增加。 A
单个或多个视频可以总结为一个相对较短的视频，使用
从多模态视听技术到自然技术的各种技术
语言处理方法。视听技术可用于识别
重要的视觉事件并选择最重要的部分，而 NLP
技术可用于评估音频转录并提取主要内容
原始视频中的句子（时间戳）和相应的视频帧。
另一种方法是利用两个领域的优点。这意味着我们可以使用
视听线索以及视频文字记录来提取和总结
视频。在本文中，我们结合了多种 NLP 技术（提取和
基于内容的摘要器）与视频处理技术来转换长
视频成一个相对较短的视频。我们设计这个收费站的方式是
用户可以指定摘要视频的相对长度。我们还有
探索了将多个视频汇总并连接成一个视频的方法
简短的视频将有助于了解同一主题中最重要的概念
单个短视频中的主题。我们的方法表明视频摘要是一种
困难但重要的工作，具有进一步研究的巨大潜力
和发展，这要归功于NLP模型的发展。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10254</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加密货币交易和在线金融论坛之间的相互作用。 (arXiv:2401.10238v1 [q-fin.GN])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10238</link>
      <description><![CDATA[加密货币是一种数字货币，旨在提供安全性和
使用加密技术时的匿名性。虽然加密货币
代表了突破并提供了一些重要的好处，它们的使用构成
监管机构缺失导致的一些风险
透明度。因为虚假信息和波动性令人沮丧
个人投资者、加密货币与个人投资者齐头并进
在线用户社区和论坛作为分享场所的激增
可以减少用户不信任的信息。这项研究的重点是
研究这些加密货币论坛之间的相互作用和波动
加密货币价值。尤其是最受欢迎的加密货币比特币
（BTC）和相关的活跃讨论社区 Bitcointalk 进行了分析。
本研究表明Bitcointalk论坛的活跃度保持直接
与BTC价值趋势的关系，因此对此进行分析
互动将是支持个人投资的完美基础
非监管市场，并确认加密货币论坛是否显示
检测 BTC 价值异常行为以及预测或预测的证据
估计这些值。实验凸显论坛数据可以解释
金融领域的具体事件。它还强调了相关性
报价（回复帖子的常规机制）在以下时期：（1）当有
帖子高度集中于某些主题； (2) BTC 见顶时
观察价格； (3) 当BTC价格逐渐向下移动时
用户打算出售。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10238</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零气泡管道并行性。 （arXiv：2401.10241v1 [cs.DC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10241</link>
      <description><![CDATA[管道并行性是大规模分布式的关键组成部分之一
培训，但其效率受到管道泡沫的影响，这被认为是
不可避免的。在这项工作中，我们引入了一种调度策略，
知识，率先成功实现管道零气泡
同步训练语义。这一改进背后的关键思想是
将后向计算分为两部分，一部分计算梯度
输入和另一个计算参数的输入。基于这个想法，我们
手工制作新颖的管道计划，其性能显着优于基线
方法。我们进一步开发了一种算法，可以自动找到最佳的
根据特定型号配置和内存限制进行调度。此外，
为了真正实现零气泡，我们引入了一种新技术来绕过
优化器步骤期间的同步。实验评估表明
我们的方法在吞吐量方面优于 1F1B 计划高达 23%
类似的内存限制。当内存不足时，这个数字可以进一步推至 31%。
约束放松了。我们相信我们的结果标志着我们在这方面向前迈出了重要一步
利用管道并行性的真正潜力。我们开源了我们的
基于流行的 Megatron-LM 存储库的实现
https://github.com/sail-sg/zero-bubble-pipeline-parallelism。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10241</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型的分辨率色谱。 （arXiv：2401.10247v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10247</link>
      <description><![CDATA[扩散模型通过迭代随机生成高分辨率图像
流程。尤其是去噪方法是最流行的方法之一
预测样本中的噪声并每次对其进行去噪的方法
步。人们普遍观察到，生成样本的分辨率
随着时间的推移而变化，开始变得模糊和粗糙，然后变得更加清晰和
更精细。在本文中，我们介绍了“解析色谱”，它表明
每个分辨率的信号生成率，这是非常有用的概念
从数学上解释生成过程中从粗到细的行为，
了解噪声调度的作用，并设计与时间相关的调制。
使用分辨率色谱法，我们确定哪个分辨率级别成为
在特定时间步长占主导地位，并通过实验验证我们的理论
文本到图像的扩散模型。我们还提出了一些直接应用
利用这个概念：将预先训练的模型升级到更高分辨率
与时间相关的提示作曲。我们的理论不仅能够实现更好的
了解许多现有的图像处理技术
的产生，但也表明了设计更好的噪声的潜力
时间表。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10247</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>