<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大规模可学习向量存储压缩的实验分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.15578</link>
      <description><![CDATA[可学习嵌入向量是机器学习中最重要的应用之一，广泛应用于各种数据库相关领域。然而，推荐任务中稀疏数据的高维性以及检索相关任务中语料库的巨大体量导致嵌入表的内存消耗很大，这给模型的训练和部署带来了巨大的挑战。最近的研究提出了各种压缩嵌入的方法，但代价是模型质量略有下降或引入其他开销。然而，这些方法的相对性能仍不清楚。现有的实验比较仅涵盖这些方法的一部分，并且侧重于有限的指标。在本文中，我们对嵌入压缩进行了全面的比较分析和实验评估。我们引入了一种新的分类法，根据这些技术的特征和方法对它们进行分类，并进一步开发了一个集成了 14 种代表性方法的模块化基准测试框架。在统一的测试环境下，我们的基准测试公平地评估每种方法，展示它们在不同内存预算下的优点和缺点，并根据用例推荐最佳方法。除了提供有用的指南外，我们的研究还揭示了当前方法的局限性，并为未来研究提出了潜在的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.15578</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>C-RAG：检索增强语言模型的认证生成风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03181</link>
      <description><![CDATA[尽管大型语言模型 (LLM) 在不同的应用程序中具有令人印象深刻的功能，但它们仍然存在可信度问题，例如幻觉和错位。检索增强语言模型（RAG）已被提出来通过基于外部知识来提高世代的可信度，但对其世代风险的理论理解仍有待探索。在本文中，我们回答：1）RAG 是否确实可以降低发电风险，2）如何为 RAG 和普通法学硕士的发电风险提供可证明的保证，3）什么充分条件使 RAG 模型能够降低发电风险。我们提出 C-RAG，这是第一个认证 RAG 模型发电风险的框架。具体来说，我们为 RAG 模型提供共形风险分析，并验证发电风险的置信上限，我们将其称为共形发电风险。我们还为测试分布变化下的一般有界风险函数的共形生成风险提供了理论保证。我们证明，当检索模型和转换器的质量非常重要时，RAG 比单个 LLM 实现了更低的保形生成风险。我们深入的实证结果证明了我们在四个最先进的检索模型上的四个广泛使用的 NLP 数据集上的保形生成风险保证的健全性和严格性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03181</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CROWN：一种了解用户偏好的新方法，实现精准的个性化新闻推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.09401</link>
      <description><![CDATA[个性化新闻推荐旨在帮助用户找到符合自己兴趣的新闻文章，这对于缓解用户信息过载问题发挥着关键作用。尽管最近的许多工作已经被研究以实现更好的个性化新闻推荐，但应该更多地探索以下挑战：（C1）理解新闻文章中耦合的多种意图，（C2）区分新闻文章的不同读后偏好，以及（C3）解决冷启动用户问题。为了共同应对上述挑战，在本文中，我们提出了一种新颖的个性化新闻推荐框架（CROWN），该框架采用（1）类别引导的意图解缠（C1），（2）基于一致性的新闻表示（C2）， (3) (C3) 的 GNN 增强混合用户表示。此外，我们将类别预测作为辅助任务纳入 CROWN 的训练过程中，提供补充的监督信号以增强意图解缠。对两个真实世界数据集的大量实验表明，（1）CROWN 比十种最先进的新闻推荐方法提供了一致的性能改进，（2）所提出的策略显着提高了 CROWN 的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.09401</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>噪声的力量：重新定义 RAG 系统的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.14887</link>
      <description><![CDATA[检索增强生成（RAG）系统代表了传统大型语言模型（LLM）的显着进步。 RAG 系统通过合并通过信息检索 (IR) 阶段检索到的外部数据来增强其生成能力，克服了标准 LLM 的局限性，即受限于其预先训练的知识和有限的上下文窗口。该领域的大多数研究主要集中在 RAG 系统内法学硕士的生成方面。我们的研究通过彻底、批判性地分析 IR 组件对 RAG 系统的影响来填补这一空白。本文分析了检索器应具备哪些特征才能有效制定 RAG 的提示，重点关注应检索的文档类型。我们评估各种元素，例如文档与提示的相关性、它们的位置以及上下文中包含的数量。除其他见解外，我们的研究结果表明，包含不相关的文档可以意外地将性能提高 30% 以上，这与我们最初关于质量下降的假设相矛盾。这些结果强调需要开发专门的策略将检索与语言生成模型相结合，从而为该领域的未来研究奠定基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.14887</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>nSimplex Zen：欧几里德空间和希尔伯特空间的新颖降维</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.11508</link>
      <description><![CDATA[降维技术将值从高维空间映射到低维空间。结果是一个需要更少物理内存并且具有更快距离计算的空间。这些技术广泛用于降维空间的所需属性相对于原始空间给出可接受的精度的情况。已经描述了许多这样的变换。它们主要分为两大类：线性和拓扑。主成分分析 (PCA) 和随机投影 (RP) 等线性方法将基于矩阵的变换定义为欧几里得空间的较低维度。诸如多维标度（MDS）之类的拓扑方法试图保留诸如最近邻关系之类的更高级别的方面，并且某些方法可能应用于非欧几里得空间。在这里，我们介绍 nSimplex Zen，一种新颖的降维拓扑方法。与 MDS 一样，它仅依赖于在原始空间中测量的成对距离。使用距离而不是坐标，使得该技术可以应用于欧几里得空间和其他希尔伯特空间，包括由余弦、詹森-香农和二次型距离控制的空间。我们表明，在几乎所有情况下，由于高维空间的几何特性，我们的新技术提供了比其他技术更好的特性，特别是在减少到非常低的维度时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.11508</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从数据创建者到数据重用者：距离很重要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07926</link>
      <description><![CDATA[共享研究数据是复杂的、劳动密集型的、昂贵的，并且需要多个利益相关者的基础设施投资。开放科学政策关注的是数据发布而不是数据重用，但重用也很困难、昂贵，而且可能永远不会发生。通过考虑谁可以重用数据、如何重用、为什么重用、出于什么目的以及何时重用，可以更明智地对数据管理进行投资。数据创建者无法预见所有可能的重用或重用者；我们的目标是确定可能帮助利益相关者决定如何投资研究数据、如何识别潜在的重用和重用者以及如何改进数据交换流程的因素。根据数据共享和重用的实证研究，我们开发了数据创建者和数据重用者之间距离的理论构建，确定了影响有效转移知识能力的六个距离维度：领域、方法、协作、管理、目的和时间和暂时性。这些维度主要是社交性的，相关的技术方面可以减少或增加创建者和重用者之间的距离。我们确定了对数据重用的预期影响的顺序以及六个维度相互依赖的方式。我们对数据创建者和潜在重用者之间距离的理论框架向四类利益相关者提出了如何使数据共享和重用更有效的建议：数据创建者、数据重用者、数据档案管理员和资助机构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07926</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从数据到决策：机器学习在业务推荐中的变革力量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08109</link>
      <description><![CDATA[本研究旨在探讨机器学习 (ML) 对推荐系统 (RS) 的发展和功效的影响，特别是在其在商业环境中的重要性日益增强的背景下。在方法论上，该研究深入探讨了机器学习在构建和完善这些系统中的作用，重点关注数据源、特征工程和评估指标的重要性等方面，从而强调了增强推荐算法的迭代本质。由先进算法和数据分析驱动的推荐引擎 (RE) 的部署在各个领域进行了探索，展示了它们对用户体验和决策过程的重大影响。这些引擎不仅简化了信息发现并增强了协作，而且还加速了知识获取，这对于企业驾驭数字环境至关重要。他们通过提供符合个人客户需求的改进建议，对企业的销售、收入和竞争优势做出了重大贡献。该研究发现，用户对无缝、直观的在线体验的期望越来越高，其中内容是个性化的并动态适应不断变化的偏好。未来的研究方向包括探索深度学习模型的进步、RS 部署中的伦理考虑以及解决可扩展性挑战。这项研究强调了研究人员和从业者在 RS 中理解和利用 ML 的必要性，以充分发挥个性化推荐在商业业务前景中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08109</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能文献综述：机遇与挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08565</link>
      <description><![CDATA[这篇手稿对人工智能（AI）在系统文献综述（SLR）中的使用进行了全面的回顾。 SLR 是一种严格且有组织的方法，用于评估和整合先前针对给定主题的研究。人们已经开发了许多工具来辅助和部分自动化 SLR 流程。人工智能在这一领域的作用日益增强，在为研究人员提供更有效的支持方面显示出巨大的潜力，朝着半自动创建文献综述的方向发展。我们的研究重点是如何将人工智能技术应用于单反相机的半自动化，特别是在筛选和提取阶段。我们使用结合了 23 种传统功能和 11 种人工智能功能的框架来研究 21 种领先的 SLR 工具。我们还分析了 11 种最新工具，这些工具利用大型语言模型来搜索文献和协助学术写作。最后，本文讨论了该领域的当前趋势，概述了主要的研究挑战，并提出了未来研究的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08565</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>标题胜过千字：通过预训练的图像到文本模型增强产品检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08532</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了使用多模态图像到文本模型来增强基于文本的项目检索。我们建议利用预先训练的图像字幕和标记模型（例如 instructBLIP 和 CLIP）来生成与现有文本描述相结合的基于文本的产品描述。我们的工作对于小型电子商务企业尤其有影响力，因为它们无法维护有效执行搜索和推荐用例的项目检索所需的高质量文本描述。我们评估了真实文本、图像生成文本以及这两种文本的组合在亚马逊公开可用的 ESCI 数据集的几个子集上的可搜索性。结果证明了我们提出的模型的双重能力，即增强现有文本的检索并生成高度可搜索的独立描述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08532</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于推荐会话的推荐算法在电子商务IT系统中的实现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08275</link>
      <description><![CDATA[本文研究了作者的推荐会话算法（ARS）在运营电子商务信息系统中的实现，并分析了所得到的推荐系统的基本参数。首先对推荐系统进行综合概述，然后介绍基于推荐会话的专有 ARS 算法。使用图和网络理论构建的推荐会话的数学模型作为 ARS 算法的输入。本文还探讨了图结构表示方法以及使用 SQL 标准在关系数据库中实现 G 图（表示一组推荐会话）。 ARS算法被应用在一个正在运行的电子商务信息系统中，从而开发出一个功能齐全、适用于各种电子商务IT系统的推荐系统。通过对本文最后部分提出的推荐系统参数的研究证明了该算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08275</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于协同过滤的频率感知图信号处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08426</link>
      <description><![CDATA[基于图信号处理（GSP）的推荐算法由于其高效率而最近引起了广泛的关注。然而，这些方法未能考虑反映独特用户/物品特征的各种交互的重要性，也未能利用用户和物品的高阶邻域信息来建模用户偏好，从而导致性能次优。为了解决上述问题，我们提出了一种用于协同过滤的频率感知图信号处理方法（FaGSP）。首先，我们设计了一个级联滤波器模块，由一个理想的高通滤波器和一个理想的低通滤波器组成，它们以连续的方式工作，以捕获独特和常见的用户/项目特征，以更准确地模拟用户偏好。然后，我们设计了一个并行滤波器模块，由两个低通滤波器组成，可以轻松捕获邻域的层次结构，以充分利用用户/项目的高阶邻域信息来进行更准确的用户偏好建模。最后，我们通过线性模型将这两个模块结合起来，以进一步提高推荐准确性。与最先进的基于 GCN 的推荐方法和基于 GSP 的推荐方法相比，在六个公共数据集上的大量实验证明了我们的方法在预测精度和训练效率方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08426</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>值得信赖的推荐系统的因果学习：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08241</link>
      <description><![CDATA[推荐系统 (RS) 显着推进了在线内容发现和个性化决策。然而，RS 中新出现的漏洞促使了向可信 RS (TRS) 的范式转变。尽管 TRS 取得了许多进展，但大多数都关注数据相关性，而忽视了推荐中的基本因果性质。这一缺陷阻碍了TRS在解决可信度问题时找出原因，导致公平性、稳健性和可解释性受到限制。为了弥补这一差距，因果学习作为一类有前途的增强 TRS 的方法应运而生。这些方法以可靠的因果关系为基础，擅长减轻各种偏差和噪音，同时为 TRS 提供富有洞察力的解释。然而，对这个充满活力的地区缺乏及时的调查。本文从因果学习的角度对 TRS 进行了概述。我们首先介绍面向因果关系的 TRS (CTRS) 的优点和通用程序。然后，我们确定每个阶段潜在的可信度挑战，并将它们与可行的因果解决方案联系起来，然后对 CTRS 方法进行分类。最后，我们讨论了推进该领域的几个未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08241</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOOCs 中知识概念推荐的对比学习建模平衡的显性和隐性关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08256</link>
      <description><![CDATA[MOOCs中的知识概念推荐是引起广泛关注的一个重要问题。现有方法主要依靠MOOC平台上用户与知识概念之间的显式关系进行推荐。然而，用户在MOOC平台上的学习活动中产生了大量的隐含关系（例如用户之间的共同兴趣或相同的知识水平）。现有方法未能考虑这些隐含关系，并且这些关系本身难以学习和表示，导致知识概念推荐性能较差，无法满足用户的个性化需求。为了解决这个问题，我们提出了一种基于对比学习的新框架，它可以表示和平衡 MOOC 中知识概念推荐的显式和隐式关系（CL-KCRec）。具体来说，我们首先通过对 MOOC 平台的数据进行建模来构建 MOOC 异构信息网络（HIN）。然后，我们利用关系更新图卷积网络和堆叠多通道图神经网络分别表示 HIN 中的显式和隐式关系。考虑到MOOCs中显性关系的数量相对较少，我们提出了一种原型图的对比学习，以增强两种关系的表示，捕捉其丰富的内在关系知识，从而引导学生偏好在网络中的传播。欣。基于这些增强的表示，为了确保两者对最终推荐的平衡贡献，我们提出了一种用于平衡融合的双头注意力机制。实验结果表明，CL-KCRec 在 HR、NDCG 和 MRR 方面优于现实数据集上的几个最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08256</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用低维分子嵌入进行快速化学相似性搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07970</link>
      <description><![CDATA[基于最近邻的相似性搜索是化学中的一项常见任务，在药物发现中具有显着的用例。然而，此任务的一些最常用方法仍然利用暴力方法。实际上，这可能会导致计算成本高昂且过于耗时，部分原因是现代化学数据库的庞大规模。此任务之前的计算进步通常依赖于硬件的改进或缺乏通用性的数据集特定技巧。利用较低复杂度搜索算法的方法仍然相对未得到充分探索。然而，这些算法中的许多都是近似解和/或难以应对典型的高维化学嵌入。在这里，我们评估低维化学嵌入和 k-d 树数据结构的组合是否可以实现快速最近邻查询，同时保持标准化学相似性搜索基准的性能。我们针对此任务检查了标准化学嵌入的不同降维以及学习的、结构感知的嵌入（SmallSA）。借助此框架，超过 10 亿种化学物质的搜索在单个 CPU 核心上的执行时间不到一秒，比暴力方法快了五个数量级。我们还证明 SmallSA 在化学相似性基准上实现了具有竞争力的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07970</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>