<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>GNUMAP：一种通过图神经网络进行无参数无监督降维的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21236</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21236v1 公告类型：新 
摘要：随着源自对比学习的图神经网络 (GNN) 方法的激增，图数据的无监督节点表示学习正在从生物学到分子动力学等各个领域迅速获得关注，在这些领域中它经常被用作降维工具。然而，在理解这些方法产生的低维节点表示的质量方面仍然存在很大的差距，特别是在精心策划的学术数据集之外。为了解决这一差距，我们在此提出了针对降维的各种无监督节点嵌入技术的首次全面基准测试，涵盖了一系列流形学习任务以及各种性能指标。我们强调当前方法对超参数选择的敏感性——突出了一个基本问题，即它们在现实世界中的适用性，因为现实世界中没有成熟的严格超参数选择方法。为了解决这个问题，我们引入了 GNUMAP，这是一种稳健且无参数的无监督节点表示学习方法，它将传统的 UMAP 方法与 GNN 框架的表达能力相结合。我们表明，GNUMAP 在各种情况下（包括合成几何数据集、引文网络和现实世界的生物医学数据）始终优于现有的最先进的 GNN 嵌入方法 - 使其成为一种简单但可靠的降维工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21236</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的解缠潜在代码神经活动生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21195</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21195v1 公告类型：新
摘要：记录技术的最新进展使神经科学家能够同时监测数千个神经元的活动。潜变量模型对于将这些记录提炼为紧凑且可解释的表示越来越有价值。在这里，我们提出了一种新的神经数据分析方法，该方法利用条件生成模型的进步，从记录的神经活动中实现对解开的行为变量的无监督推理。我们的方法建立在 InfoDiffusion 的基础上，它用一组潜在变量增强了扩散模型，这些潜在变量可以捕获数据中重要的变化因素。我们将我们的模型（称为以高信息代码为条件的生成神经观测 (GNOCCHI)）应用于时间序列神经数据，并测试其在伸手过程中神经活动的合成和生物记录中的应用。与基于 VAE 的顺序自动编码器相比，GNOCCHI 学习了更高质量的潜在空间，这些空间在关键行为变量方面结构更清晰、更解开。这些特性使得我们能够通过对 GNOCCHI 生成的潜在空间进行简单的线性遍历来准确生成新样本（未见过的行为条件）。我们的工作展示了无监督、基于信息的模型从神经数据中发现可解释的潜在空间的潜力，使研究人员能够从未见过的条件中生成高质量的样本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21195</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeuroSEM：通过耦合 PINN 和谱元素来模拟多物理问题的混合框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21217v1 公告类型：新
摘要：多物理问题的特点是流体动力学、传热、结构力学和电磁学之间复杂的相互作用，由于其耦合性质，本质上具有挑战性。虽然某些状态变量的实验数据可能可用，但将这些数据与数值求解器集成仍然是一项重大挑战。物理信息神经网络 (PINN) 在各种工程学科中都显示出良好的效果，特别是在处理噪声数据和解决逆问题方面。然而，它们在预测多物理领域非线性现象方面的有效性尚未完全确定。本研究介绍了 NeuroSEM，这是一个将 PINN 与高保真谱元法 (SEM) 求解器 Nektar++ 相结合的混合框架。NeuroSEM 利用 PINN 和 SEM 的优势，为多物理问题提供可靠的解决方案。PINN 经过训练可以吸收数据并模拟特定子域中的物理现象，然后将其集成到 Nektar++ 中。我们展示了 NeuroSEM 在腔体流和圆柱流热对流中的效率和准确性。该框架通过处理那些有数据可用的子域和状态变量来有效地处理数据同化。我们将 NeuroSEM 应用于 Rayleigh-B\&#39;enard 对流系统，包括缺少热边界条件的情况。我们的结果表明，NeuroSEM 准确地模拟了物理现象并同化了指定子域内的数据。该框架的即插即用特性使其易于扩展到其他多物理或多尺度问题。此外，NeuroSEM 针对新兴的集成 GPU-CPU 架构进行了优化，可高效执行。这种混合方法提高了模拟的准确性和效率，使其成为解决各个科学领域复杂工程挑战的有力工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21217</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepBaR：针对深度神经网络层的故障后门攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21220</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21220v1 公告类型：新
摘要：使用神经网络的机器学习最近受到了广泛关注，因为它在解决各种计算任务方面取得了成功，特别是在计算机视觉领域。然而，一些研究已经引起了人们对此类网络的训练和实施所涉及的潜在安全风险的关注。在这项工作中，我们介绍了 DeepBaR，这是一种新颖的方法，它通过在训练时（尤其是在微调期间）对神经网络的行为进行故障来在神经网络上植入后门。我们的技术旨在通过优化自定义损失函数来生成对抗样本，该函数模仿植入的后门，同时在图像中添加几乎不可见的触发器。我们攻击了三种流行的卷积神经网络架构，并表明 DeepBaR 攻击的成功率高达 98.30%。此外，当给出非恶意输入时，DeepBaR 在部署后不会显着影响被攻击网络的准确性。值得注意的是，DeepBaR 允许攻击者选择从人类角度看起来与给定类别相似的输入，但该输入将被归类为属于任意目标类别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21220</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向消防科学和管理工作流程的综合绩效框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21231</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21231v1 公告类型：新
摘要：可靠的性能指标是构建大规模端到端集成工作流以进行协作科学研究的必要先决条件，特别是在具有许多并发用户的使用启发式决策平台的背景下，以及在使用大数据计算实时和紧急结果时。这项工作是国家数据平台的基础，该平台利用多种用例，包括用于野火行为建模的 WIFIRE 数据和模型共享以及用于协作地球物理研究的 EarthScope 联盟。本文介绍了一种人工智能和机器学习 (AI/ML) 方法来评估和优化科学工作流程。一个相关的早期 AI/ML 框架涵盖性能数据收集、预测和优化，应用于 WIFIRE BurnPro3D (BP3D) 平台内的野火科学应用，用于主动火灾管理和缓解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21231</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过无线计算进行私人协作边缘推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21151</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21151v1 公告类型：新
摘要：我们考虑在无线边缘进行协作推理，其中每个客户端的模型在其本地数据集上独立训练。并行查询客户端以协作做出准确的决策。除了最大化推理准确性之外，我们还希望确保本地模型的隐私。为此，我们利用多路访问信道的叠加特性来实现带宽高效的多用户推理方法。具体而言，我们提出了利用无线计算的不同集成和多视图分类方法。我们表明，这些方案比正交方案具有更好的性能，具有统计上的显着差异，同时使用更少的资源并提供隐私保证。我们还提供了实验结果来验证所提出的无线多用户推理方法的好处，并进行了消融研究以证明我们的设计选择的有效性。我们在 Github 上公开分享了该框架的源代码，以促进进一步的研究和可重复性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21151</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成模型中用于检测记忆和指纹的嵌入空间选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21159</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21159v1 公告类型：新 
摘要：在快速发展的人工智能领域，生成对抗网络 (GAN) 和扩散模型等生成模型已成为基石技术，推动了从艺术创作到医疗保健等不同领域的创新。尽管这些模型具有潜力，但它们面临着数据记忆的重大挑战，这对隐私和生成内容的完整性构成了风险。在各种记忆检测指标中，我们的研究深入研究了从编码器层嵌入计算出的记忆分数，这涉及测量嵌入空间中样本之间的距离。特别是，我们发现从视觉变换器 (ViT) 的层嵌入计算出的记忆分数显示出一个显着的趋势 - 层越深，测量的记忆越少。我们发现，早期层嵌入的记忆分数对低级记忆（例如图像的颜色和简单图案）更敏感，而后期层的记忆分数对高级记忆（例如图像的语义）更敏感。我们还观察到，对于特定的模型架构，其对不同信息级别的记忆程度是唯一的。它可以被视为架构的固有属性。基于这一洞察，我们引入了一种独特的指纹识别方法。该方法利用 ViT 不同层中记忆分数的独特分布，提供了一种识别参与生成深度伪造和恶意内容的模型的新方法。与现有的基线方法相比，我们的方法将识别准确率提高了 30%，为打击数字错误信息提供了更有效的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21159</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DKL-KAN：使用 Kolmogorov-Arnold 网络的可扩展深度核学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21176</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21176v1 公告类型：新
摘要：机器学习中对可扩展和富有表现力的模型的需求至关重要，特别是在需要结构深度和灵活性的应用中。传统的深度学习方法，例如多层感知器 (MLP)，提供了深度，但缺乏将深度学习架构的结构特征与核方法的非参数灵活性相结合的能力。为了解决这个问题，引入了深度核学习 (DKL)，其中使用深度学习架构转换基础内核的输入。这些内核可以替代标准内核，同时具有表达能力和可扩展性。Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 的出现引起了科学领域研究人员的广泛关注和讨论。在本文中，我们引入了一种使用 KAN (DKL-KAN) 的可扩展深度内核，作为使用 MLP (DKL-MLP) 的 DKL 的有效替代方案。我们的方法涉及在高斯过程框架内使用边际似然同时优化这些内核属性。为了与 DKL-MLP 进行公平比较，我们分析了 DKL-KAN 的两个变体：一个变体具有与 DKL-MLP 相同的神经元和层数，另一个变体具有大致相同的可训练参数数量。为了处理大型数据集，我们对低维输入使用可扩展结构化高斯过程 (KISS-GP) 的核插值，对高维输入使用具有乘积核的 KISS-GP。根据广泛应用中的计算训练时间和测试预测准确性来评估 DKL-KAN 的有效性。此外，还检查了 DKL-KAN 在建模不连续性和准确估计预测不确定性方面的有效性。结果表明，DKL-KAN 在观测数量较少的数据集上的表现优于 DKL-MLP。相反，DKL-MLP 在具有大量观测的数据集中表现出更好的可扩展性和更高的测试预测准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21176</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amelia：机场地面运动预测的大型模型和数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21185</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21185v1 公告类型：新
摘要：日益增长的航空旅行需求要求空中交通管理技术进步，以及监控和确保安全高效运营的机制。在终端空域，未来运动和交通流量的预测模型可以帮助进行主动规划和有效协调；然而，不同的机场拓扑结构以及与其他代理的交互等因素使得准确预测具有挑战性。数据驱动的预测模型已显示出处理众多变量的前景，以实现各种下游任务，包括碰撞风险评估、滑出时间预测、出发计量和排放估计。虽然数据驱动的方法在这些任务中显示出改进，但先前的研究缺乏公共领域内大规模精选的表面运动数据集和可推广的轨迹预测模型的开发。针对此，我们提出了两项​​贡献：（1）Amelia-48，一个使用系统范围信息管理 (SWIM) 表面运动事件服务 (SMES) 收集的大型表面运动数据集。该数据集于 2022 年 12 月开始收集数据，提供了超过一年的 SMES 数据（约 30TB），并涵盖了美国国家空域系统内的 48 个机场。除了在公共领域发布这些数据外，我们还提供了后处理脚本和相关的机场地图，以支持预测领域及其他领域的研究。 (2) Amelia-TF 模型，这是一种基于 Transformer 的下一个标记预测大型多智能体多机场轨迹预测模型，经过 292 天或 94 亿个标记的位置数据训练，涵盖 10 个具有不同拓扑结构的不同机场。该开源模型在未见过的机场进行了验证，实验展示了不同的预测范围长度、自智能体选择策略和训练方案，以证明泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21185</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驯服正弦网络的频率工厂</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21121</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21121v1 公告类型：新
摘要：这项工作研究了正弦 MLP 的结构和表示能力，这种 MLP 最近在编码低维信号方面表现出了良好的效果。这一成功可以归因于其平滑性和高表示能力。第一个允许在训练期间使用网络的导数，从而实现正则化。但是，定义架构并初始化其参数以实现所需容量仍然是一项经验任务。这项工作提供了理论和实验结果，证明了正弦 MLP 的容量特性，并提供了控制机制来初始化和训练它们。
我们从傅里叶级数的角度来解决这个问题，并将训练与模型的频谱联系起来。我们的分析基于正弦 MLP 的谐波展开，它表明正弦层的组合会产生大量新频率，这些新频率表示为输入频率（输入层的权重）的整数线性组合。我们使用这个新的 $恒等式$ 来初始化输入神经元，这些神经元在信号频谱中充当采样。我们还注意到，每个隐藏神经元产生相同的频率，其振幅完全由隐藏权重决定。最后，我们为这些振幅给出一个上限，从而为训练期间的网络频谱提供 $界限$ 方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21121</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Transformer 进行零样本健康轨迹预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21124</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21124v1 公告类型：新
摘要：将现代机器学习与临床决策相结合，有望降低医疗保健日益增加的成本和复杂性。我们推出了增强型健康结果模拟 Transformer (ETHOS)，这是 Transformer 深度学习架构的一种新应用，用于分析高维、异构和偶发性健康数据。ETHOS 使用患者健康时间线 (PHT)（详细的、标记化的健康事件记录）进行训练，以利用零样本学习方法预测未来的健康轨迹。ETHOS 代表了医疗保健分析基础模型开发的重大进步，无需标记数据和模型微调。ETHOS 能够模拟各种治疗途径并考虑患者特定因素，使其成为优化护理和解决医疗保健服务偏见的工具。未来的发展将扩展 ETHOS 的功能，以整合更广泛的数据类型和数据源。我们的工作展示了加速医疗保健领域人工智能开发和部署的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21124</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从第一原理进行计算音乐分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21130</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21130v1 公告类型：新
摘要：我们使用耦合隐马尔可夫模型自动注释里门施奈德版的 371 首巴赫众赞曲，该语料库包含大约 100,000 个音符和 20,000 个和弦。我们进行了三次独立分析，以对音乐句法做出越来越强的假设为代价，逐步实现了更高的准确性。虽然我们的方法几乎不使用人工输入，但与专家人工分析相比，我们能够以 85% 或更高的准确率识别和弦和调，从而使注释足够准确，可用于各种音乐理论目的，同时也不受主观人为判断的影响。我们的工作涉及关于标准西方和声理论所假设的结构的客观现实的长期争论，以及关于西方和声句法性质的具体问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21130</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用投影梯度下降增强对 BERT 模型的对抗性文本攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21073</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21073v1 公告类型：新
摘要：针对深度学习模型的对抗性攻击对自然语言处理 (NLP) 系统的安全性和可靠性构成了重大威胁。在本文中，我们提出对 BERT-Attack 框架进行修改，集成投影梯度下降 (PGD) 以增强其有效性和鲁棒性。原始 BERT-Attack 旨在针对基于 BERT 的模型生成对抗性示例，但存在诸如固定扰动预算和缺乏对语义相似性的考虑等限制。本文提出的方法 PGD-BERT-Attack 通过利用 PGD 迭代生成对抗性示例来解决这些限制，同时确保与原始输入的不可察觉性和语义相似性。进行了大量实验来评估 PGD-BERT-Attack 与原始 BERT-Attack 和其他基线方法相比的性能。结果表明，PGD-BERT-Attack 在保持较低感知变化的同时，在造成错误分类方面取得了更高的成功率。此外，PGD-BERT-Attack 产生的对抗性实例表现出与初始输入更大的语义相似性，从而增强了它们在现实世界场景中的适用性。总的来说，提出的修改为基于 BERT 的模型提供了一种更有效、更强大的对抗性攻击方法，从而有助于提高对 NLP 系统攻击的防御能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21073</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习用于分类的最佳信号时序逻辑决策树：最大流 MILP 公式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21090v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种从数据中推断时间时序逻辑属性的新框架。数据集包括有限时间系统轨迹和相应标签对，表示轨迹是否表现出特定的期望行为，例如船舶是否遵循安全航线。我们提出的方法利用基于决策树的方法来使用原始公式推断信号时序逻辑分类器。我们将推理过程公式化为混合整数线性规划优化问题，递归生成约束以确定数据分类和树结构。在结果树上应用最大流算法将问题转化为全局优化挑战，与以前的方法相比，分类率有所提高。此外，我们引入了一种通过利用 STL 原语固有的对称性来减少约束数量的技术，从而提高了算法的时间性能和可解释性。为了评估我们算法的有效性和分类性能，我们进行了三个案例研究，涉及二类、多类和复杂公式分类场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21090</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核支持向量机的随机共轭子梯度算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21091</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21091v1 公告类型：新
摘要：随机一阶 (SFO) 方法一直是解决广泛现代机器学习 (ML) 挑战的基石。然而，它们的有效性越来越受到质疑，特别是在经验证据表明潜在性能限制的大规模应用中。作为回应，本文提出了一种专门为核支持向量机 (SVM) 设计的创新方法。与传统的 SFO 技术相比，该方法不仅实现了每次迭代更快的收敛，而且表现出增强的可扩展性。与通常将核 SVM 构建为“一体化”二次规划 (QP) 的传统样本平均近似策略不同，我们的方法采用自适应采样。该策略根据“按需”逐步改进近似精度。至关重要的是，这种方法还启发了一种基于分解的算法，有效地将参数选择从误差估计中分解出来，后者由每个数据点独立确定。为了利用核矩阵的二次性质，我们引入了随机共轭次梯度法。该方法保留了一阶方法的许多优点，同时巧妙地处理了 SVM 问题的非线性和非平滑方面。因此，它超越了标准 SFO 算法对非平滑凸优化的能力。本文彻底分析了这种新方法的收敛速度。我们的实验结果表明，所提出的算法不仅保持了 SFO 方法的可扩展性，而且可能超过了 SFO 方法的可扩展性。此外，它还显著提高了优化过程的速度和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21091</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>