<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>回归和分类中的基本准确度-稳健性权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05853</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05853v1 公告类型：新
摘要：我们在相当普遍的情况下推导出标准风险和对抗风险之间的基本权衡，该权衡形式化了以下简单的直觉：“如果没有（接近）最佳预测器是平滑的，那么对抗鲁棒性就会以准确性为代价。” 作为一个具体的例子，我们在温和的规律性条件下评估了多项式岭函数回归中推导出的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05853</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于计算大数据上精确高斯过程的紧支撑非平稳核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05869v1 公告类型：新
摘要：高斯过程 (GP) 是一种广泛使用的概率机器学习方法，用于随机函数逼近、随机建模和分析非线性过程的实际测量值。与许多其他机器学习方法不同，GP 包含不确定性的隐式表征，使其在科学、技术和工程的许多领域都非常有用。GP 的传统实现涉及固定核（也称为协方差函数），这限制了它们的灵活性和精确的推理方法，从而阻止了对超过一万个点的数据集的应用。解决平稳性假设的现代方法通常无法适应大型数据集，而解决可扩展性的所有尝试都集中在近似高斯似然上，这可能涉及主观性并导致不准确。在这项工作中，我们明确推导出一个可以发现和编码稀疏性和非平稳性的替代核。我们将内核嵌入到完全贝叶斯 GP 模型中，并利用高性能计算资源来分析海量数据集。我们在各种合成数据示例中展示了我们的新内核相对于现有精确和近似 GP 方法的良好性能。此外，我们根据超过一百万次每日最高温度测量进行时空预测，并验证我们的结果优于地球科学领域最先进的方法。更广泛地说，使用超可扩展、稀疏发现、非平稳内核的精确 GP 使 GP 方法能够真正与各种机器学习方法竞争。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05869</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图像的深度非参数条件独立性检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.06140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.06140v1 公告类型：新
摘要：条件独立性测试 (CIT) 测试随机变量之间的条件依赖性。由于现有 CIT 对图像等复杂高维变量的适用性有限，我们引入了深度非参数 CIT (DNCIT)。DNCIT 将提取高维变量特征表示的嵌入图与适用于这些特征表示的非参数 CIT 相结合。对于嵌入图，我们推导出其参数估计器的一般属性以获得有效的 DNCIT，并表明这些属性包括通过（条件）无监督或迁移学习学习的嵌入图。对于非参数 CIT，选择并调整适当的测试以适用于特征表示。通过模拟，我们研究了不同嵌入图和非参数 CIT 在不同的混杂因素维度和混杂因素关系下 DNCIT 的性能。我们将 DNCIT 应用于英国生物库 (UKB) 健康个体的脑部 MRI 扫描和行为特征（给定混杂因素），使用更大的数据集和更强大的测试确认了许多模糊人格神经科学研究的无效结果。此外，在一项混杂因素控制研究中，我们将 DNCIT 应用于脑部 MRI 扫描和混杂因素集，以测试混杂因素控制是否充分，与现有的 UKB 最先进的混杂因素控制研究相比，在改进的混杂因素控制下，混杂因素维度可能会降低。最后，我们提供了一个实现 DNCIT 的 R 包。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.06140</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摊销贝叶斯局部插值网络：高斯过程的快速协方差参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.06324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.06324v1 公告类型：新
摘要：高斯过程 (GP) 是一种普遍存在的地理统计建模工具，具有高度的灵活性和可解释性，并且能够通过称为克里金法的过程对看不见的空间位置进行预测。克里金权重的估计依赖于过程协方差矩阵的反转，这为大型空间数据集带来了计算瓶颈。在本文中，我们提出了一种摊销贝叶斯局部插值网络 (A-BLINK) 用于快速协方差参数估计，它使用两个预先训练的深度神经网络来学习从空间位置坐标和协方差函数参数到克里金权重和空间方差的映射。这些网络的快速预测时间使我们能够绕过矩阵求逆步骤，在频率论和贝叶斯设置中，与竞争方法相比，计算速度大大提高，并且还使用马尔可夫链蒙特卡罗采样方法提供完整的后验推断和预测。我们在一项广泛的模拟研究中展示了与同类可扩展 GP 方法相比计算效率的显著提高，并且参数估计误差更低。我们还使用基于 7,000 多个气象站的 1991-2020 年美国气候正常值温度数据集证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.06324</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用集成学习优化南非 FSO 链路的服务质量预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.06832</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.06832v1 公告类型：新 
摘要：由于与铜线相比具有众多优势，光纤通信系统的应用有望呈指数级增长。光网络的发展具有多种优势，例如长距离、低功耗、更高的承载能力和高带宽等。这种网络带宽超过了包括铜缆和微波在内的传输方式。尽管有这些好处，但自由空间光通信仍然受到恶劣天气状况的严重影响，例如大气中的雾、降水、暴风雪、烟雾、土壤和毛毛雨碎片，所有这些都会影响系统提供的服务质量 (QoS)。本文的主要目标是使用集成学习模型随机森林、ADaBoost 回归、堆叠回归、梯度提升回归和多层神经网络来优化 QoS。为了实现既定目标，我们在十年期间（2010 年至 2019 年）从南非气象局档案中获取了四个不同地点的气象数据、能见度、风速和海拔：波罗克瓦尼、金伯利、布隆方丹和乔治。我们使用收集和处理的数据估算了数据速率、接收功率、雾引起的衰减、误码率和功率损失。在所有研究地点（波罗克瓦尼、金伯利、布隆方丹和乔治）中，该模型的 RMSE 和 R 平方值分别为 0.0073 和 0.9951、0.0065 和 0.9998、0.0060 和 0.9941 以及 0.0032 和 0.9906。结果表明，在传输建模中使用集成学习技术可以显著提高服务质量并满足客户服务水平协议，并且集成方法能够有效优化信噪比，从而提高接收点的QoS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.06832</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>效果大小作为基于统计特征选择的学习来检测乳腺癌</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.06868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.06868v1 公告类型：新
摘要：尽管人们在这一领域投入了巨大的努力，但乳腺癌检测仍然是一个开放的研究领域。效应大小是一个统计概念，它以数字尺度衡量两个变量之间关系的强度。特征选择被广泛用于通过仅选择预测变量的子集来降低数据的维数，以改进学习模型。在这项工作中，一种算法和实验结果证明了开发一种基于统计特征选择器的学习工具的可行性，该工具能够使用从细胞核图像中提取的特征的参数效应大小测量来降低数据维数。以线性核为学习工具的 SVM 分类器实现了 90% 以上的准确率。这些优异的结果表明，效应大小在特征选择器方法的标准范围内]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.06868</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于因果发现的根因分析及其在时间序列预测误差诊断中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.06990</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.06990v1 公告类型：新
摘要：机器学习的近期快速发展极大地提高了预测模型的准确性，但大多数模型仍然是“黑匣子”，这使得预测误差诊断具有挑战性，尤其是在存在异常值的情况下。这种缺乏透明度阻碍了工业应用中的信任和可靠性。启发式归因方法虽然有用，但往往无法捕捉到真正的因果关系，导致错误归因不准确。已经使用 Shapley 值开发了各种根源分析方法，但它们通常需要预定义的因果图，这限制了它们在机器学习模型中预测误差的适用性。为了解决这些限制，我们引入了基于因果发现的根源分析 (CD-RCA) 方法，该方法估计预测误差和解释变量之间的因果关系，而无需预定义的因果图。通过模拟合成误差数据，CD-RCA 可以通过 Shapley 值识别变量对预测误差中异常值的贡献。大量模拟表明，CD-RCA 优于当前的启发式归因方法，敏感性分析揭示了 Shapley 值可能错误归因的新模式，为更准确的错误归因方法铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.06990</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于小样本分类的高维多模态生物医学数据的统一贝叶斯表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07043</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07043v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新颖的贝叶斯算法 BALDUR，旨在处理高维环境中的多模态数据集和小样本量，同时提供可解释的解决方案。为此，所提出的模型在一个共同的潜在空间内结合了不同的数据视图，以提取相关信息来解决分类任务并删除不相关/冗余的特征/数据视图。此外，为了在小样本量场景中提供可推广的解决方案，BALDUR 有效地在样本与特征比较小的视图上集成了双核。最后，它的线性特性确保了模型结果的可解释性，允许将其用于生物标志物识别。该模型在两个不同的神经退行性疾病数据集上进行了测试，其性能优于最先进的模型，并检测到与科学文献中已经描述的标记一致的特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07043</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过熵最优传输进行条件模拟：面向条件 Brenier 映射的非参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07154v1 公告类型：新
摘要：条件模拟是统计建模中的一项基本任务：给定联合分布中的有限多个数据点，从条件中生成样本。一种有前途的方法是构建条件 Brenier 图，其中图的组件将参考分布推进到目标条件。虽然存在许多估计量，但很少有统计或算法保证。为此，我们提出了一种基于 \emph{熵} 最优传输的计算可扩展性的条件 Brenier 图的非参数估计量。我们的估计量利用了 Carlier 等人 (2010) 的结果，该结果表明，在重新调整的二次成本下，最优传输图渐近收敛到条件 Brenier 图；我们的估计量正是这些收敛图的熵类似物。我们通过充分表征高斯设置，为选择成本中的缩放参数作为样本数量的函数提供了启发式理由。最后，我们将估计器的性能与其他机器学习和非参数方法在基准数据集和贝叶斯推理问题上的性能进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07154</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络指导遗传编程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05820v1 公告类型：交叉 
摘要：在进化计算中，通常假设搜索算法通过从搜索空间中抽取解决方案并用适应度函数对其进行评估来获取有关问题实例的知识。这必然是低效的，因为适应度几乎不能揭示有关解决方案的信息——但它们包含更多可能被利用的信息。为了解决遗传编程中的这一观察结果，我们提出了 EvoNUDGE，它使用图神经网络从符号回归问题中获取更多知识。在进化运行之前，网络会针对问题进行查询以生成子程序库，随后使用该子程序库来播种初始种群并偏向搜索运算符的行为。在对大量问题实例进行的广泛实验中，EvoNUDGE 被证明明显优于多个基线，包括传统的基于树的遗传编程和纯神经变体方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05820</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 RNN 进行实时加密货币价格预测和交易策略优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05829v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究探讨了使用循环神经网络 (RNN) 进行实时加密货币价格预测和优化交易策略。鉴于加密货币市场波动性大，传统预测模型往往无法达到预期效果。通过利用 RNN 捕捉时间序列数据中长期模式的能力，本研究旨在提高价格预测的准确性并制定有效的交易策略。该项目采用结构化方法，包括数据收集、预处理和模型细化，然后进行严格的回测以进行盈利能力和风险评估。这项工作通过提供强大的预测模型和优化的交易策略来解决加密货币交易的挑战，为学术和实践领域做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05829</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几分钟内即可实现全自动相关时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05833v1 公告类型：交叉 
摘要：社会和工业基础设施和系统越来越多地利用发出相关时间序列的传感器。根据记录的历史值预测此类时间序列的未来值具有重要优势。自动设计的模型比手动设计的模型具有更高的准确性。给定一个包括数据集和预测范围的预测任务，自动设计方法会在手动设计的搜索空间中自动搜索该任务的最佳预测模型，然后使用数据集训练已识别的模型以实现预测。现有的自动化方法面临三个挑战。首先，搜索空间由人类专家构建，使得方法仅是半自动化的，并且产生的搜索空间容易受到主观偏见的影响。其次，寻找最佳模型非常耗时。第三，为新任务训练已识别的模型也很昂贵。这些挑战限制了自动化方法在现实环境中的实用性。为了应对这些挑战，我们提出了一个全自动、高效的相关时间序列预测框架，其中搜索和训练可以在几分钟内完成。该框架包括一个数据驱动的迭代策略，可自动修剪大型搜索空间以获得用于新预测任务的高质量搜索空间。它包括一个零样本搜索策略，可在定制的搜索空间中有效地识别最佳模型。它还包括一个快速参数自适应策略，以加速已识别模型的训练。在七个基准数据集上进行的实验证明，该框架能够达到最先进的精度，并且比现有方法高效得多。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05833</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习方法是否适合降尺度全球气候预测？现有模型的回顾与比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05850</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05850v1 公告类型：交叉 
摘要：深度学习 (DL) 已显示出在不同方法下降低全球气候变化预测的前景，包括完美预测 (PP) 和区域气候模型 (RCM) 模拟。与模拟器不同，PP 降尺度模型是在观测数据上训练的，因此它们是否可以合理地推断未来排放情景中未见的条件和变化仍是一个悬而未决的问题。在这里，我们将重点关注这个问题，因为这是这些方法操作化的主要缺点，并展示 1) 文献综述的结果，以确定用于 PP 降尺度的最先进的 DL 模型和 2) 比较实验的结果，以评估这些模型的性能并使用通用实验框架评估它们的外推能力，同时考虑到结果对不同训练副本的敏感性。我们关注西班牙的最低和最高气温以及降水量，该地区的气候条件多种多样，具有不同的有影响力的区域过程。最后，我们讨论了研究结果、现有方法的局限性以及未来发展的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05850</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\spadesuit$ SPADE $\spadesuit$ 分裂峰注意力分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05852v1 公告类型：交叉 
摘要：需求预测面临着由促销和假期等特殊时期的峰值事件 (PE) 引起的挑战。峰值事件会导致需求大幅飙升，随后是需求下降期。MQCNN 和 MQT 等神经网络对需求峰值反应过度，将升高的 PE 需求延续到随后的峰值事件后 (PPE) 时期，导致预测明显偏向过度。为了应对这一挑战，我们引入了一种称为分裂峰值注意力分解 (SPADE) 的神经预测模型。该模型通过将预测建模为由两个独立的任务组成来减少 PE 对后续预测的影响：一个用于 PE；另一个用于其余。然后，它的架构使用掩码卷积滤波器和专门的峰值注意力模块。我们展示了 SPADE 在包含数亿种产品的全球零售数据集上的表现。我们的结果表明，相对于目前的生产模型，PPE 降解减少了 4.5%，PE 准确度提高了 3.9%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05852</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成适配器：通过单次前向传递将语言模型在参数中情境化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05877v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LM) 通常通过微调或提示来调整以提高在新上下文（\eg 定义新任务或域的文本提示）上的性能。然而，存在一个准确性计算权衡——微调会产生大量的训练成本，而提示会增加推理开销。我们引入了 $GenerativeAdapter$，这是一种有效且高效的适应方法，可将新上下文直接映射到低秩 LM 适配器，从而显着降低推理开销而无需微调。适配器生成器通过自监督学习进行训练，可用于通过将相关任务或域上下文映射到新适配器来适应任何新任务的单个冻结 LM。我们将 $GenerativeAdapter$ 应用于两个预训练的 LM（Mistral-7B-Instruct 和 Llama2-7B-Chat），并在三个适应场景中评估适应后的模型：从文档中获取知识、从演示中学习以及为用户个性化。在 StreamingQA 中，我们的方法可以有效地将知识注入 LM 的参数中，与使用监督微调的模型相比，F1 得分提高了 63.5%（从 19.5 提高到 31.5），适用于长达 32K 个 token 的上下文。在 MetaICL 上下文学习评估中，我们的方法在 26 个任务中实现了 44.9 的平均准确率，优于基础模型。在 MSC 上，我们的方法在记忆对话中的用户信息方面具有很强的竞争力，与使用完整对话历史记录进行提示相比，计算和内存成本降低了 4 倍。总之，这些结果表明，GenerativeAdapter 应该能够普遍适应各种不同的上下文。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05877</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>