<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>检测并减轻口头对话搜索中的认知偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12480</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12480v2 公告类型：replace-cross 
摘要：眼动追踪设备等仪器有助于了解用户如何与基于屏幕的搜索引擎交互。然而，由于缺乏有效和精确捕捉交互的工具，纯音频渠道中的用户系统交互（如口语对话搜索 (SCS) 的情况）更难描述。此外，在这个信息过载的时代，认知偏差会严重影响我们寻找和消费信息的方式——尤其是在有争议的话题或多种观点的背景下。本文借鉴了多个学科（包括信息搜索、心理学、认知科学和可穿戴传感器）的见解，以激发社区中的新对话。为此，我们讨论了未来的机会，并提出了一个包括多模式工具和实验设计和设置方法的框架。我们以初步结果为例进行了展示。我们还概述了挑战并提出了采用这种多模式方法的建议，包括道德考虑，以帮助未来的研究人员和从业者探索 SCS 中的认知偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12480</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级反事实学习排序的实用且稳健的安全保障</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19943</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19943v2 公告类型：replace-cross 
摘要：反事实学习排名 (CLTR) 可能有风险，并且在各种情况下，可能会产生次优模型，从而损害部署时的性能。引入安全 CLTR 是为了在使用逆倾向评分纠正位置偏差时减轻这些风险。然而，现有的 CLTR 安全措施不适用于最先进的 CLTR 方法，无法处理信任偏差，并且依赖于对用户行为的特定假设。我们的贡献有两方面。首先，我们推广了现有的安全 CLTR 方法，使其适用于最先进的双重稳健 CLTR 和信任偏差。其次，我们提出了一种新方法，即近端排名策略优化 (PRPO)，它在不假设用户行为的情况下提供部署安全性。PRPO 消除了学习与安全排名模型太不相似的排名行为的动机。因此，PRPO 对学习模型降低性能指标的程度施加了限制，而不依赖于任何特定的用户假设。我们的实验表明，我们的新型安全双重稳健方法和 PRPO 都比现有的安全逆倾向评分方法提供了更高的性能。然而，在意外情况下，安全双重稳健方法可能会变得不安全并带来有害的性能。相比之下，PRPO 始终保持安全性，即使在最激烈的对抗情况下也是如此。通过避免假设，PRPO 是第一个在部署时具有无条件安全性的方法，可转化为现实世界应用的稳健安全性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19943</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越触发条件的用户意图建模：将不确定性纳入触发条件诱导推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03091</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03091v2 公告类型：替换 
摘要：为了满足用户对沉浸式浏览体验的需求，众多电商平台提供了各种推荐场景，其中以触发诱导推荐 (TIR) 任务为重点。然而，目前大多数 TIR 方法严重依赖触发项来理解用户意图，缺乏对用户意图（例如热门商品和互补商品）的更高层次的探索和利用，这可能导致对用户短期意图的理解过于趋同，并可能不利于用户的长期购买体验。此外，用户的短期意图表现出不确定性，并受到浏览环境和历史行为等各种因素的影响，这对用户意图建模提出了挑战。为了应对这些挑战，我们提出了一种称为深度不确定性意图网络 (DUIN) 的新模型，该模型包含三个基本模块：i）显式意图利用模块，使用对比学习范式提取显式用户意图； ii) 潜在意图探索模块利用项目之间的多视图关系探索潜在用户意图；iii) 意图不确定性测量模块提供分布估计并捕获与用户意图相关的不确定性。在三个真实世界数据集上进行的实验表明，与现有基线相比，DUIN 具有更优越的性能。值得注意的是，DUIN 已部署在我们的电子商务平台的所有 TIR 场景中，在线 A/B 测试结果最终证实了其优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03091</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LiRank：LinkedIn 的工业级大规模排名模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06859</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.06859v2 公告类型：replace-cross 
摘要：我们介绍了 LinkedIn 的大型排名框架 LiRank，它将最先进的建模架构和优化方法带入生产环境。我们揭示了几种建模改进，包括 Residual DCN，它为著名的 DCNv2 架构添加了注意力和残差连接。我们分享了结合和调整 SOTA 架构以创建统一模型的见解，包括 Dense Gating、Transformers 和 Residual DCN。我们还提出了新颖的校准技术，并描述了我们如何将基于深度学习的探索/利用方法投入生产。为了实现大型排名模型的有效、生产级服务，我们详细介绍了如何使用量化和词汇压缩来训练和压缩模型。我们提供了有关 Feed 排名、职位推荐和广告点击率 (CTR) 预测等大规模用例的部署设置的详细信息。我们通过阐明最有效的技术方法总结了从各种 A/B 测试中获得的经验。这些想法促进了 LinkedIn 各项指标的全面改善：信息流中的会员会话数增加了 0.5%，职位搜索和推荐中合格的求职申请增加了 1.76%，广告点击率增加了 4.3%。我们希望这项工作可以为有兴趣利用大规模深度排名系统的从业者提供实用的见解和解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06859</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有任意距离的分布式近似相似性搜索的通用框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13795v2 公告类型：替换 
摘要：相似性搜索是信息管理和检索或数据分析等领域的核心问题。许多相似性搜索算法都是针对度量距离而设计或专门调整的。因此，它们不适合余弦距离等替代方案，而余弦距离在嵌入和文本挖掘等中已经变得非常普遍。本文介绍了 GDASC（带聚类的通用分布式近似相似性搜索），这是一种接受任意距离的分布式近似相似性搜索的通用框架。该框架可以通过选择聚类算法、每个聚类中的原型数量和任意距离函数来构建多级索引结构。因此，该框架有效地克服了使用度量距离的局限性，并且可以解决涉及余弦相似性或其他非标准相似性度量的情况。使用真实数据集在 GDASC 中使用 k-medoids 聚类的实验结果证实了该方法对于近似相似性搜索的适用性，并提高了现有算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13795</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消除大型语言模型的局限性——检索增强生成的分类法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02854v2 公告类型：替换 
摘要：当前对 RAG 的研究分布在各个学科，由于该技术发展非常迅速，其分析单位主要是技术创新，而不是商业环境中的应用。因此，在本研究中，我们旨在创建一个分类法，以概念化定义 RAG 应用程序的构成特征的全面概述，促进 IS 社区采用该技术。据我们所知，到目前为止尚未开发任何 RAG 应用程序分类法。我们描述了开发分类法的方法，其中包括选择论文的标准、采用大型语言模型 (LLM) 支持的方法提取和识别初始特征的理由解释，以及我们概念化分类法的系统过程的简要概述。我们的系统分类法开发过程包括四个迭代阶段，旨在改进和增强我们对 RAG 核心维度的理解和展示。我们总共开发了五个元维度和十六个维度，以全面捕捉检索增强生成 (RAG) 应用的概念。在讨论我们的研究成果时，我们还详细介绍了具体的研究领域并提出了关键的研究问题，以指导未来的信息系统研究人员探索 RAG 系统的新兴主题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02854</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telco-RAG：应对电信检索增强语言模型的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15939v3 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 和检索增强生成 (RAG) 系统在电信领域的应用带来了独特的挑战，这主要是由于电信标准文档的复杂性和该领域的快速发展。本文介绍了 Telco-RAG，这是一个开源 RAG 框架，旨在满足电信标准的特定需求，特别是第三代合作伙伴计划 (3GPP) 文档。Telco-RAG 解决了在高技术内容上实施 RAG 管道的关键挑战，为在电信中应用 LLM 铺平了道路，并为在其他技术领域实施 RAG 提供了指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15939</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过生成对抗网络模拟消费者交易</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03655</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03655v1 公告类型：交叉 
摘要：在快速发展的大型零售数据系统领域，设想和模拟未来的消费者交易已成为一个至关重要的关注领域。它为加强需求预测和微调库存管理提供了巨大的潜力。本文介绍了生成对抗网络 (GAN) 生成合成零售交易数据的创新应用，特别关注一种新颖的系统架构，该架构将消费者行为建模与库存单位 (SKU) 可用性约束相结合，以解决现实世界的分类优化挑战。我们通过将 SKU 数据集成到我们的 GAN 架构中并使用更复杂的嵌入方法（例如超图）来摆脱传统方法。这种设计选择使我们的系统不仅能够生成模拟的消费者购买行为，而且还能反映消费者行为与 SKU 可用性之间的动态相互作用——由于传统零售模拟模型中的数据稀缺，这一方面经常被忽视。我们的 GAN 模型在库存限制下生成交易，开创了一个资源丰富的实验系统，对现实世界的零售运营和战略具有实际意义。初步结果表明，通过使用相关研究中早期使用的方法将生成的商品与真实商品进行比较，模拟交易的真实性得到了增强。这凸显了更准确的预测建模的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03655</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有检索增强生成的生成语言模型，用于自动简答题评分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03811</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03811v1 公告类型：交叉 
摘要：自动简答评分 (ASAS) 是教育评估中的关键组成部分。虽然传统的 ASAS 系统依赖于基于规则的算法或复杂的深度学习方法，但生成语言模型 (GLM) 的最新进展提供了新的改进机会。本研究探讨了 GLM 在 ASAS 中的应用，利用其在各个领域的现成功能和性能。我们提出了一种新颖的管道，结合了向量数据库、基于转换器的编码器和 GLM，以提高简答评分的准确性。我们的方法将训练响应存储在向量数据库中，在推理过程中检索语义相似的响应，并使用 GLM 分析这些响应并确定适当的分数。我们通过微调检索过程和提示工程进一步优化系统。 SemEval 2013 数据集上的评估表明，与现有方法相比，SCIENTSBANK 三向和双向任务有显著的改进，凸显了 GLM 在推进 ASAS 技术方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03811</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ontoverse：通过制图界面实现知识图谱数据民主化访问</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03339</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03339v1 公告类型：交叉 
摘要：随着科学出版物和预印本的数量呈指数级增长，人们已经进行了多次尝试来驾驭这个复杂且日益详细的领域。这些方法几乎完全采用无监督方法，无法整合领域知识，缺乏直观交互式人类探索和发现所需的结构组织。特别是在高度跨学科的领域，深入了解跨主题研究工作的联系对于产生洞察力至关重要。我们开发了一种独特的数据导航方法，该方法依赖于地理可视化并使用分层结构的领域知识，使最终用户能够探索基于他们感兴趣的领域的知识空间。这可以利用现有的本体论、专有智能模式，也可以通过分层主题建模直接从底层数据中得出。我们的方法使用自然语言处理技术从底层数据中提取命名实体，并根据相关的域引用和导航结构对其进行规范化。首先根据实体共享的提取特征空间计算实体之间的相似性，然后与导航结构对齐，从而整合知识。结果是一个知识图谱，允许进行全文和语义图谱查询以及结构化主题驱动导航。这使最终用户能够识别与其需求相关的实体并访问广泛的图形分析。用户界面促进了与底层知识图谱的图形交互，并模仿了地图，以最大限度地提高易用性和扩大采用范围。我们使用我们的通用和可扩展基础设施展示了一个示例项目，该项目针对基于数百个不同命名域实体的学术生物医学文献语料库。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03339</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ULLME：具有生成增强学习的大型语言模型嵌入的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03402</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03402v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在各种自然语言处理任务中表现出色，但利用它们进行密集段落嵌入仍然具有挑战性。这是由于它们的因果注意机制以及它们的预训练目标与文本排名任务之间的不一致。尽管最近做出了一些努力来解决这些问题，但现有的基于 LLM 的文本嵌入框架受到仅支持有限范围的 LLM 架构和微调策略的限制，限制了它们的实际应用和多功能性。在这项工作中，我们引入了大型语言模型嵌入的统一框架 (ULLME)，这是一种灵活的即插即用实现，可在各种 LLM 之间实现双向注意并支持一系列微调策略。我们还提出了生成增强表示学习 (GRL)，这是一种新颖的微调方法，可以增强 LLM 的文本嵌入任务。 GRL 加强了基于表示和基于生成的相关性得分之间的一致性，利用 LLM 强大的生成能力来学习段落嵌入。为了展示我们框架的灵活性和有效性，我们从 ULLME 发布了三个预训练模型，它们具有不同的骨干架构，参数范围从 1.5B 到 8B，所有这些模型在 Massive Text Embedding Benchmark 上都表现出色。我们的框架公开发布在：https://github.com/nlp-uoregon/ullme。ULLME 的演示视频也可以在 https://rb.gy/ws1ile 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03402</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>序列推荐系统的可重复分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03873</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03873v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统 (SRS) 已成为一种高效的推荐系统方法。通过利用顺序数据，SRS 可以识别用户行为中的时间模式，从而显著提高推荐的准确性和相关性。确保这些模型的可重复性对于推进研究和促进它们之间的比较至关重要。现有研究在结果的可重复性和可复制性方面存在缺陷，导致论文之间的陈述不一致。我们的工作通过标准化数据预处理和模型实现来填补这些空白，提供全面的代码资源，包括开发 SRS 的框架，并为一致且可重复的实验奠定基础。我们对几个基准数据集进行了广泛的实验，比较了我们资源中实现的各种 SRS。我们挑战了现行的性能基准，为 SR 领域提供了新的见解。例如，SASRec 的表现并不总是优于 GRU4Rec。相反，当模型参数数量变得相当大时，SASRec 开始明显领先于所有其他 SRS。这种差异强调了实验配置对结果的重大影响，以及设置它以确保精确和全面的结果的重要性。不这样做可能会导致严重错误的结论，凸显了在 SRS 研究中需要严格的实验设计和分析。我们的代码可在 https://github.com/antoniopurificato/recsys_repro_conf 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03873</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过用户兴趣聚类增强检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03886v1 公告类型：新
摘要：许多现有的工业推荐系统对用户-项目参与模式很敏感。轻度用户互动频率较低，存在数据稀疏问题，这使得系统难以准确学习和表示他们的偏好。另一方面，具有丰富互动历史的重度用户通常会表现出各种小众兴趣，这些兴趣很难在标准的“用户-项目”相似度测量下准确捕捉。此外，在工业环境中实施这些系统需要它们具有资源效率和可扩展性，以便在严格的延迟约束下处理网络规模的数据。在本文中，我们通过在用户和项目之间引入中间“兴趣”层来解决这些挑战。我们提出了一种新方法，通过聚类参与图并结合用户兴趣注意力来有效地构建用户兴趣并促进低计算成本推理。该方法通过将轻度用户的偏好与重度用户联系起来，增强了对轻度用户偏好的理解。通过整合用户兴趣注意力，我们的方法可以实现更加个性化的相似度指标，善于捕捉用户与商品交互的复杂动态。使用兴趣作为中间层有助于在模型中实现可扩展性和表现力之间的平衡。在两个公共数据集上的评估表明，与商品级注意力模型相比，我们的方法不仅实现了更好的推荐性能，而且计算效率也更高。我们的方法还已部署在 Meta 的多个产品中，促进了短视频相关推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03886</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的终身个性化低秩自适应推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03533</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03533v1 公告类型：新
摘要：我们主要关注用于推荐的大型语言模型 (LLM) 领域，该领域最近得到了积极探索，并对有效增强具有逻辑推理能力和开放世界知识的推荐系统提出了重大挑战。当前主流工作主要围绕通过定制输入模板或在预测层对齐语义和推荐空间之间的表示，将推荐模型中的个性化信息注入 LLM。然而，它们面临三个重大限制：（1）LoRA 在现有工作中主要用作核心组件，但个性化在 LoRA 参数中尚未得到很好的建立，因为每个用户共享的 LoRA 矩阵可能无法满足不同用户的特征，从而导致性能不佳。（2）虽然终身个性化行为序列是理想的个性化选择，但它们的使用引发了有效性和效率问题，因为 LLM 需要不断增加的训练和推理时间来延长文本长度。（3）由于训练效率限制，现有方法无法扩展到大型数据集。因此，LLM 只能看到数据集的一小部分（例如不到 10%）而不是整个数据集，从而限制了它们对完整训练空间的接触。为了解决这些问题，我们提出了 RecLoRA。该模型包含一个个性化 LoRA 模块，为不同的用户维护独立的 LoRA，以及一个长短模态检索器，为不同的模态检索不同历史长度，显著提高性能，同时最大限度地减少时间成本。此外，我们设计了一种 Few2Many 学习策略，使用传统的推荐模型作为镜头，将小的训练空间放大到完整的空间。在公共数据集上进行的大量实验证明了我们的 RecLoRA 与现有基线模型相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03533</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相关性与多样性的交融：以用户为中心的推荐知识探索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03772v1 公告类型：新
摘要：提供相关且多样化的推荐是现代推荐系统的关键考虑因素。优化这两个指标需要进行基本的权衡，因为更高的多样性通常以相关性为代价，从而导致用户参与度降低。现有的推荐算法试图通过将相关性和多样性这两个指标结合为一个目标来解决这种权衡，然后针对给定数量的推荐项目寻求优化组合目标的推荐。然而，传统方法不考虑用户与推荐项目的交互。
在本文中，我们将用户置于中心位置，并建立在相关性、多样性和用户行为之间的相互作用之上。与仅以最大化参与度为目标的应用程序相比，我们专注于旨在最大化用户遇到的总知识量的场景。我们使用多样性作为用户与系统交互时获得的知识量的替代，并寻求最大化多样性。我们提出了一个概率用户行为模型，在该模型中，只要用户收到相关推荐，他们就会继续与推荐系统互动，但如果推荐项目的相关性下降，他们可能会停止互动。因此，推荐系统要实现高多样性指标，就需要提供既相关又多样化的推荐。
最后，我们提出了一种新颖的推荐策略，通过 copula 函数将相关性和多样性结合起来。我们对多个数据集上提出的方法进行了广泛的评估，并表明我们的策略优于几个最先进的竞争对手。我们的实现在 https://github.com/EricaCoppolillo/EXPLORE 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03772</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>