<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推进大型语言模型，用于类似环境事件的时空和语义关联挖掘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12880</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12880v1 公告类型：新
摘要：检索和推荐是现代搜索工具中的两个基本任务。本文介绍了一种利用大型语言模型 (LLM) 的新型检索-重新排序框架，以增强新闻文章和网络帖子中描述的相关异常气候和环境事件的时空和语义关联挖掘和推荐。该框架使用先进的自然语言处理技术来解决传统手动管理方法在高人工成本和缺乏可扩展性方面的局限性。具体而言，我们探索了一种优化的解决方案，即采用尖端的嵌入模型对时空事件（新闻）进行语义分析，并提出了一种地理时间重新排序 (GT-R) 策略，该策略集成了多方面的标准，包括空间接近度、时间关联、语义相似性和类别指导的相似性，以对相似的时空事件进行排名和识别。我们将建议的框架应用于四千个本地环境观察者 (LEO) 网络事件的数据集，在多个尖端密集检索模型中推荐类似事件方面取得了最佳表现。搜索和推荐流程可应用于处理地理空间和时间数据的广泛类似数据搜索任务。我们希望通过链接相关事件，更好地帮助公众更好地了解气候变化及其对不同社区的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12880</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DaReCzech 文本检索模型的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12921v1 公告类型：新
摘要：本文对 7 种现成的文档检索模型进行了全面评估：Splade、Plaid、Plaid-X、SimCSE、Contriever、OpenAI ADA 和 Gemma2，选择这些模型来确定它们在捷克语检索数据集 DaReCzech 上的性能。我们实验的主要目的是评估捷克语现代检索方法的质量。我们的分析包括检索质量、速度和内存占用。其次，我们分析是直接在捷克语文本中使用该模型更好，还是使用机器翻译成英语，然后用英语检索更好。我们的实验确定了捷克语信息检索的最有效选项。研究结果显示，这些模型之间存在显着的性能差异，Gemma22 实现了最高的精度和召回率，而 Contriever 表现不佳。总而言之，SPLADE 和 PLAID 模型在效率和性能之间取得了平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12921</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺序推荐系统的数据水印</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12989v1 公告类型：新
摘要：在大型基础模型时代，数据已成为构建高性能 AI 系统的关键组件。随着对高质量和大规模数据的需求不断增长，数据版权保护受到越来越多的关注。在这项工作中，我们探讨了顺序推荐系统的数据水印问题，其中水印嵌入到目标数据集中，并且可以在该数据集上训练的模型中检测到。我们解决了两个具体挑战：数据集水印，保护整个数据集的所有权，以及用户水印，保护单个用户的数据。我们系统地定义了这些问题，并提出了一种名为 DWRS 的方法来解决它们。我们的方法包括随机选择不受欢迎的项目来创建水印序列，然后将其插入到正常用户的交互序列中。在五个代表性顺序推荐模型和三个基准数据集上进行的大量实验证明了 DWRS 在保护数据版权的同时保留模型效用方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12989</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的 LLM 驱动的电子商务相关性学习多维提炼</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13045</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13045v1 公告类型：新
摘要：有效的查询项目相关性建模对于提升电子商务搜索系统中的用户体验和保障用户满意度至关重要。最近，受益于丰富的固有知识，大型语言模型 (LLM) 方法与以前的基于神经的专业相关性学习方法相比表现出强大的性能和长尾泛化能力。尽管前景广阔，但当前基于 LLM 的方法在实践中遇到了以下不足：首先，大量的参数和计算需求使其难以在线部署。其次，将 LLM 模型提炼为在线模型是一个可行的方向，但 LLM 相关性建模是一个黑匣子，其丰富的内在知识很难提取和在线应用。为了提高 LLM 的可解释性并通过 LLM 提升在线相关性模型的性能，我们提出了一种可解释的 LLM 驱动的电商相关性学习多维蒸馏框架，该框架包含两个核心组件：（1）可解释的相关性建模 LLM（ELLM-rele），将相关性学习分解为中间步骤，并将相关性学习建模为思路链（CoT）推理，从而提高 LLM 的可解释性和性能。（2）多维知识蒸馏（MKD）架构，从相关性分数分布和 CoT 推理方面将 ELLM-rele 的知识转移到当前可部署的基于交互和基于表示的学生模型。通过提炼概率和 CoT 推理知识，MKD 提高了学生模型的语义交互和长尾泛化能力。在淘宝搜索广告场景进行的大量离线评估和在线实验表明，我们提出的框架显著提高了电商相关性学习的性能和用户体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13045</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于单次嵌入修剪的设备内容推荐：合作游戏视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13052v1 公告类型：新
摘要：基于内容的推荐系统 (CRS) 在塑造电子商务、在线广告和个性化推荐中的用户体验方面发挥着至关重要的作用。然而，由于大量的分类特征，CRS 模型中使用的嵌入表对实际部署造成了严重的存储瓶颈，尤其是在资源受限的设备上。为了解决这个问题，已经提出了各种嵌入修剪方法，但大多数现有的方法都需要为每个目标参数预算进行昂贵的再训练步骤，从而导致巨大的计算成本。实际上，这种计算成本是具有各种存储需求的实际应用（例如联邦学习和流媒体设置）的主要障碍。在本文中，我们提出了 Shapley 值引导的嵌入减少（Shaver）作为我们的回应。使用 Shaver，我们从合作游戏的角度看待问题，并用 Shapley 值量化每个嵌入参数的贡献，以促进基于贡献的参数修剪。为了解决 Shapley 值固有的高计算成本问题，我们提出了一种高效且无偏的方法来估计 CRS 嵌入参数的 Shapley 值。此外，在修剪阶段，我们提出了一个字段感知码本，以减轻传统零处理中的信息丢失。通过在三个真实数据集上进行的大量实验，Shaver 已证明其在各种参数预算中都具有与轻量级推荐模型相媲美的性能。源代码可在 https://anonymous.4open.science/r/shaver-E808 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13052</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分支集合！淘宝大规模点击率预测多分支协作网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13057v1 公告类型：新
摘要：现有的点击率 (CTR) 预测工作已经通过多种技术研究了特征交互的作用。每种交互技术都有自己的优势，仅使用一种类型可能会限制模型捕获复杂特征关系的能力，尤其是对于具有大量用户和项目的工业大规模数据。最近的研究表明，有效的 CTR 模型通常将 MLP 网络与专用特征交互网络结合成双并行结构。然而，不同流或分支之间的相互作用和合作动态仍未得到充分研究。在这项工作中，我们引入了一种新颖的多分支合作网络 (MBCnet)，它使多个分支网络能够相互协作，从而更好地进行复杂的特征交互建模。具体来说，MBCnet由三个分支组成：基于专家的特征分组与交叉（EFGC）分支，提升模型对特定特征域的记忆能力；低秩交叉网络分支；深度分支，增强显式和隐式特征交叉，提高泛化能力。在分支之间，提出了一种新的合作方案，该方案基于两个原则：分支共同教学和适度分化。分支共同教学鼓励在特定的训练样本上学习较好的分支支持学习较差的分支。适度分化主张分支在特征表示上保持合理的差异性。合作策略通过共同教学实现知识共享，提高学习效率，促进跨分支发现多样化的特征交互。在大规模工业数据集和在线A/B测试上的大量实验证明了MBCnet的优异性能，点击率提升0.09个百分点，交易量增长1.49%，GMV增长1.62%。核心代码即将发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13057</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DMQR-RAG：针对 RAG 的多样化多查询重写</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13154v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型经常遇到静态知识和幻觉的挑战，这会削弱其可靠性。检索增强生成 (RAG) 通过合并外部信息来缓解这些问题。但是，用户查询经常包含噪声和意图偏差，因此需要重写查询以提高检索到的文档的相关性。在本文中，我们介绍了 DMQR-RAG，这是一个多样化的多查询重写框架，旨在提高 RAG 中文档检索和最终响应的性能。具体来说，我们研究了具有不同信息量的查询如何检索各种各样的文档，提出了四种在不同信息级别上运行的重写策略，以提高基线方法的性能。此外，我们提出了一种自适应策略选择方法，可在优化整体性能的同时最大限度地减少重写次数。我们的方法已经通过在学术和行业环境中进行的大量实验得到了严格验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13154</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>写作风格很重要：信息检索系统中的偏见和公平性考察</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13173</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13173v1 公告类型：新
摘要：语言模型技术的快速发展带来了新的机遇，但也带来了与偏见和公平性相关的新挑战。本文探讨了最先进的通用文本嵌入模型在信息检索 (IR) 系统中对特定文档和查询写作风格的潜在偏见的未知领域。我们的调查显示，不同的嵌入模型表现出不同的文档写作风格偏好，而大多数嵌入模型不太青睐非正式和情绪化的风格。在查询写作风格方面，许多嵌入模型倾向于将查询的风格与检索到的文档的风格相匹配，但有些模型表现出对特定风格的一致偏好。在 LLM 生成的合成数据上微调的文本嵌入模型显示出对某些生成数据风格的一致偏好。基于文本嵌入的 IR 系统中的这些偏见可能会无意中压制或边缘化某些沟通风格，从而对信息检索的公平性构成重大威胁。最后，我们还比较了基于不同 LLM 的检索增强生成 (RAG) 系统的答案风格，发现大多数文本嵌入模型在用作答案正确性的评估指标时都偏向于 LLM 的答案风格。这项研究揭示了 IR 系统中基于写作风格的偏见这一关键问题，为开发更公平、更强大的模型提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13173</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型相关性评估的统计意义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13212</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13212v1 公告类型：新
摘要：测试集是信息检索 (IR) 研究不可或缺的一部分。它们允许研究人员以快速、简单且可重复的方式评估和比较排名算法。然而，构建这些数据集需要大量的人工标记和物流工作，而只有少数人为相关性判断会在比较中引入偏差。最近的研究探索了使用大型语言模型 (LLM) 标记文档的相关性以构建新的检索测试集。与人为判断相比，它们强大的文本理解能力和低成本使它们成为收集相关性判断的有吸引力的工具。结果表明，LLM 生成的标签在排名相关性方面有望用于 IR 评估，但没有提到其在统计意义方面的影响。在这项工作中，我们研究了 LLM 生成的判断如何保留与人类判断相同的成对重要性评估。我们的结果表明，LLM 判断能够检测出大多数显著差异，同时保持可接受的误报数量。然而，我们也表明，一些系统在 LLM 生成的标签下会受到不同的对待，这表明使用 LLM 判断进行评估可能并不完全公平。我们的工作代表了 LLM 判断提供的统计测试结果评估的进步。我们希望这将成为其他研究人员开发可靠自动相关性评估模型的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13212</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线广告检索的缩放定律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13322</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13322v1 公告类型：新
摘要：缩放定律是神经网络模型的一个显著特性，极大地推动了大型语言模型的发展。缩放定律在指导模型设计和资源分配方面具有巨大的前景。最近的研究越来越多地表明，缩放定律不仅限于 NLP 任务或 Transformer 架构；它们也适用于推荐等领域。然而，在线广告检索系统中的缩放定律研究文献仍然很少。这可能是因为 1) 对于大规模工业应用来说，确定资源成本和在线收入的缩放定律通常在时间和训练资源上都很昂贵，2) 不同系统的不同设置阻碍了缩放定律在各种场景中的应用。为了解决这些问题，我们提出了一个轻量级范式，以较低的实验成本识别特定在线广告检索场景的在线收入和机器成本的缩放定律。具体来说，我们关注唯一因素（FLOPs），并提出了一个离线指标R/R*，该指标与检索模型的在线收入具有高度的线性相关性。我们通过模拟算法离线估算机器成本。因此，我们可以将大多数在线实验转变为低成本的离线实验。我们进行了全面的实验，以验证我们提出的指标R/R*的有效性，并确定快手在线广告检索系统中的缩放规律。利用缩放规律，我们展示了快手广告系统中ROI约束的模型设计和多场景资源分配的实际应用。据我们所知，这是第一项研究真实系统在线广告检索缩放规律的工作，展现出缩放规律在广告系统优化中的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13322</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>释放大型语言模型的强大功能，实现群组 POI 推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13415v1 公告类型：新
摘要：群组兴趣点 (POI) 推荐旨在预测下一个满足一组用户不同偏好的 POI。由于群体决策复杂且群体级签到数据极其稀疏，这项任务比传统的个人 POI 推荐更具挑战性。现有的群组 POI 推荐方法主要依赖于签到数据的单一 ID 特征，仅捕获统计相关性，无法充分利用签到中包含的丰富语义信息，导致性能不佳。为此，我们提出了一个框架，释放大型语言模型 (LLM) 的强大功能，用于上下文感知群组 POI 推荐 (LLMGPR)。我们的方法首先在 LLM 的原始单词标记旁边引入 POI 标记，通过将 LLM 应用于每个 POI 的丰富信息来初始化它们。然后，我们提出了一种由量化低秩自适应 (QLORA) 引导的新型排序适配器来修改 LLM。增强型 LLM 可以通过结合语义增强的 POI 标记和丰富的上下文信息（包括位置编码和时空差异）来学习序列表示。根据序列类型，此方法可以调整为学习组或用户表示。此外，我们通过将单个成员表示与另一个基于 QLORA 的聚合适配器聚合并引入预测签到序列目的的自监督学习任务来增强组表示，从而缓解数据稀疏性问题。我们的实验结果表明，LLMGPR 优于现有方法，有效解决了组级数据稀疏性问题并提供卓越的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13415</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedCL-Ensemble Learning：一种联合持续学习框架，结合集成迁移学习，增强阿尔茨海默氏症 MRI 分类，同时保护隐私</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12756</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12756v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究工作介绍了一种利用先进的深度学习技术结合安全数据处理方法对阿尔茨海默病进行分类的新方法。本研究工作主要使用 ResNet、ImageNet 和 VNet 等迁移学习模型从医学图像数据中提取高级特征。此后，这些预先训练的模型针对阿尔茨海默氏症相关的细微模式进行了微调，使得该模型能够对不同的数据源进行稳健的特征提取。此外，还结合了联邦学习方法来应对与分类相关的一些其他挑战，旨在提供更好的预测性能并保护数据隐私。所提出的模型是使用联邦学习构建的，无需共享敏感的患者数据。这样，分散式模型就可以从其训练的大型多样化数据集中受益，同时确保机密性。添加了基于密码的加密机制，使我们能够确保数据传输的安全，并进一步确保整个训练和分类过程中患者信息的隐私和完整性。实验结果不仅有助于提高阿尔茨海默病分类的准确性，同时还为医疗数据的安全和协作分析提供了一个框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12756</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEFD：用于检测 LLM 生成文本的语义增强框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12764</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12764v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的广泛采用迫切需要强大的工具来检测 LLM 生成的文本，尤其是考虑到 \textit{释义} 技术通常会逃避现有的检测方法。为了应对这一挑战，我们提出了一种用于检测 LLM 生成的文本 (SEFD) 的新型语义增强框架，该框架利用基于检索的机制来充分利用文本语义。我们的框架通过系统地将基于检索的技术与传统检测器相结合，改进了现有的检测方法，采用了精心策划的检索机制，在全面覆盖和计算效率之间取得了平衡。我们展示了我们的方法在现实世界应用中常见的顺序文本场景中的有效性，例如在线论坛和问答平台。通过对各种 LLM 生成的文本和检测方法进行全面的实验，我们证明我们的框架在解释场景中显著提高了检测准确性，同时保持了标准 LLM 生成内容的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12764</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于稳健谣言检测的流行病学信息网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12949v1 公告类型：交叉 
摘要：社交媒体上谣言的迅速传播对维护公众信任和信息完整性构成了重大挑战。由于信息级联过程本质上是一棵传播树，最近的谣言检测模型利用图神经网络来额外捕获信息传播模式，从而优于纯文本解决方案。考虑到根节点的主题和社会影响的变化，不同的源信息自然具有不同的外展能力，导致传播树的高度不同。然而，这种变化阻碍了现有基于图的谣言检测器的数据驱动设计。给定一个具有有限交互的浅传播树，基于图的方法不太可能捕获足够的级联模式，这让人质疑它们处理不太受欢迎的新闻或早期检测需求的能力。相反，深度传播树容易受到嘈杂的用户响应的影响，这反过来会使预测变得模糊。在本文中，我们提出了一种新型流行病学信息网络 (EIN)，它整合了流行病学知识，通过克服数据驱动方法对数据质量的敏感性来提高性能。同时，为了将流行病学理论应用于谣言检测，预计每个用户对源信息的立场都将被注释。为了绕过昂贵且耗时的人工标记过程，我们利用大型语言模型来生成立场标签，从而促进学习流行病学信息表示的优化目标。我们的实验结果表明，所提出的 EIN 不仅在现实世界数据集上的表现优于最先进的方法，而且在不同树深度上表现出增强的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12949</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PatentEdits：将专利新颖性定义为文本蕴涵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13477v1 公告类型：交叉 
摘要：专利必须被视为新颖且非显而易见才能获得美国专利局 (USPTO) 的批准。如果不是，美国专利审查员将引用先前的工作或现有技术，使新颖性无效并发出非最终驳回。根据现有技术预测发明的哪些权利要求应该改变是确保发明权的重要且关键的步骤，但之前尚未作为一项可学习的任务进行研究。在这项工作中，我们引入了 PatentEdits 数据集，其中包含 105K 个成功修订的示例，这些修订克服了对新颖性的反对意见。我们设计算法来逐句标记编辑，然后确定这些编辑可以用大型语言模型 (LLM) 预测得多好。我们证明，评估引用参考文献和草稿句子之间的文本蕴涵对于预测哪些发明权利要求保持不变或相对于现有技术具有新颖性特别有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13477</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>