<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LaMI-GO：面向目标的通信潜在混合集成，实现高频谱效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17839v1 公告类型：新
摘要：语义式通信的近期兴起包括目标导向通信 (GOCOM) 的发展，这是一种非常高效的多媒体信息传输。GO-COMS 的概念利用先进的人工智能 (AI) 工具来满足边缘计算和物联网 (IoT) 等应用中对带宽效率日益增长的需求。与专注于源数据准确性的传统通信系统不同，GO-COM 提供智能消息传递，以满足在接收器完成下游任务的关键特殊需求。在这项工作中，我们提出了一个新颖的 GO-COM 框架，即 LaMI-GO，它利用新兴的生成 AI 实现更好的服务质量 (QoS) 和超高的通信效率。具体来说，我们基于潜在扩散模型设计了我们的 LaMI-GO 系统主干，然后是矢量量化生成对抗网络 (VQGAN)，以实现高效的潜在嵌入和信息表示。该系统在接收端训练一个通用特征码本。我们的实验结果表明，与最先进的 GOCOM 系统相比，感知质量、下游任务的准确性和带宽消耗有了显著改善，并确立了我们提出的 LaMI-GO 通信框架的强大功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17839</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Kolmogorov Arnold 网络进行零样本时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17853</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17853v1 公告类型：新
摘要：准确的能源价格预测对于日前能源市场的参与者至关重要，因为它会显著影响他们的决策过程。虽然基于机器学习的方法在增强这些预测方面显示出希望，但它们通常仍然局限于它们所训练的特定市场，从而限制了它们对新市场或未知市场的适应性。在本文中，我们介绍了一种跨领域自适应模型，旨在通过在训练阶段学习不同市场的市场不变表示来预测能源价格。我们提出了一个以 Kolmogorov Arnold 网络为核心的双残差 N-BEATS 网络，用于时间序列预测。这些网络以 Kolmogorov-Arnold 表示定理为基础，提供了一种强大的方法来近似多元连续函数。跨领域自适应模型是用对抗框架生成的。该模型的有效性在以零样本方式预测日前电价方面得到了测试。与基线模型相比，我们提出的框架显示出了良好的结果。通过利用 Kolmogorov-Arnold 网络，我们的模型可以潜在地增强其捕捉能源价格数据中复杂模式的能力，从而提高不同市场条件下的预测准确性。这一补充不仅丰富了模型的表示能力，而且还有助于形成更强大、更灵活的预测工具，以适应各种能源市场。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17853</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动地理空间搜索，高效驱逐租户</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17854v1 公告类型：新
摘要：租户驱逐威胁住房稳定，是许多城市的主要关注点。一个悬而未决的问题是，数据驱动的方法是否会增强针对高风险租户的外展计划，以减轻他们被驱逐的风险。我们为这个问题提出了一种新颖的主动地理空间搜索 (AGS) 建模框架。AGS 将物业级信息集成到搜索策略中，该策略确定要调查的一系列租赁单元，以确定其驱逐风险并在需要时提供支持。我们提出了一种分层强化学习方法来学习 AGS 的搜索策略，该策略可扩展到包含数千个地块的大型城市地区，平衡探索和开发，并考虑旅行成本和预算限制。至关重要的是，搜索策略会在线适应新发现的有关驱逐的信息。使用大型城市地区的驱逐数据进行的评估表明，所提出的框架和算法方法在顺序识别驱逐案件方面比基线方法有效得多。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17854</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于能量的对比学习实现图形结构细化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17856</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17856v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 作为一种分析图结构数据的成功工具，最近受到了广泛关注。然而，不完善的图结构和嘈杂的链接缺乏足够的鲁棒性，可能会损坏图表示，因此限制了 GNN 在实际任务中的表现。此外，现有的生成架构无法适应判别图相关的任务。为了解决这些问题，我们引入了一种基于生成训练和判别训练联合的无监督方法来学习图结构和表示，旨在提高生成模型的判别性能。我们提出了一个基于能量的对比学习 (ECL) 引导的图结构细化 (GSR) 框架，表示为 ECL-GSR。据我们所知，这是第一项将基于能量的模型与对比学习相结合用于 GSR 的工作。具体来说，我们利用 ECL 来近似样本对的联合分布，这增加了正样本对表示之间的相似性，同时降低了负样本对之间的相似性。通过根据节点表示之间的相似性度量来增加和删除边，可以生成精细结构。大量实验表明，ECL-GSR 在节点分类方面的表现优于 \textit{八个基准数据集上的最新成果}。与领先的基线相比，ECL-GSR 实现了 \textit{使用更少的样本和内存进行更快的训练}，突出了其在下游任务中的简单性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17856</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为事后可解释性辩护</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17883v1 公告类型：新
摘要：机器学习在科学研究中的广泛应用造成了模型不透明性和科学理解之间的根本矛盾。虽然有些人主张本质上可解释的模型，但我们引入了计算可解释性 (CI) 作为科学人工智能事后可解释性的哲学框架。与人类专业知识相似，事后合理化与可靠性能共存，CI 确定科学知识在适当地受到经验验证的约束时通过结构化模型解释而出现。通过中介理解和有界事实性，我们展示了事后方法如何在不需要完全机械透明的情况下实现认识论上合理的见解，从而解决模型复杂性和科学理解之间的矛盾。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17883</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trading Devil RL：通过股票市场、贝叶斯优化和强化学习进行后门攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17908v1 公告类型：新
摘要：随着生成人工智能，特别是大型语言模型的快速发展，深度学习的许多子领域取得了重大进展，现在在日常应用中非常有用。例如，知名金融机构在生产前和正常运营后，使用强化学习模拟其研究团队创建的各种模型的各种场景。在这项工作中，我们提出了一种仅关注数据中毒的后门攻击。这种特定的后门攻击被归类为没有事先考虑或触发的攻击，我们将其命名为 FinanceLLMsBackRL。我们的目的是研究使用强化学习系统进行文本生成或语音识别、金融、物理或当代人工智能模型生态系统的大型语言模型的潜在影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17908</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种平衡膳食便利性和营养的新方法，通过长期群体推荐和多模式菜谱推理及其在 BEACON 中的实现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17910</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17910v1 公告类型：新
摘要：“无论健康与否，人们做出的常见决定是选择早餐、午餐和晚餐等餐点，包括开胃菜、主菜、配菜、甜点和饮料等食物组合。通常，这个决定涉及营养选择（例如，盐和糖水平、营养含量）和便利性（例如，成本和可获得性、菜系类型、食物来源类型）之间的权衡。我们提出了一种数据驱动的膳食推荐解决方案，该解决方案考虑了可定制的膳食配置和时间范围。该解决方案在考虑食物成分和烹饪过程的同时平衡了用户偏好。我们的贡献包括引入了优度测量、从文本到最近引入的多模态丰富食谱表示 (R3) 格式的食谱转换方法、使用上下文强盗的学习方法（显示出有希望的初步结果）以及原型、受使用启发的 BEACON 系统。”]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17910</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VITRO：时间序列表示优化的词汇反转</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17921v1 公告类型：新
摘要：尽管 LLM 在处理和生成文本数据方面表现出了卓越的能力，但它们的预训练词汇表并不适合捕捉时间序列中固有的细微时间动态和模式。这些词汇表旨在表示自然语言标记的离散、符号性质，与时间序列数据的连续、数字性质不太吻合。为了解决这一根本限制，我们提出了 VITRO。我们的方法采用了视觉语言领域的文本反转优化，以学习一个新的时间序列每个数据集词汇表，以弥合自然语言的离散、语义性质与时间序列数据的连续、数字性质之间的差距。我们表明，可学习的时间序列特定伪词嵌入比现有的通用语言模型词汇表更好地表示时间序列数据，而 VITRO 增强方法在大多数数据集的长期预测中实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17921</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将图形压缩扩展到多标签数据集：基准研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17961</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17961v1 公告类型：新
摘要：随着图数据变得越来越复杂，在大规模数据集上训练图神经网络 (GNN) 面临着重大挑战，包括计算资源限制、数据冗余和传输效率低下。虽然现有的图压缩技术在解决这些问题方面显示出希望，但它们主要设计用于单标签数据集，其中每个节点与单个类标签相关联。然而，许多现实世界的应用，如社交网络分析和生物信息学，涉及多标签图数据集，其中一个节点可以有各种相关标签。为了解决这个问题，我们通过对合成数据集初始化和压缩优化进行修改，扩展了传统的图压缩方法以适应多标签数据集。通过对八个真实世界的多标签图数据集进行实验，我们证明了我们方法的有效性。在实验中，GCond 框架与 K-Center 初始化和二元交叉熵损失 (BCELoss) 相结合，总体上取得了最佳性能。这一多标签图压缩基准不仅提高了 GNN 对多标签图数据的可扩展性和效率，而且还为各种实际应用带来了巨大好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17961</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有动态嵌入式条件生成对抗网络的参数化非线性流体动力系统数据驱动建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17978v1 公告类型：新 
摘要：这项工作提出了一种数据驱动的解决方案，使用动态生成器条件 GAN（Dyn-cGAN）作为替代模型来准确预测参数化的非线性流体动力系统。Dyn-cGAN 在修改后的条件 GAN 中包含一个动态块，可以同时识别时间动态及其对系统参数的依赖性。学习到的 Dyn-cGAN 模型考虑了系统参数，以准确预测系统的流场。我们通过对各种参数化的非线性流体动力系统（包括圆柱体上的流动和二维空腔问题）的数值研究来评估开发的 Dyn-cGAN 的有效性和局限性，这些系统具有不同的雷诺数。此外，我们研究了雷诺数如何影响两个案例研究的预测准确性。此外，我们研究了动态块训练过程中涉及的时间步数对预测准确性的影响，并发现基于相对于基本事实的误差和相互信息存在最佳值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17978</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于折扣信念融合的不确定性量化多模态学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18024v1 公告类型：新
摘要：多模态人工智能模型越来越多地应用于医疗保健、金融和自动驾驶等领域，这些领域的信息来自多种来源或模态，例如图像、文本、音频、视频。然而，有效地管理不确定性——由噪音、证据不足或模态之间的冲突引起——对于可靠的决策至关重要。当前的不确定性感知机器学习方法利用证据平均或证据积累等方法低估了高冲突场景中的不确定性。此外，最先进的证据平均策略难以解决非关联性问题，无法扩展到多种模态。为了应对这些挑战，我们提出了一种具有顺序不变证据融合的新型多模态学习方法，并引入了一种基于冲突的折扣机制，当检测到不可靠的模态时，该机制会重新分配不确定的质量。我们提供了理论分析和实验验证，表明与以前的工作不同，所提出的方法可以根据提供的不确定性估计有效区分冲突和非冲突样本，并且在基于不确定性的冲突检测中优于以前的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18024</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 $\mathsf{RoPE}$ 的张量注意力变换器表达能力的理论约束</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18040</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18040v1 公告类型：新
摘要：张量注意力通过捕获跨多种模态的高阶相关性来扩展传统的注意力机制，解决了基于矩阵的传统注意力的局限性。同时，旋转位置嵌入（RoPE）在长上下文场景中编码位置信息方面表现出色，显著增强了 Transformer 模型的表现力。尽管取得了这些经验上的成功，但这些技术的理论局限性仍未得到充分探索。在本研究中，我们分析了张量注意力和基于 RoPE 的张量注意力的电路复杂度，表明在多项式精度、恒定深度层和线性或亚线性隐藏维度的情况下，它们无法解决固定成员资格问题或（A_F,r）^* 闭包问题，假设 TC^0 \neq NC^1。这些发现凸显了 Tensor Attention 与基于 $\mathsf{RoPE}$ 的 Tensor Attention Transformers 的经验性能和理论约束之间的差距，从而提供了可以指导开发更具理论基础的 Transformer 模型设计和扩展方法的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18040</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越并行优化中的梯度平均：通过梯度一致性滤波提高鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18052v1 公告类型：新
摘要：我们引入了梯度一致性过滤 (GAF) 来改进分布式深度学习优化中的梯度平均。传统的分布式数据并行随机梯度下降涉及平均微批次的梯度以计算宏批次梯度，然后用于更新模型参数。我们发现跨微批次的梯度通常是正交的或负相关的，尤其是在训练的后期，这会导致训练集的记忆，从而降低泛化能力。在本文中，我们介绍了一种简单、计算有效的方法来减少梯度方差，即在训练期间计算微梯度之间的余弦距离并在平均之前滤除冲突的更新。我们通过显着减小的微批次大小提高了验证准确性。我们还表明这减少了记忆嘈杂标签。我们在包括 CIFAR-100 和 CIFAR-100N-Fine 在内的标准图像分类基准上证明了该技术的有效性。我们表明，与传统训练方法相比，这种技术始终如一地优于验证准确率，在某些情况下甚至可高达 18.2％，同时将所需的计算量减少了近一个数量级，因为我们现在可以依赖较小的微批量大小而不会破坏训练的稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18052</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概念瓶颈模型的多样化概念提案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18059</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18059v1 公告类型：新
摘要：概念瓶颈模型是可解释的预测模型，通常用于模型信任是关键优先事项的领域，例如医疗保健。它们在数据中识别出少量人类可解释的概念，然后使用这些概念进行预测。从数据中学习相关概念被证明是一项具有挑战性的任务。最具预测性的概念可能与专家的直觉不一致，因此无法解释，而且没有补救措施。我们提出的方法确定了许多解释数据的预测概念。通过提供多种替代解释，我们允许人类专家选择最符合他们期望的解释。为了展示我们的方法，我们展示了它能够在合成数据集上发现所有可能的概念表示。在 EHR 数据上，我们的模型能够在没有监督的情况下识别 5 个预定义概念中的 4 个。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18059</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于注意力机制的多站地震预警框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18099</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18099v1 公告类型：新
摘要：地震预警系统在降低地震灾害风险方面发挥着至关重要的作用。以前，主要的建模系统是单站模型。此类模型消化在给定站点接收到的信号数据并预测地震参数，例如该位置的 p 相到达时间、强度和震级。各种方法都表现出足够的性能。然而，这些方法中的大多数都面临着加快警报时间、为偏远地区提供预警以及考虑全球信息以提高性能的困难。最近，深度学习对包括地震学在内的许多领域产生了重大影响。因此，本文提出了一个基于深度学习的框架，称为 SENSE，用于地震预警系统的强度预测任务。为了从区域或国家角度明确考虑全球信息，SENSE 的输入包括来自给定区域或国家的一组站点的统计数据。SENSE 模型旨在学习输入站集之间的关系以及每个站点的特定于位置的特征。因此，SENSE 不仅有望通过考虑多站数据提供更可靠的预报，而且还能够向尚未接收到信号的遥远地区提供预警。这项研究对来自台湾和日本的数据集进行了广泛的实验。结果表明，与其他最先进的方法相比，SENSE 可以提供具有竞争力甚至更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18099</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>