<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于证据的错误信息检测网络检索代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00009</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00009v1 公告类型：新
摘要：本文开发了一种基于代理的自动事实核查方法来检测错误信息。我们证明，将强大的 LLM 代理（无法访问互联网进行搜索）与在线网络搜索代理相结合，比单独使用每个工具产生更好的结果。我们的方法在多个模型中都很稳健，优于替代方案，并且与没有搜索的 LLM 相比，错误信息检测的宏观 F1 提高了 20%。我们还对我们的系统利用的来源及其偏见、系统构建中的决策（如搜索工具和知识库）、所需的证据类型及其对结果的影响以及整个过程的其他部分进行了广泛的分析。通过将强大的性能与深入的理解相结合，我们希望为未来支持搜索的错误信息缓解系统提供构建模块。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00009</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不断发展的文本数据流挖掘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00010v1 公告类型：新
摘要：文本流是随时​​间生成的文本文档的有序序列。在线社交平台每天都会生成大量此类文本数据。由于流的独特属性（例如无限长度、数据稀疏性和演化），设计一种算法来提取此类文本流中的有用信息是一项具有挑战性的任务。因此，在有限的时间和内存约束下从此类流数据中学习有用信息越来越受到关注。在过去的十年中，尽管提出了许多文本流挖掘算法，但仍然存在一些潜在问题。首先，高维文本数据严重降低了学习性能，直到模型在子空间上工作或减少全局特征空间。第二个问题是提取文档的语义文本表示并捕获随时间演变的主题。此外，存在标签稀缺的问题，而现有方法则致力于标记数据的完全可用性。为了解决这些问题，本文提出了用于文本流聚类和多标签学习的新学习模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00010</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时推荐中的增强批量查询架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00400</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00400v1 公告类型：新
摘要：在网站和应用程序的工业推荐系统中，在几毫秒内从数十亿的内容池中调用并预测与用户兴趣相关的前n个结果至关重要。为了应对数据的持续增长并提高实时推荐性能，我们设计并实现了一种用于实时推荐系统的高性能批处理查询架构。我们的贡献包括使用缓存行感知探测方法优化哈希结构以增强合并哈希，以及在此基础上实现混合存储键值服务。我们的实验表明，该方法在批处理查询吞吐量方面大大超越了传统的哈希表，在结合并行优化时可实现高达随机内存访问查询吞吐量的90％。对NVMe的支持，集成了热数据和冷数据的双层存储，显着降低了资源消耗。此外，该系统还支持动态更新、自动分片属性和特征嵌入表，并引入了创新协议以确保批量查询的一致性，从而提高了实时增量学习更新的有效性。该架构已在 bilibili 推荐系统中部署和使用一年多，这是一个拥有数亿用户的视频内容社区，在资源增长最少的情况下支持 10 倍的模型计算量增长，在保持系统实时性能的同时改善了结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00400</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向个性化多模态人工智能搜索引擎的可学习代理协作网络框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00636</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00636v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 和检索增强生成 (RAG) 技术彻底改变了传统的信息访问方式，使 AI 代理能够在动态对话期间代表用户搜索和总结信息。尽管具有潜力，但当前的 AI 搜索引擎在几个关键领域仍显示出相当大的改进空间。这些领域包括对多模态信息的支持、个性化响应的提供、逻辑回答复杂问题的能力以及促进更灵活的交互。本文提出了一种称为代理协作网络 (ACN) 的新型 AI 搜索引擎框架。ACN 框架由多个协同工作的专门代理组成，每个代理都有不同的角色，例如客户经理、解决方案策略师、信息经理和内容创建者。该框架集成了图片内容理解、用户配置文件跟踪和在线演化的机制，提高了 AI 搜索引擎的响应质量、个性化和交互性。 ACN 的一大亮点是引入了反射前向优化方法（RFO），支持智能体之间的在线协同调整。这一特性赋予 ACN 以在线学习能力，确保系统具有强大的交互灵活性，并能及时适应用户反馈。这种学习方法也可以作为基于智能体的系统的优化方法，潜在地影响其他智能体应用领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00636</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARS：匹配基于文本的顺序推荐的属性感知表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00702v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐旨在根据用户的顺序交互历史预测用户可能喜欢的下一个项目。最近，基于文本的顺序推荐已成为一种有前途的范例，它使用预先训练的语言模型来利用文本项目特征来提高性能并促进知识向看不见的数据集的转移。然而，现有的基于文本的推荐模型仍然面临两个关键挑战：（i）表示具有多种属性的用户和项目，以及（ii）匹配具有复杂用户兴趣的项目。为了应对这些挑战，我们提出了一个新模型，即基于文本的顺序推荐的匹配属性感知表示（MARS）。MARS 通过属性感知文本编码提取详细的用户和项目表示，通过多个属性感知表示捕获不同的用户意图。然后，它通过属性交互匹配计算用户项目分数，从而有效地捕获属性级用户偏好。我们进行了大量的实验，结果表明 MARS 的表现明显优于现有的顺序模型，在五个基准数据集中，Recall@10 和 NDCG@10 的改进率分别高达 24.43% 和 29.26%。代码可在 https://github.com/junieberry/MARS 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00702</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匹配市场中的公平互惠推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00720v1 公告类型：新
摘要：推荐系统在塑造人们的机会方面发挥着越来越重要的作用，尤其是在在线约会平台中。从用户的角度来看，在确保匹配机会的适当公平性的同时，增加与合适伴侣匹配的概率至关重要。我们研究了分成两边的代理之间的双边匹配市场中的相互推荐。在我们的模型中，只有当两个人都对彼此表示兴趣时，匹配才被认为是成功的。此外，我们假设代理更喜欢在呈现给另一边的推荐列表中突出显示。我们从公平分配理论的角度定义了每个代理被推荐的机会，并介绍了其公平标准，即无嫉妒性。通过启发式算法经验获得的近似最大化预期匹配数量的推荐可能会导致机会的严重不公平。因此，在最大化预期匹配和确保机会公平之间可以进行权衡。为了应对这一挑战，我们提出了一种利用纳什社会福利函数来寻找接近无嫉妒策略的方法。在合成数据集和真实数据集上的实验证明了我们的方法在实现相对较高的预期匹配度和互惠推荐系统中双方机会公平性方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00720</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剖析文本到音频检索中的时间理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00851v1 公告类型：新
摘要：机器学习的最新进展推动了多模态任务的研究，例如文本到视频和文本到音频的检索。这些任务需要模型理解视频和音频数据的语义内容，包括对象和角色。模型还需要学习空间排列和时间关系。在这项工作中，我们分析了声音的时间顺序，这是文本到音频检索中一个研究不足的问题。特别是，我们剖析了 AudioCaps 和 Clotho 数据集上最先进的文本到音频检索模型的时间理解能力。此外，我们引入了一个合成的文本音频数据集，它提供了一个受控的设置来评估最近模型的时间能力。最后，我们提出了一个损失函数，鼓励文本音频模型关注事件的时间顺序。代码和数据可在 https://www.robots.ox.ac.uk/~vgg/research/audio-retrieval/dtu/ 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00851</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索模型的反事实解释框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00860</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00860v1 公告类型：新
摘要：可解释性已成为当今世界的一个重要关注点，旨在提高机器学习和深度学习模型的透明度。信息检索也不例外。在现有的关于信息检索可解释性的文献中，重点主要放在说明与检索模型有关的相关性概念上。所讨论的问题包括为什么文档与查询相关，为什么一个文档表现出比另一个文档更高的相关性，或者为什么一组特定的文档被认为与查询相关。
然而，对于理解为什么特定文档在检索模型中被认为与查询不相关，人们关注的很少。为了解决这一差距，我们的工作重点是需要在文档中添加哪些术语来提高其排名的问题。这反过来回答了哪些词在特定查询中不受检索模型青睐的问题。我们使用优化框架来解决上述研究问题。% 据我们所知，这是解决这一特定反事实问题的首次尝试。我们的实验表明，我们提出的方法在预测统计（例如 BM25）和基于深度学习的模型（例如 DRMM、DSSM、ColBERT）的反事实方面都很有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00860</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进的促进多样性的推荐协作度量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01012v1 公告类型：新
摘要：协作度量学习 (CML) 最近成为推荐系统 (RS) 中的一种流行方法，缩小了度量学习和协作过滤之间的差距。按照 RS 的惯例，现有实践在其模型设计中利用了独特的用户表示。本文重点关注一个具有挑战性的场景，即用户有多个兴趣类别。在这种情况下，独特的用户表示可能会导致偏好偏差，尤其是当项目类别分布不平衡时。为了解决这个问题，我们提出了一种名为 \textit{促进多样性的协作度量学习} (DPCML) 的新方法，希望考虑到用户通常被忽视的少数兴趣。DPCML 背后的关键思想是在系统中为每个用户引入一组多个表示，其中用户对项目的偏好通过在其嵌入集中取最小项目-用户距离来聚合。具体来说，我们实例化了两种有效的分配策略来探索每个用户的适当数量的向量。同时，我们开发了一种 \textit{多样性控制正则化方案} (DCRS) 来更好地适应多向量表示策略。从理论上讲，我们表明 DPCML 可以比传统 CML 产生更小的泛化误差。此外，我们注意到基于 CML 的方法通常需要 \textit{负采样} 来减少其中的成对目标造成的繁重计算负担。在本文中，我们从单向部分 AUC (OPAUC) 的角度揭示了广泛采用的硬感知采样的根本限制，然后为基于 CML 的范式开发了一种有效的采样替代方案。最后，在一系列基准数据集上进行的全面实验证明了 DPCML 的有效性。代码可在 \url{https://github.com/statusrank/LibCML} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01012</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用语义 AI 实现智能电子商务推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01137</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01137v1 公告类型：新
摘要：在电子商务中，网页推荐的网页挖掘被广泛使用，但往往不能满足用户的需求。为了解决这个问题，我们提出了一种将语义网挖掘与 BP 神经网络相结合的新颖解决方案。我们处理用户搜索日志以提取五个关键特征：内容优先级、花费时间、用户反馈、推荐语义和输入偏差。然后将这些特征输入 BP 神经网络以对网页进行分类和优先排序。将优先排序的页面推荐给用户。使用图书销售页面进行测试，我们的结果表明该解决方案可以快速准确地识别用户需要的页面。我们的方法确保推荐更相关且更符合个人喜好，从而增强在线购物体验。通过利用先进的语义分析和神经网络技术，我们弥合了用户期望与实际推荐之间的差距。这种创新方法不仅提高了准确性，而且加快了推荐过程，使其成为旨在提高用户满意度和参与度的电子商务平台的宝贵工具。此外，我们的系统能够处理大型数据集并提供实时建议，这使其成为应对现代电子商务挑战的可扩展且高效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01137</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-PQA：LLM 增强预测查询回答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01140v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的出现提供了改变查询处理方式的机会，超越了传统基于 SQL 的数据库系统的限制。但是，使用 LLM 来回答预测查询仍然具有挑战性，因为必须使用外部 ML 模型并进行推理才能提供答案。本文介绍了 LLM-PQA，这是一种解决自然语言预测查询的新工具。LLM-PQA 是第一个通过集成数据湖和模型库将 LLM 和检索增强机制的功能结合起来以满足预测查询需求的工具。这种集成使用户能够访问广泛的异构数据和各种 ML 模型，从而促进动态预测查询回答。此外，LLM-PQA 可以根据特定的查询要求按需动态训练模型，即使模型库中没有可用于该任务的预训练模型，也能确保可靠且相关的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01140</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SSD4Rec：用于高效顺序推荐的结构化状态空间对偶模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01192</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01192v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐方法在现代推荐系统中至关重要，因为它们具有根据过去的交互了解用户不断变化的兴趣的出色能力。然而，当前方法（例如基于 RNN 或 Transformer 的模型）面临的一个重大挑战是通过对长行为序列进行建模来有效且高效地捕获用户的偏好，这阻碍了它们的各种应用，例如用户交互众多的短视频平台。最近，一种名为 Mamba 的新兴架构基于具有高效硬件感知设计的状态空间模型 (SSM) 构建，展示了序列建模的巨大潜力，为有效应对挑战提供了一条令人信服的途径。受此启发，我们提出了一种新颖的通用高效顺序推荐主干 SSD4Rec，它探索了 Mamba 对顺序推荐的无缝适应。具体而言，SSD4Rec 使用序列寄存器标记可变和长长度项目序列，并使用双向结构化状态空间对偶 (SSD) 块处理项目表示。这不仅允许硬件感知矩阵乘法，而且还赋予了可变长度和长距离序列建模的出色能力。对四个基准数据集的广泛评估表明，所提出的模型实现了最先进的性能，同时保持了与用户序列长度的近线性可扩展性。我们的代码可在 https://github.com/ZhangYifeng1995/SSD4Rec 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01192</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于区块链的激励机制联合推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01563</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01563v1 公告类型：新
摘要：如今，联邦推荐技术正在迅速发展，以帮助多个组织共享数据和训练模型，同时满足用户隐私、数据安全和政府监管要求。然而，联邦推荐增加了客户系统成本，如电力、计算和通信资源。此外，联邦推荐系统也容易受到参与恶意客户端的模型攻击和数据中毒。因此，大多数客户不愿意在没有任何激励的情况下参与联邦推荐。为了解决这些问题，我们提出了一种基于区块链的联邦推荐系统，该系统具有激励机制，以促进更值得信赖、更安全、更高效的联邦推荐服务。首先，我们基于 NeuMF 和 FedAvg 构建了一个联邦推荐系统。然后，我们引入了一种反向拍卖机制来选择能够最大化社会盈余的最佳客户。最后，我们使用区块链进行模型的链上证据存储，以确保联邦推荐系统的安全。实验结果表明，所提出的激励机制能够以较低的成本吸引拥有优质训练数据的客户端参与联邦推荐，在提升推荐效果的同时，使联邦推荐的经济效益提高54.9%，为构建和谐健康的联邦推荐应用生态环境提供了理论和技术支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01563</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Laser：基于协同信息的参数高效 LLM 双调序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01605v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统对于从历史交互中辨别用户偏好并促进有针对性的推荐至关重要。最近采用大型语言模型 (LLM) 的创新通过编码项目语义推动了该领域的发展，但它们通常需要大量的参数调整并且需要大量资源。此外，这些工作未能考虑不同类型用户的不同特征，从而降低了推荐准确性。在本文中，我们提出了一种参数高效的大型语言模型双调框架，用于具有协作信息的顺序推荐 (Laser)。具体而言，双调的工作原理是在输入序列的前缀和后缀处插入可训练的虚拟标记并冻结 LLM 参数，从而优化 LLM 以进行顺序推荐。在我们的 Laser 中，前缀用于整合用户项目协作信息并使 LLM 适应推荐任务，而后缀将 LLM 的输出嵌入从语言空间转换为推荐空间，以进行后续项目推荐。此外，为了在通过前缀集成协作信息时捕捉不同类型用户的特征，我们引入了 M-Former，这是一种基于 MoE 的轻量级查询转换器，它使用一组查询专家来整合由冻结 ID 的顺序推荐系统编码的各种用户特定协作信息，从而显著提高推荐的准确性。在真实数据集上进行的大量实验表明，Laser 可以参数高效地将 LLM 适应有效的推荐系统，其性能显著优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01605</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减轻生成性红外幻觉的遗传方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00085v1 公告类型：交叉 
摘要：生成语言模型会产生幻觉。也就是说，它们有时会产生有事实缺陷的回应。这些不准确性尤其隐蔽，因为这些回应流畅且表达清晰。我们专注于接地答案生成（生成 IR 的一部分）的任务，该任务旨在根据从搜索引擎检索到的结果直接回答用户的问题。我们通过采用新的“平衡适应度函数”来调整现有的遗传生成方法来解决幻觉问题，该函数由用于相关性的交叉编码器模型和用于促进接地的 n-gram 重叠度量组成。我们的平衡适应度函数方法将接地答案生成准确率提高了四倍，同时保持了高相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00085</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>