<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>生成时间序列及其在自监督预训练中的作用的系统评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07869v1 公告类型：新
摘要：自监督预训练模型 (PTM) 在计算机视觉和自然语言处理任务中表现出色。这些成功促使研究人员为时间序列数据设计 PTM。在我们的实验中，大多数自监督时间序列 PTM 都被简单的监督模型所超越。我们假设这种不良现象可能是由数据稀缺引起的。作为回应，我们测试了六种时间序列生成方法，在预训练中使用生成的数据代替真实数据，并检查对分类性能的影响。我们的结果表明，用大量仅生成的样本替换真实数据预训练集会产生明显的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07869</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过序贯蒙特卡罗进行分类的增量结构发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07875v1 公告类型：新
摘要：高斯过程 (GP) 为使用核和贝叶斯非参数学习进行分类提供了强大的框架，用于进行预测和理解不确定性。构建此类模型通常需要强大的先验知识来定义预选核，这对于按顺序处理数据的在线分类应用可能无效，因为数据的特征可能会在此过程中发生变化。为了减轻 GP 中使用的先验知识的要求并从连续到达的数据中学习新特征，本文提出了一种新颖的方法，可以在几乎没有先验知识的情况下自动发现复杂数据的分类模型。我们的方法采用了最近提出的基于 GP 的时间序列结构发现技术，该技术集成了 GP 和顺序蒙特卡罗 (SMC)。我们扩展了该技术以处理 GP 分类中的额外潜在变量，这样我们的方法就可以有效且自适应地从连续输入中学习先验未知的分类结构。此外，我们的方法还可以使用更新的模型结构来调整新一批数据。我们的实验表明，我们的方法能够自动将核的各种特征结合到合成数据和真实数据上进行分类。在真实数据实验中，我们的方法在线上和离线设置上的表现都优于各种分类方法，在一个基准上实现了 10% 的准确率提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07875</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SustainDC——可持续数据中心控制的基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07841v1 公告类型：新
摘要：机器学习推动了计算需求的指数级增长，导致大量数据中心消耗大量能源并导致气候变化。这使得可持续数据中心控制成为优先事项。在本文中，我们介绍了 SustainDC，这是一组用于对数据中心 (DC) 的多智能体强化学习 (MARL) 算法进行基准测试的 Python 环境。SustainDC 支持自定义 DC 配置和任务，例如工作负载调度、冷却优化和辅助电池管理，多个智能体管理这些操作，同时考虑彼此的影响。我们在 SustainDC 上评估了各种 MARL 算法，展示了它们在不同 DC 设计、位置、天气条件、电网碳强度和工作负载要求下的性能。我们的结果强调了使用 MARL 算法改进数据中心运营的重要机会。鉴于由于人工智能而越来越多地使用 DC，SustainDC 为开发和基准测试实现可持续计算和解决其他异构现实世界挑战所必需的高级算法提供了一个关键平台。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07841</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过联邦学习增强住房和无家可归者护理系统中人工智能的公平使用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07845v1 公告类型：新
摘要：住房和无家可归者护理系统 (HHSC) 的首要任务是将无家可归者与支持性住房联系起来。HHSC 通常由许多为同一人群服务的机构组成。不同机构的信息技术平台的类型和质量各不相同，因此它们的数据通常因机构而异。较大的机构可能有足够的数据来训练和测试人工智能 (AI) 工具，但较小的机构通常没有。为了解决这一差距，我们引入了一种联合学习 (FL) 方法，使所有机构能够协作训练预测模型而无需共享其敏感数据。我们展示了如何在 HHSC 中使用 FL，为所有机构提供公平的优质 AI 访问权限，并进一步协助人类决策者在 HHSC 内分配资源。这是在保护数据中人员隐私的同时实现的，因为未经他们同意，机构之间不会共享身份信息。我们使用来自阿尔伯塔省卡尔加里的真实 HHSC 数据进行的实验结果表明，我们的 FL 方法提供的性能与使用机构间完全共享和链接的数据训练预测模型的理想场景相当。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07845</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MedTsLLM：利用 LLM 进行多模态医学时间序列分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07773v1 公告类型：新
摘要：许多实际应用中数据的复杂性和异质性对传统的机器学习和信号处理技术提出了重大挑战。例如，在医学领域，有效分析各种生理信号对于患者监测和临床决策至关重要，但同时也极具挑战性。我们引入了 MedTsLLM，这是一种通用的多模态大型语言模型 (LLM) 框架，它有效地整合了时间序列数据和文本形式的丰富上下文信息来分析生理信号，执行三个与临床相关的任务：语义分割、边界检测和时间序列中的异常检测。这些关键任务可以更深入地分析生理信号，并为临床医生提供可行的见解。我们利用重编程层将时间序列补丁的嵌入与预训练的 LLM 的嵌入空间对齐，并结合文本上下文有效利用原始时间序列。鉴于医学数据集的多变量性质，我们开发了处理多个协变量的方法。我们还定制了文本提示以包含患者特定信息。我们的模型优于最先进的基线，包括深度学习模型、其他 LLM 和多个医学领域的临床方法，特别是心电图和呼吸波形。MedTsLLM 为利用 LLM 的强大功能进行医学时间序列分析迈出了有希望的一步，可以提升临床医生的数据驱动工具并改善患者结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07773</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kraken：用于高效多设备推理的固有并行 Transformer</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07802</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07802v1 公告类型：新
摘要：大型 Transformer 网络越来越多地用于低推理延迟可以改善最终用户体验并启用新应用程序的环境中。然而，自回归推理是资源密集型的，需要并行性才能提高效率。并行性引入了集体通信，这既昂贵又代表了硬件资源未得到充分利用的阶段。为了缓解这种情况，Kraken 是标准 Transformer 架构的演变，旨在补充现有的张量并行方案，以便在多设备系统上进行高效推理。通过引入固定程度的层内模型并行性，该架构允许集体操作与计算重叠，从而减少延迟并提高硬件利用率。在 OpenWebText 上训练时，Kraken 模型达到与标准 Transformer 类似的困惑度，同时在 SuperGLUE 基准上评估时还保留了其语言建模能力。重要的是，在使用 TensorRT-LLM 引擎在多 GPU 系统上进行测试时，Kraken 在一系列模型大小、上下文长度和张量并行度上将第一个令牌的时间平均加快了 35.6%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07802</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非短视贝叶斯优化的区分策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07812</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07812v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯优化 (BO) 方法通过优化从目标统计模型中得出的获取函数来选择样本点。选择这些获取函数是为了平衡具有预测良好目标值的采样区域与目标不确定的探索区域。标准获取函数是短视的，只考虑下一个样本的影响，但非短视获取函数可能更有效。原则上，可以通过马尔可夫决策过程对采样进行建模，并通过最大化动态规划计算的预期奖励来最佳地选择下一个样本；然而，这非常昂贵。更实用的方法，例如 rollout，考虑了一组参数化的采样策略。在本文中，我们展示了如何有效地估计 rollout 获取函数及其梯度，从而实现基于随机梯度的采样策略优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07812</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用离线数据集解决上下文目标导向问题？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07753</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07753v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新方法，即上下文目标导向数据增强 (CODA)，它使用常见的未标记轨迹和上下文目标对来解决上下文目标导向 (CGO) 问题。通过精心构建与原始 MDP 等效的动作增强 MDP，CODA 在训练上下文中创建了一个完全标记的转换数据集，而没有额外的近似误差。我们进行了一项新颖的理论分析，以证明 CODA 在离线数据设置中解决 CGO 问题的能力。实证结果也展示了 CODA 的有效性，它在 CGO 问题的各种上下文目标关系中都优于其他基线方法。这种方法为使用离线数据集解决 CGO 问题提供了一个有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07753</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有人类反馈的分布外学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07772v1 公告类型：新
摘要：分布外 (OOD) 学习通常严重依赖于统计方法或关于 OOD 数据分布的预定义假设，这阻碍了它们在解决实际部署环境中 OOD 泛化和 OOD 检测的多方面挑战方面的有效性。本文提出了一种具有人工反馈的 OOD 学习新框架，它可以提供有关 OOD 转变性质的宝贵见解并指导有效的模型调整。我们的框架利用了野外免费提供的未标记数据，这些数据可以捕获协变量和语义转变下的环境测试时间 OOD 分布。为了利用这些数据，我们的关键思想是选择性地提供人工反馈并从野外数据分布中标记少量信息样本，然后使用它们来训练多类分类器和 OOD 检测器。通过利用人工反馈，我们增强了机器学习模型的稳健性和可靠性，使它们能够更精确地处理 OOD 场景。我们对泛化误差界限提供了理论见解，以证明我们的算法的合理性。大量实验表明我们的方法优越性，远远优于目前最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07772</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过局部归因而非全局探索来增强模型的可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07736</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07736v1 公告类型：新 
摘要：在人工智能领域，由于人工智能模型内部机制的模糊性，它经常被描述为“黑匣子”。它引发了人们对模型可解释性的研究兴趣，尤其是在提供模型决策精确解释的归因方法方面。当前的归因算法通常通过探索样本空间来评估每个参数的重要性。在探索过程中会引入大量中间状态，这些中间状态可能会到达模型的分布外（OOD）空间。这样的中间状态会影响归因结果，使得掌握特征的相对重要性变得具有挑战性。在本文中，我们首先定义局部空间及其相关属性，并提出利用这些属性的局部归因（LA）算法。LA 算法包括有针对性和非针对性的探索阶段，旨在有效地生成完全涵盖局部空间的归因中间状态。与最先进的归因方法相比，我们的方法在归因效果上平均提高了 38.21%。我们实验中的大量消融研究也验证了我们算法中每个组件的重要性。我们的代码可在以下网址获取：https://github.com/LMBTough/LA/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07736</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形神经网络替代战略运输规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07726</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07726v1 公告类型：新
摘要：随着城市环境的复杂性不断增加，交通系统的建模变得越来越具有挑战性。本文探讨了先进的图神经网络 (GNN) 架构作为战略交通规划替代模型的应用。在先前以图卷积网络 (GCN) 为基础的工作的基础上，我们的研究深入研究了已建立的 GCN 与更具表现力的图注意力网络 (GAT) 的比较分析。此外，我们提出了一种新颖的 GAT 变体（即 GATv3）来解决基于图的模型中的过度平滑问题。我们的研究还包括探索结合 GCN 和 GAT 架构的混合模型，旨在研究混合模型的性能。这三个模型被应用于各种实验以了解它们的局限性。我们分析了分层回归设置，结合了分类和回归任务，并引入了细粒度分类，并提出了一种将输出转换为精确值的方法。结果显示，新 GAT 在分类任务中表现出色。据作者所知，这是文献中第一个实现更大深度的 GAT 模型。令人惊讶的是，细粒度分类任务展示了 GCN 在额外训练数据方面的意外优势。这表明合成数据生成器可以增加训练数据，而不会出现过拟合问题，同时提高模型性能。总之，这项研究推进了基于 GNN 的替代建模，为改进 GNN 架构提供了见解。这些发现为研究新提出的 GAT 架构和其他交通问题的建模设置的潜力开辟了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07726</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过参数自适应对抗攻击增强对抗攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07733</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07733v1 公告类型：新
摘要：近年来，对抗性攻击的迅速发展引起了广泛关注，尤其是关于其可转移性和其他性能属性。这些技术主要在样本级别执行，经常忽略模型的内在参数。这种忽视表明对抗性样本中引入的扰动可能会进一步减少。鉴于对抗性攻击的本质是在原始样本上以最小的噪声损害模型完整性，探索最大化此类扰动效用的途径势在必行。在此背景下，我们深入研究了对抗性攻击算法的复杂性，将对抗性过程分为两个关键阶段：方向监督过程 (DSP) 和方向优化过程 (DOP)。虽然 DSP 根据当前样本和模型参数确定更新方向，但已经观察到现有模型参数可能并不总是有利于对抗性攻击。当前研究往往忽视模型对对抗效力的影响，从而导致对 DSP 的忽视。我们提出，在一定条件下，微调模型参数可以显著提高 DSP 的质量。我们首次提出，在一定条件下，微调模型参数可以显著提高 DSP 的质量。我们首次为这些条件提供了严格的数学定义和证明，并介绍了在 DSP 中微调模型参数的多种方法。我们大量的实验证实了所提出的 P3A 方法的有效性。我们的代码可以在以下网址访问：https://anonymous.4open.science/r/P3A-A12C/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07733</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于符号回归的算子特征神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07719v1 公告类型：新
摘要：符号回归是一种旨在识别数据中的模式并通过数学表达式表示它们的任务，通常涉及骨架预测和常数优化。许多方法取得了一些成功，但它们仅仅将变量和符号视为自然语言的特征，而没有考虑它们的数学本质。本文介绍了一种使用运算符表示表达式的运算符特征神经网络（OF-Net），并提出了一种隐式特征编码方法，用于运算符的内在数学运算逻辑。通过用运算符特征代替数字损失，我们可以预测目标表达式的运算符组合。我们在公共数据集上评估了该模型，结果表明该模型实现了卓越的恢复率和高$R^2$分数。通过对结果的讨论，我们分析了OF-Net的优缺点并提出了优化方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07719</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“标准化压力”并非标准化：如何正确解读压力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07724</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07724v1 公告类型：新
摘要：压力是高维数据降维投影最常用的质量指标和优化标准之一。复杂的高维数据在许多科学学科中无处不在，包括机器学习、生物学和社会科学。可视化这些数据集的主要方法之一是使用二维散点图，以直观地捕捉数据的某些属性。由于视觉上确定这些图的准确性具有挑战性，研究人员经常使用质量指标来衡量投影准确性或对完整数据的忠实度。最常用的指标之一，标准化压力，对投影的均匀缩放很敏感，尽管这种行为不会对投影产生任何有意义的改变。我们通过展示值的变化程度以及这对降维技术评估的影响，从分析和经验上研究了缩放对压力和其他基于距离的质量指标的影响。我们介绍了一种使标准化压力尺度不变的简单技术，并表明它准确地捕捉了小基准上的预期行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07724</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不准确的污染率对稳健无监督异常检测的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07718v1 公告类型：新 
摘要：用于无监督异常检测的训练数据集通常被认为是无异常的，但实际上却包含异常（或污染），这一挑战严重损害了模型性能。大多数稳健的无监督异常检测模型都依赖污染率信息来解决污染问题。然而，实际上，污染率可能不准确。我们研究了不准确的污染率信息对稳健的无监督异常检测的影响。我们验证了它们是否能够抵御错误的污染率。我们对 6 个基准数据集的调查显示，此类模型不会受到错误信息的不利影响。事实上，当提供这种不准确的污染率时，它们可以表现出更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07718</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>