<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于触发诱导推荐中点击率预测的深度进化即时兴趣网络。 （arXiv：2401.07769v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.07769</link>
      <description><![CDATA[该建议在许多行业中发挥着关键作用，例如
电商、流媒体、社交媒体等最近新推荐
这种场景称为触发诱导推荐 (TIR)，用户能够
通过触发项目明确表达他们的即时兴趣，正在成为一种
在许多电子商务平台（例如阿里巴巴和亚马逊）中发挥着重要作用。
传统的方法没有明确地建模用户的即时兴趣
推荐方法通常在 TIR 中获得次优结果。虽然
有几种同时考虑触发项和目标项的方法
为了解决这个问题，他们仍然没有考虑到时间
用户行为信息，用户即时兴趣的动态变化
用户向下滚动以及触发器和目标之间的交互
项目。为了解决这些问题，我们提出了一种新方法——深度进化
即时兴趣网络 (DEI2N)，用于 TIR 中的点击率预测
场景。具体来说，我们设计了一个用户即时兴趣建模层来
预测用户即时兴趣强度的动态变化
向下滚动。时间信息用于用户行为建模。
此外，还引入了交互层来学习更好的交互
触发项和目标项之间。我们在几个离线环境中评估我们的方法
和真实世界的工业数据集。实验结果表明我们提出的
DEI2N 的性能优于最先进的基线。此外，在线A/B测试
展示了相对于现实世界中现有基线的优越性
生产环境。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.07769</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedDCSR：通过解耦表示学习的联合跨域顺序推荐。 （arXiv：2309.08420v7 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.08420</link>
      <description><![CDATA[利用用户序列的跨域顺序推荐（CSR）
近年来，来自多个领域的数据受到广泛关注。
然而，现有的 CSR 方法需要跨平台共享原始用户数据。
域，这违反了通用数据保护条例 (GDPR)。因此，它
有必要将联邦学习（FL）和CSR结合起来，以充分利用
来自不同领域的知识，同时保护数据隐私。尽管如此，
不同域之间的序列特征异质性显着
影响 FL 的整体性能。在本文中，我们提出了 FedDCSR，
新颖的联合跨域顺序推荐框架
解开的表征学习。具体来说，要解决序列
跨领域的特征异构性，我们引入了一种称为
域内序列表示解缠结 (SRD) 解缠结
将用户特征排序为域共享特征和域独占特征。在
此外，我们设计了一种域内对比信息最大（CIM）策略来学习
通过执行数据增强来丰富用户的领域专有特征
用户序列。对三个现实场景的大量实验表明
FedDCSR 比现有基准取得了重大改进。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.08420</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去噪扩散推荐模型。 （arXiv：2401.06982v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.06982</link>
      <description><![CDATA[推荐系统经常要应对嘈杂的隐式反馈。大多数研究
从数据清洗角度缓解噪声问题，例如数据
重新采样和重新加权，但它们受到启发式假设的限制。
另一种降噪途径是从模型角度出发，主动注入
将噪声引入用户-项目交互并增强固有的去噪能力
模型。然而，这种去噪过程带来了重大挑战
推荐模型捕获噪声模式的表示能力。
为了解决这个问题，我们提出了去噪扩散推荐模型（DDRM），
它利用基于扩散模型的多步去噪过程
增强来自任何推荐模型的用户和项目嵌入。 DDRM注入
在前向过程中控制高斯噪声并迭代去除
逆向去噪过程中去除噪声，从而提高嵌入的鲁棒性
反对嘈杂的反馈。要实现这一目标，关键在于提供
适当的指导来引导反向降噪过程并提供
在推理过程中启动正向-反向过程的正确起点。在
特别是，我们提出了一个专用的去噪模块，用于编码协作
信息作为去噪指导。此外，在推理阶段，DDRM
利用用户历史上喜欢的项目的平均嵌入作为
起点而不是使用纯噪声，因为纯噪声缺乏
个性化，这增加了去噪过程​​的难度。
对三个数据集和三个代表性后端进行广泛的实验
推荐模型证明了 DDRM 的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.06982</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识金字塔：一种用于广义知识增强和推理的新型分层推理结构。 （arXiv：2401.09070v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.09070</link>
      <description><![CDATA[基于知识图谱（KG）的推理被认为是一种有效的手段
用于语义网络分析，在以下领域非常有用
信息检索、推荐、决策和人机
相互作用。广泛应用于推荐、决策、
问答、搜索等领域。但以往的研究主要
使用KG中的低级知识进行推理，这可能会导致
概括性不够，推理的稳健性差。为此，这
论文提出了一种使用新颖的知识增强的新推理方法
提高KG泛化能力的策略。这个框架
从低层知识中提取高层金字塔知识并应用
在多级分层知识图谱中进行推理，在此称为知识金字塔
纸。我们使用所提出的方法测试了一些医学数据集，并且
实验结果表明，所提出的知识金字塔提高了
具有更好泛化能力的知识推理性能。尤其是当
训练样本较少，推理精度会显着提高
改善了。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.09070</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BibSonomy 与 ChatLLM 一起进行出版管理：从聊天到出版管理：使用 BibSonomy 和 LLM 组织您的相关工作。 （arXiv：2401.09092v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.09092</link>
      <description><![CDATA[不断增长的科学文献语料库具有重要意义
研究人员在发现、管理和研究方面面临的挑战
相关出版物的注释。 Semantic 等传统平台
Scholar、BibSonomy 和 Zotero 提供文献管理工具，但是
很大程度上需要人工费力且容易出错的标签和元数据输入。
在这里，我们介绍一种新颖的检索增强生成系统，该系统利用
基于聊天的大语言模型 (LLM) 可简化和增强流程
出版管理。它提供了一个统一的基于聊天的界面，使
与各种后端的直观交互，包括语义学者，
BibSonomy 和 Zotero Webscraper。它支持两个主要用例：(1)
探索性搜索与检索 - 利用法学硕士进行搜索和检索
特定和一般科学出版物，同时解决
内容幻觉和数据过时的挑战； (2) 编目
&amp;管理 - 协助组织个人出版物图书馆，
在本例中，BibSonomy 通过自动添加元数据和标签，同时
方便手动编辑和更新。我们将我们的系统与不同的法学硕士进行比较
三种不同设置中的模型，包括用户研究，我们可以展示其
不同指标的优势。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.09092</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计维基百科中的性别完整性。 （arXiv：2401.08993v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08993</link>
      <description><![CDATA[维基百科内容中的性别不平衡是编辑面临的一个已知挑战
社会各界正在积极应对。本文的目的是提供
维基百科社区提供了估计问题严重程度的工具
用于维基百科中的不同实体类型（也称为类）。为此，
我们应用基于性别属性的类完整性估计方法。
我们的结果不仅显示了 Person 的不同子类的性别
在维基百科中更普遍，但也体现了覆盖范围的完整性
对于不同的性别和人的子类。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08993</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UOEP：用于增强推荐系统中长期用户体验的面向用户的探索策略。 （arXiv：2401.09034v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.09034</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 在增强用户长期体验方面获得了广泛关注
通过有效探索用户的兴趣来获得推荐系统的经验。
然而，现代推荐系统表现出不同的用户行为模式
数以千万计的物品中，增加了探索的难度。
例如，不同活动级别的用户行为需要不同的
探索的强度，而以往的研究往往忽视了这一方面
对所有用户采用统一的探索策略，最终伤害的是用户
从长远来看，经验。为了应对这些挑战，我们建议
以用户为导向的探索策略（UOEP），一种促进
用户群体之间的细粒度探索。我们首先构建一个分布式
批评家允许在不同分位数水平下进行政策优化
来自用户的累积奖励反馈，代表具有不同程度的用户群体
活动水平。在这位批评家的指导下，我们设计了一群独特的
参与者旨在各自范围内进行有效和细粒度的探索
用户组。同时增强多样性和稳定性
探索过程中，我们进一步引入了种群层面的多样性
正则化项和监督模块。公众实验结果
推荐数据集表明我们的方法优于所有其他方法
长期绩效基准，验证其以用户为导向
勘探成效。同时，进一步的分析揭示了我们的方法
提高低活动用户性能的好处以及增加
用户之间的公平性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.09034</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌搜索偏见的算法放大。 （arXiv：2401.09044v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.09044</link>
      <description><![CDATA[由搜索引擎（如
谷歌改变了人们获取信息的方式。这张纸
研究个人先前存在的态度如何影响现代
信息查找过程，特别是 Google 提供的结果
搜索。通过调查和信息检索等综合研究
针对以堕胎为主题的任务，本文提供了四个关键的任务
见解：1）对堕胎持反对态度的个人会得到不同的结果
搜索结果。 2）个人表达他们对自己选择的信念
用于制定搜索查询、塑造搜索结果的词汇
搜索。 3）此外，用户的搜索历史也会导致不同的结果
持反对态度的人之间的结果。 4）谷歌搜索引擎强化
对搜索结果预先存在的信念。总的来说，这项研究提供了见解
研究人类偏见和算法过程之间的相互作用，强调
现代信息搜寻中信息极化的可能性
流程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.09044</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于音乐音频表示的对比学习中数据增强对局部嵌入属性的影响。 （arXiv：2401.08889v1 [cs.SD]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08889</link>
      <description><![CDATA[音频嵌入是理解大型音乐目录的重要工具。
通常，嵌入是根据它们提供的性能进行评估的
在广泛的下游任务中，然而很少有研究调查
嵌入空间本身的局部属性对于
最近邻算法，常用于音乐搜索和推荐。
在这项工作中，我们展示了在学习音乐数据集上的音频表示时
通过对比学习，通常是同质的音乐属性
曲目内的内容（例如，调和速度）反映在
由此产生的嵌入空间中的邻域。通过应用适当的数据
增强策略，这些属性的本地化不仅可以
减少但其他属性的本地化增加。例如，
与不太相关的特征（例如音高和节奏）的局部性
非专业听众，可以在改善更多的局部性的同时得到缓解
流派和情绪等显着特征，实现最先进的性能
最近邻检索精度。类似地，我们表明最优
选择用于音乐对比学习的数据增强策略
音频嵌入取决于下游任务，强调这一点
重要的嵌入设计决策。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08889</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类似但更快：在音乐音频嵌入中操纵节奏以进行节奏预测和搜索。 （arXiv：2401.08902v1 [cs.SD]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08902</link>
      <description><![CDATA[音频嵌入可以大规模比较音频的相似性
用于搜索和推荐等应用程序的文件。因为
音频相似性的主观性，可能需要设计这样的系统
不仅要回答音频是否相似，还要回答以何种方式相似（例如，wrt.
节奏、情绪或流派）。之前的作品提出了解缠结嵌入
空间，其中子空间代表特定但可能相关，
可以对属性进行加权以强调下游任务中的这些属性。
然而，尚未对这些机构的独立性进行研究。
子空间，也不是它们的操作，以便检索相似的轨道
但在具体方式上有所不同。在这里，我们探索节奏的操纵
嵌入空间作为实现这一目标的案例研究。我们建议节奏
翻译功能可以有效地控制节奏
预先存在的嵌入空间，同时保持其他属性，例如流派。
由于此翻译特定于节奏，因此可以检索以下曲目：
相似，但速度有明显不同。我们证明这样一个函数
可以用作有效的数据增强策略，用于训练
下游节奏预测器，并改进了最近邻检索
属性很大程度上与节奏无关。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08902</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织病理学中的图像搜索。 (arXiv:2401.08699v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08699</link>
      <description><![CDATA[可以从安装的摄像头获取组织病理学的病理图像
显微镜或全玻片扫描仪。利用相似度计算进行匹配
基于这些图像的患者在研究和治疗方面具有巨大的潜力
临床背景。搜索技术的最新进展允许细致入微
跨不同组织类型的细胞结构的量化，促进
比较并推断诊断、预后和预测
对于新患者，与诊断和诊断的精心策划的数据库进行比较
治疗的病例。在本文中，我们全面回顾了最新进展
组织病理学图像搜索技术，提供简洁的概述
专为寻求有效、快速和高效的计算病理学研究人员量身定制
他们工作中有效的图像搜索方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08699</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>再次链接我宝贝：Spotify 上的社交音乐发现。 （arXiv：2401.08818v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08818</link>
      <description><![CDATA[我们探索影响结果的社会和背景因素
人对人的音乐推荐和发现。具体来说，我们使用数据
Spotify 调查从一个用户发送到另一个用户的链接如何导致
接收器与共享艺术家的音乐互动。我们考虑几个
可能影响这一过程的因素，例如力量的强度
发送者-接收者关系、用户在 Spotify 社交网络中的角色、
他们的音乐社会凝聚力，以及新艺术家与之前的艺术家有多相似
接收者的品味。我们发现链接的接收者更有可能参与
当（1）他们与发送者和接收者有相似的音乐品味时，与新艺术家合作
共享曲目很适合他们的口味，（2）他们有更强、更
与发送者有密切联系，并且 (3) 共享艺术家受发送者欢迎
接收器的连接。最后，我们利用这些发现构建随机森林
分类器来预测共享音乐曲目是否会导致
接收者与共享艺术家的互动。该模型阐明了哪种类型
社交和情境特征最具预测性，尽管峰值
当包含一组不同的功能时，就可以实现性能。这些
研究结果为支撑这一现象的多方面机制提供了新的见解
音乐发现和社会过程之间的相互作用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08818</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索基于内容和元数据分析来检测假新闻信息流行病：关于 COVID-19 的案例研究。 （arXiv：2401.08841v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08841</link>
      <description><![CDATA[冠状病毒大流行 (COVID-19) 可能是全球最具破坏性的疫情
近代史上的健康灾难。它给整个世界带来了负面影响
几乎使全球经济陷入停滞。然而，由于病毒
传播、感染人们并夺走数千人的生命
以及散布有关虚假新闻、错误信息和不实信息的行为
事件。其中包括传播未经证实的健康建议和补救措施
社交媒体。在本文中，识别了有关大流行的虚假信息
使用基于内容的方法和从发布到的消息中整理的元数据
在线社交网络。基于内容的方法与元数据相结合
使用初始特征分析，然后进行几个监督学习
测试模型以识别和预测误导性帖子。我们的方法
在检测与虚假新闻相关的帖子时，准确率高达 93%
2019冠状病毒病大流行
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08841</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用文本相似性自动验证答案。 （arXiv：2401.08688v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.08688</link>
      <description><![CDATA[自动答案验证可以通过提供
向学习者提供适当的反馈，并通过制作问答系统和
在线学习解决方案得到更广泛的应用。已经有一些作品在
科学问答表明信息检索方法
优于神经方法，尤其是在多项选择版本中
问题。我们实现了暹罗神经网络模型并产生了一个广义的
这个问题的解决方案。我们将我们的监督模型与其他文本进行比较
基于相似性的解决方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.08688</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:15:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>