<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对爱丁堡的认知：通过聚类地理解析的本地新闻来捕捉邻里特征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11505v1 公告类型：新
摘要：我们生活的社区以复杂且难以定义的方式影响着我们的健康。此外，我们对影响健康和不平等的基于地点的过程的理解有限。这破坏了制定强有力的政策干预措施以改善当地健康和福祉。新闻媒体提供可能对健康研究有用的社会和社区信息。在这里，我们提出了一种使用当地新闻文章来描述社区的方法。更具体地说，我们展示了如何使用自然语言处理 (NLP) 通过分析、地理解析和聚类新闻文章来解锁有关社区的更多信息。我们的工作很新颖，因为我们将针对当地情况的街道级地理解析与完整新闻文章的聚类相结合，从而能够更详细地检查社区特征。我们评估我们的输出并通过定性和定量证据的汇合表明，我们从新闻文章中提取的主题是合理的，反映了现实世界的许多特征。这很重要，因为它让我们能够更好地了解社区对健康的影响。我们利用新闻数据对社区特征的发现将支持新一代基于地点的研究，该研究将研究更广泛的空间过程及其对健康的影响，从而实现新的流行病学研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11505</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用提示工程和自注意力网络对内容提供商进行排名的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11511</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11511v1 公告类型：新
摘要：本文解决了内容推荐系统的内容提供商排名问题。内容提供商是新闻和其他类型内容的来源，例如生活方式、旅行、园艺。我们提出了一个框架，利用明确的用户反馈（例如点击和反应）和基于内容的功能（例如写作风格和发布频率）对给定主题的内容提供商进行排名。我们还使用语言模型来设计提示，帮助我们为以前的无监督排名问题创建地面实况数据集。利用这个地面实况，我们扩展了一个基于自注意力的网络来训练学习排名 ListWise 任务。我们使用在线实验评估我们的框架，并表明它可以提高推荐给用户的内容的质量、可信度和多样性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11511</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向公平 RAG：论公平排名在检索增强生成中的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11598v1 公告类型：新
摘要：许多语言模型现在通过检索功能增强了其响应，从而导致检索增强生成 (RAG) 系统的广泛采用。然而，尽管检索是 RAG 的核心组成部分，但该领域的许多研究都忽视了公平排名的大量工作，忽视了考虑所有相关利益相关者的重要性。本文首次系统地评估了与公平排名相结合的 RAG 系统。我们特别关注衡量每个相关项目在 RAG 系统使用的排名中的公平曝光率（即项目端公平性），旨在促进相关项目提供商的公平增长。为了深入了解 RAG 背景下项目公平性、排名质量和生成质量之间的关系，我们分析了九种不同的 RAG 系统，这些系统结合了七个不同数据集的公平排名。我们的研究结果表明，尽管确保公平和保持系统有效性之间存在权衡的总体趋势，但具有公平排名的 RAG 系统可以保持较高的生成质量，并且在许多情况下甚至优于传统的 RAG 系统。我们相信我们的见解为负责任和公平的 RAG 系统奠定了基础，并为未来的研究开辟了新的途径。我们在 https://github.com/kimdanny/Fair-RAG 公开发布了我们的代码库和数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11598</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计多模态向量搜索应用程序的界面</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11629</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11629v1 公告类型：新
摘要：多模态向量搜索通过展示传统词汇搜索引擎无法实现的众多功能，为信息检索提供了一种新范式。虽然多模态向量搜索可以作为这些传统系统的替代品，但通过利用多模态搜索的独特功能可以显著增强体验。任何信息检索系统的核心都是表达信息需求的用户，传统的单一搜索栏用户界面允许用户有效地与词汇搜索系统交互，但对于多模态向量搜索来说，这并不一定是最佳的。在本文中，我们利用 CLIP 模型探索多模态向量搜索应用程序的新功能，并提出实现和设计模式，使用户能够更好地表达他们的信息需求，并在信息检索环境中有效地与这些系统交互。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11629</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于大规模推荐系统中多任务融合的增强状态强化学习算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11678v1 公告类型：新
摘要：多任务融合（MTF）作为推荐系统（RS）的最后一个关键阶段，负责将多任务学习（MTL）预测的多个分数组合成最终分数以最大化用户满意度，从而决定最终的推荐结果。近年来，为了在推荐会话中最大化用户长期满意度，强化学习（RL）被广泛用于大规模RS中的MTF。然而，受限于其建模模式，所有当前的RL-MTF方法都只能利用用户特征作为状态来为每个用户生成动作，而无法利用项目特征和其他有价值的特征，从而导致结果不理想。解决这个问题是一项挑战，需要突破RL-MTF的当前建模模式。为了解决这个问题，我们提出了一种称为增强状态RL的RS中MTF的新方法。与上述现有方法不同，我们的方法首先将用户特征、项目特征和其他有价值的特征统称为增强状态；然后提出一种新颖的参与者和评论家学习过程，利用增强状态为每个用户-项目对做出更好的操作。据我们所知，这种新颖的建模模式是首次在 RL-MTF 领域提出。我们在大型 RS 中进行了广泛的离线和在线实验。结果表明，我们的模型明显优于其他模型。增强状态 RL 已在我们的 RS 中全面部署了半年多，与基线相比，用户有效消费提高了 3.84%，用户持续时间提高了 0.58%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11678</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对无 ID 推荐系统的 LLM 驱动文本模拟攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11690</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11690v1 公告类型：新
摘要：无 ID 推荐范式已被提出来解决传统推荐系统难以对具有新 ID 的冷启动用户或项目进行建模的局限性。尽管无 ID 推荐系统很有效，但本研究发现，无 ID 推荐系统容易受到旨在推广特定目标项目的拟议文本模拟攻击 (TextSimu)。作为一种新型的文本中毒攻击，TextSimu 利用大型语言模型 (LLM) 通过模拟热门项目的特征来改变目标项目的文本信息。它在黑盒和白盒设置中均有效运行，利用两个关键组件：统一的流行度提取模块，用于捕获热门项目的基本特征，以及 N 角色一致性模拟策略，通过模拟热门项目创建多个角色来协作合成目标项目的精炼促销文本描述。为了抵御类似 TextSimu 的攻击，我们进一步探索了识别 LLM 生成的促销文本的检测方法。在三个数据集上进行的大量实验表明，TextSimu 比现有的投毒攻击更具威胁性，而我们的防御方法可以检测到 TextSimu 生成的目标项目的恶意文本。通过识别漏洞，我们旨在推动更强大的无 ID 推荐系统的开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11690</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于价格敏感的下一篮子推荐的篮子增强异构超图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11695</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11695v1 公告类型：新
摘要：Next Basket Recommendation (NBR) 是一种新型推荐系统，可预测用户可能一起​​购买的商品组合。现有的 NBR 模型经常忽略一个关键因素，即价格，并且不能完全捕捉商品-篮子-用户的交互。为了解决这些限制，我们提出了一种称为篮子增强动态异构超图 (BDHH) 的新方法。BDHH 利用异构多关系图来捕捉商品特征之间的复杂关系，其中价格是一个关键因素。此外，我们的方法包括一个篮子引导的动态增强网络，可以动态增强商品-篮子-用户的交互。在真实数据集上的实验表明，BDHH 显着提高了推荐准确性，从而提供了对用户行为的更全面理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11695</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FLARE：融合语言模型和协作架构以实现推荐增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11699v1 公告类型：新
摘要：混合推荐系统结合了项目 ID 和文本描述，具有提高准确性的潜力。然而，以前的工作主要集中在较小的数据集和模型架构上。本文介绍了 Flare（融合语言模型和协作架构以增强推荐系统），这是一种新颖的混合推荐系统，它使用感知器网络将语言模型 (mT5) 与协作过滤模型 (Bert4Rec) 集成在一起。这种架构允许 Flare 有效地结合协作和内容信息以增强推荐。
我们进行了两阶段评估，首先根据较小数据集上既定的基线评估 Flare 的性能，它表现出了具有竞争力的准确性。随后，我们在更大、更现实的数据集上评估 Flare，数据集具有更大的项目词汇量，为此设置引入了新的基线。最后，我们展示了 Flare 支持批评的固有能力，使用户能够提供反馈并改进建议。我们进一步利用批评作为评估方法来评估模型的语言理解及其对推荐任务的可转移性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11699</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动可重构智能表面增强合成孔径雷达成像</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11728</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11728v1 公告类型：新
摘要：合成孔径雷达 (SAR) 利用雷达天线在特定感兴趣区域上的移动来实现更高的空间分辨率成像。在本文中，我们旨在研究在无人机 (UAV) 上安装的主动可重构智能表面 (ARIS) 的帮助下实现固定雷达系统的 SAR 成像。当无人机沿静止轨迹移动时，ARIS 不仅可以构建高质量的虚拟视线 (LoS) 传播路径，而且其移动性还可以有效地创建更大的虚拟孔径，可用于实现 SAR 系统。在本文中，我们首先提出一种距离多普勒 (RD) 成像算法，以获得所提出的 ARIS 增强 SAR 系统的成像结果。然后，为了进一步提高SAR成像性能，我们尝试在ARIS最大功率和放大倍数的约束下优化ARIS的反射系数以最大化固定雷达接收机的信噪比（SNR）。开发了一种基于分数规划（FP）和主要化最小化（MM）方法的有效算法来解决由此产生的非凸问题。仿真结果验证了ARIS辅助SAR成像以及我们提出的RD成像和ARIS优化算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11728</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索、注释、评估、重复：利用多模式 LLM 进行大规模产品检索评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11860</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11860v1 公告类型：新
摘要：由于大量训练有素的人工注释者数量有限，评估大规模生产级检索系统是一项至关重要但又具有挑战性的任务。大型语言模型 (LLM) 有可能解决这个扩展问题，并为大量注释任务提供可行的替代方案。在本文中，我们提出了一个框架，用于评估大型电子商务环境中的产品搜索引擎，利用多模态 LLM (i) 为单个查询生成定制的注释指南，以及 (ii) 执行后续注释任务。我们的方法已在大型电子商务平台上部署并得到验证，其质量与人工注释相当，显著降低了时间和成本，有助于快速发现问题，并为大规模生产级质量控制提供了有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11860</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解百度-ULTR 日志记录策略对双塔模型的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.12043</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.12043v1 公告类型：新
摘要：尽管双塔模型在无偏学习排名 (ULTR) 任务中很受欢迎，但最近的研究表明，它存在一个主要限制，可能导致其在行业应用中崩溃：记录策略混淆问题。甚至提出了几种潜在的解决方案；然而，这些方法的评估大多是使用半合成模拟实验进行的。本文通过研究最大的真实世界数据集 Baidu-ULTR 上的混淆问题，弥合了理论与实践之间的差距。我们的主要贡献有三点：1) 我们表明在 Baidu-ULTR 上给出了混淆问题的条件，2) 混淆问题对双塔模型没有显着影响，3) 我们指出专家注释、ULTR 中的黄金标准和用户点击行为之间存在潜在的不匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.12043</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解码风格：高效微调 LLM，实现基于图像引导的服装偏好推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.12150</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.12150v1 公告类型：新
摘要：个性化服装推荐仍然是一个复杂的挑战，既需要了解时尚兼容性，也需要了解趋势。本文提出了一个新颖的框架，利用大型语言模型 (LLM) 的表达能力来完成这项任务，通过微调和直接反馈集成减轻它们的“黑匣子”和静态性质。我们通过使用多模态大型语言模型 (MLLM) 的图像字幕来弥合项目描述中的项目视觉文本差距。这使 LLM 能够从人工策划的时尚图像中提取样式和颜色特征，从而形成个性化推荐的基础。LLM 在开源 Polyvore 精选时尚图像数据集上进行了有效微调，优化了其推荐时尚服装的能力。采用使用负面示例的直接偏好机制来增强 LLM 的决策过程。这创建了一个自我增强的 AI 反馈循环，可根据季节性时尚趋势不断完善建议。我们的框架在 Polyvore 数据集上进行了评估，证明了它在两个关键任务中的有效性：填空和补充项目检索。这些评估强调了该框架能够生成时尚、符合潮流的服装建议，并通过直接反馈不断改进。评估结果表明，我们提出的框架明显优于基础 LLM，可以创造出更具凝聚力的服装。这些任务中性能的提高强调了所提出的框架通过准确的建议增强购物体验的潜力，证明了它比基于原始 LLM 的服装生成更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.12150</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练语言模型对音乐理解的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11449</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11449v1 公告类型：交叉 
摘要：音乐文本多模态系统为音乐信息研究 (MIR) 应用提供了新方法，例如音频到文本和文本到音频检索、基于文本的歌曲生成和音乐字幕。尽管据报道取得了成功，但很少有人投入精力来评估大型语言模型 (LLM) 的音乐知识。在本文中，我们证明 LLM 存在 1) 即时敏感性、2) 无法模拟否定（例如“没有吉他的摇滚歌曲”）和 3) 对特定单词存在的敏感性。我们将这些属性量化为基于三元组的准确性，评估在分层本体中建模标签相对相似性的能力。我们利用 Audioset 本体为流派和乐器子树生成由锚点、正（相关）标签和负（不太相关）标签组成的三元组。我们评估了六种通用 Transformer 模型的三连音音乐知识。通过这种方法获得的三连音需要过滤，因为有些三连音很难判断，因此对于评估目的而言信息量相对较少。尽管报告的准确率相对较高，但所有六个模型都存在不一致的情况，这表明现成的 LLM 在使用前需要适应音乐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11449</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律领域大型语言模型的现实性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11798v1 公告类型：交叉 
摘要：本文在现实使用场景中研究了大型语言模型 (LLM) 作为法律领域知识库的事实性：我们允许答案有可接受的变化，并让模型在不确定时放弃回答。首先，我们设计了一个关于判例法和立法的各种事实问题的数据集。然后，我们使用该数据集在不同的评估方法下评估几个 LLM，包括精确匹配、别名匹配和模糊匹配。我们的结果表明，在别名匹配和模糊匹配方法下，性能显着提高。此外，我们探讨了弃权和上下文示例的影响，发现这两种策略都提高了精度。最后，我们证明对法律文件进行额外的预训练，如 SaulLM 所示，进一步将事实精度从 63% 提高到 81%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11798</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AlignBot：通过对家用机器人的微调，将 VLM 驱动的定制任务规划与用户提醒相结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11905</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11905v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了 AlignBot，这是一种新颖的框架，旨在通过有效地与用户提醒保持一致来优化由 VLM 驱动的家用机器人定制任务规划。在家庭环境中，由于提醒的数量有限、多样性和多模式性质，将任务规划与用户提醒保持一致带来了重大挑战。为了应对这些挑战，AlignBot 采用了经过微调的 LLaVA-7B 模型，作为 GPT-4o 的适配器。该适配器模型将各种形式的用户提醒（例如个性化偏好、纠正指导和上下文帮助）内化为结构化的指令格式提示，提示 GPT-4o 生成定制的任务计划。此外，AlignBot 集成了一种动态检索机制，该机制选择与任务相关的历史成功作为 GPT-4o 的提示，进一步提高了任务规划的准确性。为了验证 AlignBot 的有效性，我们在实验室内构建的真实家庭环境中进行了实验，以复制典型的家庭环境。我们使用一个包含 1,500 多个来自志愿者提醒条目的多模态数据集进行训练和评估。结果表明，AlignBot 显著改善了定制任务规划，通过解释和调整用户提醒，其表现优于现有的 LLM 和 VLM 驱动的规划器，成功率达到 86.8%，而原始 GPT-4o 基线为 21.6%，反映出改进了 65%，效率提高了四倍多。补充材料可在以下网址获取：https://yding25.com/AlignBot/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11905</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>