<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于前向差分深度学习的求解高维非线性倒向随机微分方程的算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05620v1 公告类型：交叉 
摘要：在这项工作中，我们提出了一种基于前向差分深度学习的新型算法，用于解决高维非线性后向随机微分方程 (BSDE)。由于差分深度学习可以有效地近似标签及其相对于输入的导数，我们将 BSDE 问题转化为差分深度学习问题。这是通过利用 Malliavin 微积分来实现的，从而得到一个 BSDE 系统。BSDE 系统的未知解是一个三元组过程 $(Y, Z, \Gamma)$，表示解、其梯度和 Hessian 矩阵。我们算法的主要思想是使用 Euler-Maruyama 方法对积分进行离散化，并使用三个深度神经网络近似未知的离散解三元组。然后通过全局最小化差分学习损失函数来优化这些网络的参数，该函数被新颖地定义为离散化 BSDE 系统动态的加权和。通过各种高维示例，我们证明，与其他当代基于前向深度学习的方法相比，我们提出的方案在准确性和计算时间方面更高效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05620</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型对称下的变分推理失败：贝叶斯神经网络的置换不变后验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05496</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05496v1 公告类型：交叉 
摘要：神经网络架构中的权重空间对称性（例如 MLP 中的置换对称性）产生了具有许多等效模式的贝叶斯神经网络 (BNN) 后验。这种多模态性对变分推理 (VI) 技术提出了挑战，该技术通常依赖于用单峰分布近似后验。在这项工作中，我们研究了权重空间置换对称性对 VI 的影响。我们从理论和经验上证明，这些对称性会导致近似后验的偏差，如果不明确说明，这会降低预测性能和后验拟合度。为了缓解这种行为，我们利用后验的对称结构并设计了一种对称化机制来构建置换不变变分后验。我们表明，对称分布与真实后验有更好的拟合度，并且可以使用原始 ELBO 目标和修改后的 KL 正则化项进行训练。我们通过实验证明，我们的方法可以减轻上述偏差，并改善预测并提高 ELBO。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05496</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习的增量高斯-牛顿下降法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05560v1 公告类型：交叉 
摘要：随机梯度下降 (SGD) 是一种用于解决机器学习中出现的问题的流行技术。尽管非常有效，SGD 也存在一些弱点，并且已经提出了基本算法的各种修改，以至少部分解决这些问题，大多产生了 SGD 的加速版本。为了填补文献中的空白，我们提出了一种基于高斯-牛顿方法利用近似二阶信息的 SGD 算法的修改。这种新方法，我们称之为增量高斯-牛顿下降 (IGND)，其计算负担与标准 SGD 基本相同，似乎在某些类别的问题上收敛得更快，并且还可以加速。使有效实现 IGND 成为可能的关键直觉是，在增量情况下，近似二阶信息可以压缩为标量值，该标量值充当更新的缩放常数。我们从支持高斯-牛顿法的一般理论出发，推导出 IGND，然后解释 IGND 如何也可以解释为 SGD 的良好扩展版本，这使得调整算法更简单，并提高了鲁棒性。最后，我们展示了如何通过解决监督学习任务以及强化学习问题在实践中使用 IGND。模拟表明，IGND 的表现可以显著优于 SGD，而在最坏情况下，其表现至少与 SGD 一样好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05560</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过高斯-乔丹算法对秩 1 张量进行简单且近乎最优的采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05431</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05431v1 公告类型：交叉 
摘要：我们重新审视了在给定其条目的均匀采样子集的情况下完成 $\otimes_{i=1}^{N} \mathbb{R}^{d}$ 中秩为 1 的张量的样本和计算复杂性。我们给出了该问题（即非零条目）的特征，该特征允许在随机线性系统对上采用相当于高斯-乔丹的算法。例如，当 $N = \Theta(1)$ 时，我们证明它使用的样本不超过 $m = O(d^2 \log d)$ 个样本，并且运行时间为 $O(md^2)$。此外，我们表明任何算法都需要 $\Omega(d\log d)$ 个样本。
相比之下，样本复杂度的现有上限至少为 $d^{1.5} \mu^{\Omega(1)} \log^{\Omega(1)} d$，其中 $\mu$ 在最坏情况下可能是 $\Theta(d)$。先前的研究在我们问题的高阶版本中获得了这些更宽松的保证，并且往往涉及更复杂的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05431</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拓扑盲点：通过表达力的视角理解和扩展拓扑深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05486</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05486v1 公告类型：交叉 
摘要：拓扑深度学习 (TDL) 有助于从拓扑结构表示的数据中进行学习。在这种情况下使用的主要模型是高阶消息传递 (HOMP)，它将传统的图消息传递神经网络 (MPNN) 扩展到不同的拓扑域。鉴于 MPNN 的表达能力存在显著限制，我们的论文旨在探索 HOMP 表达能力的优势和劣势，随后设计新颖的架构来解决这些限制。我们从几个角度来解决这个问题：首先，我们证明了 HOMP 无法根据基本拓扑和度量属性（例如直径、可定向性、平面性和同源性）区分拓扑对象。其次，我们展示了 HOMP 在充分利用使用图上常见的提升和池化运算符构建的对象的拓扑结构方面的局限性。最后，我们将 HOMP 的表达能力与超图网络进行了比较，超图网络是研究最广泛的 TDL 方法。然后，我们开发了两类新的 TDL 模型：多细胞网络 (MCN) 和可扩展多细胞网络 (SMCN)。这些模型从富有表现力的图形架构中汲取灵感。虽然 MCN 可以达到完全的表现力但高度不可扩展，但 SMCN 提供了一种更具可扩展性的替代方案，同时仍然可以缓解 HOMP 的许多表现力限制。最后，我们构建了一个合成数据集，其中 TDL 模型的任务是根据基本拓扑属性分离拓扑对象对。我们证明，虽然 HOMP 无法区分数据集中的任何对，但 SMCN 成功区分了所有对，从而从经验上验证了我们的理论发现。我们的工作为 TDL 开辟了新的设计空间和新机遇，为更具表现力和多功能性的模型铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05486</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有迭代参考的多边缘薛定谔桥</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06277v1 公告类型：新
摘要：从业者经常试图使用多个时间点的样本快照推断未观察到的群体轨迹。例如，在单细胞测序中，科学家希望了解基因表达如何随时间演变。但对任何细胞进行测序都会破坏该细胞。因此，我们无法访问任何细胞的完整轨迹，但我们可以访问来自许多细胞的快照样本。随机微分方程通常用于分析具有完整个体轨迹访问权限的系统；由于这里我们只有样本快照，因此这些方法不适用。深度学习社区最近探索了使用薛定谔桥 (SB) 及其扩展来估计这些动态。然而，这些方法要么 (1) 仅在两个时间点之间进行插值，要么 (2) 需要 SB 内的一个固定参考动态，而这通常只是设置为布朗运动。但从相邻时间点分段学习可能无法捕捉长期依赖关系。从业者通常能够为参考动态指定一个模型类，但不能指定其中参数的确切值。因此，我们提出了一种新方法，该方法 (1) 从多个时间点的样本快照中学习未观察到的轨迹，并且 (2) 仅需要指定一类参考动态，而不是单个固定的动态。特别是，我们提出了一种受薛定谔桥启发的迭代投影方法；我们交替学习未观察到的轨迹的分段 SB，并使用学习到的 SB 来改进我们对参考类内动态的最佳猜测。我们通过生态学中著名的模拟参数模型、系统生物学中的模拟和真实数据以及真实的运动捕捉数据展示了我们方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06277</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于广义鼓励的反事实回归工具变量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05428</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05428v1 公告类型：交叉 
摘要：在因果推断中，当随机对照试验 (RCT) 不切实际或无法完美执行治疗依从性时，鼓励设计 (ED) 被广泛用于分析因果效应。与直接分配治疗的 RCT 不同，ED 随机分配鼓励政策，积极激励个人参与特定治疗。这些随机鼓励充当工具变量 (IV)，通过利用离散治疗场景中的外生扰动来促进因果效应的识别。然而，鼓励设计的实际应用通常面临诸如不完全随机化、实验数据有限以及与治疗相比鼓励明显较少等挑战，阻碍了精确的因果效应估计。为了解决这个问题，本文介绍了使用鼓励变化来识别条件平均治疗效果 (CATE) 的新理论和算法。此外，通过利用观察数据和鼓励数据，我们提出了一种广义 IV 估计器，称为基于鼓励的反事实回归 (EnCounteR)，以有效地估计因果效应。在合成数据集和真实数据集上进行的大量实验证明了 EnCounteR 优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05428</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相互学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06257</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06257v1 公告类型：新
摘要：我们证明，各种各样的机器学习算法都是一个单一范式的具体实例：相互学习。这些实例包括多臂老虎机的主动学习和自我训练。我们表明，所有这些算法不仅从数据中学习参数，而且反之亦然：它们以取决于当前模型拟合的方式迭代地改变训练数据。我们使用决策理论的语言引入相互学习作为这些算法的概括。这使我们能够研究它们在什么条件下收敛。关键是要保证相互学习收缩，以便 Banach 不动点定理适用。通过这种方式，我们发现，如果相互学习算法的预测是概率性的，并且样本适应既是非贪婪的，又是随机的或正则化的，那么在对损失函数相对温和的假设下，它们会以线性速率收敛到近似最优模型。我们解释了这些发现并提供了将它们与特定的主动学习、自我训练和强盗算法联系起来的推论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06257</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核拟合优度检验的稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05854v1 公告类型：新
摘要：拟合优度检验经常因缺乏实际意义而受到批评；由于“所有模型都是错误的”，当样本量足够大时，数据符合我们模型的零假设最终总是被拒绝。尽管如此，概率模型仍然被广泛使用，这提出了一个更切题的问题，即模型是否足以完成特定任务。这个问题可以形式化为稳健的拟合优度检验问题，即询问数据是否由对应于我们模型的分布生成，直到出现轻微的扰动。在本文中，我们表明，根据包括定性和定量稳健性在内的常见稳健性概念，现有的核拟合优度检验并不稳健。我们还表明，基于参数估计文献中的倾斜核的稳健技术不足以确保拟合优度检验中的两种类型的稳健性。因此，我们提出了第一个稳健的核拟合优度检验，它使用核 Stein 差异球来解决这个开放问题，它包含扰动模型，例如 Huber 污染模型和密度不确定性带。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05854</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有马尔可夫调制的非线性波动方程的参数推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05990</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05990v1 公告类型：新
摘要：传统的具有常数系数的偏微分方程通常难以捕捉现实世界现象的突然变化，从而导致了变系数 PDE 和马尔可夫切换模型的发展。最近，研究引入了具有马尔可夫切换模型的 PDE 的概念，建立了它们的适定性并提出了数值方法。然而，对这些模型中跳跃系数的参数估计的讨论有限。本文通过关注具有马尔可夫切换的波动方程的参数推断来解决这一空白。我们提出了一个贝叶斯统计框架，使用离散稀疏贝叶斯学习来建立其收敛性和统一的误差界限。我们的方法需要更少的假设，并通过允许每个分段时间间隔内参数估计问题的不同底层结构来实现每个段的独立参数推断。我们的方法的有效性通过三个数值案例得到证明，这三个数值案例涉及来自具有马尔可夫切换的不同波动方程的噪声时空数据。结果表明，变系数偏微分方程的参数估计性能强劲。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05990</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于联邦期望最大化算法的收敛性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05819v1 公告类型：新
摘要：数据异质性一直是研究联邦学习算法收敛速度的长期瓶颈。为了更好地理解数据异质性问题，我们研究了联邦混合 $K$ 线性回归模型的期望最大化 (EM) 算法的收敛速度。我们充分描述了 EM 算法在所有 $m/n$ 状态下的收敛速度，其中 $m$ 是客户端数量，$n$ 是每个客户端的数据点数量。我们表明，在信噪比 (SNR) 为 $\Omega(\sqrt{K})$ 阶的情况下，初始化良好的 EM 算法在每个状态下都会在与基本事实的极小最大距离内收敛。有趣的是，我们发现当 $m$ 在 $n$ 中呈指数增长时，EM 算法只需要常数次迭代即可收敛。我们在合成数据集上进行了实验来说明我们的结果。令人惊讶的是，结果表明，数据异质性非但不是瓶颈，反而可以加速联邦学习算法的收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05819</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分而治之预测编码：一种结构化的贝叶斯推理算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05834v1 公告类型：新
摘要：意外刺激会在大脑中引发“错误”或“意外”信号。预测编码理论有望通过贝叶斯推理来解释这些观察结果，即表明皮层在概率图形模型中实现变分推理。然而，当应用于机器学习任务时，这类算法在高维结构化推理问题中的表现尚未与其他变分方法相提并论。为了解决这个问题，我们引入了一种用于结构化生成模型的新型预测编码算法，我们称之为分而治之预测编码 (DCPC)。DCPC 与其他预测编码公式不同，因为它尊重生成模型的相关结构，并且可以证明执行模型参数的最大似然更新，而所有这些都不会牺牲生物学合理性。从经验上看，DCPC 的数值性能优于竞争算法，并且能够准确推理许多以前无法通过预测编码解决的问题。我们在 Github 上的 Pyro 中提供了 DCPC 的开放实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05834</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多层分类数据的潜在类别分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05535</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05535v1 公告类型：新 
摘要：传统的分类数据通常在心理测试和教育评估中收集，通常是单层的并且只收集一次。本文考虑了一种更一般的情况，即具有多分类响应的多层分类数据。为了对此类数据进行建模，我们提出了一种新颖的统计模型，即多层潜在类别模型（多层 LCM）。该模型假设所有层都共享共同的主题和项目。为了在该模型下发现受试者的潜在类别和其他模型参数，我们分别基于响应矩阵之和、Gram 矩阵之和和去偏 Gram 矩阵之和开发了三种有效的谱方法。在多层 LCM 的框架内，我们证明了这些方法在数据稀疏性较弱的条件下的估计一致性。我们的理论发现揭示了两个关键见解：（1）增加层数可以增强所提出方法的性能，突出了在潜在类别分析中考虑多层的优势； (2) 我们从理论上证明了基于 Gram 矩阵去偏和的算法通常表现最佳。此外，我们提出了一种将平均模块度度量与我们的方法相结合的方法来确定潜在类别的数量。我们进行了大量的实验来支持我们的理论结果，并展示了我们的方法在学习潜在类别和估计具有多分类响应的多层分类数据中潜在类别数量的任务中的强大功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05535</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-SIRUS：空间回归随机森林的可解释算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05537</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05537v1 公告类型：新
摘要：随机森林 (RF) 是一种广泛使用的机器学习算法，以其灵活性、用户友好性和跨各个领域的高预测性能而闻名。然而，它是不可解释的。这可能会限制它在应用科学中的实用性，因为从决策的角度来看，理解预测因子和响应变量之间的关系至关重要。在文献中，已经提出了几种方法来解释 RF，但没有一种方法能够解决在空间相关数据的背景下解释 RF 的挑战。因此，这项工作旨在通过提取紧凑而简单的规则列表来解释空间相关数据情况下的回归 RF。在这方面，我们提出了 S-SIRUS，这是 SIRUS 的空间扩展，后者是一种成熟的回归规则算法，能够从经典回归 RF 算法中提取稳定而简短的规则列表。进行了一项模拟研究，以评估所提出的 S-SIRUS 与 SIRUS 相比的可解释性能力，通过考虑数据之间的不同空间依赖程度。结果表明，当存在空间相关性时，S-SIRUS 的测试预测准确率高于 SIRUS。此外，对于更高水平的空间相关性，S-SIRUS 产生的规则列表更短，从而更容易解释预测背后的机制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05537</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>fastkqr：核分位数回归的快速算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05393</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05393v1 公告类型：新
摘要：分位数回归是一种强大的稳健异构学习工具，已应用于各种应用领域。然而，其更广泛的应用往往受到非平滑分位数损失函数产生的大量计算需求的阻碍。在本文中，我们介绍了一种名为 fastkqr 的新算法，该算法显著推进了在重现核希尔伯特空间中分位数回归的计算。fastkqr 的核心是一种有限平滑算法，可以神奇地产生精确的回归分位数，而不是近似值。为了进一步加速算法，我们为 fastkqr 配备了一种新颖的谱技术，可以仔细地重复利用矩阵计算。此外，我们扩展了 fastkqr 以适应具有数据驱动交叉惩罚的灵活核分位数回归，解决了在多个级别交叉分位数曲线的可解释性挑战。我们已经在公开的 R 包中实现了 fastkqr。大量模拟和实际应用表明，fastkqr 的精度与最先进算法相当，但运行速度可提高一个数量级。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05393</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 06:21:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>