<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>双姿势不变嵌入：用于识别和检索的学习类别和特定于对象的判别表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00272v1 公告类型：交叉
摘要：在姿势不变的对象识别和检索的背景下，我们证明，如果在训练期间同时学习基于类别和基于对象身份的嵌入，则可以实现性能的显着提高。事后看来，这听起来很直观，因为了解类别比了解与这些类别相对应的单个对象更为基础。然而，据我们所知，姿势不变学习的先前工作还没有证明这种效果。本文提出了一种基于注意力的双编码器架构，具有专门设计的损失函数，可以在两个不同的嵌入空间中同时优化类间和类内距离，一个用于类别嵌入，另一个用于对象级嵌入。我们提出的损失函数是姿势不变的排名损失，旨在最小化双表示空间中的类内距离并最大化类间距离。我们通过三个具有挑战性的多视图数据集 ModelNet-40、ObjectPI 和 FG3D 展示了我们方法的强大功能。通过我们的双方法，对于单视图对象识别，我们在 ModelNet40 上比之前的最佳表现高出 20.0%，在 ObjectPI 上比之前的最佳成绩高出 2.0%，在 FG3D 上比之前的最佳成绩高出 46.5%。另一方面，对于单视图对象检索，我们在 ModelNet40 上比之前的最好成绩高出 33.7%，在 ObjectPI 上比之前的最好成绩高出 18.8%，在 FG3D 上比之前的最好成绩高出 56.9%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00272</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WebDRO：一种基于Web的无监督密集检索的组级聚类和重新加权方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.16605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.16605v3 公告类型：替换
摘要：从网络图导出的锚文档数据提供了大量的配对信息，用于以无监督的方式训练密集检索模型。然而，固有噪声的存在总是会损害训练密集检索模型的鲁棒性，从而损害性能。在本文中，我们介绍了 WebDRO，这是一种对网络图数据进行聚类和优化组权重的有效方法，以增强网络图上密集检索模型预训练过程的鲁棒性。最初，我们构建了一个用于聚类锚点文档对的嵌入模型。具体来说，我们对比训练用于链接预测的嵌入模型，这指导嵌入模型捕获网络图链接背后的固有文档特征。随后，我们在训练密集检索模型期间采用组分布鲁棒优化来重新校准不同锚文档对集群的权重，指导模型为具有更高损失的集群分配更高的权重，并更多地关注最坏的情况。我们在 MS MARCO 和 BEIR 上进行的实验表明，我们的方法可以有效提高无监督训练环境中的检索性能。进一步的分析证实了WebDRO学习到的群体权重的稳定性和有效性。所有代码将通过GitHub发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.16605</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打开助手工具包——版本 2</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00586</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00586v1 公告类型：新
摘要：我们提出了开放助手工具包（OAT-v2）的第二个版本，这是一个用于构建生成神经模型的开源任务导向对话系统。 OAT-v2 是一个可扩展且灵活的助手平台，支持多个领域和用户交互方式。它将用户话语的处理分为模块化系统组件，包括操作代码生成、多模式内容检索和知识增强响应生成等子模块。 OAT-v2 经过多年的 Alexa TaskBot 挑战赛的开发，是一个经过验证的系统，可以在实验和实际部署中进行可扩展且稳健的实验。 OAT-v2 为研究和商业应用提供开放模型和软件，以实现跨不同应用和丰富交互类型的多模式虚拟助手的未来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00586</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响强盗：选择手臂以塑造偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00036v1 公告类型：交叉
摘要：我们考虑一种非固定的多臂老虎机，其中观察到的奖励会正向和负向强化群体偏好。该算法的目标是塑造人群偏好，以最大化偏好预定组的人群比例。对于二元意见的情况，考虑两种类型的意见动态——弹性递减（建模为球数量增加的波利亚瓮）和弹性恒定（使用选民模型）。对于第一种情况，我们描述了“探索然后提交”策略和“汤普森抽样”策略，并分析了每个策略的遗憾。然后我们展示这些算法及其分析适用于恒定弹性情况。我们还针对存在两种以上意见的情况描述了基于汤普森采样的算法。最后，我们讨论多个推荐系统的存在导致其流行度和舆论塑造目标之间的权衡的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00036</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IAI MovieBot 2.0：具有可训练神经组件和透明用户建模的增强型研究平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00520</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00520v1 公告类型：新
摘要：虽然人们对会话推荐系统的兴趣不断增加，但目前缺乏适合作为综合研究平台的操作系统。本文介绍了 IAI MovieBot 对话式电影推荐系统的增强版本，旨在将其发展成为一个强大且适应性强的平台，用于进行面向用户的实验。这一增强功能的主要亮点包括添加用于自然语言理解和对话策略的可训练神经组件、透明且可解释的用户偏好建模，以及用户界面和研究基础设施的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00520</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迁移学习的广义用户表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00584v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种用于大规模推荐系统中用户表示的新颖框架，旨在以通用方式有效地表示不同的用户品味。我们的方法采用结合表示学习和迁移学习的两阶段方法。表示学习模型使用自动编码器将各种用户特征压缩到表示空间中。在第二阶段，下游特定任务模型通过迁移学习利用用户表示，而不是单独管理用户特征。我们进一步在表示的输入功能上增强了这种方法，以提高灵活性并实现对用户事件的反应，包括近实时的新用户体验。此外，我们提出了一种新颖的解决方案来管理该框架在生产模型中的部署，允许下游模型独立工作。我们通过大规模系统中严格的离线和在线实验来验证我们的框架的性能，展示了其在多个评估任务中的卓越功效。最后，我们展示了与其他方法相比，所提出的框架如何显着降低基础设施成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00584</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在数据匮乏的保险领域建议会议之外的目标行动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00368v1 公告类型：新
摘要：由于保险领域固有的、独特的特征，为保险产品提供个性化推荐尤其具有挑战性。首先，与零售、电影等更传统的领域不同，无法获得大量用户反馈，并且项目目录较小。其次，由于产品复杂程度较高，大多数用户仍然更喜欢通过电话而非网上完成购买。我们提出了不同的推荐模型来解决保险领域的数据稀缺问题。我们使用具有 3 种不同类型的损失函数和架构（交叉熵、审查威布尔、注意力）的循环神经网络。我们的模型通过从多个会话和不同类型的用户操作中学习来应对数据稀缺问题。此外，与以前基于会话的模型不同，我们的模型学习预测会话内不会发生的目标动作。我们的模型优于现实世界保险数据集上最先进的基线，大约。 44,000 名用户、16 件商品、54,000 次购买和 117,000 次会话。此外，将我们的模型与人口统计数据相结合可以提高性能。分析表明，考虑多个会话和多种类型的行为对模型都是有利的，并且我们的模型在年龄、性别和收入方面并不公平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00368</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>