<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工智能生成的图像给文本图像检索带来了看不见的相关性偏差。 （arXiv：2311.14084v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14084</link>
      <description><![CDATA[随着生成模型的进步，人工智能生成内容（AIGC）正在
变得更加现实，充斥着互联网。最近的一项研究表明
这种现象加剧了网络文本检索中的来源偏差问题
搜索。具体来说，神经检索模型倾向于对生成的文本进行排名
高于人类书写的文字。在本文中，我们扩展了这方面的研究
跨模态检索的偏差。首先，我们成功构建了一个合适的
基准来探讨是否存在偏差。后续广泛
该基准测试的实验表明，人工智能生成的图像引入了
文本图像检索模型的隐形相关性偏差。具体来说，我们的
实验表明，文本图像检索模型倾向于对人工智能生成的文本进行排序
图像比真实图像更高，即使人工智能生成的图像不
比真实图像展示更多与查询视觉相关的特征。这
隐形相关性偏差在不同检索模型中普遍存在
训练数据和架构。此外，我们后续的探索
揭示了人工智能生成的图像包含在训练数据中
检索模型加剧了无形的相关性偏差。上述现象
引发恶性循环，使得无形的相关性偏差变得更加严重
而且更严重。阐明隐形相关性的潜在原因和
针对上述问题，我们介绍一种有效的培训方法
旨在减轻无形的相关性偏差。随后，我们应用我们的
提出去偏方法来追溯确定隐形原因
相关性，揭示了人工智能生成的图像诱导图像编码器
将附加信息嵌入到他们的表示中。此信息
在具有不同语义的生成图像之间表现出一定的一致性
并且可以使检索器估计出更高的相关性分数。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14084</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FLIP：实现基于 ID 的模型和用于 CTR 预测的预训练语言模型之间的细粒度对齐。 （arXiv：2310.19453v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.19453</link>
      <description><![CDATA[点击率（CTR）预测作为核心功能模块
各种个性化在线服务。传统的基于 ID 的点击率模型
预测将表格模态的 one-hot 编码 ID 特征作为输入，
通过特征交互建模捕获协作信号。但
one-hot 编码丢弃了在
原始特征文本。最近，预训练语言模型的出现
（PLM）催生了另一种范式，它将句子作为输入
通过硬提示模板获得文本模态并采用 PLM 来
提取语义知识。然而，PLM 通常会对输入文本进行标记
将数据转换为子字标记并忽略字段协作信号。
因此，这两个研究方向侧重于不同的特征
相同的输入数据（即文本和表格形式），形成不同的
相互补充的关系。在本文中，我们建议
在基于 ID 的模型之间进行细粒度的特征级对齐
用于 CTR 预测的预训练语言模型 (FLIP)。我们设计了一种新颖的接头
掩码语言和表格建模的重建预训练任务。
具体来说，一种模态（即标记或特征）的屏蔽数据必须
在另一种方式的帮助下恢复，该方式建立了
通过足够的相互信息进行特征级交互和对齐
双模态之间的提取。此外，我们建议共同微调
基于ID的模型和PLM用于下游CTR预测任务，从而实现
结合了两种型号的优点，实现了卓越的性能。广泛的
对三个真实数据集的实验表明 FLIP 优于 SOTA
基线，并且与各种基于 ID 的模型和 PLM 高度兼容。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.19453</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LFG：用于实时推荐的生成网络。 （arXiv：2310.20189v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.20189</link>
      <description><![CDATA[推荐系统是当今必不可少的信息技术，并且
推荐算法与深度学习相结合已成为研究热点
该领域的热点。推荐模型称为LFM（Latent Factor
模型），通过矩阵分解捕获潜在特征
梯度下降以适应用户偏好，引发了各种
推荐算法给推荐带来新的改进
准确性。然而，基于LFM的协同过滤推荐模型
缺乏灵活性，并且在实时推荐方面存在缺陷，因为它们
需要重做矩阵分解并使用梯度下降重新训练
新用户到来。针对这一点，本文创新性地提出了
Latent Factor Generator (LFG) 网络，将电影推荐设置为
研究主题。 LFG通过深度学习动态生成用户潜在因子
神经网络无需重新分解或重新训练。实验性的
结果表明，LFG 推荐模型优于传统模型
推荐精度中的矩阵分解算法，提供了
有效解决 LFM 实时推荐挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.20189</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LM-Cocktail：通过模型合并对语言模型进行弹性调整。 （arXiv：2311.13534v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.13534</link>
      <description><![CDATA[预训练的语言模型不断进行微调，以更好地支持
下游应用。然而，此操作可能会导致重大
超出目标域的一般任务的性能下降。到
为了克服这个问题，我们提出了一种新方法，可以微调
模型从总体角度保持弹性。我们的方法是在
模型合并的形式（即LM-Cocktail），其中微调的语言模型
与预训练的基础模型或其他领域的对等模型合并
通过加权平均。尽管简单，LM-Cocktail 却令人惊讶
有效：结果模型能够实现很强的实证表现
在一般任务的整个范围内，同时保持其卓越的能力
目标域。我们用LLama和BGE模型进行了全面的实验
在流行的基准测试上，包括 FLAN、MMLU、MTEB，其结果验证了
我们提出的方法的有效性。代码和检查点可在
https://github.com/FlagOpen/FlagEmbedding/tree/master/LM_Cocktail。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.13534</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将多领域预训练推荐彻底建模为语言。 （arXiv：2310.13540v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.13540</link>
      <description><![CDATA[随着预训练语言模型 (PLM) 的蓬勃发展，并得到广泛验证
各种 NLP 任务，先锋努力探索可能
PLM 中通用文本信息与个性化信息的配合
用户历史行为序列中的行为信息，以增强
顺序推荐（SR）。然而，尽管输入有共性
格式和任务目标，行为和文本之间存在巨大差距
信息，这阻碍了将 SR 彻底建模为语言建模
产品生命周期管理。为了弥补这一差距，我们提出了一种新颖的统一预训练语言模型
增强型顺序推荐（UPSR），旨在构建统一的
用于多领域推荐任务的预训练推荐模型。我们
正式设计五个关键指标，即自然性、领域一致性、
信息量、噪音和歧义性和文本长度，以指导文本项
适应和行为序列-文本序列适应不同
预训练和微调阶段，这是必不可少的，但尚未得到充分探索
以前的作品。在实验中，我们对七个方面进行了广泛的评估
具有调整和零样本设置的数据集并达到整体最佳
表现。全面的模型分析还为以下方面提供了宝贵的见解：
通过 PLM 进行行为建模，揭示大型预训练推荐
楷模。源代码将在未来发布。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.13540</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序推荐的交叉子序列的意图对比学习。 （arXiv：2310.14318v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.14318</link>
      <description><![CDATA[用户购买行为主要受其意图影响（例如，
买衣服用于装饰，购买画笔用于绘画等）。建模
用户的潜在意图可以显着提高性能
建议。以前的作品通过考虑以下因素来模拟用户的意图
辅助信息中预定义标签或引入随机数据
增强学习潜在空间中的目的。然而，辅助
信息稀疏且并不总是可用于推荐系统，并且
引入随机数据增强可能会引入噪声，从而改变
隐藏在序列中的意图。因此，利用用户意图
顺序推荐（SR）可能具有挑战性，因为它们
经常变化且未被观察到。本文提出意图对比学习
提出使用交叉子序列进行顺序推荐（ICSRec）
模型用户的潜在意图。具体来说，ICSRec 首先对用户进行细分
通过使用动态滑动将顺序行为分解为多个子序列
操作并将这些子序列带入编码器以生成
用户意图的表述。解决没有明确的问题
标签的目的，ICSRec 假设不同的子序列具有相同的目标
item 可能代表相同的意图并提出粗粒度的意图
对比学习使这些子序列更接近。然后，细粒度意图
提到对比学习是为了捕捉细粒度的意图
连续行为中的子序列。在四个方面进行了广泛的实验
真实世界数据集证明了所提出的 ICSRec 的卓越性能
模型与基线方法进行比较。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.14318</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Text2Cohort：通过自然语言队列发现促进对生物医学数据的直观访问。 （arXiv：2305.07637v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2305.07637</link>
      <description><![CDATA[成像数据共享 (IDC) 是一个基于云的数据库，提供
研究人员可以开放获取癌症成像数据，其目标是
促进协作。然而，IDC 数据库中的队列发现
具有显着的技术学习曲线。最近，大型语言模型
（法学硕士）在自然语言处理方面表现出了非凡的实用性
任务。我们开发了 Text2Cohort，这是一个由法学硕士支持的工具包，以促进
IDC 中用户友好的自然语言队列发现。我们的方法
使用接地技术将用户输入转换为 IDC 查询并返回
查询的响应。我们根据 50 种自然语言输入评估 Text2Cohort，
从信息提取到队列发现。我们的工具包成功了
生成的响应准确度为 88%，F1 分数为 0.94。我们证明
Text2Cohort 可以让研究人员在 IDC 上发现和管理群组
使用自然语言以更直观、更准确的方式实现高水平的准确性
用户友好的方式。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2305.07637</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>及时调整图增强的低资源文本分类。 （arXiv：2307.10230v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2307.10230</link>
      <description><![CDATA[文本分类是信息检索中的一个基本问题
许多现实世界的应用，例如预测在线文章的主题
以及电子商务产品描述的类别。然而，资源匮乏
没有或很少有标记样本的文本分类引起了严重的担忧
用于监督学习。同时，许多文本数据本质上是基于
网络结构，例如在线文章的超链接/引用网络，
以及电子商务产品的用户商品购买网络。这些图
结构捕获丰富的语义关系，这可能会增强
低资源文本分类。在本文中，我们提出了一种新颖的模型
称为基于图的预训练和提示（G2P2），以解决资源不足的问题
文本分类采用双管齐下的方法。在预训练期间，我们建议
三种基于图交互的对比策略联合预训练
图文模型；在下游分类过程中，我们探索手工制作
联合预训练模型的离散提示和连续提示调整
分别实现零样本和少样本分类。此外，我们
探索采用连续提示调整零样本的可能性
推理。具体来说，我们的目标是将持续的提示推广到看不见的地方
类，同时利用一组基类。为此，我们扩展了G2P2
进入 G2P2$^*$，依赖于条件提示调整的新架构。
对四个真实世界数据集的广泛实验证明了
G2P2 在零样本和少样本低资源文本分类任务中，以及
说明 G2P2$^*$ 在处理看不见的类时的优势。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2307.10230</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图协同过滤的拓扑感知分析。 （arXiv：2308.10778v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.10778</link>
      <description><![CDATA[图神经网络成功集成到推荐系统中
（RS）带来了协同过滤（CF）、图谱的新范式
协同过滤（图CF）。通过将用户项数据表示为
无向二部图，图 CF 利用短程和长程
连接以提取协作信号，从而产生更准确的用户
与传统 CF 方法相比的偏好。尽管最近的文献
强调了图 CF 中各种算法策略的功效，
数据集及其拓扑特征对推荐性能的影响
还有待研究。为了填补这一空白，我们提出了一种拓扑感知分析
图CF。在这项研究中，我们 (i) 采用了一些广泛采用的建议
数据集并使用它们生成大量合成子数据集
两种最先进的图形采样方法，(ii) 测量其中的 11 种
经典和拓扑特征，以及 (iii) 估计准确性
根据生成的子数据集计算，考虑四种流行和最近的
基于图的 RS（即 LightGCN、DGCF、UltraGCN 和 SVD-GCN）。最后，
调查提出了一个解释框架，揭示了线性
特征和准确度测量之间的关系。结果，
在不同图形采样设置下进行统计验证，确认
拓扑特征之间存在牢固的依赖关系
基于图的推荐的准确性，提供了一个新的视角
解释图CF。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.10778</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本图像组合检索的鲁棒性基准测试。 （arXiv：2311.14837v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14837</link>
      <description><![CDATA[文图合成检索旨在通过
组合查询，以图像加一些文本的形式指定
描述对输入图像的所需修改。最近吸引了
由于其能够利用信息丰富的图像和
简洁的语言准确表达对目标图像的要求。
然而，这些方法对抗现实世界腐败的稳健性或
从未研究过进一步的文本理解。在本文中，我们执行
首次稳健性研究并建立三个新的多元化基准
文本图像组合检索与自然检索的系统分析
视觉和文本的腐败并进一步探讨文本理解。
对于自然腐败分析，我们引入了两个新的大规模基准
用于在开放域和时尚域进行测试的数据集 CIRR-C 和 FashionIQ-C
分别应用 15 个视觉损坏和 7 个纹理损坏
腐败。对于纹理理解分析，我们引入了一种新的诊断方法
数据集 CIRR-D 通过用合成数据扩展原始数据，
包含修改后的文本，以更好地探究文本理解能力，包括
数值变化、属性变化、对象移除、背景变化、
以及细粒度的评价。代码和基准数据集可在以下位置获取：
https://github.com/SunTongtongtong/Benchmark-Robustness-Text-Image-Compose-Retrieval。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14837</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐藏您的模型：无参数传输的联合推荐系统。 （arXiv：2311.14968v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14968</link>
      <description><![CDATA[随着人们对用户数据隐私的日益关注，联合推荐器
系统（FedRec）最近因其其
隐私保护功能。现有的 FedRec 通常遵循
中央服务器共享全局推荐的学习协议
与客户建立模型，参与者通过以下方式实现协作学习
经常交流模型的公共参数。尽管如此，这
学习框架有两个缺点限制了它的实际可用性：（1）它
需要全球共享的推荐模型；然而，在现实世界中
场景，与推荐模型相关的信息，包括其
算法和参数，构成平台的知识产权。
因此，服务提供商不太可能主动发布此类信息。 (2)
模型参数传输的通信成本非常昂贵，因为
模型参数通常是高维矩阵。与型号尺寸
日益增加，通信负担将成为此类的瓶颈
传统的 FedRecs。

鉴于上述限制，本文引入了一种新颖的参数
无传输的联合推荐框架，平衡
用户数据隐私与平台模型隐私之间的保护，即
PTF-FedRec。具体来说，PTF-FedRec 的参与者协作交换
通过在隐私保护机制内分享他们的预测来获取知识。
通过这种方式，中央服务器可以学习推荐模型，而无需
公开其模型参数或访问客户的原始数据，同时保留两者
服务器的模型隐私和用户的数据隐私。此外，由于客户和
中央服务器只需要传达预测分数，这只是一个
实数少，与传统相比开销显着降低
美联储建议。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14968</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于鲁棒密集检索的打字错误感知瓶颈预训练。 （arXiv：2304.08138v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2304.08138</link>
      <description><![CDATA[目前的密集型猎犬 (DR) 有效地
处理拼写错误的查询，这构成了查询的重要部分
商业搜索引擎的流量。主要问题是预训练
DR 使用的基于语言模型的编码器通常经过训练和微调
使用干净、精心策划的文本数据。通常找不到拼写错误的查询
用于训练这些模型的数据，因此出现拼写错误的查询
与使用的数据相比，在推理时观察到的分布不均匀
用于训练和微调。之前为解决这个问题所做的努力
专注于 \textit{微调} 策略，但它们的有效性
拼写错误的查询仍然低于采用单独的管道的查询
最先进的拼写检查组件。为了应对这一挑战，我们
提出 ToRoDer（针对 RObust Dense 的 TypOs 感知瓶颈预训练
Retrieval），一种新颖的 DR 重新训练策略，可以提高他们的
对拼写错误查询的鲁棒性，同时保持其有效性
下游检索任务。 ToRoDer 采用编码器-解码器架构
编码器将带有屏蔽标记的拼写错误的文本作为输入和输出
解码器的瓶颈信息。然后解码器将
瓶颈嵌入，以及原始文本的标记嵌入
拼写错误的标记被掩盖了。预训练任务是恢复
编码器和解码器的屏蔽标记。我们广泛的实验
结果和详细的消融研究表明 DR 使用 ToRoDer 进行了预训练
对拼写错误的查询表现出显着更高的效率
缩小与使用单独的复杂拼写检查器的管道的差距
组件，同时保留其对拼写正确的查询的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2304.08138</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Query-LIFE：用于电子商务相关性的查询感知语言图像融合嵌入。 （arXiv：2311.14742v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14742</link>
      <description><![CDATA[相关性模块在电子商务搜索中发挥着基础作用
负责从数千种商品中选择相关产品
用户查询，从而提升用户体验和效率。这
传统方法对基于相关性的产品标题和查询进行建模，但是
仅标题中的信息可能不足以描述产品
完全地。更通用的优化方法是进一步利用产品
图像信息。近年来，视觉语言预训练模型
在许多场景中取得了令人印象深刻的结果，利用对比
学习将文本和视觉特征映射到联合嵌入空间中。
在电子商务中，常见的做法是基于预训练模型进行微调
关于电子商务数据。然而，性能并不是最优的，因为
视觉语言预训练模型缺乏专门设计的一致性
查询。在本文中，我们提出了一种称为 Query-LIFE（Query-aware
语言图像融合嵌入）来解决这些挑战。查询生活
利用基于查询的多模态融合来有效地合并图像
和基于产品类型的标题。此外，它还采用查询感知
模态对齐以提高综合表示的准确性
产品。此外，我们设计了 GenFilt，它利用了一代
大型模型过滤假阴性样本的能力，并进一步
提高模型中对比学习任务的整体性能。
实验证明 Query-LIFE 的性能优于现有基线。
我们进行了消融研究和人体评估来验证
Query-LIFE 中每个模块的有效性。此外，Query-LIFE 已
部署在 Miravia 搜索上，从而提高相关性和转化率
效率。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14742</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨国汇款时间网络中的异常检测。 （arXiv：2311.14778v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14778</link>
      <description><![CDATA[在过去的几十年里，反金融犯罪 (AFC) 实体和金融机构
各机构不断加大力度减少金融犯罪
并检测正在极其变化和发展的欺诈活动
复杂的方式。我们提出了一种基于网络的异常检测方法
分析以帮助 AFC 官员浏览大量信息
这是典型的 AFC 数据驱动场景。通过在大面积上进行实验
超过 8000 万笔跨国电汇的金融数据集，我们利用
复杂网络的特性来开发可解释异常的工具
检测，这可以帮助识别可能参与的异常值
根据金融法规的潜在恶意活动。我们
确定一组网络中心性度量，为以下方面提供有用的见解
单个节点；通过跟踪随着时间的推移的演变
基于中心性的节点排名，我们能够突出突然的和意外的
值得AFC进一步关注的个体节点角色变化
长官。这种变化以亚足联目前的做法很难察觉，
有时可能缺乏系统的更高层次的全球视野。这
方法代表了 AFC 和 AML 自动化的初步步骤
流程，旨在通过以下方式促进亚足联官员的工作：
为他们提供自上而下的金融图景
数据。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14778</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于简历的工作匹配与语音面试和语法分析的应用程序：评论。 （arXiv：2311.14729v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14729</link>
      <description><![CDATA[通过自然语言处理 (NLP) 的进步，特别是在
语音识别，基于语音输入运行的全自动复杂系统
已开始在家庭自动化等领域激增。这些系统有
被称为自动语音识别系统（ASR）。在这篇评论论文中，
我们探索提供语音和文本的端到端系统的可行性
基于自然语言处理的工作面试准备以及
相关职位发布的推荐。我们还探索现有的
基于推荐系统并注意它们的局限性。本文献综述
将帮助我们确定各种类似方法的方法和局限性
我们即将推出的项目的 NLP 技术用例。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14729</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>