<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>HOUND：无参数多项式在线近似的高阶通用数值微分器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00794v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一个标量数值微分器，表示为任意高阶非线性微分方程组。我们推导出该系统的显式解，并证明，通过选择合适的微分器阶数，对于具有加性白噪声的多项式信号，误差收敛到零。在更一般的情况下，只要最高估计导数也有界，误差仍然有界。这种数值微分方法的一个显着优点是它不需要根据被微分信号的具体特征来调整参数。我们提出了一种方程的离散化方法，该方法实现了时间序列的累积平滑算法。该算法在线运行，无需数据积累，并且可以解决插值和外推问题，而无需对数据进行任何系数拟合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00794</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 RoBERTa 的亚马逊评论情感分析：决策实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00796v1 公告类型：新
摘要：在本研究中，我们利用最先进的自然语言处理 (NLP) 技术对亚马逊产品评论进行情感分析。通过使用基于变换器的模型 RoBERTa，我们分析了大量的数据集，得出了准确反映评论情感基调的情感分数。我们深入解释了这些模型的基本原理，并评估了它们在生成情感分数方面的表现。此外，我们进行了全面的数据分析和可视化，以识别情绪分数的模式和趋势，检查它们与行为经济学原理（如电子口碑 (eWOM)、消费者情绪反应和确认偏差）的一致性。我们的研究结果证明了先进的 NLP 模型在情绪分析中的有效性，并为消费者行为提供了宝贵的见解，对战略决策和营销实践具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00796</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>符号神经网络与建筑物理学的结合：一项研究和建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00800v1 公告类型：新
摘要：符号神经网络，例如 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN)，提供了一种将先验知识与数据驱动方法相结合的有前途的方法，使其对于解决科学和工程领域的逆问题很有价值。本研究探讨了 KAN 在建筑物理学中的应用，重点是预测建模、知识发现和持续学习。通过四个案例研究，我们展示了 KAN 重新发现基本方程、近似复杂公式和捕捉热传递中随时间变化的动态的能力。虽然在外推和可解释性方面存在挑战，但我们强调了 KAN 结合先进建模方法进行知识增强的潜力，这有利于能源效率、系统优化和可持续性评估，超越了建模者的个人知识限制。此外，我们提出了一个模型选择决策树，以指导从业者在建筑物理学中进行适当的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00800</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应密集奖励：理解动作和奖励空间之间的差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00809</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00809v1 公告类型：新
摘要：人类反馈强化学习 (RLHF) 已被证明在将大型语言模型 (LLM) 与人类偏好相结合方面非常有效。然而，原始的 RLHF 通常在整体奖励下进行优化，这可能导致学习过程不理想。这种限制源于 RLHF 缺乏对哪些特定标记应该被强化或抑制的认识。此外，监督中可能会出现冲突，例如，当所选响应包含错误的标记，而拒绝的响应包含准确的元素时。为了纠正这些缺点，已经提出了增加密集奖励的方法，例如逐步和逐标记 RLHF。然而，这些现有方法仅限于特定任务（如数学）。在本文中，我们提出了“自适应消息式 RLHF”方法，它可以稳健地应用于各种任务。通过将枢轴标记定义为关键指标，我们的方法可以自适应地识别基本信息，并将样本级监督转换为细粒度的子序列级监督。这使奖励和动作空间的密度与输入的信息密度更加一致。实验表明，我们的方法可以集成到各种训练方法中，显著缓解幻觉和灾难性遗忘问题，同时在多个评估指标上优于其他方法。与样本方法相比，我们的方法将对抗样本的成功率提高了 10%，并在 MMLU、GSM8K 和 HumanEval 等评估基准上实现了 1.3% 的提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00809</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ROADFIRST：全面增强系统性安全方法，以改进风险因素的识别和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00821v1 公告类型：新
摘要：许多机构都采用了 FHWA 推荐的系统交通安全方法，这是对传统热点碰撞分析的重要补充，该方法根据已确定的风险因素制定区域范围的安全项目。然而，这种方法将分析范围缩小到特定的碰撞和设施类型。这种规范导致碰撞和库存数据的使用效率低下，以及每个位置的风险评估和对策选择不全面。为了提高系统安全方法的全面性，我们开发了一个增强流程 ROADFIRST，允许用户识别任何位置的潜在碰撞类型和促成因素。作为此类过程的知识库，使用随机森林分析碰撞类型和促成因素，包括感兴趣的特征（包括动态和静态交通相关特征），并使用 SHapley Additive exPlanations (SHAP) 分析进行分析。我们根据北卡罗来纳州的事故和道路清单数据，识别并排序影响三个样本影响因素（即酒驾、分心驾驶和超速）可能性的特征，并量化每个影响因素的全州路段风险。引入的模型和方法为州和地方机构进一步开发 ROADFIRST 提供了样本，有利于规划更全面的区域安全改进项目。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00821</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mobility-LLM：利用大型语言模型从人类流动数据中学习访问意向和旅行偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00823</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00823v1 公告类型：新
摘要：基于位置的服务 (LBS) 通过签到序列积累了大量关于各种行为的人类移动数据。这些序列为了解用户的意图和偏好提供了宝贵的见解。然而，现有的分析签到序列的模型未能考虑这些序列中包含的语义，而这些语义密切反映了人类的访问意图和旅行偏好，导致理解不完整。从各个领域的大型语言模型 (LLM) 出色的语义理解和上下文信息处理能力中汲取灵感，我们提出了 Mobility-LLM，这是一个利用 LLM 分析签到序列以完成多项任务的新框架。由于 LLM 无法直接解释签到，我们对这些序列进行了重新编程，以帮助 LLM 全面理解人类访问意图和旅行偏好的语义。具体来说，我们引入了一个访问意图记忆网络 (VIMN) 来捕获每条记录的访问意图，以及一个共享的人类旅行偏好提示池 (HTPP) 来指导 LLM 理解用户的旅行偏好。这些组件增强了模型从人类移动数据中提取和利用语义信息的能力。在四个基准数据集和三个下游任务上进行的大量实验表明，我们的方法明显优于现有模型，凸显了 Mobility-LLM 在推进我们对 LBS 环境中人类移动数据的理解方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00823</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展的消息传递神经网络：大型图形表示学习中无需注意力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00835v1 公告类型：新
摘要：我们提出了可扩展消息传递神经网络 (SMPNN)，并证明通过将标准卷积消息传递集成到预层规范化 Transformer 样式块而不是注意力中，我们可以生成高性能的基于消息传递的深度图神经网络 (GNN)。这种修改产生的结果与大型图传导学习中的最新成果相媲美，尤其是优于文献中最好的图变换器，而不需要计算和内存昂贵的注意机制。我们的架构不仅可以扩展到大型图，而且还使得构建深度消息传递网络成为可能，这与简单的 GNN 不同，后者传统上由于过度平滑而被限制在浅层架构中。此外，我们基于通用近似对过度平滑提供了新的理论分析，我们用它来激励 SMPNN。我们表明，在图卷积的背景下，残差连接对于维持下游学习者的通用近似性质是必要的，而删除它们可能会导致通用性的丧失。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00835</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CausAdv：基于因果关系的对抗性示例检测框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00839v1 公告类型：新
摘要：得益于卷积神经网络 (CNN) 等复杂架构，深度学习在计算机视觉的许多实际应用中取得了巨大成功。然而，CNN 已被证明容易受到输入中精心设计的对抗性扰动的影响。这些输入看起来几乎与自然图像没有区别，但它们被 CNN 架构错误地分类了。对抗性示例的这种脆弱性促使研究人员专注于增强深度学习模型的稳健性，特别是 CNN，通过创建防御和检测方法来区分对抗性输入和自然输入。在本文中，我们通过因果推理来解决 CNN 的对抗性稳健性问题。
我们提出了 CausAdv：一种基于反事实推理检测对抗性示例的因果框架。 CausAdv 学习每个输入的因果和非因果特征，并量化最后一个卷积层的每个过滤器的反事实信息 (CI)。然后，我们对每个样本（无论是氏族还是对抗样本）的过滤器 CI 进行统计分析，以证明对抗样本与干净样本相比确实表现出不同的 CI 分布。我们的结果表明，因果推理增强了对抗检测过程，而无需训练单独的检测器。此外，我们通过可视化因果特征来说明因果解释作为一种有用的检测技术的效率。可以使用存储库中提供的代码重现结果：https://github.com/HichemDebbi/CausAdv。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00839</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Peri-AIIMS：围手术期人工智能驱动的手术综合建模，利用麻醉、身体和认知状态来预测医院结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00840</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00840v1 公告类型：新
摘要：术前认知状态与手术结果之间的关联是一个关键但很少被探索的研究领域。将术中数据与术后结果联系起来是一种有前途且低成本的评估手术干预长期影响的方法。在这项研究中，我们评估了通过画钟测试测量的术前认知状态如何有助于预测住院时间、住院费用、随访期间经历的平均疼痛以及 1 年死亡率，以及术中变量、人口统计学、术前身体状况和合并症。我们将分析扩展到 6 个特定的手术组，其中有足够的数据可用于交叉验证。画钟图像由半监督深度学习算法发现的 10 个结构特征表示，该算法之前已验证可区分痴呆症和非痴呆症患者。训练不同的机器学习模型来对保留测试集中的术后结果进行分类。比较了这些模型的相对性能、时间复杂度和可解释性。沙普利加性解释 (SHAP) 分析用于寻找最具预测性的特征，以对不同手术背景下的不同结果进行分类。不同特征集实现的相对分类性能表明，围手术期认知数据集（包括时钟绘制特征以及术中变量、人口统计学和合并症）是 18 种可能的手术结果组合中的 12 种的最佳数据集...]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00840</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推测解码算法的理论视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00841v1 公告类型：新
摘要：基于 Transformer 的自回归采样一直是减慢大型语言模型推理速度的主要瓶颈。加速推理的一种有效方法是 \emph{推测解码}，它使用一个小模型来采样一系列草稿标记并使用一个大模型进行验证。鉴于其经验有效性，对推测解码的理论理解已经落后。本文通过马尔可夫链抽象概念化解码问题并从理论角度研究关键属性 \emph{输出质量和推理加速} 来解决这一差距。我们的分析涵盖了推测解码、批处理算法和输出质量-推理加速权衡的理论极限。我们的结果揭示了 LLM 不同组件通过总变分距离之间的基本联系，并展示了它们如何共同影响解码算法的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00841</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图表的学徒：教授法学硕士电路质量评估的低级知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00843v1 公告类型：新
摘要：逻辑综合是电路设计过程中的关键阶段，负责将硬件描述语言 (HDL) 设计转换为优化的网表。然而，传统的逻辑综合方法计算量大，限制了它们在改进芯片设计中的迭代使用。大型语言模型 (LLM) 的最新进展，尤其是那些针对编程语言进行微调的模型，提供了一种有希望的替代方案。在本文中，我们介绍了 VeriDistill，这是第一个直接处理原始 Verilog 代码以预测电路结果质量指标的端到端机器学习模型。我们的模型采用了一种新颖的知识蒸馏方法，通过图表将低级电路洞察转移到基于 LLM 的预测器中。实验表明，VeriDistill 在大规模 Verilog 数据集上的表现优于最先进的基线，并且在对分布外数据集进行评估时表现出强大的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00843</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超长期：面向超长期交通预测的时空因素统一视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00844</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00844v1 公告类型：新
摘要：交通预测在智能交通系统中起着关键作用，这一领域已经取得了重大进展。然而，大多数现有方法只能预测未来四小时，这不能完全满足现实世界的需求。我们发现，预测范围仅限于几个小时，主要是由于时间和空间因素的分离，这导致了高复杂性。从爱因斯坦的相对论中汲取灵感，该理论认为空间和时间是统一且不可分割的，我们引入了 Extralonger，它将时间和空间因素统一起来。Extralonger 在现实世界的基准上显着将预测范围延长到一周，在训练时间、推理时间和内存使用方面表现出卓越的效率。它在长期和超长期场景中树立了新的标准。代码可在 https://github.com/PlanckChang/Extralonger 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00844</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于学生辅导的认知诊断的端到端图形学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00845v1 公告类型：新
摘要：认知诊断（CD）利用学生现有的学习记录来估计他们对未知知识概念的掌握程度，这对于评估他们的学习能力至关重要。准确的CD极具挑战性，因为CD与学生、知识概念、学习记录等之间的复杂关系和机制相关。然而，现有的方法通过非端到端的学习框架松散地考虑这些关系和机制，导致CD的特征提取和融合不是最优的。与它们不同，本文创新地提出了一种基于端到端图神经网络的认知诊断（EGNN-CD）模型。EGNN-CD由三个主要部分组成：知识概念网络（KCN）、基于图神经网络的特征提取（GNNFE）和认知能力预测（CAP）。首先，KCN通过全面提取学生、练习和知识概念的身体信息来构建与CD相关的交互。其次，设计了一个四通道 GNNFE，用于从构建的 KCN 中提取高阶和单个特征。最后，CAP 采用多层感知器融合提取的特征，以端到端学习方式预测学生的学习能力。通过这样的设计，可以保证特征提取和融合对于 CD 来说是全面且最优的。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，我们的 EGNN-CD 的准确率明显高于 CD 中最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00845</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的依赖特征人工智能：共线性的附加效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00846</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00846v1 公告类型：新
摘要：可解释人工智能 (XAI) 的出现是为了揭示机器学习模型的内部机制以及特征如何影响预测结果。共线性是 XAI 方法在识别模型中最具信息量的特征时面临的一大问题。当前的 XAI 方法假设模型中的特征是独立的，并独立于其他特征计算每个特征对模型预测的影响。然而，这种假设在实际应用中并不现实。我们提出了一种共线性的附加效应 (AEC) 作为一种新颖的 XAI 方法，旨在在对模型中每个特征对结果的影响进行建模时考虑共线性问题。AEC 基于将多变量模型划分为几个单变量模型的想法，以检查它们对彼此的影响，从而检查它们对结果的影响。所提出的方法使用模拟和真实数据实现，以验证其与最先进的 XAI 方法相比的效率。结果表明，与现有的XAI方法相比，AEC在解释AI模型时，对共线性的影响具有更强的鲁棒性和稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00846</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GWQ：大型语言模型的梯度感知权重量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00850</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00850v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）在解决复杂语言任务方面表现出色。然而，其大量的参数给模型在边缘设备上的部署和应用带来了重大挑战。将大型语言模型压缩为低位可以使它们在资源受限的设备上运行，这通常会导致性能下降。为了解决这个问题，我们提出了梯度感知权重量化（GWQ），这是第一个利用梯度来定位异常值的低位权重量化方法，只需要最少量的校准数据即可检测异常值。GWQ 优先以 FP16 精度保留对应于前 1% 异常值的权重，而其余非异常值权重则以低位格式存储。GWQ 通过实验发现，与在 Hessian 矩阵定位模型中使用敏感权重相比，在梯度定位模型中使用敏感权重更为科学。与目前的量化方法相比，GWQ 可以应用于多种语言模型，并且在 WikiText2 和 C4 数据集上取得了更低的 PPL。在零样本任务中，GWQ 量化模型相比其他量化方法具有更高的准确率。GWQ 也适用于多模态模型量化，并且量化后的 Qwen-VL 家族模型比其他方法更准确。零样本目标检测任务数据集 RefCOCO 的表现优于目前最先进的方法 SPQR。与原始模型相比，GWQ 实现了 1.2 倍的推理加速，并有效减少了推理内存。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00850</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>