<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RecPrompt：使用大型语言模型进行新闻推荐的快速调整框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.10463</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.10463v2 公告类型：替换 
摘要：在不断发展的个性化新闻推荐领域，理解底层数据的语义至关重要。像 GPT-4 这样的大型语言模型 (LLM) 在理解自然语言方面表现出色。然而，它们在新闻推荐系统中的适用范围仍有待验证。本文介绍了 RecPrompt，这是第一个通过提示工程利用 LLM 功能的新闻推荐框架。该系统结合了一个应用迭代引导过程的提示优化器，增强了基于 LLM 的推荐器更有效地将新闻内容与用户偏好和兴趣相匹配的能力。此外，这项研究提供了对 LLM 在新闻推荐中有效使用的见解，强调了将 LLM 纳入推荐系统的优势和挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.10463</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越物品差异：在推荐系统中实现意图多样化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12327v2 公告类型：替换 
摘要：过于关注短期参与的推荐系统会阻止用户探索多样化的兴趣。为了应对这一挑战，已经提出了许多多样化算法。这些算法通常依赖于项目相似性的度量，旨在最大化最终推荐集中项目之间的差异。在这项工作中，我们展示了通过利用更高级别的用户理解（具体而言，在多个交互或推荐会话中持续存在的用户意图）进行多样化，从而超越项目级相似性的好处。我们的方法受到以下观察的启发：在线平台上的用户行为很大程度上是由其潜在意图驱动的。因此，最终建议应确保准确表示多样化的意图。虽然用户意图主要在搜索环境中进行研究，但如何将实时动态意图预测纳入推荐系统尚不清楚。为了解决这一差距，我们为推荐系统的最后阶段开发了一个基于概率意图的全页面多样化框架。所提出的框架从对用户意图的先验信念开始，根据这些信念依次为每个位置选择项目，然后更新关于意图的后验信念。这种方法可确保不同的用户意图在页面上得到体现，从而优化长期用户体验。
我们在 YouTube 上试验了意图多样化框架。对多种意图进行的现场实验表明，我们的框架增加了每日活跃用户和整体用户享受度，验证了其在促进长期规划方面的有效性。具体而言，它使用户能够随着时间的推移不断发现和参与与其潜在意图相符的多样化内容，从而改善长期用户体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12327</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Refl-Spanners：一种纯正则化的非正则核心 Spanners 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2010.13442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2010.13442v5 公告类型：replace-cross 
摘要：常规 spanner（以 vset-automata 为特征）在 union、join 和 projecting 的代数运算下是封闭的，并且具有理想的算法特性。核心 spanner（由 Fagin、Kimelfeld、Reiss 和 Vansummeren（PODS 2013、JACM 2015）引入，作为 IBM SystemT 中使用的查询语言 AQL 的核心功能的形式化）还需要字符串相等选择，Freydenberger 和 Holldack（ICDT 2016、计算系统理论 2018）已经证明，这会导致静态分析和查询评估中的典型问题变得非常复杂，甚至不可判定。我们提出了一种核心跨度器的替代方法：通过将字符串相等选择直接合并到表示底层正则跨度器的正则语言中（而不是将其视为对正则跨度器提取的表的代数运算），我们获得了核心跨度器的一个片段，虽然它的表达能力比整个核心跨度器类稍弱，但可以说仍然涵盖了字符串相等选择用于信息提取的直观应用，并且具有比静态分析和查询评估中的典型问题更好的上限复杂度界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2010.13442</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ACL Ready：基于 RAG 的 ACL 检查表助手</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04675</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04675v1 公告类型：交叉 
摘要：ARR 负责任的 NLP 研究清单网站指出，“清单旨在鼓励负责任的研究的最佳实践，解决研究伦理、社会影响和可重复性问题。” 回答这些问题是作者反思其工作并确保任何共享的科学资产遵循最佳实践的机会。理想情况下，在提交之前考虑清单可以对研究论文的撰写产生积极影响。然而，清单通常是在最后一刻填写的。在这项工作中，我们介绍了 ACLReady，这是一个检索增强语言模型应用程序，可用于使作者能够反思他们的工作并协助作者完成 ACL 清单。为了测试系统的有效性，我们对 13 位用户进行了一项定性研究，结果表明 92% 的用户认为该应用程序有用且易于使用，77% 的用户发现该应用程序提供了他们期望的信息。我们的代码在 GitHub 上根据 CC BY-NC 4.0 许可公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04675</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合学生-老师大型语言模型细化用于癌症毒性症状提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04775</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04775v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 为临床症状提取提供了巨大的潜力，但它们在医疗保健环境中的部署受到隐私问题、计算限制和运营成本的限制。本研究使用一种新颖的迭代细化方法研究了紧凑型 LLM 的优化，以提取癌症毒性症状。我们采用学生-老师架构，利用 Zephyr-7b-beta 和 Phi3-mini-128 作为学生模型，使用 GPT-4o 作为老师，在快速细化、检索增强生成 (RAG) 和微调策略之间动态选择。我们对涵盖 12 种放疗后毒性症状的 294 份临床记录进行的实验证明了这种方法的有效性。事实证明，RAG 方法最为高效，在细化过程中，Zephyr-7b-beta 的平均准确率从 0.32 提高到 0.73，Phi3-mini-128 的平均准确率从 0.40 提高到 0.87。在测试集中，两种模型在各种症状上的准确率均提高了约 0.20。值得注意的是，实现这一改进的成本是 Zephyr 的 1/45 和 Phi-3 的 1/79。这些结果凸显了迭代细化技术在增强紧凑型 LLM 在临床应用中的能力方面的潜力，在医疗环境中实现了性能、成本效益和隐私保护之间的平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04775</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MIDI-to-Tab：通过掩蔽语言建模进行吉他指法推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05024v1 公告类型：交叉 
摘要：吉他指法谱通过将每个音符分配给特定调音中的吉他弦和琴格，丰富了传统音乐符号的结构，精确指示在乐器上弹奏音符的位置。从符号音乐表示生成指法谱的问题涉及推断整个乐曲或演奏中每个音符的弦和琴格分配。在吉他上，大多数音高都有可能存在多个弦-琴格分配，这会导致较大的组合空间，从而无法进行穷举搜索。大多数现代方法使用基于约束的动态规划来最小化某些成本函数（例如手部位置移动）。在这项工作中，我们引入了一种新颖的深度学习解决方案来估计符号吉他指法谱。我们在掩码语言建模范式中训练编码器-解码器 Transformer 模型，以将音符分配给琴弦。该模型首先在 DadaGP（一个包含超过 25,000 份指法谱的数据集）上进行预训练，然后根据一组精选的专业转录吉他演奏进行微调。鉴于评估指法谱质量的主观性，我们在吉他手当中开展了一项用户研究，其中我们要求参与者对同一段四小节选段的多个指法谱版本的可演奏性进行评分。结果表明，我们的系统明显优于竞争算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05024</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>综合增强复杂推理能力的混合RAG系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05141v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 是一个框架，通过集成外部知识库，使大型语言模型 (LLM) 能够提高其准确性并减少幻觉。在本文中，我们介绍了一种通过全面优化增强的混合 RAG 系统，该系统可显着提高检索质量、增强推理能力并改进数值计算能力。我们改进了网页中的文本块和表格，添加了属性预测器以减少幻觉，进行了 LLM 知识提取器和知识图谱提取器，最后建立了包含所有参考文献的推理策略。我们通过 Meta CRAG KDD Cup 2024 竞赛在 CRAG 数据集上评估了我们的系统。本地和在线评估都表明我们的系统显着增强了复杂的推理能力。在本地评估中，与基线模型相比，我们显着提高了准确性并降低了错误率，从而实现了分数的显着提高。与此同时，我们在在线评估中取得了出色的成绩，证明了所提出的系统的性能和泛化能力。我们系统的源代码发布在 \url{https://gitlab.aicrowd.com/shizueyy/crag-new}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05141</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于基于会话的推荐系统的具有自适应权重的 GNN 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05051</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05051v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐系统旨在根据用户的连续交互来建模用户的兴趣，以预测正在进行的会话中的下一个项目。在这项工作中，我们提出了一种可用于基于会话的推荐（SBR）的新方法。我们的目标是通过引入应用于图神经网络（GNN）向量的自适应加权机制来提高现有基于会话的推荐模型SR-GNN模型的预测准确性。该机制旨在结合研究期间通过不同方法获得的各种类型的辅助信息。由于加权机制，项目在每个会话中被分配了不同程度的重要性。我们假设这种自适应加权策略将有助于更准确的预测，从而提高SBR在不同场景中的整体性能。自适应加权策略可用于解决SBR中的冷启动问题，通过动态调整每个会话中项目的重要性，从而在冷启动情况下提供更好的推荐，例如针对新用户或新添加的项目。我们在 Dressipi 数据集上进行的实验评估证明了与传统模型相比，所提出的方法在增强用户体验方面的有效性，并凸显了其在实际应用中优化推荐结果的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05051</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从音频转录中进行抽象总结</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04639</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04639v1 公告类型：交叉 
摘要：目前，大型语言模型越来越受欢迎，它们的成果被应用于许多领域，从文本翻译到生成查询答案。然而，这些新机器学习算法的主要问题是，训练这样的模型需要大量的计算资源，而这些资源只有大型 IT 公司才拥有。为了避免这个问题，提出了许多方法（LoRA、量化），以便现有模型可以有效地针对特定任务进行微调。在本文中，我们提出了一个使用这些技术的 E2E（端到端）音频摘要模型。此外，本文还研究了这些方法对所考虑问题的有效性，并得出了关于这些方法适用性的结论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04639</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PLUGH：大型语言模型中空间理解和推理的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04648</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04648v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了 PLUGH（https://www.urbandictionary.com/define.php?term=plugh），这是一个现代基准，目前由 5 个任务组成，每个任务都有从 48 个不同的游戏中提取的 125 个输入文本，代表 61 个不同的（非同构）空间图，以评估大型语言模型 (LLM) 的空间理解和推理能力。我们对基于 API 和开源 LLM 的评估表明，虽然一些商业 LLM 表现出强大的推理能力，但开源竞争对手可以展示几乎相同的质量水平；然而，所有模型仍然有很大的改进空间。我们确定了 LLM 失败的典型原因并讨论了可能的解决方法。数据集和评估代码已发布（https://github.com/altsoph/PLUGH）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04648</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过用户交互实现数学文档的语义标记</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04656</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04656v1 公告类型：交叉
摘要：用 LaTeX 编写的数学文档经常包含歧义。我们可以通过语义标记（例如 sTeX）解决其中一些问题，这还具有其他潜在优势，例如与计算机代数系统、证明系统的互操作性和更高的可访问性。然而，语义标记比“常规”排版更复杂，对数学文档的作者来说是一个挑战。我们旨在通过为作者开发半自动工具来平滑从纯 LaTeX 到语义标记的过渡。在本文中，我们提出了一种公式语义标记方法，即（半）自动从现有的 sTeX 宏定义生成语法并用它们解析数学公式。我们还提供了一个基于 GUI 的工具来消除解析结果的歧义，并展示了它使用语法解析无类型 $\lambda$ 项的功能和潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04656</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3DLNews：美国本地新闻文章的三十年数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04716v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 3DLNews，这是一个新颖的数据集，其中包含 1996 年至 2024 年期间的美国本地新闻文章。它包含来自全美 50 个州的 14,000 多家本地报纸、电视台和广播电台的近 100 万个 URL（带有 HTML 文本），并提供了美国本地新闻格局的广泛快照。该数据集是通过抓取 Google 和 Twitter 搜索结果收集的。我们采用了多步过滤过程来删除非新闻文章链接，并使用元数据（例如源新闻媒体组织的名称和地理坐标、文章发布日期等）丰富了数据集。此外，我们通过概述四个应用程序展示了 3DLNews 的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04716</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强沃尔玛基于嵌入的检索的相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04884v1 公告类型：新 
摘要：基于嵌入的神经检索 (EBR) 是一种有效的产品搜索方法，用于解决客户搜索查询和产品之间的词汇差距。我们的 EBR 系统在沃尔玛首次推出时，相关性和加入购物车率显著提高 [1]。然而，尽管 EBR 通常会检索更多相关产品进行重新排名，但我们观察到大量相关性下降的情况。提高检索性能至关重要，因为它直接影响产品重新排名并影响客户购物体验。导致这些下降的因素包括训练数据中的误报/漏报以及无法处理查询拼写错误。为了解决这些问题，我们提出了几种方法来进一步增强我们的 EBR 模型在检索相关性方面的能力。我们引入了一种基于人类相关性反馈的相关性奖励模型 (RRM)。我们利用 RRM 从训练数据中去除噪音，并通过多目标损失将其提炼到我们的 EBR 模型中。此外，我们介绍了提高 EBR 模型性能的技术，例如拼写错误感知训练和半正则生成。我们的 EBR 的有效性通过离线相关性评估、在线 AB 测试和成功部署到实时生产中得到了证明。
[1] Alessandro Magnani、Feng Liu、Suthee Chaidaroon、Sachin Yadav、Praveen Reddy Suram、Ajit Puthenputhussery、Sijie Chen、Min Xie、Anirudh Kashi、Tony Lee 等人。2022 年。沃尔玛的语义检索。第 28 届 ACM SIGKDD 知识发现和数据挖掘会议论文集。3495-3503。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04884</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于嵌入的检索的相关性过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04887v1 公告类型：新
摘要：在基于嵌入的检索中，近似最近邻 (ANN) 搜索能够从大规模数据集中高效检索相似项目。虽然最大化相关项目的召回率通常是检索系统的目标，但低精度可能会导致糟糕的搜索体验。与词汇检索不同，词汇检索通过关键字匹配固有地限制了检索集的大小，通过 ANN 搜索进行的密集检索没有自然截止值。此外，嵌入向量的余弦相似度得分通常通过对比或排名损失进行优化，这使得它们难以解释。因此，依赖 top-K 或余弦相似度截止值通常不足以有效地过滤掉不相关的结果。这个问题在产品搜索中很突出，因为相关产品的数量通常很少。本文介绍了一种用于基于嵌入的检索的新型相关性过滤组件（称为“余弦适配器”），以解决这一挑战。我们的方法使用查询相关的映射函数将原始余弦相似度分数映射到可解释的分数。然后，我们在映射的分数上应用全局阈值以过滤掉不相关的结果。我们能够显著提高检索集的精度，但代价是召回率略有下降。通过对公共 MS MARCO 数据集和内部沃尔玛产品搜索数据的实验，证明了我们方法的有效性。此外，沃尔玛网站上的在线 A/B 测试验证了我们的方法在现实世界电子商务环境中的实用价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04887</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密集检索中近似 k-NN 搜索的早期退出策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04981v1 公告类型：新
摘要：学习密集表示是一种流行的技术，用于使用高维嵌入对查询和文档进行编码，通过执行近似 k 最近邻搜索 (A-kNN) 来实现检索。一种使 A-kNN 搜索高效的流行技术是基于两级索引，其中文档的嵌入是离线聚类的，在查询处理时，会详尽访问与查询最接近的固定数量 N 个聚类以计算结果集。在本文中，我们以早期退出 A-kNN 的最新技术为基础，并提出了一种基于耐心概念的无监督方法，该方法可以实现具有巨大效率提升的竞争效果。此外，我们讨论了一种级联方法，其中我们首先识别在最近的 t &lt;&lt; N 聚类中找到其最近邻居的查询，然后我们根据我们的耐心方法或其他最先进的策略决定还要访问多少个。采用最先进的密集检索模型和公开资源进行的可重复实验表明，我们的技术将 A-kNN 效率提高了 5 倍，同时实现了可忽略不计的效率损失。所有使用的代码均可在 https://github.com/francescobusolin/faiss_pEE 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04981</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>