<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过大型视觉模型在离线增强学习中奖励生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08772</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08772V1公告类型：新 
摘要：在离线增强学习（RL）中，从固定数据集中学习为与环境实时交互的域提供了有希望的解决方案。但是，为离线数据集设计密集的奖励信号需要大量的人为努力和领域的专业知识。通过人类反馈（RLHF）的增强学习已成为一种替代方案，但由于人类的过程，它仍然昂贵，这引起了人们对自动奖励生成模型的兴趣。为了解决这个问题，我们通过大型视觉语言模型（RG-VLM）提出奖励生成，该模型利用LVLM的推理能力在不参与的情况下从离线数据中产生奖励。 RG-VLM改善了长途任务中的概括，并且可以与稀疏的奖励信号无缝集成以增强任务性能，从而表明其作为辅助奖励信号的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08772</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将隐藏的对抗能力嵌入预训练的扩散模型中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08782</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08782V1公告类型：新 
摘要：我们引入了一种新的攻击范式，将隐藏的对抗能力直接通过微调嵌入到扩散模型中，而无需更改其可观察到的行为或在推理过程中需要修改。与先前的针对特定图像或调整生成过程以产生对抗性输出的方法不同，我们的方法将对抗功能集成到模型本身中。由此产生的篡改模型产生的高质量图像与原始模型无法区分，但是这些图像以高速率导致下游分类器中的错误分类。错误分类可以针对特定的输出类。用户可以采用这种折衷的模型，因为它与标准扩散模型的功能相同，因此它不知道其嵌入式对抗性。我们证明了我们方法的有效性和隐身性，揭示了引起新安全问题的秘密攻击向量。这些发现暴露了由于使用外部供应模型而引起的风险，并强调了迫切需要进行强大的模型验证和防御机制，以防止生成模型中的隐藏威胁。该代码可在https://github.com/lucasbeerens/cracted-diffusion上获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08782</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可学习的多尺度小波变压器：自我注意的新颖替代品</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08801</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08801V1公告类型：新 
摘要：以自我发挥机制为基础的变压器体系结构通过有效建模长期依赖性来实现众多自然语言处理（NLP）任务的最新结果。但是，自我注意力的计算复杂性，与输入序列长度的四次缩放，对处理很长的序列或在资源约束下运行的挑战构成了重大挑战。本文介绍了可学习的多尺度小波变压器（LMWT），这是一种新型的架构，用可学习的多尺度HAAR小波变换模块代替了标准的点产生自我注意力。利用小波的内在多分辨率属性，LMWT有效地捕获了本地细节和全局环境。至关重要的是，小波变换的参数，包括特定于比例的系数，在训练过程中端到端学习，从而使模型可以将其分解策略调整到数据和任务中。我们介绍了可学习的HAAR小波模块的详细数学公式及其在变压器框架中的集成，并补充了建筑图。我们对标准机器翻译基准（WMT16 EN-DE）进行了全面的实验评估，并使用BLEU得分，困惑性和代币精度进行了LMWT与基线自我发项变压器进行比较。此外，我们分析了计算复杂性，突出了我们方法的线性缩放，在相关工作的背景下讨论了它的新颖性，并通过可视化学习的HAAR系数来探讨提供的解释性。我们的结果表明，LMWT在提供实质性的计算优势的同时，可以实现竞争性能，将其定位为有效且新颖的替代方案，用于有效序列建模。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08801</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Infogain小波：促进图形结构数据扩散小波的设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08802</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08802V1公告类型：新 
摘要：扩散小波通过利用将图形扩散算子升至各种功能（称为扩散量表），从不同尺度的分辨率范围从图形信号中提取信息。传统上，散布量表被选择为二元整数，$ \ mathbf {2^j} $。在这里，我们提出了一种基于信息理论的思想选择扩散量表的新颖，无监督的方法。然后，我们证明我们的方法可以通过图形分类实验将基于小波的GNN合并到基于小波的GNN中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08802</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间尺度变压器框架，用于精确的燃料电池中剩余寿命预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08803</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08803V1公告类型：新 
摘要：在探索质子交换膜燃料电池（PEMFC）的预测健康管理（PHM）策略时，变压器模型（广泛用于数据驱动的方法）在许多领域中都擅长于许多领域，但由于其自我关注机制而挣扎在时间序列分析中，由于其自​​我关注机制，这会产生输入序列平方平方和低计算效率的复杂性。它在有效地捕获全球长期依赖和当地细节方面也面临着挑战。为了解决这个问题，我们提出了颞尺度变压器（Tstransformer），这是倒变压器（ITRansformer）的增强版本。与将每个时间步将输入令牌视为输入令牌的传统变压器不同，tstransformer映射不同长度的序列在不同阶段以进行序列建模，以捕获多变量相关性和馈电网络（FFN）来编码序列表示。通过将一维卷积层集成到K和V矩阵的多级缩放的多元关注中，它可以改善局部特征提取，捕获时间尺度特征并降低令牌计数和计算成本。将Tstransformer与诸如长期短期内存，ITRansformer和Transformer之类的模型进行比较的实验证明了其作为在可再生能源中推进PHM的强大工具的潜力，从而有效地解决了数据驱动时间序列任务中纯变压器模型的局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08803</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脱钩对比解码：多模式模型中的强大幻觉缓解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08809</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08809V1公告类型：新 
摘要：尽管多模式的大语言模型（MLLM）在复杂的多模式理解任务上表现出了显着的推理能力，但它们仍然遭受臭名昭著的幻觉问题的困扰：产生的产出且与明显的视觉或事实证据未对准。当前，基于培训的解决方案，例如直接偏好优化（DPO），利用配对的偏好数据来抑制幻觉。但是，由于可能性位移，他们有可能牺牲一般推理能力。同时，无训练的解决方案（例如对比度解码）通过从输入变形的输入中减去估计的幻觉模式来实现此目标。然而，这些手工制作的扰动（例如，向图像添加噪声）可能会捕获真实的幻觉模式。为了避免现有方法的这些弱点，并实现缓解良好的幻觉缓解（即保持一般推理性能），我们提出了一个新颖的框架：脱钩对比度解码（DCD）。具体而言，DCD在偏好数据集中解除了学习正和负样本的学习，并在MLLM中训练了正面和负面图像投影。负投影隐式地模拟了真实的幻觉模式，从而在对比度解码推理阶段中使视觉感知的负面图像。我们的DCD通过避免成对优化并在没有手工降解的情况下概括地概括，从而减轻了可能性位移。在幻觉基准和一般推理任务之间进行的大量消融表明了DCD的有效性，即，它与DPO的幻觉抑制相匹配，同时保留一般能力，并优于手工制作的对比对比解码方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08809</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PRIM：通过多代理协作发现原理启发的材料</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08810</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08810V1公告类型：新 
摘要：复杂的化学空间和有限的知识范围与偏见对人类科学家面临着巨大的挑战，但在自动化材料发现中。现有的智能方法更多地依赖于数值计算，从而导致效率低下的探索和遇到障碍性的结果。为了弥合这一差距，我们引入了一个原则引导的材料发现系统，该系统由语言推理多代理系统（MAS）供电，即PRIM。我们的框架将自动假设的产生与MAS圆桌系统中的实验验证相结合，从而在维持科学严谨的同时实现了系统的探索。基于我们的框架，纳米螺旋螺旋的案例研究表明了较高的材料勘探速率和财产价值，同时提供了透明的推理途径。这种方法为材料发现开发了一种自动化和透明范式，对功能材料的合理设计具有广泛的影响。代码可在我们的\ href {https://github.com/amair-lab/prim} {github}上公开获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08810</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨阶段概括的类比学习：框架和应用于智能本地化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08811</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08811V1公告类型：新 
摘要：现有的学习模型在各种情况下部署时通常表现出较差的概括。主要是由于数据的基础参考框架随部署环境和设置而变化。但是，尽管每种情况的数据都有其独特的参考框架，但其一代通常遵循相同的基础物理规则。基于这些发现，本文提出了一个名为类似学习（AL）的全新通用深度学习框架，该框架提供了一种高效的方法，可以隐式地检索与方案相关的参考框架信息，然后在各场景中通过相对类比进行准确的预测。具体而言，设计了一种称为MateFormer的优雅两分神经网络体系结构，其第一部分计算了输入数据和少量嵌入式数据之间的相对性，而第二部分则使用这些相对论来指导非线性类似。我们将Al应用于典型的多幕科学习问题，即蜂窝网络中智能无线定位的问题。广泛的实验表明，AL可实现最先进的准确性，稳定的可传递性和对新场景的稳健适应性，而无需进行任何调整，并且优于常规方法，并精确提高了近两个数量级。所有数据和代码均可在https://github.com/ziruichen-research/alloc上获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08811</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“古怪”语言模型的机械异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08812</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08812V1公告类型：新 
摘要：随着LLM的能力增长，监督LLM的任务变得更具挑战性。如果LLM对主管不知道的因素敏感，则可能发生监督失败。我们研究机理异常检测（MAD），作为增强有能力模型的监督的技术；我们使用内部模型功能来识别异常训练信号，以便可以对其进行研究或丢弃。我们将探测器训练从测试环境中的标志点，这些测试环境与训练环境大不相同，并尝试各种检测器功能和评分规则，以检测一组``怪异&#39;&#39;语言模型中的异常。我们发现探测器可以在某些任务上实现高度歧视，但是在所有模型和任务中都没有探测器有效。疯狂的技术可能在低赌注应用中有效，但是如果要在高风险设置中使用检测和评估的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08812</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Safemlrm：在多模式大型推理模型中揭开安全性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08813</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08813V1公告类型：新 
摘要：多模式大推理模型（MLRMS）的快速发展 - 配备有推理能力的多模式模型（MLLMS）的增强版本 - 已彻底改变了不同的应用程序。但是，它们的安全含义仍然没有得到充实的态度。虽然先前的工作在单峰推理模型中暴露了关键漏洞，但MLRMS引入了跨模式推理途径的明显风险。这项工作通过大规模的经验研究对MLRM进行了首次对MLRM的系统安全分析，将MLRM与基本MLLM进行了比较。我们的实验揭示了三个关键发现：（1）推理税：获得灾难性降解的遗传安全对准的推理能力。在对抗攻击下，MLRM的越狱成功率比基本MLLM高37.44％。 （2）安全盲点：虽然安全性降解无处不在，但某些场景（例如非法活动）的攻击率更高25倍 - 远远超过了平均增加的3.4倍，揭示了特定于方案的特定脆弱性，具有令人震惊的交叉模型和数据集的一致性。 （3）紧急自我纠正：尽管推理紧密地解答安全耦合，MLRMS证明了新生的自我校正 - 安全答案中有16.9％的越狱推理步骤被安全答案所覆盖，暗示了内在的保障措施。这些发现强调了场景意识安全审计和机制的紧迫性，以扩大MLRMS的自我纠正潜力。为了催化研究，我们开源OpenSafemlrm，这是第一个用于MLRM安全评估的工具包，为主流模型，数据集和越狱方法提供了统一的界面。我们的工作要求立即努力来硬化推理，以确保其变革潜力与道德保障相吻合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08813</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于实时估计富含氢的天然气流量的图形增强的deponet方法在可变操作下</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08816</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08816V1公告类型：新 
摘要：将绿色氢混合到天然气中提出了一种有希望的可再生能量整合和燃料脱碳的方法。准确估计富含氢的天然气（Heng）管道网络中的氢数级数对于操作安全性和效率至关重要，但是由于复杂的动力学，它仍然具有挑战性。尽管现有的数据驱动方法采用端到端架构进行Heng Flow状态估计，但它们对不同操作条件的适应性有限，阻碍了实际应用。为此，这项研究提出了一个图形增强的deponet框架，以实时估计亨格流量，尤其是氢级分。首先，采用了一个称为分支网络和行李箱网络的双网络体系结构来表征操作条件和稀疏的传感器测量，以估算目标位置和时间点处的亨格状态。其次，提出了一个图形增强分支网络，以结合管道拓扑，从而提高了大规模管道网络中的估计精度。实验结果表明，与常规方法相比，在不同的操作条件下，所提出的方法在不同的操作条件下达到了HCNG流量的较高估计精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08816</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从文字到时间？重新思考大型语言模型的时间序列预测的有效性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08818</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08818V1公告类型：新 
摘要：使用预训练的大语言模型（LLM）作为时间序列预测的骨干，最近引起了重大的研究兴趣。但是，LLM骨架在该领域的有效性仍然是一个辩论的话题。基于彻底的经验分析，我们观察到，在小数据集上培训和测试基于LLM的模型通常会导致编码器和解码器过于适应数据集，从而掩盖了LLM骨架的真正预测能力。为了调查LLM在时间序列预测中的真正潜力，我们引入了三个具有相同体系结构但训练前策略不同的预训练模型。因此，大规模的预训练使我们能够创建针对LLM主链量身定制的无偏编码器和解码器组件。通过对照实验，我们评估了LLM的零射击和几乎没有预测的性能，从而提供了对其能力的见解。广泛的实验表明，尽管LLM骨架表现出了一些希望，但其预测性能是有限的。我们的源代码在匿名存储库中公开可用：https：//anonymon.4open.science/r/llm4ts-0b5c。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08818</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用条件扩散模型在潜在动力学上使用条件扩散模型在延迟网络中的概率QoS度量预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08821</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08821V1公告类型：新 
摘要：在DTN的维护和操作中通常采用的主动QoS度量预测可以提高有关延迟，吞吐量，能量消耗和可靠性的网络性能。它自然地作为多元时间序列的预测问题，它吸引了大量的研究工作。时间序列预测的传统平均回归方法无法充分捕获数据复杂性，从而导致DTN（例如路由）中操作任务的性能恶化。本文将DTN中QoS指标的预测作为多元时间序列上的概率预测问题进行了预测，在该预测中，人们可以通过表征这些样品的分布来量化预测的不确定性。提出的方法介绍了扩散模型，并将非平稳和多模式数据的潜在时间动力学纳入其中。广泛的实验证明了该方法的功效，表明它表现出优于流行的概率时间序列预测方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08821</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FM-LORA：持续学习的分解的低率元数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08823</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08823V1公告类型：新 
摘要：如何连续适应具有不同预测类标签和域的顺序任务，并最终在各种任务中学习一个可推广的模型是一个持久的挑战。持续学习（CL）已成为一种有前途的方法，用于利用预训练的模型（例如变压器）进行顺序任务。尽管许多现有的CL方法会逐步存储额外的学习结构，例如低秩适应（LORA）适配器或提示，有时甚至保留先前样品的功能以保持性能。随着任务数量的增加，这会导致不可持续的参数增长和存储成本上升。此外，当前的方法通常缺乏任务相似性意识，这进一步阻碍了模型有效地适应新任务而不会干扰先前获得的知识的能力。为了应对这些挑战，我们提出了FM-Lora，这是一种新颖而有效的低级适应方法，可以集成动态等级选择器（DRS）和动态元启动（DMP）。该框架通过利用对保留知识至关重要的共享低率子空间来更有效地分配模型容量，从而避免了持续的参数扩展。对各种CLENM测试的广泛实验，包括Imagenet-R，Cifar100和Cub200用于课堂学习（CIL）（CIL）和用于领域内部学习（DIL）的域内网状网络，变形金刚的骨架表明FM-Lora表明，FM-Lora可有效地减轻跨性能的较强的型号，同时跨越跨越多样性的任务范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08823</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Colonscopex：利用可解释的专家系统具有多模式数据，以改善结直肠癌的早期诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08824</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08824V1公告类型：新 
摘要：大肠癌（CRC）是与癌症相关死亡的第二大原因，并且是全球第三大流行的恶性肿瘤。由于其非特异性且经常令人尴尬的症状，对CRC的早期发现仍然存在问题，患者经常忽视或犹豫向临床医生报告。至关重要的是，诊断出CRC的阶段显着影响生存能力，I期为I的生存率为80-95 \％，而IV期为10 \％。不幸的是，在英国，在最早的阶段（I阶段）只有14.4％的病例被诊断出。
  在这项研究中，我们建议使用可解释的AI（XAI）方法来增强CRC和癌性病变的早期检测，这是一个机器学习框架。我们的方法采用了一种多模型模型，该模型将来自血液样本测量的信号整合，并使用Savitzky-Golay算法进行指纹平滑处理，并与全面的患者元数据一起处理，包括药物病史，合并症，年龄，体重和BMI。通过利用XAI技术，我们旨在使模型的决策过程透明且可解释，从而在预测中促进更大的信任和理解。所提出的框架可以用作一般人群的分类工具或筛选工具。
  这项研究突出了将多样化的患者数据源和可解释的机器学习结合起来，以应对医学诊断中的关键挑战的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08824</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>