<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>跨表合成表格数据检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13227</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13227v1 公告类型：新
摘要：检测合成表格数据对于防止虚假或操纵的数据集的传播至关重要，因为这些数据集可能会危及数据驱动的决策。本研究探讨了是否可以在“野外”可靠地识别合成表格数据 - 即跨不同的生成器、域和表格格式。这一挑战是表格数据所独有的，其中结构（例如列数、数据类型和格式）可能因表格而异。我们提出了三个跨表基线检测器和四个不同的评估协议，每个协议对应不同级别的“野性”。我们的初步结果证实，跨表自适应是一项具有挑战性的任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13227</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经元行为一致性训练验证友好型神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13229</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13229v1 公告类型：新
摘要：形式化验证为神经网络提供了关键的安全保障，但其实际应用受到验证时间过长的影响。这项工作介绍了一种训练验证友好型神经网络的新方法，该神经网络具有鲁棒性、易于验证且相对准确。我们的方法将神经元行为一致性集成到训练过程中，使神经元激活状态在局部邻域的不同输入之间保持一致，减少不稳定神经元的数量并收紧神经元的界限，从而增强神经网络的可验证性。我们使用 MNIST、Fashion-MNIST 和 CIFAR-10 数据集在不同网络架构中评估了我们的方法。实验结果表明，使用我们的方法训练的网络在不同半径和不同模型架构上都是验证友好的，而其他工具则无法随着半径的增加而保持可验证性。我们还表明，我们的方法可以与现有方法相结合，以进一步提高网络的可验证性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13229</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时间序列分类的掩蔽建模中的内容感知平衡频谱编码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13232</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13232v1 公告类型：新 
摘要：由于其优越的全局依赖能力，Transformer及其变体已成为蒙蔽时间序列建模（MTM）中时间序列分类任务的首选。在本文中，我们通过实验分析了现有的基于Transformer的MTM方法在处理时间序列数据时遇到两个未被充分探索的问题：（1）它们通过执行长依赖集合平均来编码特征，随着层的加深，这很容易导致秩崩溃和特征同质化；（2）它们在拟合时间序列中包含的不同频率成分时表现出不同的优先级，不可避免地导致编码特征的频谱能量不平衡。为了解决这些问题，我们提出了一种辅助内容感知平衡解码器（CBD）来优化蒙蔽建模方案中频谱空间的编码质量。具体来说，CBD 在一系列基本块上进行迭代，并且由于两个定制单元，每个块都可以通过根据时间序列的局部内容变化调整交互模式并学习重新校准不同频率分量的能量分布来逐步细化掩蔽表示。此外，设计了双约束损失来增强 vanilla 解码器和我们的 CBD 的相互优化。在十个时间序列分类数据集上进行的大量实验结果表明，我们的方法几乎超越了许多基线。同时，展示了一系列解释性结果，以充分揭开我们方法行为的神秘面纱。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13232</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COSEE：通过校准样本加权机制实现一致性导向的基于信号的提前退出</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13236</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13236v1 公告类型：新
摘要：提前退出是一种通过动态调整每个样本的执行层数来提高预训练语言模型 (PLM) 推理效率的有效范例。然而，在大多数现有工作中，每个分类器在训练期间对易样本和难样本一视同仁，忽略了测试时的提前退出行为，导致训练和测试之间的不一致。虽然一些方法在固定加速比下解决了这个问题，但灵活调整加速比同时保持训练和测试之间的一致性的挑战仍未得到充分探索。为了弥补这一差距，我们提出了一种新颖的面向一致性的基于信号的提前退出 (COSEE) 框架，该框架利用校准的样本加权机制使每个分类器能够在各种加速场景下强调更有可能在该分类器退出的样本。在 GLUE 基准上进行的大量实验证明了我们的 COSEE 在多个现有信号和主干网络中的有效性，在性能和效率之间实现了更好的平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13236</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自监督图神经网络增强物联网安全性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13240v1 公告类型：新
摘要：随着物联网 (IoT) 的迅速崛起，确保物联网设备的安全已变得至关重要。该领域的主要挑战之一是新型攻击的样本通常比更常见的攻击少得多，从而导致数据集不平衡。现有的在这些不平衡标记数据集中检测入侵的研究主要采用卷积神经网络 (CNN) 或传统机器学习 (ML) 模型，这导致检测不完整，尤其是对于新攻击。为了应对这些挑战，我们提出了一种使用自监督学习 (SSL) 和马尔可夫图卷积网络 (MarkovGCN) 进行物联网入侵检测的新方法。图学习擅长对数据中的复杂关系进行建模，而 SSL 可以缓解新兴攻击标记数据有限的问题。我们的方法利用物联网网络的固有结构来预训练 GCN，然后对其进行微调以完成入侵检测任务。 GCN 中马尔可夫链的集成揭示了网络结构，并通过上下文信息丰富了节点和边缘特征。实验结果表明，与传统的监督学习方法相比，我们的方法显著提高了检测准确率和鲁棒性。使用 EdgeIIoT-set 数据集，我们获得了 98.68% 的准确率、98.18% 的精确率、98.35% 的召回率和 98.40% 的 F1 分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13240</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPgym：一个用于在线学习的高斯过程回归远程服务平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13276v1 公告类型：新
摘要：机器学习现在广泛应用于各个领域，包括工业、工程和研究。虽然许多成熟的机器学习模型已经在 GitHub 等平台上开源，但它们的部署通常需要用特定的编程语言编写脚本，例如 Python、C++ 或 MATLAB。这种对特定语言的依赖为机器学习领域以外的专业人士设置了障碍，使得将这些算法集成到他们的工作流程中变得具有挑战性。为了解决这一限制，我们提出了基于高斯过程回归的远程服务节点 GPgym。GPgym 使来自不同领域的专家能够无缝灵活地将机器学习技术融入他们现有的专业软件中，而无需编写或管理复杂的脚本代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13276</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后验均值匹配：通过在线贝叶斯推理进行生成建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13286</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13286v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了后验均值匹配 (PMM)，这是一种基于贝叶斯推理的生成建模新方法。PMM 使用共轭分布对来对各种模态（如图像和文本）的复杂数据进行建模，为现有方法（如扩散模型）提供了一种灵活的替代方案。PMM 模型使用在线贝叶斯推理的更新迭代地细化目标分布的噪声近似。PMM 之所以灵活，是因为其机制基于一般贝叶斯模型。我们通过开发专门的示例来展示这种灵活性：使用正态-正态模型的实值数据生成 PMM 模型、使用 Gamma-Poisson 模型的计数数据生成 PMM 模型以及使用 Dirichlet-Categorical 模型的离散数据生成 PMM 模型。对于正态-正态 PMM 模型，我们通过展示其连续时间公式收敛到随机微分方程 (SDE) 建立了与扩散模型的直接联系。此外，对于 Gamma-Poisson PMM，我们推导出一种由 Cox 过程驱动的新型 SDE，这与传统的基于布朗运动的生成模型有很大不同。PMM 实现的性能可与语言建模和图像生成的生成模型相媲美。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13286</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动植物传感：基于植物电信号的臭氧暴露分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13312</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13312v1 公告类型：新
摘要：在我们的 WatchPlant 项目中，我们建议使用一个分散的活植物网络作为空气质量传感器，通过测量它们的电生理学来推断环境状态，也称为植物传感。我们在实验室内进行了实验，将常春藤 (Hedera helix) 植物暴露于臭氧（一种需要监测的重要污染物）中，并测量了它们的电生理反应。然而，目前还没有成熟的自动检测植物臭氧暴露的方法。我们提出了一个通用的自动工具链来选择一组高性能的特征子集和高精度的植物电生理模型。我们的方法使用 tsfresh 库从电生理信号中得出植物和刺激通用特征。基于这些特征，我们使用 AutoML 自动选择和优化机器学习模型。我们使用前向特征选择来提高模型性能。我们表明，我们的方法成功地对植物臭氧暴露进行了分类，在未见数据上的准确率高达 94.6%。我们还表明，我们的方法可以用于其他植物物种和刺激物。我们的工具链可以自动开发用于植物污染物监测的监测算法。我们的研究结果有助于实现植物传感设备的重大进步，有助于未来开发具有成本效益、高密度的城市空气监测系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13312</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LossLens：通过损失状况可视化分析进行机器学习诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13321</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13321v1 公告类型：新
摘要：现代机器学习通常依赖于使用损失函数优化神经网络的参数来学习复杂特征。除了训练之外，检查网络参数的损失函数（即损失景观）可以揭示对架构和学习过程的洞察。虽然可以使用多种方法来表征围绕单个解决方案的损失景观的局部结构，但损失景观的全局结构（可能包括与不同解决方案相对应的许多局部最小值）仍然难以概念化和可视化。为了解决这个困难，我们引入了 LossLens，这是一个探索多个尺度损失景观的可视化分析框架。LossLens 将来自全局和局部尺度的指标整合到一个全面的视觉表示中，从而增强了模型诊断。我们通过两个案例研究展示了 LossLens：可视化残差连接如何影响 ResNet-20，以及可视化物理参数如何影响解决简单对流问题的物理信息神经网络 (PINN)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13321</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越准确性：微调对视觉语言模型预测合理性的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13333</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13333v1 公告类型：新
摘要：视觉语言模型 (VLM)，例如 CLIP，已经得到了广泛的应用。研究人员积极参与安全关键领域的 VLM 进一步微调。在这些领域，预测合理性至关重要：预测应该正确并基于有效证据。然而，对于 VLM，很少研究微调对预测合理性的影响。为了研究这个问题，我们提出了两个新的指标，称为预测可信度和推理可靠性。我们在各种环境下进行了广泛的实验，观察到了一些有趣的现象。一方面，我们发现采用良好的微调方法可以基于无效证据做出更多正确的预测。这可能会破坏微调 VLM 正确预测的可信度。另一方面，在确定了目标对象的有效证据后，微调的 VLM 更有可能做出正确的预测。此外，在分布偏移和各种实验设置下，研究结果也保持一致。我们希望我们的研究能为 VLM 微调提供新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13333</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘秘方：监督微调小型法学硕士 (LLM) 指南</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13337</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13337v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的兴起造成了巨大的差距：拥有计算资源、专家团队和先进基础设施的工业研究实验室可以有效地微调 LLM，而个人开发人员和小型组织则因资源有限而面临障碍。在本文中，我们旨在通过使用涵盖不同知识领域和技能的指令调整数据集对 LLM 进行监督微调的全面研究来弥合这一差距。我们专注于小型 LLM（3B 到 7B 参数），因为它们具有成本效益和可访问性。我们探索了四个开源预训练模型中的各种训练配置和策略。我们提供了这些配置的详细文档，揭示了挑战几种常见训练实践的发现，包括 TULU 的超参数建议和 Orca 推荐的分阶段训练。我们工作的关键见解包括：（i）较大的批次大小与较低的学习率相结合可提高模型在 MMLU、MTBench 和 Open LLM Leaderboard 等基准上的性能；（ii）早期训练动态，例如较低的梯度范数和较高的损失值，是更好的最终模型性能的有力指标，可以提前终止次优运行并节省大量计算资源；（iii）通过彻底探索预热步骤和学习率计划等超参数，我们为从业者提供指导，并发现某些简化不会影响性能；（iv）我们观察到分阶段和堆叠训练策略之间的性能没有显着差异，但堆叠训练更简单，样本效率更高。由于这些发现在数据集和模型中都得到了稳健的证实，我们希望这项研究可以为从业者微调小型 LLM 提供指导，并为 LLM 研究促进更具包容性的环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13337</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Concept-ROT：通过模型编辑在大型语言模型中毒概念</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13341</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13341v1 公告类型：新
摘要：模型编辑方法通过改变一小组有针对性的网络权重来修改大型语言模型的特定行为，并且只需要很少的数据和计算。这些方法可用于恶意应用程序，例如插入错误信息或简单的木马，当触发词出现时会导致对手指定的行为。虽然以前的编辑方法侧重于将单个单词链接到固定输出的相对受限的场景，但我们表明编辑技术可以以类似的效果集成更复杂的行为。我们开发了 Concept-ROT，这是一种基于模型编辑的方法，可以有效地插入木马，这些木马不仅表现出复杂的输出行为，而且还会在高级概念上触发——提出了一种全新的木马攻击。具体来说，我们将木马插入前沿安全调整的 LLM 中，这些 LLM 仅在存在“计算机科学”或“古代文明”等概念时才会触发。当触发木马时，它会破坏模型，导致它回答本来会拒绝的有害问题。我们的结果进一步引发了人们对木马攻击机器学习模型的实用性和潜在后果的担忧。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13341</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于遗传算法和数据重要性重新格式化的新型机器学习分类器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13350</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13350v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种基于数据重要性 (DI) 重新格式化和遗传算法 (GA) 的新型分类算法，称为 GADIC，以克服与数据性质相关的问题，这些问题可能会妨碍机器学习 (ML) 分类器的性能。GADIC 包括三个阶段，即依赖于 DI 概念的数据重新格式化阶段、将 GA 应用于重新格式化的训练数据集的训练阶段以及根据训练数据集中的类似实例对重新格式化的测试数据集的实例进行平均的测试阶段。GADIC 是一种利用现有 ML 分类器的方法，涉及数据重新格式化，使用 GA 调整输入，并将类似实例平均为未知实例。实例的平均成为测试阶段要分类的未知实例。 GADIC 已在五种现有的 ML 分类器上进行了测试，这五种分类器分别是支持向量机 (SVM)、K-最近邻 (KNN)、逻辑回归 (LR)、决策树 (DT) 和朴素贝叶斯 (NB)。所有分类器均使用七个开源 UCI ML 存储库和 Kaggle 数据集进行评估，这七种数据集分别是克利夫兰心脏病、印度肝病患者、皮马印第安人糖尿病、员工未来预测、电信客户流失预测、银行客户流失和技术学生。在准确性方面，结果显示，除了克利夫兰心脏病数据集中 NB 分类器的准确性下降约 1% 外，GADIC 显著提高了使用各种数据集的大多数 ML 分类器的性能。此外，与其他 ML 分类器相比，GADIC 的 KNN 表现出最大的性能提升，其次是 SVM，而 LR 的提升最低。GADIC 可以实现的最低平均改进为 5.96%，而最高平均改进达到 16.79%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13350</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于数据分解和深度学习模型的风速预测：以沙特阿拉伯风电场为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13356</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13356v1 Announce Type: new 
摘要：随着工业和技术的发展以及对电力需求的不断增加，风能逐渐成为增长最快、最环保的新能源。然而，由于风速的波动性，风力发电总是伴随着不确定性。风速预测（WSF）对于电网的调度、稳定性和可控性至关重要，其准确性对于有效利用风能资源至关重要。因此，本研究提出了一种基于混合分解方法和双向长短期记忆（BiLSTM）的新型平稳数据WSF框架，以实现对沙特阿拉伯Al-Jouf的Dumat Al-Jandal风电场的高预测精度。混合分解方法结合了小波包分解（WPD）和季节调整方法（SAM）。SAM方法消除了WPD生成的分解子序列的季节成分，以降低预测复杂度。采用 BiLSTM 对所有去季节分解后的子序列进行预测，并利用 Al-Jouf 地区某地 5 年的逐时风速观测数据验证了所提模型的有效性，对比实验结果（包括 27 个其他模型）表明，所提模型在单次和多次 WSF 中均表现出优越性，总体平均绝对误差为 0.176549，均方根误差为 0.247069，R 平方误差为 0.985987。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13356</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于最佳 MIP 的集成加权方法在不平衡多类数据集中检测罕见事件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13439</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13439v1 公告类型：新
摘要：为了解决通常用于关键网络物理系统中罕见事件检测的不平衡多类数据集的挑战，我们提出了一种最佳、高效且适应性强的混合整数规划 (MIP) 集成加权方案。我们的方法利用分类器集成在每个类基础上的多种功能，同时使用弹性网络正则化优化分类器-类对的权重，以提高鲁棒性和泛化能力。此外，它可以无缝且最佳地从给定集合中选择预定义数量的分类器。我们使用代表性数据集和合适的指标，在​​各种集成大小下评估和比较我们基于 MIP 的方法与六种成熟的加权方案。实验结果表明，MIP 优于所有现有方法，平衡准确度提高了 0.99% 到 7.31%，所有数据集和集成大小的总体平均值为 4.53%。此外，在保持计算效率的同时，宏平均精度、召回率和 F1 分数的总体平均提升分别达到 4.63%、4.60% 和 4.61%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13439</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>