<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Procrustes Wasserstein公制：一种经过修改的Benamou-Brenier方法，应用于潜在高斯分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16580</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16580V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了一种修改后的Benamou-Brenier类型方法，导致沃斯坦类型距离，该距离允许全局不变性，特别是异构体，我们表明问题可以汇总到正交转换。该距离的定义是通过用粒子的无偿运动来惩罚动作，而粒子不会改变其轨迹的方向和速度。我们表明，对于高斯分布恢复，用于测量其特征值的有序向量之间的欧几里得距离，并在恢复潜在的高斯分布中显示了直接应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16580</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过S-Concavity在顺序价格竞争下的最佳非线性在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16737</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16737V1公告类型：新 
摘要：我们考虑在$ t $时期的销售范围内的多个卖家之间的价格竞争。在每个时期，卖方同时提供其价格，随后观察到他们各自的需求，这对竞争对手来说是无法观察的。每个卖方的需求功能取决于通过私人，未知和非线性关系的所有卖家价格。为了应对这一挑战，我们建议对非线性平均功能进行半参数最小二乘估算，这不需要卖方传达需求信息。我们表明，当所有卖家都采用我们的政策时，他们的价格以$ O（t^{ -  1/7}）$的汇率汇合到卖方完全告知的情况下，卖方将达到的NASH均衡价格。每个卖方都会相对于动态基准策略造成$ O（T^{5/7}）$的遗憾。我们工作的理论贡献是通过$ s $ concavity的概念证明了在形状受限的需求功能下的平衡，并确立了我们提议的政策的遗憾界限。从技术上讲，我们还为在形状限制下的最小二乘估计器建立了新的浓度结果。我们的发现提供了对动态竞争感知定价的重要见解，并为战略决策中的非参数学习的更广泛研究做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16737</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早期：Python中迭代学习程序的隐式正则化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16753</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16753V1公告类型：新 
摘要：迭代学习程序在机器学习和现代统计数据中无处不在。
  通常需要定期以防止预期的程序损失
  后来通过数据中固有的噪声传播进行迭代。
  强烈的重点是通过停止隐式实现这种正则化
  程序很早。
  早期包装提供了（样本中）顺序的早期停止规则的工具箱
  几个众所周知的迭代估计程序，例如截断的SVD，Landweber（梯度）
  下降），共轭梯度下降，L2增强和回归树。
  软件包的主要特征之一是算法允许规范
  真正的数据生成过程，并跟踪相关的理论数量。
  在本文中，我们详细说明了管理早期包装实施的原则并提供
  对理论文献中最新基础进步的调查。
  我们演示了如何使用早期踩踏包装来探索隐式正则化的核心特征
  并从文献中复制结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16753</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线选择性共形预测：错误和解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16809</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16809V1公告类型：新 
摘要：在在线选择性共形推理中，数据到达，并且仅在满足在线选择规则时才能构建预测间隔。由于在线选择可能会破坏所选的测试数据和其余数据之间的交换性，因此必须通过适当选择校准数据来纠正此问题。在本文中，我们评估了现有的校准选择策略，并在相关主张中查明一些基本错误，以保证选择条件覆盖范围和对错误覆盖率（FCR）的控制。为了解决这些缺点，我们提出了新颖的校准选择策略，可证明可以保留校准数据和选定的测试数据的交换性。因此，我们证明了与这些策略的在线选择性的共形推断可以保证选择条件覆盖范围和FCR控制。我们的理论发现得到了实验证据的支持，以检查有效方法之间的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16809</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏的加性上下文强盗：一种非参数方法用于在线决策与高维协变量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16941</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16941V1公告类型：新 
摘要：个性化服务是当今数字景观的核心，在线决策通常被称为上下文匪徒问题。现代应用中出现了两个关键的挑战：高维协变量以及非参数模型捕获复杂奖励互联关系的需求。我们通过基于复制内核希尔伯特空间的稀疏添加奖励模型来开发上下文匪徒算法来应对这些挑战。我们建立了应用于随机区域的双重惩罚方法的统计特性，并在匪徒反馈下引入了新的分析。我们的算法在时间范围内实现了额定累积后悔$ t $，同时用协变量$ d $对数进行对数。值得注意的是，我们为非参数上下文的土匪提供了$ d $的对数增长的第一个遗憾上限，具有高维协变量。我们还建立了一个下限，随着平滑度的增加，与上限消失的间隙消失了。与现有方法相比，广泛的数值实验证明了我们的算法在高维环境中的出色性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16941</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成的对抗框架，用于校准全稳态电池阴极的3D形态的游览套装模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17171</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17171V1公告类型：新 
摘要：本文提出了一种计算方法，用于使用低参数随机几何模型（即数字双胞胎）生成功能材料的虚拟3D形态，并用2D显微镜图像进行校准。这些数字双胞胎允许系统的参数变化来模拟各种形态，可以通过空间分辨的宏观特性数值模拟来进行虚拟材料测试。生成对抗网络（GAN）已获得校准模型以生成现实的3D形态的知名度。但是，甘斯通常包含许多无法解释的参数，使虚拟材料测试的形态变化具有挑战性。相比之下，低参数随机几何模型（例如，基于高斯随机场）实现了目标变异，但可能难以模仿复杂的形态。将gan与先进的随机几何模型（例如，更通用随机字段的偏移集）结合在一起，可以解决这些局限性，仅允许模型校准仅从2D图像数据中。通过生成数字双固态电池（ASSB）阴极来证明这种方法。由于数字双胞胎是参数，因此它们支持对结构场景及其宏观特性的系统探索。提出的方法促进了模拟研究，以优化3D形态，不仅使ASSB阴极受益，而且使其他具有相似结构的材料受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17171</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习解决相关的线性系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17265</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17265V1公告类型：新 
摘要：求解多个参数化的相关系统是许多数值任务的重要组成部分。从解决的系统和学习中借用强度将使此过程更快。在这项工作中，我们在参数空间上提出了一种新颖的概率线性求解器。这在回归环境中利用已解决的线性系统的信息，以提供有效的后平均值和协方差。我们主张将此作为预处理共轭梯度方法作为伴随回归模型，并讨论后均值和协方差的有利属性作为初始猜测和预处理。我们还为这个伴侣求解器提供了几种设计选择。数值实验展示了在超参数优化问题中使用我们的新求解器的好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17265</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可靠因果估计的校准策略：基于倾向评分估计量的理论和经验见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17290</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17290V1公告类型：新 
摘要：用于估计和校准的数据分区严重影响基于倾向得分的估计器的性能，例如逆概率加权（IPW）和双/偏见的机器学习（DML）框架。我们扩展了校准技术的最新进展，以进行倾向得分估计，从而提高了有限的重叠，小样本量或不平衡数据等挑战性设置中倾向得分的稳健性。我们的贡献是双重的：首先，我们对DML背景下校准估计器的性质进行了理论分析。为此，我们为倾向得分模型完善了现有的校准框架，并特别强调了样本分解方案在确保有效因果推理中的作用。其次，通过大量的模拟，我们表明校准减少了基于反相反的倾向得分估计器的差异，同时也减轻了IPW的偏差，即使在小样本方案中也是如此。值得注意的是，校准可以提高灵活学习者的稳定性（例如，梯度提升），同时保留了DML的双重鲁棒性能。一个关键的见解是，即使方法在未经校准的情况下表现良好，只要选择了适当的样品分解方法，就可以结合校准步骤不会降低性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17290</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过平衡经典和量子硬件的培训来增强变异量子算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16361</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2503.16361v1公告类型：交叉 
摘要：量子计算机为解决经典棘手的问题提供了一种有希望的途径，例如在原始物质化中，求解大规模的线性代数和模拟复杂的量子系统，但需要容忍耐故障的量子硬件。另一方面，变异量子算法（VQAS）具有提供近期量子效用或优势途径的潜力，通常是通过使用参数化的量子电路（PQC）与经典优化器结合训练来构建的。尽管已经提出了针对诸如基础估计，组合优化和单一汇编等多项任务的VQA，但其在量子硬件上的训练性和资源成本仍存在主要挑战。在这里，我们通过采用硬件有效且动态的谎言代数来应对这些挑战，支持了ANSATZ（HELIA），并提出了两个结合现有的G-SIM方法（使用操作员的基础组结构）和参数转移规则（PSR）的培训方案。我们的进步来自将梯度估计和培训所需的资源分配给经典和量子硬件。我们使用量子神经网络使用变分量子量化量（VQE）（VQE）和量子相分类来测试我们的建议进行基础状态估计。我们的方法表现出更好的准确性和成功的试验，并且平均而言，平均而言，对量子硬件的呼叫比仅使用PSR（降低60％）的呼叫更少，该量子仅在量子硬件上运行。我们还在数值上证明了螺旋在减轻贫瘠的高原方面的能力，为训练大规模量子模型铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16361</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于变压器的无线符号检测褪色频道</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16594</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16594V1公告类型：交叉 
摘要：预先训练的变形金刚通过文本学习（ICL）证明了使用示例提示提示不带模型更新的示例提示，以适应新任务。基于变压器的无线接收器，其中提示由传输和接收的信号对形式的飞行员数据组成，当试验数据丰富时显示出很高的检测准确性。但是，试点信息通常在实践上是昂贵且有限的。在这项工作中，我们将决策反馈的乱伦检测（定义）解决方案作为一种新的无线接收器设计，该解决方案绕过通道估计，并使用（有时非常）有限的PILOT数据直接执行符号检测。定义的关键创新是ICL中提出的决策反馈机制，在该机制中，我们将检测到的符号依次将符号作为伪标签作为提示，以改善后续符号的检测。此外，我们提出了另一种检测方法，在推断过程中，我们将ICL与半监督学习（SSL）结合起来，以从标记和未标记的数据中提取信息，从而避免在原始定义的原始定义的决策反馈过程中传播的错误。在广泛的无线通信环境中进行的广泛实验表明，经过定义或ICSL训练的小型变压器比常规方法实现了显着的性能改进，在某些情况下，只需要单个飞行员对就可以实现后者的相似性能，具有4个以上的飞行员对。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16594</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用纵向生物标志物的临床前认知下降预测的合奏生存分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16645</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16645V1公告类型：交叉 
摘要：预测从认知正常（CN）状态到轻度认知障碍（MCI）或阿尔茨海默氏病（AD）的临床进展风险对于早期干预阿尔茨海默氏病（AD）至关重要。传统的生存模型通常无法捕获与疾病进展相关的复杂纵向生物标志物模式。我们提出了一个整合多个生存模型的合奏生存分析框架，以改善最初认知正常个体的临床进展的早期预测。我们分析了来自阿尔茨海默氏病神经影像学计划（ADNI）队列的纵向生物标志物数据，包括721名参与者，将分析限制为最多三次访问（基线，6个月的随访，12个月的随访）。其中142（19.7％）经历了MCI或​​AD的临床发展。我们的方法将惩罚的Cox回归（Lasso，弹性网）与先进的生存模型（随机生存森林，DeepSurv，Xgboost）结合在一起。使用集合平均和贝叶斯模型平均（BMA）汇总模型预测。使用Harrell的一致性指数（C-指数）和曲线（AUC）下时间依赖的区域评估了预测性能。整体模型达到了0.907的峰值C索引，并且集成的时间依赖性AUC为0.904，表现优于基线模型（C-Index 0.608）。基线后的一次后续访问显着提高了预测准确性（48.1％C-指数，48.2％AUC增益），同时增加第二次随访仅提供了边际增长（2.1％C-Index，2.7％AUC）。我们的整体生存框架有效地整合了各种生存模型和聚集技术，以增强临床前AD进展的早期预测。这些发现突出了利用纵向生物标志物数据的重要性，尤其是一次后续访问，以进行准确的风险分层和个性化的干预策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16645</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经随机微分方程的通用近似特性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16696</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16696V1公告类型：交叉 
摘要：我们确定了能够近似局部统一的连续函数的各种类别的神经网络受到固定的全局线性生长约束。对于此类神经网络，相关的神经随机微分方程可以近似一般的随机微分方程，这两种方程式\^o扩散类型，任意很好。此外，对具有足够规则系数的随机微分方程得出了定量误差估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16696</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非参数因素分析及以后</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16865</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16865V1公告类型：交叉 
摘要：几乎所有可识别性都会导致无监督的表示学习启发，例如独立的组件分析，因子分析和因果表示学习，都依赖于加性独立噪声或无噪声制度的假设。相比之下，我们研究了更普遍的情况，即噪声可以采用任意形式，取决于潜在变量，并且在非线性函数中不可拒绝。我们提出了一个通用框架，用于识别非参数噪声设置中的潜在变量。我们首先表明，在适当的条件下，即使在存在不可忽略的噪声的情况下，生成模型也可以识别为某些亚曼叶不确定性。此外，在结构或分布变异条件下，我们证明一般非线性模型的潜在变量可识别为琐碎的不确定。基于提出的理论框架，我们还开发了相应的估计方法，并在各种合成和现实世界中验证了它们。有趣的是，我们对替代测量的真正GDP增长的估计表明，关于经济的信息比官方报告更有见识。我们希望我们的框架可以为研究人员和从业人员如何处理现实世界中的潜在变量提供新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16865</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷径缓解的正则化方法是否按预期工作？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17015</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17015V1公告类型：交叉 
摘要：减轻捷径，模型在训练数据中利用虚假相关性，仍然是改善概括的重大挑战。已经提出了正则化方法来通过增强模型的推广性来解决此问题。但是，我们证明这些方法有时会过度规范，无意间抑制因果特征以及虚假特征。在这项工作中，我们分析了正则化减轻快捷方式并探索其有效性的局限性的理论机制。此外，我们确定正规化可以成功消除捷径而不会损害因果特征的条件。通过对合成和现实世界数据集的实验，我们的全面分析为解决快捷方式的正则化技术的优势和局限性提供了宝贵的见解，为开发更健壮的模型提供了指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17015</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良性过度拟合量子内核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17020</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.17020V1公告类型：交叉 
摘要：量子内核通过测量通过量子电路测量计算的量子状态之间的内部产物来量化数据点之间的相似性。通过将数据嵌入量子系统中，量子内核特征图可能在计算上可能是易于实现的，可以有效利用高维的希尔伯特空间来捕获复杂的模式。但是，设计有效的量子特征图仍然是一个重大挑战。许多量子内核，例如富达内核，都有指数浓度的浓度，导致近乎认同的内核矩阵未能捕获有意义的数据相关性并导致过度拟合和概括不佳。在本文中，我们提出了一种新的策略，用于构建实现良好概括性能的量子内核，从良性过度适应古典机器学习中的灵感。我们的方法介绍了局部全球量子核的概念，它们结合了两个互补成分：基于小子系统的测量和一个来自全系统测量的全局量子内核的局部量子内核。通过数值实验，我们证明了局部全球量子内核表现出良性过拟合，从而支持我们方法在增强量子核方法方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17020</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>