<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RAGEval：场景特定的 RAG 评估数据集生成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01262</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01262v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统在缓解大型语言模型 (LLM) 的幻觉方面表现出了优势。现有的 RAG 基准测试主要侧重于评估 LLM 是否能够正确回答一般知识。然而，它们无法评估 RAG 系统在处理来自不同垂直领域的数据的有效性。本文介绍了 RAGEval，这是一个自动生成评估数据集的框架，用于评估不同 LLM 在不同场景下的知识使用能力。具体来说，RAGEval 从种子文档中总结出一个模式，应用配置来生成不同的文档，并根据文章和配置构建问答对。我们提出了三个新的指标，即完整性、幻觉和不相关性，以仔细评估 LLM 生成的响应。通过在垂直领域对 RAG 模型进行基准测试，RAGEval 能够更好地评估 LLM 的知识使用能力，从而避免现有 QA 数据集中对回答问题的知识来源的混淆——无论是来自参数化记忆还是检索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01262</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PC$^2$：基于伪分类的伪字幕，用于跨模态检索中的噪声对应学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01349v1 公告类型：交叉 
摘要：在跨模态检索领域，无缝集成多媒体中的各种模态仍然是一项艰巨的挑战，尤其是考虑到噪声对应学习 (NCL) 引入的复杂性。这种噪声通常源于不匹配的数据对，这是与传统噪声标签不同的重大障碍。本文介绍了基于伪分类的伪字幕 (PC$^2$) 框架来应对这一挑战。PC$^2$ 提供了三重策略：首先，它建立了一个辅助“伪分类”任务，将字幕解释为分类标签，引导模型通过非对比机制学习图像-文本语义相似性。其次，与现行的基于边距的技术不同，利用 PC$^2$ 的伪分类能力，我们生成伪字幕，为每个不匹配的对提供更具信息性和切实的监督。第三，借用伪分类的振荡来辅助纠正对应关系。除了技术贡献之外，我们还开发了一个现实的 NCL 数据集，称为网络噪声 (NoW)，它可以成为噪声自然存在的新强大 NCL 基准。对 PC2 的经验评估表明，在具有各种 NCL 设置的模拟和现实数据集上，PC2 比现有的最先进的稳健跨模态检索技术有显著的改进。贡献的数据集和源代码发布在 https://github.com/alipay/PC2-NoiseofWeb。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01349</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双编码器神经搜索的编码-搜索分离视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01094</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01094v1 公告类型：交叉 
摘要：本文回顾、分析并提出了用于神经搜索的双编码器架构的新视角。虽然双编码器架构由于其简单性和测试时的可扩展性而被广泛使用，但它存在一些值得注意的问题，例如在可见数据集上的性能低下以及在新数据集上的零样本性能较弱。在本文中，我们分析了这些问题并总结了两个主要批评：编码信息瓶颈问题和嵌入搜索基本假设的局限性。然后，我们构建了一个思想实验来逻辑地分析编码和搜索操作并挑战嵌入搜索的基本假设。基于这些观察，我们提出了一种关于双编码器架构的新视角，称为 \textit{编码-搜索分离} 视角，它在概念上和实践上将编码和搜索操作分开。这种新视角用于解释已发现问题的根本原因并讨论缓解问题的方法。最后，我们讨论了新视角背后的思想含义、它所揭示的设计界面以及由此产生的潜在研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01094</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BioRAG：用于生物问题推理的 RAG-LLM 框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01107v1 公告类型：交叉 
摘要：生命科学研究的问答系统具有发现速度快、见解不断发展和知识实体之间复杂交互的特点，在维护全面的知识仓库和准确的信息检索方面提出了独特的挑战。为了解决这些问题，我们引入了 BioRAG，这是一种具有大型语言模型 (LLM) 框架的新型检索增强生成 (RAG)。我们的方法首先解析、索引和分割 2200 万篇科学论文作为基础知识，然后训练针对该领域的专门嵌入模型。此外，我们通过结合领域特定的知识层次结构来增强向量检索过程，这有助于对每个查询和上下文之间的复杂相互关系进行建模。对于需要最新信息的查询，BioRAG 会解构问题并采用与搜索引擎结合的迭代检索过程进行逐步推理。严格的实验表明，我们的模型在多个生命科学问答任务中的表现优于微调的 LLM、带有搜索引擎的 LLM 和其他科学 RAG 框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01107</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵌套音乐转换器：按顺序解码符号音乐和音频生成中的复合标记</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01180v1 公告类型：交叉 
摘要：用复合标记表示符号音乐，其中每个标记由几个不同的子标记组成，代表不同的音乐特征或属性，具有减少序列长度的优势。虽然先前的研究已经证实了复合标记在音乐序列建模中的有效性，但同时预测所有子标记可能会导致次优结果，因为它可能无法完全捕捉它们之间的相互依赖关系。我们引入了嵌套音乐转换器 (NMT)，这是一种专门用于自回归解码复合标记的架构，类似于处理扁平标记，但内存使用率较低。NMT 由两个转换器组成：主解码器用于建模复合标记序列，子解码器用于建模每个复合标记的子标记。实验结果表明，将 NMT 应用于复合标记可以提高处理各种符号音乐数据集和来自 MAESTRO 数据集的离散音频标记时在困惑度方面的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01180</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用知识图谱嵌入实现有效的对话推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01342</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01342v1 公告类型：新
摘要：对话推荐系统 (CRS) 结合了对话系统和推荐系统的技术，最近引起了越来越多的关注。与传统推荐系统相比，它通过交互（即对话）更好地学习用户偏好，然后进一步提高推荐性能。然而，现有的 CRS 研究忽略了如何有效解决属性、用户和项目之间的关系，这可能会导致不适当的问题和不准确的推荐。从这个角度来看，我们提出了一种基于知识图谱的对话推荐系统 (称为 KG-CRS)。具体来说，我们首先将用户-项目图和项目-属性图集成到动态图中，即在对话过程中通过删除负面项目或属性来动态变化。然后，我们通过考虑通过图上的邻居传播来学习用户、项目和属性的信息嵌入。在三个真实数据集上进行的大量实验验证了我们的方法在推荐和对话任务方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01342</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用视觉语言模型进行图像文本检索评估的自动相关性判断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01363</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01363v1 公告类型：新 
摘要：视觉语言模型 (VLM) 已在各种应用中取得成功，但它们在协助相关性判断方面的潜力仍不确定。本文评估了包括 CLIP、LLaVA 和 GPT-4V 在内的 VLM 在零样本多媒体内容创建定制的大规模 \textit{ad hoc} 检索任务中的相关性估计能力。初步实验表明：(1) LLaVA 和 GPT-4V 都包含开源和闭源视觉指令调整的大型语言模型 (LLM)，与人类相关性判断相比，都实现了显著的 Kendall 的 $\tau \sim 0.4$，超过了 CLIPScore 指标。(2) 虽然 CLIPScore 受到强烈青睐，但 LLM 对基于 CLIP 的检索系统的偏见较少。 （3）与其他模型相比，GPT-4V 的分数分布与人类判断更接近，Cohen 的 $\kappa$ 值达到约 0.08，优于 CLIPScore 的 -0.096 左右。这些发现凸显了 LLM 驱动的 VLM 在增强相关性判断方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01363</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LICM：针对新闻推荐的有效且高效的长兴趣链建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00859</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00859v1 公告类型：交叉 
摘要：向用户精准推荐个性化的候选新闻文章一直是新闻推荐系统的核心挑战。新闻推荐通常需要对用户兴趣进行建模以匹配候选新闻。最近的努力主要集中在提取局部子图信息，缺乏全面的全局新闻图提取阻碍了相似用户之间协作利用全局新闻信息的能力。为了克服这些限制，我们提出了一种有效且高效的新闻推荐长兴趣链建模（LICM），它将邻居兴趣与基于相似用户协作的全局新闻点击图中提炼的长链兴趣相结合以增强新闻推荐。对于基于所有用户点击历史的全局新闻图，从中生成的长链兴趣可以更好地利用其中的高维信息，从而提高协作推荐的有效性。因此，我们设计了一个全面的选择机制和兴趣编码器，以从全局图中获得长链兴趣。最后，我们使用门控网络将长链信息与邻居信息相结合以实现最终的用户表示。在真实数据集上的实验结果验证了我们的模型的有效性和效率，可以提高新闻推荐的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00859</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PERSOMA：个性化语言提示的个性化SOft ProMpt适配器架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00960v1 公告类型：交叉 
摘要：了解用户大量交互历史的细微差别是构建准确且个性化的自然语言系统的关键，该系统可以适应不断变化的用户偏好。为了解决这个问题，我们引入了个性化软提示适配器架构 PERSOMA。与以前针对大型语言模型的个性化提示方法不同，PERSOMA 提供了一种新颖的方法来有效地捕获用户历史记录。它通过将交互作为自由格式文本重新采样和压缩为富有表现力的软提示嵌入来实现这一点，这是在最近利用嵌入表示作为 LLM 输入的研究基础上建立的。我们通过评估各种适配器架构、第一阶段采样策略、参数高效的调整技术（如 LoRA）和其他个性化方法来严格验证我们的方法。与现有的基于嵌入和基于文本提示的技术相比，我们的结果表明 PERSOMA 具有处理大型和复杂用户历史记录的卓越能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00960</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型和领域特定标准的基于聊天机器人的本体交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00800v1 公告类型：新
摘要：以下贡献介绍了一种使用大型语言模型 (LLM) 和聊天机器人界面来增强本体的 SPARQL 查询生成的概念，从而促进对形式化知识的直观访问。利用自然语言输入，系统将用户查询转换为准确的 SPARQL 查询，严格查询本体的事实内容，有效防止 LLM 的错误信息或捏造。为了提高结果的质量和准确性，将来自已建立的领域特定标准的额外文本信息集成到本体中，以精确描述其概念和关系。一项实验研究评估了生成的 SPARQL 查询的准确性，揭示了使用 LLM 查询本体的显著好处，并强调了未来研究的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00800</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于低延迟项目推荐的低秩场加权分解机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00801v1 公告类型：新
摘要：因式分解机 (FM) 变体广泛用于在严格的吞吐量和延迟要求下运行的推荐系统，例如在线广告系统。FM 因其能够对成对特征交互进行建模同时又能抵御数据稀疏性以及其有助于快速推理和训练的计算图而闻名。此外，当项目作为每个传入用户查询的一部分进行排名时，这些图有助于每个查询仅计算一次源自用户和上下文字段的部分。因此，就推理成本而言，用户或上下文字段的数量实际上是无限的。更高级的 FM 变体，例如 FwFM，通过学习字段交互的表示来提供更好的准确性，但需要明确计算所有成对交互项。推理期间的计算成本与字段数量的平方成正比，包括用户、上下文和项目。当字段数量很大时，这在具有严格延迟约束的系统中是无法承受的。为了缓解这一问题，通常使用低强度场相互作用的启发式修剪来加速推理。在这项工作中，我们提出了一种替代 FwFM 中的修剪启发式方法，使用对角线加对称低秩分解。我们的技术通过允许它仅与项目字段的数量成比例来降低推理的计算成本。通过在真实世界数据集上进行一组实验，我们表明，无论是在准确性还是项目推荐速度方面，激进的降秩都优于同样激进的修剪。我们通过实验证实了我们更快的推理的说法，既通过综合测试，也通过将我们的解决方案部署到一个主要的在线广告系统。重现我们实验结果的代码位于 https://github.com/michaelviderman/pytorch-fm/tree/dev。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00801</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 LLM 推理增强个性化推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00802</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00802v1 公告类型：新
摘要：最近的进展展示了大型语言模型 (LLM) 在执行推理任务方面的潜力，尤其是通过思维链 (CoT) 提示。虽然算术推理等任务涉及清晰、明确的答案和逻辑思维链，但 LLM 推理在推荐系统 (RecSys) 中的应用提出了一个独特的挑战。RecSys 任务围绕主观性和个性化偏好展开，这是利用 LLM 推理能力的一个未被充分探索的领域。我们的研究探索了几个方面，以更好地理解 RecSys 的推理，并展示了如何在零样本和微调设置中使用 LLM 推理来提高任务质量。此外，我们提出了 RecSAVER（推荐系统自动验证和推理评估）来自动评估 LLM 推理响应的质量，而无需策划黄金参考或人工评估者。我们表明，我们的框架与人类对推理响应的连贯性和真实性的判断相一致。总体而言，我们的工作表明，将推理纳入 RecSys 可以改善个性化任务，为推荐系统方法的进一步发展铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00802</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 LLM 查询分解和方面融合实现多方面评论项目检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00878v1 公告类型：新
摘要：虽然用户生成的产品评论通常包含大量信息，但它们在解决自然语言产品查询方面的实用性有限，其中一个关键挑战是在检索过程中需要将来自多个低级来源（评论）的信息聚合到更高的项目级别。现有的评论项目检索 (RIR) 方法通常采用后期融合 (LF) 方法，该方法通过简单地平均项目的前 K 个查询评论相似度分数来计算查询项目分数。然而，我们证明，对于多方面查询和多方面项目，LF 对评论涵盖的方面分布（方面频率和评论之间的方面分离程度）高度敏感。为了解决这些 LF 故障，我们提出了几种新颖的方面融合 (AF) 策略，其中包括大型语言模型 (LLM) 查询提取和生成重新排名。我们的实验表明，对于不平衡的评论语料，AF 可以比 LF 提高 MAP@10，从 0.36 提高到 0.52，同时对于平衡的评论语料达到同等的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00878</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Golden-Retriever：面向工业知识库的高保真代理检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00798v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 Golden-Retriever，旨在高效地浏览庞大的工业知识库，克服传统 LLM 微调和 RAG 框架在特定领域术语和上下文解释方面的挑战。Golden-Retriever 在文档检索之前加入了一个基于反射的问题增强步骤，包括识别术语、根据上下文澄清其含义，并相应地增强问题。具体来说，我们的方法提取并列出输入问题中的所有术语和缩写，根据预定义列表确定上下文，并查询术语词典以获取扩展定义和描述。这种全面的增强确保 RAG 框架通过提供清晰的上下文和解决歧义来检索最相关的文档，从而显著提高检索准确性。使用三个开源 LLM 在特定领域问答数据集上进行的评估证明了 Golden-Retriever 的卓越性能，为高效集成和查询工业知识库提供了强大的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00798</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度不确定性的推荐系统索引构建与检索探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00799v1 Announce Type: new 
摘要：在推荐系统中，最终结果的相关性和新颖性是通过匹配-&gt;排名-&gt;策略的级联系统来选择的。匹配模型作为流水线的起点，决定了后续阶段的上限。平衡匹配结果的相关性和新颖性是推荐系统设计和优化的关键步骤，对提高推荐质量有重要意义。然而，典型的匹配算法并不能同时完美地解决相关性和新颖性问题。一个主要原因是深度匹配算法在估计长尾（例如由于训练样本不足）中的项目时表现出很大的不确定性。这种不确定性不仅影响模型的训练，还影响这些模型的索引构建和束搜索检索过程的置信度。本文提出了基于不确定性的索引构建和检索探索 (UICR) 算法，在匹配阶段引入不确定性建模的概念，实现模型不确定性和索引不确定性的多任务建模。通过结合模型推断出的相关性得分和不确定性得分获得最终的匹配结果。实验结果表明，UICR 在现实世界的工业生产环境和多个开源数据集上提高了新颖性，同时不牺牲相关性。值得注意的是，Shopee 展示广告的在线 A/B 测试结果证明了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00799</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>