<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于平衡残差衰减率的物理信息神经网络和深度算子网络的自适应权重</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01613</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01613v1 公告类型：交叉 
摘要：基于物理的深度学习已成为解决偏微分方程的一种有前途的替代方案。然而，对于复杂问题，训练这些网络仍然具有挑战性，往往导致准确性和效率不令人满意。在这项工作中，我们证明了普通物理信息神经网络的失败源于不同训练点残差收敛速度的显著差异，其中最慢的收敛速度主导了整体解决方案的收敛。基于这些观察，我们提出了一种逐点自适应加权方法，平衡不同训练点之间的残差衰减率。我们提出的自适应加权方法的性能与当前最先进的自适应加权方法在物理信息神经网络和物理信息深度运算符网络的基准问题上的性能进行了比较。通过大量的数值结果，我们证明了我们提出的平衡残差衰减率方法具有多种优点，包括有界权重、高预测精度、快速收敛速度、低训练不确定性、低计算成本和易于超参数调整。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01613</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从非干预系统中解读干预动态因果关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01621v1 公告类型：交叉 
摘要：检测和量化因果关系是科学、工程和跨学科研究领域的一个焦点话题。然而，非干预系统的因果关系研究引起了广泛关注，但仍然极具挑战性。为了应对这一挑战，我们为此类非干预系统提出了一个名为干预动态因果关系 (IntDC) 的框架，以及其计算标准干预嵌入熵 (IEE)，以量化因果关系。IEE 标准在理论和数值上使得仅从观察（非干预）时间序列数据中就可以解读 IntDC，而无需了解所考虑系统中的动态模型或实际干预。性能演示表明了 IEE 在基准模拟系统和真实系统上的准确性和稳健性，包括秀丽隐杆线虫的神经连接组、日本的 COVID-19 传播网络以及围绕关键昼夜节律基因的调控网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01621</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型的离散即时优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01606v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了第一个基于梯度的文本到图像扩散模型提示优化框架。我们将提示工程表述为语言空间上的离散优化问题。有效地找到这个问题的解决方案有两个主要挑战：（1）巨大的域空间：将域设置为整个语言空间会给优化过程带来很大的困难。（2）文本梯度：有效地计算文本梯度具有挑战性，因为它需要通过扩散模型的推理步骤和不可微的嵌入查找表进行反向传播。除了问题的表述之外，我们的主要技术贡献在于解决上述挑战。首先，我们设计了一组动态生成的紧凑子空间，仅由与用户输入最相关的单词组成，从而大大限制了域空间。其次，我们引入了“快捷文本梯度”——一种可以用恒定内存和运行时获得的文本梯度的有效替代品。对从不同来源（DiffusionDB、ChatGPT、COCO）收集的提示进行实证评估表明，我们的方法可以发现显着改善（提示增强）或破坏（对抗性攻击）文本到图像扩散模型生成的图像的真实度的提示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01606</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用数据增强进行多阶段学习以实现深度点击率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01607v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了点击率 (CTR) 模型中的单周期过拟合现象，该现象在第二个周期开始时性能明显下降。尽管进行了广泛的研究，但多周期训练相对于传统单周期方法的有效性仍不清楚。我们认为由高维数据稀疏性引起的嵌入层过拟合是主要问题。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖而简单的多周期数据增强学习 (MEDA) 框架，适用于非连续和连续学习场景，可以无缝集成到现有的深度 CTR 模型中，并且可能具有潜在的应用来处理再训练中的“遗忘或过拟合”困境和众所周知的灾难性遗忘问题。 MEDA 通过减少嵌入层对后续训练数据或多层感知器 (MLP) 层的依赖性来最大限度地减少过度拟合，并通过使用不同的嵌入空间训练 MLP 来实现数据增强。我们的研究结果证实，预先训练的 MLP 层可以适应新的嵌入空间，从而提高性能而不会过度拟合。这种适应性强调了 MLP 层在学习匹配函数中的作用，该函数侧重于嵌入之间的相对关系而不是它们的绝对位置。据我们所知，MEDA 代表了第一个针对深度 CTR 预测模型量身定制的多时期训练策略。我们在多个公共和商业数据集上进行了广泛的实验，充分证明了数据增强的有效性和优于传统单时期训练的优势。此外，MEDA 在现实世界的在线广告系统中表现出了显著的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01607</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经纪业务的情境在线学习理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01566</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01566v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了交易者之间经纪在线学习问题中上下文信息的作用。在每一轮中，两个交易者都会对他们希望交易的资产进行秘密估值。经纪人根据资产的上下文数据建议交易价格。然后，交易者根据他们的估值是高于还是低于经纪价格来决定买入或卖出。
我们假设交易资产的市场价值是一个未知的线性函数，该函数代表经纪人可用的上下文信息。此外，我们将交易者的估值建模为资产市场价值的独立有界零均值扰动，允许交易者和时间步骤之间可能存在不同的未知分布。与现有的在线学习文献一致，我们评估了学习算法对交易收益的遗憾程度。如果噪声分布允许密度受某个常数 $L$ 限制，那么对于任何时间范围 $T$：
- 如果在每次互动后都透露代理的估值，我们将提供一种实现 $O ( L d \ln T )$ 遗憾的算法，并显示相应的匹配下限 $\Omega( Ld \ln T )$。
- 如果在每次互动后只透露他们愿意以提议的价格出售或购买，我们将提供一种实现 $O(\sqrt{LdT \ln T })$ 遗憾的算法，并通过下限 $\Omega(\sqrt{LdT})$ 表明该比率是最佳的（最多为对数因子）。
为了完成这幅图，我们表明，如果取消有界密度假设，那么即使有充分的反馈，问题也将变得无法学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01566</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纯注意力 Hardmax Transformer 中的聚类及其在情绪分析中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01602</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01602v1 公告类型：交叉 
摘要：Transformer 是极为成功的机器学习模型，但其数学特性仍不太为人所知。在这里，我们严格描述具有硬最大自注意力和规范化子层的 Transformer 的行为，因为层数趋于无穷大。通过将此类 Transformer 视为描述欧几里得空间中点的演化的离散时间动态系统，并得益于基于超平面分离的自注意力机制的几何解释，我们表明 Transformer 输入渐近收敛到由称为领导者的特殊点确定的聚类平衡。然后，我们利用这种理论理解，使用完全可解释的 Transformer 模型来解决语言处理中的情感分析问题，该模型通过将无意义的单词聚集在具有最多含义的领导者单词周围来有效地捕捉“上下文”。最后，我们概述了弥合 Transformer 的数学分析与其实际实现之间的差距的剩余挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01602</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布回归 U-Nets 用于降水集合预报的后处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02125</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02125v1 公告类型：新
摘要：准确的降水预报具有很高的社会经济价值，因为它们在交通网络和农业等各个领域的决策中发挥着作用。我们提出了一种基于网格的降水集合预报的全局统计后处理方法。这种基于 U-Net 的分布回归方法以通过评分规则最小化推断出的参数分布的形式预测边际分布。将分布回归 U-Nets 与最先进的后处理方法进行了比较，以对法国南部 3 小时累积降水进行每日 21 小时预报。训练数据来自 M\&#39;et\&#39;eo-France 天气模型 AROME-EPS，跨越 3 年。当没有一致的数据或重新预测时，就会出现实际挑战。
分布回归 U-Nets 与原始集合竞争激烈。在连续排序概率得分方面，它们的表现与分位数回归森林 (QRF) 相当。然而，它们无法在气候降水量较高的地区提供经过校准的预报。就强降水事件的预测能力而言，它们的表现优于 QRF 和尾部延伸的半参数 QRF。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02125</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>压力测试预测模型的元学习和数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17008v1 公告类型：交叉 
摘要：单变量预测模型的有效性通常会受到导致其压力的条件的阻碍。如果模型表现出负面行为，例如高于平常的错误或不确定性增加，则认为模型处于压力之下。了解导致预测模型压力的因素对于提高其可靠性、透明度和实用性非常重要。本文通过一种名为 MAST（压力测试的元学习和数据增强）的新框架解决了这个问题。所提出的方法旨在对单变量时间序列预测模型中的压力进行建模和表征，重点关注它们表现出较大误差的情况。具体而言，MAST 是一种元学习方法，它基于一组统计时间序列特征预测给定模型在给定时间序列上表现不佳的概率。MAST 还包含一种基于过采样的新型数据增强技术，以改进与压力有关的元数据。我们使用三个基准数据集进行了实验，共包含 49.794 个时间序列，以验证 MAST 的性能。结果表明，所提出的方法能够识别导致较大误差的条件。该方法和实验在存储库中公开可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17008</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切换还是不切换？离线强化学习中的平衡策略切换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01837v1 公告类型：新
摘要：强化学习（RL）——寻找最大化收集的长期累积奖励的最佳行为（也称为策略）——是机器学习中最具影响力的方法之一，拥有大量成功的应用。然而，在一些决策问题中，人们面临着策略切换的可能性——从当前策略更改为新策略——这会产生不可忽略的成本（例如，当前应用的教育技术的转变、计算集群的现代化以及新网页设计的引入），并且在决策中，人们只能使用历史数据，而无法进行进一步的在线交互。尽管这种离线学习场景不可避免地具有重要意义，但据我们所知，很少有人努力以灵活和原则性的方式解决在切换收益和成本之间取得平衡的关键问题。利用最优传输领域的思想，我们初始化了离线 RL 中策略切换的系统研究。我们为所提出的新型切换公式建立了基本属性并设计了 Net Actor-Critic 算法。数值实验证明了我们的方法在 Gymnasium 的多个基准上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01837</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>认知不确定性漏洞：贝叶斯神经网络的一个问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01985v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯深度学习 (BDL) 不仅可以像标准神经网络一样访问随机不确定性，还可以访问认知不确定性，这是模型对其自身预测的置信度的度量。在本文中，我们通过实验表明，关于模型大小和训练集大小的认知不确定性指标的演变与理论预期背道而驰。更准确地说，我们观察到，在存在大型模型，有时也存在少量训练数据的情况下，认知不确定性会完全崩溃，而我们预期的行为却恰恰相反。这种现象，我们称之为“认知不确定性漏洞”，它更加成问题，因为它破坏了 BDL 的整个应用潜力，而 BDL 正是基于认知不确定性的使用。作为一个例子，我们评估了这个不确定性漏洞对 BDL 的主要应用之一的实际影响，即检测分布外的样本]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01985</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Feynman-Kac 算子期望估计器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02010v1 公告类型：新
摘要：费曼-卡克算子期望估计器 (FKEE) 是一种创新方法，用于估计目标数学期望 $\mathbb{E}_{X\sim P}[f(X)]$，而无需依赖大量样本，与常用的马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 期望估计器不同。FKEE 包括扩散桥模型和费曼-卡克算子的近似值。关键思想是使用初始时间的费曼-卡克方程的解 $u(x_0,0)=\mathbb{E}[f(X_T)|X_0=x_0]$。我们使用物理信息神经网络（PINN）来近似 Feynman-Kac 算子，这使得扩散桥模型能够纳入期望估计器中，并显著提高使用数据的效率，同时大幅降低方差。扩散桥模型是一种更通用的 MCMC 方法。为了纳入广泛的 MCMC 算法，我们提出了一种基于最小 Wasserstein 距离的新扩散桥模型。该扩散桥模型具有通用性，减少了 PINN 的训练时间。FKEE 还减少了维数灾难的不利影响，并弱化了一般 MCMC 期望估计器中对 $X$ 和性能函数 $f$ 分布的假设。还展示了这种通用扩散桥模型的理论性质。最后，我们通过各种具体的实验展示了该方法的优势和潜在应用，包括在 Ising 模型等随机图模型中近似配分函数的具有挑战性的任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02010</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高维数据集非线性对齐和联合嵌入的熵最优传输特征映射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01718v1 公告类型：新
摘要：将高维数据嵌入低维空间是数据分析不可或缺的组成部分。在许多应用中，需要对齐和联合嵌入来自不同研究或实验条件的多个数据集。此类数据集可能共享感兴趣的底层结构，但表现出个体扭曲，导致使用传统技术嵌入不对齐。在这项工作中，我们提出了 \textit{熵最优传输 (EOT) 特征图}，这是一种具有理论保证的对齐和联合嵌入一对数据集的原则性方法。我们的方法利用两个数据集之间的 EOT 计划矩阵的主要奇异向量来提取它们共享的底层结构，并在公共嵌入空间中相应地对齐数据集。我们将我们的方法解释为经典拉普拉斯特征图和扩散图嵌入的数据间变体，表明它具有许多有利的类似特性。然后，我们分析一个数据生成模型，其中两个观察到的高维数据集在一个共同的低维流形上共享潜在变量，但每个数据集都受到数据特定的平移、缩放、干扰结构和噪声的影响。我们表明，在高维渐近状态下，EOT 计划通过近似在潜在变量位置处评估的核函数来恢复共享流形结构。随后，我们通过将嵌入与编码共享流形的密度和几何的种群级算子的特征函数相关联，提供嵌入的几何解释。最后，我们通过对现实世界生物数据的模拟和分析展示了我们的数据集成和嵌入方法的性能，证明了它在具有挑战性的场景中优于替代方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01718</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件有效概率共形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01794v1 公告类型：新
摘要：我们开发了一种创建预测集的新方法，该方法将共形方法的灵活性与条件分布 $P_{Y \mid X}$ 的估计相结合。大多数现有方法，例如共形分位数回归和概率共形预测，仅提供边际覆盖保证。我们的方法扩展了这些方法以实现条件覆盖，这对于许多实际应用至关重要。虽然在没有数据分布假设的情况下不可能实现精确的条件保证，但我们提供了非渐近界限，这些界限明确取决于可用的条件分布估计的质量。我们的置信集高度适应数据的局部结构，使其在高异方差情况下特别有用。我们通过广泛的模拟证明了我们方法的有效性，表明它在条件覆盖方面优于现有方法，并提高了广泛应用中统计推断的可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01794</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估数据丰富方法对制造业稀有事件分析的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01644</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01644v1 公告类型：新
摘要：罕见事件发生的频率明显低于更常见的常规事件。在制造业中，预测此类事件尤为重要，因为它们会导致计划外停机、缩短设备寿命和高能耗。如果在所有情况下观察到的事件超过 10%，则认为事件发生频率低；如果为 1-5%，则认为事件发生频率低；如果为 5-10%，则认为事件发生频率高；如果低于 1%，则认为事件发生频率低。事件的罕见性与制造业的成熟度成反比。通常，事件的罕见性会导致制造过程中生成的多变量数据高度不平衡，从而导致预测模型出现偏差。本文评估了数据丰富技术与监督机器学习技术相结合在罕见事件检测和预测中的作用。为了解决数据稀缺问题，我们使用时间序列数据增强和采样方法来扩大数据集，使其具有更多的多元特征和数据点，同时在组合变更中保留底层的时间序列模式。在处理数据集中的空值时使用插补技术。考虑从统计学习到机器学习再到深度学习方法的 15 种学习模型，获得所选数据集的性能最佳的模型，并评估数据丰富的效果。基于此评估，我们的结果发现，丰富程序在监督预测模型的罕见故障事件检测和预测中将 F1 度量提高高达 48%。我们还对数据集进行了实证和消融实验，以得出特定于数据集的新见解。最后，我们考虑多种方法，研究了罕见事件预测模型的可解释性方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01644</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过观察和干预探测方案可以了解到有关具有潜在变量的因果结构的一切</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01686</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01686v1 公告类型：新
摘要：哪些类型的因果结构与潜在变量之间的差异无法通过探测每个可见变量获得的统计数据来区分？如果探测方案只是被动观察，那么众所周知，许多不同的因果结构可以实现相同的联合概率分布。例如，即使是最简单的两个可见变量的情况，也无法区分一个变量是另一个变量的因果父变量还是两个变量共享一个潜在的共同原因。然而，如果我们求助于更强大的探测方案，例如干预其中一个变量并观察另一个变量的可能性，那么就有可能区分这两个因果结构。在此，我们解决了哪些因果结构即使在对可见变量进行最具信息量的探测方案时仍然无法区分的问题。我们发现，当且仅当两个因果结构都与同一个 mDAG 结构（由 Evans (2016) 定义）相关联时，它们才无法区分。我们还考虑了这样一个问题：一个因果结构何时会支配另一个因果结构，即它能够实现另一个因果结构使用给定探测方案可以实现的所有联合概率分布。（因果结构等价是相互支配的特殊情况。）最后，我们研究了在多大程度上可以削弱对可见变量实施的探测方案，同时仍然具有与最大信息探测方案相同的鉴别能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01686</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>