<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>宪法AI在小LLM中的有效性如何？关于DeepSeek-R1及其同龄人的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17365</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17365V1公告类型：新 
摘要：最近的事件突出了大语言模型（LLMS）中的安全风险，激发了对宪法AI（CAI）等对准方法的研究。本文探讨了CAI对小的，未经审查的7-9b参数模型的自我评价机制：DeepSeek-R1，Gemma-2，Llama 3.1和Qwen2.5。使用Harmbench，我们证明，尽管所有模型均通过自我评价均显示出减少伤害的能力，但有效性差异很大，而DeepSeek-R1的显式推理过程产生了卓越的结果。这些发现表明，CAI启发的提示策略可以增强资源受限模型的安全性，尽管成功取决于模型的伤害检测能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17365</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>状态傅立叶扩散语言模型（SFDLM）：一种可扩展的新型迭代方法，用于语言建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17382</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17382V1公告类型：新 
摘要：近年来，基于扩散的方法已成为生成建模的强大范式。尽管已经在较小程度上探讨了自然语言处理的离散扩散，但它显示了需要迭代基于令牌数据的任务的希望。在标准的文本生成方法中，变形金刚占主导地位，但是它们对自我注意力的依赖通常会造成高计算成本。本文介绍了一个完全扩散驱动的离散文本生成模型，而没有任何变压器或大卷积模块。取而代之的是，模型将在时域中的结构化状态空间动力学与在频域中运行的新型复杂傅立叶多层perceptron模块集成在一起。向前的噪声过程随机采样词汇，用受控的概率替换令牌，而学习的反向模型系统地将损坏的序列恢复为其原始状态。通过将本地状态空间更新与全球基于傅立叶的混合构成，该方法有效地捕获了短距离和远程依赖性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17382</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BPINN-EM-POST：基于贝叶斯物理学的神经网络的后阶段中随机电移损伤分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17393</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17393V1公告类型：新 
摘要：与大多数现有电气移民（EM）分析工具的假设相反，EM诱导的应力的演变本质上是非确定性的，它受到输入电流波动和制造非理想性等因素的影响。估计应力变化的传统方法通常涉及具有工业求解器的计算昂贵且效率低下的蒙特卡洛模拟，这些模拟使用均值和方差指标来量化变化。在这项工作中，我们介绍了一种新型基于机器学习的框架，称为Bpinnem Post，以有效地对EM诱导的倾向衰老过程进行随机分析。这种新方法将封闭形式的分析解决方案与贝叶斯物理知识的神经网络（BPINN）框架集成在一起，以首次加速分析。封闭形式的解决方案在单个电线段级别执行物理定律，而BPINN确保满足段间结处的物理限制，并准确地建模随机行为。通过使用分析解决方案减少损失函数中变量的数量，我们的方法可显着提高训练效率而无需精确损失，并且自然融合了变异效应。此外，分析解决方案有效地解决了在多个后应力计算过程中将初始应力分布纳入互连结构的挑战。数值结果表明，与使用基于FEM的COMSOL求解器相比，BPINN-EM-POST与Monte Carlo模拟相比，与使用基于FDM的EMSPICE方法相比，BPINN-EM-POST的速度超过240倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17393</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>峰值神经网络中的时间灵活性：跨时间步骤和部署友好的概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17394</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17394V1公告类型：新 
摘要：尖峰神经网络（SNNS），灵感来自大脑中神经机制的模型，可以对神经形态硬件进行节能实施。但是，接受当前直接训练方法训练的SNN被限制为特定的时间步骤。这种“时间的僵化” 1）阻碍了SNNS在无时间步骤的完全事件驱动芯片上的部署，并且2）基于动态推理时间步骤来防止能量效果平衡。在这项研究中，我们首先探讨了训练SNN的可行性，该SNN跨不同时间步骤概括。然后，我们引入混合时步训练（MTT），这是一种新的方法，可提高SNN的时间灵活性，从而使SNN适应各种时间结构。在MTT的每次迭代中，随机时间步长被分配给不同的SNN阶段，并通过通信模块在阶段之间传输峰值。训练后，在时间步变和完全由事件驱动的平台上进行部署和评估权重。实验结果表明，受MTT训练的模型获得了显着的时间灵活性，事件驱动和时钟驱动的部署的友好性（在N-MNIST上几乎无损，比CIFAR10-DVS上的标准方法高10.1％），增强的网络概括以及接近SOTA的性能。据我们所知，这是第一项在完全以事件为导向的情况下报告大规模SNN部署结果的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17394</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过物理知识的神经网络和深层操作员网络增强主动脉动脉瘤中的血管流量模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17402</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.17402V1公告类型：新 
摘要：由于4D磁共振成像（MRI）在识别心血管疾病中的血液动力学方面的准确性有限，因此获得患者特异性流动边界条件的挑战以及计算苛刻的计算流体动力学（CFD）模拟的计算苛刻和时间耗时的性质，因此可以探索新的数据，以便探索这些限制性algorithmits。在目前的工作中，我们在3D腹部主动脉瘤（AAA）理想的模型中研究了物理知识的神经网络（PINN），深接操作员网络（PINN）及其物理信息扩展（PI-Deeponets）。 Pinn是一种将深层神经网络与物理学的基本原理结合在一起的技术，并将其作为部分微分方程给出，直接将其直接放入训练过程中使用的损失函数中。另一方面，deponet旨在从数据中学习非线性操作员，并且在研究参数偏微分方程（PDES）的情况下特别有用，例如，具有不同源术语，边界条件或初始条件的PDE家族。在这里，我们通过将3D Navier-Stokes方程（NSE）作为管理流体动力学的物理定律来调整解决AAA特定用例的方法。此外，我们遵循最佳实践来通过有效捕获所研究问题的基本物理学来增强模型的能力。每种方法的优点和局限性通过一系列相关的应用程序案例突出显示。我们通过将结果与基准数据集的CFD仿真进行比较来验证我们的结果，证明了良好的协议并强调了观察到计算效率提高的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17402</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用OpenFlamingo进行C2C CAR零件数据的多模式嵌入分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17408</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17408V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们旨在调查多模式机器学习模型，尤其是OpenFlamingo模型的功能，以处理与汽车零件相关的消费者到消费者对消费者（C2C）在线帖子的大规模数据集。我们已经从两个平台和Craigslist收集了数据，从而产生了超过120万张帖子的数据集，其相应的图像。 OpenFlamingo模型用于提取每个帖子的文本和图像的嵌入。我们在联合嵌入式上使用了$ k $  - 均值聚类来识别帖子之间的基本模式和共同点。我们发现大多数群集都包含一个模式，但是一些簇没有显示内部模式。结果提供了以下事实，即OpenFlamingo可用于在大型数据集中查找模式，但根据数据集需要进行一些修改。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17408</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可能性奖励再分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17409</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17409V1公告类型：新 
摘要：在许多实际的强化学习方案中，仅在漫长的地平线结束时提供反馈，从而导致稀疏和延迟的奖励。现有的奖励再分配方法通常假定每步奖励是独立的，因此忽略了状态 - 行动对之间的相互依赖性。在本文中，我们提出了一个\ emph {似然奖励再分配}（LRR）框架，该框架通过使用参数取决于状态 - 行动对的参数概率分布来对每个步骤奖励进行建模来解决此问题。通过通过利用整个轨迹的遗留（LOO）策略来最大程度地提高观察到的情节回报的可能性，我们的框架本质地将不确定性正则术语引入了代孕目标。此外，我们表明，当不确定性固定在高斯分布下时，奖励再分配的常规均方根误差（MSE）损失是我们可能性框架的特殊情况。当与诸如软演员批评之类的非政策算法集成时，LRR会产生密集且信息丰富的奖励信号，从而在Box-2D和Mujoco基准上产生了出色的样本效率和政策性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17409</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真实世界ISP网络流量预测的深度学习模型的比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17410</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17410V1公告类型：新 
摘要：准确的网络流量预测对于Internet服务提供商（ISP）是必不可少的，以优化资源，增强用户体验并减轻异常。这项研究评估了Cesnet-Timeseries 24的最新深度学习模型24，这是一个最近发表的，全面的现实世界网络流量数据集，来自ISP网络CESNET3，跨越了40周的多变量时间序列。我们的发现突出了不同级别的网络粒度性的预测准确性和计算效率之间的平衡。此外，这项工作还建立了一种可再现的方法，该方法促进了现有方法的直接比较，探索其优势和劣势，并为使用此数据集提供了基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17410</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式表示学习的类概率的生成建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17417</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.17417V1公告类型：新 
摘要：多模式理解通过使模型能够共同解释不同方式的投入，在人工智能中起着至关重要的作用。但是，诸如对比学习之类的传统方法通常会因模态差异而挣扎，从而导致潜在的未对准。在本文中，我们提出了一种新型的类锚定对准方法，该方法利用类概率分布来进行多模式表示学习。我们的方法是班级锚定的生成建模（平静），将类锚编码为提示，以生成和对齐每种模式的类概率分布，从而更有效地对齐。此外，我们引入了一个跨模式概率变化自动编码器，以模拟对齐中的不确定性，从而增强了捕获模态和数据变化之间更深层次关系的能力。在四个基准数据集上进行的广泛实验表明，我们的方法显着优于最先进的方法，尤其是在室外评估中。这突出了其在多模式表示学习中的出色概括能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17417</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>V-seek：在开放式服务器级RISC-V平台上加速LLM推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17422</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17422V1公告类型：新 
摘要：大语言模型（LLM）的最新指数增长依赖于基于GPU的系统。但是，CPU正在成为一种灵活和较低成本的替代方案，尤其是在针对推理和推理工作负载时。鉴于其开放和供应商中立的ISA，RISC-V在该地区迅速获得了吸引力。但是，鉴于特定于域特异性的调整，用于LLM工作负载的RISC-V硬件和相应的软件生态系统尚未完全成熟和简化。本文旨在填补这一空白，重点是优化Sophon SG2042的LLM推断，Sophon SG2042是首个具有矢量处理能力的市售多核RISC-V CPU。
  在针对推理的最新最新LLM中，DeepSeek R1 Distill Llama 8B和DeepSeek R1 Distill Qwen 14B实现了代币生成的4.32/2.29代币/s，迅速处理的代币/s迅速处理，并加快了2.9x/3.0x的速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17422</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用以太坊上的多模式数据融合增强智能合同的信誉分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17426</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17426V1公告类型：新 
摘要：智能合同信誉的评估对于培养分散生态系统的信任至关重要。但是，现有的方法仅依赖静态代码分析或交易数据，提供了对不断发展的可信度的有限见解。我们提出了一个多模式数据融合框架，该框架将静态代码特征与交易数据集成在一起，以增强声誉性预测。我们的框架最初专注于静态代码分析，利用GAN-EAGMENT的OPCODE嵌入来解决类不平衡，达到97.67％的准确性，并在检测非法合同中召回了0.942，超过了传统的过度放置方法。这构成了以信誉性为中心的融合策略的症结，其中静态和交易数据在单一源模型中将召回率提高了7.25％，这表明了跨验证集的稳健性能。通过提供对智能合同行为的整体看法，我们的方法增强了模型评估信誉，识别欺诈活动并预测异常模式的能力。这些功能有助于更准确的信誉评估，主动降低风险和增强的区块链安全性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17426</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能纳米无人机群的基于RISC-V的超低功率SOC的持续发展持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17436</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17436V1公告类型：新 
摘要：基于RISC-V的体系结构为在智能边缘设备中的有效的设备学习（ODL）铺平了道路。当跨多个节点应用时，ODL可以创建保留数据隐私的智能传感器网络。但是，开发具有ODL功能的电池式嵌入式平台，由于计算资源的限制和设备寿命有限，还提出了重大挑战，除了诸如灾难性遗忘之类的内在学习问题外。我们通过提出针对多个执行面部识别任务的多个纳米无人机量身定制的基于正规化的持续学习算法来面对这些挑战。我们在基于RISC-V的10核超低功率SOC上演示了我们的方法，从而优化了ODL计算要求。我们将分类准确性提高了24％，而幼稚的微调需要每个局部时期178毫秒，每个全球时期需要10.5 s，这证明了该任务的体系结构的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17436</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引理：从LLM中的数学进步错误中学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17439</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17439V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）在解决数学问题方面表现出了显着的推理能力。但是，现有方法主要集中于提高正确的培训数据的质量，例如，从高级模型中提取高质量的正确解决方案，忽略了错误数据中包含的值，从而有可能阻碍该模型的反射能力。尽管一些研究试图利用错误数据，但它们通常涉及复杂的机制，例如蒙特卡洛树搜索（MCT）来探索错误节点。在这项工作中，我们建议通过从数学进步（Lemma）中学习从错误中学习来增强LLMS的推理能力。引理构造数据由错误的解决方案组成，该解决方案具有错误的步骤以及与正确调整解决方案的反射连接。具体而言，我们系统地分析了模型生成的误差类型，并引入了一种错误类型的障碍增强方法，以收集多样化和代表性错误。正确的解决方案是解决错误或生成新的开始。通过模型感知的平滑反射连接，将错误的解决方案传输到正确的解决方案。通过对构造的数据集进行微调，该模型能够在生成过程中自动校正错误，而无需依赖外部批评模型。实验结果表明，与其他强基础相比，引理可实现显着的性能改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17439</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果关系 - 对现实世界中的因果发现的基准扩展基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17452</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17452V1公告类型：新 
摘要：因果发现或从观察数据中识别因果关系，是一项臭名昭著的任务，并提出了许多方法来解决它。尽管如此，在关键理论假设下的合成数据评估和稀疏现实世界示例中，仍缺乏对这些方法的野外评估。但是，现实世界中的因果结构通常很复杂，因此很难决定适当的因果发现策略。为了弥合这一差距，我们引入了因果关系，这是迄今为止时间序列数据的最大野生因果发现基准套件。因果关系具有广泛的河流排放数据集，该数据集覆盖了德国东部领土（666个测量站）和巴伐利亚州（494个测量站）。它以15分钟的时间分辨率跨越2019年至2023年。此外，我们从埃尔贝河周围的洪水中提供了其他数据，这是一个明显的分配变化的事件。利用多种信息来源和时间序列的元数据，我们构建了两个不同的因果地面真理图（巴伐利亚和德国东部）。可以对这些图进行采样以生成数千个子图，以在各种和具有挑战性的环境中基准为因果发现。为了证明因果关系的实用性，我们通过一组实验评估了几种因果发现方法，以识别改进领域。因果关系有可能促进因果发现方法的强大评估和比较。除了这一主要目的外，我们还希望该数据集与连接的研究领域有关，例如时间序列的预测和异常检测。基于此，我们希望推动基准驱动的方法开发，从而为因果发现提供了高级技术，就像许多其他机器学习领域一样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17452</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型不匹配下的协作价值函数估计：联合时间差分分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17454</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17454V1公告类型：新 
摘要：联合强化学习（FEDRL）可以通过防止代理之间的直接数据交换来保留数据隐私。但是，许多现有的FedRL算法都认为，所有代理都在相同的环境中运行，这通常是不现实的。在实际应用程序中，例如多机器人团队，众包系统和大规模传感器网络 - 每个代理可能会稍有不同的过渡动态，从而导致固有的模型不匹配。在本文中，我们首先建立了政策评估中单格差异学习（TD（0））的线性收敛保证，并证明在扰动的环境下，代理会遭受系统的偏见，以防止对真实价值函数进行准确的估计。此结果均在I.I.D.下。和马尔可夫抽样制度。然后，我们将分析扩展到联合TD（0）（FEDTD（0））设置，其中多种代理（每种代理都与其自身的扰动环境交互）定期共享价值估计值，以协作近似于共同基础模型的真实价值函数。我们的理论结果表明模型不匹配，网络连接性和混合行为对FedTD（0）的收敛性的影响。经验实验证实了我们的理论收益，强调即使是中等水平的信息共享也会显着减轻特定于环境的错误。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17454</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>