<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>带逻辑约束的强化符号学习用于预测涡轮叶片疲劳寿命</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03580v1 公告类型：新 
摘要：准确预测涡轮叶片的疲劳寿命对于确保航空发动机的安全性和可靠性至关重要。该领域的一个重大挑战是揭示机械性能和疲劳寿命之间的内在关系。本文介绍了强化符号学习 (RSL)，这是一种将这些特性与疲劳寿命联系起来的预测公式的方法。RSL 在符号优化过程中结合了逻辑约束，确保生成的公式既具有物理意义又可解释。优化过程通过深度强化学习得到进一步增强，它有效地引导符号回归走向更准确的模型。在两种涡轮叶片材料 GH4169 和 TC4 上对所提出的 RSL 方法进行了评估，以确定最佳疲劳寿命预测模型。与六个经验公式和五种机器学习算法相比，RSL 不仅产生了更多可解释的公式，而且还实现了更优异或相当的预测精度。此外，还进行了有限元模拟，以评估叶片关键点的机械性能，然后利用这些性能预测各种操作条件下的疲劳寿命。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03580</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线物理信息动态模式分解：理论与应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03609v1 公告类型：新
摘要：动态模式分解 (DMD) 因其能够分析和建模复杂的动态系统而受到越来越多的研究关注。然而，它在计算效率、噪声敏感性和遵守物理定律方面面临挑战，这对其性能产生了负面影响。为了解决这些问题，我们提出了在线物理信息 DMD (OPIDMD)，这是 DMD 融入凸优化框架的一种新改编。这种方法不仅确保收敛到唯一的全局最优值，而且还提高了在线环境中建模动态系统的效率和准确性。利用贝叶斯 DMD 框架，我们提出了物理信息 DMD (piDMD) 的概率解释，研究了物理约束对 DMD 线性算子的影响。此外，我们实现了在线近端梯度下降并制定了特定算法来解决具有不同物理约束的问题，从而能够在各种场景中实现实时解决方案。与现有算法（例如 Exact DMD、Online DMD 和 piDMD）相比，OPIDMD 在短期预测中实现了最佳预测性能，例如，对于噪声 Lorenz 系统，$R^2$ 值为 0.991。所提出的方法采用时变线性算子，为复杂动态系统的实时仿真和控制提供了一种有希望的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03609</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于学习的草图，用于无真实值数据流中的频率估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03611v1 公告类型：新
摘要：在数据库和网络测量等许多领域，对大容量、快速数据流中项目频率的估计已经得到了广泛的研究。传统的草图算法只能以有限的内存成本给出非常粗略的估计，而最近提出了一些学习增强算法，它们的离线框架需要实际频率，而这些频率通常难以用于训练，而且速度太慢，无法实时处理，尽管精度仍然很粗略。
为此，我们提出了一个更实用的基于学习的估计框架，即 UCL-sketch，通过遵循基于方程的草图来估计每个键的频率。简而言之，有两种关键技术：通过没有基本事实的等效学习进行在线训练，以及具有逻辑估计桶的高度可扩展架构。我们在现实世界和合成数据集上都进行了实验。结果表明，我们的方法在每个键的准确性和分布方面大大优于现有的最先进的草图，同时保持了资源效率。我们的代码附在补充材料中，并将在 https://github.com/Y-debug-sys/UCL-sketch 上公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03611</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过悲观双层优化进行超参数调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03666v1 公告类型：新
摘要：机器学习中的自动超参数搜索，尤其是对于深度学习模型，通常被表述为双层优化问题，其中超参数值由上层确定，模型学习由下层问题实现。大多数现有的双层优化解决方案要么假设给定超参数的最佳训练模型的唯一性，要么在出现非唯一性问题时采取乐观的看法。在使用有限数据训练复杂模型时，可能会出现潜在的模型不确定性，尤其是当唯一性假设被违反时。因此，当前双层超参数优化解决方案所依据的乐观观点的适用性值得怀疑。在本文中，我们提出了悲观的双层超参数优化，通过明确纳入内层解决方案集的潜在不确定性，以确保合适的外层超参数以更好地推广内层学习模型。为了解决由此产生的计算挑战性的悲观双层优化问题，我们开发了一种新的基于松弛的近似方法。它通过更稳健的预测模型得出悲观解决方案。在我们对二元线性分类器的自动超参数搜索的实证研究中，当我们拥有有限的训练数据或扰动的测试数据时，悲观解决方案比乐观解决方案表现出更好的预测性能，这表明除了现有的乐观解决方案之外，还有必要考虑悲观解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03666</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性能预测中的严格下限和改进的收敛性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03671</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03671v1 公告类型：新
摘要：性能预测是一种框架，用于解释现实世界中部署的模型的预测引起的数据分布变化。确保快速收敛到稳定的解决方案，其中数据分布在模型部署后保持不变，这一点至关重要，尤其是在不断变化的环境中。本文通过利用以前重新训练快照的历史数据集扩展了重复风险最小化 (RRM) 框架，产生了一类我们称之为仿射风险最小化器的算法，并使更广泛的问题能够收敛到性能稳定的点。我们为仅使用数据集的最后一次迭代的方法引入了一个新的上限，并首次证明了这个新界限和以前存在的界限在同一范围内的紧密性。我们还证明利用历史数据集可以超越最后一次迭代 RRM 的下限，并在各种性能预测基准上经验性地观察到更快地收敛到稳定点。我们同时提供了仿射风险最小化器类中 RRM 的第一个下限分析，量化了使用我们框架中的其他变体可以实现的收敛速度的潜在改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03671</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计 DNN 以在嵌入式设备中平衡稳健性和处理性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03682v1 公告类型：新
摘要：在航空航天和自动驾驶等安全关键应用中采用的基于机器学习的嵌入式系统需要对软错误产生的扰动具有鲁棒性。软错误在现代数字处理器中越来越受到关注，因为更小的晶体管几何形状和更低的电压使电子设备对背景辐射的敏感度更高。深度神经网络 (DNN) 模型对其参数扰动的弹性在很大程度上取决于模型本身的结构，也取决于所选的数值表示和使用的算术精度。当应用模型修剪和模型量化等压缩技术来减少内存占用和部署的计算复杂度时，模型结构和数值表示都会被修改，因此软错误鲁棒性也会发生变化。从这个意义上说，尽管 DNN 模型中激活函数 (AF) 的选择经常被忽略，但它不仅决定了它们的准确性和可训练性，还决定了压缩率和数值鲁棒性。本文研究了使用有界 AF 来提高模型对 DNN 参数扰动的鲁棒性的适用性，同时评估了这种选择对部署的影响，包括模型准确性、压缩性和计算负担。特别是，我们分析了编码器-解码器全卷积模型，旨在对高光谱图像执行语义分割任务，以理解自动驾驶中的场景。部署特性是在 AMD-Xilinx 的 KV260 SoM 上进行实验的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03682</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测德国和日本的行人过马路行为：深入了解模型的可转移性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03689</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03689v1 公告类型：新
摘要：预测行人过马路行为对于智能交通系统避免行人与车辆相撞非常重要。大多数现有的行人过马路行为模型都是在从单个国家收集的数据集上进行训练和评估的，忽略了国家之间的差异。为了解决这一差距，我们比较了德国和日本无信号过马路处的行人过马路行为。我们提出了四种类型的机器学习模型，使用从两国收集的模拟器数据来预测间隙选择行为、斑马线使用情况及其轨迹。在比较各国之间的差异时，日本研究中的行人更加谨慎，与德国相比，他们选择的间隙更大。我们评估和分析了模型的可迁移性。结果表明，神经网络在预测间隙选择和斑马线使用方面优于其他机器学习模型，而随机森林模型在轨迹预测任务上表现最佳，表现出强大的性能和可迁移性。我们使用无监督聚类方法开发了一个可迁移模型，提高了间隙选择和轨迹预测的预测准确性。这些发现有助于更深入地了解不同国家的行人过街行为，并为模型的可迁移性提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03689</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习系统评估的良好实践</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03700</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03700v1 公告类型：新
摘要：许多开发决策都会影响从 ML 实验中获得的结果：训练数据、特征、模型架构、超参数、测试数据等。在这些方面中，可以说最重要的设计决策是涉及评估程序的决策。此程序决定了从实验中得出的结论是否会推广到看不见的数据，以及它们是否与感兴趣的应用相关。如果数据选择错误、选择了错误的指标进行评估或模型之间比较的重要性被高估，结论可能会产生误导或导致开发决策不理想。为了避免此类问题，在开始实验之前应非常仔细地设计评估协议。
在这项工作中，我们讨论了评估协议设计中涉及的主要方面：数据选择、指标选择和统计意义。本文档并非旨在详尽介绍每个方面。相反，目标是解释在每种情况下应遵循的主要准则。我们纳入了来自语音处理领域的案例，并提供了与各个方面相关的常见错误列表。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03700</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于医疗状况识别的可解释分层注意力网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03701v1 公告类型：新
摘要：利用过去临床证据准确预测医疗状况是医疗管理和健康保险领域长期寻求的课题。尽管机器学习算法取得了长足进步，但医学界仍然对模型的准确性和可解释性持怀疑态度。本文提出了一种创新的分层注意力深度学习模型，以实现更好的预测和清晰的可解释性，使医疗专业人员能够轻松理解。
本文开发了一个可解释的分层注意力网络 (IHAN)。IHAN 使用分层注意力结构，该结构与病史数据结构自然匹配，并反映患者的就诊（服务日期）顺序。模型注意力结构由 3 个级别组成：(1) 关注医疗代码类型（诊断代码、程序代码、实验室测试结果和处方药），(2) 关注某一类型中的连续医疗就诊，(3) 关注就诊和类型中的单个医疗代码。
该模型用于预测 3 期慢性肾病 (CKD) 的发生，使用美国全国健康保险公司的 Medicare Advantage (MA) 会员三年的病史。该模型以会员的医疗事件（包括索赔和电子病历 (EMR) 数据）作为输入，对 3 期 CKD 进行预测，并计算各个事件对预测结果的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03701</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学习梯度图实现不受人口统计学影响的公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03706</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03706v1 公告类型：新
摘要：众所周知，机器学习系统容易对某些人口群体做出有偏见的预测，从而导致算法公平性问题。由于隐私问题和数据质量问题，某些人口统计信息可能无法在训练数据中使用，而不同人口统计数据的复杂相互作用可能导致大量未知的少数群体亚群，这些都限制了群体公平性的适用性。许多现有的关于没有人口统计数据的公平性的研究都假设群体和特征之间存在相关性。然而，我们认为模型梯度对于没有人口统计数据的公平性也很有价值。在本文中，我们表明梯度和群体之间的相关性有助于识别和提高群体公平性。利用对抗加权架构，我们构建了一个图，其中具有相似梯度的样本连接在一起，并从中学习不同样本的权重。与将特征和标签中的组聚类为代理敏感属性的代理分组方法不同，我们的方法利用图结构作为软分组机制，这对噪声具有更强的鲁棒性。结果表明，我们的方法对噪声具有很强的鲁棒性，并且可以在整体准确率不会降低太多的情况下显著提高公平性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03706</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PathletRL++：通过强化学习优化轨迹路径提取和词典形成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03715v1 公告类型：新
摘要：跟踪技术的进步刺激了大规模轨迹数据的快速增长。构建一个紧凑的路径集合（称为轨迹路径字典）对于支持与移动相关的应用程序至关重要。现有方法通常采用自上而下的方法，生成大量候选路径并选择子集，导致内存使用率高和重叠路径的冗余存储。为了克服这些限制，我们提出了一种自下而上的策略，逐步合并基本路径以构建字典，与基线方法相比，内存需求最多可减少 24,000 倍。该方法从单位长度路径开始，并迭代合并它们，同时优化效用，效用是使用新引入的轨迹损失和可表示性指标定义的。我们开发了一个深度强化学习框架 PathletRL，它利用深度 Q 网络 (DQN) 来近似效用函数，从而得到一个紧凑而高效的路径字典。在合成数据集和真实数据集上进行的实验表明，我们的方法优于最先进的技术，可将构建的字典的大小减少多达 65.8%。此外，我们的结果表明，仅需一半的字典路径即可重建 85% 的原始轨迹数据。在 PathletRL 的基础上，我们引入了 PathletRL++，它通过结合更丰富的状态表示和改进的奖励函数来扩展原始模型，以优化路径合并期间的决策。这些增强功能使代理能够更细致地了解环境，从而生成更高质量的路径字典。PathletRL++ 实现了更大的字典大小缩减，超越了 PathletRL 的性能，同时保持了较高的轨迹可表示性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03715</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲数据中心用水效率数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03716v1 公告类型：新
摘要：人工智能计算和数据中心消耗大量淡水，直接用于冷却，间接用于发电。虽然大多数注意力都集中在美国等发达国家，但本文提出了首个结合国家级天气和发电数据的数据集，以估计 41 个非洲国家五个不同气候区的数据中心的用水效率。我们还使用我们的数据集评估和估计 11 个选定非洲国家的两个大型语言模型（即 Llama-3-70B 和 GPT-4）的推理用水量。我们的研究结果表明，使用 Llama-3-70B 编写 10 页的报告可能会消耗大约 \textbf{0.7 升} 的水，而 GPT-4 完成相同任务的用水量可能会增加到大约 60 升。对于撰写一封 120-200 字的中等长度的电子邮件，Llama-3-70B 和 GPT-4 分别可以消耗约 \textbf{0.13 升} 和 3 升水。有趣的是，在同样的 AI 模型下，11 个选定的非洲国家中有 8 个国家的用水量低于全球平均水平，主要是因为发电用水强度较低。​​然而，一些非洲草原气候国家的用水量可能远高于美国和全球平均水平，这促使在这些国家部署 AI 计算时引起更多关注。我们的数据集在 \href{https://huggingface.co/datasets/masterlion/WaterEfficientDatasetForAfricanCountries/tree/main}{Hugging Face} 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03716</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于心电图的肝病诊断：一种外部验证和可解释的机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03717</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03717v1 公告类型：新
摘要：背景：肝病是全球主要的健康问题，通常使用资源密集型方法进行诊断。心电图 (ECG) 数据可广泛获取且无创，可作为肝病的诊断工具，利用心血管和肝脏健康之间的生理联系。
方法：本研究将机器学习模型应用于 ECG 数据以诊断肝病。该流程结合了基于树的模型和 Shapley 值以实现可解释性，经过训练、内部验证和独立队列的外部验证，显示出强大的通用性。
结果：我们的研究结果证明了 ECG 可以获得诊断肝病的生物标志物的潜力。Shapley 值揭示了有助于模型预测的关键 ECG 特征，突出了心血管生物标志物与肝脏疾病之间已知的联系，并提供了新的联系。此外，我们的方法有望成为一种可扩展且经济实惠的肝病检测解决方案，特别是在资源有限的环境中。
解释：本研究强调了利用心电图特征和机器学习来增强肝病诊断的可行性。通过提供心血管-肝脏相互作用的可解释见解，该方法弥补了非侵入性诊断的现有空白，为更广泛的全身疾病监测提供了启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03717</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络干扰下具有估计-遗憾权衡的在线实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03727v1 公告类型：新
摘要：网络干扰在因果推理领域引起了广泛关注。它反映了多样化的社会行为，其中分配给网络中一个个体的治疗可能会影响其他个体（例如其邻居）的结果。为了估计因果效应，一种经典方法是将实验候选者随机分配到不同的组中并比较它们的差异。然而，在连续实验的背景下，这种治疗分配可能会导致很大的遗憾。在本文中，我们开发了一个统一的基于干扰的在线实验设计框架。与现有文献相比，我们利用暴露映射的统计概念扩展了臂空间的定义。重要的是，我们在时间段和臂空间方面建立了估计精度和遗憾之间的帕累托最优权衡，即使在没有网络干扰的情况下，它仍然优于基线。我们进一步提出了一种算法实现和模型泛化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03727</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用机器学习模型从 MIMIC-III 数据库预测脓毒症患者的急性肾损伤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03737v1 公告类型：新
摘要：脓毒症是一种严重的疾病，会导致身体对感染做出错误反应。这种反应随后会导致器官衰竭，其中最主要的是急性肾损伤 (AKI)。对于脓毒症患者，大约 50% 会发展为 AKI，死亡率超过 40%。创建能够根据脓毒症患者的具体特征准确预测 AKI 的模型对于早期发现和干预至关重要。使用重症监护医疗信息集市 3 (MIMIC-III) 数据库中脓毒症患者在重症监护病房 (ICU) 入院期间的医疗数据，我们提取了 3301 名脓毒症患者，其中 73% 的患者发展为 AKI。数据被随机分为训练集 (n = 1980，40%)、测试集 (n = 661，10%) 和验证集 (n = 660，50%)。提出的模型是逻辑回归，并与五种基线模型进行了比较：XGBoost、K 最近邻 (KNN)、支持向量机 (SVM)、随机森林 (RF) 和 LightGBM。为每个模型计算了曲线下面积 (AUC)、准确率、F1 分数和召回率。经过分析，我们能够选择 23 个特征纳入我们的模型，其中最重要的特征是尿量、最大胆红素、最小胆红素、体重、最大血尿素氮和最小估计肾小球滤过率。逻辑回归模型表现最佳，AUC 得分为 0.887（95% CI：[0.861-0.915]），准确率为 0.817，F1 得分为 0.866，召回率为 0.827，Brier 得分为 0.13。与该领域现有的最佳文献相比，我们的模型在使用的变量少 13 个的情况下实现了 AUC 8.57% 的提高，展示了其在确定脓毒症患者 AKI 方面的有效性。虽然用于预测脓毒症患者 AKI 的特征与之前的文献相似，但影响我们模型性能的主要特征有所不同。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03737</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>