<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用深度学习在具有背景杂乱效应的遮挡环境中进行实时物体检测。 （arXiv：2401.00986v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00986</link>
      <description><![CDATA[检测微小的、不确定的移动物体或被遮挡的物体
背景杂乱的环境是计算机视觉的主要问题。
这极大地影响了深度学习模型的检测精度。到
为了克服这些问题，我们专注于实时深度学习模型
在杂乱的封闭环境中检测汽车和坦克
后台采用SSD和YOLO算法，提高了精度
检测并减少这些模型面临的问题。所开发的方法使得
自定义数据集并采用预处理技术来清除噪声
数据集。为了训练开发的模型，我们应用数据增强
平衡和多样化数据的技术。我们进行了微调、培训并
通过应用这些技术在已建立的数据集上评估这些模型
并强调我们得到的结果比不应用这些结果更准确
技术。 SSD-Mobilenet v2模型的精度和每秒帧数为
高于 YOLO V3 和 YOLO V4。此外，通过采用各种技术
例如数据增强、降噪、参数优化和模型
融合我们提高了检测和识别的有效性。我们进一步
添加了计数算法，以及目标属性实验比较，以及
为开发的模型制作了图形用户界面系统，具有以下特点
对象计数、警报、状态、分辨率和每秒帧数。
随后，为了证明所开发的方法分析的重要性
YOLO V3、V4、SSD合并。这导致了总体
完成所提出的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00986</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欺诈检测模型的合成数据训练的下游面向任务的生成模型选择。 （arXiv：2401.00974v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00974</link>
      <description><![CDATA[为下游任务导向的生成模型选择设计程序
是一个尚未解决的具有实际意义的问题。现有研究主要集中在
单一生成模型系列的效用。他们提供了有限的
关于合成数据从业者如何选择最佳家庭生成的见解
给定特定机器组合的综合训练任务模型
学习模型类别和性能指标。在本文中，我们接近
下游面向任务的生成模型选择问题
训练欺诈检测模型并调查给出的最佳实践
模型可解释性和模型性能的不同组合
限制。我们的调查支持这一点，虽然神经网络
基于网络（NN）和基于贝叶斯网络（BN）的生成模型都是
在松散模型可解释性下很好地完成综合训练任务
约束时，基于 BN 的生成模型优于基于 NN 的模型
严格模型可解释性下的综合训练欺诈检测模型
约束。我们的结果为机器学习提供了实用指导
有兴趣将训练数据集从真实数据替换为
合成，并阐明了更一般的下游面向任务的生成
模型选择问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00974</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化中受自然启发的算法：简介、混合和见解。 （arXiv：2401.00976v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00976</link>
      <description><![CDATA[科学和工程中的许多问题都是优化问题，这可能
需要复杂的优化技术来解决。受自然启发
算法是一类用于优化的元启发式算法，其中一些
算法或变体通常是通过混合开发的。基准测试是
对于评估优化算法的性能也很重要。这
本章重点介绍优化概述、受自然启发的算法和
杂交的作用。我们还将强调一些问题
算法的混合。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00976</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于Deformable-DETR和多级特征融合的白细胞精准检测辅助血液疾病诊断。 （arXiv：2401.00926v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00926</link>
      <description><![CDATA[在标准的医院血液检测中，传统流程要求医生
使用以下方法从患者血液的显微图像中手动分离白细胞
显微镜。然后通过自动对这些分离的白细胞进行分类
白细胞分类器确定不同类型的比例和体积
血液样本中存在的白细胞，有助于疾病诊断。这
方法不仅费时费力，而且还具有一定的局限性。
由于图像质量等因素，很容易出现错误
环境条件，这可能会导致不正确的后续
分类和误诊。为了解决这些问题，本文提出
白细胞检测的创新方法：多级特征融合和
可变形自注意力DETR（MFDS-DETR）。解决白细胞问题
针对规模差异，我们设计了高级筛选特征融合金字塔
（HS-FPN），实现多级融合。该模型使用高级特征作为
通过通道注意模块过滤低级特征信息的权重
然后将筛选出的信息与高级特征进行合并，从而
增强模型的特征表达能力。此外，我们还解决了
通过结合多尺度可变形解决白细胞特征稀缺问题
编码器中的自注意力模块并使用自注意力和
解码器中的交叉可变形注意机制，这有助于
提取白细胞特征图的全局特征。这
所提出的 MFDS-DETR 的有效性、优越性和普遍性
通过与其他尖端白细胞的比较证实了该方法
使用私有 WBCDD、公共 LISC 和 BCCD 数据集的检测模型。我们的
源代码和私有 WBCCD 数据集可在以下位置获取
https://github.com/JustlfC03/MFDS-DETR。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00926</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表格数据的自动模型选择。 （arXiv：2401.00961v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00961</link>
      <description><![CDATA[表格数据集形式的结构化数据包含以下功能：
独特且离散，对个体和相对重要性各不相同
目标。一个或多个特征的组合可能更具预测性和
比简单的个人特征贡献更有意义。 R的混合效应
线性模型库允许用户提供此类交互功能
模型设计中的组合。然而，考虑到许多特征和可能
相互作用来选择，模型选择变得指数级困难
任务。我们的目标是自动化表格预测的模型选择过程
数据集包含特征交互，同时保持计算成本
小的。该框架包括两种不同的特征选择方法：
基于优先级的随机网格搜索和贪婪搜索方法。这
基于优先级的方法使用先验有效地探索特征组合
指导搜索的概率。贪心法构建解决方案
根据影响来迭代添加或删除功能。实验
综合展示有效捕获预测特征的能力
组合。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00961</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于跨域 WiFi CSI 的人类活动识别的数据增强技术。 （arXiv：2401.00964v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00964</link>
      <description><![CDATA[基于WiFi信道状态信息的人类活动识别
(CSI) 可在室内实现非接触式视觉隐私保护传感
环境。然而，由于环境变化，模型泛化能力较差
条件和传感硬件，是这个领域的一个众所周知的问题。到
为了解决这个问题，在这项工作中，常用的数据增强技术
基于图像的学习应用于 WiFi CSI 以研究其对
模型在跨场景和跨系统设置中的泛化性能。
特别是，我们关注视线（LOS）和
非视距 (NLOS) 穿墙场景以及
不同天线系统之间的泛化仍处于探索之中。
我们收集并公开 CSI 振幅谱图数据集
的人类活动。利用这些数据，进行了消融研究
基于EfficientNetV2架构的活动识别模型有哪些
训练有素，使我们能够评估每次增强对模型的影响
泛化性能。收集的结果表明，具体
应用于 CSI 幅度的简单数据增强技术的组合
数据可以显着提高跨场景、跨系统的泛化能力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00964</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LaFFi：利用混合自然语言反馈来微调语言模型。 （arXiv：2401.00907v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00907</link>
      <description><![CDATA[微调大型语言模型（LLM）使经过训练的模型适应特定的
下游任务，显着提高特定任务的性能。监督
微调（SFT）是一种常见的方法，法学硕士接受培训以产生
想要的答案。然而，接受过 SFT 培训的法学硕士有时会犯一些简单的错误
并导致对推理任务（例如回答问题）产生幻觉。
如果没有外部反馈，SFT 很难学习到良好的映射
问题和所需答案之间的关系，尤其是在数据集较小的情况下。
本文介绍了 SFT 的替代方案，称为自然语言反馈
用于微调法学硕士 (LaFFi)。 LaFFi 让法学硕士直接预测他们的反馈
将从注释者处收到。我们发现需要这样的反思可以
显着提高领域内问答任务的准确性，
为自然语言的应用提供了一个有前景的方向
SFT LLM 领域的反馈。额外的消融研究表明
带注释的数据集中的部分人工注释数据会影响
微调性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00907</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度强化学习的混沌系统中的数据同化。 （arXiv：2401.00916v1 [数学.DS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00916</link>
      <description><![CDATA[数据同化（DA）在多种应用中发挥着关键作用，包括
从气候预测和天气预报到轨迹规划
自动驾驶汽车。一个典型的例子是广泛使用的集成卡尔曼滤波器
（EnKF），它依赖于线性更新来最小化集合之间的方差
预测状态。最近的进展已经出现了深度
该领域的学习方法，主要是监督学习
框架。然而，此类模型对未经训练的场景的适应性
仍然是一个挑战。在这项研究中，我们介绍了一种新颖的 DA 策略
利用强化学习 (RL) 使用完整或
状态变量的部分观测。我们的调查重点是
向混沌 Lorenz &#39;63 系统展示了这种方法，其中代理的
目标是最小化观测值之间的均方根误差
以及相应的预测状态。因此，代理开发了一个
修正策略，根据可用系统状态增强模型预测
观察。我们的策略采用随机行动政策，使蒙特
基于 Carlo 的 DA 框架，依赖于对策略进行随机采样
产生一个同化认识的集合。结果表明
与 EnKF 相比，开发的 RL 算法表现良好。
此外，我们还说明了智能体同化非高斯分布的能力
数据，解决了 EnKF 的一个重大限制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00916</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交法学硕士：使用语言模型和社交网络数据大规模建模用户行为。 （arXiv：2401.00893v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00893</link>
      <description><![CDATA[社交网络数据的激增解锁了前所未有的
对人类行为进行广泛的、数据驱动的探索的机会。这
社交网络的结构复杂性提供了对各种
计算社会科学问题，特别是有关社会影响的问题
和信息传播。然而，对大规模社交网络数据进行建模
伴随着计算挑战。尽管大型语言模型使其
比以往任何时候都更容易对文本内容、任何高级网络表示进行建模
方法在可扩展性和样本外的高效部署方面遇到困难
用户。作为回应，我们引入了一种专为社交建模而定制的新颖方法
用户检测任务中的网络数据。这种创新方法集成了
具有大语言功能的本地化社交网络交互
楷模。在社交网络同质性的前提下运作，假设
社交联系的用户有相似之处，我们的方法旨在
应对这些挑战。我们对我们的方法进行了全面的评估
七个真实世界的社交网络数据集，涵盖各种主题
和检测任务，展示了其对推进研究的适用性
计算社会科学。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00893</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉及其他领域自监督表征学习的掩蔽建模。 （arXiv：2401.00897v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00897</link>
      <description><![CDATA[随着深度学习革命的推进，自监督学习已经
近年来因其出色的表现而受到越来越多的关注
表示学习能力和对标记数据的低依赖性。之中
这些不同的自我监督技术，掩模建模已经成为一种
独特的方法涉及预测原始数据的部分
在训练期间按比例屏蔽。这种范式使深度模型能够
学习稳健的表示并在以下方面表现出卓越的表现
计算机视觉、自然语言处理和其他领域的背景
方式。在这项调查中，我们对蒙版进行了全面的审查
建模框架及其方法。我们详细阐述了以下细节
掩蔽建模中的技术，包括不同的掩蔽策略，
恢复目标、网络架构等。然后，我们系统地
研究其跨领域的广泛应用。此外，我们还
探讨掩蔽建模方法之间的共性和差异
不同的领域。在本文的最后，我们通过讨论
当前技术的局限性，并指出了几种潜在的途径
推进蒙版建模研究。本次调查的论文列表项目是
可以在 \url{https://github.com/Lupin1998/Awesome-MIM} 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00897</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合机器人高级推理与执行之间的差距。 （arXiv：2401.00880v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00880</link>
      <description><![CDATA[当推理行动时，例如通过任务规划或代理
使用 Golog 进行编程，机器人的动作通常建模为
抽象级别，处理诸如拾取物体之类的复杂动作
作为具有确定性效应和先决条件的原子基元
取决于当前状态。然而，当对机器人执行这样的动作时
它不再被视为原始的。相反，行动执行是一个复杂的过程
涉及具有附加时间前提条件和计时的多个步骤的任务
限制。此外，该动作可能会产生噪音，例如产生错误的结果
感知结果并不总是能达到预期的效果。虽然这些方面
在推理任务中通常会被忽略，需要在推理任务中处理它们
执行。在这篇论文中，我们提出了几种解决这个问题的方法
差距。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00880</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自动编码器自动诊断白血病：一项比较研究。 （arXiv：2401.00883v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00883</link>
      <description><![CDATA[白血病是最常见且威胁死亡的癌症类型之一
威胁人类生命。一些患者关键的医疗数据
参数包含隐藏在这些数据中的有价值的信息。对此
主题，深度学习可用于提取此信息。在本文中，
自动编码器已用于开发有价值的功能，以帮助精度
白血病的诊断。已尝试获得最佳激活效果
在 AutoEncoder 中使用的函数和优化器并设计了最佳架构
对于这个神经网络。所提出的架构与该区域的进行比较
经典的机器学习模型。我们提出的方法比
其他机器学习的精度和 f1 分数指标提高了 11% 以上。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00883</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教大型语言模型忘记隐私。 （arXiv：2401.00870v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00870</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 已被证明很强大，但存在隐私风险
泄漏仍然是一个重大问题。传统的隐私保护方法，
例如差分隐私和同态加密，不足以满足
仅黑盒 API 设置，要求模型透明或繁重
计算资源。我们提出第一个框架 Prompt2Forget (P2F)
旨在通过教会法学硕士忘记来应对法学硕士本地隐私挑战。
该方法涉及将完整的问题分解为更小的部分，
生成捏造的答案，并混淆模型的记忆
原始输入。基准数据集的制作包含以下问题
来自不同领域的隐私敏感信息。 P2F实现零射击
泛化，允许在广泛的用例中进行适应性，而无需
手动调整。实验结果表明 P2F 具有强大的能力
混淆 LLM 的记忆，获得约 90\% 的遗忘分数
任何效用损失。相比之下，这表示增强高达 63\%
以朴素的直接指导技术，凸显 P2F 在
减少法学硕士内敏感信息的记忆保留。我们的发现
在LLM遗忘任务的新颖领域建立第一个基准，
代表了新兴市场在隐私保护方面的有意义的进步
LLM 域名。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00870</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于脑疾病检测的平衡图结构信息。 （arXiv：2401.00876v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00876</link>
      <description><![CDATA[分析大脑感兴趣区域 (ROI) 之间的联系对于
检测神经系统疾病，例如自闭症或精神分裂症。最近的
进步采用图神经网络（GNN）来利用图结构
大脑，提高检测性能。当前的方法使用相关性
测量 ROI 的血氧水平依赖性 (BOLD) 信号以生成
图结构。其他方法使用训练样本来学习
通过端到端学习优化图结构。然而，实施
这些方法独立地导致了噪声数据的一些问题
相关图和最佳图的过度拟合问题。在这个
在工作中，我们提出了 Bargrain（大脑的平衡图结构），它建模
两种图结构：滤波相关矩阵和最优样本图
使用图卷积网络（GCN）。这种方法的目的是获得优势
来自两个图表并解决仅依赖于单一类型的限制
的结构。根据我们广泛的实验，Bargrain 的表现优于
脑疾病数据集分类任务中最先进的方法，如
通过平均 F1 分数来衡量。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00876</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于网络安全中可解释机器学习的张量网络。 （arXiv：2401.00867v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00867</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们展示了张量网络如何帮助提高可解释性
机器学习算法。具体来说，我们开发了一个无监督的
基于矩阵积状态（MPS）的聚类算法及其在
对手生成的威胁情报的真实用例的背景。我们的
调查证明 MPS 可以与传统的深度学习模型相媲美，例如
在性能方面优于自动编码器和 GAN，同时提供更丰富的功能
模型的可解释性。我们的方法自然有利于提取
特征概率、冯诺依曼熵和互信息，
为异常分类和培育提供令人信服的叙述
前所未有的透明度和可解释性
理解人工智能背后的基本原理的基础
决定。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00867</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>