<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DAT：用于检索型生成的混合检索的动态α调谐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23013</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23013V1公告类型：新 
摘要：通过结合密集和稀疏（例如，基于BM25的）检索方法，检索增强生成（RAG）系统中的混合检索技术可增强信息检索。但是，由于固定的加权方案无法适应不同的查询，因此现有的方法与适应性困难。为了解决这个问题，我们提出了DAT（Dynamic Alpha Tuning），这是一个新型混合检索框架，可动态平衡每个查询的密集检索和BM25。 DAT利用大型语言模型（LLM）评估两种检索方法的TOP-1结果的有效性，并为每个方法分配有效性得分。然后，它通过有效性得分归一化来校准最佳的加权因子，从而确保两种方法之间的自适应和查询性权重。经验结果表明，DAT始终显着胜过各种评估指标的固定加权混合检索方法。即使在较小的型号上，DAT也提供了强大的性能，突出了其效率和适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23013</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为保护隐私的跨域推荐的联合语义学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23026</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23026V1公告类型：新 
摘要：在推荐系统的不断发展的景观中，有效地进行隐私保护跨域建议（CDR）的挑战，尤其是在严格的非重叠限制下，已经成为一个关键重点。尽管进行了广泛的研究取得了重大进展，但仍然存在一些局限性：1）以前的基于语义的方法无法深入利用丰富的文本信息，因为它们将文本量化为代码而丢失了其原始的丰富语义。 2）当前的解决方案仅依赖文本模式，而与ID模式的协同作用被忽略。 3）现有的研究没有考虑不相关的语义特征的影响，导致语义表示不准确。为了应对这些挑战，我们介绍了联合语义学习，并将FFMSR设计为我们的解决方案。对于限制1，我们在本地通过多层语义编码器从其原始文本中学习项目的语义编码，然后将它们聚集在服务器上，以促进域之间的语义知识传输。为了解决限制2，我们将ID和文本模式集成到客户端上，并利用它们来学习项目的不同方面。为了处理限制3，开发了一个快速的傅立叶变换（FFT）过滤器和门控机制，以减轻本地模型中无关的语义信息的影响。我们对两个现实世界数据集进行了广泛的实验，结果证明了我们的FFMSR方法比其他SOTA方法的优越性。我们的源代码可公开可用：https：//github.com/sapphire-star/ffmsr。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23026</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可重复性伴侣论文：使用户难以区分：推荐系统中的属性不学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23032</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23032V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们重现了我们先前的作品中提出的实验结果，标题为“使用户无法区分：在推荐系统中属于属性，属性是在推荐系统中的属性”，该研究在第31届ACM国际多媒体国际会议论文集中发表。本文旨在验证我们提出的方法的有效性，并帮助其他人重现我们的实验结果。我们提供了预处理数据集，源代码结构，配置文件设置，实验环境以及重现实验结果的详细描述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23032</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>想象所有相关性：方案索引，并扩展知识的索引</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23033</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23033V1公告类型：新 
摘要：现有的密集检索模型与推理密集型检索任务斗争，因为它们未能捕获隐含的相关性，这需要推理以外的表面层面语义信息。为了应对这些挑战，我们提出了通过知识扩展（SPIKE）进行索引的方案，这是一个密集的检索框架，通过将文档分解为基于场景的检索单元，明确地将隐含的相关性索引。 Spike将文档组织到方案中，该文档封装了揭示假设信息需求和文档内容之间隐含关系所需的推理过程。 Spike使用强大的教师大型语言模型（LLM）构建了一个情景增强的数据集，然后将这些推理功能提炼成较小，高效的方案生成器。在推断期间，Spike将场景级的相关性与文档级相关性一起结合在一起，从而使推理吸引了检索。广泛的实验表明，Spike始终提高各种查询类型和致密检索器的检索性能。它还通过方案增强了用户的检索体验，并为LLM提供了有价值的上下文信息（RAG）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23033</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可重复性伴侣论文：对用户的限制主导集，用于用户面向推荐系统的公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23040</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23040V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们在较早的作品中介绍了“在建议系统中以用户为导向的公平性的用户限制的主导集”中提出的实验结果”，该集在第31届ACM国际多层会议上提出了，这本书旨在验证我们先前建议的方法的有效性，并提供了用于重复使用的指导。我们介绍了预处理数据集的详细描述，源代码的结构，配置文件设置，实验环境以及重现的实验结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23040</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越对比度学习：综合数据可以通过多个相关性的列表培训进行列表培训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23239</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23239V1公告类型：新 
摘要：大语言模型（LLM）的最新进展允许以各种方式使用合成数据的信息检索（IR）管道增加。然而，主要的培训范式仍然存在：二进制相关性标签和Infonce损失的对比度学习，其中将一份正面文件与一个或多个负面因素进行了比较。该目标将未明确注释的所有文档视为与同样负面的基础相关，无论其实际相关程度如何，因此（a）缺少对排名有用的微妙细微差别以及（b）对注释噪声敏感。为了克服这一限制，在这项工作中，我们完全放弃了实际的培训文档和注释，并使用开源LLMS直接生成合成文档，这些文档根据几个不同级别的相关性来回答真实的用户查询。这种完全合成的排名与毕业相关性的上下文以及适当的列表损失（Wasserstein距离），使我们能够以更好地捕捉排名任务的方式训练密集的猎犬。各种IR数据集的实验表明，我们提出的方法的表现优于传统的培训，并以很大的余量为单位。在没有使用任何真实文件进行培训的情况下，我们的稠密猎犬的表现明显优于通过自学训练的相同捕捞者。更重要的是，它与在同一数据集的真实，标记的培训文档中训练的同一回收者的性能相匹配，同时在贝尔数据集合中评估了零摄像机时更强大，并且在分发偏移方面表现更高，并且明显优于它。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23239</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越单峰边界：具有多模式语义的生成推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23333</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23333V1公告类型：新 
摘要：生成推荐（GR）已成为推荐系统中的强大范式，该系统将模式和语义与项目表示形式联系起来，与以前依赖自动性模型中非语义项目标识符的方法相反。但是，先前的研究主要是孤立地处理的方式，通常假设项目内容是单峰（通常是文本）。我们认为，鉴于现实世界数据的丰富，多模式的性质以及GR模型对模态选择和使用的潜在敏感性，这是一个重要的局限性。我们的工作旨在探讨多模式生成推荐（MGR）的关键问题，突出了GR NFRAMEWORKS中模态选择的重要性。我们揭示了GR模型对不同方式特别敏感，并在可用多种方式时检查了实现有效GR的挑战。通过评估设计策略以有效利用多种方式，我们确定了关键挑战并引入MGR-LF ++，MGR-LF ++是一种增强的晚期融合框架，采用对比模态对准和特殊的代币表示不同的方式，与单模替代品相比，实现了20％以上的性能提高了20％以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23333</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形结构驱动的双重适应以减轻流行偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23358</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23358V1公告类型：新 
摘要：普及偏见挑战推荐系统，通过引起不均匀的建议性能并扩大Matthew效应。有限的用户项目交互限制了少数用户的嵌入社区内的不受欢迎的项目，从而导致表示形式崩溃并减少模型概括。现有的监督对齐和重新加权方法减轻了这种偏见，但具有关键局限性：（1）忽略图形卷积网络（GCN）层之间的固有可变性，从而在更深的层中造成负面影响； （2）依赖固定的超参数以平衡项目流行，限制适应性和增加的复杂性。
  为了解决这些问题，我们提出了图形结构的双重适应框架（GSDA）。我们的理论分析确定了由GCN中过度平滑的监督比对方法的关键限制。随着GCN层的加深，流行和不受欢迎的项目，越来越多地失去独特性，通过减少条件熵来量化。这削弱了独特性，削弱了监督的对准效率在减轻普及偏见方面。在此激励的情况下，GSDA通过双重自适应策略捕获了邻接矩阵的结构和分布特征。首先，层次自适应比对机制使用邻接矩阵的Frobenius Norm进行层特异性的重量衰减，从而对抗更深层的条件熵减少效应。其次，在实时GINI系数的指导下，一种分布感知的动态对比度加权策略消除了对固定的超参数的依赖，从而使能够适应各种数据。在三个基准数据集上的实验表明，GSDA显着减轻了普及性偏见，并且始终优于最先进的建议方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23358</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规则：发现与自主语言代理商降级的建议规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23374</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23374V1公告类型：新 
摘要：现实世界中推荐系统中的隐式反馈（例如，点击）通常容易受到由无意间相互作用引起的严重噪音，例如Misclicks或好奇心驱动的行为。剥夺此反馈的一种常见方法是基于训练损失模式的观察来手动制定规则。但是，这种方法是劳动密集型的，由此产生的规则通常缺乏在不同情况下的概括。为了克服这些局限性，我们介绍了基于语言代理的LuleAgent，该框架模仿了现实世界中的数据专家，以自主发现建议的规则。与高成本的手动规则挖掘过程不同，LuleAgent提供了快速而动态的规则发现，从而确保适应性数据和不同的情况。为了实现这一目标，Ruleagent配备了量身定制的轮廓，记忆，计划和动作模块以及杠杆反射机制，以增强其推理能力以发现规则发现。此外，为了避免在规则发现中频繁的重新训练，我们提出了损失者 - 一个不学习的策略，该策略会简化训练而不会损害deNo的性能。基准数据集上的实验表明，与现有的denoising方法相比，规则不仅提供了最佳的建议性能，而且还产生了可概括的剥离规则，从而帮助研究人员进行有效的数据清洁。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23374</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里拉：一个基于学习的查询意识分区框架，用于大规模ANN搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23409</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23409V1公告类型：新 
摘要：大约最近的邻居搜索是信息检索的基础。以前的基于分区的方法通过探测部分分区来提高搜索效率，但它们遇到了两个常见问题。在查询阶段，一种共同的策略是基于对偏心的查询距离等级进行探测分区，该等级不可避免地探究了无关的分区，因为它忽略了数据分布。在分区构造阶段，所有基于分区的方法都面临边界问题，将查询的最近邻居与多个分区区分开，从而导致长尾KNN分布并降低最佳NPROBE（即探测分区的数量）。为了解决这一差距，我们提出了LIRA，这是一个基于学习的查询分区框架。具体而言，我们提出了一个探测模型，以直接探测包含查询的KNN的分区，该分区可以减少探测废物并允许单独使用NPROBE进行查询感知探测。此外，我们将探测模型纳入基于学习的冗余策略中，以减轻长尾KNN分布对搜索效率的不利影响。对现实世界矢量数据集的广泛实验证明了里拉在准确性，延迟和查询粉丝范围内的权衡中的优势。这些代码可在https://github.com/simonezeng/lira-ann-search上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23409</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过时频分析进行过滤：基于离散小波变换的顺序推荐系统的自适应和轻巧模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23436</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23436V1公告类型：新 
摘要：顺序推荐系统（SRS）旨在模拟用户的顺序行为，以捕获通常会随着时间而发展的兴趣。基于变压器的SRS最近取得了杰出的成功。但是，研究揭示了基于变压器的模型中的自我发项机制本质上是一个低通滤波器，并且忽略了可能包括有意义的用户兴趣模式的高频信息。这激发了我们寻求SRS更好的过滤技术，最后我们发现了离散的小波变换（DWT），这是一种来自数字信号处理字段的著名时频分析技术，可以有效地处理低频和高频信息。我们使用DWT技术设计了一种自适应时频过滤器，该滤波器将用户兴趣分解为具有不同频率和时间的多个信号，并且可以自动学习这些信号的权重。此外，我们开发了DWTREC，这是一个基于自适应时频滤波器的顺序推荐模型。多亏了快速DWT技术，DWTREC理论上具有较低的时间复杂性和空间复杂性，并且精通建模长序列。实验表明，我们的模型在具有不同域，稀疏度和平均序列长度的数据集中优于最先进的基线模型。尤其是，当序列增长更长时，我们的模型与以前的模型形成鲜明对比，这表明了我们的模型的另一个优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23436</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解产品搜索中异常项目的视觉显着性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23596</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23596V1公告类型：新 
摘要：在双面市场中，项目竞争用户关注，这转化为供应商的收入。从排名中接收到的注意项目表示的项目暴露可能会受到位置偏见等因素的影响。最近的工作表明，项目间依赖性（例如排名中的离群项目）也会影响项目的暴露。异常项目是可以观察到排名列表中其他项目的项目。了解离群物项目对于确定项目的暴露分布至关重要。在我们以前的工作中，我们研究了不同演示特征对用户对异常值的影响在搜索结果中的影响。在这项工作中，我们专注于以前的工作未解决的两个关键问题：（i）孤立的自下而上视觉因素对产品列表中项目异常值的影响是什么？ （ii）自上而下的因素如何影响用户在现实的在线购物场景中对项目异常的看法？我们从自下而上的因素开始，并采用视觉显着性模型来评估其纯粹基于视觉属性的产品列表中异常项目列表中的异常值的能力。然后，为了检查自上而下的因素，我们对在线购物任务进行了令人眼花tract乱的实验。此外，我们采用眼神跟踪，不仅更接近现实情况，还可以解决视觉搜索任务中反应时间的准确性问题。我们的实验表明，视觉显着性模型检测自下而上的因素的能力，始终突出具有强烈视觉对比度的区域。我们对无异常值列表的引人注目的实验的结果表明，尽管视觉上吸引人的东西较差，但产品描述还是引起了最快的关注，这表明自上而下的因素的重要性。在我们的引人注目的实验中，我们观察到与非外部物品相比，离群物品持续时间更长。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23596</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在流行中找到兴趣针头：通过建模物品曝光来改善检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23630</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23630V1公告类型：新 
摘要：推荐系统在封闭的反馈循环中运行，其中用户交互加剧了受欢迎程度的偏见，从而导致已经流行的项目过度强调了，而易于实现的利基市场或新颖的内容。现有的缓解方法，例如逆向倾向评分（IPS）和非策略校正（OPC），主要在排名阶段或训练期间运行，缺乏对暴露动态的明确实时控制。在这项工作中，我们引入了一种曝光意识到的检索方法，该方法明确地对项目暴露概率进行了建模，并在推理时间调整了检索阶段排名。与先前的工作不同，这种方法将暴露效果与参与可能性相抗衡，从而可以在大规模推荐平台中公平与参与之间进行控制权衡。我们通过在线视频推荐系统中的在线A/B实验来验证我们的方法，证明了唯一检索项目增加了25％，并且在维持整体用户参与水平的同时，超级含量降低了40％。我们的结果建立了可扩展的可部署解决方案，以减轻检索阶段的流行偏见，为偏见感知的个性化提供了新的范式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23630</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于长期文档的稀疏检索改编的可重复性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23824</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23824V1公告类型：新 
摘要：文档检索是信息检索中最具挑战性的任务之一。它需要处理更长的上下文，通常会导致更高的查询延迟和增加的计算开销。最近，学到的稀疏检索（LSR）已成为应对这些挑战的一种有希望的方法。一些人提出了通过使用不同的事后方法（包括n-gram和接近度得分，调整表示表示）和学习整合所有信号来汇总分割的文档，从而将LSR方法适应更长的文档。在这项研究中，我们旨在再现和检查适应LSR的长期文档的机制。我们的可重复性实验证实了特定段的重要性，第一部分始终主导文档检索性能。此外，我们重新评估了最近提出的方法 - 精确的SDM和SoftSDM  - 跨越不同的文档长度，从短（最大2个段）到更长（3个段）。我们还设计了多种分析，以探测重现的方法，并阐明全局信息对将LSR适应更长的上下文的影响。该项目的完整代码和实现可在以下网址获得：https：//github.com/lionisakis/reproducibilitiy-lsr-long。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23824</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Text2Tracks：通过生成检索提出的基于及时的音乐推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.24193</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.24193V1公告类型：新 
摘要：近年来，大型语言模型（LLMS）使用户能够使用自然语言提示提供高度特定的音乐推荐请求（例如，“您可以推荐一些旧的经典来缓慢跳舞吗？”）。在此设置中，推荐的轨道由LLM以自动回归方式预测，即LLM一次生成轨道标题。虽然直观，但这种方法有多个限制。首先，它基于对单词而不是曲目标题进行优化的通用令牌化。其次，它需要一个将轨道标题与实际轨道标识符匹配的附加实体分辨率层。第三，解码步骤的数量随轨道标题的长度线性缩放，从而减慢了推理。在本文中，我们建议将基于及时的音乐建议作为生成检索任务解决。在这种情况下，我们介绍了轨道标识符的新颖，有效，有效的表示，这些标识符显着超过了常用策略。我们介绍了Text2Tracks，这是一种生成检索模型，该模型从用户的音乐推荐提示符中学习映射到相关的轨道ID。通过在具有语言输入的播放列表的数据集上进行离线评估，我们发现，（1）为音乐曲目创建ID的策略是文本2轨道和语义ID的有效性的最重要因素语言提示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.24193</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>