<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AgentScope：灵活而强大的多代理平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14034v1 公告类型：交叉
摘要：随着大型语言模型（LLM）的快速发展，多智能体应用取得了重大进展。然而，协调代理合作的复杂性和法学硕士不稳定的表现给开发强大而高效的多代理应用程序带来了显着的挑战。为了应对这些挑战，我们提出了 AgentScope，一个以开发人员为中心的多代理平台，以消息交换作为其核心通信机制。加上丰富的语法工具、内置资源和用户友好的交互，我们的沟通机制大大减少了开发和理解的障碍。为了实现强大而灵活的多代理应用程序，AgentScope 提供内置和可定制的容错机制，同时还配备了对多模式数据生成、存储和传输的系统级支持。此外，我们设计了一个基于参与者的分发框架，可以在本地和分布式部署之间轻松转换，并无需额外的工作即可自动并行优化。凭借这些功能，AgentScope 使开发人员能够构建充分发挥智能代理潜力的应用程序。我们在 https://github.com/modelscope/agentscope 发布了 AgentScope，希望 AgentScope 在这个快速发展的领域邀请更广泛的参与和创新。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14034</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在冻结网络中的部分搜索足以找到强彩票</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14029v1 公告类型：交叉
摘要：随机初始化的密集网络包含无需权重学习即可实现高精度的子网络——强彩票（SLT）。最近，Gadhikar 等人。 (2023) 从理论上和实验上证明，SLT 也可以在随机修剪的源网络中找到，从而减少 SLT 搜索空间。然而，这将搜索限制为比源更稀疏的 SLT，从而由于无意中的高稀疏性而导致精度较差。本文提出了一种将 SLT 搜索空间减小任意比率的方法，该比率与所需的 SLT 稀疏性无关。通过冻结初始权重的随机子集，将其从搜索空间中排除——即通过永久修剪它们或将它们锁定为 SLT 的固定部分。事实上，在这样一个缩小的搜索空间中，SLT 的存在在理论上是由我们随机冻结变量的子集和近似保证的。除了减少搜索空间之外，还可以利用随机冻结模式来减少推理中的模型大小。此外，实验结果表明，与从密集或随机修剪的源网络获得的 SLT 相比，该方法找到的 SLT 具有更好的精度和模型大小权衡。特别是，在冻结图神经网络中发现的 SLT 比其权重训练的对应物实现了更高的准确性，同时将模型大小减少了 40.3 美元\times$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14029</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VN 网络：将新兴实体与虚拟邻居一起嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14033v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，将实体和关系嵌入连续向量空间引起了人们的极大兴趣。大多数嵌入方法假设所有测试实体在训练期间都可用，这使得为新出现的实体重新训练嵌入非常耗时。为了解决这个问题，最近的工作将图神经网络应用于看不见的实体的现有邻居。在本文中，我们提出了一种新颖的框架，即虚拟邻居（VN）网络，以解决三个关键挑战。首先，为了减少邻居稀疏问题，我们引入了规则推断的虚拟邻居的概念。我们通过解决规则约束的问题来为这些邻居分配软标签，而不是简单地认为它们是毫无疑问的真实的。其次，许多现有方法仅使用一跳或两跳邻居进行聚合，而忽略可能有用的远距离信息。相反，我们确定逻辑和对称路径规则来捕获复杂的模式。最后，我们不是一次性注入规则，而是在嵌入方法和虚拟邻居预测之间采用迭代学习方案来捕获其中的交互。两项知识图谱完成任务的实验结果表明，我们的 VN 网络显着优于最先进的基线。此外，Subject/Object-R 的结果表明，我们提出的 VN 网络对于邻居稀疏问题具有高度鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14033</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思想的提升：用大型语言模型解决试错问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11140v1 公告类型：交叉
摘要：大型语言模型（LLM）对各种问题的推理性能严重依赖于思维链提示，其中涉及提供一些思维链演示作为提示中的范例。最近的工作，例如《思想之树》，指出了探索和自我评估在解决复杂问题的推理步骤选择中的重要性。在本文中，我们提出了思想提升（BoT），这是一种通过迭代探索和自我评估许多思想树来解决法学硕士问题的自动提示框架，以获得试错推理经验的集合，这将作为解决复杂问题的新形式。 BoT 从不需要示例的简单提示开始，迭代地探索和评估大量推理步骤，更重要的是，使用从 LLM 获得的错误分析来显式修改提示，从而增强推理步骤的生成，直到最终的推理步骤。得到了答案。我们使用 GPT-4 和 Llama2 在广泛的复杂数学问题上进行的实验表明，与其他高级提示方法相比，BoT 始终能够实现更高或相当的问题解决率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11140</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>押注于不可验证或不可证伪的事物</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14021v1 公告类型：交叉
摘要：预测市场可用于估计其真实性将在某个固定时间被揭示的主张的概率，这包括有关现实世界事件的值的问题（即统计不确定性），以及有关原始递归函数的值的问题（即逻辑或算法的不确定性）。然而，它们不能直接应用于没有固定解决标准的问题，而预测市场在现实世界中对此类问题的应用通常不是预测一个句子是否正确，而是预测它是否会被证明。这些问题可以用更基本事件的可数并集或交集来表示，或者用算术层次结构上的一阶逻辑句子来表示（甚至超出 FOL，用超算术句子来表示）。在本文中，我们提出了一种通过选项对此类事件进行投注的方法，或者等同于对“验证-伪造游戏”的结果进行投注。因此，我们的工作作为逻辑不确定性的现有加拉布兰特归纳框架的替代方案，并与数学哲学中被称为建构主义的立场相关。此外，它对哲学和数理逻辑也有更广泛的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14021</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散模型的汽油混合调度多目标优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14600v1 公告类型：新
摘要：汽油混合调度利用资源分配和操作顺序来满足炼油厂的生产需求。非线性、整数约束和大量决策变量的存在增加了该问题的复杂性，给传统算法和进化算法带来了挑战。本文介绍了一种由扩散模型（称为 DMO）驱动的新型多目标优化方法，该方法专为汽油混合调度而设计。为了解决整数约束并生成可行的时间表，扩散模型在高斯噪声和可行域之间创建多个中间分布。通过迭代过程，解决方案从高斯噪声过渡到可行的计划，同时使用梯度下降法优化目标。 DMO 同时实现目标优化和约束遵守。进行比较测试以评估 DMO 在不同尺度上的性能。实验结果表明，DMO 在解决汽油混合调度问题时在效率方面超越了最先进的多目标进化算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14600</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为城市居民的大型语言模型：个人移动生成的法学硕士代理框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14744</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14744v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种使用大型语言模型（LLM）集成到代理框架中的新颖方法，以实现灵活高效的个人移动性生成。法学硕士通过有效处理语义数据并提供对各种任务建模的多功能性，克服了以前模型的局限性。我们的方法解决了将法学硕士与现实世界城市交通数据结合起来的迫切需求，重点关注三个研究问题：将法学硕士与丰富的活动数据结合起来，制定可靠的活动生成策略，以及探索法学硕士在城市交通中的应用。关键的技术贡献是一个新颖的法学硕士代理框架，该框架考虑了个人活动模式和动机，包括使法学硕士与现实世界活动数据保持一致的自洽方法以及用于生成可解释活动的检索增强策略。在实验研究中，使用真实世界数据进行综合验证。这项研究标志着基于现实世界人类活动数据设计用于活动生成的 LLM 代理框架的开创性工作，为城市交通分析提供了一个有前景的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14744</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SHM-Traffic：基于 DRL 和迁移学习的无人机控制，用于交通桥梁的结构健康监测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14757</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14757v1 公告类型：新
摘要：这项工作的重点是使用先进技术对交通桥梁进行结构健康监测（SHM）。我们提出了一种使用基于深度强化学习（DRL）的无人机（UAV）控制方法。我们的方法是在交通正在进行时进行混凝土桥面调查并检测裂缝。无人机进行裂缝检测，裂缝位置最初未知。我们使用两种边缘检测技术。首先，我们使用canny边缘检测来进行裂纹检测。我们还使用卷积神经网络 (CNN) 进行裂纹检测，并将其与 canny 边缘检测进行比较。使用 CNN 和从裂纹图像数据集获得的预训练权重来应用迁移学习。这使得模型能够适应并提高其识别和定位裂缝的性能。近端策略优化（PPO）应用于无人机控制和桥梁测量。进行各种场景的实验以评估所提出的方法的性能。观察任务完成时间和奖励收敛等关键指标来衡量该方法的有效性。我们观察到 Canny 边缘检测器的任务完成时间缩短了 40%，而 CNN 的损伤检测效果提高了 12%，奖励提高了 1.8 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14757</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Savvy：值得信赖的自动驾驶汽车架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14580v1 公告类型：新
摘要：由于商业、安全和性能方面的原因，人们对自动驾驶汽车 (AV) 的兴趣日益浓厚。尽管最近的自动驾驶架构取得了显着的成功，这取决于人工智能模型的进步，但越来越多的致命事件阻碍了完整的自动驾驶成为主流。这就需要重新审视构建安全关键型自动驾驶架构的基础知识。然而，这个方向不应阻止利用人工智能的力量。为此，我们提出了 Savvy，一种新的值得信赖的智能 AV 架构，可以实现两全其美。 Savvy对控制平面和数据平面进行了明确的分离，以保证安全第一的原则。前者使用设计时定义的规则进行控制以确保安全，而后者则在安全时限内尽可能优化决策。这是通过引导时间感知预测质量下降 (TPQD) 来实现的：使用动态 ML 模型，可以根据可用的安全时间范围进行调整以提供更丰富或更快的输出。例如，Savvy 可以尽早安全地将大象识别为障碍物（纯粹的物体），而不是在为时已晚时最佳地将其识别为大象。本立场文件介绍了 Savvy 的动机和概念，而实证评估仍在进行中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14580</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士在可持续智慧城市中的作用：应用、挑战和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14596v1 公告类型：新
摘要：智慧城市是不断追求提高城市生活水平的关键组成部分，促进城市地区的快速扩张，同时通过可持续和可扩展的创新有效管理资源。在这方面，随着人工智能（AI）、物联网（IoT）、大数据分析以及雾和边缘计算等新兴技术变得越来越普遍，智慧城市应用程序面临着各种挑战，包括未经授权披露的可能性机密和敏感数据。新兴技术的无缝集成在维持其动态发展步伐方面发挥了至关重要的作用。本文探讨了深度学习 (DL)、联邦学习 (FL)、物联网、区块链、自然语言处理 (NLP) 和大型语言模型 (LLM) 在优化智慧城市 ICT 流程方面的巨大潜力和应用。我们的目标是强调这些技术作为基础要素的巨大潜力，从技术上加强智慧城市的实现和进步，强调它们在推动变革性城市环境中创新的重要性。我们的演讲最终探讨了深度学习、深度学习、物联网、区块链、自然语言处理和法学硕士在这些背景下面临的巨大挑战，并提供了对未来潜在方向的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14596</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用人工智能自动生成心理假设：大型语言模型与因果图的结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14424v1 公告类型：新
摘要：利用因果知识图和大型语言模型（LLM）之间的协同作用，我们的研究引入了一种用于心理学计算假设生成的突破性方法。我们使用法学硕士分析了 43,312 篇心理学文章，以提取因果关系对。该分析产生了专门的心理学因果图。应用链接预测算法，我们生成了 130 个关注“幸福感”的潜在心理假设，然后将它们与博士学者构思的研究思想以及法学硕士单独提出的研究思想进行比较。有趣的是，我们的法学硕士和因果图的组合方法在新颖性方面反映了专家级的见解，明显超越了仅法学硕士的假设（t（59）= 3.34，p=0.007和t（59）= 4.32，p&lt;分别为 0.001）。使用深度语义分析进一步证实了这种一致性。我们的结果表明，将法学硕士与因果知识图等机器学习技术相结合，可以彻底改变心理学的自动发现，从大量文献中提取新颖的见解。这项工作处于心理学和人工智能的十字路口，为心理学研究中数据驱动的假设生成提供了一种新的丰富范式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14424</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新定义预期的自由能：四种表述和统一</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14460</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14460v1 公告类型：新
摘要：主动推理是感知、学习和决策的领先理论，可应用于神经科学、机器人学、心理学和机器学习。主动推理基于预期的自由能，这主要通过其公式的直观合理性来证明，例如风险加模糊性和信息增益/实用价值公式。本文试图将从单根期望自由能定义导出这些公式的问题形式化，即统一问题。然后，我们研究两种设置，每种设置都有自己的根期望自由能定义。在第一种设置中，迄今为止尚未提出预期自由能的合理性，但所有公式都可以从中恢复。然而，在这种情况下，智能体不能对观察有任意的先验偏好。事实上，只有有限类别的对观察的先验偏好与生成模型的似然映射兼容。在第二种设置中，根预期自由能定义的合理性是已知的，但该设置仅考虑两种公式，即状态风险加上模糊性和熵加上预期能量公式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14460</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会环境设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14090v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）有望成为一种可用于改善政府和经济决策的技术。本文通过介绍社会环境设计提出了一个新的研究议程，社会环境设计是一个使用人工智能进行自动化决策的通用框架，与强化学习、EconCS 和计算社会选择社区相联系。该框架旨在捕捉总体经济环境，包括对政策目标进行投票，并为通过人工智能模拟对政府和经济政策进行系统分析提供方向。我们强调了基于人工智能的政策制定未来研究的关键开放问题。通过解决这些挑战，我们希望实现各种社会福利目标，从而促进更加道德和负责任的决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14090</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导师：利用人类反馈和动态距离约束指导分层强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14244</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14244v1 公告类型：新
摘要：分层强化学习（HRL）为智能代理稀疏奖励的复杂任务提供了一种有前途的解决方案，它使用分层框架将任务划分为子目标并按顺序完成它们。然而，当前的方法很难找到合适的子目标来确保稳定的学习过程。如果没有额外的指导，仅依靠探索或启发式方法来确定大目标空间中的子目标是不切实际的。为了解决这个问题，我们提出了一个结合人类反馈和动态距离约束（MENTOR）的通用分层强化学习框架。 MENTOR 充当“导师”，将人类反馈融入高层政策学习中，以找到更好的子目标。对于低层策略，MENTOR 分别设计了探索-利用解耦的双重策略来稳定训练。此外，虽然人类可以简单地将任务分解为子目标来指导正确的学习方向，但太难或太简单的子目标仍然会阻碍下游的学习效率。我们提出动态距离约束（DDC）机制，动态调整可选子目标的空间。因此，MENTOR 可以生成与低级策略学习过程从易到难相匹配的子目标。大量实验表明，MENTOR 使用少量的人类反馈即可在奖励稀疏的复杂任务中实现显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14244</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越 A*：通过搜索动态引导更好地规划 Transformers</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14083</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14083v1 公告类型：新
摘要：虽然 Transformer 在各种应用程序设置中取得了巨大进步，但这种架构在解决复杂的决策任务方面仍然落后于传统的符号规划器。在这项工作中，我们演示了如何训练 Transformer 来解决复杂的规划任务，并展示了 Searchformer，这是一种 Transformer 模型，可以在 93.7% 的时间内以最佳方式解决以前未见过的推箱子谜题，同时比标准 $A^* 减少多达 26.8% 的搜索步骤$ 搜索。 Searchformer 是一个编码器-解码器 Transformer 模型，经过训练可以预测 $A^*$ 的搜索动态。然后通过专家迭代对该模型进行微调，以执行比 $A^*$ 搜索更少的搜索步骤，同时仍然生成最佳计划。在我们的训练方法中，$A^*$ 的搜索动态表示为令牌序列，概述了在符号规划期间将任务状态添加到搜索树中和从搜索树中删除时的情况。在我们对迷宫导航的消融研究中，我们发现 Searchformer 的性能显着优于直接预测最佳计划的基线，模型大小小 5-10 倍，训练数据集小 10 倍。我们还演示了 Searchformer 如何扩展到更大、更复杂的决策任务（例如推箱子），并提高已解决任务的百分比并缩短搜索动态。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14083</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>