<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于对话中多模态情感识别的高效长距离潜在关系感知图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00119v1 公告类型：新 
摘要：对话中的多模态情绪识别（MERC）任务旨在根据对话中的多模态信息分析每个话语的真实情绪状态，这对于对话理解至关重要。现有方法侧重于使用图神经网络（GNN）对对话关系进行建模并捕获上下文潜在语义关系。然而，由于GNN的复杂性，现有方法无法有效捕获长距离话语之间的潜在依赖关系，从而限制了MERC的性能。在本文中，我们提出了一种高效的长距离潜在关系感知图神经网络（ELR-GNN）用于对话中的多模态情绪识别。具体而言，我们首先使用预先提取的文本、视频和音频特征作为Bi-LSTM的输入来捕获上下文语义信息并获得低级话语特征。然后，我们使用低级话语特征构建对话情感交互图。为了有效地捕捉长距离话语之间的潜在依赖关系，我们使用扩张广义前推算法预先计算全局话语之间的情感传播，并设计一个情感关系感知算子来捕捉不同话语之间的潜在语义关联。此外，我们结合早期融合和自适应后期融合机制，融合说话人关系信息和上下文之间的潜在依赖信息。最后，我们获得高级话语特征并将其输入 MLP 进行情感预测。大量实验结果表明，ELR-GNN 在基准数据集 IEMOCAP 和 MELD 上实现了最佳性能，运行时间分别减少了 52% 和 35%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00119</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨多种医疗模式的合成数据生成 AI：最新发展与挑战的系统回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00116</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00116v1 公告类型：新
摘要：本文对用于合成各种医疗数据类型的生成模型（GAN、VAE、DM 和 LLM）进行了全面系统的回顾，包括成像（皮肤镜、乳房 X 线照相、超声、CT、MRI 和 X 射线）、文本、时间序列和表格数据（EHR）。与以前狭隘的评论不同，我们的研究涵盖了广泛的医疗数据模式并探索了各种生成模型。我们的搜索策略查询 Scopus、PubMed 和 ArXiv 等数据库，重点关注 2021 年 1 月至 2023 年 11 月的最新作品，不包括评论和观点。这一时期强调了 GAN 之外的最新进展，这些进展之前已被广泛报道。
调查从三个关键方面揭示了见解：（1）合成应用和合成目的，（2）生成技术和（3）评估方法。它强调了临床上有效的合成应用，展示了合成数据满足各种临床需求的潜力。虽然结合类标签、分割掩码和图像转换的条件模型很普遍，但在利用先前的临床知识和特定于患者的情况方面仍存在差距，这表明需要更加个性化的合成方法，并强调根据医疗数据的独特特征定制生成方法的重要性。此外，在增强之外使用合成数据方面也存在很大差距，例如用于下游医疗 AI 模型的验证和评估。调查发现，缺乏针对医学图像的标准化评估方法是临床应用的障碍，强调需要深入的评估方法、基准测试和比较研究来促进开放和协作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00116</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从高效多模态模型到世界模型：一项综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00118</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00118v1 公告类型：新
摘要：多模态大型模型 (MLM) 正成为一个重要的研究重点，它将强大的大型语言模型与多模态学习相结合，以跨不同数据模态执行复杂任务。本综述探讨了 MLM 的最新发展和挑战，强调了它们在实现人工智能和作为世界模型的途径方面的潜力。我们概述了多模态思维链 (M-COT)、多模态指令调整 (M-IT) 和多模态上下文学习 (M-ICL) 等关键技术。此外，我们还讨论了多模态模型的基本技术和具体技术，重点介绍了它们的应用、输入/输出模式和设计特点。尽管取得了重大进展，但统一的多模态模型的开发仍然难以实现。我们讨论了 3D 生成和具身智能的集成以增强世界模拟能力，并提出结合外部规则系统来改进推理和决策。最后，我们概述了未来的研究方向，以应对这些挑战并推动该领域的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00118</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OmniJARVIS：统一的视觉-语言-动作标记化使跟随代理的开放世界指令成为可能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00114</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00114v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 OmniJARVIS，这是一种用于开放世界 Minecraft 中开放世界指令遵循代理的新型视觉-语言-动作 (VLA) 模型。与之前要么向单独的控制器发出文本目标，要么直接生成控制命令的工作相比，OmniJARVIS 寻求一种不同的途径，通过对多模态交互数据进行统一标记，确保强大的推理能力和高效的决策能力。首先，我们引入了一种自监督方法来学习行为编码器，该编码器为行为轨迹 $\tau$ = {$o_0$, $a_0$, $\dots$} 生成离散标记，以及基于这些标记的模仿学习 (IL) 策略解码器。这些额外的行为标记将扩充到预训练的多模态语言模型 (MLM) 的词汇表中。然后，借助此编码器，我们将涉及任务指令、记忆、想法、观察、文本响应、行为轨迹等的长期多模态交互打包成统一的标记序列，并使用自回归变换器对其进行建模。得益于语义上有意义的行为标记，由此产生的 VLA 模型 OmniJARVIS 可以推理（通过产生思路链）、计划、回答问题和采取行动（通过为 IL 策略解码器产生行为标记）。OmniJARVIS 在开放世界 Minecraft 中的一系列原子、程序化和开放式任务上表现出色。我们的分析进一步揭示了交互数据形成、统一标记化及其扩展潜力中的关键设计原则。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00114</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实例温度知识提炼</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00115</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00115v1 公告类型：新
摘要：知识蒸馏（KD）通过允许学生网络逐步学习从教师网络转移的知识来提高学生网络的性能。现有的方法动态调整温度，使学生网络能够适应 KD 不同学习阶段的不同学习难度。KD 是一个连续的过程，但在调整温度时，这些方法只考虑当前学习阶段操作的直接利益，而没有考虑其未来的回报。为了解决这个问题，我们将温度调整制定为一个顺序决策任务，并提出了一种基于强化学习的方法，称为 RLKD。重要的是，我们设计了一种新颖的状态表示，使代理能够做出更明智的行动（即实例温度调整）。为了解决由于 KD 设置而导致我们的方法中奖励延迟的问题，我们探索了一种实例奖励校准方法。此外，我们设计了一种有效的探索策略，使代理能够更有效地学习有价值的实例温度调整策略。我们的框架可以作为一种即插即用技术，轻松插入各种 KD 方法中，并且我们在图像分类和对象检测任务上验证了其有效性。我们的代码位于 https://github.com/Zhengbo-Zhang/ITKD]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00115</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用精细调整的小语言模型准确预测配体-蛋白质相互作用亲和力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00111</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00111v1 公告类型：新
摘要：我们描述了使用指令微调预训练生成小语言模型 (SLM) 对配体-蛋白质相互作用 (LPI) 亲和力（也称为药物-靶标相互作用 (DTI)）的准确预测。我们在零样本设置中对样本外数据上与配体-蛋白质相互作用相关的一系列亲和力值实现了准确预测。仅使用配体的 SMILES 字符串和蛋白质的氨基酸序列作为模型输入。我们的结果表明，与基于机器学习 (ML) 和自由能扰动 (FEP+) 的方法相比，我们在准确预测一系列配体-蛋白质相互作用亲和力方面有明显的改进，可以利用这些改进进一步加速针对具有挑战性的治疗靶点的药物发现活动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00111</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多粒度提示实现个性化联邦持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00113</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00113v1 Announce Type: new 
摘要：个性化联邦持续学习（PFCL）是一个新的实践场景，在知识共享和个性化方面提出了更大的挑战。PFCL不仅依赖于知识融合在全局时空视角下进行服务器聚合，还需要根据本地需求为每个客户端进行模型改进。现有的方法，无论是个性化联邦学习（PFL）还是联邦持续学习（FCL），都忽略了知识的多粒度表示，而多粒度表示可以用来克服时空灾难性遗忘（STCF），并通过由粗到细的人类认知机制将广义知识应用于自身。此外，它可以更有效地个性化共享知识，从而实现其自身目的。为此，我们提出了一个称为多粒度提示的新概念，即通过通用模型学习过程获得的粗粒度全局提示，以及用于个性化广义表示的细粒度局部提示。前者侧重于高效地传递共享的全局知识而不产生空间遗忘，而后者则强调个性化局部知识的特定学习以克服时间遗忘。此外，我们设计了一种选择性提示融合机制，用于聚合从不同客户端提炼的全局提示知识。通过对粗粒度知识的独家融合，我们实现了客户端之间共同知识的传递和细化，进一步提高了个性化的性能。大量实验证明了所提方法在解决 STCF 以及提高个性化性能方面的有效性。我们的代码现在可以在 https://github.com/SkyOfBeginning/FedMGP 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00113</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WineGraph：食物与葡萄酒搭配的图表</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00107v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 WineGraph，这是 FlavorGraph 的扩展版本，这是一种将葡萄酒数据纳入其结构的异构图。这种集成可以根据口味和侍酒师定义的规则进行食物与葡萄酒的搭配。利用包含 500,000 条评论的食物数据集和包含超过 130,000 条条目的葡萄酒评论数据集，我们计算了食物和葡萄酒的口味描述符。然后利用这些信息将食物与葡萄酒配对，并用其他数据扩充 FlavorGraph。结果证明了异构图获取补充信息的潜力，这对葡萄酒搭配大有裨益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00107</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文机器翻译在字幕翻译专业场景中的案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00108</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00108v1 公告类型：新
摘要：将电影元数据等文本外的上下文纳入机器翻译 (MT) 流程可以提高翻译质量，正如最近研究中的自动评估所表明的那样。然而，这种系统在行业中的积极影响仍未得到证实。我们报告了一个行业案例研究，该研究旨在调查机器翻译在翻译电视字幕的专业场景中的好处，重点关注如何利用文本外的上下文影响后期编辑。我们发现，与非上下文模型相比，后期编辑在纠正上下文感知模型 MTCue 的输出时标记的上下文相关错误明显较少。我们还介绍了对受雇后期编辑的调查结果，该调查强调了上下文不足是机器翻译中一直观察到的一个显著差距。我们的研究结果增强了在完全上下文机器翻译中进一步工作的动力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00108</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多重 Kronecker RLS 融合的链接传播用于药物副作用预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00105</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00105v1 公告类型：新
摘要：药物副作用预测已成为药理学领域的一个重要研究领域。随着药物的使用不断增加，了解和减轻与之相关的潜在风险的重要性也随之增加。目前，研究人员已经转向数据驱动的方法来预测药物副作用。药物副作用预测是一个链接预测问题，相关数据可以从各个角度描述。为了处理这些类型的数据，提出了一种多视图方法，称为基于多重 Kronecker RLS 融合的链接传播 (MKronRLSF-LP)。MKronRLSF-LP 通过在多视图设置中找到共识分区和多个图拉普拉斯约束来扩展 Kron-RLS。这两种多视图设置都有助于获得更高质量的结果。已经在药物副作用数据集上进行了广泛的实验，我们的实证结果证明了我们的方法是有效和稳健的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00105</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>取消学习：对于高级生成式人工智能而言，取消学习不足以进行内容调节</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00106</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00106v1 公告类型：新
摘要：精确反学习最初是作为一种隐私机制引入的，允许用户根据要求从机器学习模型中撤回其数据。不久之后，提出了非精确方案来减轻与精确反学习相关的不切实际的成本。最近，反学习经常被讨论为一种消除不允许的知识的方法，即模型不应该拥有的知识，例如未经许可的版权、不准确或恶意的信息。承诺是，如果模型不具备一定的恶意能力，那么它就不能用于相关的恶意目的。在本文中，我们重新审视了在大型语言模型 (LLM) 中使用反学习的范例，并强调了上下文学习产生的潜在不一致性。反学习可以成为训练阶段的有效控制机制，但它并不能阻止模型在推理过程中执行不允许的行为。我们引入了“取消学习”的概念，即在上下文中重新引入未学习的知识，从而有效地使模型能够表现得好像它知道被遗忘的知识一样。因此，我们认为需要对不允许的知识进行内容过滤，即使精确的取消学习方案也不足以进行有效的内容监管。我们讨论了取消学习对于现代法学硕士的可行性，并研究了更广泛的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00106</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以质量驱动的数据选择进行课程学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00102</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00102v1 公告类型：新
摘要：OpenAI 的 GPT-4 所展示的令人印象深刻的多模态能力引起了人们对多模态大型语言模型 (MLLM) 开发的极大兴趣。使用机器生成的指令跟踪数据对 MLLM 进行视觉指令调整已被证明可以增强各种任务中的零样本能力。然而，对控制指令数据质量的探索有限。当前 MLLM 中的数据选择方法通常依赖于单一、不可靠的分数或使用下游任务进行选择，这非常耗时并且可能导致所选评估数据集的潜在过度拟合。为了缓解这些限制，我们提出了一种新颖的数据选择方法，该方法利用图像-文本相关性和模型困惑度来评估和选择不同质量的数据。这种方法利用这两个属性的不同分布，将数据质量映射到二维空间中，从而允许根据数据在此分布中的位置进行选择。通过利用这个空间，我们可以分析任务类型设置（用作提示）对数据质量的影响。此外，该空间可用于构建不同质量的多阶段子集，以促进课程学习。我们的研究包括对各种数据集进行的全面实验。结果强调，与使用完整数据集相比，五种常用评估功能得到了显着增强。我们的代码、数据和模型可在以下网址公开获取：\url{https://anonymous.4open.science/r/EHIT-31B4}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00102</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能驱动的皮肤癌诊断：Grad-CAM 和专家注释可增强可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00104</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00104v1 公告类型：新
摘要：已经开发了一种 AI 工具，为通过远程皮肤病学诊断 BCC 提供可解释的支持，从而加快转诊速度并优化资源利用率。可解释性以两种方式提供：一方面，在图像中找到主要的 BCC 皮肤镜模式以证明 BCC/非 BCC 分类的合理性。其次，基于常见的视觉 XAI Grad-CAM，开发了一种临床启发的视觉解释，其中定位了诊断的相关特征。由于 BCC 皮肤镜特征没有既定的事实，因此使用基于期望最大化 (EM) 的算法从四位皮肤科医生的诊断中推断出标准参考。结果表明分类准确性和可解释性有显著提高，将这种方法定位为早期 BCC 检测和转诊给皮肤科医生的宝贵工具。BCC/非 BCC 分类的准确率达到 90%。对于临床启发式 XAI 结果，对临床医生有用的 BCC 模式检测准确率达到 99%。对于临床启发式可视化 XAI 结果，手动分割的临床特征内的 Grad-CAM 归一化值平均值为 0.57，而该区域之外的值为 0.16。这表明该模型难以准确识别 BCC 模式的区域。这些结果证明了 AI 工具能够提供有用的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00104</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>并行随机梯度下降的混合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00101</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00101v1 公告类型：新
摘要：随机梯度下降用于大数据集训练模型以减少训练时间。最重要的是，数据并行性被广泛用作一种使用多个工作节点并行高效训练神经网络的方法。大多数系统使用同步和异步数据并行方法来并行训练模型。然而，它们都有各自的缺点。我们提出了第三种数据并行方法，它是同步和异步方法的混合，使用这两种方法来训练神经网络。当适当选择阈值函数以逐渐将所有参数聚合从异步转移到同步时，我们表明在给定的时间段内，我们的混合方法优于异步和同步方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00101</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过隐式演示增强来增强情境学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00100</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00100v1 公告类型：新
摘要：上下文学习 (ICL) 的出现使大型预训练语言模型 (PLM) 能够对未见输入进行预测而无需更新参数。尽管 ICL 具有潜力，但它的有效性在很大程度上依赖于演示的质量、数量和排列，通常导致性能不佳和不稳定。在本文中，我们首次从演示增强的角度应对这一挑战。具体来说，我们首先利用演示的深度特征分布来丰富演示的表示。然后，我们从理论上揭示，当增强副本的数量接近无穷大时，增强近似等于一种与特定统计属性相结合的新型 logit 校准机制。这种洞察力产生了一种简单而高效的方法，可显着提高不同 PLM 和任务的平均和最坏情况准确率。此外，我们的方法有效地减少了不同演示、排列和模板之间的性能差异，并显示出解决不平衡类分布的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00100</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>