<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MetaFollower：适应性强的个性化自动驾驶汽车跟随系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16978v1 公告类型：新
摘要：跟驰 (CF) 建模是微观交通模拟的基本组成部分，在过去几十年中引起了研究人员越来越多的兴趣。在本研究中，我们利用元学习的强大功能，提出了一种适应性强的个性化跟驰框架 - MetaFollower。具体来说，我们首先利用与模型无关的元学习 (MAML) 从各种 CF 事件中提取常见的驾驶知识。之后，只需使用少量 CF 轨迹即可对新驾驶员微调预先训练的模型，以实现个性化的 CF 适应。我们还结合了长短期记忆 (LSTM) 和智能驾驶员模型 (IDM)，以高度可解释地反映时间异质性。与依赖预定义设置和恒定参数而不考虑异构驾驶特性的传统自适应巡航控制 (ACC) 系统不同，MetaFollower 可以准确捕捉和模拟跟车行为的复杂动态，同时考虑到每个驾驶员的独特驾驶风格。我们展示了 MetaFollower 能够使用有限的训练数据快速适应新驾驶员，从而证明了其多功能性和适应性。为了评估 MetaFollower 的性能，我们进行了严格的实验，将其与数据驱动和基于物理的模型进行了比较。结果表明，我们提出的框架在预测跟车行为方面优于基线模型，并且准确性和安全性更高。据我们所知，这是第一个基于元学习、同时考虑驾驶员和时间异质性以实现快速适应的跟车模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16978</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SHDB-AF：日本心房颤动动态心电图数据库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16974</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16974v1 公告类型：新
摘要：心房颤动 (AF) 是一种常见的心房心律失常，会损害生活质量并导致栓塞性中风、心力衰竭和其他并发症。机器学习 (ML) 和深度学习 (DL) 的最新进展已显示出提高诊断准确性的潜力。DL 模型必须具有稳健性，并能够在种族、年龄、性别和其他因素的变化中推广。尽管已经向研究界提供了许多心电图数据库，但没有一个包括日本人口样本。埼玉心脏数据库心房颤动 (SHDB-AF) 是一种来自日本的新型开源 Holter 心电图数据库，包含来自 100 名阵发性房颤患者的数据。SHDB-AF 中的每条记录长达 24 小时，采样率为 200 Hz，总计 2400 万秒的心电图数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16974</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全局敏感性分析方法综述及数字分类的比较案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16975v1 公告类型：新
摘要：全局敏感性分析 (GSA) 旨在检测导致模型做出特定决策的有影响力的输入因素，是减轻处理高维数据计算负担的重要方法。在本文中，我们对全局敏感性分析方法进行了全面的回顾和比较。此外，我们通过对 MNIST 数字数据集进行案例研究，提出了一种评估这些方法有效性的方法。我们的研究探讨了广泛使用的 GSA 方法的底层机制，并通过综合方法强调了它们的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16975</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多尺度对比进行多模态生理信号表征学习以识别抑郁症</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16968v1 公告类型：新
摘要：基于功能性近红外光谱 (fNIRS) 和脑电图 (EEG) 等生理信号的抑郁症识别取得了长足的进步。然而，现有的大多数研究都忽略了复杂时空模式下同一刺激任务下多模态生理信号的互补性和语义一致性。在本文中，我们介绍了一种通过多尺度对比的 Siamese 架构进行抑郁症识别 (MRLMC) 的多模态生理信号表示学习框架。首先，基于时域数据增强策略将 fNIRS 和 EEG 转换为不同但相关的数据。然后，我们设计了一个时空对比模块，通过权重共享的多尺度时空卷积来学习 fNIRS 和 EEG 的表示。此外，为了增强与刺激任务相关的语义表示的学习，提出了一个语义一致性对比模块，旨在最大化 fNIRS 和 EEG 的语义相似性。在公开和自收集的多模态生理信号数据集上进行的大量实验表明，MRLMC 的表现优于最先进的模型。此外，我们提出的框架能够迁移到多模态时间序列下游任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16968</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于 NAS 处理不平衡数据集的有效方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16972v1 公告类型：新
摘要：类别不平衡是现实世界数据分布中的一个常见问题，对准确分类器的训练产生负面影响。缓解此问题的传统方法主要分为三类：类别重新平衡、信息传输和表示学习。本文介绍了一种通过神经架构搜索 (NAS) 优化主干架构来提高长尾数据集性能的新方法。我们的研究表明，架构在平衡数据集上的准确性并不能可靠地预测其在不平衡数据集上的性能。这需要在长尾数据集上运行完整的 NAS，这在计算上可能很昂贵。为了解决这一计算挑战，我们专注于现有的工作，称为 IMB-NAS，它提出有效地将在平衡源数据集上训练的 NAS 超级网络适应不平衡的目标数据集。本文详细描述了 IMB-NAS 的基本技术，包括 NAS 和架构传输。在各种适应策略中，我们发现最有效的方法是使用重新加权损失重新训练线性分类头，同时保持在平衡源数据集上训练的主干 NAS 超网络保持不变。最后，我们在不平衡的 CIFAR 数据集上进行了一系列实验以进行性能评估。我们的结论与 IMB-NAS 论文中提出的结论相同。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16972</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型对于时间序列预测真的有用吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16964</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16964v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 正在应用于时间序列任务，尤其是时间序列预测。但是，语言模型对时间序列真的有用吗？在对三种最近流行的基于 LLM 的时间序列预测方法进行一系列消融研究后，我们发现删除 LLM 组件或用基本注意层替换它不会降低预测结果——在大多数情况下，结果甚至会得到改善。我们还发现，尽管预训练的 LLM 具有很大的计算成本，但它们的表现并不比从头开始训练的模型更好，不能表示时间序列中的顺序依赖关系，并且在少样本设置中没有帮助。此外，我们探索了时间序列编码器，并揭示了修补和注意结构的性能与最先进的基于 LLM 的预测器相似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16964</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能在可再生能源领域的现状与未来：全面调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16965</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16965v1 公告类型：新
摘要：由于最近的数字化，人工智能 (AI) 已成为简化包括电力系统在内的各个行业流程的重要工具。人工智能算法是基于统计学习理论的数据驱动模型，可用作利用电力系统及其用户生成的数据的工具。首先，我们对与可再生能源 (RE) 相关的人工智能 (AI) 应用进行了彻底的文献分析。接下来，我们将对可再生能源工厂进行彻底的分析并评估其适用性，同时列出最广泛使用和最合适的 AI 算法。这里确定了九种基于 AI 的策略来协助当代电力系统中的可再生能源 (RE)。本调查论文包括对用于可再生能源的几种 AI 技术的广泛回顾，以及对研究可再生能源不同学科中各种智能系统应用领域的文献的系统分析。本文献综述通过评估九种不同的研究方法来确定其性能和结果，旨在提炼出关于它们的优势和局限性的宝贵见解。本研究还涉及三个主要主题：将人工智能技术用于可再生能源发电、利用人工智能进行可再生能源预测以及优化能源系统。此外，它还探讨了人工智能在可控性、数据处理、网络攻击预防、智能电网实施、机器人技术方面相对于传统模型的优势——人工智能在塑造能源行业未来方面的重要性。此外，本文概述了人工智能在可再生能源领域的未来发展方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16965</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MetaGreen：受元学习启发的 Transformer 选择，用于绿色语义通信</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16962</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16962v1 公告类型：新 
摘要：语义通信可以改变我们传输信息的方式，优先考虑有意义和有效的内容，而不是单个符号或比特。与传统通信相比，这种演变带来了显着的好处，包括减少延迟、降低带宽使用率和提高吞吐量。然而，语义通信的发展面临着一个关键挑战：需要通用指标来衡量语义信息丢失和能耗的联合影响。这项研究引入了一种创新的解决方案：“能量优化语义损失”（EOSL）函数，这是一种新颖的多目标损失函数，可以有效平衡语义信息损失和能耗。通过对变压器模型的全面实验，包括能量基准测试，我们证明了基于 EOSL 的模型选择的显著效果。我们已经确定，与基于 BLEU 分数的选择相比，基于 EOSL 的变压器模型选择实现了高达 83% 的更好相似性与功率比 (SPR)，与仅基于最低功耗使用率的选择相比，SPR 提高了 67%。此外，受元学习原则的启发，我们将 EOSL 的适用性扩展到多样化和变化的环境。通过累积应用 EOSL，我们使模型选择系统能够适应这种变化，利用历史 EOSL 值来指导学习过程。这项工作为节能模型选择和绿色语义通信的发展奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16962</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对图神经网络的链接窃取攻击的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16963v1 公告类型：新
摘要：图数据包含丰富的节点特征和独特的边缘信息，已应用于引文网络或推荐系统等各个领域。图神经网络 (GNN) 专门用于处理此类数据，并在许多应用中表现出色。然而，GNN 可能包含敏感信息，容易受到隐私攻击。例如，链接窃取是一种攻击，攻击者可以推断两个节点是否链接。以前的链接窃取攻击主要依赖于目标 GNN 模型的后验概率，而忽略了节点特征的重要性。此外，不同数据集中节点类别的变化导致后验概率的维度不同。处理这些不同的数据维度对使用单一模型有效地对不同数据集进行链接窃取攻击提出了挑战。为了应对这些挑战，我们引入了大型语言模型 (LLM) 来对 GNN 执行链接窃取攻击。 LLM 可以有效地整合文本特征并表现出很强的泛化能力，使攻击能够处理各种数据集中的不同数据维度。我们设计了两个不同的 LLM 提示，以有效地结合文本特征和图节点的后验概率。通过这些设计的提示，我们对 LLM 进行微调，以适应链接窃取攻击任务。此外，我们使用多个数据集对 LLM 进行微调，使 LLM 能够同时从不同的数据集中学习特征。实验结果表明，我们的方法显著提高了现有链接窃取攻击任务在白盒和黑盒场景中的性能。我们的方法只需使用一个模型就可以跨不同的数据集执行链接窃取攻击，使链接窃取攻击更适用于实际场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16963</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有几何约束的非线性物理系统的数据驱动计算方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16956</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16956v1 公告类型：新
摘要：在科学发现越来越多地由数据驱动的环境中，机器学习 (ML) 与传统科学方法的整合已成为一种变革性方法。本文介绍了一种新颖的数据驱动框架，该框架将基于物理的先验与先进的 ML 技术相结合，以解决基于第一性原理的方法和蛮力机器学习方法固有的计算和实践限制。我们的框架展示了四种算法，每种算法都嵌入了针对特定类别的非线性系统量身定制的特定基于物理的先验，包括可分离和不可分离的汉密尔顿系统、双曲偏微分方程和不可压缩流体动力学。物理定律的内在结合保留了系统的内在对称性和守恒定律，确保解决方案在物理上合理且计算效率高。这些先验的整合还增强了神经网络的表达能力，使它们能够捕捉传统方法经常忽略的物理现象中典型的复杂模式。因此，尽管依赖于小数据集、短训练期和小样本量，我们的模型在预测准确性、稳健性和预测能力方面优于现有的数据驱动技术，特别是在识别训练集中缺失的特征方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16956</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时间数据分析的循环随机配置网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16959</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16959v1 公告类型：新 
摘要：使用神经网络的时间数据建模技术在许多领域应用中都很有用，包括时间序列预测和控制工程。本文旨在开发一种用于解决问题的随机配置网络（RSCN）的循环版本，其中我们对输入变量的动态顺序没有任何基本假设。给定一组历史数据，我们首先根据监督机制构建初始 RSCN 模型，然后使用投影算法在线更新输出权重。建立了一些理论结果，包括回声状态属性、RSCN 对离线和在线学习的通用近似属性以及输出权重的收敛。所提出的 RSCN 模型在分配输入随机权重矩阵的方式和随机反馈矩阵的特殊结构方面与众所周知的回声状态网络（ESN）有显着区别。对长短期记忆 (LSTM) 网络、原始 ESN 以及几种最先进的 ESN 方法（例如简单循环储存器 (SCR)、多项式 ESN (PESN)、泄漏积分器 ESN (LIESN) 和 RSCN）进行了全面的比较研究。数值结果清楚地表明，所提出的 RSCN 在所有数据集上均表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16959</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巨额投资前的动漫流行度预测：基于深度学习的多模式方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16961</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16961v1 公告类型：新
摘要：在日本动漫行业，预测即将推出的产品是否会受欢迎至关重要。本文介绍了一个数据集和预测动漫流行度的方法，该数据集和方法使用完全从免费互联网资源构建的多模态文本图像数据集。该数据集是根据实际投资经验遵循严格标准构建的。利用 GPT-2 和 ResNet-50 嵌入数据的深度神经网络架构被用于研究多模态文本图像输入与流行度得分之间的相关性，发现数据集中的相关优势和劣势。为了测量模型的准确性，使用了均方误差 (MSE)，在考虑所有输入和深度神经网络的完整版本时获得了 0.011 的最佳结果，而使用传统 TF-IDF 和 PILtotensor 矢量化获得的基准 MSE 为 0.412。这是第一个使用多模态数据集解决此类任务的提案，揭示了合并图像信息的巨大好处，即使使用相对较小的模型（ResNet-50）来嵌入它们。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16961</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千米尺度稀疏气象站观测的生成数据同化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16947</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16947v1 公告类型：新
摘要：将观测数据同化为完整的大气状态对于天气预报模型初始化至关重要。最近，已经提出了深度生成数据同化方法，允许使用新的输入数据而无需重新训练模型。它们还可以大大加速操作区域天气模型中使用的昂贵的数据同化过程。在这里，在美国中部的一个试验台上，我们展示了基于分数的数据同化在现实复杂的公里级天气背景下的可行性。我们训练了一个无条件扩散模型来生成最先进的公里级分析产品高分辨率快速刷新的快照。然后，使用基于分数的数据同化来整合稀疏气象站数据，该模型生成降水和地面风的地图。生成的场显示了物理上合理的结构，例如阵风锋，敏感性测试通过多元关系证实了学习到的物理学。初步技能分析表明，该方法已经优于高分辨率快速刷新系统本身的简单基线。通过整合来自 40 个气象站的观测数据，遗漏站点的 RMSE 降低了 10\%。尽管存在一些挥之不去的缺陷，例如集合 DA 估计值分散不足，但我们发现结果总体上是一个令人鼓舞的概念证明，也是第一个以 km 为尺度的证明。现在是探索将越来越雄心勃勃的区域状态生成器与越来越多的现场、地面和卫星遥感数据流相结合的扩展的好时机。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16947</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自监督学习进行长尾数据的公平可微分神经网络架构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16949v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI) 的最新进展已将深度学习 (DL) 定位为计算机视觉、数据挖掘和自然语言处理等领域的关键技术。DL 性能的一个关键因素是神经网络架构的选择。传统的预定义架构通常无法适应不同的数据分布，因此很难实现最佳性能。神经架构搜索 (NAS) 通过自动设计针对特定数据集量身定制的架构提供了一种解决方案。然而，NAS 在长尾数据集上的有效性会降低，因为少数类别的样本丰富，而许多类别的样本很少，从而导致模型出现偏差。在本文中，我们探索如何提高 NAS 在长尾数据集上的搜索和训练性能。具体来说，我们首先讨论了有关 NAS 和长尾数据集深度学习方法的相关工作。然后，我们重点介绍了一项名为 SSF-NAS 的现有工作，它结合了自监督学习和公平可微分 NAS，使 NAS 在长尾数据集上取得更好的性能。本文详细介绍了 SSF-NAS 的基本技术，包括 DARTS、FairDARTS 和 Barlow Twins。最后，我们在 CIFAR10-LT 数据集上进行了一系列实验以进行性能评估，结果符合我们的预期。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16949</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于迭代局部搜索-麻雀搜索算法优化随机森林机器学习算法用于用户 VR 体验预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16905</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16905v1 Announce Type: new 
摘要：本文通过引入麻雀搜索算法和基于迭代局部搜索优化的麻雀搜索算法改进的随机森林算法，研究了一种改进的VR用户体验预测方法。研究首先对数据进行统计分析，然后分别采用传统随机森林模型、基于麻雀搜索算法改进的随机森林模型、基于迭代局部搜索-麻雀搜索算法改进的随机森林算法进行训练和测试。结果表明，传统随机森林模型在训练集上的预测准确率为93%，但在测试集上的预测准确率仅为73.3%，泛化能力较差；而基于麻雀搜索算法改进的模型在测试集上的预测准确率为94%，与传统模型相比有所提高。更值得注意的是，基于迭代局部搜索-麻雀搜索算法的改进模型在训练集和测试集上均达到了100%的准确率，明显优于其他两种方法。这些研究成果为VR用户体验预测提供了新的思路和方法，尤其是基于迭代局部搜索-麻雀搜索算法的改进模型表现良好，能够更加准确地对用户的VR体验进行预测和分类。未来可以进一步探索该方法在其他领域的应用，并通过实际案例验证其有效性，推动人工智能技术在用户体验领域的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16905</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>