<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>电子商务多模态转换器：推断用户购买意向以弥合查询与产品之间的差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14826v1 公告类型：新
摘要：电子商务点击流数据和产品目录提供了关键的用户行为洞察和产品知识。本文提出了一种称为 PINCER 的多模态转换器，它利用上述数据源将初始用户查询转换为伪产品表示。通过利用这些外部数据源，我们的模型可以从用户有限的查询中推断出用户的潜在购买意图并捕获查询相关的产品特征。我们在受控和真实世界实验中证明了我们的模型在电子商务在线检索方面优于最先进的替代方案。我们的消融研究证实，所提出的转换器架构和集成学习策略能够挖掘关键数据源以推断购买意图，提取产品特征，并增强从查询到更准确的伪产品表示的转换流程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14826</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争性搜索中的搜索结果多样化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14922</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14922v1 公告类型：新
摘要：在 Web 检索中，Web 文档作者之间存在许多竞争情况：他们的动机是让他们的文档在感兴趣的查询中获得较高的排名。因此，Web 是竞争性搜索环境的一个突出例子。过去关于竞争性搜索的工作主要集中在仅基于相关性估计的排名函数上。我们研究了集成结果多样化方面的排名函数。我们表明，基于多样性排名的竞争性搜索环境具有均衡性。此外，我们从理论和经验上表明，当应用搜索结果多样化时，作者模仿过去排名较高的文档中的内容的现象会得到缓解，这在以前的工作中已经得到证实。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14922</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CG-RAG：通过引文图检索增强的 LLM 回答研究问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15067</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15067v1 公告类型：新
摘要：研究问题解答需要准确检索和对科学文献的上下文理解。然而，当前的检索增强生成 (RAG) 方法通常难以平衡复杂的文档关系和精确的信息检索。在本文中，我们介绍了上下文化图检索增强生成 (CG-RAG)，这是一种新颖的框架，它将稀疏和密集的检索信号集成到图结构中，以提高检索效率，从而提高研究问题解答的生成质量。首先，我们提出了一种用于引文图的上下文图表示，有效地捕获文档内和文档之间的显式和隐式连接。接下来，我们介绍词汇语义图检索 (LeSeGR)，它将稀疏和密集的检索信号与图编码无缝集成。它弥补了引文图检索中词汇精度和语义理解之间的差距，展示了对现有图检索和混合检索方法的普遍性。最后，我们提出了一种上下文感知生成策略，该策略利用检索到的图结构信息，使用大型语言模型 (LLM) 生成精确且上下文丰富的响应。在多个领域的研究问题回答基准上进行的大量实验表明，我们的 CG-RAG 框架明显优于结合各种最先进检索方法的 RAG 方法，可提供卓越的检索准确性和生成质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15067</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PatchRec：基于 LLM 的高效顺序推荐的多粒度修补</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15087</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15087v1 公告类型：新
摘要：将用户-项目交互转换为语言建模的顺序推荐大型语言模型 (LLM4SR) 已显示出良好的效果。然而，由于上下文窗口大小的限制以及与大型语言模型 (LLM) 相关的计算成本，当前方法主要通过仅考虑输入提示中最近交互的项目文本信息来截断用户历史记录。这种截断无法完全捕捉用户的长期行为模式。为了解决这个问题，我们提出了一个多粒度修补框架——PatchRec。它将项目标题的文本标记压缩为紧凑的项目补丁，并进一步将多个项目补丁压缩为更密集的会话补丁，其中早期的交互被压缩到更大程度。该框架由两个阶段组成：(1) Patch 预训练，使 LLM 熟悉项目级压缩模式；(2) Patch 微调，教 LLM 以多种粒度建模序列。通过这种简单而有效的方法，实证结果表明 PatchRec 优于现有方法，在向 LLM 输入更少的标记的情况下实现了显著的性能提升。具体而言，与未压缩的基线相比，PatchRec 在 Goodreads 数据集上的 HR@20 提高了 32%，而使用的标记仅为 7%。这种多粒度序列建模范式具有可调压缩率，使 LLM 能够高效部署在处理极长用户行为序列的实际推荐系统中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15087</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ABXI：面向任务引导的跨域顺序推荐的不变兴趣自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15118</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15118v1 公告类型：新
摘要：跨域顺序推荐（CDSR）最近因通过跨域传递知识来解决数据稀疏性而受到关注。一种常见的方法是将特定领域的序列合并到跨域序列中，作为连接域的桥梁。一个关键挑战是正确提取这些序列之间的共享知识并适当地传递它。大多数现有工作直接传输未过滤的跨域知识，而不是提取领域不变的组件并自适应地将它们集成到特定领域的模型中。另一个挑战在于对齐特定领域和跨域序列。现有方法根据时间戳对齐这些序列，但当当前标记及其目标属于不同域时，这种方法可能会导致预测不匹配。在这种情况下，当前标记携带的领域特定知识可能会降低性能。为了应对这些挑战，我们提出了 A-B-Cross-to-Invariant Learning 推荐器（ABXI）。具体而言，ABXI 利用 LoRA 的高效适应性，结合了两种类型的 LoRA 来促进知识适应。首先，所有序列都通过共享编码器处理，该编码器对每个序列使用域 LoRA，从而保留独特的域特征。接下来，我们引入一个不变投影仪，从跨域表示中提取域不变兴趣，利用不变 LoRA 将这些兴趣调整到每个特定域的建模中。此外，为了避免预测不匹配，所有域特定序列都对齐以匹配跨域基本事实的域。在三个数据集上的实验结果表明，我们的方法比其他 CDSR 方法好得多。代码可在 \url{https://github.com/DiMarzioBian/ABXI} 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15118</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行技术映射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15120</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15120v1 公告类型：新
摘要：在当今快速发展的商业环境中，了解组织使用的技术堆栈对于建立合作伙伴关系、发现市场机会和做出战略选择至关重要。然而，传统的技术映射通常依赖于关键字搜索，难以应对庞大的可用数据规模和多样性，往往无法捕捉到新兴技术。为了克服这些障碍，我们提出了 STARS（语义技术和检索系统），这是一个新颖的框架，它利用大型语言模型 (LLM) 和 Sentence-BERT 在非结构化内容中精确定位相关技术，建立全面的公司概况，并根据运营重要性对每家公司的技术进行排名。通过将实体提取与思想链提示相结合并采用语义排名，STARS 提供了一种精确的方法来映射企业技术组合。实验结果表明，STARS 显著提高了检索准确率，为跨行业技术映射提供了一种通用、高性能的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15120</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为多模态推荐生成负样本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15183</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15183v1 公告类型：新
摘要：多模态推荐系统 (MMRS) 因其能够利用来自各种模态的信息来提高推荐质量而受到广泛关注。然而，现有的负采样技术往往难以有效利用多模态数据，导致性能不佳。在本文中，我们确定了 MMRS 负采样中的两个关键挑战：(1) 生成与正样本形成对比的有凝聚力的负样本和 (2) 在不同模态之间保持平衡的影响。为了应对这些挑战，我们提出了 NegGen，这是一个利用多模态大型语言模型 (MLLM) 生成平衡和对比负样本的新框架。我们设计了三个不同的提示模板，使 NegGen 能够跨多种模态分析和操纵项目属性，然后生成引入更好的监督信号并确保模态平衡的负样本。此外，NegGen 采用因果学习模块来分离干预的关键特征和不相关的项目属性的影响，从而实现对用户偏好的细粒度学习。在真实数据集上进行的大量实验表明，NegGen 在负采样和多模态推荐方面的表现均优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15183</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过扩散增强表示实现零样本交互式文本到图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15379</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15379v1 公告类型：新
摘要：交互式文本到图像检索 (I-TIR) 已成为电子商务和教育等领域应用的变革性用户交互式工具。然而，当前的方法主要依赖于微调的多模态大型语言模型 (MLLM)，这面临两个关键限制：(1) 微调会带来过高的计算开销和长期维护成本。(2) 微调缩小了 MLLM 的预训练知识分布，降低了它们对新场景的适应性。这些问题因现实世界 I-TIR 系统固有的动态特性而加剧，其中查询和图像数据库的复杂性和多样性不断演变，通常偏离静态训练分布。为了克服这些限制，我们提出了扩散增强检索 (DAR)，这是一个完全绕过 MLLM 微调的范式转换框架。 DAR 将大型语言模型 (LLM) 引导的查询细化与基于扩散模型 (DM) 的视觉合成相结合，以创建上下文丰富的中间表示。这种双模态方法可以更全面地解读细微的用户意图，从而实现文本查询和视觉相关图像之间的精确对齐。四个基准的严格评估揭示了 DAR 的双重优势：（1）在无需特定任务训练的简单查询上与最先进的微调 I-TIR 模型相匹配。（2）可扩展泛化：在多轮对话复杂度下，Hits@10（前 10 名准确率）比微调基线高出 7.61%，表现出对复杂、分布偏移交互的鲁棒性。通过消除微调依赖性并利用生成增强表示，DAR 为高效、自适应和可扩展的跨模态检索系统建立了新的轨迹。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15379</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个经验参数化的时空扩展 SIR 模型，用于联合稀释和疫苗接种缓解野豺狂犬病疫情</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15425v1 公告类型：新
摘要：人畜共患疾病在动物和人类之间的传播构成了日益严重的威胁。狂犬病是一个突出的例子，全球有各种病例，由于人类资源丰富，中型捕食者（通常是兼性同人物种，例如金豺 [Canis aureus，以下简称豺]）过剩，导致人类场所附近种群密集。为了减轻狂犬病的爆发和预防人类感染，当局针对豺，它是许多地区的主要狂犬病媒介，通过在已知的豺活动中心传播口服疫苗，以及机会性扑杀来降低种群密度。由于稀释（即扑杀）对患病或未接种疫苗的个体没有选择性，这两种互补的动物流行病干预政策 (EIP) 可能会相互干扰。尽管如此，对这些 EIP 的交互效果及其对狂犬病流行传播动态的潜在影响的研究仍然有限，这凸显了了解这些措施和狂犬病在野生豺中传播的必要性。在本研究中，我们引入了一种新颖的时空扩展 SIR（易感-感染-恢复）模型，该模型具有基于图形的空间框架，用于评估缓解效率。我们在案例研究中使用以色列北部的豺群以及高级现实生活中的动物跟踪和定位系统 (ATLAS) 遥测收集的空间和运动数据实现了该模型。基于代理的模拟方法使我们能够探索各种生物现实场景，并评估不同 EIP 配置的影响。我们的模型表明，在生物现实的基本假设和情景下，这两种 EIP 的有效性不受豺群规模的太大影响，但对它们在活动中心之间的分散很敏感。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15425</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于基于评论的推荐的方面性能感知超图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15429</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15429v1 公告类型：新
摘要：在线评论允许消费者对商品的各个方面提供详细的反馈。现有方法利用这些方面通过图神经网络对用户对特定商品特征的细粒度偏好进行建模。我们认为，商品在不同方面的表现对于做出精准的推荐非常重要，但由于缺乏数据，现有方法并未考虑到这一点。在本文中，我们提出了一种方面性能感知超图神经网络 (APH) 用于基于评论的推荐，它从用户评论的矛盾情绪极性中学习商品的表现。具体而言，APH 通过系统地构建基于用户评论的方面超图，全面建模用户、商品、方面和情绪极性之间的关系。此外，APH 通过采用方面性能感知超图聚合方法来聚合表示用户和商品的方面。它通过综合考虑用户偏好和情绪语义来聚合来自多个用户的情绪极性，确定情绪极性的权重以推断项目在各个方面的表现。然后使用这些表现作为权重来聚合邻近方面。在六个真实数据集上的实验表明，APH 比最佳基线平均提高了 MSE、Precision@5 和 Recall@5 2.30%、4.89% 和 1.60%。源代码和数据可在 https://github.com/dianziliu/APH 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15429</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过规划释放多模态检索增强生成的潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15470v1 公告类型：新
摘要：多模态检索增强生成 (MRAG) 系统虽然有望增强多模态大型语言模型 (MLLM)，但通常依赖于僵化的单步检索方法。这种限制阻碍了它们有效解决需要自适应信息获取和查询细化的实际场景的能力。为了克服这个问题，我们引入了多模态检索增强生成规划 (MRAG Planning) 的新任务，重点是优化 MLLM 性能，同时最大限度地减少计算开销。我们提出了 CogPlanner，这是一个受人类认知过程启发的多功能框架。CogPlanner 迭代地细化查询并选择检索策略，从而支持并行和顺序建模方法。为了严格评估 MRAG 规划，我们引入了 CogBench，这是一个专门为这项任务设计的新基准。CogBench 促进了轻量级 CogPlanner 与资源高效的 MLLM 的集成。我们的实验结果表明，CogPlanner 超越了现有的 MRAG 基线，以最小的计算开销实现了准确性和效率的显著提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15470</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdaF^2M^2：推荐系统中的全面学习和响应利用功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15816v1 公告类型：新
摘要：特征建模在工业推荐系统中起着至关重要的作用，它涉及特征表示的学习和利用。然而，由于流行度偏差，实际应用中的数据分布通常遵循高度倾斜的长尾模式，这很容易导致过度依赖基于ID的特征，例如用户/项目ID和交互的ID序列。这种过度依赖使模型难以全面学习特征，尤其是对于那些非ID元特征，例如用户/项目特征。此外，它限制了模型中的特征利用能力，变得不那么通用并且更容易受到数据噪声的影响。先前对特征建模的研究主要集中在特征提取和交互上，几乎没有注意到长尾数据分布带来的问题。为了实现更好的特征表示学习和利用真实数据，我们提出了一个与模型无关的框架AdaF^2M^2，即带特征掩码的自适应特征建模的缩写。特征掩码机制通过增强样本的多次前向训练帮助实现全面的特征学习，而适配器则对响应不同用户/项目状态的特征应用自适应权重。通过在基础模型上部署 AdaF^2M^2，我们在多个推荐场景上进行在线 A/B 测试，在用户活跃天数和应用时长上分别获得 +1.37% 和 +1.89% 的累积改进。此外，在不同模型上进行的扩展离线实验也显示出改进。AdaF$^2$M$^2$ 已在抖音集团的多个应用中广泛部署在检索和排序任务中，表明其卓越的有效性和普适性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15816</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期兴趣时钟：流式推荐系统中的细粒度时间感知</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15817</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15817v1 公告类型：新
摘要：用户兴趣在一天内表现出动态模式，例如，用户通常在早上 8 点喜欢轻音乐，但晚上 10 点可能会转向环境音乐。为了对一天中的动态兴趣进行建模，小时嵌入在传统的按日训练的工业推荐系统中被广泛使用。然而，它的离散性会导致近期流式推荐系统中的周期性在线模式和不稳定性。最近，兴趣时钟在流式推荐系统中取得了显著的表现。然而，它以粗粒度的方式对用户的动态兴趣进行建模，仅仅从短期行为中编码用户 24 小时的离散兴趣。在本文中，我们提出了一种用于感知流式推荐系统时间信息的细粒度方法，称为长期兴趣时钟 (LIC)。 LIC 的核心思想是自适应地计算当前用户兴趣，在给定候选项目的情况下考虑当前时间（例如，上午 8 点）前后长期行为的相关性。LIC 由两个模块组成：（1）Clock-GSU 使用来自候选项目和当前时间的查询信息，通过搜索长期行为来检索子序列；（2）Clock-ESU 采用时间间隔感知注意力机制将子序列与候选项目聚合。借助 Clock-GSU 和 Clock-ESU，LIC 能够从长期行为中捕捉用户​​的动态细粒度兴趣。我们进行了在线 A/B 测试，在用户活跃日上获得了 +0.122% 的改进。此外，扩展的离线实验也显示出改进。长期兴趣时钟已集成到抖音音乐应用程序的推荐系统中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15817</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 LLM 支持的实体关系图理解长视频</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.15953</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.15953v1 公告类型：新
摘要：扩展视频内容的分析对人工智能提出了独特的挑战，特别是在处理跨时间跟踪和理解视觉元素的复杂性时。当前按顺序处理视频帧的方法难以保持对对象的连贯跟踪，尤其是当这些对象暂时消失并随后重新出现在镜头中时。这些方法的一个关键限制是它们无法有效识别视频中的关键时刻，这主要是因为它们对时间关系的掌握有限。为了克服这些障碍，我们提出了 GraphVideoAgent，这是一个尖端系统，它利用基于图形的对象跟踪的强大功能以及大型语言模型功能。在其核心，我们的框架采用动态图形结构，可映射和监控整个视频序列中视觉实体之间不断变化的关系。这种创新方法可以更细致地了解对象如何随时间相互作用和转变，从而通过全面的上下文感知促进改进的帧选择。我们的方法在与行业基准进行测试时表现出显著的有效性。在 EgoSchema 数据集的评估中，GraphVideoAgent 比现有方法提高了 2.2 倍，而平均仅需要分析 8.2 帧。同样，在 NExT-QA 基准测试中，性能提高了 2.0 倍，平均帧要求为 8.1。这些结果凸显了我们的图形引导方法在提高长篇视频理解任务的准确性和计算性能方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.15953</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于回答多项选择题查询的选项感知密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.16111</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.16111v1 公告类型：新
摘要：长上下文多项选择问答任务需要对大量文本源进行稳健的推理。由于大多数预训练的 Transformer 模型一次只能处理几百个单词，因此成功完成此类任务通常依赖于识别证据跨度（例如句子），这些证据跨度为选择正确答案提供支持证据。由于缺乏监督来微调检索过程，该领域的先前研究主要使用预训练的密集检索模型。本文提出了一种称为选项感知密集检索 (OADR) 的新方法来应对这些挑战。ORDA 通过利用查询选项嵌入来使用一种创新方法来微调检索，旨在模仿 oracle 查询的嵌入（即与正确答案配对的查询）以增强对支持证据的识别。通过在 QuALITY 基准数据集上进行的实验，我们证明我们提出的模型在性能和准确性方面超越了现有基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.16111</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>