<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数据集压缩驱动的机器遗忘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00195</link>
      <description><![CDATA[当前数据监管要求和隐私保护机器学习的趋势强调了机器去学习的重要性。通过对遗忘样本的补充进行重新训练来忘记训练数据的简单方法很容易受到计算挑战的影响。这些挑战已通过机器学习范畴内的一系列技术得到有效解决。然而，在处理持续的计算挑战与未学习模型的实用性和隐私性方面仍然缺乏足够的能力。我们将此归因于缺乏从训练数据集的角度改进近似遗忘的计算复杂性的工作。在本文中，我们的目标是通过引入数据集压缩作为图像分类背景下机器取消学习的重要组成部分来填补这一空白。为了实现这一目标，我们提出了新的数据集压缩技术和创新的取消学习方案，在机器取消学习隐私、实用性和效率之间取得平衡。此外，我们提出了一种新颖有效的方法来检测机器去学习，并提出其在防御成员推理和模型反转攻击中的应用。此外，我们探索了我们的方法的新应用，其中涉及从“压缩模型”中删除数据，该模型可用于快速训练任何任意模型，而不受未学习样本的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00195</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 解释的多模式神经退行性疾病亚型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00137</link>
      <description><![CDATA[阿尔茨海默病 (AD) 是最常见的神经退行性疾病；但目前可用的治疗方法仅限于阻止疾病进展。此外，由于疾病的异质性，这些治疗的有效性无法得到保证。因此，必须能够在很早期阶段识别疾病亚型。目前的数据驱动方法能够对 AD 或相关疾病后期的亚型进行分类，但在无症状或前驱阶段进行预测时却很困难。此外，大多数现有模型要么缺乏分类背后的可解释性，要么仅使用单一模式进行评估，从而限制了其分析范围。因此，我们提出了一个多模式框架，利用影像学、遗传学和临床评估等早期指标将 AD 患者早期分类为亚型。同样，我们构建提示并使用大型语言模型（例如 ChatGPT）来解释模型的结果。在我们的框架中，我们提出了一种三模态共同注意机制（Tri-COAT）来明确学习跨模态特征关联。我们提出的模型优于基线模型，并提供了对已知生物机制支持的关键跨模式特征关联的洞察。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00137</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更深或更广：从具有 Sobolev 损失的最优泛化误差的角度来看</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00152</link>
      <description><![CDATA[构建神经网络的架构对于机器学习社区来说是一项具有挑战性的追求，而是否要更深入或更广泛的困境仍然是一个长期存在的问题。本文探讨了具有灵活层数的深层神经网络（DeNN）和具有有限隐藏层的更广泛的神经网络（WeNN）之间的比较，重点关注它们在 Sobolev 损失中的最佳泛化误差。分析研究表明，神经网络的架构会受到各种因素的显着影响，包括样本点的数量、神经网络内的参数以及损失函数的规律性。具体来说，更多的参数往往有利于 WeNN，而更多的样本点和更大的损失函数规律性则倾向于采用 DeNN。我们最终应用这一理论来使用深度 Ritz 和物理信息神经网络 (PINN) 方法来求解偏微分方程，从而指导神经网络的设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00152</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用超分辨率生成对抗网络提高地震数据采样率频率的完全数据驱动模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00153</link>
      <description><![CDATA[高质量数据是任何工程应用的关键要求之一。在地震工程实践中，准确的数据对于预测结构响应或结构健康监测 (SHM) 应用中的损伤检测过程至关重要，且不确定性较小。然而，获取高分辨率数据充满挑战，例如高昂的成本、广泛的数据通道和大量的存储需求。为了应对这些挑战，本研究采用超分辨率生成对抗网络（SRGAN）来提高时程数据的分辨率，例如SHM应用中传感器网络获得的数据，这标志着SRGAN在地震工程领域的首次应用。时间序列数据被转换为 RGB 值，将原始数据转换为图像。然后利用 SRGAN 来升级这些低分辨率图像，从而提高传感器的整体分辨率。这种方法不仅可以减少数据存储需求，还可以简化传感器网络，从而降低安装和维护成本。使用真实地震数据对所提出的 SRGAN 方法进行了严格评估，并将其性能与传统增强技术进行了比较。这项研究的结果为 SHM 系统中使用的传感器的分辨率的成本效益和高效改进铺平了道路，对全球基础设施的安全性和可持续性具有良好的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00153</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政策梯度探索神话背后</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00162</link>
      <description><![CDATA[策略梯度算法是解决具有连续状态和动作空间的控制问题的有效强化学习方法。为了计算接近最优的策略，在实践中必须将探索术语包含在学习目标中。尽管这些术语的有效性通常是由探索环境的内在需要来证明的，但我们提出了一种新颖的分析并区分了这些技术的两种不同含义。首先，它们可以平滑学习目标并消除局部最优，同时保留全局最大值。其次，他们修改梯度估计，增加随机参数更新最终提供最优策略的概率。鉴于这些影响，我们讨论并说明了基于熵加成的实证探索策略，强调了它们的局限性，并为未来设计和分析此类策略的工作开辟了途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00162</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EPSD：通过自蒸馏进行早期剪枝以实现高效模型压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00084</link>
      <description><![CDATA[知识蒸馏（KD）和网络剪枝等神经网络压缩技术受到越来越多的关注。最近的工作“修剪，然后蒸馏”表明，修剪后的学生友好型教师网络可以有利于 KD 的性能。然而，传统的师生流程需要对教师进行繁琐的预训练和复杂的压缩步骤，使得 KD 剪枝效率较低。除了压缩模型之外，最近的压缩技术还强调效率方面。与传统的剪枝方法相比，早期剪枝所需的计算成本显着降低，因为它不需要大型的预训练模型。同样，KD 的一种特殊情况，即自蒸馏 (SD)，效率更高，因为它不需要预训练或学生-教师配对选择。这激励我们与 SD 合作进行早期剪枝，以实现高效的模型压缩。在这项工作中，我们提出了名为“早期剪枝与自蒸馏”（EPSD）的框架，该框架在给定 SD 任务的早期剪枝中识别并保留可蒸馏的权重。 EPSD 在两步过程中有效地结合了早期剪枝和自蒸馏，保持了剪枝网络的压缩可训练性。 EPSD 不是剪枝和 SD 的简单组合，而是通过在训练前保留更多可蒸馏的权重来确保剪枝网络更好地蒸馏，从而使剪枝网络有利于 SD。我们证明 EPSD 在视觉和定量分析的支持下改善了修剪网络的训练。我们的评估涵盖了不同的基准（CIFAR-10/100、Tiny-ImageNet、full ImageNet、CUB-200-2011 和 Pascal VOC），EPSD 的性能优于先进的剪枝和 SD 技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00084</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预定的好奇心-深度Dyna-Q：对话政策学习的高效探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00085</link>
      <description><![CDATA[基于强化学习训练面向任务的对话代理非常耗时，并且需要与真实用户进行大量交互。如何在有限的对话经验中掌握对话策略仍然是导致代理训练过程效率较低的一个障碍。此外，以往的框架大多通过随机选择训练样本来开始训练，这与人类的学习方法不同，损害了训练的效率和稳定性。因此，我们提出了 Scheduled Curiosity-Deep Dyna-Q (SC-DDQ)，这是一种好奇心驱动的课程学习框架，基于最先进的基于模型的强化学习对话模型 Deep Dyna-Q (DDQ)。此外，我们分别遵循两种相反的训练策略：经典课程学习及其反向版本，分别设计了 SC-DDQ 和 DDQ 的学习计划。我们的结果表明，通过引入计划学习和好奇心，新框架比 DDQ 和深度 Q 学习（DQN）有了显着改进。令人惊讶的是，我们发现传统课程学习并不总是有效。具体来说，根据实验结果，先易后难的策略更适合SC-DDQ和DDQ。为了分析我们的结果，我们采用采样动作的熵来描述动作探索，发现第一阶段采用高熵、最后阶段采用低熵的训练策略会带来更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00085</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过计算机反应数据增强增强逆合成预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00086</link>
      <description><![CDATA[机器学习 (ML) 的最新进展帮助化学家更有效地设计实验，加速了逆合成研究。然而，所有基于机器学习的方法都会消耗大量的成对训练数据（即化学反应：产物-反应物对），而获取这些数据的成本很高。此外，公司将反应数据视为宝贵的资产，并限制研究人员的获取。由于数据驱动的性质，这些问题阻碍了更强大的逆合成模型的创建。作为回应，我们利用易于访问的未配对数据（即产物反应物对的一个组成部分）来生成计算机配对数据以促进模型训练。具体来说，我们提出了 RetroWISE，这是一个自增强框架，它采用从真实配对数据推断出的基本模型，使用未配对的数据执行计算机反应生成和增强，最终形成一个优越的模型。在三个基准数据集上，RetroWISE 相对于最先进的模型实现了最佳整体性能（例如，在 USPTO-50K 测试数据集上的 top-1 准确度为 +8.6%）。此外，它持续提高了罕见变换的预测准确性。这些结果表明，Retro-WISE 通过计算机反应克服了训练瓶颈，从而为更有效的基于 ML 的逆合成模型铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00086</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于小样本学习的无情景任务选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00092</link>
      <description><![CDATA[情景训练是小样本学习的主流训练策略。然而，在少镜头场景中，这种策略通常不如一些非情景训练策略，例如。例如，邻域成分分析（NCA），它挑战了训练条件必须与测试条件相匹配的原则。因此，自然会问一个问题：如何搜索无情景任务以实现更好的小样本学习？在这项工作中，我们提出了一种超越情景训练的新颖元训练框架。在这个框架中，情景任务不直接用于训练，而是用于评估从任务集中选择的一些无情景任务的有效性，这些任务是为训练元学习器而执行的。选择标准是用亲和力来设计的，它衡量用所选任务训练后执行目标任务时损失减少的程度。在实验中，训练任务集包含一些有希望的类型，例如。例如，对比学习和分类，以及目标少样本任务是通过 miniImageNet、tiered-ImageNet 和 CIFAR-FS 数据集上的最近质心分类器实现的。实验结果证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00092</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TrackGPT——用于跨域实体轨迹预测的生成式预训练变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00066</link>
      <description><![CDATA[未来时间点的实体轨迹预测是商业和国防部门应用中的关键能力差距。 Transformers，特别是生成式预训练 Transformer (GPT) 网络最近彻底改变了人工智能的多个领域，尤其是随着 OpenAI 的 ChatGPT 等大型语言模型 (LLM) 的出现，自然语言处理 (NLP) 发生了革命性的变化。在这篇研究论文中，我们介绍了 TrackGPT，这是一种基于 GPT 的实体轨迹预测模型，该模型已在海上和空中领域显示出实用性，并且我们预计在其他领域也能表现良好。 TrackGPT 是一种开创性的 GPT 模型，能够在不同的实体时间序列数据集上生成准确的预测，证明了其能够熟练地生成持续准确的长期预测和高精度的短期预测。我们提供了针对最先进深度学习技术的基准，表明 TrackGPT 的预测能力在准确性、可靠性和模块化方面表现出色。重要的是，与实现类似性能的模型相比，TrackGPT 实现了这些结果，同时保持与领域无关，并且需要最少的数据特征（仅位置和时间）。总之，我们的研究结果强调了将 GPT 架构应用于实体轨迹预测任务的巨大潜力，创新的 TrackGPT 模型就是例证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00066</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT4Battery：法学硕士驱动的原始锂离子电池自适应健康状态估计框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00068</link>
      <description><![CDATA[健康状态（SOH）是评估电池退化程度的重要指标，无法直接测量，但需要估计。准确的SOH估算增强了对锂离子电池的检测、控制和反馈，从而实现安全高效的能源管理并指导新一代电池的开发。尽管数据驱动的 SOH 估计取得了重大进展，但生成终生训练数据的耗时和资源消耗的退化实验对建立能够处理不同类型锂离子电池（例如跨化学、交叉电池）的大型模型提出了挑战。 -制造商和跨能力。因此，本文利用大语言模型（LLM）强大的泛化能力提出了一种新的框架，用于跨不同电池的适应性 SOH 估计。为了匹配未标记数据按分布变化顺序到达使用的真实场景，通过测试时训练技术对所提出的模型进行了修改，以确保即使在电池寿命结束时也能确保估计准确性。验证结果表明，所提出的框架在从 62 个电池收集的四个广泛认可的数据集上实现了最先进的准确性。此外，我们分析了跨电池估计的理论挑战，并对我们的方法的有效性提供了定量解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00068</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示初始选择和循环干预对自主扫描探针显微镜学习动态的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00071</link>
      <description><![CDATA[自主实验 (AE) 当前的重点是开发强大的工作流程以有效地进行 AE。这需要明确的方法来指导 AE 过程，包括超参数调整策略和工作流程循环中的高级人工干预。本文全面分析了扫描探针显微镜 AE 领域中初始实验条件和循环干预对深度核学习 (DKL) 学习动态的影响。我们探索“种子效应”的概念，即初始实验设置对后续的学习轨迹产生重大影响。此外，我们引入了一种在 AE 中进行种子点干预的方法，允许操作员影响探索过程。使用 PbTiO3 薄膜上的压电响应力显微镜 (PFM) 的数据集，我们说明了“种子效应”和循环种子干预对 DKL 预测材料特性的有效性的影响。该研究强调了初始选择和适应性干预在优化学习率和提高自动化材料表征效率方面的重要性。这项工作为在显微镜中设计更强大、更有效的 AE 工作流程提供了宝贵的见解，并在各种表征技术中具有潜在的应用。支持资助的分析代码可在 https://github.com/Slautin/2024_Seed_effect_DKL_BO 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00071</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生存分析的可解释人工智能：中值 SHAP 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00072</link>
      <description><![CDATA[随着机器学习在常规临床实践中的采用，需要针对医疗应用量身定制的可解释的人工智能方法。沙普利值引起了人们对局部解释模型的广泛兴趣。在这里，我们证明它们的解释在很大程度上取决于汇总统计量和估计量，这反过来又定义了我们所识别的“锚点”。我们表明，使用平均锚点的惯例可能会对生存分析产生误导性的解释，并引入中位数SHAP，这是一种解释预测个体生存时间的黑盒模型的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00072</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FIRST 机器人大赛团队组建和获胜者预测的综合框架：模型、算法和分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00031</link>
      <description><![CDATA[这项研究工作旨在开发一种分析方法，用于优化团队组建并根据团队组建之前竞争对手的技能数据来预测竞争环境中团队的表现。科学文献中有多种方法可以优化和预测团队的绩效。然而，大多数研究都采用个体成员的细粒度技能统计或约束，例如具有一组成员的团队。目前，还没有任何研究能够解决 FIRST 机器人竞赛这个高度受限的领域。这项研究工作旨在通过提供一种分析方法来填补这一空白，该方法用于在竞争环境中优化和预测团队绩效，同时允许这些限制，并且仅使用以前团队绩效的指标，而不是每个成员的绩效。我们将我们的方法应用于 FIRST 机器人竞赛的起草过程中，该领域的技术逐年变化，团队成员在整个赛季中变化，每场比赛只有一组表面数据，联盟组建是关键竞争的成功。首先，我们开发了一种可以根据团队整体表现来推断个体成员表现的方法。开发联盟优化算法来优化团队形成，并训练深度神经网络模型来预测获胜团队，两者都使用高度后处理的真实世界数据。我们的方法能够成功地从整体团队统计数据中提取单个成员的指标，组建有竞争力的团队，并以 84.08% 的准确率预测获胜团队。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00031</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FengWu-GHR：学习公里级中程全球天气预报</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.00059</link>
      <description><![CDATA[全球大气动力学的公里级建模可以实现细粒度的天气预报，并降低灾难性天气和气候活动的风险。因此，建立千米级全球预报模型是气象领域的不懈追求。过去几十年来，国际社会为提高数值天气模型的空间分辨率做出了积极的努力。尽管如此，由于计算资源的大量消耗，开发更高分辨率的数值模型仍然是一个长期的挑战。数据驱动的全球天气预报模型的最新进展利用再分析数据进行模型训练，并表现出与数值模型相当甚至更高的预测能力。然而，它们都受到再分析数据分辨率的限制，无法生成更高分辨率的预测。这项工作提出了 FengWu-GHR，这是第一个以 0.09$^{\circ}$ 水平分辨率运行的数据驱动的全球天气预报模型。 FengWu-GHR 引入了一种新颖的方法，通过继承预训练的低分辨率模型的先验知识，为基于 ML 的高分辨率预测打开了大门。 2022年天气预报后报表明，FengWu-GHR优于IFS-HRES。此外，对台站观测的评估和极端事件的案例研究支持了FengWu-GHR高分辨率业务预报技能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.00059</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 21:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>