<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数据驱动的二进制网络网络可靠性函数的近似：大规模系统的算法选择和可靠性阈值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15545</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15545V1公告类型：新 
摘要：网络可靠性评估对于确保从电网到通信网络的现代基础设施系统的鲁棒性至关重要。虽然二进制国家网络的确切可靠性计算是NP-HARD，但现有的近似方法面临着准确性，可伸缩性和数据效率之间的关键权衡。这项研究评估了三种可靠性范围（0.0-1.0），高可靠性（0.9-1.0）和超高可靠性（0.99-1.0）的20种机器学习方法，以解决这些差距。我们证明，具有大于或等于0.9的ARC可靠性的大规模网络表现出近乎单位系统的可靠性，从而实现了计算简化。此外，我们建立了一个用于算法选择的数据集规模驱动的范例：人工神经网络（ANN）Excel的数据有限，而多项式回归（PR）在富含数据的环境中实现了卓越的精度。我们的发现揭示了Ann的测试-724E-05，以30,000个样本为30,000个样本，PR的最佳性能（5.61E-05）以40,000个样本的优于传统的蒙特卡洛模拟。这些见解为可靠性工程中的准确性，可解释性和计算效率提供了可行的准则，对基础设施的弹性和系统优化的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15545</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于高级继电器的协作框架，用于优化通过无线网络的分裂联邦学习中的同步</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15559</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15559V1公告类型：新 
摘要：分裂联邦学习（SFL）为边缘计算中的分布式模型培训提供了一种有希望的方法，将分裂学习的优势结合在一起，以减少边缘设备的计算需求并增强数据隐私，以及联合聚合的作用，以确保模型收敛性和同步用户的作用。但是，用户异质性引起的同步问题阻碍了框架的发展。为了优化用户之间的同步效率并提高整体系统性能，我们提出了一个协作SFL框架（CSFL）。根据该模型的分区功能，我们设计了一种称为协作继电器优化机制（CROM）的机制，在该机制中，高效用户提供的帮助被视为继电器过程，并将其计算为中继点的模型的部分视为中继过程。用户之间的无线通信促进了实时协作，使高效用户可以帮助瓶颈用户处理模型的一部分计算，从而减轻对瓶颈用户的计算负载。仿真结果表明，我们提出的CSFL框架减少了同步延迟，并改善了整体系统吞吐量，同时保持与SFL框架相似的性能和收敛速度。这表明协作不仅减少了同步等待时间，还可以加速模型收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15559</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过课程培训进行拓扑优化的局部物理信息高斯工艺</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15561</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15561V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了基于物理信息高斯工艺（GPS）的同时且无网格的拓扑优化（TO）框架。我们的框架通过GP先验赋予所有设计和状态变量，该阶段具有共享的多输出均值函数，该功能通过自定义的深神经网络（DNN）进行参数化。通过最小化取决于性能指标，设计约束和状态方程中残差的多组分损耗函数来估算此平均函数的参数。我们的方法产生明确定义的材料界面，并具有促进全球最优性的内置延续性。我们方法的其他独特功能包括（1）其自定义的DNN，与完全连接的前馈DNN不同，它具有局部学习能力，可以捕获较高梯度领域中的复杂拓扑并减少残留物，（2）其利用本地化的权重以范围内的互动培训，以避免使用局部培训，以避免使用局部培训。反对商业用comsol包装涉及三个问题，涉及耗散功率最小化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15561</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态功率流分析和故障特性：图形注意神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15563</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15563V1公告类型：新 
摘要：我们提出了联合图注意神经网络（GAT），与自适应邻居（CAN）的聚类和概率图形模型，用于动态功率流量分析和故障特征。实际上，计算效率是增强的主要重点，而我们确保在公认水平上的性能准确性。请注意，基于机器学习（ML）方案需要在培训期间对足够标记的数据进行要求，这在实际应用中不容易满足。此外，由于新的到达测量值或复杂的智能电网系统中的不兼容的智能设备，还存在未知数据。这些问题将通过我们提出的基于GAT的框架来解决，该框架对网络数据之间的标签依赖性进行了建模，并学习对象表示，以便它可以实现半监督的故障诊断。为了创建关节标签依赖关系，我们使用CAN从原始获得的信号开发图形结构。接下来，我们为图形表示的马尔可夫随机字段开发了概率图形模型，该模型支持基于GAT的框架。然后，我们评估智能电网中用例应用程序中提出的框架，并与现有方法进行公平比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15563</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更大：在数据增强和降低后生成逼真的表格数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15564</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15564V1公告类型：新 
摘要：表格数据综合不仅涉及多桌合成，还涉及多模式数据（例如字符串和类别），从而实现多种知识综合。但是，分开数值和分类数据限制了表格数据生成的有效性。伟大的（生成逼真的表格数据）框架使用大语言模型（LLMS）来编码整个行，从而消除了对数据类型进行分配的需求。尽管如此，该框架的性能仍受两个问题的限制：（1）表格数据条目缺乏足够的语义含义，从而限制了LLM利用预训练的知识来进行封闭式学习的能力，以及（2）复杂的多桌数据集合难以建立有效的关系进行协作。为了解决这些问题，我们提出了更大的建议（在数据增强和减少数据后生成逼真的表格数据），其中包括：（1）数据语义增强系统，该系统通过映射来提高LLM对表格数据的理解，并启用更好的内部文章学习，（2）交叉台式连接方法，以建立跨复杂访问台的有效关系。实验结果表明，更大的表现优于出色的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15564</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用掩码的输出层在多级分层分类中执行一致性和公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15566</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15566V1公告类型：新 
摘要：传统的多级分层分类（MLHC）分类器通常依靠具有$ n $独立输出层的骨干模型。这种结构倾向于忽略类之间的层次关系，从而导致不一致的预测违反了基本的分类法。此外，一旦选择了MLHC分类器的骨干架构，则将模型调整以适应新任务可能具有挑战性。例如，将公平性纳入层次分类器中保护敏感属性需要进行复杂的调整以维护类层次结构，同时实施公平性约束。在本文中，我们通过引入一个旨在执行分类法并优化特定目标的公平，模型不稳定的层，将此概念扩展到层次分类。我们的评估表明，所提出的层不仅改善了预测的公平性，而且还可以强制执行分类法，从而产生一致的预测和出色的性能。与大型语言模型（LLMS）相比，采用了不偏见的技术和模型而没有任何偏见校正，我们的方法在公平性和准确性方面都取得了更好的成果，使其在电子商务，医疗保健和教育等领域特别有价值，在哪里预测性可靠性是至关重要的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15566</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着3D分子潜在扩散建模的统一潜在空间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15567</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15567V1公告类型：新 
摘要：3D分子的产生对于药物发现和材料科学至关重要，需要模型处理复杂的多模式，包括原子类型，化学键和3D坐标。一个关键的挑战是整合不同形状的方式，同时维持3D坐标的SE（3）均衡。为了实现这一目标，现有方法通常维持单独的潜在空间，以实现不变和模态方式，从而降低了训练和采样的效率。在这项工作中，我们提出了\ textbf {u} nifient \ textbf {a} uto- \ textbf {e} ncoder \ textbf {3d}分子潜伏扩散建模（\ textbf {\ textbf {\ aie-3d}），从{uae-3d}），一个多摩座的统一级别，一个统一的摩尔多特序列3d satress 3d satress 3d satress 3d rodal satress 3d空间，同时保持接近零的重建误差。这种统一的潜在空间消除了在执行潜在扩散建模时处理多模式和均衡性的复杂性。我们通过采用扩散变压器（无分子电感偏置的通用扩散模型）来证明这一点。对Geom-Prugs和QM9数据集进行的广泛实验表明，我们的方法在\ textit {de de Novo}和条件3D分子产生中显着建立了新的基准，从而达到了领先的效率和质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15567</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过componentwise向前误差分析指导的神经网络推理的混合精度积累</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15568</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15568V1公告类型：新 
摘要：这项工作提出了一种数学上建立的混合精度积累策略，以推断神经网络。我们的策略是基于一个新的截向远程错误分析，该分析解释了神经网络正向通行中错误的传播。具体而言，我们的分析表明，一层输出的每个组件中的误差与权重和输入之间的内部产物的条件数成比例，乘以激活函数的条件数。这些条件数的数量可以从一个组件到另一个组件变化，因此创造了一个重​​要的机会来引入混合精度：每个组件应以与这些条件数量的乘积成反比的精度累积。我们提出了一种利用此观察结果的实用算法：它首先以低精度计算所有组件，使用此输出来估计条件数量，并以较高的精度重新计算仅与较大条件数相关的组件。我们测试了各种网络和数据集上的算法，并通过实验确认它可以显着提高成本 - 与统一的精度累积基线相比，准确性的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15568</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于抹布的用户分析，用于混合精确的过度联合学习中的精确计划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15569</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15569V1公告类型：新 
摘要：混合精液计算是AI中广泛应用的技术，在准确性和效率之间提供了更大的权衡空间。最近有目的的混合精确过度的无球联合学习（MP-OTA-FL）使客户能够根据其异质性硬件以适当的精确级别运行，从而利用了更大的权衡空间的优势，同时涵盖了OTA聚合过程中混合率模式的方案中的量化额外费用。进一步探索MP-OTA-FL框架潜力的关键是优化客户精度级别。精确级别的选择取决于多方面因素，包括硬件能力，潜在的客户贡献和用户满意度，其中可能难以定义或量化这些因素。
  在本文中，我们提出了一个基于抹布的用户分析，用于精确规划框架，该框架集成了检索授权的LLM和动态客户端分析以优化满意度和贡献。这包括用于收集设备/用户洞察力的混合接口和一个带有反馈的历史量化决策的抹布数据库。实验表明，我们的方法可以提高MP-OTA-FL系统中的满意度，节能和全球模型的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15569</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经元激活状态作为样品嵌入，以在特定于任务指令调整中进行数据选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15573</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15573V1公告类型：新 
摘要：特定于任务的指令调整增强了在专业任务上的大语模型（LLM）的性能，但为此目的有效地选择相关数据仍然是一个挑战。受人脑中神经共同激活的启发，我们提出了一种名为NAS的新型数据选择方法，该方法利用神经元激活状态作为特征空间中样品的嵌入。广泛的实验表明，NAS在不同模型，数据集和选择比的有效性和鲁棒性方面优于经典数据选择方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15573</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多因素二氧化碳排放的多因素分析的机器学习技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15574</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15574V1公告类型：新 
摘要：本文提出了一项全面的研究，利用支持向量机（SVM）回归和主要成分回归（PCR），以分析62个国家的全球数据集中二氧化碳排放量及其对特质，特定国家特定参数的依赖。目的是了解导致二氧化碳排放的因素，并确定最预测的因素。该分析提供了针对特定国家的排放估算，强调了各种国家轨迹和精确的区域，以针对气候变化缓解，可持续发展以及不断增长的碳信贷市场和绿色金融领域的有针对性干预措施。该研究旨在通过二氧化碳排放的准确表示支持决策，从而提供细微的信息，以制定有效的策略来解决气候变化，同时告知与碳交易和环境可持续投资有关的计划。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15574</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SparseFormer：具有多晶型令牌的可转移变压器，用于医疗时间序列分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15578</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15578V1公告类型：新 
摘要：医疗时间序列（MEDTS）分类对于改善医疗保健诊断至关重要，但是由于模式的粒度，复杂的通道间相关性，信息冗余性和标签稀缺性，这是具有挑战性的。尽管现有的基于变压器的模型在时间序列分析中表现出了希望，但它们主要集中于预测，并且无法完全利用MEDTS数据的独特特征。在本文中，我们介绍了针对MEDTS分类的跨变压器，这是一种变压器。我们提出了一种基于代币的稀疏双重注意机制，该机制可以实现全局建模和令牌压缩，从而使动态关注最有用的令牌，同时蒸馏出冗余功能。然后将该机制应用于医学信号的多粒性，跨通道编码，从而捕获粒度内和粒度间相关性和通道间连接。稀疏设计使我们的模型可以直接处理不同长度和通道的异质输入。此外，我们引入了一个自适应标签编码器，以解决跨数据集的标签空间未对准，这使我们的模型配备了交叉数据集的可转移性，以减轻医疗标签稀缺问题。我们的模型在监督学习中的七个医疗数据集中优于12个基线。在少量学习实验中，我们的模型还可以实现较高的平均结果。此外，在三种诊断方案中的域内和跨域实验证明了我们的模型的零照片学习能力。总的来说，这些发现强调了我们模型在各种医疗应用中的鲁棒性和可传递性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15578</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解变形金刚中的文化学习的概括：一项实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15579</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15579V1公告类型：新 
摘要：GPT-4和Llama-3之类的大语言模型（LLMS）利用了变压器体系结构的强大内在学习能力（ICL）功能，可以从有限的示例中实现学习。尽管ICL支持了许多LLM应用程序，但其全部潜力仍然受到对其概括界限和脆弱性的有限理解的阻碍。我们通过定义沿三个维度的以任务为中心的框架：解决方案，问题间，问题内和任务内的概括，对ICL的概括能力进行了系统的研究。通过广泛的模拟和现实世界实验，包括函数拟合，API调用和翻译等任务，我们发现变形金刚缺乏与ICL的问题间的概括，但在任务内和任务中表现出色，并在解决方案内概括。当培训数据包括更多的混合任务时，它会显着提高ICL在看不见的任务甚至已知简单任务上的概括能力。这指导我们设计培训数据，以最大程度地提高涵盖的任务多样性，并在可能的情况下结合不同的任务，而不仅仅是专注于测试目标任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15579</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多臂强盗及其在实时安全评估中的应用程序，由性能绑定的在线合奏学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15581</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15581V1公告类型：新 
摘要：合奏学习在在线学习的实际应用中起着至关重要的作用，因为其分类性能增强和适应性调整机制。但是，集合学习中的大多数权重分配策略都是启发式的，这使理论上确保合奏分类器的表现优于其基本分类器的挑战。为了解决这个问题，本文提出了一种基于多臂匪徒的绑定的在线合奏学习方法，该方法名为PB-OEL。具体而言，将带有专家建议的多军匪徒纳入在线合奏学习中，旨在更新基本分类器的权重并做出预测。建立一个理论框架以绑定集成分类器相对于基本分类器的性能。通过设定匪徒的专家建议，当数据流的长度足够大时，界限超过了任何基本分类器的性能。此外，还得出了有限注释的方案的性能界限。在基准数据集和实时安全评估任务数据集上进行了许多实验。实验结果在一定程度上验证了理论结合，并证明所提出的方法的表现优于现有的最新方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15581</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于方差的平滑校准有效的事后不确定性校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15583</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15583V1公告类型：新 
摘要：由于最新的不确定性估计方法通常是计算要求的，因此我们研究合并以前的信息是否可以改善常规深度神经网络中的不确定性估计值。我们的重点是机器学习任务，可以从输入的子部分做出有意义的预测。例如，在扬声器分类中，语音波形可以分为顺序的补丁，每个贴片包含有关同一扬声器的信息。我们观察到，在这种情况下，子预测之间的差异是对不确定性的可靠代理。我们提出的基于方差的缩放框架在分类中产生竞争性不确定性估计，同时计算要求较低，并允许集成为事后校准工具。这种方法还可以简单地扩展了深层合奏，从而提高了其预测分布的表现力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15583</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>