<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>图形的功率谱标记</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09660</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09660V1公告类型：新 
摘要：基于图形，点云和歧管上的Laplacian操作员的点签名已成为图形，聚类和形状分析的机器学习中的流行工具。在这项工作中，我们提出了一个新颖的点签名，功率谱签名，这是$ \ mathbb {r} $定义为图形信号的平方图傅立叶变换的量度。与衍生的拉普拉斯式的特征向量不同，在图形自动形态下，功率谱签名是不变的。我们表明，在输入图相对于Wasserstein度量方面，功率谱签名在输入图的扰动下是稳定的。我们专注于应用于指标函数类别的签名，及其应用程序用于生成图形顶点的描述性特征。为了证明我们签名的实际价值，我们在点云数据中表征几何和对称性以及图回归问题时展示了几种应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09660</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的贝叶斯深度学习通过输入skip潜在二进制贝叶斯神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10496</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10496V1公告类型：新 
摘要：通过人工神经网络（ANN）对自然现象进行建模通常提供高度准确的预测。但是，ANN通常会遭受过度参数化的困扰，使解释复杂化并提出不确定性问题。贝叶斯神经网络（BNN）通过表示权重作为概率分布来解决后者，从而可以进行预测性不确定性评估。潜在的二进制贝叶斯神经网络（LBBNNS）通过消除冗余重量来进一步处理结构不确定性和稀疏模型。本文通过使协变量跳到任何后续层或被排除，简化网络并阐明输入对预测的影响，从而提高了lbbnns。最终，可以发现线性模型甚至常数对于当前的特定问题是最佳的。此外，与标准LBBNN相比，输入-SKIP LBBNN方法可显着降低网络密度，而小型网络的降低超过99％，较大的网络降低了99.9％以上，同时仍然保持高预测性准确性和不确定性测量。例如，在MNIST上，我们仅使用935个重量达到97％的精度和出色的校准，达到了最新的神经网络压缩。此外，提出的方法准确地识别了真实的协变量并调整系统非线性性。主要的贡献是引入活动路径，增强了LBBNN框架内的直接设计的全球和本地解释，这些框架具有理论保证，并且不需要事后外部工具进行解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10496</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单个凸电势的样品和映射：使用共轭力矩测量产生</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10576</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10576V1公告类型：新 
摘要：一种常见的生成建模方法是将模型拟合分为两个块：首先定义如何采样噪声（例如高斯），然后选择接下来对其进行操作（例如，使用单个地图或流）。我们在这项工作中探索了一条连接采样和映射的替代路线。我们在瞬间度量中找到了灵感，这一结果指出，在紧凑型凸面上支持的$ \ mathbb {r}^d $所支持的$ \ rho $，存在一个唯一的凸电势$ u $，因此，$ \ rho = \ nabla u \ \ nabla u \ \，\，\，\ sharp \ \，e^，e^{ -  u^{ -  u} $。尽管这确实可以有效地采样（从log-concave分布$ e^{ -  u} $）和动作（通过$ \ nabla u $推动粒子），但我们在简单的示例（例如，高斯或1D分布）上观察到此选择不适合用于实践任务。我们研究了另一种分解，其中$ \ rho $被分解为$ \ nabla w^*\，\ sharp \，e^{ -  w} $，其中$ w^*$是$ w $的coNvex coonjugate。我们将这种方法称为共轭力矩测量，并在这些示例中显示出更直观的结果。因为$ \ nabla w^*$是log-concave分发$ e^{ -  w} $和$ \ rho $之间的蒙格图，所以我们依靠最佳传输求解器提出算法以从$ \ rho $的样品中恢复$ w $，并作为输入$ w $ w $ w $ w $ w $ w $ w $ w $。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10576</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术洞察力和法律考虑，用于推进生物信息学领域的联盟学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09649</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09649V1公告类型：交叉 
摘要：联邦学习利用机构之间的数据来改善临床发现，同时遵守数据共享限制并保护患者隐私。随着遗传学和系统生物学中生物库的演变已证明，访问更广泛和多样化的数据库会导致更快，更强大的探索和结果的翻译。对联邦学习的更广泛使用可能对生物信息学产生相同的影响，从而可以访问许多基因型，表型和环境信息的组合，这些信息被覆盖或未包含在现有的生物库中。本文回顾了学术和临床机构在实施之前必须解决的方法，基础设施和法律问题。最后，我们为联合学习及其有效翻译为临床实践的可靠使用提供了建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09649</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计最近的邻居：随机森林的竞争对手？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09651</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09651V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们介绍了一个简单而直观的自适应K最近的邻居分类器，并在Bootstrap聚合的背景下探索其效用（“装袋”）。该方法基于找到计算上有效计算的判别子空间，并通过通过最近的邻居分类器来增强类别的歧视来激发。这种适应性促进了各个分类器在不同的自举样品中拟合的多样性，从而进一步利用了行李的差异降低效果。给出了广泛的实验结果，记录了与随机森林分类器以及其他基于文献的基于邻居的合奏相比，提出的方法的强劲表现，以及其他相关的基准。实施该方法的代码可从https://github.com/davidhofmeyr/bopnn的r软件包的形式获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09651</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当动作连续时，模仿学习的陷阱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09722</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09722V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了模仿离散时间连续的状态和行动控制系统中的专家演示者的问题。我们表明，即使动态是稳定的（即迅速签约），并且专家是平稳和确定性的，任何平稳，确定性的模仿策略都必然会遭受指数级的错误，这是问题视野的函数，而不是专家培训数据下的错误。我们的负面结果适用于行为克隆和离线RL算法，除非它们产生高度“不当”的模仿策略（这些策略），这些策略是非平滑的，非马克维亚人的，或表现出高度依赖状态的随机性，或者除非专家轨迹的分布足够“足够“扩散”）。我们提供了这些更复杂的政策参数化的好处的实验证据，从而阐明了当今的机器人学习中流行政策参数的好处（例如，行动融合和扩散策略）。我们还为对照系统中的模仿建立了许多互补的负面和积极的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09722</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决贝叶斯逆问题的扩散先验和非政策RL</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09746</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09746V1公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了相对轨迹平衡（RTB）的实际应用，这是最近引入的非政策强化学习（RL）目标，可以渐近地解决贝叶斯逆问题。我们通过使用RTB来训练从预计的无条件先验的有条件扩散模型的后代来扩展原始工作，以挑战视觉和科学中的线性和非线性反问题。我们将目标与诸如非政策回溯探索之类的技术一起使用来改善培训。重要的是，我们的结果表明，由于固有的偏见，现有的无训练扩散后方法难以在潜在空间中进行有效的后验推断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09746</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涵盖大规模拓扑表示的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09767</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09767V1公告类型：交叉 
摘要：经典的无监督学习方法，例如聚类和线性维度降低时，当它是离散或线性时的大规模几何学参数化，而歧管学习中更现代的方法通过在输入数据上构造图形来找到低维表示或推断局部几何形状。最近，拓扑数据分析普及了简单复合物用两种主要方法论表示数据拓扑的使用：具有几何复合物的拓扑推理和使用映射器图的大规模拓扑可视化 - 核心是拓扑结构的神经构建，拓扑结构构建了拓扑结构，该拓扑构建了一个简单的复合体，鉴于子集覆盖了一个空间。尽管成功，但仍存在局限性：几何复合物随数据大小而缩小尺寸较差，并且映射器图可能很难调整，并且仅包含低维信息。在本文中，我们建议从优化的角度研究学习涵盖的问题。我们描述了一种学习几何数据集的拓扑信仰封面的方法，并表明，因此获得的简单复合物可以根据大小拓扑的表示，可以超越标准的拓扑推理方法，以及映射器型算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09767</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计图形卷积神经网络以进行离散选择，并具有网络效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09786</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09786V1公告类型：交叉 
摘要：我们介绍了一种新型的模型体系结构，该模型架构将网络效应纳入离散选择问题，比标准离散选择模型更高的预测性能，同时提供的可解释性比通用柔性柔性模型类别更大。计量经济学的选择模型有助于研究个人决策，其中代理商从一组离散的替代方案中选择了最高奖励的选项。直觉上，一个人源自特定选择的实用性取决于他们的个人喜好和特征，替代方案的属性以及同龄人将其分配给该替代方案或以前的选择的价值。但是，大多数应用程序都忽略了同伴的影响，并且确实认为同行或网络效应的模型通常缺乏最近开发的离散选择方法（例如深度学习）的灵活性和预测性能。我们提出了一种新型的图形卷积神经网络体系结构，以在离散选择中对网络效应进行建模，比标准离散选择模型更高的预测性能，同时保留推理所需的可解释性 - 这种质量通常缺乏通用深度学习架构。我们使用揭示的通勤选择数据来评估我们的建筑，每种旅行模式的旅行时间和旅行费用延长了纽约市与工作相关的旅行以及县汇总的2016年美国选举数据，以测试其在具有高度不平衡课程的数据集上的性能。鉴于我们的模型的解释性，我们可以估计相关的经济指标，例如纽约市旅行时间的价值。最后，我们将从架构的预测性能和行为见解与传统的离散选择和通用深度学习模型所获得的预测性能和行为见解进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09786</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批次列表可以通过更高的矩进行线性回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09802</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.09802V1公告类型：交叉 
摘要：我们使用批处理研究列表可解码的线性回归的任务。如果它由I.I.D.组成，则称为清洁。来自未知线性回归分布的样品。对于（0，1/2）$中的参数$ \ alpha \，批处理的未知$ \ alpha $分数很干净，其余的则没有假设。目的是输出一小部分向量列表，其中一个矢量与$ \ ell_2 $ -norm中的真实回归矢量接近。 [DJKS23]在自然分布假设下给出了有效的算法，并具有以下保证。假设批次尺寸$ n $满足$ n \ geq \ tilde {\ omega}（\ alpha^{ -  1}）$，批量的数量为$ m = \ mathrm {poly}（d，d，n，n，1/\ alpha）$向量至少一个是$ \ tilde {o}（\ alpha^{ -  1/2}/\ sqrt {n}）$靠近目标回归器。在这里，我们设计了一种新的多项式时间算法，并在假设协变量分布的低度矩是平方（SOS）的假设下，并具有明显的保证。具体而言，对于任何常量的$ \ delta&gt; 0 $，只要批处理大小为$ n \ geq \ geq \ omega _ {\ delta}（\ alpha^{ -  \ delta}）$ and get tem-$ \ \ \ \ \ theta（1/\ delta）$ centa $ cent $ corvariate $ nist y y covariate s s dourcitifiafiafiafiafiafiafiafiape \ Mathrm {poly}（（（dn）^{1/\ delta}，1/\ alpha）$ batches，以多项式时间运行，并输出一个$ o（1/\ alpha）$  -  vectors的vectors的列表，其中一个是$ o（$ o（\ alpha^alpha^{ -  alpha^{ -  \ delt of toyta $ cointer of tocy）$ cointer toger of toyta $ o（也就是说，我们的算法达到了最小的最小批量和最终错误，同时达到了最佳列表尺寸。我们的方法通过仔细将SOS范式与迭代方法和新颖的列表修剪程序相结合来使用高阶信息信息。在此过程中，我们给出了可能具有更广泛适用性的Marcinkiewicz-Zygmund不平等现象的SOS证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09802</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间差流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09817</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09817V1公告类型：交叉 
摘要：未来的预测模型对于代理商推理和计划的能力至关重要。一种共同的策略可以学习世界模型，并在推理时逐步展开它，在这种推论中，小错误可能会迅速复合。几何范围模型（GHM）通过直接对未来状态进行预测，避免累积推理误差，提供了令人信服的替代方案。虽然可以通过对时间差异（TD）学习的生成类似物来方便地学习GHM，但现有方法会受到火车时间的自举预测的负面影响，并难以在长时间的地平线上产生高质量的预测。本文介绍了时间差流（TD-Flow），该流程利用了概率路径上的新型钟形方程与流量匹配技术的结构，以在超过5倍以上的范围长度上学习准确的GHM。从理论上讲，我们建立了一个新的收敛结果，主要将TD-Flow的功效归因于训练过程中梯度差异的降低。我们进一步表明，类似的参数可以扩展到基于扩散的方法。从经验上讲，我们在包括策略评估在内的生成指标和下游任务上验证了各种域中的TD流。此外，将TD-Flow与最近的行为基础模型集成到预先培训的政策上，这表明了绩效的实质性提高，强调了其对长途决策的希望。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09817</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路径空间上因果发现的不对称独立模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09859</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09859V1公告类型：交叉 
摘要：我们开发了将定向混合图（DMG）与随机微分方程（SDES）之间的条件独立关系联系起来的“电子分离”的理论，其中因果关系由“变量输入哪些其他变量的管理方程式”确定。我们证明了循环SDE的全球马尔可夫特性，该特性自然地扩展到部分观察到的循环SDE，因为我们的不对称独立模型在边缘化下封闭。然后，我们表征编码相同独立关系集的图类类别，从而产生类似于开创性的“相同骨架和V型结构”结果的结果。在完全观察到的情况下，我们表明，每个这样的等效类别的图形都具有最大的元素作为简约的表示形式，并开发了算法，以从数据中识别出最大的元素。我们猜想在部分观测下也存在一个最大的元素，我们在计算上为具有多达四个节点的图进行了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09859</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于sndhorn semigroups的收缩特性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09887</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09887V1公告类型：交叉 
摘要：我们基于Lyapunov技术开发了一种新型的半群收缩分析，以证明sindhorn方程在加权Banach空间上的指数收敛。这个操作者理论框架会导致sindhorn迭代的指数衰变，朝着schr \“ Odinger桥梁，相对于$ \ phi $ -Divergences的一般类别以及在加权的Banach空间中。据我们所知，这些是这种文献中的第一个结果，这些结果是近距离运输和Sinkhorn Algorith的伙伴。模型以及统计有限混合模型，包括生成模型中产生的复杂数据分布的高斯 - 内核密度估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09887</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强的路线计划，并校准不确定性集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10088</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10088V1公告类型：交叉 
摘要：本文研究了概率预测方法在路线网络环境中的路线规划中的应用。具体而言，我们引入了图形自动编码器（CQR-GAE）的共形分位数回归，该回归利用保形预测技术提供覆盖范围保证，从而提高了我们预测的可靠性和稳健性。通过合并来自CQR-GAE的不确定性集，我们在强大的优化框架下实质上改善了路线计划中的决策过程。我们通过将CQR-GAE模型应用于现实世界的交通情况来证明我们的方法的有效性。结果表明，我们的模型大大胜过基线方法，为推进智能运输系统提供了有希望的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10088</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无限维函数空间中的概率流颂</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10219</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10219V1公告类型：交叉 
摘要：无限维扩散模型的最新进展已证明了它们在基础结构本质上是无限维度的功能生成任务中的有效性和可伸缩性。为了加速这种模型的推断，我们首次得出了无限维函数空间中概率流动（PF-ODE）的类似物。利用这种新配制的PF-ODE，我们减少了功能评估的数量，同时保持功能生成任务的样本质量，包括对PDE的应用程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10219</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>