<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>机器学习的验证很脆弱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00929</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00929v1 公告类型：新
摘要：随着机器学习领域的隐私问题日益严重，根据最近的立法，数据所有者现在可以选择利用机器学习从机器学习模型中删除他们的数据。为了提高机器学习的透明度并避免模型提供者的潜在欺诈行为，已经提出了各种验证策略。这些策略使数据所有者能够确定他们的目标数据是否已从模型中有效学习。然而，我们对机器学习验证的安全问题的理解仍然处于萌芽阶段。在本文中，我们探讨了一个新颖的研究问题，即模型提供者是否可以在保留据称未学习的数据信息的同时规避验证策略。我们的调查得出了一个悲观的答案：\textit{机器学习的验证是脆弱的}。具体来说，我们将当前关于模型提供者之间潜在欺诈行为的验证策略分为两类。随后，我们介绍了两种能够规避这两种类型的新型对抗性学习过程。我们通过理论分析和使用真实数据集的实证实验来验证我们方法的有效性。这项研究突出了机器反学习验证中的脆弱性和局限性，为进一步研究机器反学习的安全性铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00929</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 GPU 上实现高数据吞吐量强化学习：面向数据驱动型科学研究的领域无关框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00930</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00930v1 公告类型：新
摘要：我们引入了 WarpSci，这是一个领域无关的框架，旨在克服在将强化学习应用于具有高维观察或动作空间的大量数据集的复杂环境时遇到的关键系统瓶颈。值得注意的是，我们的框架消除了 CPU 和 GPU 之间数据传输的需要，从而能够在单个或多个 GPU 上同时执行数千次模拟。这种高数据吞吐量架构对于数据驱动的科学研究特别有利，因为复杂的环境模型通常是必不可少的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00930</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>等变神经网络和分段线性表示理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00949v1 公告类型：新
摘要：等变神经网络是具有对称性的神经网络。受群表示理论的启发，我们将等变神经网络的各层分解为简单表示。非线性激活函数导致简单表示之间产生有趣的非线性等变映射。例如，整流线性单元 (ReLU) 会产生分段线性映射。我们表明，这些考虑因素会导致等变神经网络的过滤，从而推广傅里叶级数。这一观察结果可能为解释等变神经网络提供有用的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00949</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用低维特征和基于注意力的神经网络从噪声射线照片中重建 Richtmyer-Meshkov 不稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00985v1 公告类型：新摘要：经过训练的基于注意力机制的变压器网络可以从一系列流体动力学特征中稳健地恢复 Richtmyer-Meshkoff 不稳定性给出的复杂拓扑结构，这些特征来自被模糊、散射和噪声破坏的射线照相图像。这种方法在 ICF 类双壳流体动力学模拟中得到了证明。该网络的关键组件是一个变压器编码器，它作用于从嘈杂的射线照片中提取的一系列特征。该编码器包括许多自注意力层，用于学习输入序列中的时间依赖性并提高模型的表现力。事实证明，即使气体-金属界面被射线噪声严重遮蔽，这种方法也能出色地准确恢复 Richtmyer-Meshkov 不稳定性增长率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00985</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IncidentNet：基于稀疏感知的交通事件检测、定位和严重程度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00996</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00996v1 公告类型：新
摘要：交通事件检测的现有技术依赖于高传感器覆盖率，主要基于决策树和随机森林模型，这些模型的表示能力有限，因此无法高精度地检测事件。本文介绍了 IncidentNet - 一种使用深度学习模型对交通事件进行分类、定位和严重程度估计的新方法，该模型基于城市环境中稀疏放置的传感器捕获的数据进行训练。我们的模型适用于可以使用安装在交通路口的摄像头收集的微观交通数据。由于没有同时提供微观交通细节和交通事件细节的数据集，我们还提出了一种生成与给定宏观交通数据相匹配的合成微观交通数据集的方法。在不到 20% 的交通路口装有摄像头的城市环境中，IncidentNet 实现了 98% 的交通事件检测率，平均 197 秒内的误报率低于 7%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00996</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间转录组学的距离保持生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00911</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00911v1 公告类型：新
摘要：空间转录组学数据对于理解组织中基因表达的空间组织非常有价值。人们一直在努力研究如何有效利用相关的空间信息来完善基因表达建模。我们引入了一类用于空间转录组学的距离保持生成模型，该模型利用提供的空间信息来规范化学习到的基因表达表示空间，使其具有相似的成对距离结构。这有助于潜在空间捕获空间邻近基因的有意义的编码。为此，我们对可处理的损失函数进行了理论分析，并将总体学习目标形式化为正则化证据下限。我们的框架与任何基于变分推理的基因表达建模生成模型兼容。从经验上讲，我们在小鼠脑组织 Visium 数据集上验证了我们提出的方法，并观察到使用变分自动编码器和 scVI 作为骨干模型时性能有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00911</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向深度神经网络的认证反学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00920v1 公告类型：新
摘要：在机器反学习领域，认证反学习由于其高效率和强大的理论保证而在凸机器学习模型中得到了广泛的研究。然而，将其应用于以高度非凸性而闻名的深度神经网络（DNN）仍然面临挑战。为了弥合认证反学习和 DNN 之间的差距，我们提出了几种简单的技术来将认证反学习方法扩展到非凸目标。为了降低时间复杂度，我们通过逆 Hessian 近似开发了一种高效的计算方法，而不会损害认证保证。此外，考虑到现实世界的用户可以在不同的时间点发送反学习请求，我们将认证讨论扩展到非收敛训练和顺序反学习。在三个真实世界数据集上进行的大量实验证明了我们方法的有效性以及认证反学习在 DNN 中的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00920</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LLM 自动生成拉取请求描述：T5 模型方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00921v1 公告类型：新
摘要：开发人员创建拉取请求 (PR) 描述以概述他们的更改并解释其背后的动机。这些描述可帮助审阅者和其他开发人员快速了解更新。尽管它们很重要，但一些开发人员忽略了这些描述。为了解决这个问题，我们提出了一种基于提交消息和源代码注释生成 PR 描述的自动方法。此方法将任务定义为文本摘要问题，为此我们使用了 T5 文本到文本传输模型。我们使用包含 33,466 个 PR 的数据集对预训练的 T5 模型进行了微调。使用 ROUGE 指标评估了该模型的有效性，该指标因与人工评估的高度一致而受到认可。我们的研究结果表明，T5 模型的表现明显优于作为我们比较基准的 LexRank。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00921</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准贝叶斯生成机器学习以实现贝叶斯放大</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00838v1 公告类型：新
摘要：最近，生成和贝叶斯机器学习的组合已被引入粒子物理学中，用于快速探测器模拟和推理任务。这些神经网络旨在量化源自有限训练统计数据的生成分布的不确定性。然而，对分布范围内不确定性的解释仍然不明确。我们展示了一个量化贝叶斯生成机器学习模型校准的清晰方案。对于应用于低维玩具示例的连续正则化流，我们从平均场高斯权重后验或蒙特卡洛采样网络权重评估贝叶斯不确定性的校准，以衡量它们在非稳定分布边缘上的行为。然后可以使用经过良好校准的不确定性粗略估计与生成样本等同的不相关真实样本的数量，并清楚地表明分布平滑特征的数据放大。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00838</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论单调概率电路与平方概率电路的关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00876v1 公告类型：新
摘要：概率电路是函数的统一表示，是加权和与乘积的计算图。它们的主要应用是概率建模，其中具有非负权重的电路（单调电路）可用于表示和学习密度/质量函数，具有可处理的边际推理。最近，有人提议将密度表示为电路函数的平方（平方电路）；这允许使用负权重，同时保持可处理性，并且可以比单调电路紧凑得多。不幸的是，我们表明相反的情况也成立，这意味着单调电路和平方电路通常是无法比较的。这就提出了一个问题，即我们是否可以调和并改进这两种建模方法。我们提出了 InceptionPC，这是一种新型电路，它自然地将单调电路和平方电路作为特殊情况，并使用复杂的参数，从而给出了肯定的答案。从经验上讲，我们验证了 InceptionPC 在图像数据集上的表现可以优于单调电路和平方电路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00876</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离散随机平滑与量子计算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00895v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 的突破和量子计算 (QC) 的进步将量子机器学习的跨学科领域推向了新的水平。然而，由于 ML 模型易受对抗性攻击，实际使用引发了安全关键问题。现有的经典机器学习模型的随机平滑 (RS) 认证方法计算量大。在本文中，我们提出了 QC 和离散随机平滑概念的结合，以加快离散数据的 ML 模型的随机认证。我们展示了如何对输入二进制数据的所有扰动进行叠加编码，并使用量子振幅估计 (QAE) 来获得与传统随机平滑技术相比所需的模型调用次数的二次减少。此外，我们提出了一种新的二进制威胁模型，以便对我们的图像、图形和文本方法进行广泛的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00895</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多头图结构学习和梯度加权图注意力机制从静息状态脑电图中检测帕金森病</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00906</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00906v1 公告类型：新
摘要：帕金森病 (PD) 是一种使人衰弱的神经退行性疾病，对个人的生活质量有严重影响。与基于结构和功能 MRI 的疾病生物标志物相比，脑电图 (EEG) 可以为临床洞察提供更易于获取的替代方案。虽然深度学习 (DL) 技术提供了出色的结果，但许多技术无法对空间信息和动态大脑连接进行建模，并且在稳健的特征学习、有限的数据大小和可解释性差方面面临挑战。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的图神经网络 (GNN) 技术，用于使用静息状态 EEG 进行可解释的 PD 检测。具体而言，我们采用结构化全局卷积和对比学习来更好地用有限的数据建模复杂特征，采用一种新颖的多头图结构学习器来捕获 EEG 数据的非欧几里得结构，采用头部梯度加权图注意力解释器来提供神经连接洞察。我们使用加州大学圣地亚哥分校帕金森病脑电图数据集开发并评估了我们的方法，并在逐个主题的留一交叉验证中实现了 69.40% 的检测准确率，同时为学习到的图拓扑生成了直观的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00906</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多尺度偏微分方程的扩张卷积神经算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00775</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00775v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种数据驱动的多尺度偏微分方程算子学习方法，特别强调保留高频信息。从多尺度参数化解的表示形式为低秩全局基（例如低频傅里叶模式）和粗块上的局部基（类似于扩张卷积）的组合中汲取灵感，我们提出了扩张卷积神经算子 (DCNO)。DCNO 架构通过卷积和傅里叶层的组合有效地捕获高频和低频特征，同时保持较低的计算成本。我们进行实验以评估 DCNO 在各种数据集上的性能，包括多尺度椭圆方程、其逆问题、Navier-Stokes 方程和 Helmholtz 方程。我们表明 DCNO 在准确性和计算成本之间取得了最佳平衡，并为多尺度算子学习提供了一种有希望的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00775</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习多模无损 DNA 存储的结构稳定表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00779</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00779v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了 Reed-Solomon 编码的单链表示学习 (RSRL)，这是一种用于学习多模态无损 DNA 存储表示的新型端到端模型。与现有的基于学习的方法相比，所提出的 RSRL 受到错误校正编解码器和结构生物学的启发。具体而言，RSRL 首先从 Reed-Solomon 编解码器转换的二进制数据中学习后续存储的表示。然后，用 RS 代码通知掩码对表示进行掩码，以专注于纠正学习过程中发生的突发错误。利用带有错误校正的解码表示，制定了一种新颖的生物稳定损失来规范数据表示以具有稳定的单链结构。通过结合这些新策略，所提出的 RSRL 可以学习高度耐用、密集和无损的表示，用于后续将 DNA 序列存储到 DNA 序列中。所提出的 RSRL 已与现实世界中多模态数据存储任务中的许多强基线进行了比较。获得的实验结果表明，RSRL 可以存储多种类型的数据，信息密度和耐用性更高，但错误率更低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00779</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多目标深度强化学习方法自适应提高交通信号安全性和效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00814</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00814v1 公告类型：新 
摘要：本研究通过利用多目标深度强化学习 (DRL) 技术引入了一种自适应交通信号控制 (ATSC) 的创新方法。所提出的方法旨在增强交叉路口的控制策略，同时解决安全、效率和脱碳目标。传统的 ATSC 方法通常优先考虑交通效率，并且往往难以适应实时动态交通状况。为了应对这些挑战，该研究提出了一种基于 DRL 的 ATSC 算法，该算法结合了 Dueling Double Deep Q Network (D3QN) 框架。使用中国长沙的一个模拟交叉路口评估了该算法的性能。值得注意的是，所提出的 ATSC 算法超越了传统的 ATSC 和仅关注效率优化的 ATSC 算法，实现了交通冲突减少 16% 以上和碳排放减少 4%。至于交通效率，与传统 ATSC 相比，等待时间减少了 18%，但与集成 D3QN 框架的基于 DRL 的 ATSC 算法相比，等待时间略有增加（0.64%）。这种边际增加表明效率与安全和脱碳等其他目标之间存在权衡。此外，所提出的方法在所有三个目标上都表现出卓越的性能，特别是在交通需求高的情况下。这些发现有助于推进交通控制系统，为在现实交通情况下优化信号控制策略提供实用有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00814</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>