<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>与模型无关的重叠球数反事实 (ONB-MACF)：一种基于数据形态学的可信人工智能反事实生成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12326v1 公告类型：新
摘要：可解释人工智能（XAI）是一个关键的研究领域，旨在理解人工智能系统的运行机制，特别是那些因其复杂、不透明的性质而被视为“黑匣子”的系统。 XAI 致力于使这些人工智能系统更易于理解和值得信赖，从而提供对其决策过程的洞察。通过提供清晰易懂的解释，XAI 使用户、从业者和利益相关者能够信任模型的决策。这项工作分析了数据形态策略在生成反事实解释方面的价值。它引入了与模型无关的重叠球数反事实 (ONB-MACF) 方法，这是一种与模型无关的反事实生成器，利用数据形态来估计模型的决策边界。 ONB-MACF方法在数据空间中构造超球面，其覆盖点共享一个类，映射决策边界。然后，通过将实例的属性逐步调整到最近的替代类超球面，以最小的修改跨越决策边界，从而生成反事实。根据设计，ONB-MACF 方法会生成遵循数据分布的可行且稀疏的反事实。我们从双重角度（定量和定性）的综合基准表明，ONB-MACF 方法在不同表格数据集的多个质量指标上优于现有最先进的反事实生成方法。这支持了我们的假设，展示了基于数据形态的可解释性策略对于可信人工智能的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12326</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新偏差测量的原则性方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12312</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12312v1 公告类型：新
摘要：多年来，机器学习和数据驱动算法在决策中的广泛使用一直在稳步增长。发生这种情况的领域是多种多样的：医疗保健、就业、金融、教育、法律体系等等；相关的负面影响对社会的危害越来越大。负面数据 \emph{bias} 就是其中之一，它往往会给特定人群带来有害后果。任何解决偏见负面后果的缓解策略或有效政策都必须首先认识到偏见的存在，以及理解和量化偏见的方法。然而，对于如何衡量数据偏差缺乏共识，而且预期含义通常取决于上下文，并且在研究界内并不统一。我们工作的主要贡献是：（1）一个通用算法框架，用于定义和有效量化数据集相对于受保护群体的偏差水平； (2) 新偏差测量的定义。我们的结果使用九个公开可用的数据集进行了实验验证，并进行了理论分析，为该问题提供了新颖的见解。根据我们的方法，我们还得出了一种可能对政策制定者有用的偏差缓解算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12312</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用超本地天气预报的动态线路评级：一种机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12319</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12319v1 公告类型：新
摘要：动态线路额定值（DLR）系统对于输电网络中的可再生能源并网至关重要。然而，由于在每个杆或跨上安装传感器是不切实际的，依赖传感器数据的传统方法面临着挑战。此外，基于传感器的方法可能很难在快速变化的天气条件下预测 DLR。本文提出了一种新颖的方法，利用机器学习（ML）技术和超本地天气预报数据。与仅依赖传感器数据的传统方法不同，该方法利用经过训练的机器学习模型来预测整个网络规模的超本地天气参数。集成地形数据通过考虑架空线周围的景观特征和障碍物来提高预测准确性。本文介绍了 DLR 评估的置信区间，以减轻与不确定性相关的风险。爱沙尼亚的案例研究展示了所提出方法的实际实施，强调了其在现实场景中的有效性。通过解决基于传感器的方法的局限性，这项研究有助于讨论可再生能源在传输系统中的集成，提高电网的效率和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12319</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扰动梯度以减轻元过拟合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12299</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12299v1 公告类型：新
摘要：元过拟合的原因可归结为两个因素：相互非排他性和缺乏多样性，导致单个全局函数可以拟合所有元训练任务的支持集数据，但无法推广到新的元训练任务。看不见的任务。元训练任务的错误率较低，但新任务的错误率较高，就证明了这个问题。然而，这个问题可以有许多新颖的解决方案，牢记要实现的两个目标中的任何一个，即增加任务的多样性并降低模型对某些任务的置信度。鉴于上述情况，本文提出了多种解决方案来解决少样本学习设置上的元过拟合问题，例如少样本正弦回归和少样本分类。与在非互斥任务设置中学习的最先进的基线相比，我们提出的方法证明了泛化性能的提高。总体而言，本文旨在提供解决元学习中过度拟合的见解，并推动该领域迈向更稳健和更通用的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12299</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去中心化卫星路由的持续深度强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12308</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12308v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于持续深度强化学习（DRL）的近地轨道卫星星座分散路由的完整解决方案。这需要解决多种挑战，包括卫星及其连续运动的部分知识，以及系统中随时间变化的不确定性来源，例如流量、通信链路或通信缓冲区。我们遵循多代理方法，其中每颗卫星充当独立的决策代理，同时根据从附近代理收到的反馈获取有限的环境知识。该解决方案分为两个阶段。首先，离线学习阶段依赖于去中心化决策和受全球经验训练的全球深度神经网络（DNN）。然后，使用本地、机载和预先训练的 DNN 的在线阶段需要不断学习以随环境一起发展，这可以通过两种不同的方式完成：（1）模型预测，其中利用星座的可预测条件每颗卫星与下一颗卫星共享本地模型； (2) 联邦学习 (FL)，其中每个代理的模型首先在集群级别合并，然后聚合在全局参数服务器中。结果表明，在没有高拥塞的情况下，所提出的多代理 DRL 框架实现了与最短路径解决方案相同的 E2E 性能，但后者假设集中节点处的系统实时网络知识需要大量通信开销，而我们的卫星只需要第一颗相邻卫星之间进行有限的反馈交换。重要的是，我们的解决方案能够很好地适应拥塞情况并利用负载较少的路径。此外，模型随时间的差异很容易通过短期调整中应用的预期和长期调整中使用的 FL 之间的协同作用来解决。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12308</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型中出现的定向度量结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12264</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12264v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型是变压器神经网络，经过训练可以生成语料库中给定文本的下一个可能单词的概率分布，从而最有可能预测的单词是训练文本中的实际单词。在本文中，我们发现由文本扩展的条件概率分布定义的数学结构是什么。将视角从概率更改为 -log 概率，我们观察到潜文本顺序完全编码在文本空间 $\mathcal{L}$ 上定义的度量结构中，通过 -log 概率。然后，我们构造一个度量多面体 $P(\mathcal{L})$ 和 $\mathcal{L}$ 的等距嵌入（称为 Yoneda 嵌入）到 $P(\mathcal{L})$ 中，以便文本映射到生成器某些特殊的极值射线。我们解释说 $P(\mathcal{L})$ 是这些极值射线发生器的 $(\min,+)$ （热带）线性跨度。生成器还满足 $(\min+)$ 线性方程组。然后，我们证明 $P(\mathcal{L})$ 与添加更多文本兼容，并由此得出文本向量的近似值，作为该文本中单词向量的玻尔兹曼加权线性组合。然后，我们证明了一个对偶定理，表明文本扩展和文本限制给出了等距多面体（尽管它们看起来非常不同）。此外，我们证明 $P(\mathcal{L})$ 是所谓的 $\mathcal{L}$ 的 Isbell 补全（的一个版本）的格闭包，结果是 $(\max,+ )$ 文本极值射线生成器的跨度。所有构造都有范畴论的解释，但我们不明确使用范畴论。附录中简要解释了分类解释。在最后的附录中，我们描述了语法到语义问题如何适应众所周知的数学对偶性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12264</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对归纳图神经网络的高效模型窃取攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12295v1 公告类型：新
摘要：图神经网络（GNN）被认为是处理以图结构组织的现实世界数据的有效工具。尤其是归纳 GNN，它能够在不依赖预定义图结构的情况下处理图结构数据，在越来越广泛的应用中变得越来越重要。由于这些网络在一系列任务中表现出熟练程度，因此它们成为模型窃取攻击的有利可图的目标，对手试图复制目标网络的功能。人们付出了巨大的努力来开发模型窃取攻击，这些攻击主要针对使用图像和文本训练的模型。然而，人们很少关注基于图数据训练的 GNN。本文介绍了一种针对归纳 GNN 的无监督模型窃取攻击的新方法，该方法基于图对比学习和谱图增强，以有效地从目标模型中提取信息。所提出的攻击在六个数据集上进行了彻底评估。结果表明，与现有的窃取攻击相比，这种方法表现出更高的效率。更具体地说，我们的攻击在所有基准测试中都优于基准，实现了被盗模型的更高保真度和下游准确性，同时需要发送到目标模型的查询更少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12295</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EXACT：建立一个对机器学习模型解释方法进行实证基准测试的平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12261v1 公告类型：新
摘要：可解释人工智能（XAI）不断发展的前景旨在提高复杂机器学习（ML）模型的可解释性，但在形式化和实证验证方面面临挑战，因为它本质上是一个无监督的过程。在本文中，我们将各种基准数据集和新颖的性能指标整合到一个初始基准测试平台中，即可解释的人工智能比较工具包（EXACT），为评估 XAI 方法提供标准化基础。我们的数据集结合了类条件特征的真实解释，并利用新颖的定量指标，该平台评估事后 XAI 方法在其产生的解释质量方面的性能。我们最近的发现凸显了流行的 XAI 方法的局限性，因为它们经常难以超越随机基线，从而将重要性归因于不相关的特征。此外，我们展示了从不同的同等性能模型架构得出的解释的可变性。因此，这个初始基准测试平台旨在让 XAI 研究人员能够测试并确保其新开发方法的高质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12261</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速学习通用车辆路径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12262</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12262v1 公告类型：新
摘要：神经组合优化（NCO）是一种有前景的基于学习的方法，无需太多手动算法设计即可解决各种车辆路径问题。然而，当前的NCO方法主要关注分布内性能，而现实世界的问题实例通常来自不同的分布。可能需要采用成本高昂的微调方法或从头开始进行广义模型再训练来解决分布外实例。与现有方法不同，这项工作研究了 NCO 中用于跨分布适应的有效提示学习方法。具体来说，我们提出了一种新颖的即时学习方法，以促进预训练模型的快速零样本适应，以解决来自不同分布的路由问题实例。所提出的模型学习各种分布中的一组提示，然后选择最匹配的一个来提示每个问题实例的预训练注意力模型。大量实验表明，所提出的即时学习方法有助于预训练路由模型的快速适应。它在分布预测和零样本泛化到各种新任务方面也优于现有的泛化模型。我们的代码实现可以在线获取 https://github.com/FeiLiu36/PromptVRP。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12262</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的变压器是秘密线性的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12250</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12250v1 公告类型：新
摘要：本文揭示了 Transformer 解码器独有的新型线性特性，包括 GPT、LLaMA、OPT、BLOOM 等模型。我们分析了顺序层之间的嵌入转换，发现了近乎完美的线性关系（Procrustes 相似度得分为 0.99）。然而，由于 Transformer 层的输出范数始终较低，当移除残差分量时，线性度会降低。我们的实验表明，移除或线性近似 Transformer 的一些最线性块不会显著影响损失或模型性能。此外，在我们对较小模型的预训练实验中，我们引入了基于余弦相似度的正则化，旨在降低层线性。这种正则化提高了 Tiny Stories 和 SuperGLUE 等基准测试的性能指标，并成功降低了模型的线性度。这项研究挑战了对 Transformer 架构的现有理解，表明它们的操作可能比以前假设的更线性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12250</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于特征的性能预测模型的泛化能力：跨基准的统计分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12259</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12259v1 公告类型：新
摘要：本研究考察了算法性能预测模型在各种基准套件中的泛化能力。将问题集合之间的统计相似性与基于探索性景观分析特征的性能预测模型的准确性进行比较，我们观察到这两个指标之间存在正相关性。具体而言，当训练和测试套件之间的高维特征值分布缺乏统计意义时，该模型往往具有良好的泛化能力，即测试误差与训练误差在同一范围内。两个实验验证了这些发现：一个涉及标准基准套件、BBOB 和 CEC 集合，另一个使用 BBOB 问题实例的五个仿射组合集合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12259</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超图：统一的定义及其在化学超图上的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12235v1 公告类型：新
摘要：超图的传统定义有两个主要问题：（1）有向超图没有标准定义；（2）嵌套超图没有正式定义。为了解决这些问题，我们提出了超图的新定义，它统一了无向、有向和嵌套超图的概念，并且统一使用超边作为表示事物（即节点和超边）之间的高阶相关性的单个构造。具体来说，我们将超边定义为简单超边、嵌套超边或有向超边。根据这个新定义，如果超图具有嵌套超边，则它是嵌套的；如果它具有有向超边，则它是有向的。否则，超图就是简单的超图。这个新定义的一致性和力量应该有助于使用超图来表示一般系统和特别是化学系统中的（分层）高阶相关性。图已被广泛用作分子结构和 3D 分子几何机器学习的数学结构。然而，图有一个主要限制：它只能表示节点之间的成对相关性。超图通过节点之间的高阶相关性扩展了图。这种扩展对于化学系统的机器学习来说是重要或必要的。对于分子来说，这非常重要，因为它允许直接、明确地表示多中心键和分子子结构。对于化学反应，这是至关重要的，因为大多数化学反应都涉及多个参与者。我们建议使用化学超图，一种具有简单、嵌套和有向超边的多级超图，作为表示化学系统的单一数学结构。我们将超图的新定义应用于化学超图，以及作为简化版本的分子超图和化学反应超图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12235</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EKM：$K$-medoids 问题的精确多项式时间算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12237v1 公告类型：新
摘要：$K$-medoids 问题是一项具有挑战性的组合聚类任务，广泛应用于数据分析应用中。虽然已经提出了许多算法来解决这个问题，但这些算法都无法在多项式时间内获得该问题的精确（全局最优）解决方案。在本文中，我们提出了 EKM：一种以最坏情况 $O\left(N^{K+1}\right)$ 时间复杂度精确解决该问题的新颖算法。 EKM 是根据转换编程和组合生成的最新进展，使用正式的程序推导步骤而开发的。推导的算法通过构造证明是正确的。我们通过将算法与大量现实世界数据集上的各种近似方法进行比较来证明算法的有效性。我们表明，我们算法的挂钟运行时间与合成数据集的最坏情况时间复杂度分析相匹配，明显优于基于分支定界的基准 MIP 求解器的指数时间复杂度。据我们所知，这是针对这个普遍存在的问题的第一个经过严格证明的多项式时间实用算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12237</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过端到端稀疏字典学习识别功能上重要的特征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12241</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12241v1 公告类型：新
摘要：识别神经网络学习的特征是机械可解释性的核心挑战。稀疏自动编码器 (SAE) 学习稀疏、过完备的字典来重建网络的内部激活，已被用来识别这些特征。然而，SAE 可能更多地了解数据集的结构，而不是网络的计算结构。因此，只有间接的理由相信在这些词典中找到的方向对于网络来说在功能上很重要。我们提出了端到端（e2e）稀疏字典学习，这是一种训练 SAE 的方法，通过最小化原始模型和插入 SAE 激活的模型的输出分布之间的 KL 散度来确保学习到的特征在功能上很重要。与标准 SAE 相比，e2e SAE 提供了帕累托改进：它们解释了更多的网络性能，需要更少的总功能，并且每个数据点需要更少的同时活动功能，所有这些都不会影响可解释性。我们探索 e2e SAE 特征和标准 SAE 特征之间的几何和定性差异。 E2e字典学习让我们更接近能够简洁准确地解释网络行为的方法。我们在 https://github.com/ApolloResearch/e2e_sae 上发布了用于训练 e2e SAE 并重现我们的分析的库]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12241</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速随机策略梯度：强化学习的负动量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12228v1 公告类型：新
摘要：随机优化算法，特别是随机策略梯度（SPG），在强化学习（RL）方面取得了巨大成功。然而，到目前为止，如何快速获得强化学习的最优解仍然是一个挑战。为了解决这个问题，本文从利用动量的角度开发了一种快速 SPG 算法，称为 SPG-NM。具体来说，在 SPG-NM 中，一种新型的负动量（NM）技术被应用到经典的 SPG 算法中。与现有的 NM 技术不同，我们在 SPG-NM 算法中采用了一些超参数。此外，计算复杂度与现代 SPG 类型算法几乎相同，例如加速策略梯度（APG），它为 SPG 配备了 Nesterov 的加速梯度（NAG）。我们在两个经典任务（强盗设置和马尔可夫决策过程（MDP））上评估所得算法。通过比较最先进的算法，不同任务中的数值结果证明了所得算法的收敛速度更快，这证实了 NM 在加速 RL 的 SPG 方面的积极影响。此外，不同设置下的数值实验证实了我们的 SPG-NM 算法对于某些关键超参数的鲁棒性，用户在实践中可以放心使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12228</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>