<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>将实时交互式对话建模为定时日记本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13203</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13203v1 公告类型：新 
摘要：基于语言模型构建的聊天机器人迅速流行，但它们在很大程度上仅限于同步、逐轮对话。在本文中，我们提出了一种简单而通用的方法，通过对定时日记本进行建模并使用因果拒绝采样对其进行解码，使用预训练的纯文本语言模型来模拟实时交互式对话。我们通过两个案例研究证明了这种方法的前景：即时通讯对话和口语对话，它们分别需要约 30 tok/s 和 20 tok/s 的生成速度才能保持实时交互性。这些功能可以使用相对较少的数据添加到语言模型中，并在商用硬件上运行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13203</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>务实审计：用于审计机器学习系统的试点驱动方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13191</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13191v1 公告类型：新 
摘要：机器学习 (ML) 系统的日益普及和部署也伴随着道德事件和社会问题。它还揭示了根据道德原则正确审核这些系统的必要性。要使这种新型算法审计成为标准做法，需要满足两个主要先决条件：针对透明度和问责制量身定制的生命周期模型，以及允许适当确定审计范围的有原则的风险评估程序。为了朝着更广泛采用机器学习审计迈出务实的一步，我们提出了相应的程序，扩展了欧盟委员会发布的 AI-HLEG 指南。我们的审计程序基于机器学习生命周期模型，该模型明确关注文档、问责制和质量保证；并作为审计师和被审计组织之间协调的共同基础。我们描述了来自两个不同组织的针对实际用例进行的两个试点，并讨论了机器学习算法审计的缺点及其未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13191</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用保守世界模型进行高效模仿学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13193</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13193v1 公告类型：新 
摘要：我们解决了在没有奖励函数的情况下从专家演示中学习政策的问题。该领域的一个主要挑战是，由于分布转移、环境随机性或复合错误等问题，这些策略在部署时会失败。对抗性模仿学习缓解了这个问题，但需要额外的策略训练样本来保证稳定性，由于学习效率低下和样本复杂性高，这在现实领域提出了挑战。解决这个问题的一种方法是学习环境的世界模型，并使用合成数据进行政策培训。虽然在之前的工作中取得了成功，但我们认为，由于学习模型和真实环境之间存在额外的分布变化，这并不是最优的。相反，我们将模仿学习重新定义为一个微调问题，而不是纯粹的强化学习问题。通过与离线强化学习和微调算法建立理论联系，我们认为标准在线世界模型算法不太适合模仿学习问题。我们推导出一个有原则的保守优化界限，并凭经验证明，它可以通过高维原始像素观察在两个非常具有挑战性的操作环境中提高性能。我们通过图像在 Franka Kitchen 环境中设置了新的最先进的性能，仅需要 10 个无奖励标签的演示，并解决复杂的灵巧操作任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13193</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于患者路径中可解释预测的机器学习框架：预测脓毒症症状患者入住 ICU 的案例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13187</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13187v1 公告类型：新 
摘要：对患者路径的主动分析有助于医疗保健提供者预测治疗相关风险、确定结果并分配资源。机器学习 (ML) 可以利用患者的完整健康史来对未来事件做出明智的决策。然而，之前的工作大多依赖于所谓的黑盒模型，这些模型对人类来说难以理解，这使得临床医生很难应用此类模型。我们的工作引入了 PatWay-Net，这是一个机器学习框架，旨在对有脓毒症症状的患者进入重症监护病房 (ICU) 进行可解释的预测。我们提出了一种新型的循环神经网络，并将其与多层感知器相结合来处理患者路径并产生可预测且可解释的结果。我们通过一个全面的仪表板展示了它的实用性，该仪表板可以直观地显示患者的健康轨迹、预测结果和相关风险。我们的评估包括预测性能（PatWay-Net 优于决策树、随机森林和梯度增强决策树等标准模型）和临床效用，并通过与临床医生的结构化访谈进行验证。通过提供更高的预测准确性以及可解释和可操作的见解，PatWay-Net 成为脓毒症症状患者危重病例中医疗保健决策支持的宝贵工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13187</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有常微分方程的脑结构有效网络的可解释时空嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13190</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13190v1 公告类型：新 
摘要： MRI 衍生的大脑网络是阐明大脑结构和功能的关键工具，涵盖疾病和发育过程的后果。然而，流行的方法通常侧重于来自功能 MRI (fMRI) 的同步 BOLD 信号，可能无法捕获大脑区域之间的方向影响，也很少处理时间功能动态。在本研究中，我们首先通过动态因果模型构建大脑有效网络。随后，我们介绍了一种可解释的图学习框架，称为时空嵌入 ODE（STE-ODE）。该框架结合了专门设计的定向节点嵌入层，旨在通过常微分方程（ODE）模型捕获结构网络和有效网络之间的动态相互作用，该模型表征时空大脑动力学。我们的框架使用两个独立的公开数据集（HCP 和 OASIS）在多个临床表型预测任务上进行了验证。实验结果清楚地证明了我们的模型与几种最先进的方法相比的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13190</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReALLM：LLM压缩和微调的通用框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13155</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13155v1 公告类型：新 
摘要：我们介绍了 ReALLM，这是一种对预训练语言模型进行压缩和内存高效适应的新颖方法，它涵盖了预算 &lt;4 位的大部分训练后量化和微调方法。预训练的矩阵被分解为高精度低秩分量和矢量量化的潜在表示（使用自动编码器）。在微调步骤中，仅更新低秩组件。我们的结果表明，预训练的矩阵表现出不同的模式。 ReALLM 使编码器的形状（小/大嵌入、高/低位 VQ 等）适应每个矩阵。 ReALLM 建议使用 $b$ 位上的小嵌入来表示每个矩阵，并使用权重位于 $b_\phi$ 位上的神经解码器模型 $\mathcal{D}_\phi$ 来表示。矩阵的解压缩仅需要一次嵌入和与解码器的一次前向传递。我们的仅权重量化算法无需任何训练即可以 3 美元比特的预算在语言生成任务（C4 和 WikiText-2）上产生最佳结果。在 2 美元比特的预算下，ReALLM 在小型校准数据集上进行微调后实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13155</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异构数据产品问答的高效且可解释的信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13173</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13173v1 公告类型：新 
摘要：扩展增强的稀疏词汇表示通过最大限度地减少词汇匹配过程中的词汇不匹配问题来改进信息检索（IR）。在本文中，我们探索了联合学习密集语义表示并将其与词汇表示相结合以对候选信息进行排名的潜力。我们提出了一种混合信息检索机制，可以最大化词汇和语义匹配，同时最小化它们的缺点。我们的架构由双混合编码器组成，它们独立地编码查询和信息元素。每个编码器共同学习密集语义表示和稀疏词汇表示，通过对比学习通过相应文本的可学习术语扩展来增强。我们展示了我们的模型在包含在线产品页面上可用的典型异构信息的基准产品问答数据集的单阶段排名中的有效性。我们的评估表明，我们的混合方法在 MRR@5 分数上比独立训练的检索器高出 10.95%（稀疏）和 2.7%（密集）。此外，我们的模型提供了更好的可解释性，其性能与最先进的交叉编码器相当，同时将响应时间减少了 30%（延迟）并将计算负载减少了约 38%（FLOP）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13173</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对强盗和表格 MDP 制定有原则、实用的政策梯度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13136v1 公告类型：新 
摘要：我们考虑用于强盗的（随机）softmax 策略梯度（PG）方法和表格马尔可夫决策过程（MDP）。虽然 PG 目标是非凹的，但最近的研究利用了目标的平滑性和梯度支配特性来实现收敛到最优策略。然而，这些理论结果需要根据未知的问题相关量（例如强盗问题中的最优动作或真实奖励向量）来设置算法参数。为了解决这个问题，我们借鉴优化文献中的想法，在精确和随机设置下设计实用的、有原则的 PG 方法。在精确的设置中，我们采用 Armijo 线搜索来设置 softmax PG 的步长，并凭经验证明线性收敛率。在随机设置中，我们利用指数递减的步长，并表征所得算法的收敛速度。我们表明，所提出的算法提供了与最先进的结果类似的理论保证，但不需要类似预言量的知识。对于多臂老虎机设置，我们的技术产生了理论上原理的 PG 算法，该算法不需要显式探索、奖励差距、奖励分布或噪声的知识。最后，我们根据经验将所提出的方法与需要预言机知识的 PG 方法进行比较，并展示竞争性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13136</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedASTA：用于交通流预测的联合自适应时空注意力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13090v1 公告类型：新 
摘要：当今的移动设备和物联网（IoT）设备产生大量异构时空数据。在隐私问题下对时空动态进行建模仍然是一个具有挑战性的问题。联邦学习（FL）被提出作为一个框架，可以跨分布式设备进行模型训练，而无需共享原始数据，从而减少隐私问题。个性化联邦学习（PFL）方法进一步解决数据异构问题。然而，这些方法没有考虑节点之间的自然空间关系。为了对空间关系进行建模，人们提出了基于图神经网络（GNN）的 FL 方法。但没有考虑边缘节点之间的动态时空关系。多种方法在集中式环境中对时空动态进行建模，而在联合环境下所做的工作较少。为了克服这些挑战，我们提出了一种新颖的联合自适应时空注意力（FedASTA）框架来建模动态时空关系。在客户端节点上，FedASTA 从原始时间序列的分解项中提取时间关系和趋势模式。然后，在服务器节点上，FedASTA 利用客户端的趋势模式构建自适应时空感知图，捕获客户端之间的动态相关性。此外，我们设计了一个带有静态图和构造自适应图的屏蔽空间注意模块来模拟客户端之间的空间依赖性。对五个真实世界公共交通流数据集的广泛实验表明，我们的方法在联合场景中实现了最先进的性能。此外，在集中设置中进行的实验表明，与其他流行的动态时空感知方法相比，我们新颖的自适应图构建方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13090</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由热力学在本地提供信息的图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13093</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13093v1 公告类型：新 
摘要：基于热力学的神经网络采用归纳偏差来执行热力学第一和第二原理。为了构建这些偏差，假设系统发生三重演化。与不知情的黑盒网络相比，这提供了出色的结果。虽然准确度可以提高一两个数量级，但在图网络的情况下，这需要组装全局泊松和耗散矩阵，这打破了此类网络的局部结构。为了避免这个缺点，在这项工作中开发了一个局部版本的三偏偏差，它避免了上述的矩阵组装，从而保留了图网络的逐节点结构。我们将此框架应用于固体和流体力学领域的示例。我们的方法展示了显着的计算效率和强大的泛化能力，可以准确地对与训练期间遇到的明显不同的示例进行推断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13093</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合相关性和量级进行资源感知 DNN 修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13088</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13088v1 公告类型：新 
摘要：修剪神经网络，即删除一些参数，同时保留其准确性，是减少机器学习管道延迟的主要方法之一，特别是在资源和/或带宽受限的场景中。在这种情况下，剪枝技术，即如何选择要删除的参数，对于系统性能至关重要。在本文中，我们提出了一种称为 FlexRel 的新颖剪枝方法，基于训练时间和推理时间信息（即参数大小和相关性）的结合，以提高结果精度，同时节省计算资源和带宽。我们的性能评估表明，FlexRel 能够实现更高的修剪因子，为典型的精度目标节省超过 35% 的带宽。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13088</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEGAN：用于缺失数据插补的半监督学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13089</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13089v1 公告类型：新 
摘要：在许多实际应用中，数据缺失是一种非常普遍的现象，使得数据驱动的人工智能理论和技术的发展变得越来越困难。数据补全是缺失数据预处理的重要方法。现有的缺失数据补全模型大多直接利用缺失数据集中的已知信息，而忽略了数据集中包含的数据标签信息对缺失数据补全模型的影响。为此，本文提出一种基于半监督学习的缺失数据补全模型SEGAN，主要包括生成器、判别器和分类器三个重要模块。在SEGAN模型中，分类器使生成器在预测缺失数据值时能够更充分地利用已知数据及其标签信息。此外，SE-GAN模型引入了缺失提示矩阵，以允许判别器更有效地区分已知数据和生成器填充的数据。本文从理论上证明引入分类器和缺失提示矩阵的SEGAN模型在达到纳什均衡时能够学习到真实的已知数据分布特征。最后，本文进行了大量的实验，实验结果表明，与目前state-of-the-art的多元数据补全方法相比，SEGAN模型的性能提升了3%以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13089</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索不同教师能力下的暗知识并解决能力不匹配问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13078</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13078v1 公告类型：新 
摘要：知识蒸馏（KD）可以将性能良好但大型的神经网络的“暗知识”转移到较弱但轻量级的神经网络。从输出逻辑和软化概率的角度，本文更深入地研究了提供的暗知识两个基本观察结果是：（1）较大的教师倾向于产生在非真实类别之间不太明显的概率向量；（2）具有不同能力的教师对相关类别的认知基本一致。大量的实验研究验证了这些观察结果，并提供了深入的实证解释。暗知识的差异导致了一种被称为“能力不匹配”的特殊现象，即更精确的教师在教学时不一定表现得更好。同一个学生网络。扩大较大教师的非真实类别概率之间的区别可以解决能力不匹配问题。本文探索了多种简单而有效的方法来实现这一目标，并通过与解决容量不匹配的流行 KD 方法进行比较来验证它们的成功。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13078</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能在基于步态的神经退行性疾病诊断中的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13082</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13082v1 公告类型：新 
摘要：近年来，全球受神经退行性疾病（ND）影响的人口不断增加，传统上需要大量的医疗资源和人力来进行医疗诊断和监测。作为一种与疾病相关的重要运动症状，人类步态可用于表征不同的 ND。当前人工智能 (AI) 模型的进步可以实现 ND 识别和分类的自动步态分析，为更快、更经济高效地诊断 ND 开辟了新途径。在本文中，我们对基于机器学习和深度学习的人工智能技术应用于通过步态诊断五种典型 ND 的最新进展进行了全面的调查。我们概述了人工智能辅助 ND 诊断的过程，并对现有步态数据和人工智能模型进行了系统分类。通过对 164 项研究的广泛回顾和分析，我们确定并讨论了该领域的挑战、潜在解决方案和未来方向。最后，我们设想未来利用 3D 骨骼数据来表示人类步态，并开发更有效的 AI 模型来诊断 ND。我们提供一个公共资源库来跟踪和促进这一新兴领域的发展：https://github.com/Kali-Hac/AI4NDD-Survey。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13082</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Score-CDM：用于多元时间序列插补的分数加权卷积扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13075</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13075v1 公告类型：新 
摘要：多变量时间序列（MTS）数据在实际场景中通常是不完整的，而估算不完整的 MTS 对于促进各种时间序列挖掘任务具有重要意义。最近，基于扩散模型的 MTS 插补方法通过利用 CNN 或注意力机制进行时间特征学习，取得了有希望的结果。然而，通过简单地将 CNN 和注意力相结合，很难自适应地权衡局部和全局时间特征的不同影响。为了解决这个问题，我们提出了一种分数加权卷积扩散模型（简称Score-CDM），其骨干由分数加权卷积模块（SCM）和自适应接收模块（ARM）组成。 SCM 采用分数图来捕获时域中的全局时间特征，而 ARM 使用 Spectral2Time Window Block (S2TWB) 对谱域中的局部时间序列数据进行卷积。受益于快速傅里叶变换的时间卷积特性，ARM可以自适应地改变分数图的感受野，从而有效地平衡局部和全局时间特征。我们对不同领域的三个真实 MTS 数据集进行了广泛的评估，结果验证了所提出的 Score-CDM 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13075</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:19:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>