<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于在线点击率预测的跨域终身顺序建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.06424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.06424v2 公告类型：替换
摘要：结合终身序列模型（LSM）的深度神经网络（DNN）为各种社交媒体平台的推荐系统带来了巨大成功。虽然特定领域的 LSM 不断得到改进，但跨域 LSM 的工作却很有限，它考虑了目标域和源域的终身序列建模。在本文中，我们提出终身交叉网络（LCN）结合跨域LSM来提高目标域中的点击率（CTR）预测。所提出的 LCN 包含一个终身注意力金字塔（LAP）模块，该模块由三个级别的级联注意力组成，以有效地从终身序列中提取与候选项目相关的兴趣表示。我们还提出了交叉表示生成（CRP）模块，以对跨域表示的学习和对齐实施额外的监督，以便它们可以更好地重用于目标域中 CTR 预测的学习。我们在微信渠道工业数据集以及基准数据集上进行了广泛的实验。结果表明，所提出的 LCN 在预测精度和在线性能方面均优于现有工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.06424</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨域顺序推荐调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.04971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.04971v4 公告类型：替换
摘要：跨域顺序推荐（CDSR）通过集成和学习来自多个域不同粒度（从序列间到序列内、从单域到跨域）的交互信息，将用户偏好的建模从平面转向立体。领域）。在本次调查中，我们首先使用四维张量定义CDSR问题，然后分析其在多方向降维下的多类型输入表示。接下来，我们从宏观和微观两个角度进行系统概述。从宏观的角度，我们抽象了跨领域的各种模型的多级融合结构，并讨论了它们进行融合的桥梁。从微观来看，围绕现有模型，我们首先讨论基础技术，然后解释辅助学习技术。最后，我们展示了可用的公共数据集和代表性实验结果，并对 CDSR 的未来研究方向提供了一些见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.04971</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenToC：利用部分标记数据进行产品属性值识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10918</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10918v1 公告类型：交叉
摘要：在电子商务领域，从产品列表（例如品牌：Apple）中准确提取属性值对对于增强搜索和推荐系统至关重要。由于产品类别及其各自属性的巨大多样性，加上缺乏广泛、准确注释的训练数据集以及对低延迟的需求来满足电子商务平台的实时需求，该提取过程的自动化具有挑战性。为了应对这些挑战，我们引入了 GenToC，这是一种新颖的两阶段模型，用于从产品标题中提取属性值对。 GenToC 旨在使用部分标记的数据进行训练，利用不完整的属性值对并消除对完全注释的数据集的需要。此外，我们引入了一种引导方法，使 GenToC 能够逐步完善和扩展其训练数据集。这一增强功能大大提高了可用于训练其他神经网络模型的数据质量，这些模型通常速度更快，但在处理部分标记数据的能力方面本质上不如 GenToC。通过提供丰富的训练数据集，GenToC 显着提高了这些替代模型的性能，使它们更适合实时部署。我们的结果凸显了 GenToC 从有限的标记数据集中学习并有助于训练更高效模型的独特能力，标志着从产品标题中自动提取属性值对的重大飞跃。 GenToC 已成功集成到印度最大的 B2B 电子商务平台 IndiaMART.com，与现有部署的系统相比，召回率显着提高了 21.1%，同时在这项具有挑战性的任务中保持了 89.5% 的高精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10918</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型可以准确预测搜索者的偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.10621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.10621v3 公告类型：替换
摘要：相关性标签表明搜索结果对搜索者是否有价值，是评估和优化搜索系统的关键。捕获用户真实偏好的最佳方法是询问他们对哪些结果有用的仔细反馈，但这种方法无法扩展以产生大量标签。大规模获取相关性标签通常由第三方贴标者完成，他们代表用户进行判断，但如果贴标者不了解用户需求，则存在低质量数据的风险。为了提高质量，一种标准方法是通过访谈、用户研究和直接反馈来研究真实用户，找到标签与用户系统性不一致的领域，然后通过判断指南、培训和监控来教育标签者了解用户需求。本文介绍了一种提高标签质量的替代方法。它需要真实用户的仔细反馈，根据定义，这是可以导出的最高质量的第一方黄金数据，并开发出与该数据一致的大型语言模型提示。
  我们提出了在 Bing 上部署用于大规模相关性标签的语言模型的想法和观察结果，并用 TREC 的数据进行说明。我们发现大型语言模型是有效的，其准确性与人类标记者一样好，并且具有类似的能力来选择最难的查询、最佳运行和最佳组。对提示的系统更改会影响准确性，但简单的释义也会产生影响。为了衡量与真实搜索者的一致性，需要高质量的“黄金”标签，但通过这些标签，我们发现模型可以比第三方工作人员产生更好的标签，而成本只是其一小部分，并且这些标签让我们能够训练出更好的排名者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.10621</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RDRec：基于 LLM 推荐的基本原理蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10587</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10587v1 公告类型：交叉
摘要：基于大语言模型（LLM）的推荐模型通过文本提示连接用户和项目以进行有效的语义推理，已经引起了相当大的关注。然而，很少有方法考虑交互背后的基本原理，例如用户偏好和项目属性，限制了法学硕士的推荐推理能力。本文提出了一种基本原理蒸馏推荐器（RDRec），这是一种紧凑的模型，旨在学习由更大的语言模型（LM）生成的基本原理。通过利用与用户和项目相关的评论的基本原理，RDRec 显着地指定了他们的推荐资料。实验表明，RDRec 在 top-N 推荐和顺序推荐方面均实现了最先进 (SOTA) 的性能。我们的源代码发布于 https://github.com/WangXFng/RDRec。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10587</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INDUS：适用于科学应用的有效且高效的语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10725</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10725v1 公告类型：交叉
摘要：在通用领域语料库上训练的大型语言模型（LLM）在自然语言处理（NLP）任务上显示出显着的结果。然而，之前的研究表明，使用以领域为中心的语料库训练的法学硕士在专门任务上表现更好。受这一关键见解的启发，我们开发了 INDUS，这是一套专为地球科学、生物学、物理学、太阳物理学、行星科学和天体物理学领域量身定制的法学硕士综合套件，并使用从不同数据源提取的精选科学语料库进行培训。该模型套件包括：（1）使用特定领域词汇和语料库训练的编码器模型来解决自然语言理解任务，（2）使用来自多个数据集的不同数据集训练的基于对比学习的通用文本嵌入模型(3) 使用知识蒸馏技术创建这些模型的较小版本，以解决具有延迟或资源限制的应用程序。我们还创建了三个新的科学基准数据集，即 CLIMATE-CHANGE-NER（实体识别）、NASA-QA（提取 QA）和 NASA-IR（IR），以加速这些多学科领域的研究。最后，我们表明，我们的模型在这些新任务以及感兴趣领域的现有基准任务上均优于通用编码器（RoBERTa）和现有的特定领域编码器（SciBERT）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10725</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AmazUtah_NLP 在 SemEval-2024 任务 9：用于违背常识推理的多选问答系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10385</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10385v1 公告类型：交叉 
摘要：SemEval 2024 BRAINTEASER 任务代表了自然语言处理 (NLP) 领域的一项开创性尝试，它专注于横向思维，这是传统语言分析中经常被忽视的认知推理维度。这项挑战包括句子拼图和单词拼图子任务，旨在测试语言模型的发散思维能力。
在本文中，我们介绍了我们对 BRAINTEASER 任务的方法。我们采用整体策略，利用多项选择架构中的尖端预训练模型，并使用句子和单词拼图数据集来多样化训练数据。为了获得进一步的改进，我们使用合成幽默/笑话数据集和 RiddleSense 数据集对模型进行了微调，这有助于增强模型的横向思维能力。实证结果表明，我们的方法在句子拼图子任务中达到了 92.5％ 的准确率，在单词拼图子任务中达到了 80.2％ 的准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10385</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能营销系统的自适应启发式神经优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10490</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10490v1 公告类型：交叉 
摘要：计算营销在当今的数字世界中变得越来越重要，面临着大量异构数据、多渠道客户旅程和有限的营销预算等挑战。在本文中，我们提出了一个营销 AI 系统的通用框架，即自适应启发式神经优化 (NOAH) 框架。NOAH 是第一个同时考虑面向企业 (2B) 和面向消费者 (2C) 产品以及自有和付费渠道的营销优化通用框架。我们描述了 NOAH 框架的关键模块，包括预测、优化和自适应启发式，并为竞价和内容优化提供了示例。然后，我们详细介绍了 NOAH 在 LinkedIn 电子邮件营销系统中的成功应用，展示了与传统排名系统的重大优势。此外，我们还分享了广泛有用的细节和见解，特别是：（i）解决具有生命周期价值的延迟反馈问题，（ii）执行具有随机性的大规模线性规划，（iii）通过扩大受众群体来改进检索，（iv）减少定位测试中的信号稀释，以及（v）在统计测试中处理零膨胀的重尾指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10490</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SynDy：用于错误信息任务的合成动态数据集生成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10700</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10700v1 公告类型：新
摘要：侨民社区受到不为人知的错误信息的影响尤为严重，并且常常被主流事实核查工作所忽视，因此迫切需要扩大新兴事实核查举措的力度。在本文中，我们提出了 SynDy，这是一个用于合成动态数据集生成的框架，可利用最大的前沿大型语言模型 (LLM) 的功能来训练本地专业语言模型。据我们所知，SynDy 是第一篇利用法学硕士为与错误信息缓解直接相关的任务（即声明匹配、主题聚类和声明关系分类）创建细粒度合成标签的论文。 SynDy 利用法学硕士和社交媒体查询自动生成远程监督、主题集中的数据集，并在这三项任务上提供合成标签，从而提供必要的工具来扩大人工主导的事实检查，而成本仅为人工注释数据的一小部分。对 SynDy 生成的标签进行训练显示出相对于标准基线的改进，并且与对人工标签进行训练（可能无法获取）相比并没有明显变差。 SynDy 正在集成到 Meedan 的聊天机器人提示线中，该提示线被 50 多个组织使用，每年为超过 23 万用户提供服务，并通过 WhatsApp 等消息应用程序自动分发人工编写的事实核查。 SynDy 还将集成到我们部署的 Co-Insights 工具包中，使资源匮乏的组织能够为其社区发布提示。最后，我们设想 SynDy 启用额外的事实检查工具，例如将新的错误信息声明与常见错误信息主题的高质量解释器相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10700</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多场景学习的电子商务排名统一搜索推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10835v1 公告类型：新
摘要：搜索和推荐（S&amp;R）是电子商务中最重要的两个场景。大多数用户通常在S&amp;R场景中与产品交互，这表明联合建模的必要性和潜力。传统的多场景模型使用共享参数来学习多个任务的相似性，使用特定于任务的参数来学习各个任务的差异。这种粗粒度的建模方法不能有效地捕捉S&amp;R场景之间的差异。此外，这种方法没有充分利用全局标签空间中的信息。这些问题可能导致多场景模型在处理S&amp;R场景时的性能不佳。为了解决这些问题，我们提出了一个有效且通用的统一搜索和推荐（USR）框架，该框架采用S&amp;R视图用户兴趣提取层（IE）和S&amp;R视图特征生成器层（FG）设计，以分别生成用户兴趣和与场景无关的S&amp;R特征表示。接下来，我们引入了全局标签空间多任务层（GLMT），该层使用全局标签作为辅助任务的监督信号，并使用条件概率对主任务和辅助任务进行联合建模。在现实世界工业数据集上进行的大量实验评估表明，USR 可以应用于各种多场景模型并显著提高其性能。在线 A/B 测试也表明在多个指标上都有显著的性能提升。目前，USR 已成功部署在 7Fresh App 中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10835</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CELA：用于 CTR 预测的经济高效的语言模型对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10596v1 公告类型：新
摘要：点击率（CTR）预测在推荐系统中占据着至关重要的地位。由于特征频率的分布不均匀，流行的基于 ID 的范例在冷启动场景中表现不佳。此外，使用单一模态无法利用文本特征中包含的知识。最近的努力试图通过集成预训练语言模型 (PLM) 来缓解这些挑战。他们设计硬提示，将原始特征构造为每次交互的文本，然后应用 PLM 进行文本处理。借助外部知识和推理能力，PLM 即使在交互稀疏的情况下也能提取有价值的信息。然而，与基于 ID 的模型相比，纯文本建模降低了协同过滤的效率，以及训练和推理过程中的特征可扩展性和效率。为了解决这些问题，我们提出 \textbf{C}ost-\textbf{E}fficient \textbf{L}语言模型 \textbf{A}lignment (\textbf{CELA}) 用于 CTR 预测。 CELA 结合了文本特征和语言模型，同时保留了基于 ID 的模型的协作过滤功能。这种与模型无关的框架可以配备即插即用的文本特征，通过项目级对齐增强外部信息的利用率，同时保持训练和推理效率。通过广泛的离线实验，CELA 展示了比最先进的方法更优越的性能。此外，对工业应用推荐系统进行的在线A/B测试展示了其实际有效性，巩固了CELA在实际应用中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10596</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解 AdVance：随着用户兴趣的变化，对广告活动效果进行线性复杂度预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10681</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10681v1 公告类型：新
摘要：实时竞价（RTB）广告商希望\textit{提前了解}广告活动的预期成本和收益，以避免试错费用。然而，活动绩效预测（CPF）是一项涉及数万次广告拍卖的序列建模任务，它带来了不断变化的用户兴趣、拍卖表示和长上下文的挑战，使得粗粒度和静态建模方法不是最佳的。我们提出 \textit{AdVance}，一个时间感知框架，集成了本地拍卖级和全球活动级建模。使用按时间定位的点击项目序列和所有显示项目的简洁向量来区分用户偏好和疲劳。以疲劳向量为条件的交叉注意力捕获用户对每个候选广告的兴趣动态。竞标者相互竞争，呈现出类似于自注意力机制的完整图。因此，我们采用 Transformer Encoder 通过解决辅助任务将每次拍卖压缩为嵌入。然后通过条件状态空间模型（SSM）总结这些顺序嵌入，以理解远程依赖性，同时保持全局线性复杂性。考虑到拍卖之间的时间间隔不规则，我们使SSM的参数依赖于当前的拍卖嵌入和时间间隔。我们进一步根据局部结果的积累来调整 SSM 的全局预测。广泛的评估和消融研究证明了其优于最先进的方法。 AdVance 已部署在腾讯广告平台上，A/B 测试显示每用户平均收入 (ARPU) 显着提升 4.5\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10681</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于聚类评估的逐点度量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10421</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10421v1 公告类型：新
摘要：本文定义了逐点聚类指标，这是用于表征两个聚类相似性的指标集合。这些指标有几个有趣的属性，这使得它们对实际应用很有吸引力。他们可以考虑聚集的各个项目的相对重要性。度量定义基于标准集合论概念并且易于理解。它们描述了对于典型应用来说很重要的方面，例如集群同质性和完整性。可以将度量分配给单个项目、集群、项目的任意切片以及整体集群。这些指标可以提供深入的见解，例如，它们可以帮助更深入地研究聚类错误以了解它们发生的位置，或者帮助探索项目片段以了解它们是如何受到影响的。由于逐点度量在数学上表现良好，因此它们可以为各种聚类评估技术提供坚实的基础。在本文中，我们深入讨论了如何使用逐点度量来评估相对于地面实况聚类的实际聚类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10421</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>位置编码与上下文不同：顺序推荐的位置编码研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10436</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10436v1 公告类型：新
摘要：流媒体和电子商务的扩展导致了推荐系统的繁荣，包括顺序推荐系统，它考虑了用户之前与项目的交互。近年来，研究重点是架构改进，例如可以增强模型信息的变压器块和特征提取。这些特征包括上下文和属性。特别重要的是时间足迹，它通常被认为是上下文的一部分，并且在以前的出版物中被视为可与位置信息互换。其他出版物使用位置编码，但很少关注它们。在本文中，我们分析了位置编码，表明它们提供了无法从时间足迹推断出的项目之间的相对信息。此外，我们使用亚马逊数据集评估不同的编码以及它们如何影响指标和稳定性。我们添加了一些新的编码来帮助解决这些问题。我们发现，通过找到正确的位置编码，我们可以达到新的最先进的结果，但更重要的是，某些编码可以稳定训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10436</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于事件因果关系识别的上下文对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10512</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10512v1 公告类型：新
摘要：事件因果关系识别（ECI）旨在确定两个事件之间是否存在因果关系。尽管最近基于提示学习的方法在 ECI 任务上显示出了有希望的改进，但它们的性能往往受到多个提示的精心设计以及主要任务和派生任务之间的正相关性的影响。上下文学习范式为提示学习范式中的标签预测提供了明确的指导，减轻了其对复杂提示和衍生任务的依赖。然而，它不区分类比学习的正面和负面示范。出于这种考虑，本文提出了一种情境内对比学习（ICCL）模型，该模型利用对比学习来增强正面和负面示范的有效性。此外，我们将对比学习应用于事件对，以更好地促进事件因果关系识别。我们的 ICCL 在广泛使用的语料库（包括 EventStoryLine 和 Causal-TimeBank）上进行了评估，结果表明与最先进的算法相比，性能有了显着提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10512</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>