<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用大型语言模型生成查询来改进工具检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03573v1 公告类型：新
摘要：使用大型语言模型 (LLM) 的工具是一种很有前途的途径，可以将其范围扩展到语言或对话设置之外。工具的数量可以扩展到数千个，因为它们能够访问感官信息、获取更新的事实知识或在现实世界中采取行动。在这种情况下，通过在提示中提供相关工具的简短列表来进行上下文学习是一种可行的方法。为了检索相关工具，已经提出了各种方法，从简单的基于频率的匹配到基于密集嵌入的语义检索。然而，这种方法缺乏为复杂的用户请求检索正确工具所需的上下文和常识理解。我们建议利用 LLM 理解来生成检索查询，而不是增加检索组件本身的复杂性。然后，嵌入生成的查询并通过最近邻搜索用于查找最相关的工具。我们研究了三种查询生成方法：零样本提示、对工具描述的监督微调以及通过迭代优化衡量检索性能的奖励指标进行的对齐学习。通过在涵盖复杂和多工具场景的数据集上进行大量实验，我们表明利用 LLM 进行查询生成可以改善域内（可见工具）和域外（不可见工具）设置的检索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03573</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型生成标记的矿物遗址记录链接数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03575v1 公告类型：新
摘要：记录链接通过识别指向同一实体的记录来整合不同的数据源。在矿产地记录的背景下，准确的记录链接对于识别和绘制矿床至关重要。正确链接指向同一矿床的记录有助于定义矿产区域的空间覆盖范围，有利于资源识别和站点数据存档。矿产地记录链接属于空间记录链接类别，因为记录以表格形式包含有关物理位置和非空间属性的信息。由于数据的异质性和巨大的规模，这项任务特别具有挑战性。虽然先前的研究在空间实体链接上采用了预先训练的判别语言模型 (PLM)，但它们通常需要大量精选的地面实况数据进行微调。收集和创建地面实况数据既费时又费钱。因此，在没有黄金标准数据的现实场景中，这种方法并不总是可行的。尽管大型生成语言模型 (LLM) 在各种自然语言处理任务（包括记录链接）中都表现出了良好的效果，但它们的高推理时间和资源需求也带来了挑战。我们提出了一种方法，利用 LLM 生成训练数据并微调 PLM 来解决训练数据缺口问题，同时保持 PLM 的效率。与使用真实数据的传统 PLM 方法相比，我们的方法使记录链接的 F1 得分提高了 45% 以上，同时与依赖 LLM 相比，推理时间缩短了近 18 倍。此外，我们还提供了一个自动化流程，无需人工干预，凸显了这种方法克服记录链接挑战的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03575</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OKG：赞助搜索广告中的即时关键词生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03577</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03577v1 公告类型：新
摘要：当前赞助搜索广告中的关键字决策依赖于大型静态数据集，这限制了自动设置关键字和适应实时 KPI 指标和产品更新的能力，而这些对于有效广告至关重要。在本文中，我们提出了即时关键字生成 (OKG)，这是一种基于 LLM 代理的方法，可动态监控 KPI 变化并实时调整关键字生成，以与广告平台推荐的策略保持一致。此外，我们引入了第一个可公开访问的数据集，其中包含跨不同领域的真实关键字数据及其 KPI，为未来研究提供了宝贵的资源。实验结果表明，与传统方法相比，OKG 显着提高了关键字的适应性和响应能力。OKG 的代码和数据集可在 https://github.com/sony/okg 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03577</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子商务排名学习调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03581</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03581v1 公告类型：新
摘要：在电子商务中，根据用户的偏好对搜索结果进行排名是最重要的任务。商业电子商务平台，如亚马逊、阿里巴巴、eBay、沃尔玛等，进行了广泛而不懈的研究以完善其搜索结果排名算法，因为排名的质量决定了用户购买或不购买商品的决定，直接影响电子商务平台的盈利能力。在这样的商业平台中，为了优化搜索结果排名，需要考虑许多特征，这些特征包括相关性、个性化、卖家声誉和付费促销。为了保持其在市场上的竞争优势，平台不会发布其核心排名算法，因此很难知道哪种算法或哪种特征对于在电子商务中找到最佳搜索结果排名最有效。电子商务领域的排名排名尚未发表广泛的调查。在这项工作中，我们调查了现有的电子商务学习排名算法。此外，我们还在大型真实电子商务数据集上基于查询相关性标准对这些算法进行了比较，并提供了定量分析。据我们所知，这是第一次对各种学习排序算法进行实验比较的调查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03581</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续性推荐系统：概述和研究问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03620v1 公告类型：新 
摘要：可持续发展目标 (SDG) 被视为一种普遍的行动号召，其总体目标是保护地球、消除贫困、确保所有人的和平与繁荣。为了实现这些目标，不同的人工智能技术发挥着重要作用。具体来说，推荐系统可以为组织和个人提供支持，以实现既定目标。推荐系统集成了机器学习、可解释人工智能 (XAI)、基于案例的推理和约束求解等人工智能技术，以便从潜在的大量选项中找到并解释与用户相关的替代方案。在本文中，我们总结了应用推荐系统支持实现可持续发展目标的最新进展。在此背景下，我们讨论了未来研究的未决问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03620</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习哈希推荐：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03875v1 公告类型：新
摘要：随着用户和项目的爆炸式增长，推荐系统（RS）在检索效率和存储成本方面面临着前所未有的挑战。幸运的是，学习哈希（L2H）技术已被证明是解决这两个难题的有希望的解决方案，其核心思想是将高维数据编码为紧凑的哈希码。为此，RS 的 L2H（简称 HashRec）最近受到广泛关注，以支持大规模推荐。在本调查中，我们对当前的 HashRec 算法进行了全面的回顾。具体来说，我们首先介绍召回阶段常用的双塔模型，并确定 L2H 中经常使用的两种搜索策略。然后，我们根据以下情况将先前的工作分为两层分类法：（i）损失函数的类型和（ii）优化策略。我们还介绍了一些常用的评估指标来衡量 HashRec 算法的性能。最后，我们阐明了当前研究的局限性并概述了未来的研究方向。此外，本次调查中回顾的HashRec方法的摘要可以在\href{https://github.com/Luo-Fangyuan/HashRec}{https://github.com/Luo-Fangyuan/HashRec}找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03875</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练、对齐和解开：利用大型语言模型实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04107v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐 (SR) 旨在对用户历史交互中的顺序依赖关系进行建模，以更好地捕捉他们不断变化的兴趣。然而，现有的 SR 方法主要依赖于协作数据，这导致了诸如冷启动问题和次优性能等限制。同时，尽管大型语言模型 (LLM) 取得了成功，但它们在工业推荐系统中的应用受到高推理延迟、无法捕获所有分布统计数据和灾难性遗忘的阻碍。为此，我们提出了一种新颖的预训练、对齐和解开 (PAD) 范式，以使用 LLM 增强推荐模型。具体来说，我们首先对 SR 和 LLM 模型进行预训练以获得协作和文本嵌入。接下来，使用高斯核的多核最大均值差异提出了一种特征推荐锚定对齐损失。最后，以频率感知的方式对三重专家架构进行微调，该架构由对齐和特定于模态的专家以及解开的嵌入组成。在三个公共数据集上进行的实验证明了 PAD 的有效性，显示出显着的改进和与各种 SR 主干模型的兼容性，尤其是在冷门商品上。实现代码和数据集将公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04107</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PoTable：像人类分析师一样进行基于表格推理的标准编程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04272v1 公告类型：新
摘要：基于表格的推理引起了广泛的研究兴趣，特别是它与大型语言模型 (LLM) 的结合，彻底改变了一般的推理范式。许多基于 LLM 的研究引入了符号工具（例如数据库、Python）作为助手，以扩展类似人类的结构化表格理解和复杂算术计算的能力。然而，这些研究在使用符号工具时可以更好地模拟人类的认知行为，因为它们仍然受到非标准逻辑分割和受限操作池的限制。在本研究中，我们提出了 PoTable 作为一种新颖的基于表格的推理方法，模拟人类表格分析师，它集成了 Python 解释器作为实时执行器，并附带基于 LLM 的操作规划器和代码生成器。具体而言，PoTable 遵循类似人类的逻辑阶段分割，并将操作池扩展到没有任何约束的开放世界空间。通过在每个阶段的规划和执行，PoTable 规范地完成了整个推理过程，并产生了出色的推理结果以及高度准确、分步注释和完全可执行的程序。因此，PoTable 的有效性和可解释性得到了充分的体现。在两个主干上的两个公共基准的三个评估数据集上进行的大量实验表明了我们的方法的出色性能。特别是，基于 GPT 的 PoTable 在所有评估数据集上的绝对准确率都比亚军高出 4% 以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04272</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图序列对齐和均匀性：面向增强型推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04276v1 公告类型：新
摘要：基于图和顺序的方法是两种流行的推荐范例，每种方法在各自的领域都表现出色，但缺乏利用其他方法信号的能力。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，将两种方法结合起来以提高性能。我们的框架使用基于图神经网络 (GNN) 和顺序的推荐器作为单独的子模块，同时共享一个联合优化的统一嵌入空间。为了实现积极的知识转移，我们设计了一个损失函数，在子模块内和子模块之间强制对齐和统一。在三个真实数据集上进行的实验表明，所提出的方法明显优于单独使用任何一种方法，并取得了最先进的结果。我们的实现在 https://github.com/YuweiCao-UIC/GSAU.git 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04276</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐中的用户-项目公平性权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04466</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04466v1 公告类型：新
摘要：在基本推荐范式中，向每个用户推荐最（预测）相关的项目。这可能会导致某些项目获得的曝光率低于其“应有”的曝光率；为了解决这个问题，已经开发了几种算法方法来确保项目公平性。这些方法必然会降低某些用户的推荐以改善项目的结果，从而导致用户公平性问题。反过来，最近的一项工作重点是开发多边公平算法，以共同优化用户公平性、项目公平性和整体推荐质量。这引出了一个问题：这些目标之间的权衡是什么，（多目标）最优解的特征是什么？从理论上讲，我们开发了一个具有用户和项目公平性目标的推荐模型，并描述了公平性约束优化的解决方案。我们发现了两种现象：（a）当用户偏好多样化时，存在“免费”项目和用户公平性； （b）偏好被错误估计的用户可能会因项目公平性约束而特别处于不利地位。从经验上讲，我们为 arXiv 上的预印本制作了一个推荐系统原型并实施了我们的框架，在实践中衡量了这些现象，并展示了这些现象如何为具有推荐系统中介匹配的市场设计提供信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04466</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图解因果模型：增强网络观测数据中的因果推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03913</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03913v1 公告类型：交叉 
摘要：从观察数据估计个体治疗效果 (ITE) 是各个领域的一项关键任务。然而，许多现有的关于 ITE 估计的研究都忽略了隐藏混杂因素的影响，这些混杂因素在个体单位层面上仍然未被观察到。为了解决这一限制，研究人员利用图神经网络聚合邻居的特征以捕获隐藏的混杂因素，并通过最小化治疗组和对照组之间混杂因素表示的差异来减轻混杂偏差。尽管这些方法取得了成功，但实际情况通常将所有特征视为混杂因素，并且治疗组和对照组之间的特征分布存在很大差异。混淆调整和混杂因素并对混杂因素表示实施严格的平衡可能会破坏结果预测的有效性。为了缓解这个问题，我们提出了一个称为 \textit{Graph Disentangle Causal model} (GDC) 的新框架，用于在网络设置中进行 ITE 估计。 GDC 利用因果解缠模块将单元特征分离为调整和混杂因素表示。然后，我们设计了一个由三个不同的图聚合器组成的图聚合模块，以获得调整、混杂因素和反事实混杂因素表示。最后，使用因果约束模块将解缠后的表示强制为真正的因果因素。通过在两个网络数据集上进行全面的实验，证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03913</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用异构数据的兴趣点推荐调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.07426</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.07426v4 公告类型：替换 
摘要：旅游是推荐系统的一个重要应用领域。在这个领域，推荐系统的任务是提供交通、住宿、兴趣点 (POI) 等的个性化推荐。在这些任务中，特别是推荐个人游客可能感兴趣的 POI 的问题近年来越来越受到关注。然而，由于用户环境的多变性，向游客提供 POI 推荐可能特别具有挑战性。随着网络的快速发展和当今众多的在线服务，来自各种来源的大量数据已经可用，这些异构数据代表着更好地解决 POI 推荐问题挑战的巨大潜力。在这项工作中，我们对 2021 年至 2023 年期间关于 POI 推荐问题的已发表研究进行了调查。对文献进行了调查以确定所使用的信息类型、技术和评估方法。分析发现，目前的研究往往集中在相对狭窄的信息类型上，利用异构数据在改善 POI 推荐方面具有巨大的潜力。作为首份以信息为中心的 POI 推荐研究调查，本研究可为旨在开发更加准确、个性化和情境感知的 POI 推荐系统的研究人员提供参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.07426</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TiM4Rec：基于时间感知结构状态空间对偶模型的高效顺序推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16182v3 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐建模范式正在从 Transformer 转向 Mamba 架构，该架构包括两代：基于状态空间模型 (SSM) 的 Mamba1 和基于状态空间对偶 (SSD) 的 Mamba2。尽管 SSD 与 SSM 相比提供了更高的计算效率，但它在顺序推荐任务中会遭受性能下降，尤其是在对这些任务至关重要的低维场景中。考虑到时间感知增强方法通常用于减轻性能损失，我们的分析表明，SSD 的性能下降同样可以通过利用时间感知方法中的机制从根本上得到补偿。因此，我们建议将时间感知集成到 SSD 框架中以解决这些性能问题。然而，将当前以 TiSASRec 为模型的时间感知方法集成到 SSD 中面临以下挑战：1）将这些基于变压器的机制与 SSD 架构集成的复杂性，2）由于需要扩展时间差异建模的维数而导致的计算效率低下。为了克服这些挑战，我们引入了一种新颖的时间感知结构化掩码矩阵，可将时间感知功能有效地集成到 SSD 中。在此基础上，我们提出了用于推荐的时间感知 Mamba (TiM4Rec)，它在保持计算效率的同时减轻了低维 SSD 环境中的性能下降。这标志着专门为 Mamba 架构量身定制的时间感知增强方法在顺序推荐领域的首次应用。在三个真实数据集上进行的大量实验证明了我们方法的优越性。我们的模型代码可在 https://github.com/AlwaysFHao/TiM4Rec 访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16182</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agent-OM：利用 LLM 代理进行本体匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.00326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.00326v4 公告类型：replace-cross 
摘要：本体匹配 (OM) 通过对齐相关实体实现不同本体之间的语义互操作性并解决它们的概念异质性。OM 系统目前有两种流行的设计范式：传统的基于知识的专家系统和较新的基于机器学习的预测系统。虽然大型语言模型 (LLM) 和 LLM 代理彻底改变了数据工程并已在许多领域得到创造性应用，但它们在 OM 中的潜力仍未得到充分开发。本研究介绍了一种新的基于代理的 LLM 的 OM 系统设计范式。考虑到利用 LLM 代理进行 OM 的几个具体挑战，我们提出了一个通用框架，即 Agent-OM（本体匹配代理），由两个用于检索和匹配的 Siamese 代理以及一组简单的 OM 工具组成。我们的框架是在概念验证系统中实现的。对最先进的 OM 系统的三个本体对齐评估计划 (OAEI) 轨道的评估表明，我们的系统可以在简单的 OM 任务上取得非常接近长期最佳性能的结果，并且可以显着提高复杂和少样本 OM 任务的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.00326</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您所需要的只是词汇化：检查词汇知识在组合 QALD 系统中的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.03906</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.03906v2 公告类型：replace-cross 
摘要：在本文中，我们研究了词汇化对基于链接数据 (QALD) 的问答系统的影响。众所周知，在解释 SPARQL 的自然语言问题时，关键挑战之一在于弥合词汇鸿沟，即将查询中的单词映射到正确的词汇元素。我们在本文中认为，词汇化，即关于给定词汇的单词潜在解释的明确知识，可以大大简化任务并提高 QA 系统的性能。为了实现这一目标，我们提出了一个组合 QA 系统，该系统可以利用组合方式的明确词汇知识来推断 SPARQL 查询中问题的含义。我们表明，在给定词汇知识的情况下，此类系统的性能远远超出当前的 QA 系统，与 QALD-9 上的最佳 QA 系统相比，微观 $F_1$ 分数可提高高达 $35.8\%$。这表明包含明确词汇知识的重要性和潜力。相比之下，我们表明 LLM 利用词汇知识的能力有限，与没有词汇知识的版本相比，只有微小的改进。这表明 LLM 无法根据问题各部分的含义对问题进行组合解释，这是组合方法的一个关键特征。总之，我们的工作为 QALD 研究开辟了新途径，强调了词汇化和组合性的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.03906</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>