<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CLRKDNet：通过知识蒸馏加速车道检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12503</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12503v1 公告类型：新
摘要： 道路车道是智能汽车视觉感知系统的重要组成部分，在安全导航中发挥着关键作用。在车道检测任务中，平衡准确性和实时性能至关重要，但现有方法往往会牺牲其中之一。为了解决这种权衡问题，我们引入了 CLRKDNet，这是一种平衡检测精度与实时性能的简化模型。最先进的模型 CLRNet 在各种数据集上都表现出了卓越的性能，但由于其特征金字塔网络 (FPN) 和多层检测头架构，其计算开销相当大。我们的方法简化了 FPN 结构和检测头，重新设计它们，将新颖的师生蒸馏过程与新引入的一系列蒸馏损失结合起来。这种组合可将推理时间减少多达 60%，同时保持与 CLRNet 相当的检测精度。这种准确性和速度的战略平衡使 CLRKDNet 成为自动驾驶应用中实时车道检测任务的可行解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12503</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NOVA-3D：3D 动漫角色重建的非重叠视图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12505v1 公告类型：新
摘要：在动漫行业中，3D建模师通常依靠前后不重叠的概念设计来指导动漫角色的3D建模。然而，目前缺乏直接从这些 2D 设计生成动漫角色的自动化方法。有鉴于此，我们探索了一项从非重叠视图重建动漫角色的新颖任务。这提出了两个主要挑战：由于缺乏重叠区域，现有的多视图方法无法直接应用，并且缺乏全身动漫角色数据和标准基准。为了弥补这一差距，我们提出了用于 3D \textbf{A}nime 角色重建的非重叠视图 (NOVA-3D)，这是一个新框架，它实现了视图感知特征融合的方法，以有效地学习 3D 一致的特征并合成完整的特征。 - 直接从非重叠的正面和背面视图中获取身体动漫人物。为了促进这方面的研究，我们收集了 NOVA-Human 数据集，其中包含 3D 动漫角色的多视图图像和准确的相机参数。大量的实验表明，所提出的方法优于基线方法，以卓越的细节保真度实现了动漫角色的卓越重建。此外，为了进一步验证我们方法的有效性，我们将其应用于动画头部重建任务，并将 SSIM 中的最新基线平均提高到 94.453，LPIPS 中达到 7.726，PSNR 中达到 19.575。代码和数据集可在 https://wanghongsheng01.github.io/NOVA-3D/ 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12505</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3DSS-Mamba：用于高光谱图像分类的 3D 光谱空间 Mamba</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12487</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12487v1 公告类型：新
摘要：高光谱图像（HSI）分类是遥感领域的基础研究。卷积神经网络 (CNN) 和 Transformer 在捕获光谱空间上下文依赖性方面表现出了令人印象深刻的能力。然而，这些架构分别受到有限的感受野和二次计算复杂性的影响。幸运的是，最近基于状态空间模型构建的 Mamba 架构集成了长程序列建模和线性计算效率的优势，在低维场景中展现出巨大的潜力。受此启发，我们提出了一种用于 HSI 分类的新型 3D 光谱空间 Mamba (3DSS-Mamba) 框架，允许以更高的计算效率进行全局光谱空间关系建模。从技术上讲，光谱空间令牌生成（SSTG）模块旨在将 HSI 立方体转换为一组 3D 光谱空间令牌。为了克服传统 Mamba 仅限于对因果序列进行建模且不适应高维场景的局限性，引入了 3D 光谱空间选择性扫描（3DSS）机制，该机制对 3D 高光谱标记进行逐像素选择性扫描光谱和空间维度。构建了五个扫描路线来研究维度优先级的影响。 3DSS扫描机制与传统的映射操作相结合形成3D光谱空间曼巴块​​（3DMB），从而能够提取全局光谱空间语义表示。实验结果和分析表明，所提出的方法在 HSI 分类基准上优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12487</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过Few-shot方式定制您自己的配对数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12490</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12490v1 公告类型：新
摘要：现有的图像编辑任务解决方案存在几个问题。尽管取得了非常令人满意的生成结果，但一些监督方法需要大量的配对训练数据，这极大地限制了它们的使用。其他无监督方法充分利用大规模预训练先验，因此被严格限制在先验训练的领域，并且在分布外的情况下表现不佳。我们关注的任务是如何让用户通过少量的图像对来定制他们想要的效果。在我们提出的框架中，引入了一种基于样本间方向变换的新颖的少样本学习机制，并以指数方式扩展了可学习空间。采用扩散模型流程，我们重新设计了模型中的条件计算模块，并应用了多项技术改进。实验结果证明了我们的方法在各种情况下的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12490</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3D 人体恢复中使用分层语义图的高斯控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12477v1 公告类型：新
摘要：虽然 3D 高斯分布（3DGS）最近在 3D 人体重建方面取得了进展，但它主要依赖于 2D 像素级监督，忽略了不同身体部位的几何复杂性和拓扑关系。为了解决这一差距，我们引入了分层图人类高斯控制 (HUGS) 框架，用于实现高保真 3D 人体重建。我们的方法涉及利用身体部位的显式语义先验来确保几何拓扑的一致性，从而能够捕获身体部位之间复杂的几何和拓扑关联。此外，我们将高频特征与全局人体特征分开，以细化身体部位的表面细节。大量的实验表明，我们的方法在人体重建方面表现出优越的性能，特别是在增强表面细节和准确重建身体部位连接方面。代码可在 https://wanghongsheng01.github.io/HUGS/ 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12477</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WorldAfford：基于自然语言指令的可供性基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12461v1 公告类型：新
摘要：可供性基础旨在根据给定的指令定位场景图像中被操纵对象的交互区域。可供性基础的一个关键挑战是实体主体应该理解人类指令并分析环境中的哪些工具可以使用，以及如何使用这些工具来完成指令。最近的作品主要支持简单的动作标签作为本地化可供性区域的输入指令，未能捕获复杂的人类目标。此外，这些方法通常仅识别以对象为中心的图像中单个对象的可供性区域，忽略了对象上下文，并且在实际应用中难以定位复杂场景中多个对象的可供性区域。为了解决这个问题，我们首次引入了一项基于自然语言指令的可供性基础的新任务，将其从之前使用简单标签来表示复杂的人类指令的基础上进行了扩展。对于这项新任务，我们提出了一个新框架：WorldAfford。我们设计了一种新颖的可供性推理思维链提示，可以更准确、更有逻辑地推理法学硕士的可供性知识。随后，我们使用 SAM 和 CLIP 来定位图像中与可供性知识相关的对象。我们通过可供性区域定位模块来识别对象的可供性区域。为了对这个新任务进行基准测试并验证我们的框架，构建了一个可供性基础数据集 LLMaFF。我们进行了大量的实验来验证 WorldAfford 在之前的 AGD20K 和新的 LLMaFF 数据集上都表现出最先进的性能。特别是，WorldAfford 可以定位多个对象的可供性区域，并在环境中的对象无法完全匹配给定指令时提供替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12461</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键点检测中鱼类数据集和评估指标的基准测试 - 实现水产养殖育种中鱼类形态学的精确评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12476</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12476v1 公告类型：新
摘要：水产养殖育种中准确的表型分析需要对细微的形态表型进行量化。现有数据集存在规模小、物种覆盖范围有限以及用于测量鱼类身体部位精细和复杂形态表型的关键点注释不足等局限性。为了解决这一差距，我们引入了 FishPhenoKey，这是一个综合数据集，包含涵盖六种鱼类的 23,331 张高分辨率图像。值得注意的是，FishPhenoKey 包括 22 个面向表型的注释，能够捕获复杂的形态表型。受对这些微妙形态的细致评估的推动，我们还提出了一种新的评估指标，即测量表型百分比（PMP）。它旨在评估各个关键点位置的准确性，并且对使用相应关键点测量的表型高度敏感。为了提高关键点检测的准确性，我们进一步提出了一种新的损失，即解剖校准正则化（ACR），它可以集成到关键点检测模型中，利用生物学见解来完善关键点定位。我们的贡献为鱼类表型分析树立了新的基准，解决了精确形态量化的挑战，并为可持续水产养殖和遗传学研究开辟了新的途径。我们的数据集和代码可在 https://github.com/WeizhenLiuBioinform/Fish-Phenotype-Detect 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12476</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EPL：深度人脸识别的经验原型学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12447</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12447v1 公告类型：新
摘要： 原型学习广泛应用于人脸识别中，它以特征提取模型最后一个线性层的系数矩阵的行向量作为每一类的原型。当模型训练中使用面部样本特征梯度更新原型时，它们很容易被硬样本拉离类中心，导致模型整体性能下降。在本文中，我们将原型明确定义为每个类中样本特征的期望，并使用数据集中的现有样本设计经验原型。然后，我们根据样本特征和经验原型之间的相似性设计一种策略，在模型训练期间自适应地更新这些经验原型。此外，我们提出了一种经验原型学习（EPL）方法，该方法利用关于样本特征的自适应边缘参数。 EPL为正常样本分配较大的margin，为硬样本分配较小的margin，使得学习到的经验原型能够更好地反映正常样本主导的类中心，并最终通过学习将硬样本拉向经验原型。 MFR、IJB-C、LFW、CFP-FP、AgeDB 和 MegaFace 上的大量实验证明了 EPL 的有效性。我们的代码可在 $\href{https://github.com/WakingHours-GitHub/EPL}{https://github.com/WakingHours-GitHub/EPL}$ 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12447</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据人体运动生成基于物理的场景布局</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12460</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12460v1 公告类型：新
摘要：为捕捉的动作创建场景以实现逼真的人景交互对于电影或视频游戏中的 3D 动画至关重要。由于角色动作通常是在蓝屏工作室中捕捉的，没有真实的家具或物体，因此计划的动作与捕捉到的动作之间可能存在差异。这就需要自动生成场景布局，以减轻选择和定位家具和物体的负担。由于缺乏物理限制，以前的方法无法避免穿透和漂浮等伪影。此外，有些严重依赖特定数据来学习接触可供性，限制了对不同动作的泛化能力。在这项工作中，我们提出了一种基于物理的方法，可以同时优化场景布局生成器并在物理模拟器中模拟移动的人体。为了获得合理且真实的交互运动，我们的方法明确引入了物理约束。为了自动恢复和生成场景布局，我们最大限度地减少运动跟踪误差，以识别能够提供交互的对象。我们使用强化学习对角色运动模仿控制器和场景布局生成器进行双重优化。为了促进优化，我们重塑了跟踪奖励并设计了从我们估计的伪接触标签获得的先验指导。我们使用 SAMP 和 PROX 的运动来评估我们的方法，并与之前基于运动学的方法相比，展示了物理上合理的场景布局重建。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12460</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GeoMask3D：用于 3D 中自监督点云学习的几何信息掩模选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12419v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种用于点云的自监督学习的开创性方法，采用一种称为 GeoMask3D (GM3D) 的几何信息掩码选择策略来提高掩码自动编码器 (MAE) 的效率。与传统的随机掩码方法不同，我们的技术利用师生模型来关注数据中的复杂区域，引导模型的焦点转向几何复杂度更高的区域。该策略基于这样的假设：专注于更难的补丁会产生更强大的特征表示，这可以从下游任务的改进性能中得到证明。我们的方法还提出了一种从完整到部分的特征级知识提炼技术，旨在利用来自特征级信息的综合背景来指导几何复杂性的预测。大量实验证实了我们的方法优于最先进 (SOTA) 基线，在分类和小样本任务方面表现出显着的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12419</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GarmentDreamer：具有多种几何形状和纹理细节的 3DGS 引导服装合成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12420</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12420v1 公告类型：新
摘要：传统的 3D 服装制作是劳动密集型的，涉及草图、建模、UV 映射和纹理，既耗时又昂贵。基于扩散的生成模型的最新进展为根据文本提示、图像和视频生成 3D 服装提供了新的可能性。然而，现有的方法要么存在多视图图像之间的不一致问题，要么需要额外的过程来将布料与底层人体模型分开。在本文中，我们提出了 GarmentDreamer，这是一种利用 3D 高斯泼溅 (GS) 作为指导，根据文本提示生成可穿戴、可模拟的 3D 服装网格的新颖方法。与使用生成模型直接预测的多视图图像作为指导相比，我们的 3DGS 指导可确保服装变形和纹理合成的一致优化。我们的方法引入了一种新颖的服装增强模块，以法线和 RGBA 信息为指导，并采用隐式神经纹理场 (NeTF) 与分数蒸馏采样 (SDS) 相结合来生成不同的几何和纹理细节。我们通过全面的定性和定量实验验证了我们方法的有效性，展示了 GarmentDreamer 相对于最先进的替代品的卓越性能。我们的项目页面位于：https://xuan-li.github.io/GarmentDreamerDemo/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12420</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于医学图像分割的具有基于注意力的过滤的多维变换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12328v1 公告类型：新
摘要： 医学图像的准确分割对于疾病的诊断和治疗至关重要。最近的研究表明，基于视觉变换器的方法显着提高了医学图像分割的性能，这主要是由于它们在特征之间建立全局关系的卓越能力以及对各种输入的适应性。然而，这些方法都面临着医学图像固有的低信噪比的问题。此外，医学图像分割所必需的通道和空间信息的有效利用受到自注意力表示能力的限制。为了应对这些挑战，我们提出了一种基于注意过滤的多维变换器（MDT-AF），它重新设计了用于医学图像分割的补丁嵌入和自注意机制。 MDT-AF 将基于注意力的特征过滤机制合并到补丁嵌入块中，并采用从粗到细的过程来减轻低信噪比的影响。为了更好地捕捉医学图像中的复杂结构，MDT-AF扩展了自注意力机制，以合并空间和通道维度，丰富特征表示。此外，我们引入了一种交互机制来改善空间和通道维度之间的特征聚合。三个公共医学图像分割基准的实验结果表明，MDT-AF 实现了最先进的 (SOTA) 性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12328</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AtomGS：雾化高斯溅射实现高保真辐射场</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12369v1 公告类型：新
摘要：3D 高斯溅射 (3DGS) 最近通过提供新颖的视图合成和实时渲染速度的卓越功能，推进了辐射场重建。然而，其混合优化和自适应密度控制策略可能会导致次优结果；由于优先优化大高斯函数，而以充分致密化较小高斯函数为代价，有时会产生嘈杂的几何图形和模糊的伪影。为了解决这个问题，我们引入了 AtomGS，包括原子化增殖和几何引导优化。原子化扩散将各种尺寸的椭球高斯约束为尺寸更均匀的原子高斯。该策略通过更加强调根据场景细节的致密化来增强具有精细特征的区域的表示。此外，我们提出了一种几何引导优化方法，其中包含边缘感知法线损失。这种优化方法有效地平滑了平坦的表面，同时保留了复杂的细节。我们的评估表明，AtomGS 在渲染质量方面优于现有最先进的方法。此外，与其他基于 SDF 的方法相比，它在几何重建方面实现了具有竞争力的准确性，并显着提高了训练速度。更多交互式演示可以在我们的网站 (\href{https://rongliu-leo.github.io/AtomGS/}{https://rongliu-leo.github.io/AtomGS/}) 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12369</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关注低分辨率信息：低分辨率人体姿态估计的多粒度信息无损模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12247v1 公告类型：新
摘要： 在人体姿态估计的实际应用中，当图像采集设备的性能有限或拍摄距离太远时，经常会遇到低分辨率的输入图像。然而，现有最先进的人体姿势估计模型在低分辨率图像上表现不佳。一个关键原因是这些模型中存在下采样层，例如跨步卷积和池化层。它进一步减少了本来就不足的图像信息。另一个关键原因是身体骨骼和人体运动学信息没有得到充分利用。在这项工作中，我们提出了一种多粒度信息无损（MGIL）模型来代替下采样层来解决上述问题。具体来说，MGIL采用细粒度无损信息提取（FLIE）模块，可以防止本地信息丢失。此外，我们设计了一个粗粒度信息交互（CII）模块来充分利用人体结构信息。为了有效地融合跨粒度信息并充分利用关键点之间的关系，我们进一步引入了多粒度自适应融合（MGAF）机制。该机制根据图像的内容为不同粒度的特征分配权重。该模型有效、灵活且通用。我们通过综合实验展示了它在各种视觉任务中的潜力。它在 COCO 上比 SOTA 方法高出 7.7 mAP，并且在不同的输入分辨率、不同的主干网和不同的视觉任务中表现良好。该代码在补充材料中提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12247</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的农产品质量评估高光谱图像重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12313</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12313v1 公告类型：新
摘要：高光谱成像（HSI）最近已成为许多农业应用的有前景的工具。然而，由于处理大量数据需要大量时间，该技术不能直接用于实时系统。因此，当前的 HSI 系统不可能开发出简单、紧凑且经济高效的成像系统。因此，本研究的总体目标是通过深度学习从 RGB 图像重建高光谱图像以用于农业应用。具体来说，本研究使用高光谱卷积神经网络 - 密集 (HSCNN-D) 从 RGB 图像重建高光谱图像，以预测红薯中的可溶性固体含量 (SSC)。该算法准确地从 RGB 图像重建高光谱图像，所得光谱与地面真实情况非常匹配。基于重建光谱的偏最小二乘回归 (PLSR) 模型优于使用全光谱范围的模型，证明了其在甘薯 SSC 预测方面的潜力。这些发现凸显了基于深度学习的高光谱图像重建作为各种农业用途的低成本、高效工具的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12313</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>