<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MultiBalance：工业规模多任务推荐系统中的多目标梯度平衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.11871</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.11871v1 公告类型：新
摘要：在工业推荐系统中，多任务学习（在单个模型上同时学习多个任务）是一种主要方法，通过联合学习任务之间的知识转移来节省训练/服务资源并提高推荐性能。然而，多任务学习经常受到负迁移的影响：一个或多个任务的优化程度不如单独训练它们。为了仔细平衡优化，我们提出了一种称为 MultiBalance 的梯度平衡方法，该方法适用于工业规模的多任务推荐系统。它平衡每个任务的梯度以减轻负迁移，同时节省了网格搜索或手动探索适当任务权重的巨额成本。此外，与通常平衡共享参数的每个任务梯度的先前工作相比，MultiBalance 效率更高，因为只需要访问与共享特征表示相关的每个任务梯度。我们对 Meta 的大规模广告和信息流多任务推荐系统进行了实验，并观察到 ​​MultiBalance 在每秒查询数 (QPS) 的训练成本中取得了显着的收益（例如，归一化熵 (NE) 提高了 0.738%），这比以前平衡共享参数的每个任务梯度且 QPS 下降 70~80% 的方法效率高得多。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.11871</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索基于传输的文本分子检索最佳多粒度比对</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.11875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.11875v1 公告类型：新
摘要：生物信息学领域取得了重大进展，跨模态文本分子检索任务变得越来越重要。此任务侧重于根据文本描述准确检索分子结构，通过有效地对齐文本描述和分子来帮助研究人员确定合适的分子候选。然而，许多现有方法忽略了分子子结构中固有的细节。在这项工作中，我们介绍了基于最佳传输的多粒度对齐模型 (ORMA)，这是一种促进文本描述和分子之间多粒度对齐的新方法。我们的模型具有文本编码器和分子编码器。文本编码器处理文本描述以生成标记级和句子级表示，而分子被建模为分层异构图，包含原子、基序和分子节点以提取这三个级别的表示。 ORMA 的一项关键创新是应用最佳传输 (OT) 将标记与主题对齐，从而创建将多个标记对齐与其相应主题集成在一起的多标记表示。此外，我们采用对比学习在三个不同的尺度上完善跨模态对齐：标记原子、多标记主题和句子分子，确保正确匹配的文本分子对之间的相似性最大化，而不匹配的对之间的相似性最小化。据我们所知，这是首次尝试在主题和多标记级别探索对齐。在 ChEBI-20 和 PCdes 数据集上的实验结果表明，ORMA 明显优于现有的最先进 (SOTA) 模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.11875</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用检索增强生成部署大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.11895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.11895v1 公告类型：新
摘要：研究人员知道大型语言模型 (LLM) 的生成能力有时会受到幻觉或产生非事实反应的倾向的阻碍，因此他们越来越关注将生成的输出基于事实数据的方法。检索增强生成 (RAG) 已成为整合来自 LLM 训练集之外的数据源（包括专有和最新信息）知识的关键方法。虽然许多研究论文探讨了各种 RAG 策略，但它们的真正功效是在实际应用中使用实际数据进行测试的。从构思一个想法到在现实世界中实现它的过程是一个漫长的过程。我们从开发和现场测试一个试点项目（将 LLM 与 RAG 集成用于信息检索）中提出了见解。此外，我们还研究了对信息价值链的影响，包括人员、流程和技术。我们的目标是确定实施这项新兴技术的机遇和挑战，特别是在信息系统 (IS) 领域的行为研究背景下。这项工作的贡献包括制定最佳实践和建议，以采用这项有前途的技术，同时通过拟议的 AI 治理模型确保遵守行业法规。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.11895</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 作为推荐系统的变质评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12121</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12121v1 公告类型：新 
摘要：随着 ChatGPT 等大型语言模型 (LLM) 的兴起，研究人员一直在研究如何利用 LLM 提供更好的推荐。然而，尽管 LLM 表现出黑盒和概率特征（意味着它们的内部工作不可见），但用于评估这些基于 LLM 的推荐系统 (RS) 的评估框架与用于传统推荐系统的评估框架相同。为了解决这一差距，我们引入了用于评估基于 GPT 的 RS 的变质测试。这种测试技术涉及定义输入之间的变质关系 (MR) 并检查输出中是否满足该关系。具体来说，我们从 RS 和 LLM 的角度检查了 MR，包括对 RS 中的乘法/移位进行评级以及通过提示扰动在 LLM 提示中添加空格/随机性。相似度指标（例如 Kendall tau 和 Ranking Biased Overlap(RBO)）被用来衡量 MR 输出中的关系是否得到满足。使用 GPT3.5 在 MovieLens 数据集上的实验结果表明，在 Kendall $\tau$ 和 RBO 方面获得的相似度较低，这说明除了传统推荐系统使用的现有评估指标外，还需要对基于 LLM 的 RS 进行全面评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12121</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多行为顺序推荐的多粒度偏好增强型 Transformer</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12179</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12179v1 公告类型：新 
摘要：顺序推荐（SR）旨在根据用户从历史用户-商品交互中学习到的动态偏好来预测下一个购买商品。为了提高推荐的性能，学习动态异构跨类型行为依赖关系对于推荐系统是必不可少的。然而，多行为顺序推荐（MBSR）仍然存在一些挑战。一方面，现有方法仅在行为级或项目级建模异构多行为依赖关系，而建模交互级依赖关系仍然是一个挑战。另一方面，动态多粒度行为感知偏好很难在交互序列中捕捉，这反映了交互感知的顺序模式。为了应对这些挑战，我们提出了一个多粒度偏好增强的Transformer框架（M-GPT）。首先，M-GPT构建序列中历史跨类型交互的交互级图。然后进行图卷积，反复导出交互级多行为依赖表示，其中可以很好地学习特定顺序的历史跨类型交互之间的复杂相关性。其次，提出了一种配备多粒度用户偏好提取的新型多尺度 Transformer 架构，通过捕获时间行为感知的多粒度偏好来编码交互感知的序列模式。在真实数据集上的实验表明，我们的方法 M-GPT 始终优于各种最先进的推荐方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12179</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设备上推荐系统的稀疏训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12205</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12205v1 公告类型：新 
摘要：推荐系统通常依赖于将用户和项目映射到均匀大小的密集向量的大型嵌入表，从而导致大量内存消耗和效率低下。这在内存受限的环境中尤其成问题，例如移动和物联网 (WoT) 应用程序，在这些环境中可扩展性和实时性能至关重要。各种研究工作都试图解决这些问题。尽管利用动态稀疏训练 (DST) 的嵌入修剪方法因其低训练和推理成本、一致的稀疏性和端到端可微性而脱颖而出，但它们面临着关键挑战。首先，它们通常使用随机均匀稀疏初始化来初始化用于修剪冗余参数的掩码矩阵。这种策略通常会导致性能不佳，因为它会创建非结构化和低效的连接。其次，当它们重新激活具有较大梯度幅值的剪枝参数时，它们倾向于青睐在权重探索之前立即在单个批次中采样的用户/项目，这并不一定会提高整体性能。第三，虽然它们在前向传递期间使用稀疏权重，但它们仍需要在后向传递期间计算密集梯度。在本文中，我们提出了一种基于 DST 的轻量级嵌入方法 SparseRec 来解决这些问题。具体而言，SparseRec 使用非负矩阵分解来初始化掩码矩阵。它累积梯度以识别可以在激活后更好地提高模型性能的非活动参数。此外，它通过对重要向量的子集进行采样来避免反向传播期间的密集梯度。仅针对此子集中的参数计算梯度，从而在前向和后向传递的训练期间保持稀疏性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12205</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BoolQuestions：密集检索是否理解语言中的布尔逻辑？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12235v1 公告类型：新
摘要：密集检索旨在将任意文本的语义信息编码为密集向量表示或嵌入，已成为文本检索的有效和高效范例，因此成为各种自然语言处理系统的重要组成部分。这些系统通常专注于通过关注文本对的相关性来优化嵌入空间，而忽略了语言固有的布尔逻辑，而当前的训练目标可能无法捕捉到这些逻辑。在这项工作中，我们首先研究当前的检索系统是否能够理解语言中隐含的布尔逻辑。为了回答这个问题，我们制定了布尔密集检索任务并收集了一个基准数据集 BoolQuestions，它涵盖了包含基本布尔逻辑和相应注释段落的复杂查询。通过在所提出的任务和基准数据集上进行大量实验，我们得出结论：当前的密集检索系统尚未完全理解语言中的布尔逻辑，改进我们的密集检索系统还有很长的路要走。此外，为了促进进一步研究增强语言模型对布尔逻辑的理解，我们探索了分解查询上的布尔运算，并提出了一种对比性持续训练方法，为研究界提供了强有力的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12235</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>互补服装推荐的一致性正则化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12295v1 公告类型：新
摘要：本文报告了贝叶斯个性化排名 (CR-BPR) 的一致性正则化模型的开发，该模型解决了现有互补服装推荐方法的缺点，即多模态数据的不同特征尺度导致的一致性有限和有偏见的学习。与其他产品类型相比，时尚偏好本质上是主观的和更个性化的，时尚通常不是通过单个服装产品来呈现的，而是通过与其他互补产品一起搭配时尚服装来呈现的。当前的互补产品推荐研究主要关注用户偏好和产品搭配，本研究进一步强调在服装搭配的特定背景下，在用户-产品交互以及产品-产品交互中观察到的一致性。大多数传统方法往往低估了现有衣柜物品对未来搭配选择的影响，导致偏好预测模型效率较低。此外，许多基于多模态信息的模型忽略了涉及各种特征尺度而产生的局限性。为了解决这些差距，CR-BPR 模型集成了协同过滤技术，将用户偏好和产品匹配建模结合起来，并特别注重每个方面的一致性正则化。此外，特征缩放过程的加入进一步解决了不同特征尺度造成的不平衡问题，确保模型能够有效处理多模态数据，而不会受到任何特定类型特征的影响。通过涉及两个基准数据集的详细分析验证了 CR-BPR 模型的有效性。结果证实，所提出的方法明显优于现有模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12295</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于超边缘预测的可扩展且有效的负样本生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12354v1 公告类型：新
摘要：超边预测在超图分析中对于理解各种基于 Web 的应用程序（包括社交网络和电子商务系统）中复杂的多实体交互至关重要。由于正例和负例之间的不平衡，传统方法在生成高质量负样本方面往往面临困难。为了解决这个问题，我们提出了可扩展且有效的超边预测负样本生成 (SEHP) 框架，该框架利用扩散模型来应对这些挑战。SEHP 采用边界感知损失函数，迭代细化负样本，使其更接近决策边界以提高分类性能。SEHP 对正例进行采样以形成子超图以进行可扩展的批处理。通过使用子超图中的结构信息作为扩散过程中的条件，SEHP 可以有效地捕获全局模式。为了提高效率，我们的方法直接在潜在空间中运行，避免了离散 ID 生成的需要，从而显着提高了速度，同时保持了准确性。大量实验表明，SEHP 在准确性、效率和可扩展性方面均优于现有方法，代表了超边缘预测技术的重大进步。我们的代码可在此处获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12354</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向点击率预测的统一特征交互模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12441</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12441v1 公告类型：新
摘要：对特征交互进行建模对于准确预测广告系统中的点击率 (CTR) 起着至关重要的作用。为了捕捉复杂的交互模式，许多现有模型采用矩阵分解技术将特征表示为低维嵌入向量，从而能够将交互建模为这些嵌入之间的乘积。在本文中，我们提出了一个名为 IPA 的通用框架来系统地统一这些模型。我们的框架包含三个关键组件：交互函数，促进特征交互；层池化，构建更高级的交互层；层聚合器，将所有层的输出组合起来作为后续分类器的输入。我们证明，通过对这三个组件做出特定选择，大多数现有模型都可以通过我们的框架进行分类。通过大量实验和维度折叠分析，我们评估了这些选择的性能。此外，通过利用我们框架中最强大的组件，我们引入了一种新颖的模型，与最先进的 CTR 模型相比，该模型取得了有竞争力的结果。PFL 在腾讯广告平台的在线 A/B 测试中获得了显着的 GMV 提升，并已在几个主要场景中部署为生产模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12441</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PseudoSeer：伪代码搜索引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12649v1 公告类型：新
摘要：一种新颖的伪代码搜索引擎旨在促进对包含伪代码的学术论文的有效检索和搜索。通过利用 Elasticsearch，该系统使用户能够搜索论文的各个方面，例如标题、摘要、作者信息和 LaTeX 代码片段，同时支持组合方面搜索和精确匹配查询等高级功能，以获得更有针对性的结果。提供了数据获取过程的描述，以 arXiv 为主要数据源，以及数据提取和基于文本的索引方法，重点介绍了如何存储和优化不同的数据元素以进行搜索。搜索引擎使用基于 BM25 的加权排名算法，并描述了在对单个和组合方面搜索的搜索结果进行优先级排序时考虑的因素。我们解释了在组合搜索中每个方面的权重。显示了几个搜索引擎结果页面。最后，简要概述了未来的工作，并描述了评估搜索引擎的有效性和性能的潜在评估方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12649</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表格数据语义解释研究：挑战与方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.11891</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.11891v1 公告类型：交叉 
摘要：表格数据在各个领域都发挥着关键作用，使其成为数据操作和交换的流行格式，尤其是在网络上。表格信息的解释、提取和处理对于知识密集型应用程序来说是无价的。值得注意的是，人们投入了大量精力来使用来自背景知识图的本体和实体注释表格数据，这一过程称为语义表解释 (STI)。STI 自动化有助于构建知识图、丰富数据和增强基于 Web 的问答功能。这项调查旨在全面概述 STI 领域。它首先使用 31 个属性的分类法对方法进行分类，以便进行比较和评估。它还检查了可用的工具，并根据 12 个标准对其进行评估。此外，该调查还对用于评估 STI 方法的黄金标准进行了深入分析。最后，它提供了实用指导，帮助最终用户为其特定任务选择最合适的方法，同时讨论未解决的问题并提出未来潜在的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.11891</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对预训练文本嵌入模型进行基准测试，以对齐建筑资产信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12056v1 公告类型：交叉 
摘要：将已建立的资产信息准确映射到已建立的数据分类系统和分类法对于有效的资产管理至关重要，无论是项目交接时的合规性还是临时数据集成场景。由于已建立资产数据的复杂性，主要由技术文本元素组成，因此该过程仍然主要是手动的并且依赖于领域专家的输入。上下文文本表示学习（文本嵌入）方面的最新突破，特别是通过预先训练的大型语言模型，提供了有希望的方法，可以促进已建立资产数据交叉映射的自动化。但是，尚未进行全面评估以评估这些模型有效表示特定于已建立资产技术术语的复杂语义的能力。本研究提出了最先进的文本嵌入模型的比较基准，以评估它们在将已建立资产信息与特定领域的技术概念对齐方面的有效性。我们提出的数据集来自两个著名的已建立资产数据分类词典。我们对六个拟议数据集（涵盖聚类、检索和重新排序三个任务）进行了基准测试，结果突出表明，未来需要研究领域适应技术。基准测试资源以开源库的形式发布，我们将对其进行维护和扩展，以支持该领域的未来评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12056</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSPRank：将成对和列表方法与双线性旅行商模型相结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12064</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12064v1 公告类型：交叉 
摘要：传统的学习排名 (LETOR) 方法，包括 RankNet 和 LambdaMART 等成对方法，通常仅关注成对比较而导致全局排名不理想。相反，基于深度学习的列表方法虽然旨在优化整个列表，但需要复杂的调整，并且与稳健的成对模型相比，只能产生微小的改进。为了克服这些限制，我们引入了旅行商问题排名 (TSPRank)，这是一种混合成对列表排名方法。TSPRank 将排名问题重新定义为旅行商问题 (TSP)，这是一个众所周知的组合优化挑战，因其众多解决方案算法和应用而得到了广泛研究。这种方法可以对成对关系进行建模，并利用组合优化来确定列表排名。这种方法可以作为附加组件直接集成到现有骨干模型生成的嵌入中，以提高排名性能。我们对三种骨干模型进行了广泛的实验，涉及股票排名、信息检索和历史事件排序等各种任务，结果表明 TSPRank 的表现明显优于纯成对和列表方法。我们的定性分析表明，TSPRank 相对于现有方法的主要优势在于它能够在排名时更好地利用全局信息。TSPRank 在不同领域的稳健性和卓越性能凸显了其作为多功能和有效 LETOR 解决方案的潜力。代码和预处理数据可在 https://github.com/waylonli/TSPRank-KDD2025 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12064</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减少脑电图分析中眼部伪影影响的预处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12092</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12092v1 公告类型：交叉 
摘要：我们处理了与长时间试验的使用有关的脑电图信号中的伪影问题。具体来说，我们考虑了在脑电图信号中发现的眼睛伪影、它们对数据分析的影响以及减少它们对以后研究长时间任务中的大脑活动的影响的替代方案。我们提出了一种部分拒绝独立信号成分的方案，提供了一种提取脑电图信号成分的方法，减少了眼睛伪影的影响，并评估了使用无伪影信号摘录提取信号成分以分析音乐背景下的大脑活动的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12092</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>