<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工智能伪科学的回归：机器学习和深度学习是否忘记了统计学和历史的教训？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18656</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18656v1 公告类型：新
摘要：在当今世界，由机器学习驱动的人工智能程序无处不在，并且在从银行的医疗诊断和信用评级到通过视频分析进行盗窃检测，甚至从面部图像预测政治或性取向等广泛任务中都取得了看似卓越的表现。这些以深度学习为主的方法之所以出类拔萃，是因为它们具有处理大量复杂数据以从不同级别的特征中提取复杂相关性和关系的非凡能力。
在本文中，我们认为这些 ML 方法的设计者和最终用户已经忘记了统计学的一个基本教训：相关性并不意味着因果关系。大多数最先进的方法不仅忽视了这一关键原则，而且这样做往往会产生荒谬或有缺陷的因果模型，类似于社会占星术或面相学。因此，我们认为，仅通过减少训练数据中的偏见来使人工智能模型更合乎道德的当前努力是不够的。通过示例，我们将证明，只有彻底重新思考这些方法的核心模型、改进质量评估指标和政策，并在整个过程中保持人类监督，才能减轻这些方法所造成的潜在危害。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18656</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图最大移位：一种用于图聚类的爬山法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18794v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种图聚类方法，该方法类似于先前提出的用于空间点聚类的梯度上升方法。我们表明，当应用于具有 Morse 规律性密度的 iid 数据的随机几何图时，该方法是渐近一致的。在这里，一致性是指密度级聚类，该聚类由密度模式的吸引盆引起的密度支撑的分区定义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18794</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流形值响应变量的内在包裹高斯过程回归建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18989v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种新的内在包裹高斯过程回归模型，用于在黎曼流形上测量响应变量。我们应用平行传输算子来定义一个内在协方差结构，解决了构建明确定义的高斯过程回归模型的一个关键方面。我们表明，回归函数的后验分布对于协方差函数坐标表示的正交框架的选择是不变的。该方法不仅可以应用于欧几里得子流形上的数据，还可以应用于没有自然环境空间的流形上的数据。建立了估计后验分布的渐近性质。包括模拟和现实世界示例在内的数值研究表明，所提出的方法具有强大的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18989</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于算法偏差评估的 ABROCA 分布：解释方面的考虑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19090v1 公告类型：新
摘要：算法偏差仍然是学习分析的一个关键问题。我们研究了绝对 ROC 曲线间面积 (ABROCA) 指标的统计特性。该公平性度量通过 ROC 曲线的绝对差异量化分类器性能的组级差异。即使总体 ROC 曲线下面积 (AUC) 值相似，ABROCA 也特别适用于检测细微的性能差异。我们在各种条件下对 ABROCA 进行采样，包括不同的 AUC 差异和类别分布。我们发现 ABROCA 分布表现出依赖于样本大小、AUC 差异和类别不平衡的高偏度。在评估分类器是否有偏差时，这种偏度会偶然夸大 ABROCA 值，即使数据是从具有等效 ROC 曲线的群体中提取的（通过模拟）。这些发现表明，鉴于 ABROCA 的分布特性，需要仔细解释，尤其是在用于评估偏见程度和类别不平衡时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19090</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维结构化处理的对比表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19245v1 公告类型：新
摘要：估计因果效应对于决策至关重要。在标准因果效应估计中，处理通常是二元或连续值的。然而，在许多重要的现实世界环境中，处理可以是结构化的高维对象，例如文本、视频或音频。这对传统的因果效应估计提出了挑战。虽然利用不同处理之间的共享结构有助于在测试时推广到看不见的处理，但我们在本文中表明，盲目使用这种结构会导致有偏差的因果效应估计。我们通过设计一种新颖的对比方法来学习高维处理的表示来应对这一挑战，并证明它可以识别潜在的因果因素并丢弃非因果相关因素。我们证明这种处理表示会导致对因果效应的无偏估计，并在合成和现实世界的数据集上对我们的结果进行实证验证和基准测试。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19245</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LD-EnSF：协同潜在动力学与集合得分滤波器，实现稀疏观测的快速数据同化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19305</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19305v1 公告类型：新
摘要：在对复杂物理系统进行建模时，数据同化技术对于修正轨迹至关重要。最近开发的一种数据同化方法，潜在集合得分滤波器 (Latent-EnSF)，在解决高维和非线性数据同化问题中 EnSF 对高度稀疏观测的关键限制方面表现出了巨大的潜力。它在每个同化步骤中对编码状态和观测值在潜在空间中执行数据同化，并且需要在原始空间中演化昂贵的全动态。在本文中，我们介绍了一种全新的方法，即潜在动态 EnSF (LD-EnSF)，它完全避免了全动态演化，并显著加快了数据同化过程，这对于需要实时快速数据同化的复杂动力学问题尤其有价值。为了实现这一目标，我们引入了一种新型潜在动态网络 (LDNets) 变体，以在非常低维的潜在空间中有效捕获和保存系统的动态。此外，我们提出了一种新方法，使用长短期记忆 (LSTM) 网络将稀疏观测值编码到潜在空间中，该方法不仅利用当前步骤的观测值（如 Latent-EnSF 中一样），还利用所有先前步骤，从而提高观测值编码的准确性和鲁棒性。我们证明了所提方法对于两个具有高度稀疏（在空间和时间上）和噪声观测值的具有挑战性的动态系统的鲁棒性、准确性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19305</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概念驱动的离策略评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19395v1 公告类型：新
摘要：使用批量数据评估离策略决策面临重大挑战，因为样本量有限导致方差较大。为了改进离策略评估 (OPE)，我们必须识别并解决这种方差的来源。最近对概念瓶颈模型 (CBM) 的研究表明，使用人类可解释的概念可以改善预测并提供更好的理解。我们建议将概念纳入 OPE 以减少方差。我们的工作引入了一系列基于概念的 OPE 估计器，证明当概念已知和预定义时，它们保持无偏并减少方差。由于现实世界的应用程序通常缺乏预定义的概念，我们进一步开发了一种端到端算法来学习可解释、简洁和多样化的参数化概念，并针对方差减少进行了优化。我们对合成和现实世界数据集的实验表明，已知和学习的基于概念的估计器都显着提高了 OPE 性能。至关重要的是，我们表明，与其他 OPE 方法不同，基于概念的估计器易于解释，并允许对特定概念进行有针对性的干预，从而进一步提高这些估计器的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19395</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过核方法进行的非参数工具回归是极小极大最优的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19653v1 公告类型：新
摘要：我们研究了 \citet{singh2019kernel} 的核工具变量算法，这是一种非参数两阶段最小二乘 (2SLS) 程序，已证明具有强大的实证性能。我们提供了涵盖已识别和未识别设置的收敛分析：当无法识别结构函数时，我们表明核 NPIV 估计量以最小范数收敛到 IV 解。至关重要的是，我们的收敛是关于强 $L_2$ 范数，而不是伪范数。此外，我们在不依赖工具的情况下表征目标函数的平滑度，而是利用投影子空间大小的新描述（这与逆学习文献中的链接条件密切相关）。在子空间大小描述和标准核学习假设下，我们首次推导出强 $L_2$ 范数下核 NPIV 的极小最大最优学习率。结果表明，工具的强度对于实现高效学习至关重要。我们还通过在第一阶段回归中采用一般谱正则化改进了原始核 NPIV 算法。修改后的正则化可以克服 Tikhonov 正则化的饱和效应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19653</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用相对冯诺依曼熵进行数据聚类和降维的非交换模型选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19902</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19902v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一对完全由数据驱动的无监督分类和降维算法，并实证研究了它们在多个数据集上的性能，包括三维模拟数据和来自 COIL-20 数据集的图像。这些算法将从度量空间支持的均匀分布中采样的一组点作为输入，后者嵌入在环境度量空间中，并输出数据的聚类或降维。它们的工作原理是从数据中构建一个自然的图族，并选择最大化从图构建的某些归一化热算子的相对冯诺依曼熵的图。一旦选择了合适的图，就可以使用图拉普拉斯的特征向量来降低数据的维度，并且可以使用相关图拉普拉斯的核来识别数据中的聚类。值得注意的是，这些算法不需要有关邻域大小或所需聚类数的信息作为输入，这与流行的算法（例如 $k$-means）以及更现代的谱方法（例如拉普拉斯特征图）不同。
在我们的计算实验中，我们的聚类算法在具有非平凡几何和拓扑的数据集上优于 $k$-means 聚类，特别是其聚类不集中在特定点周围的数据，并且我们的降维算法在几个简单的示例中显示出良好的效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19902</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测后的推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19908v1 公告类型：新
摘要：基于预测 (PB) 的推理越来越多地用于难以获得感兴趣的结果但其预测因子随时可用的应用中。与传统推理不同，PB 推理利用部分观察到的结果和一组协变量通过利用机器学习 (ML) 模型生成的结果预测来执行统计推断。Motwani 和 Witten (2023) 最近重新审视了两种用于普通最小二乘的创新 PB 推理方法。他们发现，当 ML 模型完美地捕捉到底层回归函数时，Wang 等人 (2020) 提出的方法可以为感兴趣的关联产生一致的估计量。相反，Angelopoulos 等人 (2023) 提出的预测驱动推理 (PPI) 方法无论模型的准确性如何都能产生有效的推理。在本文中，我们研究了 PPI 估计量的统计效率。我们的分析表明，只需在 PPI 估计量上增加权重，即可获得 25 年前由 Chen 和 Chen (2000) 提出的更高效的估计量。我们还将 PB 推断与 20 世纪 60 年代的经济学和统计学文献中的方法联系起来。我们广泛的理论和数值分析表明，Chen 和 Chen (CC) 估计量在对 ML 模型规范的稳健性和统计效率之间取得了平衡，使其成为实践中的首选。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19908</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ScaleViz：在大数据上扩展可视化推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18657</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18657v1 公告类型：交叉 
摘要：自动可视化推荐 (vis-rec) 可帮助用户从新数据集中获得关键见解。通常，这种自动 vis-rec 模型首先从数据集中计算大量统计数据，然后使用机器学习模型对多个可视化选项进行评分或分类，以根据统计数据推荐最有效的选项。然而，最先进的模型依赖于大量昂贵的统计数据，因此由于计算时间过长，在大型数据集上使用此类模型变得不可行，从而限制了此类技术对大多数现实世界复杂和大型数据集的有效性。在本文中，我们提出了一种基于强化学习 (RL) 的新型框架，该框架采用给定的 vis-rec 模型和来自用户的时间预算，并确定在给定时间预算内生成视觉见解时最有效的一组最佳输入统计数据，使用给定的模型。我们使用两种最先进的 vis-rec 模型应用于三个大型真实世界数据集，展示了该技术的有效性，即在引入少量误差的情况下显著缩短了可视化时间。与引入类似误差量的基线方法相比，我们的方法速度大约快 10 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18657</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有相关噪声的局部差异隐私在线联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18752</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18752v1 公告类型：交叉 
摘要：我们引入了一种用于在线联邦学习的局部差分隐私 (LDP) 算法，该算法采用时间相关噪声来提高效用，同时保护隐私。为了应对相关噪声和流式非 IID 数据局部更新带来的挑战，我们开发了一种扰动迭代分析来控制噪声对效用的影响。此外，我们展示了如何有效地管理几类非凸损失函数的局部更新漂移误差。在 $(\epsilon,\delta)$-LDP 预算的约束下，我们建立了一个动态遗憾界限，量化了关键参数和动态环境变化强度对学习性能的影响。数值实验证实了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18752</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用神经网络进行条件密度估计以校正多元气候模型数据的偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18799v1 公告类型：交叉 
摘要：全球气候模型 (GCM) 是模拟地球气候系统内复杂物理过程的数值模型，对于理解和预测气候变化至关重要。然而，由于对底层物理过程的假设和简化，GCM 存在系统性偏差。因此，GCM 输出需要进行偏差校正，然后才能用于未来的气候预测。然而，最常见的偏差校正方法不能保留空间、时间或变量间的依赖关系。我们提出了一种基于条件密度估计的新偏差校正方法，用于同时校正从网格化 GCM 空间场获得的每日降水量和最高温度数据的偏差。采用 Vecchia 近似来保留数据中的依赖关系，并使用半参数分位数回归进行条件密度估计。对美国 1951 年至 2014 年两个 5 x 5 空间网格的历史数据的说明表明，我们的方法可以保留降水量和最高温度的关键边际和联合分布特性，并且使用我们的方法获得的预测与使用异步分位数映射和典型相关分析（两种常用的替代偏差校正方法）的预测相比具有更好的校准性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18799</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全约束下的策略梯度流的凸正则化和收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19193</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19193v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了具有几乎确定安全约束的无限期动态决策过程中的强化学习 (RL)。这种安全约束决策过程对于自主系统、金融和资源管理中的应用至关重要，其中策略必须满足严格的、依赖于状态的约束。我们考虑一个双正则化的 RL 框架，该框架结合了奖励和参数正则化来解决连续状态动作空间中的这些约束。具体来说，我们将问题表述为具有均值场机制中的参数化策略的凸正则化目标。我们的方法利用均值场理论和 Wasserstein 梯度流的最新发展，将策略建模为无限维统计流形的元素，策略更新通过参数分布空间上的梯度流演变。我们的主要贡献包括为安全约束问题建立可解性条件，定义促进梯度流的平滑和有界近似，并展示在充分正则化下向全局解的指数收敛。我们提供了正则化函数的一般条件，包括标准熵正则化作为特殊情况。结果还使粒子方法能够用于实际的 RL 应用。这里提出的理论见解和收敛保证为复杂、高维决策问题中的安全 RL 提供了一个强大的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19193</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计置信集的无分布校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.19368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.19368v1 公告类型：交叉 
摘要：构建有效的置信集是统计推断中的一项关键任务，但传统方法在处理复杂模型或有限的观察样本量时经常面临挑战。这些挑战在现代应用中经常遇到，例如无似然推理 (LFI)。在这些设置中，置信集可能无法保持接近标称值的置信度。在本文中，我们介绍了两种新方法 TRUST 和 TRUST++，用于校准置信集以实现无分布条件覆盖。这些方法完全依赖于来自统计模型的模拟数据来执行校准。利用适应统计推断环境的共形预测技术的见解，我们的方法确保随着模拟次数的增加，即使 n 很小，也能实现有限样本局部覆盖和渐近条件覆盖。它们有效地处理干扰参数并为估计的置信集提供计算效率高的不确定性量化。这允许用户评估是否需要额外的模拟才能进行稳健推断。通过理论分析和对具有可处理和难处理可能性的模型的实验，我们证明了我们的方法优于现有方法，特别是在小样本情况下。这项工作弥合了共形预测和统计推断之间的差距，为在复杂模型中构建有效的置信集提供了实用工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.19368</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>