<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>张量回归的高效决策树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01926</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01926v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了张量输入树 (TT) 方法来解决标量对张量和张量对张量回归问题。我们首先通过提出标量输出回归树模型来解决标量对张量问题，其输入变量是张量（即多路数组）。我们设计并实现了快速随机化和确定性算法，以有效拟合标量对张量树，使 TT 与张量输入 GP 模型具有竞争力。基于标量对张量树模型，我们使用加法树集成方法将我们的方法扩展到张量对张量问题。提供了理论依据和对真实和合成数据集的大量实验，以说明 TT 的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01926</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不变图学习遭遇分布外泛化的信息瓶颈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01697v1 公告类型：交叉 
摘要：图分布外 (OOD) 泛化仍然是图学习中的一个主要挑战，因为图神经网络 (GNN) 在分布变化下通常会遭受严重的性能下降。不变学习旨在提取不同分布中的不变特征，最近已成为一种有前途的 OOD 生成方法。尽管不变学习在欧几里得数据（即图像）的 OOD 问题中取得了巨大成功，但图数据内的探索仍然受到图的复杂性的限制。现有的研究，例如数据增强或因果干预，要么在图操作过程中受到不变性的破坏，要么由于缺乏对因果部分的监督信号而面临可靠性问题。在这项工作中，我们提出了一个基于信息瓶颈理论 (InfoIGL) 的不变图学习的新框架，以提取图的不变特征并增强模型对看不见的分布的泛化能力。具体来说，InfoIGL 引入了冗余过滤器来压缩与环境因素相关的任务无关信息。与我们设计的多级对比学习相结合，我们在下游分类任务中最大化了同一类图之间的互信息，在很大程度上保留了用于预测的不变特征。InfoIGL 的一个吸引人的特性是它强大的泛化能力，而不依赖于监督的不变信号。在合成数据集和真实数据集上的实验表明，我们的方法在图分类任务的 OOD 泛化下实现了最先进的性能。源代码可在 https://github.com/maowenyu-11/InfoIGL 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01697</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 可以预测随机梯度下降的收敛吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01736</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01736v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型因其在广泛任务中的出色表现而闻名。这种令人印象深刻的表现的一个令人惊讶的例子是最近发现的 LLM 能够理解满足马尔可夫特性的动态系统的控制原理。在本文中，我们试图通过研究凸和非凸优化中随机梯度下降的动态来进一步探索这个方向。通过利用 SGD 和马尔可夫链之间的理论联系，我们展示了 LLM 在预测 SGD 收敛到的局部最小值（以前未见过的起点）方面的卓越零样本性能。在更一般的层面上，我们探讨了使用 LLM 对实践中使用的更大的深度学习模型进行零样本随机试验的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01736</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用导数进行高斯过程回归中的批量主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01861</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01861v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了在高斯过程回归模型中使用导数信息进行批量主动学习。所提出的方法采用预测协方差矩阵来选择数据批次，以利用样本的完全相关性。我们从理论上分析了我们提出的算法，同时考虑了不同的最优性标准，并提供了实证比较，突出了结合导数信息的优势。我们的结果表明我们的方法在不同应用中都是有效的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01861</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>期权定价的加法过程神经期限结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01642v1 公告类型：交叉 
摘要：加法过程通过放宽对时间齐次增量的假设来推广 L\&#39;evy 过程，从而涵盖更大的随机过程系列。期权定价的最新研究表明，使用加法过程对标的对数价格进行建模具有以下优势：更容易构建风险神经测度、明确的期权定价公式和特征函数，以及更灵活地拟合隐含波动率曲面。然而，校准加法模型的挑战来自于其时间相关的参数化，为此必须为期限结构规定参数函数。为此，我们提出了神经期限结构模型，利用前馈神经网络来表示期限结构，这减轻了设计参数函数的难度，从而降低了错误指定风险。使用 S\&amp;P 500 期权数据进行数值研究以评估神经期限结构的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01642</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主成分分析平衡空间数据的预测和近似精度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01662</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01662v1 公告类型：交叉 
摘要：降维通常是多元空间数据统计建模或预测的第一步。然而，大多数现有的降维技术没有考虑到观测值之间的空间相关性，也没有在寻找低维表示时考虑下游建模任务。我们将近似值与原始数据的接近程度和低维分数对下游建模的效用形式化为两个互补的、有时相互冲突的降维指标。我们说明了现有方法如何落入这一框架，并提出了一种实现最佳权衡的灵活降维算法。我们为我们的算法推导出一种计算简单的形式，并通过模拟研究以及空气污染建模和空间转录组学中的两个应用来说明其性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01662</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用四维地震和监测井数据对二氧化碳储存进行历史匹配的深度学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01575v1 公告类型：交叉 
摘要：地质碳储存需要将百万吨超临界二氧化碳注入地下地层。这些地层的性质通常非常不确定，这使得大规模存储操作的设计和优化具有挑战性。在本文中，我们介绍了一种历史匹配策略，该策略能够根据早期观测校准地层特性。早期评估对于确保操作按计划进行至关重要。我们的框架涉及两个适合用途的深度学习替代模型，它们为现场监测井数据和解释的延时 (4D) 地震饱和度数据提供预测。这两种类型的数据的分辨率尺度非常不同，因此构建单独的、专门的深度学习网络来进行预测是合适的。与提供全局高保真预测的单个替代品相比，这种方法产生的工作流程更易于设计，训练效率更高。深度学习模型被集成到分层马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 历史匹配程序中。历史匹配是在有和没有 4D 地震数据的合成情况下进行的，这使我们能够量化 4D 地震对不确定性减少的影响。结果表明，使用这两种数据类型可以显著减少关键地质模型参数的不确定性，并能够准确预测二氧化碳羽流动力学。本研究开发的整体历史匹配框架是一种集成多种数据类型并评估每种数据类型对不确定性减少和性能预测影响的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01575</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果路径特定效应约束下的公平风险最小化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01630v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种使用机器学习估计公平最优预测的框架，其中公平性的概念可以使用路径特定的因果效应来量化。我们使用一种最近开发的基于拉格朗日乘数的无限维函数估计方法，基于均方误差和交叉熵风险标准推导出约束优化的闭式解。详细分析了解决方案的理论形式，并将其描述为对无约束最小化器的细微调整。该分析强调了风险最小化和实现公平性之间的重要权衡。理论解决方案也被用作构建这些干扰成分的灵活半参数估计策略的基础。我们描述了我们的估计量在实现最佳约束风险以及控制约束值方面的稳健性。我们通过模拟研究使用稳健估计量对路径特定效应的影响来验证我们的理论。这项工作通过将复杂的因果考虑融入模型训练中，推动了算法公平性的讨论，从而为在实际应用中实现公平模型提供了策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01630</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最优降维中的概率嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02433</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02433v1 公告类型：新
摘要：降维算法是许多数据科学流程的重要组成部分，包括数据探索、特征创建和选择以及去噪。尽管非线性降维算法被广泛使用，但从理论角度来看，人们对其了解甚少。在这项工作中，我们考虑了多维缩放的广义版本，它被提出为一个优化问题，其中从高维特征空间到低维嵌入空间的映射寻求保留特征空间中分布的内积或范数，并且它包含许多常用的降维算法。我们分析性地研究了这个问题的变分性质，得出以下见解：1）使用标准粒子下降方法找到的解可能会导致非确定性嵌入，2）问题的宽松或概率公式允许具有易于解释的必要条件的解，3）宽松问题的全局最优解实际上必须给出确定性嵌入。这一结果的发展反映了最优传输的经典发展，在与 Gromov-Wasserstein 距离相关的案例中，我们实际上清楚地了解了最优嵌入的结构，这些结构是参数确定的且不连续的。最后，我们说明，此任务的标准计算实现不会学习确定性嵌入，这意味着它学习的是次优映射，并且在该上下文中学习的嵌入具有极具误导性的聚类结构，这强调了通过计算解决此问题的微妙性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02433</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参数空间中的梯度流相当于输出空间中的线性插值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01517v1 公告类型：交叉 
摘要：我们证明，深度学习中许多神经网络训练算法所依赖的参数空间中的常见梯度流可以连续变形为自适应梯度流，从而在输出空间中产生（受约束的）欧几里得梯度流。此外，如果输出相对于参数的雅可比矩阵是满秩的（对于固定的训练数据），则可以重新参数化时间变量，以便生成的流只是线性插值，并且可以实现全局最小值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01517</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DNA-SE：面向深度神经网络辅助半参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02045</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02045v1 公告类型：新 
摘要：半参数统计在广泛的领域中发挥着关键作用，包括但不限于缺失数据、因果推理和迁移学习等。在许多情况下，半参数理论会导致（接近）统计上最优的程序，但涉及数值求解第二类 Fredholm 积分方程。传统的数值方法，例如多项式或样条近似，难以扩展到多维问题。或者，统计学家可以选择用具有闭式解的方程来近似原始积分方程，从而导致计算效率更高，但统计上次优甚至不正确的程序。为了弥补这一差距，我们提出了一个新框架，将半参数估计问题表述为双层优化问题；然后，我们利用深度神经网络 (DNN) 的通用近似特性来简化半参数程序，开发了一种可扩展算法，称为深度神经网络辅助半参数估计 (DNA-SE)。通过大量的数值实验和真实数据分析，我们证明了 $\dnase$ 相对于传统方法的数值和统计优势。据我们所知，我们是第一个将 DNN 引入半参数统计作为我们提出的通用框架中的积分方程的数值求解器的人。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02045</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机森林近似值进行分位数回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02355v1 公告类型：新
摘要：由于金融市场的动态性质，维护能够随时间产生精确预测的模型非常困难。通常，目标不仅仅是点预测，而是确定不确定性。量化不确定性，尤其是由于市场驱动因素的不可预测性而产生的随机不确定性，有助于投资者了解不同的风险水平。最近，分位数回归森林 (QRF) 已成为一种有前途的解决方案：与大多数需要为每个分位数建立单独模型的基本分位数回归方法不同，分位数回归森林使用单个模型估计目标变量的整个条件分布，同时保留典型随机森林的所有显着特征。我们介绍了一种从随机森林计算分位数回归的新方法，该方法利用模型学习到的接近度（即距离度量）并推断目标变量的条件分布。我们使用公开可用的数据集评估所提出的方法，然后将其应用于预测公司债券日均交易量的问题。我们表明，使用随机森林近似值进行分位数回归在近似条件目标分布和预测区间方面表现出色，与 QRF 的原始版本相比。我们还表明，所提出的框架在计算效率上明显高于传统的分位数回归方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02355</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个体治疗效果评估和推断的共形扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01582</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01582v1 公告类型：新
摘要：从观察数据估计治疗效果是众多应用领域的核心关注点。个体治疗效果提供了对个体层面治疗效果的最细致的测量，并且对于促进个性化护理最有用。然而，由于一些挑战，它的估计和推断仍然不发达。在本文中，我们提出了一种基于共形扩散模型的新型方法来解决这些复杂的挑战。我们整合了高度灵活的扩散建模、无模型统计推断范式的共形推断，以及解决分布偏移的倾向得分和协变量局部近似。我们无偏地估计个体治疗效果的潜在结果分布，构建一个信息丰富的置信区间，并建立严格的理论保证。我们通过大量的数值研究证明了所提出的方法与现有解决方案相比具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01582</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用阴影特征进行成本约束的多标签组特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01851v1 公告类型：新
摘要：我们考虑多标签分类中的特征选择问题，考虑分配给特征组的成本。在此任务中，目标是选择一个对预测标签向量有用的特征子集，但同时，与所选特征相关的成本不会超过假设的预算。解决这个问题在医学上非常重要，我们可能有兴趣根据特征组预测各种疾病。这些组可能与从某种诊断测试（例如血液测试）获得的参数相关。由于诊断测试成本可能非常高，因此在选择相关特征时考虑成本信息对于降低预测成本至关重要。我们专注于基于信息论的特征选择方法。所提出的方法包括两个步骤。首先，我们按顺序选择特征，同时最大化条件互信息，直到预算耗尽。在第二步中，我们选择额外的无成本特征，即来自前面步骤中已经使用过的组的特征。可以使用基于所谓影子特征概念的停止规则来限制添加的特征数量，影子特征是原始特征的随机对应物。与基于惩罚标准的现有方法相比，在我们的方法中，我们避免了对惩罚参数进行计算要求高的优化的需要。在 MIMIC 医疗数据库上进行的实验表明该方法是有效的，尤其是在假设预算有限的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01851</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚稳态系统贝叶斯推理的后验一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01868v1 公告类型：新
摘要：关于从时间序列学习动态系统或随机过程的绝大多数文献都集中在稳定或遍历系统上，无论是贝叶斯推理程序还是频率推理程序。然而，大多数现实世界系统只是亚稳态的，也就是说，动态在某个时间尺度上看起来是稳定的，但实际上在较长的时间尺度上是不稳定的。亚稳态系统的推理一致性可能是不可能的，但人们可以问元一致性：当在较大但有限的时间间隔内进行观察时，推理程序是否会收敛，但在较长的时间尺度上会发散？在本文中，我们在贝叶斯框架中介绍、讨论和量化元一致性。我们讨论了如何利用元一致性来有效地推断更大系统的子系统的模型，其中对全局行为的推断可能需要更多的数据。我们还讨论了在均匀遍历扩散的情况下元一致性和模型动力系统的谱特性之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01868</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>