<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用基于集合的强化学习训练可验证的稳健代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09112v1 公告类型：新
摘要：强化学习通常使用神经网络来解决复杂的控制任务。然而，神经网络对输入扰动很敏感，这使得它们在安全关键环境中的部署具有挑战性。这项工作将最近的结果从正式验证神经网络对此类干扰的影响提升到使用可达性分析在连续状态和动作空间中进行强化学习。虽然以前的工作主要关注对抗性攻击以实现稳健的强化学习，但我们利用整个扰动输入集来训练神经网络并最大化最坏情况的奖励。获得的代理比通过相关工作获得的代理更可靠，使其更适用于安全关键环境。这通过对四个不同基准的广泛实证评估得到证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09112</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于代码生成的选择性提示锚定</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09121</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09121v1 公告类型：新 
摘要：Copilot 和 ChatGPT 等大型语言模型 (LLM) 的最新进展通过自动化编码任务改变了软件开发。尽管取得了这些进步，但在降低错误率和完全满足用户期望方面仍然存在挑战。我们的实证研究表明，随着生成的代码标记越来越多，LLM 往往会在初始提示上稀释其自我注意力。我们假设这种自我注意力稀释问题是 LLM 生成的代码不准确的根本原因之一。为了缓解这个问题，我们提出了选择性提示锚定 (SPA)。SPA 在代码生成过程中放大了初始提示中选定部分的影响，我们将其称为“锚定文本”。具体而言，SPA 计算有和没有锚定文本的 logit 分布差异。我们证明这种差异近似于锚定文本对输出 logit 的上下文贡献。 SPA 通过线性组合原始 logit 分布和 logit 差异来创建增强 logit 分布。我们在四个基准上使用五个 LLM 评估 SPA。我们的结果表明，使用 SPA 可以在所有设置中持续提高 Pass@1 率高达 9.7%。值得注意的是，通过选择性文本锚定，DeepSeek-Coder 的小版本 (6.7B) 可以比原始的更大版本 (33B) 实现更好的性能。我们的代码可在 https://github.com/magic-YuanTian/Selective-Prompt-Anchoring 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09121</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习使用语言模型进行持续学习中动态适配器组合的路由</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09053</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09053v1 公告类型：新
摘要：参数高效微调 (PEFT) 方法越来越多地与预训练语言模型 (PLM) 一起用于持续学习 (CL)。这些方法涉及为每个新任务训练 PEFT 模块，并在推理过程中使用基于相似性的选择来路由模块。然而，它们面临两个主要限制：1) 对已经学习过的模块的干扰和 2) 组合模块时的次优路由。在本文中，我们介绍了一种隔离 PEFT 模块训练以进行任务专业化的方法。然后，在评估之前，它通过训练利用小内存中样本的路由器来学习组合先前学习的模块。我们使用几个基准在两个 CL 设置中评估我们的方法。我们的结果表明，与以前的方法相比，我们的方法提供了更好的 PEFT 模块组合，从而实现了更好的泛化和性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09053</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义平滑下的梯度变化在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09074</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09074v1 公告类型：新
摘要：梯度变化在线学习旨在实现与在线函数梯度变化成比例的遗憾保证，这已被证明对于实现游戏中的快速收敛和随机优化中的鲁棒性至关重要，因此受到越来越多的关注。现有结果通常需要通过对梯度 Lipschitzness 施加固定界限来满足平滑条件，但这在实践中可能不成立。神经网络优化方面的最新努力提出了一种广义平滑条件，允许平滑度与梯度范数相关。在本文中，我们系统地研究了广义平滑下的梯度变化在线学习。为此，我们扩展了经典的乐观镜像下降算法，通过对优化轨迹进行稳定性分析并在局部利用平滑度来推导梯度变化界限。此外，我们探索通用在线学习，设计一种单一算法，在不知道曲率信息的情况下同时对凸函数和强凸函数享受最佳梯度变化遗憾。该算法采用两层结构，元算法在一组基学习器上运行。为了确保良好的保证，我们设计了一种新的元算法，该算法具有 Lipschitz 自适应性，可以处理潜在的无界梯度，同时确保二阶遗憾与基学习器合作。最后，我们提供了研究结果的含义，并在快速游戏和随机扩展对抗优化中获得了新结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09074</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孪生排序动态规划辅助分层联邦学习的用户关联和无线带宽分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09076</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09076v1 公告类型：新
摘要：本文研究了由移动用户、边缘服务器和云服务器组成的分层联邦学习系统的用户关联和无线带宽分配。为了在带宽分配相等的情况下最小化分层联邦学习中全局轮次的长度，我们制定了一个组合优化问题。我们设计了双排序动态规划 (TSDP) 算法，当有两个边缘服务器时，该算法可以在多项式时间内获得全局最优解。此外，当有三个或更多边缘服务器时，我们提出了 TSDP 辅助用户关联算法。此外，给定一个用户关联矩阵，我们制定并解决了一个凸优化问题，以实现最佳无线带宽分配。模拟结果表明，所提出的方法优于许多替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09076</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于乘客行为预测的动态图表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09092</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09092v1 公告类型：新
摘要：乘客行为预测旨在通过历史上车和下车数据跟踪乘客出行模式，从而分析城市车站客流并及时进行风险管理。这对于智慧城市发展和公共交通规划至关重要。现有研究主要依靠统计方法和序列模型从个体历史互动中学习，忽略了乘客和车站之间的相关性。为了解决这些问题，本文提出了 DyGPP，它利用动态图来捕捉乘客行为的复杂演变。首先，我们将乘客和车站形式化为动态图中的异构顶点，顶点之间的连接代表乘客和车站之间的互动。然后，我们分别对乘客和车站的历史互动序列进行采样。我们从单个序列中捕获时间模式，并关联两个序列之间的时间行为。最后，我们使用基于 MLP 的编码器来学习互动中的时间模式并生成乘客和车站的实时表示。在真实数据集上的实验证实，DyGPP 在行为预测任务中的表现优于当前模型，证明了我们模型的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09092</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最优成对合并算法提高了非负矩阵分解的质量和一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09013v1 公告类型：新
摘要：非负矩阵分解 (NMF) 是特征提取的关键技术，广泛应用于源分离。然而，现有的算法可能会收敛到较差的局部最小值，或者收敛到具有相似目标值但特征参数化不同的几个最小值之一。此外，NMF 的性能在很大程度上取决于组件的数量，但选择最佳数量仍然是一个挑战。在这里，我们表明，通过在高维特征空间中执行 NMF，然后使用可解析的成对合并策略迭代地组合组件，可以缓解其中一些弱点。实验结果表明，我们的方法有助于 NMF 实现更好的局部最优和更高的解决方案一致性。迭代合并还为选择组件数量提供了一个高效且信息丰富的框架。令人惊讶的是，尽管有这些额外的步骤，但我们的方法通常通过减少鞍点附近“收敛停滞”的发生来提高计算性能。对于大多数 NMF 应用来说，这可以被推荐为首选方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09013</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdaRank：基于分歧的低秩适应模块等级预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09015v1 公告类型：新 
摘要：随着语言和多模态模型的兴起，其规模不断扩大，预训练通用基础模型并使其适应下游任务已成为一种常见做法。为此，考虑到较大的模型尺寸，适应效率可能是一个关键的瓶颈，因此 LoRA 等高效微调方法已变得普遍。然而，尽管来自迁移学习文献的越来越多的证据表明，在微调过程中，后面的层与预训练权重的差异更大，但 LoRA 通常在所有模型层上以相同的等级应用。受特征学习和模块关键性理论和观察的启发，我们开发了一种基于模型分歧的简单技术来预测给定模块相对于其他模块的等级。从经验上看，AdaRank 在看不见的数据上的泛化效果明显优于使用具有相同数量参数的统一等级。与之前的研究相比，AdaRank 的独特优势在于，它完全保留了预训练和适应阶段：无需任何额外的目标或正则化器，因为这可能会影响适应的准确性和性能。我们的代码可在 https://github.com/google-research/google-research/tree/master/adaptive_low_rank 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09015</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有界支持噪声下高斯过程回归的误差界限及其在安全认证中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09033v1 公告类型：新
摘要：高斯过程回归 (GPR) 是一种强大而优雅的方法，可用于从噪声数据中学习复杂函数，具有广泛的应用范围，包括安全关键领域。此类应用有两个关键特征：(i) 它们需要严格的误差量化，(ii) 由于物理约束等原因，噪声通常是有界的和非高斯的。虽然在存在非高斯噪声的情况下应用 GPR 的误差界限存在，但它们在实践中往往过于严格和保守。在本文中，我们为有界支持噪声下的 GPR 提供了新的误差界限。具体而言，通过依赖浓度不等式并假设潜在函数在与 GP 核相对应的再生核希尔伯特空间 (RKHS) 中具有低复杂度，我们推导出 GPR 误差的概率和确定性界限。我们表明，这些误差比现有的最先进界限要严格得多，特别适合具有神经网络内核的 GPR，即深度内核学习 (DKL)。此外，受安全关键领域应用的启发，我们说明了如何将这些界限与随机屏障函数相结合，以成功地从有限数据中量化未知动态系统的安全概率。我们通过几个基准测试和与现有界限的比较来验证我们方法的有效性。结果表明，我们的界限始终较小，并且 DKL 可以产生比样本噪声更严格的误差界限，从而显著提高控制系统的安全概率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09033</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过放射学报告中的语言模型改进 VTE 识别：Mamba、Phi-3 Mini 和 BERT 的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09043</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09043v1 公告类型：新
摘要：静脉血栓栓塞症 (VTE) 是一种严重的心血管疾病，包括深静脉血栓形成 (DVT) 和肺栓塞 (PE)。准确及时地识别 VTE 对于有效的医疗保健至关重要。这项研究建立在我们之前的工作基础之上，该工作使用深度学习方法对 DVT 进行 VTE 检测，并使用结合深度学习和基于规则的分类的混合方法对 PE 进行检测。我们之前的方法虽然有效，但有两个主要限制：它们很复杂，需要专家参与规则集的特征工程。为了克服这些挑战，我们使用基于 Mamba 架构的分类器。该模型取得了显著的效果，在 DVT 数据集上的准确率和 F1 分数为 97%，在 PE 数据集上的准确率和 F1 分数为 98%。与之前的 PE 识别混合方法相比，Mamba 分类器无需手工设计规则，在保持可比性能的同时显着降低了模型复杂性。此外，我们还评估了轻量级大型语言模型 (LLM) Phi-3 Mini 在检测 VTE 方面的表现。虽然该模型的结果具有竞争力，优于基线 BERT 模型，但由于其参数集较大，因此计算量较大。我们的评估表明，基于 Mamba 的模型在 VTE 识别方面表现出色且效率高，为以前方法的局限性提供了有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09043</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息理论进展衡量表明 Grokking 是一个新兴阶段的转变</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08944</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08944v1 公告类型：新
摘要：本文通过关注 grokking 研究神经网络中的突发现象，其中模型在延迟记忆后突然泛化。为了理解这种相变，我们利用高阶互信息来分析训练期间神经元之间的集体行为（协同作用）和共享属性（冗余）。我们在 grokking 之前确定了不同的阶段，以便我们预测它何时发生。我们将 grokking 归因于由整个神经元之间的协同相互作用引起的突发相变。我们表明权重衰减和权重初始化可以增强突发阶段。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08944</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过AUC最大化进行脑电图情绪识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08979v1 公告类型：新
摘要：不平衡的数据集对神经科学、认知科学和医学诊断等领域构成了重大挑战，在这些领域中，准确检测少数类别对于稳健的模型性能至关重要。本研究以 DEAP 数据集中的“喜欢”标签为例，解决了类别不平衡的问题。这种不平衡经常被先前的研究忽视，这些研究通常侧重于更平衡的唤醒和效价标签，并主要使用准确度指标来衡量模型性能。为了解决这个问题，我们采用了旨在最大化曲线下面积 (AUC) 的数值优化技术，从而增强了对代表性不足的类别的检测。我们的方法从线性分类器开始，与传统的线性分类器（包括逻辑回归和支持向量机 (SVM)）进行了比较。我们的方法明显优于这些模型，召回率从 41.6% 提高到 79.7%，F1 分数从 0.506 提高到 0.632。这些结果强调了通过数值优化实现 AUC 最大化在管理不平衡数据集中的有效性，为提高在样本外数据集中检测少数但关键类别的预测准确性提供了有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08979</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模型的强化学习是解决无视界和二阶界限的极简方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08994</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08994v1 公告类型：新
摘要：通过最大似然估计 (MLE) 学习过渡模型，然后在学习的模型中进行规划，这可能是最标准、最简单的基于模型的强化学习 (RL) 框架。在这项工作中，我们展示了这种简单的基于模型的 RL 方案，当配备乐观和悲观的规划程序时，可以在在线和离线 RL 设置中实现强大的遗憾和样本复杂性界限。特别是，我们证明，在轨迹奖励在零和一之间标准化且过渡是时间同质的条件下，它实现了无视界和二阶界限。无视界意味着我们的界限对马尔可夫决策过程的视界没有多项式依赖性。二阶界限是一种实例相关界限，它根据策略回报的方差进行缩放，当系统接近确定性和（或）最优策略具有较小值时，方差可能很小。我们强调，我们的算法简单、相当标准，而且在强化学习文献中确实得到了广泛的研究：它们通过 MLE 学习模型，围绕 MLE 解决方案构建版本空间，并根据是在在线还是离线模式下运行来执行乐观或悲观的规划。这些算法不依赖于其他专门的算法设计，例如学习方差和执行方差加权学习，因此可以利用远远超出线性或表格结构的丰富函数近似。算法的简单性还意味着我们的无视界和二阶遗憾分析实际上是标准的，并且主要遵循面对不确定性时的乐观/悲观的一般框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08994</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无分类器指导是一种预测器-校正器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09000</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09000v1 公告类型：新
摘要：我们研究了无分类器引导 (CFG) 的理论基础。CFG 是文本到图像扩散模型的条件采样的主要方法，但与扩散的其他方面不同，它的理论基础仍然不稳定。在本文中，我们通过展示 CFG 与 DDPM (Ho et al., 2020) 和 DDIM (Song et al., 2021) 的交互方式不同，并且 CFG 的两个采样器都不会生成伽马动力分布 $p(x|c)^\gamma p(x)^{1-\gamma}$，从而反驳了常见的误解。然后，我们通过展示它是一种在去噪和锐化之间交替的预测-校正方法 (Song et al., 2020) 来阐明 CFG 的行为，我们称之为预测-校正引导 (PCG)。我们证明，在 SDE 极限下，CFG 实际上相当于将条件分布的 DDIM 预测器与伽马驱动分布的朗之万动态校正器（伽马经过精心选择）相结合。因此，我们的工作通过将 CFG 嵌入到更广泛的原则性采样方法设计空间中，为从理论上理解 CFG 提供了一个视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09000</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分类器的天文时间序列多类异常检测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08888</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08888v1 公告类型：新
摘要：自动化异常检测是许多科学领域的一个未解决的问题，特别是在时间域天文学领域，现代望远镜每晚会产生数百万个警报。目前，大多数天文时间序列的异常检测算法要么依赖于手工制作的特征，要么依赖于通过无监督表示学习生成的特征，再加上标准异常检测算法。在这项工作中，我们介绍了一种利用神经网络分类器的潜在空间进行异常检测的新方法。然后，我们提出了一种称为多类隔离森林 (MCIF) 的新方法，该方法为每个类训练单独的隔离森林，以根据其潜在空间表示得出对象的异常分数。当潜在空间中存在不同的簇时，这种方法明显优于标准隔离森林。使用模拟 Zwicky 瞬态设施的模拟数据集（54 个异常和 12,040 个常见异常），我们的异常检测管道在跟踪排名前 2,000（$\sim 15\%$）的对象后发现了 $46\pm3$ 个异常（$\sim 85\%$ 召回率）。此外，我们基于分类器的方法优于或接近其他最先进的异常检测管道的性能。我们的新方法表明，现有和新的分类器可以有效地重新用于实时异常检测。这项工作中使用的代码（包括 Python 包）是公开可用的，https://github.com/Rithwik-G/AstroMCAD。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08888</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>