<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于人工智能的推荐系统冷启动和数据稀疏问题的解决方案。 （arXiv：2312.01840v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.01840</link>
      <description><![CDATA[近年来，互联网上可用的数据量和数量
使用互联网的用户数量以前所未有的速度增长。这
可获取的数字信息数量呈指数级增长
互联网用户的数量创造了信息的可能性
过载，阻碍快速访问互联网上感兴趣的项目。
像 Google、DevilFinder 和 Altavista 这样的信息检索系统
部分克服了这一挑战，但优先考虑和定制
信息（系统将可访问的材料映射到用户的兴趣和
偏好）缺乏。这导致了比以往任何时候都更高的需求
推荐系统。推荐系统是信息过滤系统
通过过滤重要信息来解决信息过载问题
根据用户的信息从大量动态生成的数据中提取碎片
兴趣、最喜欢的事物、偏好以及对所需项目的评分。
推荐系统可以判断一个人是否喜欢某件商品
在他们的个人资料上。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.01840</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedDCSR：通过解耦表示学习的联合跨域顺序推荐。 （arXiv：2309.08420v6 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.08420</link>
      <description><![CDATA[利用用户序列的跨域顺序推荐（CSR）
近年来，来自多个领域的数据受到广泛关注。
然而，现有的 CSR 方法需要跨平台共享原始用户数据。
域，这违反了通用数据保护条例 (GDPR)。因此，它
有必要将联邦学习（FL）和CSR结合起来，以充分利用
来自不同领域的知识，同时保护数据隐私。尽管如此，
不同域之间的序列特征异质性显着
影响 FL 的整体性能。在本文中，我们提出了 FedDCSR，
新颖的联合跨域顺序推荐框架
解开的表征学习。具体来说，要解决序列
跨领域的特征异构性，我们引入了一种称为
域内序列表示解缠结 (SRD) 解缠结
将用户特征排序为域共享特征和域独占特征。在
此外，我们设计了一种域内对比信息最大（CIM）策略来学习
通过执行数据增强来丰富用户的领域专有特征
用户序列。对三个现实场景的大量实验表明
FedDCSR 比现有基准取得了重大改进。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.08420</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VKIE：视频文本关键信息提取的应用。 （arXiv：2310.11650v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.11650</link>
      <description><![CDATA[从视频中提取结构化信息对于许多人来说至关重要
下游行业应用。在本文中，我们定义了一个重要的
从视频上的视觉文本中提取分层关键信息的任务。到
完成这个任务，我们将其解耦为四个子任务并引入两个
称为 PipVKIE 和 UniVKIE 的实施解决方案。 PipVKIE 顺序
连续阶段完成四个子任务，而UniVKIE则改进为
将所有子任务统一到一个主干中。 PipVKIE 和 UniVKIE 均具有杠杆作用
来自视觉、文本和特征坐标的多模态信息
表示。对一个明确定义的数据集进行的广泛实验表明
我们的解决方案可以实现卓越的性能和高效的推理
速度。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.11650</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PHPQ：用于高效细粒度图像检索的金字塔混合池量化。 （arXiv：2109.05206v2 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2109.05206</link>
      <description><![CDATA[深度哈希方法，包括深度量化和深度二进制哈希，
由于其较高的性能，已成为大规模图像检索的常见解决方案
计算和存储效率。大多数现有的哈希方法不能
为细粒度检索产生令人满意的结果，因为它们通常
采用最后一个 CNN 层的输出来生成二进制代码。由于更深
层倾向于将视觉线索（例如纹理）总结为抽象语义，
例如，狗和猫，最后 CNN 层产生的特征较少
有效捕捉微妙但有辨别力的视觉细节
存在于浅层中。为了改进细粒度图像哈希，我们建议
金字塔混合池量化（PHPQ）。具体来说，我们提出了一个金字塔
用于捕获和保留细粒度语义的混合池 (PHP) 模块
来自多层次特征的信息，强调微妙的
不同子类别的歧视。此外，我们提出了一个可学习的
具有部分码本注意力机制的量化模块，这有助于
优化最相关的码字并改进量化。
对两个广泛使用的公共基准进行综合实验，即
CUB-200-2011 和斯坦福狗，证明 PHPQ 表现优于
最先进的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2109.05206</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于短视频推荐的两阶段约束演员评论家。 （arXiv：2302.01680v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2302.01680</link>
      <description><![CDATA[短视频在社交媒体上的广泛流行带来了新的机遇
以及在视频共享平台上优化推荐系统的挑战。
用户顺序地与系统交互并提供复杂且
多方面的反应，包括观看时间和各种类型的互动
有多个视频。一方面，这些平台旨在优化
用户长期累计观看时长（主要目标），可以有效地
通过强化学习进行优化。另一方面，平台也
需要满足容纳多个用户响应的约束
互动（辅助目标），例如关注、分享等。在本文中，我们
将短视频推荐问题表述为约束马尔可夫
决策过程（CMDP）。我们发现传统的约束钢筋
学习算法在这种情况下不能很好地工作。我们提议写一本小说
两阶段约束演员批评家方法：在第一阶段，我们学习个体
优化每个辅助信号的策略。在第二阶段，我们学习一项政策
(i) 优化主要信号；(ii) 紧贴会议上学到的政策
第一阶段，有力保障了本次主要政策的实施
在辅助设备上。通过广泛的线下评估，我们证明
我们的方法相对于其他方法在优化主要目标方面的有效性
以及平衡其他方面。我们进一步展示了我们的方法的优势
短视频推荐的现场实验，显着
在观看时间和互动方面都优于其他基准。我们的
方法已在生产系统中全面上线，优化用户
平台上的体验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2302.01680</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用差异私有语言模型的隐私保护深度检索系统的综合查询生成。 （arXiv：2305.05973v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2305.05973</link>
      <description><![CDATA[我们解决了确保差分隐私 (DP) 保证的挑战
训练深度检索系统。训练这些系统通常涉及使用
对比式损失，通常是不可分解的，
这使得它们很难直接进行 DP 训练，因为常见的技术需要
每个示例的梯度。为了解决这个问题，我们提出了一种方法
在训练深度检索系统之前优先考虑确保查询隐私。
我们的方法采用 DP 语言模型 (LM) 来生成私有合成
查询代表原始数据。这些综合查询可以是
用于下游检索系统训练而不损害隐私。我们的
与其他方法相比，该方法显示检索质量显着提高
指导 DP 训练，同时保持查询级隐私保证。
这项工作凸显了利用 LM 克服局限性的潜力
标准 DP 培训方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2305.05973</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重写代码：大型语言模型增强代码搜索的简单方法。 （arXiv：2401.04514v1 [cs.SE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04514</link>
      <description><![CDATA[在代码搜索中，生成增强检索（GAR）框架，它
生成示例代码片段来增强查询，已成为一种有前景的方法
解决之间模式不一致的主要挑战的战略
代码片段和自然语言查询，特别是经过演示的
大型语言模型 (LLM) 的代码生成功能。尽管如此，我们的
初步调查表明，这种改进所带来的改进
LLM 增强框架有些受到限制。这个限制可以
可能归因于生成的代码尽管
功能准确，经常表现出明显的风格偏差
代码库中的真实代码。在本文中，我们扩展了
基础 GAR 框架并提出了一种简单而有效的方法
另外，重写代码库中的代码（ReCo）以实现风格
正常化。实验结果表明 ReCo 显着提高了
稀疏（高达 35.7%）、零样本密集（高达 27.6%）、
以及在不同搜索中微调密集（高达 23.6%）检索设置
场景。进一步阐明ReCo的优势并刺激研究
在代码风格规范化中，我们引入了代码风格相似度，第一个
专门用于量化代码风格相似性的指标。值得注意的是，我们的
实证结果揭示了现有指标在捕获方面的不足
风格上的细微差别。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04514</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析基于方面的搜索澄清提示生成中的一致性。 （arXiv：2401.04524v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04524</link>
      <description><![CDATA[明确用户的信息需求是现代信息技术的重要组成部分
搜索系统。虽然大多数构建澄清的方法
提示依赖于查询facet，facet质量的影响是
相对未经探索。在这项工作中，我们通过以下方式专注于方面质量
方面一致性的概念并评估其对整体有用性的重要性
以便在搜索中得到澄清。我们发现现有的评估程序并没有
考虑方面的一致性，从一致性较差的相关性可以看出
具有自动化指标。此外，我们提出了一个一致性分类器并评估
在一个完善的数据集中，不连贯的方面普遍存在
澄清。我们的研究结果可以作为未来工作的动力
话题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04524</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统训练期间的细粒度嵌入维度优化。 （arXiv：2401.04408v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04408</link>
      <description><![CDATA[现代深度学习推荐模型（DLRM）中的巨大嵌入表
在训练和推理过程中需要非常大的内存。旨在
减少训练的内存占用，本文提出Fine-grained
训练中嵌入维度优化（FIITED）。鉴于观察
嵌入向量并不同样重要，FIITED 调整维度
在训练期间连续计算每个单独的嵌入向量，分配
更长的维度到更重要的嵌入，同时适应动态
数据的变化。一种基于虚拟哈希的新型嵌入存储系统
物理索引哈希表旨在有效地实现
嵌入尺寸调整，有效节省内存。
两个行业模型的实验表明FIITED能够减小尺寸
嵌入量提高了 65% 以上，同时保持训练模型的质量，
比最先进的训练嵌入节省更多的内存
修剪方法。在公共点击率预测数据集上，FIITED 是
能够修剪高达 93.75%-99.75% 的嵌入，而不会显着损失准确度。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04408</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有协作混乱的隐私保护顺序推荐。 （arXiv：2401.04423v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04423</link>
      <description><![CDATA[顺序推荐引起了学术界的广泛关注
和行业，但是与收集和相关的隐私风险
传输用户的个人交互数据往往被低估或
被忽略。现有的隐私保护研究主要应用于传统的隐私保护领域。
协同过滤或矩阵分解而不是顺序分解
推荐。此外，这些研究大多基于差异化
隐私或联合学习，这通常会带来显着的性能
退化，或者对通信有很高的要求。在这项工作中，我们
从不同的角度解决隐私保护问题。与现有的不同
研究中，我们捕获邻居交互序列的协作信号
并在之前直接将不可区分的项注入到目标序列中
推荐过程开始，从而增加目标的困惑度
顺序。即使攻击者获得了目标交互序列，
很难辨别哪些是实际的用户交互记录。到
为了实现这个目标，我们提出了一个协作混乱的顺序推荐器，
即CLOUD，它结合了协作混淆机制来编辑
进行推荐之前的原始交互序列。具体来说，
CLOUD首先计算目标交互序列之间的相似度
和其他邻居序列来查找相似序列。然后，CLOUD 考虑
目标序列和相似序列的共享表示
确定要执行的操作：保留、删除或插入。我们设计了一个
复制机制使来自相似序列的项目具有更高的概率
插入到目标序列中。最后使用修改后的序列
训练推荐器并预测下一个项目。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04423</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合基于嵌入和基于语义的模型，在推荐系统中进行事后解释。 （arXiv：2401.04474v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04474</link>
      <description><![CDATA[在当今数据丰富的环境中，推荐系统在以下方面发挥着至关重要的作用：
决策支持系统。他们为用户提供个性化的推荐
以及对这些建议的解释。尽管基于嵌入的模型
它们的广泛使用，往往缺乏可解释性，这可能
破坏信任和用户参与度。本文提出了一种方法
结合基于嵌入和基于语义的模型来生成事后
推荐系统中的解释，利用基于本体的知识图
提高可解释性和可解释性。通过在一个范围内组织数据
结构化框架、本体能够对复杂关系进行建模
实体之间，这对于生成解释至关重要。通过结合
基于嵌入和基于语义的模型，用于事后解释
推荐系统，我们定义的框架旨在产生有意义的和
易于理解的解释，增强用户信任度和满意度，以及
可能促进整个电子商务领域推荐系统的采用
部门。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04474</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同出版物类型生物医学研究的不同特征：衰老相关研究的定量分析。 （arXiv：2401.04323v1 [cs.DL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04323</link>
      <description><![CDATA[本文调查了不同出版物的特征差异
与衰老相关的基因研究的类型。我们利用文献计量数据
从包括 PubMed 在内的权威数据库中检索到的 5 个模式物种。
出版物根据 PubMed 进行分类。结果表明
不同出版物类型的关注度存在显着差异
与衰老相关的研究、研究基因的范围和主题偏好。为了
例如，比较研究和荟萃分析表明人们更加关注老龄化
比验证研究。评论更多地关注细胞生物学，而
临床研究强调转化主题。出版物类型还有
高度研究的基因存在明显差异，例如用于评论的 APOE 与 GH1
用于临床研究。尽管存在差异，但像胰岛素这样的顶级基因
普遍强调。出版物类型表现出相似的水平
基因研究工作的不平衡。文献计量学也存在差异
如作者数量、引用次数等。出版物类型显示出不同的
对某些主题专业和范围的期刊的偏好
读者。总体而言，研究结果展示了出版物的独特特征
研究衰老相关遗传学的类型，由于其独特的性质和
目标。本研究是首次系统地描绘
从生物医学研究领域的内在结构
出版物类型并提供对知识生产和
生物医学界的评估模式。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04323</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G-Meta：用于大规模推荐系统的 GPU 集群中的分布式元学习。 （arXiv：2401.04338v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04338</link>
      <description><![CDATA[最近，一种新的范式——元学习，被广泛应用于深度学习
学习推荐模型 (DLRM) 并显着改进统计
性能，特别是在冷启动场景中。然而，现有的系统
不是为基于元学习的 DLRM 模型量身定制的，并且存在严重问题
关于 GPU 集群中分布式训练的效率。这是因为
传统的深度学习管道没有针对两个特定任务进行优化
元学习中的数据集和两个更新循环。本文提供了一个
用于基于优化的元的大规模训练的高性能框架
DLRM 在 \textbf{G}PU 集群上建模，即 \textbf{G}-Meta。首先，
G-Meta 谨慎地利用数据并行性和模型并行性
关于计算和通信效率的编排，以实现
高速分布式训练。其次，它提出了一个Meta-IO管道
有效的数据摄取以缓解 I/O 瓶颈。各种实验
结果表明，G-Meta 在没有损失的情况下实现了显着的训练速度
统计表现。自2022年初起，G-Meta已部署在支付宝
核心广告和推荐系统，缩小了持续交付
模型的四倍。它还获得了 6.48% 的转化率提升
支付宝首页展示的CVR（CVR）和CPM（Cost Per Mille）提升1.06\%
广告，受益于更大的训练样本和任务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04338</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于提示的多兴趣顺序推荐学习方法。 （arXiv：2401.04312v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04312</link>
      <description><![CDATA[顺序推荐的多兴趣学习方法旨在预测
根据用户多方位的兴趣赋予用户下一项
历史互动。现有的方法主要由两个模块组成：
多兴趣提取模块，学习用户多兴趣嵌入
捕获用户多重兴趣，以及多重兴趣权重预测
学习每个兴趣的权重以聚合所学知识的模块
多兴趣嵌入来导出用户嵌入，用于预测
用户对某个项目的评分。尽管有效，现有方法有两个
主要限制：1）它们直接将用户交互提供给两个
模块，同时忽略了它们不同的学习目标，并且 2）它们仅仅
考虑用户交互的中心性来了解用户
利益多元化，同时忽视其分散性。为了解决这些
局限性，我们提出了一种基于提示的多兴趣学习方法（PoMRec），
将特定提示插入到用户交互中以使其
适应两个模块不同的学习目标。此外，我们
利用用户交互的均值和方差嵌入来导出
用户多兴趣嵌入，用于对用户进行全面建模
多重利益。我们对两个公共数据集进行了广泛的实验，并且
结果验证了我们提出的 PoMRec 的性能优于最先进的技术
多兴趣学习方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04312</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>