<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有模糊时间延迟的稳健预测：引导策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12801v1 公告类型：交叉 
摘要：在当代数据驱动的环境中，多变量时间序列数据的生成和处理是一个无处不在的挑战，通常由于不同时间序列之间的时间延迟而变得复杂。这些延迟源自多种来源，例如变化的数据传输动态、传感器干扰和环境变化，带来了很大的复杂性。传统的时间延迟估计方法通常假设固定的恒定时间延迟，可能无法完全捕捉这些变化，从而损害不同设置中预测模型的精度。为了解决这个问题，我们引入了时间序列模型引导程序 (TSMB)，这是一个多功能框架，旨在处理时间序列建模中可能变化甚至不确定的时间延迟。与依赖于单一、一致时间延迟假设的传统方法相反，TSMB 采用非参数立场，承认并纳入时间延迟不确定性。 TSMB 显著增强了使用该框架训练和预测的模型的性能，使其非常适合各种动态和互联的数据环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12801</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衡量语音识别公平性：Fair-Speech 数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12734</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12734v1 公告类型：交叉 
摘要：当前用于语音识别 (ASR) 的公共数据集往往不会特别关注公平性方面，例如不同人口群体的表现。本文介绍了一种新颖的数据集 Fair-Speech，这是一个公开发布的语料库，可帮助研究人员评估他们的 ASR 模型在一系列自我报告的人口统计信息中的准确性，例如年龄、性别、种族、地理差异以及参与者是否认为自己是英语母语人士。我们的数据集包括 593 名美国人录制的约 26.5K 条语音，他们获得报酬录制并提交自己说出语音命令的音频。我们还提供了 ASR 基线，包括在转录和未转录的社交媒体视频和开源模型上训练的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12734</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子卷积神经网络（实际上）可以进行经典模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12739</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12739v1 公告类型：交叉 
摘要：量子卷积神经网络 (QCNN) 被广泛认为是量子机器学习 (QML) 的一个有前途的模型。在这项工作中，我们将其启发式成功归因于两个事实。首先，当随机初始化时，它们只能对其输入状态的低体性测量中编码的信息进行操作。其次，它们通常以“局部简单”数据集为基准，这些数据集的状态可以通过这些低体性可观测量子空间中编码的信息精确分类。我们进一步表明，QCNN 在该子空间上的行为可以通过配备数据集上的 Pauli 阴影的经典算法有效地经典模拟。事实上，我们展示了基于阴影的 QCNN 模拟，该模拟在多达 1024 个量子比特上进行物质分类阶段。我们的结果可以理解为突出了 QML 的一个更深层次的症状：模型只能表现出启发式的成功，因为它们是在简单问题上进行基准测试的，而它们的行为可以用经典方式模拟。这一见解指出，非平凡数据集是推动 QML 向前发展的真正必要因素。最后，我们讨论了如何将我们的结果外推到经典模拟其他架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12739</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过概率密度函数回归进行事件检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12792v1 公告类型：交叉 
摘要：在时间序列分析领域，特别是在事件检测任务中，当前的方法主要依赖于基于分段的方法，该方法预测每个单独时间步骤的类标签并使用这些标签的变化点来检测事件。然而，这些方法可能无法有效地检测数据中事件的精确开始和偏移，并且存在类别不平衡问题。本研究引入了一种基于广义回归的方法来重新构建时间间隔定义的事件检测问题。受计算机视觉热图回归技术的启发，我们的方法旨在预测事件位置的概率密度，而不是整个时间序列的类标签。这种方法的主要目的是提高事件检测方法的准确性，特别是对于长持续时间事件，其中识别开始和偏移比对单个事件状态进行分类更为重要。我们证明，基于回归的方法在各种最先进的基线网络和数据集中优于基于分割的方法，为特定事件检测任务提供了更有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12792</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对时间序列分类的深度学习模型中的反事实可解释性进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12666v1 公告类型：交叉 
摘要：深度学习方法在时间序列领域的流行提升了人们对可解释性研究的兴趣，包括反事实 (CF) 方法。CF 方法识别实例中的最小变化以改变模型预测。尽管进行了广泛的研究，但目前还没有对时间序列领域的 CF 方法进行基准测试。此外，由于数据集数量有限和指标不足，文献中报告的结果尚无定论。在这项工作中，我们重新设计了定量指标，以准确捕捉 CF 中的理想特征。我们专门重新设计了稀疏性和合理性的指标，并引入了一个新的一致性指标。结合有效性、生成时间和接近度，我们形成了一套全面的指标。我们系统地对 20 个单变量数据集和 10 个多变量数据集上的 6 种不同的 CF 方法进行了基准测试，并使用 3 种不同的分类器。结果表明，CF 方法的性能因指标和不同模型而异。最后，我们提供了案例研究和实际使用指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12666</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展、高精度球面径向傅里叶特征的设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13231</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13231v1 公告类型：新
摘要：使用傅里叶特征进行近似是一种流行的技术，用于将核方法扩展到大规模问题，在机器学习和统计学中有着无数的应用。该方法用求积规则的和代替了移位不变核的积分表示。后者的设计旨在减少高精度近似所需的特征数量。具体而言，对于平方指数核，必须设计一个求积规则来近似 $\mathbb{R}^d$ 上的高斯测度。此前在该研究领域的努力在更高维度上遇到了困难。我们引入了一组新的求积规则，利用其各向同性，准确地近似高斯测度。这些规则被构造为径向求积规则和球面求积规则的张量积。与之前的研究相比，我们的方法充分利用了近似误差的全面分析，这为径向和球面分量提供了自然选择。我们证明了这组傅里叶特征可以改善近似界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13231</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双下降：理解不可识别参数的线性模型估计和过度拟合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13235v1 公告类型：新
摘要：我们考虑普通最小二乘估计和最小二乘估计的变体，例如惩罚（正则化）最小二乘和谱收缩估计，用于 p &gt; n 的问题以及与新观测预测相关的问题。在第 1 节介绍之后，第 2 节研究了 p &gt; n 的一些常用估计量。第 3 节介绍了 p &gt; n 的预测。第 4 节介绍了符号变化以方便讨论过度拟合，第 5 节说明了双下降现象。我们最后做了一些评论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13235</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于任务无关图形评估的解缠结构和特征表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12659</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12659v1 公告类型：交叉 
摘要：随着数据市场的出现，对评估数据价值的方法的需求显着增加。虽然已经提出了许多技术用于此目的，但没有一种技术专门将图作为主要数据模式。图广泛应用于各个领域，从化学分子到社交网络。在本研究中，我们将图分解为两个主要部分：结构和特征，我们专注于评估数据而不依赖于特定的任务相关指标，使其适用于可能缺乏验证要求的实际场景。我们引入了一个称为盲消息传递的新框架，它使用基于图匹配的共享节点排列来对齐卖方和买方的图。这使我们能够利用图 Wasserstein 距离来量化图数据集的结构分布差异，称为结构差异。然后，我们考虑买家和卖家图表的特征方面以进行数据评估，并捕捉它们的统计相似性和差异性，分别称为相关性和多样性。我们的方法确保买家和卖家不知道彼此的数据集。我们在真实数据集上进行的实验证明了我们的方法在捕捉卖家数据对买家的相关性、多样性和结构差异方面的有效性，特别是在基于图表的数据评估场景中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12659</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强功能随机森林：通过临时条件排列构建分类器并确定无偏功能主成分重要性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13179</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13179v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种新的监督分类策略，该策略将功能数据分析 (FDA) 与基于树的方法相结合，解决了高维数据的挑战并提高了现有功能分类器的分类性能。具体而言，我们提出了功能分类树和功能随机森林的增强版本，并结合了一种用于评估功能主成分重要性的新工具。该工具提供了一种临时方法来确定功能数据中的无偏置换特征重要性，特别是在处理从连续导数中得出的相关特征时。我们的研究表明，这些附加功能可以显着增强功能分类器的预测能力。对现实世界和模拟数据集的实验评估展示了所提出方法的有效性，与现有方法相比取得了令人鼓舞的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13179</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摊销贝叶斯多层模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13230</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13230v1 公告类型：新
摘要：多级模型 (MLM) 是贝叶斯工作流程的核心构建块。它们支持跨层次数据进行联合、可解释建模，并提供不确定性的完全概率量化。尽管 MLM 具有众所周知的优势，但它们也带来了巨大的计算挑战，通常导致在合理的时间限制内难以进行估计和评估。基于模拟的推理的最新进展为使用深度生成网络解决复杂概率模型提供了有希望的解决方案。然而，用于估计贝叶斯 MLM 的深度学习方法的实用性和可靠性仍然在很大程度上尚未得到探索，尤其是与黄金标准采样器相比。为此，我们探索了一系列神经网络架构，这些架构利用多级模型的概率分解来促进有效的神经网络训练和随后对看不见的数据集进行近乎即时的后验推理。我们在多个真实案例研究中测试了我们的方法，并在可能的情况下与 Stan 进行了全面比较，将其作为黄金标准方法。最后，我们提供了我们方法的开源实现，以促进新兴的摊销贝叶斯推理领域的进一步研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13230</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内核变点检测算法的扫描 B 统计量的复现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13146</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13146v1 公告类型：新
摘要：变点检测因其广泛的应用而备受关注，包括流行病爆发、社交网络演化、图像分析和无线通信。在在线环境中，新数据样本按顺序到达，因此不断测试这些样本是否来自不同的分布至关重要。理想情况下，检测算法应该是无分布的，以确保在实际应用中的稳健性。在本文中，我们重现了一种最近提出的基于高效核扫描 B 统计量的在线变点检测算法，并将其性能与两种常用的参数统计数据进行了比较。我们的数值实验表明，扫描 B 统计量始终提供卓越的性能。在更具挑战性的场景中，参数方法可能无法检测到变化，而扫描 B 统计量可以及时成功识别它们。此外，使用子采样技术可以适度改进原始算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13146</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估合成数据效用的密度比框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13167</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13167v1 公告类型：新
摘要：合成数据生成是一种有前途的技术，它有助于使用敏感数据，同时降低隐私泄露的风险。然而，要使合成数据在下游分析任务中发挥作用，它需要具有足够的质量。已经提出了各种方法来衡量合成数据的效用，但它们的结果往往不完整甚至具有误导性。在本文中，我们建议使用密度比估计来改进合成数据的质量评估，从而提高合成数据集的质量。我们展示了这个框架如何与现有度量相关并建立在现有度量的基础上，从而产生信息丰富且易于解释的全局和局部效用度量。我们开发了一个估计器，由于自动选择非参数密度比模型，因此几乎不需要手动调整。通过模拟，我们发现密度比估计比既定程序可以产生更准确的全局效用估计。一个真实世界的数据应用程序展示了密度比如何指导合成模型的改进，并可用于改进下游分析。我们得出结论，密度比估计是合成数据生成工作流程中的一个有价值的工具，并在可访问的开源 R 包 densityratio 中提供这些方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13167</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类神经网络架构中逐点非线性的受控学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13114</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13114v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一个通用变分框架，用于在受某些斜率约束的分层计算架构中训练自由形式非线性。我们添加到传统训练损失中的正则化会惩罚每个可训练激活的二阶总变分。斜率约束使我们能够施加诸如 1-Lipschitz 稳定性、牢固的非膨胀性和单调性/可逆性等属性。这些属性对于确保某些类别的信号处理算法（例如，即插即用方案、展开近端梯度、可逆流）的正常运行至关重要。我们证明了所述约束优化问题的全局最优值是通过自适应非均匀线性样条函数的非线性实现的。然后，我们展示了如何通过在合适的（非均匀）B 样条函数基中表示非线性来以数字方式解决由此产生的函数优化问题。最后，我们说明了我们的框架如何使用数据驱动的（弱）凸正则化器设计来对图像进行去噪和解决逆问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13114</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维未调整朗之万的收敛：偏差的离域化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13115</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13115v1 公告类型：新
摘要：未调整的朗之万算法通常用于在极高维设置中抽样概率分布。然而，对强对数凹分布算法的现有分析表明，随着问题的维度 $d$ 的增加，确保在 $W_2$ 度量中收敛到所需误差范围内所需的迭代次数与 $d$ 或 $\sqrt{d}$ 成比例。在本文中，我们认为，尽管对于全组变量，$W_2$ 误差的扩展性较差，但对于少数变量的行为可以明显更好：与 $K$ 成比例的迭代次数，最多为 $d$ 的对数项，通常足以使算法收敛到所有 $K$ 边际的所需 $W_2$ 误差范围内。我们将这种效应称为偏差的离域化。我们表明离域效应并非普遍成立，并证明其对高斯分布和具有某些稀疏相互作用的强对数凹分布的有效性。我们的分析依赖于一种新颖的 $W_{2,\ell^\infty}$ 度量来衡量收敛性。我们解决的一个关键技术挑战是该度量缺乏一步收缩性质。最后，我们使用渐近论证来探索高斯和稀疏相互作用设置之外离域效应的潜在泛化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13115</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于基于区间的度量在验证机器学习回归任务的预测不确定性方面的良好可靠性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13089</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13089v1 公告类型：新
摘要：这项简短的研究提出了一种机会主义方法，用于预测不确定性平均校准的（更）可靠的验证方法。考虑到基于方差的校准指标（ZMS、NLL、RCE……）对不确定性和误差分布中重尾的存在非常敏感，建议转向基于区间的指标，即预测区间覆盖概率 (PICP)。在大量分子特性数据集上显示：(1) z 分数集可以用 Student&#39;s-$t(\nu)$ 分布很好地表示，$\nu$ 是自由度数；(2) 可以通过简单的 $2\sigma$ 规则（$\nu&gt;3$）获得 95 $\%$ 预测区间的准确估计；(3) 与基于方差的校准指标相比，得到的 PICP 测试更快、更可靠。总体而言，该方法能够比 ZMS 测试多测试 20 $\%$ 个数据集。还使用 PICP 方法评估条件校准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13089</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>