<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过 Lambda 差异减轻顺序决策过程中的部分可观测性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07333</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07333v1 公告类型：新
摘要：强化学习算法通常依赖于环境动态和价值函数可以用马尔可夫状态表示来表示的假设。但是，当状态信息仅部分可观察时，代理如何学习这样的状态表示，以及如何检测它何时找到了状态表示？我们引入了一个可以实现两个目标的指标，而不需要访问或了解底层不可观察的状态空间。我们的指标，即$\lambda$-discrepancy，是两个不同的时间差异（TD）值估计之间的差异，每个估计都使用具有不同$\lambda$值的TD（$\lambda$）计算。由于TD（$\lambda$=0）做出隐式马尔可夫假设，而TD（$\lambda$=1）没有，因此这些估计之间的差异是非马尔可夫状态表示的潜在指标。事实上，我们证明了对于所有马尔可夫决策过程，$\lambda$ 差异恰好为零，而对于大类部分可观测环境，$\lambda$ 差异几乎总是非零。我们还通过实证证明，一旦检测到，最小化 $\lambda$ 差异可以帮助学习记忆函数以减轻相应的部分可观测性。然后，我们训练一个强化学习代理，该代理同时构建两个具有不同 $\lambda$ 参数的循环价值网络，并最小化它们之间的差异作为辅助损失。该方法可扩展到具有挑战性的部分可观测领域，其中生成的代理通常比仅具有单个价值网络的基线循环代理表现更好（并且永远不会表现更差）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07333</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洞察：利用自回归变压器的模拟电路通用神经模拟器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07346v1 公告类型：新
摘要：模拟前端设计严重依赖于专业知识和昂贵的反复试验模拟，这激发了许多关于模拟设计自动化的先前研究。然而，对广阔而复杂的设计空间的有效探索仍然受到基于 CPU 的 SPICE 模拟耗时性质的限制，使有效的设计自动化成为一项具有挑战性的任务。在本文中，我们介绍了 INSIGHT，这是一种由 GPU 驱动的、独立于技术的、有效的通用神经模拟器，可用于模拟前端设计自动化循环。INSIGHT 可准确预测跨各种技术节点的模拟电路的性能指标，从而显着缩短推理时间。值得注意的是，它的自回归功能使 INSIGHT 能够利用较便宜的性能指标信息准确预测模拟成本高昂的关键瞬态规格。低成本和高保真度特性使 INSIGHT 成为模拟前端优化框架中标准模拟器的良好替代品。 INSIGHT 与任何优化框架兼容，通过复杂的离线学习和适应技术，促进增强设计空间探索以提高样本效率。我们的实验表明，INSIGHT-M 是一种基于模型的批量强化学习框架，利用 INSIGHT 进行模拟尺寸调整，可使整个电路的样本效率提高至少 50 倍。据我们所知，这是自回归变压器首次用于模拟前端设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07346</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流向罕见事件：标准化流在自动车辆验证的时间重要性抽样中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07320</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07320v1 公告类型：新
摘要：基于模拟测试的自动驾驶汽车 (AV) 验证需要无偏评估和高效率。一种有效的解决方案是在重新加权概率度量的同时增加对风险罕见事件的暴露。然而，由于样本稀缺和连续场景变量的时间性，表征风险事件的分布尤其具有挑战性。为了解决这个问题，我们设计了一种方法来表示、生成和重新加权风险罕见事件的分布。我们根据条件概率将连续变量的时间演变分解为分布分量。通过引入风险指标函数，风险罕见事件的分布在理论上从自然驾驶分布中沉淀出来。这种目标分布实际上是通过规范化流生成的，它实现了对复杂分布的精确和易于处理的概率评估。然后将罕见事件分布证明为有利的重要性抽样分布。我们还推广了时间重要性抽样技术。组合方法 TrimFlow 被用作估计跟车场景碰撞率的初步实践。结果表明，从稀有事件分布中抽样背景车辆动作可能会使测试场景演变为危险状态。与根据自然驾驶环境中的暴露情况生成测试场景相比，TrimFlow 减少了 86.1% 的测试。此外，TrimFlow 方法并不局限于某一特定类型的功能场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07320</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CATP：具有竞争共生的情境感知轨迹预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07328v1 公告类型：新
摘要：情境信息对于准确的轨迹预测至关重要。例如，候鸟复杂的飞行行为取决于它们对风向和气压等环境线索的分析。然而，情境信息的多样性和动态性使得人工智能模型很难理解其对轨迹的影响，从而准确预测轨迹。为了解决这个问题，我们提出了一个“管理者-工作者”框架来释放情境信息的全部潜力，并构建了 CATP 模型，这是情境感知轨迹预测框架的一个实现。该框架包括一个管理者模型、几个工作者模型和一个受自然界竞争共生启发的定制训练机制。以 CATP 为例，每个工作者都需要与其他人竞争训练数据，并在预测特定的移动模式方面发展优势。经理了解员工在不同情境下的表现，并在给定情境中选择最佳员工来预测轨迹，从而使 CATP 整体以共生方式运行。我们进行了两项比较实验和一项消融研究，以定量评估所提出的框架和 CATP 模型。结果表明，CATP 的表现优于 SOTA 模型，并且该框架可以推广到不同的情境感知任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07328</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果发现驱动的时间序列变化点检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07290</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07290v1 公告类型：新
摘要：时间序列中的变化点检测旨在识别时间序列概率分布发生变化的时间。它广泛应用于人类活动感知和医学等许多领域。在多变量时间序列的背景下，这通常涉及检查高维数据的联合分布：如果任何一个变量发生变化，则假定整个时间序列都发生了变化。然而，在实际应用中，我们可能只对时间序列的某些成分感兴趣，探索在其他时间序列存在的情况下它们分布的突然变化。在这里，假设一个控制时间序列数据生成的潜在结构因果模型，我们通过提出一个两阶段非参数算法来解决这个问题，该算法首先通过基于约束的发现方法学习因果结构的部分。然后，该算法使用条件相对皮尔逊散度估计来识别变化点。条件相对皮尔逊散度量化了时间序列中连续片段之间的分布差异，而因果发现方法则可以关注因果机制，从而有助于获取独立同分布 (IID) 样本。理论上，传统变点检测方法中样本为 IID 的典型假设可以基于因果马尔可夫条件放宽。通过在合成数据集和真实数据集上的实验，我们验证了我们方法的正确性和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07290</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半平稳时间序列中的因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07291</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07291v1 公告类型：新
摘要：在不做平稳假设的情况下从观测时间序列中发现因果关系是一项重大挑战。在实践中，这一挑战在许多领域都很常见，例如零售、运输系统和医学。在这里，我们考虑一类非平稳时间序列的这个问题。这种类型的时间序列的结构因果模型 (SCM) 称为半平稳时间序列，它表明有限数量的不同因果机制会随时间顺序和周期性地发生。该模型具有相当大的实用性，因为它可以表示周期性，包括季节性和昼夜变化等常见事件。我们提出了一种基于约束的非参数算法来发现这种设置中的因果关系。由此产生的算法 PCMCI$_{\Omega}$ 可以捕获因果机制中的交替和重复变化，然后使用条件独立性 (CI) 测试识别底层因果图。我们证明了该算法在识别离散时间序列的因果关系方面是有效的。我们通过对连续和离散模拟数据进行大量实验来验证该算法。我们还将我们的算法应用于现实世界的气候数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07291</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ViTime：基于视觉智能的时间序列预测基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07311</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07311v1 公告类型：新
摘要：自然语言处理 (NLP) 和计算机视觉 (CV) 中大型预训练模型的成功为构建时间序列预测 (TSF) 的基础模型开辟了新途径。传统的 TSF 基础模型严重依赖数值数据拟合。相比之下，人类大脑天生擅长处理视觉信息，更喜欢通过观察可视化序列来预测未来趋势。从仿生学的角度来看，利用模型直接处理数值序列可能不是实现通用人工智能 (AGI) 的最有效途径。本文提出了 ViTime，一种基于视觉智能的新型 TSF 基础模型。ViTime 利用视觉数据处理范式克服了数值时间序列数据拟合的局限性，并在训练过程中采用了一种创新的数据合成方法，称为实时序列 (RealTS)。在一系列之前从未见过的预测数据集上进行的实验表明，ViTime 实现了最先进的零样本性能，甚至在某些情况下超越了最好的单独训练的监督模型。这些发现表明，视觉智能可以显著增强时间序列分析和预测，为该领域更先进、更通用的模型铺平了道路。我们的框架代码可在 https://github.com/IkeYang/ViTime 上访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07311</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过新颖的表征学习实现基于生活方式的个性化血液生物标志物预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07277v1 公告类型：新
摘要：血液生物标志物是医疗保健提供者诊断、监测和治疗各种医疗状况的重要工具。当前的参考值和推荐范围通常依赖于人口水平的统计数据，这可能无法充分解释由生活方式和遗传等因素驱动的个体间变异的影响。在这项工作中，我们引入了一个用于预测未来血液生物标志物值的新框架，并通过从生活方式数据（身体活动和睡眠）和血液生物标志物中学习到的表示来定义个性化参考。我们提出的方法学习了一个基于相似性的嵌入空间，可以捕捉生物标志物和生活方式因素之间的复杂关系。使用英国生物库（257K 名参与者），我们的结果表明，我们的深度学习嵌入在预测临床诊断方面优于传统和当前最先进的表示学习技术。我们使用英国生物库中 6440 名接受随访的参与者的子集，验证了将这些嵌入和生活方式因素直接纳入血液生物标志物模型可提高单次实验室访问对未来实验室值的预测。这种个性化建模方法为开发更准确的风险分层工具和量身定制预防护理策略奠定了基础。在临床环境中，这意味着可以更早地发现疾病、更及时地干预，并最终转向个性化医疗保健。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07277</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度状态空间模型中的学习动力学理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07279</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07279v1 公告类型：新
摘要：状态空间模型 (SSM) 在许多长序列建模任务中表现出色，但对这些模型的理论理解仍然缺乏。在这项工作中，我们研究线性 SSM 的学习动态，以了解数据中的协方差结构、潜在状态大小和初始化如何影响梯度下降学习过程中参数的演变。我们表明，在温和的假设下，关注频域中的学习动态可以提供分析解决方案，并且我们建立了一维 SSM 与深度线性前馈网络动态之间的联系。最后，我们分析了潜在状态过度参数化如何影响收敛时间，并描述了未来将我们的结果扩展到具有非线性连接的深度 SSM 研究的工作。这项工作是朝着深度状态空间模型中的学习动态理论迈出的一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07279</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ConvNLP：基于图像的 AI 文本检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07225</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07225v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 等生成式人工智能技术彻底改变教育的潜力因对其滥用的道德考虑而受到削弱，这加剧了学术不诚实的问题。从撰写学术论文到解决复杂的数学问题，GPT-4 和 Llama 2 等 LLM 在生成复杂内容和回答问题方面变得越来越强大。学生依靠这些 LLM 来完成作业，从而损害了学术诚信。检测 LLM 生成的文本的解决方案计算密集型，并且通常缺乏泛化。本文提出了一种使用词嵌入的视觉表示来检测 LLM 生成的 AI 文本的新方法。我们制定了一个名为 ZigZag ResNet 的新型卷积神经网络，以及一个用于提高泛化的调度程序，名为 ZigZag Scheduler。通过使用由六种不同的最先进 LLM 生成的文本数据集进行大量评估，我们的模型展示了强大的域内和域间泛化能力。我们的最佳模型检测 AI 生成的文本的平均检测率（跨域和域内测试数据）高达 88.35%。通过详尽的消融研究，我们的 ZigZag ResNet 和 ZigZag Scheduler 比 vanilla ResNet 的性能提高了近 4%。我们模型的端到端推理延迟低于每句 2.5 毫秒。我们的解决方案提供了一种轻量级、计算效率高、速度更快的现有 AI 生成文本检测工具替代方案，具有更好的泛化性能。它可以帮助学术机构打击在学术环境中滥用 LLM 的行为。通过这项工作，我们旨在为维护学术诚信原则和确保高级 LLM 时代学生作品的可信度做出贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07225</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RotRNN：使用旋转对长序列进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07239</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07239v1 公告类型：新
摘要：线性循环模型，例如状态空间模型 (SSM) 和线性循环单元 (LRU)，最近在长序列建模基准上表现出了最先进的性能。尽管它们取得了成功，但它们也存在许多缺点，最明显的是它们的初始化和规范化方案很复杂。在这项工作中，我们通过提出 RotRNN（一种利用旋转矩阵的便捷属性的线性循环模型）来解决其中的一些问题。我们表明，RotRNN 提供了一个比之前的研究具有更少理论假设的简单模型，其实际实现仍然忠实于其理论推导，在几个长序列建模数据集上取得了与 LRU 和 SSM 相当的分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07239</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基数感知集合预测和 Top-$k$ 分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07140v1 公告类型：新
摘要：我们对基数感知的 top-$k$ 分类进行了详细研究，这是一种旨在学习准确的 top-$k$ 集预测器同时保持低基数的新方法。我们引入了一个针对此设置量身定制的新目标损失函数，该函数同时考虑了分类错误和预测集的基数。为了优化这个损失函数，我们提出了两类替代损失：成本敏感的 comp-sum 损失和成本敏感的约束损失。最小化这些损失函数会产生新的基数感知算法，我们将在 top-$k$ 和基于阈值的分类器的情况下详细描述这些算法。我们为基数感知的替代损失函数建立了 $H$ 一致性界限，从而为我们的算法提供了坚实的理论基础。我们报告了在 CIFAR-10、CIFAR-100、ImageNet 和 SVHN 数据集上进行的大量实验的结果，证明了我们的基数感知算法的有效性和优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07140</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPINEX-Clustering：基于相似性的预测，并利用可解释的邻居探索聚类问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07222</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07222v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 SPINEX（基于相似性的可解释邻居探索预测）算法系列中的一种新型聚类算法。新提出的聚类变体利用跨多个子空间的相似性和高阶交互概念将数据分组为聚类。为了展示 SPINEX 的优点，对 13 种算法进行了一系列全面的基准测试实验，即亲和传播、凝聚、Birch、DBSCAN、高斯混合、HDBSCAN、K-Means、KMedoids、均值偏移、MiniBatch K-Means、OPTICS、谱聚类和 Ward 分层。然后，在来自不同领域、维度和复杂度的 51 个合成和真实数据集上检查了所有算法的性能。此外，我们提出了一个配套的复杂性分析，以将 SPINEX 的复杂性与上述算法的复杂性进行比较。我们的结果表明，SPINEX 的表现优于常用的聚类算法，跻身表现最佳的 5 大算法之列，并且复杂度适中。最后，展示了 SPINEX 的可解释性功能以及未来的研究需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07222</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心电图基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07110</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07110v1 公告类型：新
摘要：通过自监督学习 (SSL) 技术增强的基础模型代表了生物医学信号分析的前沿，特别是对于心电图 (ECG)，这对于心脏健康监测和诊断至关重要。本研究通过采用和改进创新的 SSL 方法（即生成和对比学习）对超过 110 万个 ECG 样本的庞大数据集对 ECG 的基础模型进行了全面分析。通过定制这些方法以适应 ECG 信号的复杂特征，我们的研究成功开发了基础模型，显着提高了心脏诊断的精度和可靠性。这些模型擅长表示 ECG 数据的复杂、微妙的细微差别，从而显着增强了诊断能力。结果强调了 SSL 增强的基础模型在临床环境中的巨大潜力，并为未来在更广泛的医疗诊断领域对其可扩展应用的广泛研究铺平了道路。这项工作为心电图领域树立了标杆，展示了定制的数据驱动模型训练对医疗诊断的功效和准确性的深远影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07110</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过粗化实现模块化辅助的一致属性图聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07128</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07128v1 公告类型：新
摘要：图聚类是一种重要的无监督学习技术，用于使用属性对图进行分区并检测社区。然而，目前的方法难以准确捕捉真正的社区结构和集群内关系，计算效率低下，并识别较小的社区。我们通过整合粗化和模块度最大化来解决这些挑战，有效地利用邻接和节点特征来提高聚类准确性。我们提出了一种损失函数，结合了对数行列式、平滑度和模块度组件，使用块主化-最小化技术，从而获得了更好的聚类结果。该方法在度校正随机块模型 (DC-SBM) 下理论上是一致的，确保了渐近无误差性能和完整的标签恢复。我们可证明收敛且时间高效的算法与图神经网络 (GNN) 和变分图自动编码器 (VGAE) 无缝集成，以学习增强的节点特征并提供出色的聚类性能。在基准数据集上进行的大量实验证明了它比现有的归因和非归因图的最先进方法更具优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07128</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>