<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>受哲学相关性启发的法学硕士迭代效用判断框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11290</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11290v1 公告类型：新
摘要：实用性和主题相关性是信息检索 (IR) 中的关键指标，分别反映系统和用户的观点。虽然主题相关性长期以来一直受到强调，但实用性是相关性的更高标准，并且更有助于促进下游任务，例如在检索增强生成 (RAG) 中。当我们将实用性判断纳入 RAG 时，我们意识到 RAG 中的主题相关性、实用性和回答与 Schutz 从哲学角度讨论的三种相关性密切相关。它们分别是主题相关性、解释相关性和动机相关性。受这三种相关性动态迭代的启发，我们提出了一个迭代实用性判断框架 (ITEM) 来促进 RAG 循环的每一步。我们对多级段落检索和事实问答数据集（即 TREC DL、WebAP 和 NQ）进行了广泛的实验。实验结果表明，效用判断、主题相关性排名和基于代表性基线的答案生成方面均有显著改进，包括多种单次效用判断方法。我们的代码和基准可以在 https://anonymous.4open.science/r/ITEM-B486/ 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11290</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DELRec：提炼序列模式以增强基于 LLM 的推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11156v2 公告类型：新
摘要：顺序推荐 (SR) 任务通过捕捉用户过去互动与其不断变化的偏好之间的联系来提高推荐准确性。传统模型通常只关注在训练数据中捕捉顺序模式，而忽略了来自外部来源的项目标题中嵌入的更广泛的上下文和语义信息。这限制了它们的预测能力和适应性。最近，大型语言模型 (LLM) 因其先进的理解能力和强大的泛化能力而在 SR 任务中显示出良好的前景。研究人员试图通过整合来自 SR 模型的信息来提高 LLM 的推荐性能。然而，以前的方法遇到了一些问题，例如 1) 仅在结果级别影响 LLM；2) LLM 推荐方法的复杂性增加导致可解释性降低；3) LLM 对 SR 模型信息的理解和利用不完整。
为了解决这些问题，我们提出了一个新框架 DELRec，旨在从 SR 模型中提取知识，并使 LLM 能够轻松理解和利用这些补充信息进行更有效的顺序推荐。DELRec 包括两个主要阶段：1）SR 模型模式提炼，重点是通过两种精心设计的策略使用软提示提取 SR 模型表现出的行为模式；2）基于 LLM 的顺序推荐，旨在微调 LLM 以有效使用提炼的辅助信息来执行 SR 任务。在三个真实数据集上进行的大量实验结果验证了 DELRec 框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11156</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过文档截图嵌入统一多模式检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11251</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11251v1 公告类型：新
摘要：在现实世界中，文档以不同的格式和不同的模式组织。传统的检索流程需要定制的文档解析技术和内容提取模块来准备索引输入。这个过程很繁琐，容易出错，并且会丢失信息。为此，我们提出了文档截图嵌入（DSE），这是一种新颖的检索范式，它将文档截图视为统一的输入格式，不需要任何内容​​提取预处理并保留文档中的所有信息（例如文本、图像和布局）。DSE 利用大型视觉语言模型将文档截图直接编码为密集表示以供检索。为了评估我们的方法，我们首先制作 Wiki-SS 数据集，这是一个 1.3M 维基百科网页截图作为语料库来回答来自 Natural Questions 数据集的问题。在这种文本密集型文档检索环境中，与其他依赖解析的文本检索方法相比，DSE 表现出了极具竞争力的效果。例如，DSE 在 top-1 检索准确率方面比 BM25 高出 17 分。此外，在幻灯片检索的混合模态任务中，DSE 在 nDCG@10 中的表现明显优于 OCR 文本检索方法，高出 15 分以上。这些实验表明，DSE 是一种适用于各种类型文档的有效文档检索范例。模型检查点、代码和 Wiki-SS 集合即将发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11251</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用通用大型语言模型对数学文档进行分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10274</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10274v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们报告了一项初步探索，以评估使用最近公开的通用大型语言模型 (LLM) 对数学文档进行分类的可行性。从应用角度来看，自动分类对于改善文献导航和识别数学结果之间关系的更开放的目标很有用。MathSciNet 和 zbMATH 的数学学科分类 MSC 2020 被广泛使用，并且公开文献中有大量的真实材料。我们根据 MSC 2020 评估了来自 arXiv.org 的预印本文章的分类。实验仅使用了标题和摘要——而不是整篇论文。由于这是聊天机器人使用及其 API 开发的早期，我们在此报告手动执行的操作。当然，如果要普遍有用，必须遵循该过程的自动化。我们发现，在约 60% 的样本中，LLM 给出的主要分类与 arXiv 上已报告的分类相匹配。在这些案例中，约有一半存在未检测到的其他主要分类。在约 40% 的样本中，LLM 给出的分类与提供的分类不同。然而，对这些案例进行详细检查后发现，LLM 给出的分类在大多数情况下都比提供的分类更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10274</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TokenRec：学习对基于 LLM 的生成推荐进行 ID 标记</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10450</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10450v1 公告类型：新
摘要：人们越来越有兴趣利用大规模语言模型 (LLM) 来推进下一代推荐系统 (RecSys)，这得益于它们出色的语言理解和上下文学习能力。在这种情况下，对用户和项目进行标记（即索引）对于确保 LLM 与推荐无缝对齐至关重要。虽然一些研究已经在通过文本内容或潜在表示来表示用户和项目方面取得了进展，但仍然难以有效地将高阶协作知识捕获到与 LLM 兼容的离散标记中。此外，大多数现有的标记化方法通常难以有效地推广到训练语料库中没有的新/未见过的用户或项目。为了应对这些挑战，我们提出了一个名为 TokenRec 的新框架，它不仅引入了有效的 ID 标记化策略，而且还引入了基于 LLM 的推荐的有效检索范例。具体来说，我们的标记化策略，即 Masked Vector-Quantized (MQ) Tokenizer，涉及将从协同过滤中学习到的屏蔽用户/项目表示量化为离散标记，从而实现高阶协同知识的顺利整合以及基于 LLM 的 RecSys 的用户和项目的可泛化标记化。同时，我们的生成检索范式旨在有效地为用户推荐前 $K$ 个项目，以消除 LLM 使用的耗时的自回归解码和波束搜索过程的需要，从而显著减少推理时间。全面的实验验证了所提出方法的有效性，表明 TokenRec 优于竞争基准，包括传统推荐系统和新兴的基于 LLM 的推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10450</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ADSNet：使用自适应孪生网络进行广告跨域 LTV 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10517v1 公告类型：新
摘要：广告平台在估计生命周期价值 (LTV) 方面已经取得了进展，以更好地与广告商的真实绩效指标保持一致。然而，现实世界 LTV 数据的稀疏性对 LTV 预测模型（即 pLTV）提出了重大挑战，严重限制了它们的能力。因此，我们建议除了广告平台的内部数据外，还利用外部数据来扩大购买样本的大小并增强广告平台的 LTV 预测模型。为了解决内部和外部平台之间数据分布转移的问题，我们引入了一种自适应差异连体网络 (ADSNet)，它采用跨域迁移学习来防止负迁移。具体而言，ADSNet 旨在学习对目标域有益的信息。我们引入了一种增益评估策略来计算信息增益，帮助模型学习对目标域有用的信息，并提供拒绝噪声样本的能力，从而避免负迁移。此外，我们还设计了一个领域自适应模块作为连接不同领域的桥梁，减少它们之间的分布距离，增强表示空间分布的一致性。我们在真实的广告平台上进行了大量的离线实验和在线A/B测试。我们提出的ADSNet方法优于其他方法，将GINI提高了2$\%$。消融研究强调了增益评估策略在负增益样本拒绝和提高模型性能方面的重要性。此外，ADSNet显著改善了长尾预测。在线A/B测试证实了ADSNet的有效性，将在线LTV提高了3.47$\%$，GMV提高了3.89$\%$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10517</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑估计统计数据不确定性的推荐系统的稳健投资组合优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10250</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10250v1 公告类型：新
摘要：本文关注投资组合优化模型，用于创建高质量的推荐项目列表，以平衡推荐的准确性和多样性。然而，均值-方差投资组合优化所需的统计数据（即评级的期望和协方差）不可避免地会出现估计误差。为了解决这种情况，我们专注于稳健的优化技术，这些技术可以为不确定的优化问题提供可靠的解决方案。具体来说，我们提出了一个稳健的投资组合优化模型，该模型基于基于基数的不确定性集来应对估计统计数据的不确定性。这个稳健的投资组合优化模型可以简化为混合整数线性优化问题，可以使用数学优化求解器精确求解。使用两个公开可用的评级数据集的实验结果表明，与传统的均值-方差投资组合优化模型相比，我们的方法不仅可以提高推荐的准确性，还可以提高推荐的多样性。值得注意的是，我们的方法有可能提高各种评级预测算法的推荐质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10250</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoSurvey：大型语言模型可以自动编写调查问卷</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10252v2 公告类型：新
摘要：本文介绍了 AutoSurvey，这是一种快速且组织良好的方法，用于自动创建人工智能等快速发展领域的综合文献调查。由于信息量巨大且复杂，传统的调查论文创作面临挑战，因此需要高效的调查方法。虽然大型语言模型 (LLM) 有望实现此过程的自动化，但仍然存在诸如上下文窗口限制、参数知识约束和缺乏评估基准等挑战。AutoSurvey 通过系统方法解决了这些挑战，该方法涉及初始检索和大纲生成、由专门的 LLM 起草子部分、集成和细化以及严格的评估和迭代。我们的贡献包括调查问题的全面解决方案、可靠的评估方法和证明 AutoSurvey 有效性的实验验证。我们在 \url{https://github.com/AutoSurveys/AutoSurvey} 开放我们的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10252</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Sinkhorn 算法快速解决公平排序问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10262</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10262v1 公告类型：新
摘要：在在线跳蚤市场等双边市场中，为消费者提供个性化商品排名的推荐系统在促进供应商和消费者之间的交易中起着关键作用。同时，双边市场面临着平衡消费者满意度和商品公平性以刺激商品提供者活动的问题。Saito 和 Joachims (2022) 设计了一种基于影响的公平排名方法，以在公平分配的基础上最大化纳什社会福利；然而，这种方法需要解决大规模的约束非线性优化问题，很难应用于实际规模的推荐系统。因此，我们提出了一种基于影响的公平排名问题的快速解决方案。我们首先将公平排名问题转化为无约束优化问题，然后设计一种反复执行 Sinkhorn 算法的梯度上升方法。实验结果表明，我们的算法提供了高质量的公平排名，并且比商业优化软件的应用快约 1000 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10262</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度兴趣网络模型预测电商广告点击率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10239</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10239v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种使用深度兴趣网络（DIN）模型增强点击率（CTR）预测模型的新方法，该模型专门应用于阿里巴巴淘宝平台的广告系统。与传统的深度学习方法不同，本研究专注于通过利用广泛的用户行为数据激活本地用户行为，以实现定制广告定位。与传统模型相比，该方法表现出处理多样化和动态用户数据的卓越能力，从而提高广告系统的效率并增加收入。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10239</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GLINT-RU：用于顺序推荐系统的门控轻量级智能循环单元</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10244</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10244v1 公告类型：新 
摘要：在快速发展的人工智能领域，基于 Transformer 的模型在顺序推荐系统 (SRS) 的背景下获得了广泛关注，在捕捉用户-项目交互方面表现出色。然而，这种基于注意力的框架会导致大量的计算开销和延长推理时间。为了解决这个问题，本文提出了一种新的高效顺序推荐框架 GLINT-RU，利用密集选择性门控循环单元 (GRU) 模块来加速推理速度，这是进一步挖掘高效 GRU 模块在 SRS 中的潜力的开创性工作。GRU 模块是 GLINT-RU 的核心，在大幅减少推理时间和 GPU 内存使用方面发挥着至关重要的作用。通过集成密集选择性门，我们的框架能够熟练地捕获长期和短期项目依赖关系，从而实现项目分数的自适应生成。 GLINT-RU 进一步集成了混合块，并通过全局用户项目交互信息对其进行了丰富，以提高推荐质量。此外，我们为我们的框架设计了一个门控多层感知器 (MLP)，其中的信息经过深度过滤。对三个数据集进行了广泛的实验，以突出 GLINT-RU 的有效性和效率。我们的 GLINT-RU 实现了出色的推理速度和预测准确性，优于基于循环神经网络 (RNN)、Transformer、MLP 和状态空间模型 (SSM) 的现有基线。这些结果为顺序推荐建立了新的标准，凸显了 GLINT-RU 作为推荐系统领域一种新方法的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10244</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于电子学习中的学习路径推荐系统的概念化和概述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10245v1 公告类型：新
摘要：电子学习系统的使用有着悠久的传统，学生可以通过系统在线学习。在这种情况下，推荐系统的使用相对较新。在我们的研究项目中，我们研究了创建推荐系统的各种方法。它们都旨在促进学生的学习和理解。我们提出了学习路径及其学习指标的共同概念，并在此背景下嵌入了 5 种不同的推荐器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10245</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的语义增强关系度量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10246</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10246v1 公告类型：新
摘要：最近，关系度量学习方法在推荐社区中受到了极大的关注，它受到知识图谱中翻译机制的启发。与预先给出实体到实体关系的知识图谱不同，推荐系统中的历史交互缺乏用户和项目之间的显式关系。目前，许多研究人员已经成功构建了隐式关系来缓解这一问题。然而，在以前的工作中，归纳函数的学习过程仅以监督的方式依赖于单一数据源（即用户-项目交互），导致共现关系没有任何语义信息。在本文中，为了解决推荐系统中的上述问题，我们提出了一个结合语义信息的联合语义增强关系度量学习（SERML）框架。具体而言，首先从包含丰富项目特征和个性化用户偏好的目标评论中提取语义信号。然后，利用提取的语义信号设计了一种新的回归模型，以提高基于关系的原始训练过程的判别能力。在四个广泛使用的公共数据集上，实验结果表明，SERML 与推荐系统中几种最先进的方法相比具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10246</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于本体和非负矩阵分解（NMF）的CF推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10235v1 公告类型：新
摘要：推荐系统是一种数据过滤，它通过提供预期符合其偏好的产品建议，将用户引导到大量数据集中的有趣且有价值的资源。然而，由于数据过载，推荐系统在提供建议之前难以可靠、准确地处理大量数据。这项工作的主要目的是通过使用基于降维方法的协同过滤矩阵分解算法，更准确地说，结合本体的非负矩阵分解 (NMF)，解决推荐系统的数据稀疏性和准确性问题。我们测试了该方法，并将结果与​​其他经典方法进行了比较。研究结果表明，实施的方法有效地降低了 CF 建议的稀疏性，提高了其准确性，并给出了更相关的项目作为建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10235</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 transformers 实现 BIM 创作工具中的命令推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10237v1 公告类型：新
摘要：BIM 软件的复杂性对建筑、工程和施工 (AEC) 领域广泛采用 BIM 和基于模型的设计构成了重大障碍。与传统的 2D 绘图相比，最终用户经常担心创建足够详细的 BIM 模型需要额外的努力。本研究探讨了顺序推荐系统加速 BIM 建模过程的潜力。通过将 BIM 软件命令视为可推荐的项目，我们引入了一种新颖的端到端方法，该方法可根据用户历史交互预测下一个最佳命令。我们的框架广泛预处理现实世界的大规模 BIM 日志数据，利用最新大型语言模型的转换器架构作为主干网络，最终生成一个原型，可在 BIM 创作工具 Vectorworks 中提供实时命令建议。后续实验验证了我们提出的模型优于之前的研究，证明了推荐系统在提高设计效率方面的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10237</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>