<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从人类反馈中对大语言模型进行的强大强化学习微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03784</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03784V1公告类型：新 
摘要：从人类反馈中学习（RLHF）的强化学习已成为将大语言模型（LLMS）与人类偏好保持一致的关键技术。为了学习奖励功能，大多数现有的RLHF算法都使用Bradley-Terry模型，该模型依赖于对人类偏好的假设，这些假设可能无法反映现实世界判断的复杂性和可变性。在本文中，我们提出了一种强大的算法，以在此类奖励模型中提高现有方法的性能。从理论上讲，我们的算法减少了奖励和政策估计器的差异，从而改善了后悔的界限。对LLM基准数据集的经验评估表明，所提出的算法始终优于现有方法，其中77-81％的响应比人类学上有用和无害数据集的基准相比受到青睐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03784</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高维实验设计的批次贝叶斯优化：仿真和可视化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03943</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03943V1公告类型：新 
摘要：贝叶斯优化（BO）越来越多地用于指导实验优化任务。为了阐明材料科学应用典型和高维设置的BO行为，我们执行两个六维测试功能的批次BO：一个代表针中的针刺问题的Ackley函数，以及代表具有虚假最大值的问题的HARTMANN功能，具有靠近全球最大值的问题。我们显示学习曲线，性能指标和可视化，以有效地跟踪高维度优化的演变，并评估它们如何受到噪声的影响，批次挑选方法，获取功能的选择以及其勘探超参数值。我们发现噪声的影响取决于问题格局。因此，设计BO时需要对域结构和噪声水平的先验知识。当噪声等于最大客观值的10％时，Ackley函数优化被噪声显着降低，而地面真相相似。对于Hartmann函数，即使在没有噪声的情况下，初始采样的很大一部分都会识别错误的最大值，而不是地面真理最大值作为函数的最佳。随着噪声的增加，BO仍然有效，尽管有降落的可能性增加，该噪声的可能性增加了。这项研究系统地突出了设置BO并选择合成数据来测试实验设计时的关键问题。结果和方法学将促进BO在指导实验中的更广泛利用，特别是在高维设置中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03943</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于地震多危险估计的空间异构因果贝叶斯网络：一种具有高斯过程的变异方法和正常水平的流动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04013</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04013V1公告类型：新 
摘要：地震后危害和影响估计对于有效的灾难反应至关重要，但是当前的方法面临着重大局限性。传统模型采用固定参数，无论地理环境如何，都歪曲了地震效应如何在各种景观中变化，而遥感技术则努力区分共同确定的危害。我们通过空间感知的因果贝叶斯网络解决这些挑战，该网络通过与特定于位置的参数建模其因果关系来解散共同存在的危害。我们的框架通过高斯工艺与标准化流量的新型组合结合了传感观测，潜在变量和空间异质性，从而使我们能够捕获相同地震在各种地质和地形特征之间产生不同的影响。在三个地震之间进行的评估表明，与现有方法相比，空间-VCBN在曲线（AUC）的改善下达到了35.2％的改善。这些结果强调了在因果机制中建模空间异质性以进行准确灾难评估的至关重要性，这对改善紧急响应资源分配的直接影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04013</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算有效的信息不可签名的矩阵完成：排行榜和列矩阵U统计伪型伪样方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04016</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04016V1公告类型：新 
摘要：在这项研究中，我们建立了一个统一的框架，以在灵活的不可贬低的机制下处理高维矩阵的完成问题。尽管这些年来，矩阵的完成问题吸引了很多关注，但存在非常稀疏的作品，这些作品考虑了不可点击的缺失机制。为了解决这个问题，我们得出了一个行和列矩阵U统计型损失函数，并具有正则化的核标准。开发了一种奇异的近端梯度算法来解决提出的优化问题。我们证明了估计误差的FROBENIUS NORM的非反应上限，并通过数值模拟和实际数据分析来显示我们方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04016</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>logistic回归中梯度下降的最小值通过大型和自适应步骤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04105</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04105V1公告类型：新 
摘要：我们研究$ \ textIt {渐变下降} $（GD），用于线性可分离的数据的逻辑回归，其步骤适合当前风险，以恒定的高参数$ \ eta $缩放。我们表明，在最多$ 1/\ gamma^2 $燃烧的步骤之后，GD实现了一个由$ \ exp（ -  \ theta（\ eta））$限制的风险上限，其中$ \ gamma $是数据集的余量。由于$ \ eta $可以任意大，因此GD达到了任意的小风险$ \ textit {burn-In-in-In-in-In-in-In-in-In-Ins} $，尽管风险演变可能是$ \ textit {non-nonotonic} $。
  我们进一步构建了用保证金$ \ gamma $构建硬数据集，其中任何批处理或在线一阶方法都需要$ \ omega（1/\ gamma^2）$ speps以找到线性分离器。因此，具有大型自适应步骤的GD为一阶批处理方法中的$ \ textit {minimax optimal} $。值得注意的是，经典的$ \ textit {perceptron} $（Novikoff，1962年）是一种一阶在线方法，也达到了$ 1/\ gamma^2 $的步骤复杂性，即使在常数中也匹配GD。
  最后，我们的GD分析扩展到广泛的损失功能和某些两层网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04105</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准贝内斯赛车的随机邮政</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04247</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04247V1公告类型：新 
摘要：贝叶斯共轭梯度方法为线性系统提供了概率解决方案，但校准不良，限制了其在不确定性量化任务中的效用。最新利用邮政术的方法已改善了计算属性，但未能纠正校准问题。在这项工作中，我们提出了一种新型的随机术后策略，该策略增强了贝内斯克后部的校准，同时保留其有利的收敛特征。我们提供了改进校准的理论保证，并得到了后误差分布的结果。数值实验证明了该方法在合成问题和反问题设置中的功效，显示了增强的不确定性定量，并通过计算管道更好地传播了不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04247</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>laplacian矩阵估计的cramer-rao边界</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04576</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04576V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们分析了在一般观察模型下的Laplacian矩阵估计的性能。拉普拉斯矩阵估计值涉及结构约束，包括对称性和空间隔的特性以及基质稀疏性。通过利用实施结构约束的线性再培训，我们为CRAMER-RAO结合（CRB）提供了封闭形式的矩阵表达式（CRB），专门针对Laplacian矩阵估计。我们进一步将派生扩展到稀疏限制的情况下，引入了两个Oracle CRB，其中包含了支持集的先前信息，即Laplacian矩阵中的非零条目的位置。我们检查边界之间的属性和顺序关系，并为高斯案例提供相关的SLEPIAN-BANGS公式。我们证明了在三个代表性应用中使用新CRB的使用：（i）功率系统中的拓扑识别，（ii）在扩散模型中的图形滤波器识别，以及（iii）在拉普拉斯（Laplacian）约束下，高斯马尔可夫随机场中的精确矩阵估计。评估CRB并将其与约束最大似然估计器（CMLE）的于点纠纷（MSE）进行比较，该估计量（CMLE）将平等和不平等约束与稀疏性约束以及Oracle CMLE相结合，以及知道Laplacian Matrix非零参数位置的Oracle CMLE。我们对电源系统拓扑识别和图形套索的应用进行了此分析，并证明估计值的MSE会收敛到CRB和Oracle CRB，并且给定足够数量的测量值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04576</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳传输线性模型的可扩展近似算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04609</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04609V1公告类型：新 
摘要：最近，已经探索了诸如光谱，音乐转录和质谱法的监督Unmixing等应用的线性回归模型。但是，这些特定于任务的方法通常不会轻易地概括为更广泛的线性模型。在这项工作中，我们提出了一种新型算法框架，用于根据基于sindhorn样量表的迭代术语解决具有熵调节的OT DataFit项的一般非阴性线性回归模型。我们的框架适用于权重（例如平方 -  $ \ ell_2 $和$ \ ell_1 $ norms）的凸惩罚功能，并在运输的边际分布和目标分布（例如平方误差或总变化）之间接纳了其他凸损失项。我们为常见的惩罚和数据拟合条款得出简单的乘法更新。由于其实现和直接并行化，因此该方法适用于大规模问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04609</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于个性化联合学习的新颖算法：加权组合损失的知识蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04642</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04642V1公告类型：新 
摘要：联合学习（FL）为分布式机器学习提供了一个隐私保护框架，从而在不集中敏感数据的情况下，可以跨不同客户进行协作模型培训。然而，统计异质性，其特征在于非独立且分布相同的（非IID）客户数据，提出了重大挑战，导致模型漂移和概括不佳。本文提出了一种新颖的算法PFEDKD-WCL（个性化联合知识蒸馏，加权组合损失），将知识蒸馏与双层优化相结合，以应对非IID挑战。 PFEDKD-WCL利用当前的全球模型作为教师指导本地模型，有效地优化全球融合和本地个性化。我们使用多项式logistic回归和多层perceptron模型评估了MNIST数据集上的PFEDKD-WCL和具有非IID分区的合成数据集。实验结果表明，在精度和收敛速度方面，PFEDKD-WCL优于包括FedAvg，FedProx，Per-Fedavg和Pfedme在内的最先进算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04642</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用$ d_k $ distance的间隔值时间序列分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04667</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04667V1公告类型：新 
摘要：近年来，间隔值时间序列的建模和分析已吸引了计量经济学，金融和统计数据的越来越多。但是，这些研究主要集中在单变量和多元间隔值时间序列的预测中的统计推断上，忽略了另一个重要方面：分类。在本文中，我们引入了一种分类方法，该方法将间隔视为统一实体，适用于单变量和多变量间隔值时间序列。具体而言，我们首先使用$ d_k $ distance将点值的时间序列成像方法扩展到间隔值的方案，从而实现了间隔值值时间序列的成像。然后，我们采用合适的深度学习模型来对获得的成像数据集进行分类，旨在实现间隔值值时间序列的分类。从理论上讲，我们根据偏移rademacher的复杂性得出了针对深度分类剂的较尖锐的多余风险。最后，我们通过在仿真研究和实际数据应用中的各种现有点值时间序列分类方法进行比较来验证所提出的方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04667</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>转移学习的稀疏优化：用于多源域适应的L0登记框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04812</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04812V1公告类型：新 
摘要：本文探讨了在目标和辅助域之间具有分布差异的异质多源环境中的转移学习。为了应对统计偏差和计算效率的挑战，我们提出了基于L0-Regolarization的转移学习（SOTL）框架的稀疏优化。该方法扩展了从地层（JETS）范式传递的关节估计，具有两个关键的创新：（1）l0受限的精确稀疏性，用于参数空间压缩和降低复杂性，以及（2）精炼优化的重点，以强调目标参数而不是冗余。模拟表明，SOTL显着提高了估计精度和计算速度，尤其是在对抗辅助域条件下。对社区和犯罪基准的经验验证证明了SOTL方法在跨域转移中的统计鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04812</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Survsurf：一种部分单调的神经网络，用于间歇性观察到的离散和连续顺序事件的第一打时间预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04997</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04997V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种基于神经网络的生存模型（Survsurf），专门设计用于直接和同时概率预测基线顺序事件的首次击中时间。与现有模型不同，从理论上讲，幸存的表面永远不会违反顺序事件的累积发生率函数之间的单调关系，同时允许对预测变量的非线性影响。它还为模型拟合中未观察到的中间事件的隐式真理融合在一起，并支持离散和连续的时间和事件。我们还确定了综合的布里尔分数（IBS）的变体，该变体通过考虑缺失的中间事件的隐含真理，与真实概率和预测概率之间的平均平方误差（MSE）相关。我们证明了与现代和传统的预测生存模型相比，在两个模拟数据集和两个现实世界中的数据集中，使用MSE，使用MSE，更强大的IBS和通过衡量单调性违规程度来证明了其优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04997</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>堆叠变分的贝叶斯蒙特卡洛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05004</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05004V1公告类型：新 
摘要：变异贝叶斯蒙特卡洛（VBMC）是一种近似于贝叶斯的样品效率方法，其计算昂贵的可能性。尽管VBMC的本地替代方法提供了稳定的近似值，但其保守的勘探策略和有限的评估预算可能会导致其错过复杂的后代区域。在这项工作中，我们介绍了堆叠变分的贝叶斯蒙特卡洛（S-VBMC），这种方法通过合并独立的VBMC通过原则上且廉价的后处理步骤来构建全球后近似值。我们的方法利用VBMC的混合物后代表和每个成分证据估计，在自然平行的同时不需要其他可能的评估。我们证明了S-VBMC对旨在挑战VBMC勘探能力的两个合成问题的有效性，以及来自计算神经科学的两个现实世界应用，在所有情况下都显示了后近似质量的显着改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05004</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DDPM分数匹配和分布学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05161</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05161V1公告类型：新 
摘要：分数估计是基于得分的生成模型（SGM）的骨干，尤其是降级扩散概率模型（DDPM）。该领域的关键结果表明，通过准确的分数估计，SGM可以有效地从任何现实的数据分布中生成样品（Chen等，ICLR&#39;23； Lee等，Alt&#39;23）。该分布学习结果，其中学习分布隐含了采样器的输出的分布，并不能解释分数估计与参数和密度估计的经典任务的关系。
  本文介绍了一个框架，该框架将得分估计减少到这两个任务中，对统计和计算学习理论产生了各种影响：
  参数估计：Koehler等。 （ICLR&#39;23）证明了得分匹配变体在统计学上对于在实践中常见的多模式密度的参数估计效率效率低下。相比之下，我们表明，在轻度条件下，DDPM中的分数匹配是渐进的。
  密度估计：通过将生成与得分估计联系起来，我们将现有的分数估计保证金提高到$（\ epsilon，\ delta）$  -  PAC密度估计，即，除了$ \ delta $ -fraction以外，所有函数近似于$ \ epsilon $之内的目标日志密度。我们提供了（i）最小值率，用于较旧类别的密度估计，以及（ii）经典高斯位置混合模型模型的准多项式PAC密度估计算法，在Gatmiry等人（Arxiv&#39;24）上构建并解决了一个开放问题。
  得分估计的下限：我们的框架提供了第一种原则方法，可以证明计算下限，以跨通用分布进行分数估计。作为应用程序，我们在General Gaussian混合模型中建立了加密的下限，以进行得分估计，从概念上恢复了Song的（Neurips&#39;24）结果并促进了他的关键开放问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05161</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在盾牌中漏洞：揭示大语言模型的脆弱性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03714</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03714V1公告类型：交叉 
摘要：大语言模型（LLM）和视觉模型（VLM）已成为通用人工智能的必不可少的，在任务理解和解决问题方面表现出了非凡的能力。但是，这些模型的现实可靠性在很大程度上取决于它们的稳定性，这仍然是一个未被忽略的区域。尽管它们广泛使用，但仍缺乏对LLM在各种扰动下的稳定性进行严格的研究。在本文中，我们通过提出针对LLM的新型稳定性度量来解决这一差距，灵感来自于信息几何形状的统计方法。我们的度量具有理想的不变特性，非常适合分析对参数和输入扰动的模型敏感性。为了评估我们方法的有效性，我们对大小从1.5b到13b参数的模型进行了广泛的实验。我们的结果证明了我们度量在识别显着参数并检测输入图像中脆弱区域的实用性或令牌嵌入中的关键维度。此外，利用我们的稳定性框架，我们在模型合并过程中增强了模型鲁棒性，从而提高了性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03714</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>