<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>将 Web 应用程序表示为知识图谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17258</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17258v1 公告类型：新
摘要：传统的抓取和解析 Web 应用程序的方法主要依赖于从初始页面提取超链接并递归跟踪链接的资源。这种方法构建了一个图，其中节点表示来自网页的非结构化数据，边表示它们之间的转换。然而，这些技术在捕捉现代 Web 应用程序固有的动态和交互行为方面受到限制。相比之下，所提出的方法将每个节点建模为应用程序当前状态的结构化表示，边反映用户发起的操作或转换。这种结构化表示使人们能够更全面、更实用地理解 Web 应用程序，为自动化测试和行为分析等下游任务提供有价值的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17258</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估大规模序列推荐模型中负采样的性能和偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17276v1 公告类型：新
摘要：大规模工业推荐模型从包含数百万或数十亿个选项的目录中预测最相关的项目。为了有效地训练这些模型，从每个相关项目（正例）的庞大目录中选择一小组不相关的项目（负样本），帮助模型区分相关和不相关的项目。选择正确的负采样方法是一个常见的挑战。我们通过在现代顺序推荐模型上实施和比较各种负采样方法（随机、基于流行度、批量、混合、自适应和具有混合变体的自适应）来解决这个问题。我们的实验包括超参数优化和在三个具有不同流行度偏差的基准数据集上进行 20 次重复，展示了方法的选择和数据集特征如何影响关键的模型性能指标。我们还发现，平均性能指标通常会隐藏流行度带（头部、中部、尾部）之间的不平衡。我们发现常用的随机负采样会强化流行度偏差，并且对头部项目表现最佳。基于流行度的方法（批量和全局流行度负采样）可以提供均衡的性能，但代价是整体模型性能结果较低。我们的研究为选择大规模顺序推荐模型的负采样方法提供了实用指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17276</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协同过滤推荐系统的矩阵分解模型的综合评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17644</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17644v1 公告类型：新
摘要：矩阵分解模型是当前商业协同过滤推荐系统的核心。本文使用四个协同过滤数据集测试了六个代表性矩阵分解模型。实验测试了各种准确度和超准确度质量指标，包括预测、有序和无序列表的推荐、新颖性和多样性。结果表明，每个方便的矩阵分解模型都注重其简单性、所需的预测质量、必要的推荐质量、所需的推荐新颖性和多样性、解释推荐的必要性、为隐藏因素分配语义解释的充分性、向用户组推荐的可取性以及获得可靠性值的必要性。为了确保实验的可重复性，我们使用了一个开放框架，并提供了实现代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17644</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在合成 GAN 生成的数据集上测试深度学习推荐系统模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17651v1 公告类型：新
摘要：已发布的推荐系统生成对抗网络 (GANRS) 方法允许为协同过滤推荐系统生成数据集。GANRS 源代码与一组代表性的生成数据集一起提供。我们通过从三个不同的真实数据集创建多个合成数据集来测试 GANRS 方法，这些数据集作为源。实验包括合成数据集中用户数量的变化以及不同数量的样本。我们还选择了六种最先进的协同过滤深度学习模型来测试它们的比较性能和 GANRS 方法。结果显示，生成的数据集与源数据集相比具有一致的行为；特别是在获得的精度和召回质量指标的值和趋势方面。测试的深度学习模型在所有合成数据集上的表现也符合预期，因此可以将结果与从真实源数据中获得的结果进行比较。提出了未来的工作，包括不同的冷启动场景、不平衡数据和人口公平性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17651</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于集合的文本到图像生成的离线评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17331v1 公告类型：交叉 
摘要：文本到图像 (TTI) 系统通常在创意过程中为人们提供支持，在创意过程的早期阶段，接触大量相关图像可以帮助探索设计空间。由于创意是 TTI 任务的一个重要子类，因此了解如何根据 TTI 系统对创意的支持程度对其进行定量评估对于促进这些用户的研究和开发至关重要。然而，现有的 TTI 评估指标仍然集中在分布相似性指标上，如 Fr\&#39;echet Inception Distance (FID)。我们采取了另一种方法，并基于排名评估的既定方法，开发了 TTI 评估指标，其中包含用户如何浏览和与空间排列的生成图像集交互的明确模型。我们为 TTI 提出的离线评估指标不仅可以捕捉生成的图像与用户创意需求的相关性，还可以考虑生成图像集的多样性和排列方式。我们利用人类研究对三种不同 TTI 系统生成的图像网格进行分析，这些系统基于广泛使用的基准的子集（例如 MS-COCO 字幕和本地化叙述以及自然环境中使用的提示），分析了我们提出的 TTI 指标系列。我们的结果表明，根据人们如何使用系统来制定指标是基准设计中一个重要且研究不足的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17331</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字幕胜过图像 (CASLIE)：从高质量多模态教学数据中概括电子商务基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17337</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17337v1 公告类型：交叉 
摘要：利用多模态数据通过多模态基础模型 (MFM) 推动电子商务应用的突破，越来越受到研究界的关注。然而，存在一些重大挑战阻碍基础模型对多模态电子商务数据的最佳利用：(1) 大规模、高质量多模态基准数据集的稀缺；(2) 缺乏有效的多模态信息集成方法。为了应对这些挑战，在本文中，我们介绍了 MMECInstruct，这是有史以来第一个大规模、高质量的电子商务多模态指令数据集。我们还开发了 CASLIE，这是一个简单、轻量但有效的电子商务多模态信息集成框架。利用 MMECInstruct，我们在 CASLIE 中微调了一系列电子商务 MFM，称为 CASLIE 模型。我们的综合评估表明，CASLIE 模型在域内评估中的表现大大优于 5 类高级基线模型。此外，CASLIE 模型对域外设置表现出很强的通用性。MMECInstruct 和 CASLIE 模型可通过 https://ninglab.github.io/CASLIE/ 公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17337</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ProveRAG：使用自动检索增强型 LLM 进行来源驱动的漏洞分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17406</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17406v1 公告类型：交叉 
摘要：在网络安全领域，安全分析师面临着实时缓解新发现漏洞的挑战，自 1999 年以来已发现超过 300,000 个常见漏洞和暴露 (CVE)。已知漏洞的数量之多使得未知威胁模式的检测变得复杂。虽然 LLM 可以提供帮助，但它们往往会产生幻觉并且与最近的威胁不一致。到目前为止，2024 年已经发现了超过 25,000 个漏洞，这些漏洞是在流行的 LLM（例如 GPT-4）训练数据截止后引入的。这给在网络安全中利用 LLM 带来了重大挑战，因为准确性和最新信息至关重要。在这项工作中，我们旨在通过模仿分析师执行此类任务的方式来提高 LLM 在漏洞分析中的适应性。我们提出了 ProveRAG，这是一个由 LLM 驱动的系统，旨在通过自动检索增强 Web 数据来协助快速分析 CVE，同时使用可验证的证据自我评估其响应。ProveRAG 结合了自我批评机制，有助于缓解网络安全应用中 LLM 输出中常见的遗漏和幻觉。该系统交叉引用来自可验证来源（NVD 和 CWE）的数据，让分析师对提供的可操作见解充满信心。我们的结果表明，ProveRAG 在向用户提供可验证证据方面表现出色，利用和缓解策略的准确率分别超过 99% 和 97%。该系统通过克服时间和上下文窗口限制，在漏洞分析中的表现优于直接提示和分块检索。ProveRAG 指导分析师更有效地保护他们的系统，同时记录流程以供将来审计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17406</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展和应用自动化 HERMES 软件出版工作流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17614</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17614v1 公告类型：交叉 
摘要：研究软件是研究的重要成果，必须根据《研究软件公平原则》进行发布。这可以通过在持久标识符下发布带有元数据的软件来实现。HERMES 是一种利用持续集成来自动发布具有丰富元数据的软件的工具。在这项工作中，我们描述了 HERMES 工作流本身，以及如何扩展它以满足特定研究软件元数据或基础设施的需求。我们介绍了 HERMES 插件架构，并提供了创建一个新的 HERMES 插件的示例，该插件从源代码存储库中的元数据源中收集元数据。我们展示了如何将 HERMES 用作最终用户，既可以通过命令行界面，也可以作为持续集成管道中的一步。最后，我们报告了三个非正式案例研究，其结果对 HERMES 工作流的可行性和适用性以及 hermes 软件包的可扩展性进行了初步评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17614</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YOLO-Vehicle-Pro：恶劣天气条件下自动驾驶物体检测的云边协作框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17734</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17734v1 Announce Type: cross 
摘要：随着自动驾驶技术的快速进步，高效准确的物体检测能力成为保障自动驾驶系统安全可靠的关键因素。然而，在雾霾等能见度较低的环境下，传统物体检测算法的性能往往会大幅下降，无法满足自动驾驶的需求。针对这一挑战，本文提出了两种创新的深度学习模型：YOLO-Vehicle和YOLO-Vehicle-Pro。YOLO-Vehicle是专门针对自动驾驶场景量身定制的物体检测模型，采用多模态融合技术结合图像和文本信息进行物体检测。YOLO-Vehicle-Pro在此基础上引入了改进的图像去雾算法，提升了低能见度环境下的检测性能。除了模型创新之外，本文还设计并实现了云端协同的物体检测系统，将模型部署在边缘设备上，并在复杂情况下将部分计算任务转移到云端。实验结果表明，在KITTI数据集上，YOLO-Vehicle-v1s模型达到了92.1%的准确率，同时保持了226FPS的检测速度和12ms的推理时间，满足了自动驾驶的实时性要求；在处理雾霾图像时，YOLO-Vehicle-Pro模型在Foggy Cityscapes数据集上取得了82.3% mAP@50的较高准确率，同时保持了43FPS的检测速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17734</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SimRAG：自我改进的检索增强生成，用于将大型语言模型适应专业领域</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17952</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17952v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 通过整合外部知识增强了大型语言模型 (LLM) 的问答 (QA) 能力。然而，由于分布变化和对特定领域数据的访问有限，将通用 RAG 系统应用于科学和医学等专业领域带来了独特的挑战。为了解决这个问题，我们提出了 SimRAG，这是一种自训练方法，它为 LLM 配备了问答和问题生成的联合能力，以实现领域适应。我们的方法首先对 LLM 进行指令跟踪、问答和搜索相关数据微调。然后，它提示相同的 LLM 从未标记的语料库中生成各种领域相关问题，并使用额外的过滤策略来保留高质量的合成示例。通过利用这些合成示例，LLM 可以提高其在特定领域的 RAG 任务上的性能。在涵盖两种主干规模和三个领域的 11 个数据集上进行的实验表明，SimRAG 的表现比基线高出 1.2%--8.6%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17952</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从关键词到结构化摘要：简化学术信息访问</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14622</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14622v2 公告类型：替换 
摘要：本文强调了信息检索 (IR) 引擎在科学界日益增长的重要性，解决了由于出版物数量不断增加而导致的传统基于关键字的搜索引擎效率低下的问题。提出的解决方案涉及结构化记录，支持先进的信息技术 (IT) 工具，包括可视化仪表板，以彻底改变研究人员访问和过滤文章的方式，取代传统的文本繁重的方法。这一愿景通过以“传染病再生数估计”研究主题为中心的概念验证来体现，使用经过微调的大型语言模型 (LLM) 自动创建结构化记录以填充现在超越关键字的后端数据库。结果是下一代信息访问系统作为 IR 方法，可通过 https://orkg.org/usecases/r0-estimates 访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14622</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士辅助多教师持续学习，用于机器人手术中的视觉问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16664</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16664v3 公告类型：替换 
摘要：视觉问答 (VQA) 对于促进外科教育至关重要。在实践中，受训人员的需求在不断发展，例如学习更多手术类型、适应不同的机器人以及学习各种手术的新手术器械和技术。然而，患者数据隐私通常会限制更新模型时旧数据的可用性，因此需要无样本的持续学习 (CL) 设置。先前的 CL 研究忽略了外科领域的两个重要问题：1) 从多个来源收集的不同外科手术的领域转移较大，2) 由于手术器械或活动不均匀而导致的严重数据不平衡。本文提出使用多模态大语言模型 (LLM) 和自适应权重分配方法解决这些问题。我们首先开发一个新的多教师 CL 框架，该框架利用多模态 LLM 作为附加教师。当领域转移和数据不平衡发生时，LLM 的强大泛化能力可以弥补知识差距。然后，我们提出了一种新颖的数据处理方法，将复杂的 LLM 嵌入转换为与我们的 CL 框架兼容的逻辑。我们进一步设计了一种自适应权重分配方法，以平衡 LLM 的泛化能力和旧 CL 模型的领域专业知识。最后，为了全面测试我们提出的方法的有效性，我们还构建了两个新的外科 VQA 数据集，它们与现有数据集有很大不同，可以成为未来研究的宝贵资源。在测试数据集上进行的大量实验结果表明，我们的方法优于其他先进的 CL 方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16664</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的训练后属性反学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06737v2 公告类型：替换 
摘要：随着推荐系统中隐私问题的日益严重，推荐反学习受到越来越多的关注。现有研究主要使用训练数据，即模型输入，作为反学习目标。然而，攻击者可以从模型中提取私人信息，即使在训练过程中没有明确遇到。我们将这些看不见的信息命名为 \textit{attribute} 并将其视为反学习目标。为了保护用户的敏感属性，属性反学习 (AU) 旨在使目标属性无法区分。在本文中，我们专注于一种严格但实用的 AU 设置，即训练后属性反学习 (PoT-AU)，其中反学习只能在推荐模型训练完成后进行。为了解决推荐系统中的 PoT-AU 问题，我们提出了一个双组分损失函数。第一个组成部分是可区分性损失，我们设计了一个基于分布的测量方法，使属性标签与攻击者无法区分。我们进一步扩展了此测量方法，以高效的计算开销处理多类属性情况。第二个组成部分是正则化损失，我们探索了一种函数空间测量方法，与参数空间正则化相比，它可以有效地保持推荐性能。我们使用随机梯度下降算法来优化我们提出的损失。在四个真实数据集上进行的大量实验证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06737</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对大型语言模型的标记式有影响力的训练数据检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11724</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11724v2 公告类型：replace-cross 
摘要：给定一个大型语言模型 (LLM) 生成，我们如何确定哪些训练数据导致了这一生成？在本文中，我们提出了 RapidIn，这是一个适用于 LLM 的可扩展框架，用于估计每个训练数据的影响。提出的框架包括两个阶段：缓存和检索。首先，我们将梯度向量压缩超过 200,000 倍，允许它们缓存在磁盘或 GPU/CPU 内存中。然后，给定一个生成，RapidIn 高效地遍历缓存的梯度以在几分钟内估计影响，实现超过 6,326 倍的加速。此外，RapidIn 支持多 GPU 并行化，以大大加速缓存和检索。我们的实证结果证实了 RapidIn 的效率和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11724</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>