<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过审查的偏好反馈选择动态分类和定价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02324</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02324V1公告类型：新 
摘要：在这项研究中，我们通过引入基于\ textIt {审查的多项式logit}（C-MNL）选择模型的新型框架来研究动态多产品选择和定价的问题。在此模型中，卖家呈现了一套带价格的产品，买家过滤估价高于其估值的产品，最多可以根据其偏好从其余选项中购买一种产品。目的是通过动态调整产品和价格来最大化卖方收入，同时通过购买反馈来学习产品估值和买方偏好。为了实现这一目标，我们提出了较低的信心约束（LCB）定价策略。通过将此定价策略与上限限制（UCB）或Thompson采样（TS）产品选择方法相结合，我们的算法实现了$ \ tilde {o}的后悔界限（d^{\ frac {3} {3} {2}} {2}}}}}} $ \ tilde {o}（d^{2} \ sqrt {t/\ kappa}）$。最后，我们通过模拟验证方法的性能，证明其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02324</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习的分析发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02511</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02511V1公告类型：新 
摘要：了解高维数据中的低维结构对于在复杂数据集中的可视化，解释和降解至关重要。尽管在多种学习技术方面取得了进步，但关键挑战还是像有限的全球见解和缺乏可解释的分析描述 - 尚未解决的挑战。在这项工作中，我们介绍了一个新颖的框架Gamla（使用自动编码的全局分析流形学习）。 Gamla在自动编码框架内采用了两轮训练过程，以得出基础歧管的性格和互补表示。通过字符表示，歧管由参数函数表示，该参数函数展开了流形以提供全局坐标。尽管互补表示，开发了近似的显式流形描述，提供了高维数据集的平滑流歧管的全局和分析表示。这可以实现几何特性（例如曲率和正常向量）的分析推导。此外，我们发现这两种表示共同分解了整个潜在空间，因此可以表征围绕歧管的局部空间结构，证明在异常检测和分类中特别有效。通过在基准数据集和现实世界应用上进行的广泛实验，Gamla展示了其实现计算效率和可解释性的能力，同时提供精确的几何和结构见解。该框架弥合了数据驱动的流形学习与分析几何形状之间的差距，并提供了一种用于探索复杂数据集的内在属性的多功能工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02511</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维概率电价预测的在线多元正规化分配回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02518</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02518V1公告类型：新 
摘要：概率电价预测（PEPF）是短期电力市场市场参与者的关键任务。高频数据的可用性增加以及能源市场中实时决策的需求需要在线估算方法，以进行有效的模型更新。我们提出了一个在线，多元，正规化的分布回归模型，允许在解释变量上对所有分布参数进行建模。我们的方法基于多元分布回归和基于在线协调下降的套索正则化的有效在线学习算法的组合。此外，我们建议沿着多元分布的日益复杂依赖性结构的估计进行正规化，以进行简约的估计和早期停止。我们通过仅使用在线估算方法的第一批预测研究之一，通过首次进行多元概率预测来验证我们的方法。我们将我们的在线套索式摩托车与适应性边际分布和在线单变量分销模型与自适应副群结合使用的方法进行了比较。我们表明，多元分布回归允许对所有分布参数进行建模（包括平均值和依赖性结构） - 与解释变量（例如可再生式中的进料或过去价格）有条件地相比，与边际建模相比，仅提供较高的预测性能，并且仅保持静态/无条件依赖性结构。此外，与批处理配件相比，在线估计的速度增加了80倍至400倍以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02518</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在联邦学习中针对窃听攻击的模型保护</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02114</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02114V1公告类型：交叉 
摘要：在这项研究中，我们研究了联邦学习算法提供的保护对手的保护。在我们的模型中，对手能够拦截从客户端传输到服务器的模型更新，从而使其能够创建自己的模型估算。与以前的研究主要集中在维护客户数据上不同，我们的工作转移了保护客户模型本身的注意力。通过理论分析，我们研究了各种因素，例如客户选择的可能性，本地目标功能的结构，服务器中的全局聚合以及Evesdropper的功能，都会影响整体保护水平。我们通过数值实验进一步验证了我们的发现，通过评估对手实现的模型准确性来评估保护。最后，我们将结果与基于差异隐私的方法进行了比较，并强调了它们在这种特定情况下的局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02114</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着可解释的软提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02144</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02144V1公告类型：交叉 
摘要：软提示已被普及为一种便宜且简便的方法，可以提高特定于任务的LLM性能，超出几个射击提示。但是，尽管它们是一种自动提示方法，但是软提示和其他可训练的提示仍然是黑框方法，没有立即解释的提示连接。我们创建了一个新颖的理论框架，用于评估基于两个Desiderata的可训练提示的可解释性：忠诚和可读性。我们发现现有方法自然不能满足我们提出的可解释性标准。相反，我们的框架激发了可训练的提示方法的新方向，该方法明确优化了可解释性。为此，我们为两个最先进的提示调谐器制定并测试新的面向可解释性的目标功能：变得轻松（PEZ）和RLPrompt。我们对GPT-2进行的实验表明，可解释性与可训练的迅速的任务 - 性能之间的基本权衡，阐明了软及时可解释性问题的硬度，并揭示了当人们优化可解释性代理时会产生的奇数行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02144</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在接收器操作特征和精确记录曲线的几何形状上</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02169</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02169V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了二进制分类问题中接收器工作特性（ROC）和Precision-Recall（PR）曲线的几何形状。关键发现是，许多最常用的二进制分类指标仅仅是组成函数$ g的功能$ g：= f_p \ circ f_n^{ -  1} $，其中$ f_p（\ cdot）$和$ f_n（\ cdot）$是分类累计分布函数的分类级别，并且是分类较大的类别，并且是分类较高的类别，并且是分类为butertic ofers classifer和spressifer classifer classifer和specor的分布。这种几何观点有助于选择工作点，了解决策阈值的效果以及分类器之间的比较。它还有助于解释ROC/PR曲线的形状和几何形状如何反映分类器的行为，从而为对具有上下文特定约束的特定应用优化的构建分类器提供了客观的工具。我们进一步探讨了分类器优势的条件，目前的分析和数值示例，这些示例证明了类别性和差异对ROC和PR几何形状的影响，并得出了阳性到阴性的类泄漏函数$ g（\ cdot）$与kullback的阳性类别泄漏函数之间的联系。该框架突出了实用的考虑因素，例如模型校准，成本敏感的优化和在现实世界容量约束下的操作点选择，从而实现了分类器部署和决策的更明智的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02169</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在随机平滑中弥合理论差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02412</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02412V1公告类型：交叉 
摘要：随机平滑已成为证明机器学习模型中对抗性鲁棒性的领先方法。但是，在理论认证的鲁棒性和经验鲁棒性准确性之间仍然存在持续的差距。本文引入了一个新的框架，该框架通过利用Lipschitz的连续性来证明并提出一种新颖，不保守的方法来计算随机平滑的置信区间，从而弥合了这一差距。我们的方法收紧了经过认证的鲁棒性的界限，在实践中提供了更准确的模型鲁棒性反映。通过严格的实验，我们表明我们的方法提高了可靠的精度，从而压缩了经验发现和先前的理论结果之间的差距。我们认为，研究本地Lipschitz常数和设计临时置信区间可以进一步提高随机平滑的性能。这些结果为对Lipschitz连续性和认证鲁棒性之间关系的关系铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02412</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>层次结构的政策梯度加强学习，用于多代理牧羊人对非粘性目标的控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02479</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02479V1公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种分散的加强学习解决方案，用于使用策略梯度方法对非粘性目标进行多粘性目标。我们的体系结构通过近端策略优化，克服了先前深层Q-Network方法的离散性约束并实现更平滑的代理轨迹，将目标选择与目标驱动相结合。这个无模型的框架无需事先的动态知识即可有效解决牧羊问题。实验证明了我们方法的有效性和可伸缩性，目标数量增加和有限的感应功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02479</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图完成，混合几何张量分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02589</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02589V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们提出了一种通过低级张量近似的知识图完成的新几何方法。我们基于带有新型双曲线相互作用项的Tucker Tensor分解，增强了经过验证且成熟的欧几里得模型。这种校正可以使数据与现实世界知识图更好地对齐的数据中的分布属性更加细微的捕获。通过将两个几何形状结合在一起，我们的方法提高了所得模型的表达性，该模型与以前的欧几里得和双曲线模型相比，与以前的欧几里得和双曲线模型相比，参数数量的明显较低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02589</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>schr \“ Odinger Bridge的差异在线镜像下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02618</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02618V1公告类型：交叉 
Abstract: Sch\&quot;odinger bridge (SB) has evolved into a universal class of probabilistic generative models. In practice, however, estimated learning signals are often uncertain, and the reliability promised by existing methods is often based on speculative optimal-case scenarios. Recent studies regarding the Sinkhorn algorithm through mirror descent (MD) have gained attention, revealing geometric insights into solution acquisition of the SB problems. In this paper,我们为SB问题提出了一个在线MD（OMD）框架，这为SB求解器提供了进一步的稳定性，我们正式证明了SB获取的新型OMD的遗憾。 Schr \“ Odinger电位的高斯混合物参数化。基于Wasserstein梯度流理论，该算法提供了可拖动的学习动力学，可准确近似于每个OMD步骤。在实验中，我们验证了在广泛的基准套件中验证了所提出的VMSB算法的性能。 VMSB在一系列SB问题上始终优于当代SB求解器，这证明了我们的理论所预测的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02618</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将奶酪标准纳入顺序的蒙特卡洛采样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02627</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02627V1公告类型：交叉 
摘要：Markov Chain Monte Carlo（MCMC）方法是执行非参数贝叶斯推断的强大但计算昂贵的方法。如果选择额外的超参数，则使用梯度的MCMC建议，例如汉密尔顿蒙特卡洛（HMC），可以更好地探索感兴趣的参数空间。 No-U-Turn采样器（螺母）是HMC的变体，在选择这些超参数方面非常有效，但运行缓慢，不适合GPU架构。替代螺母的替代方法是，预期的平方HMC（奶酪-HMC）的估计器的变化不仅显示出比GPU上的螺母快的速度，而且还可以更有效地从后期播种。顺序蒙特卡洛（SMC）采样器是另一种抽样方法，它是从后部输出加权样品。它们非常适合并行化，因此在GPU上运行，同时在选择MCMC方面具有额外的灵活性。我们将（Chees-HMC）纳入SMC采样器中，并表现出比在许多任务上的坚果表现更具竞争力但更快的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02627</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用记录的匪徒数据及时优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02646</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02646V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了如何使用自然可用的用户反馈（例如点击）来优化大型语言模型（LLM）管道，以使用提示来生成个性化句子。天真的方法估计迅速空间中的政策梯度，要么是由于提示空间的较大动作空间而遭受的，要么是由不准确的奖励预测引起的偏见。为了避免这些挑战，我们提出了一种基于内核的新型非政策梯度方法，该方法通过利用生成的句子之间的相似性来估算策略梯度，从而大大降低了差异，同时抑制了偏见。我们新建立的基准测试套件的经验结果证明了拟议方法在为电影推荐生成个性化描述时的有效性，尤其是当候选提示的数量很大时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02646</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>站立X方法：使用统计非参数测试进行OOD检测大规模数据集，并增强了解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02685</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02685V1公告类型：交叉 
摘要：分布（OOD）检测是机器学习的关键任务，尤其是在模型失败可能会带来严重后果的安全敏感应用中。但是，当前的OOD检测方法通常会遭受限制性分布假设，有限的可伸缩性和缺乏解释性的影响。为了应对这些挑战，我们提出了一种两阶段方法，该方法将OOD检测的统计非参数测试与可解释性增强结合在一起。在第一阶段，Stood-X使用功能空间距离和Wilcoxon-Mann-Whitney测试来识别OOD样品而不假设特定特征分布。在第二阶段，它生成用户友好的，基于概念的视觉解释，这些解释揭示了推动每个决定的功能，并与蓝色XAI范式保持一致。通过在基准数据集和多个体系结构上进行广泛的实验，thed-X可以针对最新的事后事后探测器实现竞争性能，尤其是在高维和复杂的环境中。此外，其解释性框架可以使人类的监督，偏见检测和模型调试，从而促进人类与AI系统之间的信任和协作。因此，Stond-X方法为现实世界检测任务提供了强大，可解释和可扩展的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02685</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半参数反事实回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02694</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02694V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究反事实回归，该回归旨在将输入特征映射到假设场景下的结果，这与数据中观察到的情况不同。当适应治疗模式的突然转移时，这对于决策特别有用。我们为在可概括的框架内提出了一个双重稳健风格的估计器，以适应广泛的风险功能和灵活的约束，并利用了半摩擦学理论和随机优化的工具。我们的方法使用增量干预措施来增强适应性，同时与标准方法保持一致。我们将目标估算作为对随机优化问题的最佳解决方案，并制定有效的估计策略，我们可以利用现代优化算法的快速发展。我们继续分析收敛速度并表征渐近分布。我们的分析表明，所提出的估计器可以实现$ \ sqrt {n} $  - 一致性和渐近正态性，对于广泛的问题。数值插图突出了它们在适应不见的反事实情景的同时保持参数收敛速率的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02694</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算任意分布的高维置信度集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02723</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02723V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了在$ \ mathbb {r}^d $上学习任意分布的高密度区域的问题。给定目标覆盖参数$ \ delta $，以及对任意分布$ d $的示例访问，我们想输出一个信心集$ s \ subset \ mathbb {r}^d $，以至于$ s $ a $ s $ \ delta $ coverage $ \ delta $ coverage $ d $，即\ delta $，$ s $的音量尽可能小。这是高维统计数据中的一个核心问题，在寻找置信度，不确定性量化和支持估计方面的应用。
  在最一般的环境中，这个问题在统计上是棘手的，因此我们将注意力限制为与概念类别$ c $具有有界VC维度的集合的竞争。算法与$ c $相竞争，如果给定任意分布$ d $的样品，它以多项式时间输出一组，可以实现$ \ delta $覆盖$ $ d $，并且其体积具有$ c $的最小集合，并带有所需的覆盖范围$ \ delta $。即使在基本环境中，当$ c $是所有欧几里得球的集合时，这个问题在计算上都具有挑战性。基于核心的现有算法在多项式时间中找到，其体积为$ \ exp（\ tilde {o}（d/ \ log d））$  - 因子竞争最佳球的体积。
  我们的主要结果是一种算法，该算法找到了一个置信集，其音量为$ \ exp（\ tilde {o}（d^{2/3}）））$ factor facter具有最佳球，具有所需覆盖范围的最佳球。该算法不当（输出椭圆形）。结合我们在$ \ exp（\ tilde {o}（d^{1-o（1）}））$近似因子中的$ \ exp（\ tilde {o}（d^{o}（d^{o}）内的适当学习球的结果，我们的结果在置信集的适当和（不当）学习之间提供了一个有趣的分离。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02723</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>