<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>EEG-SVRec：短视频推荐中带有用户多维情感参与标签的脑电数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.01008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.01008v1 公告类型：新
摘要：近年来，短视频平台的广泛普及，视频推荐的质量对于留住用户至关重要。现有的推荐系统主要依赖于行为数据，由于数据稀疏以及意外交互或个人习惯产生的噪音等问题，行为数据在推断用户偏好时面临局限性。为了应对这些挑战并提供对用户情感体验和认知活动的更全面的理解，我们提出了 EEG-SVRec，这是短视频推荐中第一个具有用户多维情感参与标签的 EEG 数据集。该研究涉及 30 名参与者，收集了 3,657 次交互，提供了丰富的数据集，可用于更深入地探索用户偏好和认知活动。通过结合自我评估技术和实时、低成本的脑电图信号，我们可以更详细地了解用户的情感体验（价、唤醒、沉浸、兴趣、视觉和听觉）及其行为背后的认知机制。我们通过推荐算法建立了评分预测的基准，显示出包含脑电图信号后的显着改进。此外，我们还展示了该数据集在深入了解推荐系统中用户行为背后的情感体验和认知活动方面的潜力。这项工作提出了一种利用脑电信号和多维情感参与分数中包含的丰富信息来增强短视频推荐的新颖视角，为短视频推荐系统的未来研究铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.01008</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型生成的相关性判断进行查询性能预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.01012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.01012v1 公告类型：新
摘要：查询性能预测（QPP）旨在评估搜索系统对查询的检索质量，而无需人工进行相关性判断。以前的 QPP 方法通常返回单个标量值，并且不需要预测值来近似特定的信息检索（IR）评估度量，从而导致某些缺点：（i）单个标量不足以准确表示不同的 IR 评估度量，尤其是当指标不高度相关时，(ii) 单个标量限制了 QPP 方法的可解释性，因为仅使用标量不足以解释 QPP 结果。为了解决这些问题，我们提出了一个使用自动生成的相关性判断（QPP-GenRE）的 QPP 框架，它将 QPP 分解为独立的子任务，用于判断排名列表中每个项目与给定查询的相关性。这使我们能够使用生成的相关性判断作为伪标签来预测任何 IR 评估措施；此外，这使我们能够解释预测的 IR 评估措施，并识别、跟踪和纠正生成的相关性判断中的错误，以提高 QPP 质量。我们通过利用领先的开源大语言模型 (LLM) LLaMA 来判断相关性，以确保科学的可重复性。在此过程中，我们解决了两个主要挑战：（i）判断整个语料库以预测基于召回的指标的计算成本过高，以及（ii）以零/少样本方式提示 LLaMA 的性能不佳。我们设计了一种近似策略来预测面向召回的 IR 测量，并建议使用人类标记的相关性判断来微调 LLaMA。 TREC 2019-2022 深度学习轨道上的实验表明，QPP-GenRE 在以精度和召回为导向的指标中为词汇和神经排名器实现了最先进的 QPP 准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.01012</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入理解案件相关性以更好地进行法律检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00947</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00947v1 公告类型：新
摘要：法律检索技术对于维护司法系统的公正、平等发挥着重要作用。作为一年一度的知名国际竞赛，COLIEE 旨在推动最先进的法律文本检索模型的开发。本文详细阐述了 TQM 团队在 COLIEE2024 中采用的方法论。具体来说，我们探索了各种词汇匹配和语义检索模型，重点是增强对案例相关性的理解。此外，我们努力使用学习排名技术来集成各种功能。此外，还提出了精细的启发式预处理和后处理方法来减少不相关信息。因此，我们的方法在 COLIEE2024 中取得了显着的表现，在任务 1 中获得第一名，在任务 3 中获得第三名。我们预计我们提出的方法可以为法律检索技术的进步提供有价值的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00947</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多渠道零售的跨渠道推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00972v1 公告类型：新
摘要：越来越多的实体零售商正在将渠道扩展到在线领域，转型为多渠道零售商。这一转变强调了对跨渠道推荐系统的需求，旨在提高线下和线上渠道的收入。鉴于每个零售渠道代表具有独特上下文的单独域，这可以被视为跨域推荐（CDR）。然而，现有的 CDR 研究并没有解决用户和商品在多零售渠道中部分重叠的场景，我们将其定义为“跨渠道零售推荐（CCRR）”。本文介绍了我们使用来自多渠道零售商店的真实数据集进行 CCRR 的原创工作。具体来说，（1）我们在跨两个渠道整合用户偏好方面提出了重大挑战。 (2) 因此，我们提出了一种新颖的 CCRR 模型，使用通道式注意力机制来捕获每个通道上同一项目的不同用户偏好。我们凭经验验证了我们的模型在解决 CCRR 方面相对于现有模型的优越性。 (3) 最后，我们深入研究了我们的实验结果，为 CCRR 的未来研究提供了启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00972</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成检索作为多向量密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00684v1 公告类型：新
摘要：生成检索使用给定查询的序列到序列架构以端到端的方式生成相关文档的标识符。生成检索和其他检索方法之间的关系，特别是那些基于密集检索模型内的匹配的方法，尚未完全理解。先前的工作已经证明，使用原子标识符的生成检索相当于单向量密集检索。因此，当使用分层语义标识符时，生成检索表现出类似于密集检索中树索引内的分层搜索的行为。然而，先前的工作仅关注检索阶段，而没有考虑生成检索解码器内的深层交互。
  在本文中，我们通过证明生成检索和多向量密集检索共享相同的框架来测量与文档查询的相关性，从而填补了这一空白。具体来说，我们检查了生成检索的注意力层和预测头，揭示生成检索可以理解为多向量密集检索的特例。两种方法都将相关性计算为查询向量和文档向量与对齐矩阵的乘积之和。然后，我们探讨生成检索如何应用该框架，采用不同的策略来计算文档标记向量和对齐矩阵。我们进行了实验来验证我们的结论，并表明两种范式在其对齐矩阵中都表现出术语匹配的共性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00684</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厌倦了插件？大型语言模型可以成为端到端推荐器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00702v1 公告类型：新
摘要：推荐系统旨在根据历史行为数据预测用户兴趣。它们主要是按顺序管道设计的，需要大量数据来训练不同的子系统，并且很难扩展到新的领域。最近，大型语言模型（LLM）表现出了卓越的泛化能力，使单一模型能够处理各种场景下的不同推荐任务。尽管如此，现有的基于 LLM 的推荐系统纯粹将 LLM 用于推荐管道的单个任务。此外，由于输入长度的限制，这些系统在以自然语言格式向法学硕士呈现大规模项目集方面面临挑战。为了应对这些挑战，我们引入了基于 LLM 的端到端推荐框架：UniLLMRec。具体来说，UniLLMRec 通过推荐链集成了多阶段任务（例如召回、排名、重新排名）。为了处理大规模项目，我们提出了一种新颖的策略，将所有项目构建为项目树，可以动态更新和有效检索。与传统的监督模型相比，UniLLMRec 显示了有希望的零样本结果。此外，它还具有高效率，与现有的基于 LLM 的模型相比，减少了 86% 的输入代币需求。这样的效率不仅可以加速任务完成，还可以优化资源利用率。为了促进模型理解并确保可重复性，我们公开了我们的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00702</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 LLMOps 驱动的个性化推荐系统最大化用户体验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00903</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00903v1 公告类型：新
摘要：将 LLMOps 集成到个性化推荐系统中标志着管理 LLM 驱动的应用程序的重大进步。这项创新为企业带来了机遇和挑战，需要专业团队应对工程技术的复杂性，同时优先考虑数据安全性和模型可解释性。通过利用 LLMOps，企业可以提高大规模机器学习模型的效率和可靠性，从而推动符合用户偏好的个性化推荐。尽管存在伦理方面的考虑，LLMOps 仍有望得到广泛采用，有望提供更高效、更安全的机器学习服务，从而提升用户体验并塑造个性化推荐系统的未来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00903</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成模型（Gen-RecSys）的现代推荐系统回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00579</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00579v1 公告类型：新
摘要：传统的推荐系统（RS）使用用户项目评分历史作为主要数据源，协同过滤是主要方法之一。然而，生成模型最近开发出了对复杂数据分布进行建模和采样的能力，不仅包括用户-项目交互历史，还包括文本、图像和视频——为新颖的推荐任务解锁这些丰富的数据。通过这项全面的多学科调查，我们的目标是使用生成模型 (Gen-RecSys) 连接 RS 的关键进展，包括： 交互驱动生成模型的基础概述；大语言模型（LLM）在生成推荐、检索和会话推荐中的应用；以及用于在 RS 中处理和生成图像和视频内容的多模态模型的集成。我们的整体视角使我们能够强调评估 Gen-RecSys 的影响和危害的必要范式，并确定开放的挑战。论文的最新版本保存在：https://github.com/yasdel/LLM-RecSys。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00579</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CuSINeS：课程驱动结构诱导法定文章检索的负采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00590</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00590v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了 CuSINeS，这是一种增强法定文章检索（SAR）性能的负采样方法。 CuSINeS 提供了三个关键贡献。首先，它采用基于课程的负样本策略，指导模型首先关注更容易的负样本，并逐步解决更困难的负样本。其次，它利用从法规的结构组织中得出的层次和顺序信息来评估样本的难度。最后，它引入了使用正在训练的模型本身的动态语义难度评估，超越了 BM25 等传统静态方法，使负面结果适应模型不断发展的能力。真实世界专家注释的 SAR 数据集的实验结果验证了 CuSINeS 在四个不同基线上的有效性，证明了其多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00590</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式预训练、适应和推荐生成：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00621v1 公告类型：新
摘要：个性化推荐是用户发现适合自己兴趣的信息或项目的普遍渠道。然而，传统的推荐模型主要依赖于唯一的 ID 和分类特征来进行用户-项目匹配，可能忽视了跨文本、图像、音频和视频等多种模式的原始项目内容的细微差别。多模态数据的利用不足给推荐系统带来了限制，特别是在新闻、音乐和短视频平台等多媒体服务中。预训练多模式模型的最新进展为开发内容感知推荐系统提供了新的机遇和挑战。这项调查旨在全面探索多模式预训练、适应和生成技术的最新进展和未来轨迹，以及它们在推荐系统中的应用。此外，我们讨论了该领域未来研究的开放挑战和机遇。我们希望这项调查以及我们的教程材料能够激发进一步的研究工作，以推进这一不断发展的景观。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00621</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种简单而有效的基于会话的多样化推荐方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00261v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐系统（SBRS）由于捕获短期和动态用户偏好的核心能力而变得非常流行。然而，大多数SBRS主要是最大化推荐准确性，但却忽略了用户的次要偏好，因此从长远来看会导致过滤气泡。只有少数致力于提高多样性的工作依赖于独特的模型设计和校准损失函数，而这些设计不能轻易适应现有的以精度为导向的 SBRS。因此，值得提出一种简单而有效的设计，可以用作插件，以促进现有的 SBRS 生成更加多样化的列表，同时保持推荐的准确性。在这种情况下，我们提出了一个应用于每个现有代表性（面向准确性）SBRS的端到端框架，称为多样化类别感知注意力SBRS（DCA-SBRS），以提高推荐多样性的性能。它由两种新颖的设计组成：模型不可知的面向多样性的损失函数和非侵入性类别感知注意机制。对三个数据集的大量实验表明，我们的框架帮助现有的 SBRS 在推荐多样性和综合性能方面实现了非凡的性能，与最先进的以准确性为导向的 SBRS 相比，推荐准确性没有显着下降。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00261</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨域推荐中自适应表示增强和逆向学习的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00268</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00268v1 公告类型：新
摘要：跨领域推荐（CDR）旨在跨领域提取和传递知识，因其在解决数据稀疏和冷启动问题方面的功效而受到广泛关注。尽管在表示解开以捕获不同的用户偏好方面取得了重大进展，但现有方法通常忽略表示增强并且缺乏严格的解耦约束，从而限制了相关信息的传输。为此，我们提出了跨域推荐中自适应表示增强和逆向学习的统一框架（AREIL）。具体来说，我们首先将用户嵌入分为域共享和特定域组件，以理清混合的用户偏好。然后，我们结合域内和域间信息来自适应增强用户表示的能力。特别是，我们提出了一个图卷积模块来捕获高阶信息，以及一个自注意力模块来揭示域间相关性并完成自适应融合。接下来，我们采用域分类器和梯度反转层在统一框架中实现逆表示学习。最后，我们采用交叉熵损失来衡量推荐性能，并通过多任务学习共同优化整个框架。对多个数据集的大量实验验证了 AREIL 推荐性能的实质性改进。此外，消融研究和表示可视化进一步说明了 CDR 中自适应增强和逆向学习的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00268</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大语言模型增强基于内容的推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00236</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00236v1 公告类型：新
摘要：在现实应用中，用户在与不同项目交互时会表现出不同的行为，包括隐式点击/点赞交互和显式评论/评论交互。然而，几乎所有的推荐工作都集中在如何通过隐式的点击/点赞交互来描述用户偏好，以找到人们的协同作用。对于基于内容的显式评论/评论交互，一些工作尝试利用它们来挖掘语义知识来增强推荐模型。然而，他们仍然忽视了以下两点：（1）内容语义是普遍的世界知识；如何提取多方面的语义信息来赋能不同领域？ （2）用户/商品ID特征是推荐模型的基本要素；我们如何对齐ID和内容语义特征空间？在本文中，我们提出了一种“插件”语义知识转移方法\textbf{LoID}，它包括两个主要组成部分：（1）基于LoRA的大语言模型预训练，提取多方面语义信息； (2)基于ID的对比目标来对齐其特征空间。我们在现实世界数据集上使用 SOTA 基线进行了广泛的实验，详细结果证明了我们的 LoID 方法的显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00236</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DSFNet：学习解缠结场景分解以实现多场景路由排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00243</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00243v1 公告类型：新
摘要：多场景路线排序（MSRR）在许多工业地图系统中至关重要。然而，产业界主要采用交互界面来鼓励用户选择预先定义的场景，这可能会阻碍下游的排名表现。此外，在学术界，多场景排名工作仅来自其他领域，由于缺乏公开的MSRR数据集，没有专门针对路线数据的工作。此外，所有现有的多场景工作仍然无法同时解决MSRR的三个具体挑战，即场景数量爆炸、高纠缠性和高容量需求。与以往不同的是，为了解决MSRR，我们的关键思想是将路由排序中的复杂场景分解为几个解开的因素场景模式。因此，我们提出了一种新方法，解缠结场景分解网络（DSFNet），它基于高容量的多因素场景分支结构灵活地组合场景相关参数。然后，提出了一种新的正则化来分解因素场景。此外，还开发了两种额外的新技术，即场景感知批量归一化和场景感知特征过滤，以提高场景表示的网络感知。此外，为了促进学术界的 MSRR 研究，我们提出了 MSDR，这是第一个大规模公开可用的带注释的工业多场景驾驶路线数据集。综合实验结果证明了我们的DSFNet的优越性，它已成功部署在AMap中以服务主要的在线流量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00243</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将大型语言模型与推荐知识结合起来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00245v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）最近被用作推荐系统的骨干。然而，在检索等标准任务中，它们的性能通常落后于传统方法。我们将此归因于法学硕士的知识与对有效推荐至关重要的知识之间的不匹配。虽然法学硕士擅长自然语言推理，但他们无法对推荐任务中固有的复杂用户-项目交互进行建模。我们建议弥合知识差距，并为法学硕士配备特定于推荐的知识来解决这个问题。屏蔽项目建模 (MIM) 和贝叶斯个性化排名 (BPR) 等操作在传统推荐系统中取得了成功。受此启发，我们通过自然语言模拟这些操作，以生成对项目相关性和用户偏好进行编码的辅助任务数据样本。在此类辅助任务数据样本上对 LLM 进行微调，并合并信息更丰富的推荐任务数据样本，有助于将特定于推荐的知识注入 LLM 中。在 FLAN-T5-Base 和 FLAN-T5-XL 等法学硕士上进行的检索、排名和评级预测任务的广泛实验表明，我们的技术在亚马逊玩具和游戏、美容以及体育和户外等领域的有效性。值得注意的是，我们的方法在检索方面明显优于传统和基于 LLM 的基线（包括当前的 SOTA），展示了其提高推荐质量的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00245</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>