<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>提升医学联邦学习绩效公平性的新视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19765v1 公告类型：新
摘要：提高联邦学习 (FL) 的公平性有利于健康和可持续的协作，尤其是对于医疗应用而言。然而，现有的公平 FL 方法忽略了医疗 FL 应用的具体特征，即来自不同医院的数据集之间的领域转移。在这项工作中，我们提出了 Fed-LWR 来从特征转移的角度提高性能公平性，这是影响领域转移导致的医疗 FL 系统性能的关键问题。具体而言，我们通过估计局部和全局模型之间特征表示的逐层差异来动态感知所有医院的全局模型的偏差。为了最大限度地减少全局差异，我们为差异较大的医院分配更高的权重。估计的客户端权重有助于我们重新聚合每层的本地模型以获得更公平的全局模型。我们在两个广泛使用的联邦医学图像分割基准上评估了我们的方法。结果表明，与几种最先进的公平 FL 方法相比，我们的方法实现了更好、更公平的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19765</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习驱动的移动流量测量收集和分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19777</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19777v1 公告类型：新
摘要：对动态流量模式进行建模，尤其是对之前研究忽略的不同基站之间不断变化的依赖关系进行建模，是一项挑战。传统算法难以处理大量数据并提取深度见解，这些见解有助于以细粒度阐明移动流量需求，以及这些需求未来将如何发展。因此，在本文中，我们利用深度学习 (DL) 技术在空间和时间域中强大的分层特征学习能力，开发用于精确的城市规模移动流量分析和预测的解决方案。首先，我们设计了 Spider，这是一个移动流量测量收集和重建框架，旨在降低测量收集成本并以高精度推断流量消耗，尽管使用的是稀疏信息。特别是，我们训练了一个强化学习代理来选择性地对目标移动覆盖区域的子集进行采样，并解决特定于此设置的大动作空间问题。然后，我们引入了一个轻量级神经网络模型，根据历史稀疏测量重建流量消耗。我们提出的框架在现实世界的移动流量数据集上的表现优于现有解决方案。其次，我们设计了 SDGNet，这是一种用于长期移动流量预测的切换感知图神经网络模型。我们将蜂窝网络建模为图形，并利用切换频率来捕获基站之间随时间变化的依赖关系。切换信息反映了用户的移动性（例如日常通勤），这有助于提高预测的准确性。我们提出了动态图卷积来从流量消耗和切换数据中提取特征，结果表明，我们的模型在主要网络运营商收集的移动流量数据集上的表现优于其他基准图模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19777</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 驱动的 mCODE 数据模型的新开发，用于改进临床试验匹配，从而实现肿瘤学研究的标准化和互操作性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19826v1 公告类型：新
摘要：每年，癌症护理中缺乏有效的数据标准化和互操作性导致严重缺乏及时有效的诊断，同时不断增加成本负担，仅 2023 年全国癌症费用就超过 2080 亿美元。肿瘤学临床试验登记和临床护理的传统方法通常是手动的、耗时的，并且缺乏数据驱动的方法。本文提出了一个新颖的框架，以简化癌症领域的标准化、互操作性和交换，并增强基于肿瘤的 EHR 在不同的医疗保健系统中的集成。本文利用先进的 LLM 和计算机工程来简化癌症临床试验和发现。通过利用 FHIR 的基于资源的方法和 LLM 生成的 mCODE 配置文件，我们确保在不同的医疗保健系统之间及时、准确和高效地共享患者信息。我们的方法包括将非结构化的患者治疗数据、PDF、自由文本信息和进度记录转换为丰富的 mCODE 配置文件，从而促进与我们基于 AI 和 ML 的新型临床试验匹配引擎的无缝集成。这项研究的结果显示数据标准化有了显著的改善，我们训练的 LLM 在包含数千名患者数据的数据集中的准确率峰值达到 92% 以上。此外，我们的 LLM 对 SNOMED-CT 的准确率为 87%，对 LOINC 的准确率为 90%，对 RxNorm 代码的准确率为 84%。这超过了目前的现状，GPT-4 和 Claude 的 3.5 等 LLM 的平均峰值为 77%。本文成功地强调了我们的标准化和互操作性框架的潜力，为更高效和个性化的癌症治疗铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19826</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GNNRL-Smoothing：一种用于网格平滑的无先验强化学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19834v1 公告类型：新
摘要：网格平滑方法可以通过消除扭曲元素来提高网格质量，从而提高模拟的收敛性。为了平衡传统网格平滑过程的效率和鲁棒性，以前的方法采用监督学习和强化学习来训练智能平滑模型。然而，这些方法严重依赖标记数据集或先验知识来指导模型的学习。此外，它们增强网格连通性的能力有限，这往往会限制平滑的有效性。在本文中，我们首先系统地分析了最近的智能平滑方法的学习机制，并提出了一种用于智能网格平滑的无先验强化学习模型。我们提出的模型将图神经网络与强化学习相结合，实现了智能节点平滑代理，并首次引入了网格连通性改进代理。我们将网格优化形式化为马尔可夫决策过程，并在没有任何先验数据或知识的情况下使用双延迟深度确定性策略梯度和双决斗深度 Q 网络成功地训练了两个代理。我们在二维和三维网格上验证了所提出的模型。实验结果表明，我们的模型在复杂的三维表面网格上实现了保留特征的平滑。它在二维网格上也取得了智能平滑方法中的最佳结果，比传统的基于优化的平滑方法快 7.16 倍。此外，连通性改进代理可以有效增强网格的质量分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19834</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于国际贸易流分析的多维知识图谱嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19835v1 公告类型：新
摘要：理解高维、偶然和强非线性经济数据的复杂动态（通常由乘法过程形成）对传统回归方法提出了重大挑战，因为此类方法捕捉其特征的结构变化的能力有限。为了解决这个问题，我们建议利用知识图谱嵌入对经济贸易数据的潜力，特别是预测国际贸易关系。我们使用 SDM-RDFizer 实现了 KonecoKG，这是一种具有多维关系的经济贸易数据的知识图谱表示，并使用 AmpliGraph 将关系转换为知识图谱嵌入。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19835</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习与机器学习——Python数据结构与数学基础：从理论到实践</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19849v1 公告类型：新
摘要：本书全面介绍了机器学习 (ML) 和深度学习 (DL) 的基本概念。它弥合了理论数学与实际应用之间的差距，重点介绍了 Python 作为实现关键算法和数据结构的主要编程语言。本书涵盖了广泛的主题，包括基本和高级 Python 编程、基本数学运算、矩阵运算、线性代数和对训练 ML 和 DL 模型至关重要的优化技术。本书还探讨了神经网络、优化算法和频域方法等高级主题，以及大型语言模型 (LLM) 和人工智能 (AI) 在大数据管理中的实际应用。本书专为初学者和高级学习者而设计，强调了数学原理在开发可扩展 AI 解决方案中的关键作用。本书通篇提供了实际示例和 Python 代码，确保读者获得应用理论知识解决 ML、DL 和大数据分析中复杂问题的实践经验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19849</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适者生存：政策适应环境变化的进化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19852v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 已成功应用于解决在随机和不确定环境中运行的自主代理寻找无障碍路径的问题。然而，当环境的底层随机动态经历剧烈的分布变化时，在训练环境中获得的最佳策略可能是次优的，或者可能完全无法帮助代理找到实现目标的路径。域随机化和稳健 RL 等方法可以提供稳健的策略，但通常假设分布变化较小（有界）。对于实质性的分布变化，重新训练（使用热启动策略或从头开始）是一种替代方法。在本文中，我们开发了一种称为 {\em Evolutionary Robust Policy Optimization} (ERPO) 的新方法，这是一种受进化博弈论 (EGT) 启发的自适应再训练算法。ERPO 使用温度参数迭代地学习转移环境的最佳策略，该温度参数控制探索与遵守旧最佳策略之间的权衡。策略更新本身是 EGT 中使用的复制器动态的实例。我们表明，在此类环境中相当常见的奖励稀疏性假设下，ERPO 会收敛到转移环境中的最佳策略。我们通过经验证明，对于许多环境中的路径查找任务，ERPO 在许多场景和流行环境中的表现优于几种流行的 RL 和深度 RL 算法（PPO、A3C、DQN）。这包括允许 RL 算法在新环境中从头开始训练、在新环境中重新训练或与域随机化结合使用的情况。ERPO 在策略适应中表现出更快的策略适应、更高的平均奖励和更低的计算成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19852</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释人工智能中的基于原型的方法和地球科学中的新兴机遇</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19856</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19856v1 公告类型：新
摘要：基于原型的方法本质上是可解释的 XAI 方法，通过将输入数据与一组代表训练数据的学习原型示例进行比较来产生预测和解释。在这项工作中，我们讨论了基于原型的 XAI 领域的一系列发展，这些发展显示出科学学习任务的潜力，重点是地球科学。我们将基于原型的 XAI 文献分为三个主题：原型的开发和可视化、原型的类型以及原型在各种学习任务中的使用。我们讨论了作者如何使用基于原型的方法、他们的新贡献以及在将这些方法用于地球科学学习任务时可能出现的任何限制或挑战。我们重点介绍了地球科学数据集与用于开发 XAI 方法的标准基准之间的差异，并讨论了特定的地球科学应用如何从使用或修改现有的基于原型的 XAI 技术中受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19856</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用高斯随机场增强基于深度学习的 RMT 数据反演</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19858</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19858v1 公告类型：新
摘要：深度学习 (DL) 方法已成为地球物理数据反演的有力工具。当应用于现场数据时，这些模型通常会在没有对网络进行额外微调的情况下遇到困难。这是因为它们建立在训练和测试数据集中的统计模式相同的假设之上。为了解决这个问题，我们提出了一种基于 DL 的无线电大地电磁数据反演方案，其中使用高斯随机场 (GRF) 生成地下电阻率模型。使用由均匀背景和各种矩形异常体组成的分布外 (OOD) 数据集测试了网络的泛化能力。在使用 GRF 数据集进行端到端训练后，预训练网络成功识别了 OOD 数据集中的异常。综合实验证实，与均匀背景 OOD 数据集相比，GRF 数据集增强了泛化能力。该网络准确地恢复了棋盘电阻率模型中的结构，并表现出对噪声的鲁棒性，优于传统的基于梯度的方法。最后，使用来自印度 Roorkee 附近垃圾场的典型现场数据测试了开发的方案。所提出的方案增强了数据驱动的监督学习框架中的泛化能力，为 DL 方法中的 OOD 泛化指明了一个有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19858</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大陆尺度河流温度模型评估深度学习方法对未监测盆地进行预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19865</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19865v1 公告类型：新
摘要：预测无人监测流域的径流和其他环境变量是水文学领域的一大挑战。最近的机器学习 (ML) 模型可以利用大量数据集在较大的空间尺度上进行准确预测。然而，关于模型设计和输入和训练所需的数据以提高性能，仍存在悬而未决的问题。这项研究探讨了这些问题，同时展示了深度学习模型能够在美国本土无人监测流域中准确预测河流温度的能力。首先，我们将自上而下的模型与自下而上的方法进行比较，前者利用来自大量流域的数据，后者转移在本地站点构建的 ML 模型，反映了传统的区域化技术。我们还评估了一种中间分组建模方法，该方法根据区域共置或集水区特征的相似性对站点进行分类。其次，我们通过系统地删除输入来评估模型复杂性、预测准确性和更多目标位置的适用性之间的权衡。然后，我们检查模型性能，因为输入要求减少，因此可以获得额外的训练数据。我们的结果表明，自上而下的模型明显优于自下而上和分组模型。此外，通过减少动态和静态输入，可以获得可接受的准确度，从而以较低的模型复杂性和计算需求对更多站点进行预测。通过详细的误差分析，我们确定，与受地下水和水坝影响的地点相比，这些模型对于主要受气温控制的地点更准确。通过解决这些问题，本研究为优化 ML 模型设计以在未监测区域进行准确预测提供了全面的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19865</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同时降维以提取大型经验多模态数据集的有用表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19867</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19867v1 公告类型：新
摘要：对物理学简化的追求推动了对复杂系统的简洁数学表示的探索。本论文重点研究了降维概念，以此作为从高维数据中获取低维描述的一种手段，以促进理解和分析。我们解决了现实世界数据所带来的挑战，这些数据违背了传统假设，例如神经系统或高维动态系统内的复杂相互作用。利用理论物理和机器学习的见解，这项工作将各种简化方法统一在一个综合框架下，即深度变分多元信息瓶颈。该框架支持根据特定研究问题设计定制的简化算法。我们探索并断言同步简化方法相对于独立简化方法的有效性，证明了它们在捕捉多种模态之间的协变方面具有优势，同时需要更少的数据。我们还介绍了用于一般非线性同步简化的新技术，例如深度变分对称信息瓶颈。我们表明，相同的同时减少原则是有效估计互信息的关键。我们表明，我们的新方法能够发现动态系统高维观测的坐标。通过分析调查和实证验证，我们揭示了降维方法的复杂性，为增强各个领域的数据分析铺平了道路。我们强调这些方法从复杂数据集中提取有意义的见解的潜力，推动基础研究和应用科学的进步。随着这些方法的发展，它们有望加深我们对复杂系统的理解，并为更有效的数据分析策略提供信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19867</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超图神经网络揭示单细胞转录组数据的空间域</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19868v1 公告类型：新
摘要：转录组学数据的空间聚类任务至关重要。它能够将组织样本分类为不同的细胞亚群，进而有助于分析簇的生物学功能、组织重建和细胞间相互作用。许多方法利用基因表达、空间位置和组织学图像来检测空间域；然而，作为最先进模型的图神经网络 (GNN) 在节点之间成对连接的假设方面受到限制。在空间转录组学中的域检测的情况下，发现一些细胞没有直接关联。尽管如此，它们仍被归类为同一域，这表明 GNN 无法捕获细胞之间的隐式连接。
虽然图边仅连接两个节点，但超边沿其边缘连接任意数量的节点，这使得超图神经网络 (HGNN) 能够捕获和利用比传统 GNN 更丰富、更复杂的结构信息。我们使用自动编码器来解决没有实际标签的局限性，这非常适合无监督学习。我们的模型表现出色，与其他方法相比，其 iLISI 得分最高，为 1.843。该分数表明我们的方法识别出的细胞类型多样性最大。此外，我们的模型在下游聚类方面优于其他方法，ARI 值最高，为 0.51，莱顿得分最高，为 0.60。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19868</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于单调 SCM 的因果顺序发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19870</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19870v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们考虑了单调结构因果模型 (SCM) 框架内的因果顺序发现问题，该模型因其从观测数据中进行因果推断和因果发现的潜力而备受关注。虽然现有方法要么假设因果顺序的先验知识，要么使用复杂的优化技术在三角单调递增映射的雅可比矩阵中施加稀疏性，但我们的工作引入了一种新颖的顺序程序，通过迭代检测根变量直接识别因果顺序。该方法消除了对稀疏性假设和相关优化挑战的需求，从而无需进行多次独立性测试来打破马尔可夫等价类，就可以识别唯一的 SCM。我们证明了我们的方法在顺序查找根变量方面的有效性，并将其与最大化雅可比稀疏性的方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19870</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对基于机器学习的地球系统模型进行全面和独立评估的建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19882v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 是一项革命性的技术，在多个学科中都有可证明的应用。在地球科学界，ML 最常用于天气预报，其产生的预报可与现代基于物理的模型相媲美。鉴于加深我们对地球系统的理解和改进所有时间尺度上的预测的重要性，目前正在努力将预测模型开发为地球系统模型 (ESM)，能够表示耦合地球系统的所有组成部分（或它们的聚合行为）及其对外部变化的响应。对地球系统进行建模是一个比天气预报更困难的问题，尤其是因为模型必须表示没有历史观测的系统替代（例如未来）耦合状态。鉴于能够预测地球系统响应的物理原理通常没有明确编码在这些基于 ML 的模型中，因此证明基于 ML 的 ESM 的可信度需要我们建立它们与物理系统一致性的证据。为此，本文提出五项建议，以加强对基于机器学习的 ESM 的全面、标准化和独立评估，以增强其可信度并促进其更广泛的使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19882</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TBBC：通过深度学习预测血培养中真正的菌血症</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.19887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.19887v1 公告类型：新
摘要：菌血症是一种发病率和死亡率都很高的血流感染，对诊断提出了重大挑战。通过血液培养进行准确诊断需要大量资源。开发一种机器学习模型来预测急诊室的血液培养结果，有可能改善诊断、降低医疗成本并减少抗生素的使用。本论文旨在确定预测菌血症的最佳机器学习技术，并使用圣安东尼医院急诊室的数据开发预测模型。根据目前的文献，CatBoost 和随机森林被选为最有前途的技术。使用 Optuna 进行模型优化优先考虑敏感性。最终的随机森林模型实现了 ROC AUC 0.78，并在测试集上表现出 0.92 的灵敏度。值得注意的是，它准确识别了 36.02% 的菌血症低风险患者，假阴性率仅为 0.85%。在圣安东尼医院急诊科实施该模型可以减少血液培养、医疗成本和抗生素治疗。未来的研究应侧重于外部验证、探索先进技术以及解决潜在混杂因素，以确保模型的普遍性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.19887</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>