<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 BOLD fMRI 和头部运动参数基于机器学习估计健康成年人群的呼吸波动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00219</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00219v1 公告类型：新
摘要：动机：在许多功能磁共振成像研究中，呼吸信号经常丢失或质量较差。因此，拥有一种直接从 fMRI 数据中提取呼吸变化 (RV) 波形而不需要外围记录设备的工具可能非常有益。
  目标：研究头部运动参数包含有关呼吸模式的有价值信息的假设，这可以帮助机器学习算法估计 RV 波形。
  方法：本研究提出了一种使用头部运动参数和 BOLD 信号重建 RV 波形的 CNN 模型。
  结果：本研究表明，将头部运动参数与 BOLD 信号相结合可以增强 RV 波形估计。
  影响：预计所提出的方法的应用将降低功能磁共振成像研究的成本，降低复杂性，并减轻参与者的负担，因为他们不需要佩戴呼吸风箱。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00219</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据 fNIRS 数据进行工作负载预测的块域适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00213</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00213v1 公告类型：新
摘要：功能性近红外光谱（fNIRS）是一种非侵入式测量皮质血流动力学活动的方法。根据 fNIRS 数据预测认知工作量采用了一系列分散的方法。为了适用于现实世界，需要模型，这些模型可以在不同的会话以及不同的主题中表现良好。然而，大多数现有的工作假设训练和测试数据来自相同的受试者和/或不能很好地概括从未见过的受试者。 fNIRS 数据带来的其他挑战包括受试者间 fNIRS 数据以及跨不同会话块收集的受试者内数据的高度变化。为了解决这些问题，我们提出了一种有效的方法，称为类感知块感知域适应（CABA-DA），它通过将来自同一主题同一会话的不同块视为不同的域来显式最小化会话内方差。我们最小化类内域差异并相应地最大化类间域差异。此外，我们提出了一种基于 MLPmixer 的认知负荷分类模型。实验结果表明，与三个不同的基线模型在三个公共可用的认知工作量数据集上相比，所提出的模型具有更好的性能。其中两个是从 n-back 任务中收集的，其中一个是通过手指敲击收集的。从我们的实验中，我们还表明所提出的对比学习方法也可以改进我们所比较的基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00213</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GMC-PINNs：一种新的通用蒙特卡罗 PINNs 方法，用于求解不规则域上的分数偏微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00217v1 公告类型：新
摘要：物理信息神经网络（PINN）已广泛用于求解不同类型的偏微分方程（PDE），包括分数偏微分方程（fPDES）[29]。在此，我们提出了一种新的通用（准）蒙特卡罗 PINN 来求解不规则域上的 fPDE。具体来说，我们没有像之前[31]中那样通过积分的蒙特卡罗近似来近似分数导数，而是使用更通用的蒙特卡罗近似方法来求解不同的 fPDE，这对于任何定义下的分数微分都是有效的。此外，基于集成概率密度函数，生成的节点都位于我们执行微分的目标点附近的较密集区域。这与非等距或嵌套网格上的已知有限差分方法有意想不到的联系，因此我们的方法继承了它们的优点。同时，生成的节点呈现出块状密集分布，导致该方法具有良好的计算效率。我们提出了使用该算法的框架并将其应用于几个示例。我们的结果证明了 GMC-PINN 在处理不规则域问题方面的有效性，并且与原始 fPINN 方法相比显示出更高的计算效率。我们还与蒙特卡罗 fPINN [31] 进行了比较。最后，我们通过实例证明了该方法在处理模糊边界定位问题时的有效性，然后使用该方法求解了人脑心室域中定义的耦合3D分数式Bloch-Torrey方程，并将结果与经典数值方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00217</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>M-DEW：扩展动态集成加权以处理缺失值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00182v1 公告类型：新
摘要：缺失值插补是许多机器学习问题的关键预处理步骤。然而，它通常被认为是与分类、回归或聚类等下游应用程序分开的子任务，因此不会与它们一起优化。我们假设将插补模型和下游任务模型一起处理并在整个管道上进行优化将比单独处理它们产生更好的结果。我们的工作描述了一种新颖的 AutoML 技术，用于对缺失数据进行下游预测，该技术在推理时间内自动处理预处理、模型加权和选择，并且计算开销最小。具体来说，我们开发了 M-DEW，一种动态缺失感知集成加权 (DEW) 方法，该方法构建一组两阶段插补预测管道，分别训练每个组件，并在推理过程中动态计算每个样本的一组管道权重时间。因此，我们扩展了之前关于动态集成加权的工作，以在完整的插补预测管道级别上处理丢失的数据，从而通过标准模型平均技术提高下游机器学习任务的性能和校准。 M-DEW 被证明优于最先进的技术，因为它在 18 次实验中的 17 次中显着降低了模型的复杂性，同时在 18 次实验中的 13 次中提高了平均精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00182</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于局部信息的半监督分层多标签分类器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00184</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00184v1 公告类型：新
摘要：标记数据的稀缺是监督分类中的一个常见问题，因为手工标记可能耗时、昂贵或难以标记；另一方面，可以发现大量未标记的信息。标记数据稀缺的问题在层次分类中更加臭名昭著，因为节点的数据被分割到其子节点中，这导致与层次结构的最深节点关联的实例很少。在这项工作中，提出了基于局部信息的半监督分层多标签分类器（SSHMC-BLI），它可以用标记和未标记数据进行训练来执行分层分类任务。该方法可以应用于任何类型的层次结构问题，这里我们关注最困难的情况：DAG类型的层次结构，其中实例可以关联到可以在内部节点中完成的多个标签路径。 SSHMC-BLI 根据其标记邻居的标签路径为每个未标记实例构建伪标签，同时考虑未标记实例与其邻居是否相似。对来自功能基因组学的 12 个具有挑战性的数据集进行的实验表明，利用未标记和标记数据可以帮助提高仅在标记数据上训练的监督分层分类器的性能，即使具有统计显着性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00184</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用活动子空间捕获分子设计深度生成模型中的认知模型不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00202</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00202v1 公告类型：新
摘要：深度生成模型一直在加速材料和药物设计中的逆向设计过程。与典型分子设计框架中的对应属性预测器不同，生成分子设计模型在不确定性量化（UQ）方面的努力较少，因为其大量参数给贝叶斯推理带来了计算挑战。在这项工作中，我们重点关注连接树变分自动编码器（JT-VAE），这是一种流行的生成分子设计模型，并通过利用低维活动子空间来捕获模型参数的不确定性来解决这个问题。具体来说，我们近似活动子空间参数的后验分布，以估计极高维参数空间中的认知模型不确定性。所提出的 UQ 方案不需要更改模型架构，使其易于适用于任何预训练模型。我们的实验通过探索认知不确定性下的模型多样性，证明了基于 AS 的 UQ 的有效性及其对分子优化的潜在影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00202</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用物理信息神经网络发现内在的多室药理学模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00166</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00166v1 公告类型：新
摘要：药理学模型在药物发现和开发中至关重要，在确定候选分子的进展中发挥着决定性作用。然而，控制系统的数学方程的推导是一个劳动密集型的试错过程，通常受到时间紧迫的限制。在这项研究中，我们介绍了 PKINN，这是一种新颖的纯数据驱动的药代动力学神经网络模型。 PKINN 有效地发现和建模内在的基于多室的药效结构，可靠地预测其衍生物。得到的模型既可以通过符号回归方法来解释，也可以解释。我们的计算框架展示了药理学应用中封闭式模型发现的潜力，解决了传统模型推导的劳动密集型本质。随着大型数据集的可用性不断增加，该框架有可能显着增强基于模型的药物发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00166</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视 Skip-Gram 负采样：维度正则化以在图嵌入中更有效地保持相异性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00172</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00172v1 公告类型：新
摘要：各种图嵌入目标分解为两个部分：一个部分吸引被认为相似的节点的嵌入，另一个部分排斥被认为不相似的节点的嵌入。由于现实世界的图是稀疏的，并且不同对的数量随节点数量呈二次方增长，因此 Skip-Gram 负采样 (SGNS) 已成为一种流行且高效的排斥方法。 SGNS 排斥不同节点样本中的每个节点，而不是排斥所有不同节点。在这项工作中，我们表明节点级排斥总的来说是节点嵌入维度的近似重新居中。这种维度操作比节点操作更具可扩展性。尺寸方法除了更有效之外，还可以对排斥力产生更简单的几何解释。我们的结果将自监督学习文献的发现扩展到了skip-gram模型，在skip-gram节点对比和维度正则化之间建立了联系。我们证明，在大图的限制下，在温和的正则性条件下，原始节点排斥目标通过维度正则化收敛到优化。我们利用这一观察结果提出了一种算法增强框架，该框架可以使用 SGNS 加速任何现有算法（有监督或无监督）。该框架优先考虑节点吸引，并用维度正则化取代 SGNS。我们实例化了 LINE 和 node2vec 的通用框架，并表明增强算法保留了下游性能，同时显着提高了效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00172</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有屏障证书的数据驱动的允许安全控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00136v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种使用障碍证书从具有未知动态的随机系统的数据中识别最大安全策略集的方法。第一步是通过高斯过程（GP）回归学习系统的动态并获得该估计的概率误差。然后，我们开发了一种算法，用于构建分段随机障碍函数，以使用学习的 GP 模型找到最大允许策略集，该算法基于顺序修剪最差的控制，直到确定最大集。允许的策略保证维持真实系统的概率安全。这对于支持学习的系统尤其重要，因为丰富的策略空间可以在保持安全的同时实现额外的数据收集和复杂的行为。线性和非线性系统的案例研究表明，增加用于学习系统的数据集的大小会增加允许的策略集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00136</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用机器学习和 3D 神经影像预测听力损失：降维和回归技术的比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00142v1 公告类型：新
摘要：在这个项目中，我们探索了通过大脑灰质 3D 图像预测听力损失阈值的机器学习方法。我们分两个阶段解决了问题陈述。在第一阶段，我们使用 3D CNN 模型将高维输入减少到潜在空间，并将其解码为原始图像，以表示丰富特征空间中的输入。在第二阶段，我们利用该模型来减少丰富特征的输入，并使用这些特征来训练标准机器学习模型来预测听力阈值。我们在第一阶段尝试使用自动编码器和变分自动编码器进行降维，并探索随机森林、XGBoost 和多层感知器来回归阈值。我们将给定的数据集分为训练集和测试集，并在测试集上分别获得 PT500 和 PT4000 的 8.80 范围和 22.57 范围。在其他模型中，我们使用多层感知器获得了最低的 RMSE。
  我们的方法利用 VAE 的独特功能来捕获高维神经影像数据中复杂的非线性关系。我们使用各种指标严格评估模型，重点关注均方根误差 (RMSE)。结果凸显了多层神经网络模型的有效性，该模型在准确性方面优于其他技术。该项目推进了数据挖掘在医疗诊断中的应用，并通过创新的机器学习框架增强了我们对与年龄相关的听力损失的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00142</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用组合多臂老虎机的推荐辅助缓存</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00080v1 公告类型：新
摘要：我们研究了无线网络中的内容缓存和建议，其中用户通过配备有限容量缓存的基站连接。我们假设一组固定的内容，具有未知的用户偏好和内容流行度。我们可以向用户推荐内容的子集，从而鼓励用户请求这些内容。因此，可以使用推荐来增加缓存命中率。我们将缓存命中优化问题表述为组合多臂老虎机 (CMAB)。我们提出了一种基于 UCB 的算法来决定缓存和推荐哪些内容。我们提供了算法后悔的上限。我们以数字方式展示了我们算法的性能，并将其与最先进的算法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00080</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于表格中语义类型检测的图神经网络方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00123</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00123v1 公告类型：新
摘要：这项研究解决了检测关系表中语义列类型的挑战，这是许多实际应用程序中的一项关键任务。虽然像 BERT 这样的语言模型提高了预测精度，但它们的 token 输入约束限制了表内和表间信息的同时处理。我们提出了一种使用图神经网络（GNN）来建模表内依赖关系的新方法，使语言模型能够专注于表间信息。我们提出的方法不仅优于现有的最先进算法，而且还为语义类型检测的各种 GNN 类型的实用性和功能提供了新颖的见解。代码可在 https://github.com/hoseinzadeehsan/GAIT 获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00123</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PAODING：用于消除预训练神经网络的高保真无数据修剪工具包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00074</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00074v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 PAODING，这是一个通过无数据修剪的视角来消除预训练神经网络模型膨胀的工具包。为了保持模型保真度，PAODING 采用迭代过程，动态测量删除神经元的效果，以识别对输出层影响最小的候选神经元。我们的评估表明，PAODING 可以显着减小模型大小，泛化不同的数据集和模型，同时在测试准确性和对抗鲁棒性方面保持模型保真度。 PAODING 可通过 https://pypi.org/project/paoding-dl 在 PyPI 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00074</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于修正 SHAP 分数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00076</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00076v1 公告类型：新
摘要：最近的工作揭示了一些分类器的例子，这些分类器的 SHAP 分数会产生误导性的特征归因。虽然这些例子可能被认为表明 Shapley 值的可解释性不足，但本文表明，SHAP 评分所确定的缺陷的根源在于其他地方。具体来说，本文证明了 SHAP 分数的失败是由于早期作品中使用的特征函数造成的。此外，本文还确定了特征函数应遵循的许多属性，并提出了几种新颖的特征函数，每个特征函数都表现出一个或多个所需的属性。更重要的是，本文提出的一些特征函数保证不会表现出早期工作中发现的任何缺点。论文还研究了新的特征函数对计算 SHA 分数复杂性的影响。最后，本文建议对 SHAP 工具进行修改，以使用我们的新颖特征函数之一，从而消除 SHAP 分数报告的一些限制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00076</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BrainODE：通过图形辅助神经常微分方程进行动态脑信号分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00077</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00077v1 公告类型：新
摘要：脑网络分析对于理解大脑结构和功能的神经相互作用以及识别临床表型的潜在生物标志物至关重要。然而，广泛使用的大脑信号，例如由功能磁共振成像 (fMRI) 生成的血氧水平相关 (BOLD) 时间序列，通常会带来三个挑战：(1) 缺失值，(2) 不规则样本，以及 (3) 采样偏差。由于仪器限制，影响下游脑网络分析和临床结果预测。在这项工作中，我们提出了一种名为 BrainODE 的新颖模型，以使用常微分方程 (ODE) 实现动态大脑信号的连续建模。通过学习不规则时间序列中的潜在初始值和神经 ODE 函数，BrainODE 可以有效地重建任意时间点的大脑信号，从而完全缓解上述三个大脑信号的数据挑战。对现实世界神经影像数据集的综合实验结果证明了 BrainODE 的卓越性能及其解决三个数据挑战的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00077</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>