<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从第一信息论原理解码非随机数据的几何性质</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07803</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07803v1 公告类型：交叉
摘要：基于信息论、测度论和理论计算机科学的原理，我们引入了一种单变量信号反卷积方法，该方法在编码理论中具有广泛的应用，特别是在零知识单向通信信道中，例如在解密中来自未知生成源的消息，对于这些消息没有先验知识，并且无法向其发送返回消息。我们的来自任意接收信号的多维空间重建方法被证明与编码解码方案、计算模型、编程语言、形式理论、算法复杂性近似的可计算（或半可计算）方法是不可知的，以及任意选择的（可计算的）事件概率度量。该方法源自通用人工智能方法的原理，该方法能够构建独立于任何任意假设的先验概率分布的通用模型模型。我们认为，这种解码非随机数据的最佳且通用的方法可应用于信号处理、因果反卷积、拓扑和几何属性编码、密码学以及生物和技术签名检测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07803</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于监控不稳定边缘环境的分散式自适应方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07806v1 公告类型：交叉
摘要：边缘计算为网络边缘的物联网工作负载提供资源。监控系统通过收集、存储和提供有关资源状态的相关信息，对于有效管理资源和应用程序工作负载至关重要。然而，传统监控系统的数据平面和控制平面均采用集中式架构，这会增加延迟，产生故障瓶颈，并面临在不稳定的边缘环境中提供快速且可靠的数据的挑战，特别是在基础设施通常建立在容易发生故障的情况下、不复杂的计算和网络资源。因此，我们提出了DEMon，一种去中心化、自适应的边缘监控系统。 DEMon 利用随机八卦通信协议作为其核心。它开发有效的信息传播、通信和检索协议，避免单点故障并确保快速且可靠的数据访问。其分散控制可以实现监测参数的自适应管理，解决监测服务质量和资源消耗之间的权衡。我们将所提出的系统实现为一个轻量级、便携式的基于容器的系统，并通过实验对其进行评估。我们还提供了一个用例来证明其可行性。结果表明，DEMon有效地传播和检索监控信息，解决了边缘监控的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07806</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长财务收益电话会议记录的指令引导要点总结</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06669v1 公告类型：交叉
摘要：虽然自动摘要技术取得了重大进步，但其主要重点是摘要具有清晰结构模式的短新闻文章或文档，例如科学文章或政府报告。对于开发总结财务文件的有效方法还没有进行太多探索，这些文件通常包含复杂的事实和数据。在这里，我们使用最近发布的 ECTSum 数据集研究长盈利通话记录 (ECT) 的要点总结问题。我们利用无监督的基于问题的提取模块，然后是参数高效的指令调整抽象模块来解决此任务。我们提出的模型 FLAN-FinBPS 实现了超越最强基线的新的最先进性能，平均 ROUGE 分数增益为 14.88%，并且能够生成事实上一致的要点摘要，捕获 ECT 中讨论的重要事实。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06669</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoccerNet-Echoes：足球比赛音频评论数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07354v1 公告类型：交叉
摘要：自动语音识别（ASR）技术在足球中的应用为体育分析提供了众多机会。具体来说，使用 ASR 提取音频评论可以提供对游戏事件的宝贵见解，并为自动精彩片段生成等多个下游应用打开了大门。本文介绍了 SoccerNet-Echoes，它是 SoccerNet 数据集的增强版，可自动生成足球比赛广播中的音频解说转录，利用 ASR 从比赛音频中派生出丰富的文本信息来增强视频内容。这些文本评论是使用 Whisper 模型生成并使用 Google Translate 翻译的，扩展了 SoccerNet 数据集在各种应用中的实用性，例如增强动作识别、自动字幕生成和比赛摘要。通过将文本数据与视觉和听觉内容相结合，SoccerNet-Echoes 旨在成为专门用于捕捉足球比赛动态的算法开发的综合资源。我们详细介绍了该数据集的管理和 ASR 集成所涉及的方法。我们还强调了多模式方法在体育分析中的影响，以及丰富的数据集如何支持不同的应用，从而扩大了体育分析领域的研究和开发范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07354</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用命名实体和词性增强财务关系提取的语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06665v1 公告类型：交叉
摘要：财务关系提取 (FinRE) 任务涉及在给定一段财务报表/文本的情况下识别实体及其关系。为了解决这个 FinRE 问题，我们提出了一种简单但有效的策略，通过使用命名实体识别 (NER) 和词性 (POS) 以及不同的组合方法来增强预训练语言模型的性能这些信息。金融关系数据集上的实验显示了有希望的结果，并强调了将 NER 和 POS 纳入现有模型的好处。我们的数据集和代码可在 https://github.com/kwanhui/FinRelExtract 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06665</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的机器学习对于神经学习排序的特征选择有效吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07782</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07782v1 公告类型：新
摘要：近年来，神经排序模型在现实世界的搜索和推荐系统中变得越来越流行。与基于树的模型不同，神经模型的可解释性要差得多。也就是说，很难理解他们的内部运作并回答诸如他们如何做出排名决定之类的问题？或者他们认为哪些文档功能很重要？这是特别不利的，因为可解释性对于现实世界的系统非常重要。在这项工作中，我们探索神经学习排序（LTR）的特征选择。特别是，我们研究了可解释机器学习（ML）领域的六种广泛使用的方法，并引入了我们自己的修改，以选择对排名行为最重要的输入特征。为了了解这些方法对从业者是否有用，我们进一步研究它们是否有助于提高效率。我们的实验结果揭示了几个 LTR 基准中存在大量特征冗余：局部选择方法 TabNet 可以用少于 10 个特征实现最佳排名性能；全局方法，特别是我们的 G-L2X，需要稍微多一些的选定特征，但在提高效率方面表现出更大的潜力。我们希望对这些特征选择方法的分析能够使可解释的 ML 和 LTR 领域更加紧密地结合在一起。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07782</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将大型语言模型提炼为交叉编码器以进行段落重新排序的系统研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07920v1 公告类型：新
摘要：从大型语言模型中提取的交叉编码器比使用手动标记数据微调的交叉编码器更有效。然而，蒸馏模型并没有达到语言模型的有效性。我们构建并发布了一个名为 Rank-DistiLLM 的新蒸馏数据集，以研究对手动标记数据（硬负采样、深度采样和列表损失函数）进行微调交叉编码器的见解是否可以转移到大型语言模型排序蒸馏。我们的数据集可用于训练交叉编码器，以达到大型语言模型的有效性，同时效率提高几个数量级。代码和数据位于：https://github.com/webis-de/msmarco-llm-distillation]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07920</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DynLLM：当大型语言模型满足动态图推荐时</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07580v1 公告类型：新
摘要：去年，人们对大型语言模型（LLM）在推荐系统中的潜在应用产生了极大的兴趣，这可能会缓解持续存在的数据稀疏问题。尽管人们在用户-项目图增强方面付出了巨大的努力，并具有更好的基于图的推荐性能，但它们可能无法处理动态图推荐任务，该任务涉及结构图和时间图动态，在处理时间演化数据时具有固有的复杂性。为了弥补这一差距，在本文中，我们提出了一种称为 DynLLM 的新颖框架，用于使用 LLM 处理动态图推荐任务。具体来说，DynLLM利用LLM的力量，根据历史购买记录的丰富文本特征，生成多方面的用户档案，包括人群细分、个人兴趣、偏好类别和喜爱品牌，从而补充和丰富用户之间的潜在关系。用户和项目。沿着这条线，为了将多方面的配置文件与时间图嵌入融合起来，我们让LLM导出相应的配置文件嵌入，并进一步采用蒸馏注意力机制来细化LLM生成的配置文件嵌入，以减轻噪声信号，同时评估和调整每个提取的facet嵌入的相关性与连续时间动态图（CTDG）的时间图嵌入无缝集成。对两个真实电子商务数据集的大量实验验证了 DynLLM 相对于各种最先进的基线方法的卓越改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07580</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检索评估的综合测试集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07767v1 公告类型：新
摘要：测试集在信息检索（IR）系统的评估中发挥着至关重要的作用。获取用于测试集合构建的不同用户查询集可能具有挑战性，并且获取指示检索文档对查询的适当性的相关性判断通常成本高昂且资源密集。使用大型语言模型（LLM）生成合成数据集最近在各种应用中引起了极大的关注。在 IR 中，虽然之前的工作利用了 LLM 的功能来生成综合查询或文档，以增强训练数据并提高排名模型的性能，但使用 LLM 构建综合测试集合的探索相对较少。先前的研究表明，法学硕士有潜力产生综合相关性判断，用于评估信息检索系统。在本文中，我们全面研究是否可以使用LLM通过生成综合判断和综合查询来构建完全综合的测试集。特别是，我们分析是否有可能构建可靠的综合测试集，以及此类测试集可能对基于 LLM 的模型表现出偏差的潜在风险。我们的实验表明，使用法学硕士可以构建可以可靠地用于检索评估的综合测试集合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07767</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PromptLink：利用大型语言模型进行跨源生物医学概念链接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07500</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07500v1 公告类型：新
摘要：跨不同数据源链接（对齐）生物医学概念可以实现各种综合分析，但由于概念命名约定的差异，这具有挑战性。人们开发了各种策略来克服这一挑战，例如基于字符串匹配规则、手动制作同义词库和机器学习模型的策略。然而，这些方法受到有限的先验生物医学知识的限制，并且很难推广到有限数量的规则、同义词库或训练样本之外。最近，大语言模型（LLM）凭借其前所未有的丰富的先验知识和强大的零样本预测能力，在各种生物医学 NLP 任务中表现出了令人印象深刻的结果。然而，法学硕士面临着成本高、上下文长度有限和预测不可靠等问题。在这项研究中，我们提出了 PromptLink，这是一种利用法学硕士的新型生物医学概念链接框架。它首先采用生物医学专业的预训练语言模型来生成适合法学硕士上下文窗口的候选概念。然后，它利用 LLM 通过两阶段提示来链接概念，其中第一阶段提示旨在从 LLM 中引出生物医学先验知识来完成概念链接任务，第二阶段提示强制 LLM 反思自己的预测以进一步提高其可靠性。两个 EHR 数据集和外部生物医学知识图谱之间的概念链接任务的实证结果证明了 PromptLink 的有效性。此外，PromptLink 是一个通用框架，不依赖于额外的先验知识、上下文或训练数据，使其非常适合跨各种类型的数据源的概念链接。源代码可在 https://github.com/constantjxyz/PromptLink 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07500</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MS MARCO Web 搜索：包含数百万个真实点击标签的大规模信息丰富的 Web 数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07526v1 公告类型：新
摘要：大型模型的最新突破凸显了数据规模、标签和模式的关键意义。在本文中，我们介绍了 MS MARCO Web 搜索，这是第一个大规模信息丰富的 Web 数据集，具有数百万个真实点击的查询文档标签。该数据集密切模仿现实世界的网络文档和查询分布，为各种下游任务提供丰富的信息，并鼓励各个领域的研究，例如通用端到端神经索引器模型、通用嵌入模型和下一代信息访问具有大型语言模型的系统。 MS MARCO Web 搜索提供了一个检索基准，包含三个 Web 检索挑战任务，这些任务需要机器学习和信息检索系统研究领域的创新。作为第一个满足大量、真实和丰富数据需求的数据集，MS MARCO Web 搜索为人工智能和系统研究的未来进步铺平了道路。 MS MARCO Web 搜索数据集位于：https://github.com/microsoft/MS-MARCO-Web-Search。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07526</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于基于 LLM 的生成推荐的可学习分词器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07314</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07314v1 公告类型：新
摘要：由于 LLM 具有丰富的世界知识和推理等强大能力，利用大型语言模型（LLM）进行生成推荐引起了人们的广泛关注。然而，一个关键的挑战在于通过有效的项目标记化将推荐数据转换到法学硕士的语言空间中。现有的方法，例如 ID 标识符、文本标识符和基于码本的标识符，在编码语义信息、合并协作信号或处理代码分配偏差方面表现出局限性。为了解决这些缺点，我们提出了 LETTER（用于生成推荐的可学习分词器），旨在通过集成分层语义、协作信号和代码分配多样性来满足标识符的关键标准。 LETTER 集成了用于语义正则化的残差量化 VAE、用于协作正则化的对比对齐损失以及用于减轻代码分配偏差的多样性损失。我们在两个生成推荐模型中实例化 LETTER，并引入排名引导的生成损失来增强其排名能力。三个数据集的广泛实验证明了 LETTER 在项目标记化方面的优越性，从而推动了生成推荐领域的最新技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07314</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态预训练和推荐生成：教程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06927</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06927v1 公告类型：新
摘要：个性化推荐是用户探索符合其兴趣的信息或项目的普遍渠道。然而，流行的推荐模型主要依赖于唯一 ID 和分类特征来进行用户-项目匹配。虽然这种以 ID 为中心的方法取得了相当大的成功，但它未能全面把握文本、图像、音频和视频等多种形式的原始项目内容的本质。多模态数据的利用不足给推荐系统带来了限制，特别是在新闻、音乐和短视频平台等多媒体服务领域。最近预训练和生成技术的激增为多模式推荐系统的开发带来了机遇和挑战。本教程旨在全面探索推荐系统领域内多模态预训练和生成技术的最新进展和未来轨迹。该教程包括三个部分：多模态预训练、多模态生成以及推荐领域的工业应用和开放挑战。我们的目标受众包括学者、从业者和对该领域感兴趣的其他各方。通过提供对该领域的简洁概述，我们渴望促进对多模式推荐的快速理解，并促进对这一不断发展的领域的未来发展进行有意义的讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06927</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 GPT 模型识别相关性评估提示中的关键术语</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06931v1 公告类型：新
摘要：查询和段落的相关性评估在信息检索（IR）中至关重要。最近，使用 GPT-4 等大型语言模型 (LLM) 对相关性判断相关的任务进行了大量研究，显示出显着的改进。然而，法学硕士的效果很大程度上受到提示设计的影响。本文的目的是确定哪些具体术语会对法学硕士的相关性评估产生积极或消极的影响。我们采用了两种类型的提示：以前的研究中使用的提示和由法学硕士自动生成的提示。通过比较这些提示在少样本和零样本设置中的性能，我们分析了提示中特定术语的影响。我们从研究中观察到两个主要发现。首先，我们发现使用术语“答案”的提示比使用“相关”的提示可以更有效地进行相关性评估。这表明专注于回答查询的更直接的方法往往会提高性能。其次，我们注意到适当平衡相关性范围的重要性。虽然“相关”一词的范围过于广泛，导致评估不太精确，但定义相关性时的最佳平衡对于准确评估至关重要。包含少量样本有助于更精确地定义这种平衡。通过为术语相关性提供更清晰的上下文，少量示例有助于完善相关性标准。总之，我们的研究强调了在提示与法学硕士相关性评估时仔细选择术语的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06931</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事件 GDR：以事件为中心的生成文档检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06886v1 公告类型：新
摘要：生成文档检索是信息检索中的一种新兴范式，它学习在单个模型中建立文档和标识符之间的联系，引起了广泛的关注。然而，仍然存在两个挑战：（1）在文档表示过程中忽略内部内容相关性； (2)标识符构造时缺乏明确的语义结构。尽管如此，事件丰富了关系和明确的分类，这可能有助于解决上述两个挑战。受此启发，我们提出了Event GDR，一种以事件为中心的生成文档检索模型，将事件知识集成到该任务中。具体来说，我们利用基于多智能体的交换然后反射方法来提取事件知识。对于文档表示，我们使用事件和关系来对文档进行建模，以保证全面性和内部内容的相关性。对于标识符构造，我们将事件映射到明确定义的事件分类法，以构造具有显式语义结构的标识符。我们的方法在两个数据集的基线上取得了显着的改进，并且也希望为未来的研究提供见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06886</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>