<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>FEDMSGL：一种基于自我超图的联合多视图学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09643</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09643V1公告类型：新 
摘要：联合学习对于在保留数据隐私和安全性的同时，对分散数据源进行协作模型培训至关重要。这种方法减轻了与集中数据收集相关的风险，并解决了与数据所有权和合规性有关的问题。尽管联合学习算法的显着进步可以解决通信瓶颈并增强隐私保护，但现有作品却忽略了数据特征维度差异的影响，从而导致全球模型不成比例地取决于具有较大特征维度的参与者。此外，当前的单视图联合学习方法无法说明多视图数据的唯一特征，从而导致处理此类数据的次优性能。为了解决这些问题，我们提出了一种基于自我表达的联合多视图学习方法（FEDMSGL）。所提出的方法利用本地训练中的自我表达特征来学习具有潜在样本关系的统一维度子空间。在中心方面，采用了一种自适应融合技术来生成全球模型，同时构建了从学习的全局和特定视图的子空间中构建超图，以捕获跨视图的复杂互连。具有不同特征维度的多视图数据集的实验验证了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09643</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过物理学引导的增量训练策略的归纳时空时空kriging的空气质量推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09646</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09646V1公告类型：新 
摘要：用于空气质量监控的传感器的部署受到高成本的限制，导致网络覆盖率不足和某些领域的数据缺陷。利用现有的观察结果，时空kriging是一种在特定时期估算未观察到位置空气质量的方法。具有增量训练策略的感应时空kriging证明了其使用虚拟节点模拟未观察到的节点的有效性。但是，虚拟节点和真实节点之间的差异仍然存在，这使从虚拟节点到实际未观察到的学习模式的应用变得复杂。为了解决这些局限性，本文提出了物理引导的增量培训策略（PGIT）。具体而言，我们设计了一个动态图生成模块，以将空气颗粒作为物理知识的对流和扩散过程结合到图形结构中，并动态调整邻接矩阵以反映节点之间的物理相互作用。通过将物理原理用作虚拟和真实节点之间的桥梁，该策略可确保虚拟节点及其伪标签的特征更接近实际节点。因此，可以将虚拟节点的学习模式应用于实际未观察到的节点，以进行有效的kriging。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09646</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计最近的邻居：随机森林的竞争对手？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09651</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09651V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们介绍了一个简单而直观的自适应K最近的邻居分类器，并在Bootstrap聚合的背景下探索其效用（“装袋”）。该方法基于找到计算上有效计算的判别子空间，并通过通过最近的邻居分类器来增强类别的歧视来激发。这种适应性促进了各个分类器在不同的自举样品中拟合的多样性，从而进一步利用了行李的差异降低效果。给出了广泛的实验结果，记录了与随机森林分类器以及其他基于文献的基于邻居的合奏相比，提出的方法的强劲表现，以及其他相关的基准。实施该方法的代码可从https://github.com/davidhofmeyr/bopnn的r软件包的形式获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09651</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-PS：授权大型语言模型用于时间序列预测与时间模式和语义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09656</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09656V1公告类型：新 
摘要：时间序列预测（TSF）在许多实际领域（例如财务计划和健康监测）中至关重要。最近的研究表明，大型语言模型（LLMS）具有强大的内在建模功能，对TSF具有巨大的潜力。但是，现有的基于LLM的方法通常是因为它们忽略了时间序列数据的固有特征。与LLM预训练中使用的文本数据不同，时间序列数据在语义上是稀疏的，并且包含独特的时间模式。为了解决此问题，我们建议通过学习基本\ textit {patterns}和有意义的\ textit {Sentics}来从时间序列数据中学习基本\ textit {patterns}来增强TSF的LLM。我们的LLM-PS结合了一个新的多尺度卷积神经网络，旨在捕获时间序列中的短期波动和长期趋势。同时，我们引入了一个时间到文本模块，用于在连续时间间隔内提取有价值的语义，而不是孤立的时间点。通过整合这些模式和语义，LLM-PS有效地对时间依赖性进行了建模，从而可以深入理解时间序列并提供准确的预测。密集的实验结果表明，LLM-PS在短期和长期预测任务以及少数和零摄影设置中都能达到最新的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09656</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>t \'yr-the-prouner：通过全球稀疏分布优化，解锁LLM的50％结构修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09657</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09657V1公告类型：新 
摘要：结构修剪可以增强大型语言模型（LLMS）的硬件 - 敏捷推理效率，但经常努力维持性能。局部修剪执行有效的逐层压缩，但忽略了全局拓扑。尽管资源密集型，但全球修剪有可能找到最佳解决方案。但是，现有的方法倾向于统一地对结构显着性进行排名，忽略了结构依赖性，而无法实现端到端优化。为了解决这些限制，我们提出了一个有效的基于端到端搜索的全球结构修剪框架T \&#39;YR-The-Pruner。该框架通过反复在LLM中的每一层范围内将局部修剪在各个层上施加局部修剪来构建超网，其核心目标是确定目标整体稀疏之比下的最佳稀疏性分布。具体而言，我们引入了一种有效的本地修剪和一种预期错误的积累方法，以改善超级网的构造。此外，我们采用了一种迭代的修剪和搜索策略，具有粗到细的稀疏性粒度，以确保有效的搜索收敛。实验结果表明，t \&#39;yr-the-prouner实现了最新的结构修剪，保留了97％的密集模型性能，同时消除了挑战性的50％的Llama-3.1-70b参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09657</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过算法追索迈向健壮的模型演变</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09658</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09658V1公告类型：新 
摘要：算法追索是用户修改其属性以与模型期望保持一致的一种方式，从而在收到不利的决策后改善其结果。在实际情况下，用户通常需要战略性地调整其属性以争夺有限的资源。但是，这种战略行为会导致用户“游戏”算法，从而导致模型崩溃，这是由于分配变化而导致的。这些转变来自用户竞争，资源限制和自适应用户响应。虽然先前对算法追索权的研究探讨了其对系统和用户的影响，但随着时间的推移，资源限制和竞争的影响仍然没有得到充实的影响。在这项工作中，我们开发了一个通用框架，以模拟用户战略行为及其在资源约束和竞争动态下与决策系统的互动。通过理论分析和经验评估，我们确定了在合成和现实世界中始终出现的三个关键现象：不断升级的决策界限，不舒适的模型预测以及不平等的追索行动。最后，我们讨论了这些发现的更广泛的社会影响，并提出了两种旨在缓解这些挑战的算法策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09658</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边缘AI用于危地马拉农村的实时胎儿评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09659</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09659V1公告类型：新 
摘要：围产期并发症定义为在怀孕，分娩和产后立即产生的疾病，代表了全球孕产妇和新生儿健康的重大负担。导致这些差异的因素包括有限的获得优质医疗保健，社会经济不平等以及医疗保健基础设施的差异。解决这些问题对于改善母亲和新生儿的健康成果至关重要，尤其是在服务不足的社区中。为了缓解这些挑战，我们开发了一个启用AI支持的智能手机应用程序，旨在在护理点提供决策支持。该工具旨在通过利用机器学习（ML）技术来增强怀孕期间的健康监测。此应用程序的预期用途是通过提供实时分析并根据收集的数据提供反馈，以在常规家庭访问期间为助产士提供帮助。该应用程序集成了Kotlin框架内的Tensorflow Lite（Tflite）和其他基于Python的算法，以实时处理数据。它旨在在可能缺乏传统医疗基础设施的低资源环境中使用。预期的患者人群包括孕妇和服务欠缺地区的新妈妈，并且在危地马拉乡村驾驶了开发系统。该基于ML的解决方案通过赋予医疗保健提供者的能力来改善孕产妇和新生儿健康成果，从而解决了对可访问和优质围产期护理的关键需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09659</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基于DNN的边缘计算设备中朝着硬件支持的域概括用于健康监测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09661</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09661V1公告类型：新 
摘要：深度神经网络（DNN）模型在许多现实世界中都表现出显着的成功，例如对象检测和分类。不幸的是，由于对高度资源约束设备中的模型鲁棒性和部署的要求非常高，因此在健康监测中尚未广泛采用这些模型。特别是，诸如心电图（ECG）之类的生物信号的获取在训练和部署之间会发生巨大差异，因此需要域概括（DG），以实现跨传感器和患者的稳健分类质量。对ECG的持续监视还需要在方便的可穿戴设备中执行DNN型号，这是由具有较小外形和超低功耗的专业ECG加速器实现的。但是，将DG功能与ECG加速器相结合仍然是一个挑战。本文提供了有关ECG加速器和DG方法的全面概述，并讨论了两个域组合的含义，因此，通过新兴算法 - 硬件合用的系统实现了多域ECG监视。在这种情况下，提出了一种基于校正层的方法，以在边缘部署DG功能。在这里，未知域的DNN微调仅限于单层，而其余的DNN模型仍未修改。因此，与整个DNN模型的常规微调相比，随着记忆的最小开销，DG的计算复杂性（CC）降低。与DNN微调相比，DNN模型依赖性CC的平均F1评分在广义目标域上的平均增加超过20％。总而言之，本文提供了有关健康监测应用程序边缘上强大的DNN分类的新观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09661</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>着装：基于代表性的自我监督的元学习，用于各种任务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09679</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09679V1公告类型：新 
摘要：元学习代表了解决少量学习任务的强大方法。尽管如此，最近的研究表明，仅预训练通用编码器就可以超过元学习算法。在本文中，我们首先讨论了元学习在这些少数学习实验中未能脱颖而出的原因，并假设这是由于缺乏多样性的少数学习任务所致。我们建议着装，这是一种基于任务的分解表示的，基于自我监督的元学习方法，可以对高度多元化的几次学习任务进行快速的模型适应。具体而言，着装利用分解的表示学习来创建可以推动元训练过程的自制任务。此外，我们还提出了一个基于类分段的度量标准，用于直接在输入空间上量化任务多样性。我们通过在具有多种变化和复杂性变化的数据集上的实验来验证着装的有效性。结果表明，连衣裙能够在大多数数据集和任务设置上胜过竞争方法。通过本文，我们提倡重新检查适当的任务适应研究，并旨在重新点燃对元学习的潜力来通过分离的表示，以解决少量的学习任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09679</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基础模型时代重新审视半监督的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09707</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09707V1公告类型：新 
摘要：半监督学习（SSL）利用丰富的未标记数据以及有限的标记数据来增强学习。随着视觉基础模型（VFM）越来越多地充当视觉应用的骨干，尚不清楚SSL如何与这些预训练的模型相互作用。为了解决此差距，我们开发了新的SSL基准数据集，其中冷冻VFM的表现不佳并系统地评估代表性SSL方法。我们做出令人惊讶的观察：仅使用标记数据的参数有效的微调（PEFT）通常与SSL性能相匹配，即使不利用未标记的数据也是如此。这促使我们重新审视自我训练，这是一种概念上简单的SSL基线，我们在其中使用监督的PEFT模型来伪造标签的数据进行进一步培训。为了克服臭名昭著的伪标签的臭名昭著的问题，我们提出结合多种PEFT方法和VFM骨架，以产生更强大的伪标记。经验结果证明了这种简单而强大的方法的有效性，通过VFM为SSL提供了可行的见解，并为基础模型时代的更可扩展和实用的半监督学习铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09707</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新访问频域中的时间序列分类的后门攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09712</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09712V1公告类型：新 
摘要：时间序列分类（TSC）是现代Web应用程序的基石，诸如财务数据分析，网络流量监控和用户行为分析等任务。近年来，深度神经网络（DNN）大大提高了这些关键领域中TSC模型的性能。但是，DNN容易受到后门攻击的攻击，攻击者可以秘密植入物触发模型以引起恶意结果。针对基于DNN的TSC模型的现有后门攻击仍然是基本的。特别是，早期方法从计算机视觉中借用触发设计，这对于时间序列数据无效。最新的方法利用生成模型来产生触发器，但以显着的计算复杂性为代价。在这项工作中，我们分析了现有攻击的局限性，并引入了增强的方法Freqback。从DNN模型固有地捕获频域特征的时间序列数据中，我们确定频域中的扰动是无效攻击的根本原因。为了解决这个问题，我们建议在频率分析的指导下有效，有效地生成触发因素。 Freqback在五个型号和八个数据集中表现出色，获得了令人印象深刻的攻击成功率超过90％，同时保持了清洁数据的模型准确性下降不到3％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09712</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向基于因果模型的政策优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09719</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09719V1公告类型：新 
摘要：现实世界中的决策问题通常以复杂，不确定的动态标记，这些动态可能会在变化的条件下转移或破裂。传统的基于模型的增强学习（MBRL）方法从查询轨迹学习环境动态的预测模型，然后使用这些模型模拟推出以进行策略优化。但是，这种方法并不能说明支配环境的基本因果机制，因此无意中捕获了虚假的相关性，使它们对分布转移敏感并限制了它们的概括能力。对于无模型的方法，同样的自然也可以。在这项工作中，我们介绍了基于因果模型的政策优化（C-MBPO），该框架将因果学习整合到MBRL管道中，以实现更强大，可解释的和可推广的政策学习算法。
  我们的方法是首先通过学习从网上收集的轨迹的国家和奖励过渡动态的当地结构性因果模型（SCM）来推断马尔可夫决策过程（C-MDP）。 C-MDP与经典MDP的不同之处在于，我们可以通过指定相关的因果贝叶斯网络来分解环境动力学中的因果关系。 C-MDP允许采用有针对性的干预措施和反事实推理，从而使代理能够区分单纯的统计相关性和因果关系。然后，学到的SCM被用于模拟假设行动（或``干预&#39;&#39;）下的反事实上的过渡和奖励，从而更有效地指导政策优化。可以证明，C-MBPO学到的结果政策可以证明对一系列分布的转变是牢固的，这些分配会影响繁琐的，非贫困的关系，我们证明了这些简单的范围。我们证明了这一简单的经历。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09719</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>找到缪斯：通过损失轨迹识别核心</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09721</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09721V1公告类型：新 
摘要：深度学习模型在跨领域实现最新性能，但在实时或资源约束的情况下面临可扩展性挑战。为了解决这个问题，我们提出了损失轨迹相关性（LTC），这是一种用于核心选择的新型指标，可识别驱动概括的关键训练样本。 $ LTC $量化训练样本损失轨迹与验证设置损失轨迹之间的对齐，从而实现了紧凑的代表性子集的构建。与传统的方法与计算和存储开销相比，无法扩展到大型数据集，$ LTC $可以将其作为培训的副产品计算，从而达到较高的效率。我们在CIFAR-100和Imagenet-1k上的结果表明，$ LTC $始终达到或超过最新的核心选择方法的准确性，而任何差异均在1％以下。 LTC还有效地跨越了各种体系结构，包括Resnet，VGG，Densenet和Swin Transformer，其性能降解最小（&lt;2％）。此外，LTC还提供了培训动态的见解，例如以传统方法的计算成本的一小部分确定识别和冲突的样本行为。该框架为可扩展的核心选择和有效的数据集优化铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09721</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当动作连续时，模仿学习的陷阱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09722</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09722V1公告类型：新 
摘要：我们研究了模仿离散时间连续的状态和行动控制系统中的专家演示者的问题。我们表明，即使动态是稳定的（即迅速签约），并且专家是平稳和确定性的，任何平稳，确定性的模仿策略都必然会遭受指数级的错误，这是问题视野的函数，而不是专家培训数据下的错误。我们的负面结果适用于行为克隆和离线RL算法，除非它们产生高度“不当”的模仿策略（这些策略），这些策略是非平滑的，非马克维亚人的，或表现出高度依赖状态的随机性，或者除非专家轨迹的分布足够“足够“扩散”）。我们提供了这些更复杂的政策参数化的好处的实验证据，从而阐明了当今的机器人学习中流行政策参数的好处（例如，行动融合和扩散策略）。我们还为对照系统中的模仿建立了许多互补的负面和积极的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09722</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可学习的功能作为反对链接窃取攻击的反对，可以增加具有可学习功能的假节点的可行性？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.09726</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.09726V1公告类型：新 
摘要：图形神经网络（GNN）被广泛使用，并用于基于图的预测任务。但是，与GNN一起用于学习图形数据的好处，它们也具有隐私泄漏的风险。例如，攻击者可以在GNN上进行精心制作的查询，从响应中可以推断出一对节点之间的边缘存在。这种攻击被称为“链接”攻击，可能会通过泄漏潜在的敏感信息来危害用户的隐私。为了防止这次攻击，我们提出了一种称为“ $（n）$ ode $（a）$ u Megentation的方法，$（r）$（r）$（g）$ raphs从$（i）$ nsinue $ nsinue $ nsinue $（s）$ crowture”（$ nargis $）（$ nargis $）和研究其可行性。 $ nargis $专注于重塑图形嵌入空间，以便GNN模型的后部仍将为预测任务提供实用程序，但会引起link偷走攻击者的歧义。为此，$ nargis $在给定的图上应用光谱聚类，以促进其通过新节点增强的 - 这些节点已经学习了功能而不是固定功能。它利用三级优化来学习GNN模型，替代攻击者模型和我们的防御模型（即可学习节点功能）的学习参数。我们对攻击者的八个知识可用性设置上的三个基准引用数据集进行了广泛评估$ NARGIS $。我们还评估了基于影响力的链接推理攻击的模型保真度和防御性能。通过我们的研究，我们已经找出了$ Nargis $的最佳功能 - 在许多情况下，其优越的保真度私人绩效折衷。我们还发现，在哪些情况下需要改进模型，并提出了整合不同方案的方法，以使模型更加强大，以防止链接窃取攻击。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.09726</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>