<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有递归概率和自动子集分割的动态逻辑集成，用于增强二元分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18649v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种使用动态逻辑集成模型进行二元分类的新方法。所提出的方法解决了包含固有内部集群且缺乏基于特征的明确分离的数据集所带来的挑战。通过扩展传统的逻辑回归，我们开发了一种算法，该算法可以自动将数据集划分为多个子集，构建逻辑模型集成以提高分类准确性。这项工作的一个关键创新是通过代数运算和数学归纳法得出的递归概率计算，这使得模型构建可扩展且高效。与 Bagging 和 Boosting 等传统集成方法相比，我们的方法在提供具有竞争力的性能的同时保持了可解释性。此外，我们系统地使用最大似然和成本函数来促进递归梯度作为集成深度函数的分析推导。所提出方法的有效性在通过引入噪声和移动数据来模拟组结构创建的自定义数据集上得到了验证，从而显著提高了层的性能。这项工作使用 Python 实现，在计算效率和理论严谨性之间取得平衡，为复杂的分类任务提供了强大且可解释的解决方案，对机器学习应用具有广泛的意义。代码位于 https://github.com/ensemble-art/Dynamic-Logistic-Ensembles]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18649</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习中权重的指数移动平均：动态和优势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18704</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18704v1 公告类型：新
摘要：随机梯度下降 (SGD) 迭代的权重平均是一种训练深度学习模型的流行方法。虽然它通常用作复杂训练流程的一部分来提高泛化能力或充当“老师”模型，但权重平均本身缺乏适当的评估。在这项工作中，我们对权重的指数移动平均 (EMA) 进行了系统研究。我们首先探索 EMA 的训练动态，给出超参数调整的指导方针，并强调其良好的早期表现，部分解释了它作为老师的成功。我们还观察到，与 SGD 相比，EMA 需要的学习率衰减更少，因为平均自然会降低噪音，从而引入了一种隐式正则化形式。通过大量实验，我们表明 EMA 解决方案与最后迭代解决方案不同。EMA 模型不仅可以更好地泛化，而且还表现出改进的 i) 对噪声标签的鲁棒性、ii) 预测一致性、iii) 校准和 iv) 迁移学习。因此，我们认为权重 EMA 是一个简单而有效的插件，可以提高深度学习模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18704</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决推荐系统中的偏见：手机游戏中数据去偏技术案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18716v1 公告类型：新
摘要：移动游戏行业，尤其​​是免费游戏行业，已经存在了十多年，但仍在快速增长。游戏即服务的概念要求游戏开发者更加关注游戏内容的推荐。在推荐系统 (RS) 中，数据偏差的不可避免的问题相伴而生。已经对在线零售或服务的 RS 偏差情况进行了大量研究，但针对游戏行业的具体情况的研究却少之又少。此外，在之前的工作中，各种去偏技术都在显式反馈数据集上进行了测试，而在移动游戏数据中，只有隐式反馈更为常见。本案例研究旨在识别和分类移动游戏中基于模型的推荐的特定数据集中的潜在偏差，回顾现有文献中的去偏技术，并评估它们对通过隐式反馈收集的真实数据的影响。然后根据这些方法的去偏质量、数据要求和计算需求来评估它们的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18716</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间很重要：通过智能家居中的时间预测增强用户体验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18719v1 公告类型：新
摘要：您是否考虑过我们在家中、办公室和日常环境中使用 IoT（物联网）设备执行的大量操作？从轻按电灯开关的日常动作到精确调节室温，我们被大量数据所包围，每个数据都代表着用户行为的一瞥。虽然现有研究试图从这些交互及其时间戳中解读用户行为，但仍需探索一个关键维度：这些操作的时间。尽管人们为理解和预测用户行为付出了巨大的努力，但这些交互的时间维度却很少受到关注。然而，行动的时间对用户体验、效率和对智能系统的整体满意度有着深远的影响。在我们的论文中，我们通过努力预测用户行为及其时间，进入了以人为本的人工智能这一较少探索的领域。为了实现这一目标，我们提供了一个精心合成的数据集，其中包含 11k 个动作序列及其各自的日期和时间戳。在此数据集的基础上，我们提出了我们的模型，该模型采用先进的机器学习技术对一天内的时间间隔进行 k 类分类。据我们所知，这是首次尝试对智能家居进行时间预测。我们在所有数据集上实现了 40%（96 类）的准确率，在包含精确时间戳的数据集上实现了 80%（8 类）的准确率，展示了我们的方法在预测智能环境中用户动作的时间动态方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18719</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自适应权重解缠实现多任务模型合并</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18729v1 公告类型：新
摘要：模型合并作为一种高效且有效的技术，无需重新训练或添加数据即可将来自各个任务的任务特定权重集成到统一的多任务模型中，从而受到越来越多的关注。作为一种代表性方法，任务算术（TA）已证明通过算术运算组合任务向量有助于不同任务之间的有效能力转移。在此框架中，任务向量是通过从预训练模型初始化的单独微调模型的参数值中减去预训练模型的参数值来获得的。尽管 TA 具有显著的有效性，但任务向量之间的干扰会对合并模型的性能产生不利影响。在本文中，我们放宽了任务算术属性的约束并提出了任务一致性属性，可以将其视为不受任务干扰。通过理论推导，我们表明可以通过寻找正交任务向量来近似实现这种属性。基于这一见解，我们提出了自适应权重解缠 (AWD)，将传统任务向量分解为一个冗余向量和多个解缠任务向量。AWD 的主要优化目标是实现解缠任务向量之间的正交性，从而紧密接近所需的解决方案。值得注意的是，这些解缠任务向量可以无缝集成到现有的合并方法中。实验结果表明，我们的 AWD 持续显著地改进了以前的合并方法，实现了最先进的结果。我们的代码可在 \href{https://github.com/FarisXiong/AWD.git}{https://github.com/FarisXiong/AWD.git} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18729</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>放射学基础模型：是什么、如何、何时、为什么和为什么不</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18730v1 公告类型：新
摘要：人工智能的最新进展见证了能够解释和生成文本和图像数据的大规模深度学习模型的出现。此类模型通常称为基础模型，在大量未标记数据上进行训练，并在各种任务中表现出高性能。基础模型最近受到学术界、工业界和监管机构的广泛关注。鉴于基础模型可能对放射学领域产生变革性影响，本综述旨在建立有关基础模型的标准化术语，特别关注训练数据、模型训练范例、模型能力和评估策略的要求。我们进一步概述了促进放射学特定基础模型训练的潜在途径，重点是阐明与此类模型相关的好处和挑战。总的来说，我们设想这篇综述可以以安全和负责任的方式统一放射学基础模型训练中的技术进步和临床需求，最终使患者、提供者和放射科医生受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18730</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有相关噪声的局部差异隐私在线联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18752</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18752v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种用于在线联邦学习的局部差分隐私 (LDP) 算法，该算法采用时间相关噪声来提高效用，同时保护隐私。为了应对相关噪声和流式非 IID 数据局部更新带来的挑战，我们开发了一种扰动迭代分析来控制噪声对效用的影响。此外，我们展示了如何有效地管理几类非凸损失函数的局部更新漂移误差。在 $(\epsilon,\delta)$-LDP 预算的约束下，我们建立了一个动态遗憾界限，量化了关键参数和动态环境变化强度对学习性能的影响。数值实验证实了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18752</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用两阶段训练的大型语言模型进行网络攻击技术分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18755</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18755v1 公告类型：新
摘要：了解与网络攻击相关的攻击模式对于理解攻击者的行为和实施正确的缓解措施至关重要。然而，有关新攻击的大部分信息通常以非结构化文本的形式呈现，这对安全分析师收集必要信息提出了重大挑战。在本文中，我们提出了一个句子分类系统，可以从网络威胁情报 (CTI) 报告中识别自然语言句子中描述的攻击技术。我们提出了一种新方法，利用具有相同标签的辅助数据来改进低资源网络攻击分类任务的分类。该系统首先使用增强的训练数据训练模型，然后仅使用主要数据进行更多训练。我们使用 TRAM data1 和 MITRE ATT&amp;CK 框架验证我们的模型。实验表明，与 TRAM 数据集上的基线性能相比，我们的方法将 Macro-F1 提高了 5 到 9 个百分点，并使 Micro-F1 分数保持竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18755</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机森林和支持向量机分类器对已故患者和非已故患者进行分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18759v1 公告类型：新
摘要：分析大型数据集并将其总结为有用的信息是数据挖掘过程的核心。在医疗保健领域，信息可以转化为有关患者历史模式和未来趋势的知识。在 COVID-19 大流行期间，对 COVID-19 患者信息进行数据挖掘提供了一个机会来发现可能表明患者死亡风险高的模式。COVID-19 患者死于败血症，这是一种涉及多个器官系统的复杂疾病过程。我们提取了医生最关心的病毒性败血症感染变量。为了区分在住院期间幸存的 COVID-19 患者和未能幸存的 COVID-19 患者，本研究的作者利用支持向量机 (SVM) 和随机森林 (RF) 分类技术根据患者的人口统计、实验室测试结果和既往健康状况对患者进行分类。在进行 10 倍验证程序后，我们通过接收者操作特征 (ROC) 曲线评估了分类的性能，并使用混淆矩阵来确定分类器的准确性。我们还对二元因素（例如患者是否有既往病史以及是否确诊为败血症）以及患者人口统计学和实验室测试结果的数值作为预测因子进行了聚类分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18759</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探究生物启发贝叶斯学习在 ANN 中的可行性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18788</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18788v1 公告类型：新
摘要：灾难性遗忘一直是人工智能系统终身学习领域的主要问题。当前的人工智能系统在学习它们以前见过的领域方面相当不错；然而，一旦它们遇到新的东西，它们要么会经历显著的性能下降，要么如果你试图教它们新的数据分布，它们就会忘记以前学过的东西。此外，它们在对看到和看不见的数据进行推理时也容易过于自信，在生命受到威胁时会导致严重的可靠性问题。因此，深入研究这个问题并制定一种持续适应和可靠的方法极其重要。如果我们离开这类系统的工程领域，研究生物系统，我们就会意识到这些系统在计算准确预测的可靠性和不确定性方面非常有效，这进一步帮助它们在终身环境中改进推理。这些系统并不完美；然而，它们确实让我们对不确定性下的推理有了扎实的理解，这将我们带入了贝叶斯推理的领域。我们将这种贝叶斯推理与阈值机制结合起来，以模仿更多受生物启发的模型，但仅限于空间层面。此外，我们重现了最近关于使用脉冲神经网络进行持续学习的贝叶斯推理的研究，以将其作为合适的受生物启发的贝叶斯框架进行比较。总的来说，我们在视觉数据集 MNIST 上研究了受生物启发的贝叶斯学习在人工系统中的可行性，并在模型被迫预测 VS 的情况下展示了相对的性能改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18788</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图形的阿尔茨海默病生物标志物发现与解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18796v1 公告类型：新
摘要：早期诊断和发现治疗药物靶点是有效管理阿尔茨海默病 (AD) 的关键目标。目前，AD 诊断和治疗计划的方法基于放射成像，由于成本高昂和可用性有限，在很大程度上无法进行人群水平的筛查。最近，血液测试在诊断 AD 和突出可用作 AD 管理药物靶点的可能生物标志物方面显示出希望。血液测试对弱势群体来说更容易获得，具有成本效益，并且侵入性最小。然而，在 AD 诊断的背景下发现生物标志物很复杂，因为各种生物标志物之间存在重要的关联。在这里，我们介绍了 BRAIN（生物标志物表示、分析和解释网络），这是一种新颖的机器学习 (ML) 框架，用于联合优化诊断准确性和生物标志物发现过程，以识别有助于 AD 诊断的所有相关生物标志物。我们使用基于图形的整体生物标志物表示法来强调它们的相互依赖性，并解释为什么不同的 ML 模型会识别出不同的判别性生物标志物。我们将 BRAIN 应用于公开的血液生物标志物数据集，揭示了三个新的生物标志物子网络，它们的相互作用在对照组和 AD 组之间有所不同，为 AD 的药物发现和生物标志物分析提供了新的范例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18796</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UOE：对于混合型 LLMS 来说，忘记一位专家的知识就足够了</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18797v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 反学习的最新进展在消除不必要的数据模型影响的同时，保留了模型对合法知识的实用性，显示出显著的成功。然而，尽管取得了这些进步，稀疏混合专家 (MoE) LLM（LLM 家族的一个关键子集）却很少受到关注，在反学习的背景下仍未得到充分探索。由于 MoE LLM 因其出色的性能和高效的推理过程而备受赞誉，我们要问：如何在 MoE LLM 上有效、高效地执行反学习？传统的反学习方法是否适用于 MoE 架构？我们的初步研究表明，MoE LLM 的动态路由特性带来了独特的挑战，导致在应用现有反学习方法时效用大幅下降。具体而言，反学习会破坏路由器的专家选择，导致选择从最反学习目标相关的专家转向不相关的专家。结果，受影响的专家比必要的更多，导致过度遗忘和对抹去哪些知识的控制权丧失。为了解决这个问题，我们为 MoE LLM 提出了一种新颖的单专家遗忘框架，称为 UOE。通过专家归因，遗忘集中在针对特定知识最积极参与的专家身上。同时，将锚损失应用于路由器以稳定该目标专家的活动状态，确保有针对性和可控的遗忘，从而保留模型效用。所提出的 UOE 框架还与各种遗忘算法兼容。大量实验表明，在各种基准、LLM 架构上，UOE 在 MoE LLM 上将遗忘质量提高了 5%，将模型效用提高了 35%，同时仅遗忘了 0.06% 的模型参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18797</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层非负张量分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18805</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18805v1 公告类型：新
摘要：非负矩阵分解 (NMF) 和非负张量分解 (NTF) 将非负高维数据分解为非负低秩分量。NMF 和 NTF 方法因其内在的可解释性和对大规模数据的有效性而广受欢迎。最近的研究开发了 Stratified-NMF，它将 NMF 应用于数据可能来自具有不同底层分布的不同来源（层）的情况，并试图恢复依赖于层的信息和跨层共享的全局主题。将 Stratified-NMF 应用于多模态数据需要跨模式展平，因此会丢失张量中隐含的几何结构。为了解决这个问题，我们通过开发乘法更新规则并在文本和图像数据上演示该方法，将 Stratified-NMF 扩展到张量设置。我们发现 Stratified-NTF 可以识别比 Stratified-NMF 内存要求更低的可解释主题。我们还介绍了该方法的正则化版本并展示了其对图像数据的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18805</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用神经切线核理论和 Rademacher 复杂度的一步提前停止策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18806v1 公告类型：新
摘要：早期停止策略包括在训练误差最小之前停止神经网络 (NN) 在一组 $S$ 输入数据上的训练过程。这样做的好处是 NN 保留了良好的泛化特性，即它对 $S$ 之外的数据做出良好的预测，并获得了统计误差（“种群损失”）的良好估计。我们在这里给出了最佳停止时间的分析估计，主要涉及初始训练误差向量和“神经切线核”的特征值。这产生了种群损失的上限，非常适合参数不足的环境（其中参数数量与数据数量相比适中）。我们的方法在模拟范德波尔振荡器的 MPC 控制的 NN 示例中进行了说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18806</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于先进低空航空应用的综合人工智能操作系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18845v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种针对低空航空应用量身定制的综合人工智能操作系统，该系统集成了尖端技术，以提高性能、安全性和效率。该系统由六个核心组件组成：OrinFlight OS，一种针对实时任务执行优化的高性能操作系统；UnitedVision，一种支持高级图像分析的多功能视觉处理模块；UnitedSense，一种提供精确环境建模的多传感器融合模块；UnitedNavigator，一种动态路径规划和导航系统；UnitedMatrix，支持多无人机协调和任务执行；以及UnitedInSight，一个用于监控和管理的地面站。在UA DevKit低代码平台的补充下，该系统促进了用户友好的定制和应用程序开发。利用NVIDIA Orin的计算能力和先进的AI算法，该系统解决了现代航空中的复杂挑战，为导航、感知和协作操作提供了强大的解决方案。这项工作突出了系统的架构、功能和潜在应用，展示了其满足智能航空环境需求的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18845</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>