<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SubseasonalClimateUSA：用于次季节预测和基准测试的数据集。 （arXiv：2109.10399v4 [physical.ao-ph] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2109.10399</link>
      <description><![CDATA[提前两到六周进行次季节天气预报
对于资源分配和提前灾害通知至关重要，但也带来了许多问题
预测界面临的挑战。在这个预测范围内，
基于物理的动力学模型的技术有限，并且目标
预测以复杂的方式取决于当地的天气变量和
全球气候变量。最近，机器学习方法显示出了希望
推进最先进的技术，但代价是复杂的数据
策展，将专家知识与跨多个领域的聚合相结合
相关数据源、文件格式以及时间和空间分辨率。到
简化此流程并加速未来的发展，我们介绍
SubseasonalClimateUSA，用于训练和基准测试的精选数据集
美国的次季节预测模型。我们使用这个数据集
对一系列不同的模型进行基准测试，包括操作动态模型，
经典气象基线和十种最先进的机器学习
以及文献中基于深度学习的方法。总体而言，我们的基准
提出简单有效的方法来扩展当前操作的准确性
楷模。 SubseasonalClimateUSA 定期更新并可通过以下方式访问
https://github.com/microsoft/subseasonal_data/ Python 包。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2109.10399</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在稀疏突触爆发的域转移下持续学习。 （arXiv：2108.12056v9 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2108.12056</link>
      <description><![CDATA[现有机器是功能特定的工具，旨在轻松实现
预测和控制。明天的机器可能更接近生物系统
在于他们的可变性、弹性和自主性。但首先他们必须有能力
在不接触新信息的情况下学习和保留新信息
经常随意。过去设计此类系统的努力一直试图建立
或使用不相交的权重集来调节人工神经网络
对特定任务或输入特别敏感。该功能尚未启用
对以前未见过的数据的长序列进行持续学习，而无需
破坏现有知识：一个被称为灾难性遗忘的问题。在
在本文中，我们介绍了一个可以比以前顺序学习的系统
未见过的数据集（ImageNet、CIFAR-100）随着时间的推移很少被遗忘。这是
通过控制卷积神经网络中权重的活动来完成
基于使用第二个产生的自上而下调节的输入
前馈神经网络。我们发现我们的方法在
具有可回收权重的稀疏突发活动的域转移
跨任务，而不是通过维护特定于任务的模块。稀疏突触
发现爆发可以平衡活性和抑制，从而产生新功能
可以在不破坏现有知识的情况下学习，从而反映平衡
处于混乱边缘的系统的有序和无序。这种行为的出现
在之前的预训练（或“元学习”）阶段，其中受监管
突触从初始状态选择性地去抑制或生长
通过预测误差最小化进行均匀抑制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2108.12056</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌搜索成功就完成了一半：利用基于图像的谷歌趋势对新时尚产品销售进行多模式预测。 （arXiv：2109.09824v6 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2109.09824</link>
      <description><![CDATA[新时尚产品销售预测是一个具有挑战性的问题，涉及
许多业务动态无法通过经典预测来解决
接近。在本文中，我们系统地研究了
以 Google Trends 时间序列的形式探索外生知识
将其与与全新时尚单品相关的多模式信息相结合，
尽管缺乏过去的数据，但仍可以有效地预测其销售额。在
特别是，我们提出了一种基于神经网络的方法，其中编码器学习
外生时间序列的表示，而解码器则预测
基于 Google 趋势编码以及可用视觉和元数据的销售
信息。我们的模型以非自回归方式工作，避免了
大的第一步误差的复合效应。作为第二个贡献，我们
展示 VISUELLE，一个用于新时尚任务的公开数据集
产品销售预测，包含 5577 个真实的多式联运信息，新
意大利快时尚公司 Nunalie 2016-2019 年间销售的产品。
该数据集配备了产品图像、元数据、相关销售和
相关的谷歌趋势。我们使用 VISUELLE 来比较我们的方法
最先进的替代方案和几个基线，表明我们的神经网络
基于网络的方法无论是在百分比还是在百分比方面都是最准确的
绝对错误。值得注意的是，外生知识的加入
按加权绝对值计算，预测准确度提高 1.5%
百分比误差 (WAPE)，揭示了利用信息的重要性
外部信息。代码和数据集均可在以下位置获取
https://github.com/HumaticsLAB/GTM-Transformer。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2109.09824</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可解释分类的卷积动态对齐网络。 （arXiv：2104.00032v2 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2104.00032</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一个新的神经网络模型系列，称为卷积
动态对齐网络（CoDA-Nets），它是具有
高度固有的可解释性。他们的核心构建模块是
动态对齐单元 (DAU)，可将其输入线性变换为
与任务相关模式动态对齐的权重向量。因此，
CoDA-Nets 通过一系列的模型对分类预测进行建模
依赖于输入的线性变换，允许线性分解
将输出转化为个人的输入贡献。鉴于对齐
DAU，生成的贡献图与有区别的输入模式一致。
这些模型固有的分解具有很高的视觉质量并且性能优于
定量指标下的现有归因方法。此外，CoDA-Nets
构成高性能分类器，取得与 ResNet 和 VGG 同等的结果
模型例如CIFAR-10 和 TinyImagenet。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2104.00032</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于诱导局部 Lipschitzness 对鲁棒生成对抗性模仿学习的好处。 （arXiv：2107.00116v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2107.00116</link>
      <description><![CDATA[我们探索提高生成对抗的鲁棒性的方法
模仿学习（GAIL）算法观察噪声。朝这个方向
目标，我们研究判别器局部 Lipschitzness 的影响
GAIL 学到的策略稳健性的生成器。在许多机器人技术中
应用程序中，GAIL 学习到的策略通常会受到降级的影响
测试时的性能，因为来自环境的观察结果可能是
被噪音破坏。因此，强化所学政策
观察噪声至关重要。为此，我们提出一个
正则化方法来诱导生成器中的局部 Lipschitzness 和
对抗性模仿学习方法的判别器。我们证明了
修改后的目标会导致学习更加稳健的政策。
此外，我们从理论上和实验上证明了
训练局部 Lipschitz 判别器会得到局部 Lipschitz 判别器
生成器，从而提高最终策略的稳健性。我们表演
模拟机器人运动环境的广泛实验
演示所提出的方法的 MuJoCo 套件学习的策略是
显着优于最先进的生成对抗性模仿
应用于噪声损坏测试场景时的学习算法
观察。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2107.00116</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双对抗激活异常检测：对抗自动编码器是异常生成器。 （arXiv：2101.04645v5 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2101.04645</link>
      <description><![CDATA[异常检测对于机器学习算法来说是一项具有挑战性的任务，因为
固有的阶级不平衡。手动操作成本高且耗时
分析观察到的数据，因此通常只有很少的已知异常（如果有的话）
可用的。受到生成模型和隐藏分析的启发
神经网络的激活，我们引入了一种新颖的无监督异常
检测方法称为DA3D。在这里，我们使用对抗性自动编码器来生成
仅基于正常数据的异常反例。这些人工
训练期间使用的异常可以检测真实但未见的情况
异常。通过我们新颖的生成方法，我们改变了无监督的
异常检测任务交给受监督的任务，这更容易处理
机器学习，尤其是深度学习方法。 DA3D 超越
最先进的异常检测方法的性能纯粹
数据驱动的方式，不需要领域知识。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2101.04645</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用动态容量槽注意力从字符序列中归纳有意义的单元。 （arXiv：2102.01223v3 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2102.01223</link>
      <description><![CDATA[字符不能传达意义，但字符序列可以。我们建议
一种无监督的分布式方法来学习抽象的有意义的单元
字符序列。我们的动态不是对序列进行分段，而是
容量槽注意力模型发现了容量槽的连续表示
序列中的对象，扩展了对象发现的架构
图片。我们用不同的语言训练我们的模型并评估语言的质量
使用正向和反向探测分类器获得的表示。
这些实验表明我们的模型成功地发现了以下单位：
与之前提出的形式、内容和抽象层次相似，
并有望在更高层次上捕获有意义的信息
的抽象。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2102.01223</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟随你的鼻子——哪些代码气味值得追踪？ （arXiv：2103.01861v2 [cs.SE] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2103.01861</link>
      <description><![CDATA[代码气味的常见用例假设因果关系：识别气味，
删除它，并通过这样做改进代码。我们凭经验调查他们的
适合这种用途。我们提供了代码气味应该具有的属性列表
如果它们确实导致质量下降。我们评估了 31,687 个爪哇岛的气味
来自 677 个 GitHub 存储库的文件，所有存储库都有超过 200 次提交
2019。我们测量了气味对四个质量指标的影响，
生产力和错误检测效率。 151 个代码气味由以下人员计算得出
CheckStyle 气味检测器，不到 20% 被发现有可能
因果关系，并且只有少数是相当稳健的。最强烈的气味处理
简单性、防御性编程和抽象。没有的文件
潜在因果气味的质量高出 50%。
不幸的是，大多数气味都没有被消除，开发人员倾向于消除这些气味。
简单的方法，而不是有效的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2103.01861</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过正交分集实现稳健的神经网络。 （arXiv：2010.12190v5 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2010.12190</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络 (DNN) 很容易受到看不见的扰动的影响
由对抗性攻击生成的图像，这引发了对
DNN 的对抗鲁棒性。以一系列方法为代表
对抗性训练及其变体已被证明是最有效的方法之一
增强 DNN 鲁棒性的技术。一般来说，对抗性训练
专注于通过涉及扰动数据来丰富训练数据。这样的数据
对抗性训练中涉及的扰动数据的增强效应确实
对 DNN 本身的鲁棒性没有贡献，并且通常会受到干净的影响
精度下降。为了 DNN 本身的鲁棒性，我们在本文中提出了
旨在增强模型以学习以下特征的新颖防御
适应不同的输入，包括对抗性例子。更多的
具体来说，为了增强模型，将多个路径嵌入到
网络，并对这些路径施加正交性约束以保证
他们之间的多样性。然后设计保证金最大化损失
通过正交性（DIO）进一步增强这种多样性。这样，提出的
DIO 增强了模型并增强了 DNN 本身的鲁棒性
特征可以通过这些相互正交的路径来校正。广泛的
各种数据集、结构和攻击的实证结果验证了
所提出的 DIO 利用模型具有更强的对抗鲁棒性
增强。此外，DIO还可以与不同的数据灵活组合
增强技术（例如 TRADES 和 DDPM），进一步提高稳健性
收益。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2010.12190</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Riesz 代表的对抗性估计。 （arXiv：2101.00009v2 [econ.EM] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2101.00009</link>
      <description><![CDATA[许多因果和结构参数是底层的线性函数
回归。 Riesz 表示器是渐近方差的关键组成部分
半参数估计的线性函数。我们提出一个对抗性的方案
使用通用函数空间估计 Riesz 表示的框架。我们
用抽象量证明非渐近均方率
临界半径，然后将其专门用于神经网络、随机森林，
并再现核希尔伯特空间作为主要案例。此外，我们使用
临界半径理论——代替唐斯克理论——证明渐近
没有样本分裂的正态性，揭示了“复杂性率稳健性”
健康）状况。这种情况具有实际后果：无样本推断
在多种机器学习设置中可以进行分割，这可能会改善
与样本分割相比，有限样本性能。我们的估算师实现
高度非线性模拟中的标称覆盖范围，而以前的方法则被打破
向下。他们为匹配赠款的异质效应提供了新的视角。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2101.00009</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一监督学习和 VAE——用于天体粒子重建的基于归一化流的神经网络模型的覆盖范围、系统性和拟合优度。 （arXiv：2008.05825v5 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2008.05825</link>
      <description><![CDATA[基于神经网络的天体粒子事件属性预测
物理学变得越来越普遍。然而，很多情况下的结果是
只是用作点预测。统计不确定性、覆盖范围、
系统不确定性或拟合优度测量通常不会被计算。
在这里，我们描述了训练和网络架构的某种选择
允许将所有这些属性合并到一个网络模型中。我们展示
数据和标签联合分布的 KL 散度目标
允许在以下情况下统一监督学习和变分自动编码器（VAE）
随机变分推理的一把伞。统一激发了
扩展的监督学习方案，允许计算拟合优度
神经网络模型的 p 值。有条件标准化流量摊销
神经网络在这个构建中至关重要。我们讨论如何
计算覆盖概率，无需对特定的数值积分
“基序”轮廓是标准化流所独有的。此外我们
展示如何通过有效的边缘化来纳入系统不确定性
在训练中。拟议的扩展监督培训包括 (1)
覆盖率计算，（2）系统学和（3）拟合优度测量
单一机器学习模型。原则上没有任何限制
所涉及分布的形状，事实上，机器以复杂的方式工作
在产品空间上定义的多模态分布，如 $\mathbb{R}^n \times
\mathbb{S}^m$。然而，覆盖率计算需要小心
当分布过于退化时的解释。我们看到很棒的
在事件选择中利用每个事件信息的潜力或
需要不确定性保证的快速天文警报。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2008.05825</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过生成随机傅里叶特征进行端到端内核学习。 （arXiv：2009.04614v5 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2009.04614</link>
      <description><![CDATA[随机傅立叶特征（RFF）为核学习提供了一种有前途的方法
一个光谱案例。目前基于 RFF 的核学习方法通​​常工作在
两阶段方式。在第一阶段过程中，学习最优特征图为
通常被表述为目标对齐问题，旨在对齐学到的知识
内核与预定义的目标内核（通常是理想内核）。在里面
第二阶段过程，针对映射的线性学习器进行
随机特征。尽管如此，目标对齐中的预定义内核是
对于线性学习器的泛化来说不一定是最佳的。反而，
在本文中，我们考虑一个包含内核的单阶段过程
学习和线性学习器整合到一个统一的框架中。具体来说，一个
通过 RFF 的生成网络被设计为隐式学习内核，如下
通过参数化为全连接层的线性分类器。然后
生成网络和分类器通过求解以下问题进行联合训练
经验风险最小化（ERM）问题达到一阶段解决方案。这
端到端方案自然允许更深层次的特征，对应于
多层结构，并表现出优于
现实世界分类任务中经典的两阶段、基于 RFF 的方法。
此外，受到所提出的随机重采样机制的启发
方法，对其增强的对抗鲁棒性进行了研究和实验
已验证。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2009.04614</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于动量随机梯度下降的推广。 （arXiv：1809.04564v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/1809.04564</link>
      <description><![CDATA[虽然随机梯度下降的基于动量的加速变体
（SGD）在训练机器学习模型时被广泛使用，但很少有
对此类方法的泛化误差的理论理解。在这个
工作中，我们首先证明存在一个凸损失函数，其中
具有标准重球动量的 SGD 多个时期的稳定性差距
(SGDM) 变得无界。然后，对于平滑的 Lipschitz 损失函数，我们分析
修改后的基于动量的更新规则，即带有早期动量的 SGD (SGDEM)
在广泛的步长范围内，并表明它可以训练机器学习
多个时代的模型，并保证泛化。最后，为了
强凸损失函数的特殊情况，我们发现动量范围
这样，标准 SGDM 的多个纪元（作为 SGDEM 的特殊形式）也
概括。扩展我们的泛化结果，我们还开发了一个上层
就训练步骤的数量而言，受预期真实风险的约束，
样本量和动量。我们的实验评估验证了一致性
数值结果与我们的理论界限之间。 SGDEM 改进了
实际中在ImageNet上训练ResNet-18时SGDM的泛化误差
分布式设置。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/1809.04564</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PVNet：基于数值天气预报的时空光伏发电预测的 LRCN 架构。 （arXiv：1902.01453v4 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/1902.01453</link>
      <description><![CDATA[光伏发电已成为领先的可再生能源之一
能源。然而，其生产具有高度不确定性的特点，
取决于太阳辐照度和温度等天气条件。
预测光伏产量，即使是 24 小时预测，仍然是一个挑战，
导致能源供应商闲置（通常是碳排放）工厂。在这个
论文中，我们介绍了一种使用数值计算的长期循环卷积网络
天气预报 (NWP) 依次预测 24 小时和 24 小时内的光伏发电量
48 小时预测范围。该网络架构充分利用了
在整个地理区域采样的时空天气数据
兴趣。我们在国家海洋局的 NWP 数据集上训练我们的模型
大气管理局 (NOAA) 预测空间聚合光伏发电量
在德国。我们将其性能与持久性模型进行比较，
最先进的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/1902.01453</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于分布式学习的偏置压缩。 （arXiv：2002.12410v4 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2002.12410</link>
      <description><![CDATA[在过去的几年里，各种通信压缩技术已经
成为缓解沟通不可或缺的工具
分布式学习的瓶颈。然而，尽管事实存在偏见
与压缩机相比，压缩机在实践中通常表现出优越的性能
对无偏压缩机进行了更多的研究和了解，但知之甚少
关于他们。在这项工作中，我们研究三类偏置压缩
运算符（其中两个是新的）以及它们应用于时的性能
（随机）梯度下降和分布式（随机）梯度下降。我们
首次表明偏置压缩器可以导致线性收敛
单节点和分布式设置中的速率。我们证明
分布式压缩SGD方法，采用错误反馈机制，
享有遍历率 $O\left( \delta L \exp \left[-\frac{\mu K}{\delta
L}\right] + \frac{(C + \delta D)}{K\mu}\right)$，其中 $\delta\ge 1$ 是
当应用更多压缩时，压缩参数会增加，$L$ 和
$\mu$ 是平滑度和强凸性常数，$C$ 捕获
随机梯度噪声（如果在每个节点上计算完整梯度，$C=0$）
$D$ 捕获最优梯度的方差（$D=0$ 为
过度参数化模型）。此外，通过对多种理论的研究
通信梯度的综合和经验分布，我们揭示了
关于为什么有偏差的压缩器比无偏差的压缩器性能优于无偏差的压缩器以及有多少。
最后，我们提出了几种具有有前景的理论的新的偏置压缩器
保证和实际表现。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2002.12410</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>