<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>异构混合大规模 MIMO 接收机无源 DOA 估计器的协同学习辅助多模态深度学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09556</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09556v1 公告类型：交叉
摘要：全数字（FD）大规模多输入多输出（MIMO）天线阵列由于其优异的速率和分辨率性能，在数据传输和波达方向（DOA）测量等领域得到了广泛的应用。面临两个主要挑战：高计算复杂度和电路成本。混合模拟数字（HAD）结构可以很好地解决这两个问题。但HAD存在相位模糊问题，导致其效率低或时延高。是否存在这样一种同时具备低成本、低复杂度和高时间效率的MIMO结构。为了满足这三个特性，提出了一种集成FD和异构HAD的新型异构混合MIMO接收器结构（$\rm{H}^2$AD-FD），并开发了相应的多模态（MD）学习框架。该框架包括三个主要阶段：1）通过根多信号分类（Root-MUSIC）或深度学习（DL）生成候选集； 2）使用机器学习（ML）方法从候选集中推断真实解决方案的类别； 3）融合两部分真解以实现更好的 DOA 估计。上述过程形成了MD-Root-MUSIC和MDDL两种方法。为了提高 DOA 估计精度并降低聚类复杂度，提出了一种协同学习辅助 MD 框架，形成两种增强方法：CoMDDL 和 CoMD-RootMUSIC。此外，还导出了所提出的 $\rm{H}^2$AD-FD 结构的 Cramer-Rao 下界 (CRLB)。实验结果表明，我们提出的四种方法可以在信噪比（SNR）&gt; 0 dB 的情况下接近 CRLB，并且所提出的 CoMDDL 和 MDDL 比 CoMD-RootMUSIC 和 MD-RootMUSIC 表现更好，特别是在极低的 SNR 区域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09556</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GAD：具有在线自适应学习功能的实时步态异常检测系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09561</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09561v1 公告类型：交叉
摘要：步态异常检测是一项涉及检测与人正常步态模式的偏差的任务。这些偏差可能表明医疗保健领域中的健康问题和医疗状况，或安全领域中的欺诈性冒充和未经授权的身份访问。已经引入了许多步态异常检测方法，但其中许多方法需要离线数据预处理、离线模型学习、设置参数等，这可能限制其在实际场景中的有效性和适用性。为了解决这些问题，本文介绍了 GAD，一种实时步态异常检测系统。 GAD 专注于基于降维和长短期记忆 (LSTM) 检测个人三维加速度计读数中的异常情况。启动后，GAD 开始收集用户的步态片段并训练异常检测器以动态了解用户的行走模式。如果后续模型验证成功（涉及使用用户的后续步骤来验证经过训练的检测器），则使用检测器来根据用户的请求识别用户后续步态读数中的异常。异常检测器将保留在线以适应较小的模式变化，并且只要它不能提供足够的预测，就会接受重新训练。我们探索了两种捕获用户步态片段的方法：根据每个人的步长量身定制的个性化方法，以及利用固定步长的统一方法。使用开源步态数据集的实验结果表明，GAD与个性化方法结合时取得了更高的检测准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09561</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于掩码的物体检测隐形后门攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09550</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09550v1 公告类型：交叉
摘要：深度学习模型在目标检测领域取得了前所未有的性能，在自动驾驶和安全等领域取得了突破。然而，深度学习模型很容易受到后门攻击。这些攻击促使模型的行为与标准模型类似，无需触发；然而，他们在检测到预定义的触发器后会采取恶意行为。尽管对图像分类中的后门攻击进行了广泛的研究，但它们在目标检测中的应用仍然相对未得到充分探索。鉴于对象检测在关键的现实场景中的广泛应用，这些漏洞的敏感性和潜在影响怎么强调都不为过。在这项研究中，我们提出了一种利用基于掩码的方法对目标检测进行有效的隐形后门攻击。针对对象检测探索了三种不同的攻击场景：对象消失、对象错误分类和对象生成攻击。通过大量的实验，我们全面检验了这些攻击的有效性，并测试了某些防御方法，以确定有效的对策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09550</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ODFormer：使用 Transformer 进行视神经头检测的语义眼底图像分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09552v1 公告类型：交叉
摘要：视神经乳头（ONH）检测多年来一直是医学界的重要课题。该领域之前的方法主要集中在眼底图像的分析、定位和检测上。然而，眼底图像数据集（全部使用单一类型的眼底相机生成）之间存在不可忽视的差异，这对 ONH 检测方法的通用性提出了挑战。此外，尽管最近有许多采用卷积神经网络 (CNN) 和 Transformer 的语义分割方法，但目前缺乏这些专门针对 ONH 检测训练的最先进 (SoTA) 网络的基准。因此，在本文中，我们首先介绍ODFormer，一个基于Swin Transformer架构的网络。 ODFormer 旨在增强特征之间相关信息的提取，从而提高通用性。在我们的实验评估中，我们将性能最佳的实现与 13 个 SoTA CNN 和 Transformer 进行了比较。结果表明，我们提出的 ODFormer 在 ONH 检测方面优于所有其他方法。随后，我们发布了TongjiU-DCOD数据集，这是第一个具有相应ONH真实注释的多分辨率混合眼底图像数据集。该数据集包含使用两种不同类型、不同分辨率的眼底相机拍摄的 400 张眼底图像。这种多样性增强了数据规律性信息的可用性，有助于提高模型的通用性。此外，我们建立了一个基准，通过大量的实验来彻底评估为语义分割而设计的 SoTA 网络的 ONH 检测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09552</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用主成分分析和基于机器学习的方法的阿尔茨海默病计算机辅助诊断系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09553</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09553v1 公告类型：交叉
摘要：阿尔茨海默病（AD）是一种严重的神经性脑部疾病。它无法治愈，但早期发现可以帮助很大程度上改善症状。基于机器学习的方法是用于计算机辅助诊断等医学图像处理任务的流行且积极的模型。这些技术可以改进 AD 的准确诊断过程。在本文中，我们使用 OASIS 数据库中的脑部 MRI 和 PET 图像研究了这些技术在 AD 检测和分类方面的性能。该系统利用人工神经网络和支持向量机作为分类器，并利用主成分分析作为特征提取技术。结果表明，组合方案具有良好的准确性，并且比其他方法具有显着的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09553</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的 OCT 图像聚类，用于发现年龄相关性黄斑变性的生物标志物（Pinnacle 研究报告 4）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09549v1 公告类型：交叉
摘要：目前疾病通过分级系统进行管理，通过分级系统将患者分为不同阶段，以指示患者风险并指导临床管理。然而，这些广泛的类别通常缺乏预后价值，并且新生物标志物的提议目前仅限于轶事观察。在这项工作中，我们引入了一种基于深度学习的生物标志物提议系统，旨在加速年龄相关性黄斑变性（AMD）的生物标志物发现。它的工作原理是首先使用自监督对比学习训练神经网络，在没有任何临床注释的情况下发现与 46,496 张视网膜光学相干断层扫描 (OCT) 图像中存在的已知和未知 AMD 生物标志物相关的特征。为了解释发现的生物标志物，我们将图像分为 30 个子集（称为簇），它们包含相似的特征。然后，我们与两个独立的视网膜专家团队进行两次并行的 1.5 小时半结构化访谈，他们用临床语言描述每个集群。总体而言，两个团队在 30 个簇中的 27 个簇中独立识别出明显不同的特征，其中 23 个与 AMD 相关。 7 个被认为是已在已建立的分级系统中使用的已知生物标志物，16 个描述的生物标志物组合或亚型尚未在分级系统中使用、最近才被提出或未知。簇分离不完全与完全视网膜萎缩、视网膜内与视网膜下液体以及厚脉络膜与薄脉络膜，并且在模拟中在预后价值方面优于临床使用的分级系统。总体而言，对比学习能够自动提出 AMD 生物标志物，超出了临床建立的分级系统使用的集合。最终，我们设想为临床医生配备以发现为导向的深度学习工具可以加速新型预后生物标志物的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09549</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>促进人工智能安全的人工智能系统评估框架：术语、分类、生命周期映射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05388v3 公告类型：交叉
摘要：先进人工智能的出现强调了对全面安全评估的迫切需要，需要跨社区（即人工智能、软件工程和治理）的协作。然而，这些社区之间的实践和术语各不相同，再加上人工智能系统的复杂性（模型只是其中的一部分）和环境可供性（例如工具的获取），阻碍了有效的沟通和综合评估。本文提出了一个人工智能系统评估框架，包括三个组成部分：1）统一术语，以促进参与人工智能安全评估的社区之间的沟通； 2）确定人工智能系统评估基本要素的分类法； 3）人工智能生命周期、利益相关者和负责任的人工智能供应链的必要评估之间的映射。该框架促进了对人工智能系统评估超越以模型为中心的方法的更深入讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05388</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>均等赔率下的内在公平性与准确性权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07393</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07393v1 公告类型：交叉
摘要：随着机器学习（ML）系统在执法、刑事司法、金融、招聘和招生等领域的日益普及，保证机器学习辅助决策的公平性变得越来越重要。在本文中，我们研究了均衡赔率统计概念下公平性和准确性之间的权衡。我们提出了一个新的准确性上限（适用于任何分类器），作为公平预算的函数。此外，我们的界限还表现出对数据、标签和敏感组属性的基础统计数据的依赖。我们通过对三个现实世界数据集（COMPAS、Adult 和 Law School）的实证分析来验证我们的理论上限。具体来说，我们将我们的上限与文献中各种现有公平分类器实现的权衡进行比较。我们的结果表明，由于各组之间的统计差异，在低偏差的情况下实现高精度可能从根本上受到限制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07393</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Hunt Takes Hare”：通过游戏词向量翻译来主题化游戏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09893</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09893v1 公告类型：新
摘要：游戏的主题是其设计的重要组成部分——它传达叙事信息、修辞信息、帮助玩家直觉策略、辅助教程等等。然而，众所周知，游戏的主题元素对于人工智能系统来说很难理解和操作，并且通常依赖于大量手写的解释和知识。在本文中，我们提出了一种连接游戏嵌入（一种根据日志数据对游戏动态进行建模的最新方法）和词嵌入（对语言的语义信息进行建模）的技术。我们解释了以这种方式使用游戏嵌入的两种不同方法，并证明游戏嵌入增强了游戏概念从一个主题到另一个主题的语言翻译，为未来游戏主题元素的推理开辟了令人兴奋的新可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09893</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习微调大型视觉语言模型作为决策代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10292</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10292v1 公告类型：新
摘要：根据专门的视觉指令跟踪数据进行微调的大型视觉语言模型（VLM）在各种场景中表现出了令人印象深刻的语言推理能力。然而，这种微调范式可能无法在交互式环境中有效地学习多步骤目标导向任务中的最佳决策代理。为了应对这一挑战，我们提出了一种通过强化学习 (RL) 微调 VLM 的算法框架。具体来说，我们的框架提供了任务描述，然后提示 VLM 生成思想链 (CoT) 推理，使 VLM 能够有效地探索导致最终基于文本的操作的中间推理步骤。接下来，开放式文本输出被解析为可执行动作，以与环境交互以获得目标导向的任务奖励。最后，我们的框架使用这些任务奖励来微调整个 VLM 和 RL。根据经验，我们证明我们提出的框架增强了 VLM 代理在各种任务中的决策能力，使 7b 模型的性能优于 GPT4-V 或 Gemini 等商业模型。此外，我们发现 CoT 推理是性能改进的关键组成部分，因为删除 CoT 推理会导致我们方法的整体性能显着下降。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10292</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们离通用人工智能还有多远</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10313</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10313v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）的发展深刻影响了人类社会，推动了多个领域的重大进步。然而，对人工智能不断增长的需求凸显了人工智能当前产品的局限性，从而催化了通用人工智能 (AGI) 的发展。 AGI 以其执行各种现实世界任务的能力而著称，其效率和效果可与人类智能相媲美，反映了人工智能进化的一个重要里程碑。虽然现有的工作总结了人工智能的具体最新进展，但缺乏对 AGI 的定义、目标和发展轨迹的全面讨论。与现有的调查论文不同，本文通过广泛的调查、讨论和原创观点，深入探讨了我们接近通用人工智能的关键问题以及实现通用人工智能所需的策略。我们首先阐明通用人工智能所需的能力框架，整合内部、接口和系统维度。由于AGI的实现需要更先进的能力并遵守严格的约束，我们进一步讨论必要的AGI调整技术来协调这些因素。值得注意的是，我们强调负责任地实现 AGI 的重要性，首先定义 AGI 进展的关键级别，然后是现状评估框架，最后给出如何达到 AGI 顶峰的路线图。此外，为了切实了解人工智能集成的普遍影响，我们概述了多个领域中通用人工智能的现有挑战和潜在途径。总之，作为对 AGI 现状和未来轨迹的开创性探索，本文旨在促进 AGI 研究人员和从业者之间的集体理解并促进更广泛的公众讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10313</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类-人工智能安全：生成式人工智能和控制系统安全的后代</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09794v1 公告类型：新
摘要：生成人工智能（AI）正在以前所未有的规模与人们互动，为产生巨大积极影响提供了新途径，但也引起了人们对个人和社会潜在危害的广泛担忧。如今，人类人工智能安全的主要范式侧重于微调生成模型的输出，以更好地符合人类提供的示例或反馈。然而，实际上，人工智能模型输出的后果无法在孤立的背景下确定：随着时间的推移，它们与人类用户的反应和行为紧密相连。在这篇立场文件中，我们认为，只有通过推理人工智能输出和人类行为形成的反馈循环如何推动交互走向不同的结果，才能实现对这些人工智能技术有意义的安全保证。为此，我们设想了一个高价值的机会之窗，将生成式人工智能快速增长的能力与控制理论的动态安全框架联系起来，为未来几十年以人为本的人工智能安全奠定新的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09794</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Riskman 本体和形状进行医疗器械风险管理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09875v1 公告类型：新
摘要：我们引入了 Riskman 本体和形状来表示和分析有关医疗器械风险管理的信息。风险管理涉及采取必要的预防措施，确保医疗器械不会对用户或环境造成伤害。迄今为止，风险管理文档以半结构化自然语言文本的形式提交给指定机构（用于认证）。我们建议使用 Riskman 本体中的类对风险管理文档进行逻辑建模，并使用包含的 SHACL 约束来检查语法完整性和对相关标准的符合性。特别是，该本体是根据 ISO 14971 和最近发布的 VDE Spec 90025 建模的。我们提出的方法有可能为制造商（创建风险管理文档时）和公告机构（评估提交的申请时）节省大量工时认证），从而为医疗保健乃至整个社会带来巨大的好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09875</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STAR：现实世界视频中情景推理的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09711</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09711v1 公告类型：新
摘要：现实世界中的推理并不脱离情境。如何从周围的情况中捕获当前的知识并进行相应的推理对于机器智能来说至关重要且具有挑战性。本文介绍了一种新的基准，通过情境抽象和基于逻辑的问答来评估真实世界视频的情境推理能力，称为真实世界视频中的情境推理（STAR Benchmark）。该基准建立在与人类行为或交互相关的现实世界视频的基础上，这些视频自然是动态的、组合的和逻辑的。该数据集包括四种类型的问题，包括交互、序列、预测和可行性。我们通过连接提取的原子实体和关系（例如动作、人、物体和关系）的超图来表示现实世界视频中的情况。除了视觉感知之外，情境推理还需要结构化的情境理解和逻辑推理。问题和答案是按程序生成的。每个问题的回答逻辑由基于情境超图的功能程序表示。我们比较了各种现有的视频推理模型，发现它们都在这个具有挑战性的情境推理任务中挣扎。我们进一步提出了一种诊断神经符号模型，可以解开视觉感知、情境抽象、语言理解和功能推理，以理解该基准的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09711</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合智能：自然智能与人工智能的融合，提高解决问题的效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.09763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.09763v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了融合智能（FI），这是一种仿生智能系统，它将蜜蜂和蚂蚁等生物有机体固有的感知、智能和独特的致动能力与人工智能（AI）的计算能力相结合。这个跨学科领域致力于创建不仅智能而且能够模仿自然的适应性和响应性的系统。随着 FI 的发展，它有望彻底改变我们处理复杂问题的方式，利用生物和数字世界的优点来创建更有效、更可持续、与环境和谐的解决方案。我们通过提高昆虫授粉功效（昆虫性）的模拟案例研究证明了 FI 提高农业物联网系统性能的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.09763</guid>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>