<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>连续时间内贝叶斯非线性系统辨识的概率数值 SMC 采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12923</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12923v2 公告类型：替换
摘要：在工程中，利用受噪声污染的数据对非线性动态系统进行精确建模既重要又复杂。已建立的顺序蒙特卡罗（SMC）方法用于这些系统的贝叶斯识别，有助于量化参数识别过程中的不确定性。在这种情况下，一个重大挑战是连续时间常微分方程 (ODE) 的数值积分，这对于将理论模型与离散采样数据对齐至关重要。这种积分引入了额外的数值不确定性，这是一个经常被忽视的因素。为了解决这个问题，概率数值领域将数值积分等数值方法与概率建模相结合，以提供对总不确定性的更全面的分析。通过保留经典确定性方法的准确性，这些概率方法可以更深入地理解推理过程中固有的不确定性。本文演示了概率数值方法在非线性动态系统的联合参数状态辨识中求解常微分方程的应用。所提出的方法有效地从噪声测量中识别潜在状态和系统参数。同时将 ODE 的概率解决方案纳入识别挑战中。该方法的主要优点在于它能够产生系统参数的后验分布，从而表示数据和识别过程中固有的不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12923</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用反事实例子消除机器遗忘的偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15760</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15760v1 公告类型：交叉
摘要：被遗忘权（RTBF）旨在通过实施机器学习技术来保护个人免受其历史行为的持久影响。这些技术有助于删除先前获得的知识，而不需要大量的模型重新训练。然而，他们经常忽视一个关键问题：消除学习过程偏见。这种偏差主要有两个来源：（1）数据级偏差，其特征是数据删除不均匀；（2）算法级偏差，导致剩余数据集的污染，从而降低模型的准确性。在这项工作中，我们分析了遗忘过程背后的因果因素，并减轻了数据和算法层面的偏差。通常，我们引入一种基于干预的方法，用去偏的数据集删除要忘记的知识。此外，我们通过利用反事实示例来指导遗忘过程，因为它们保持语义数据的一致性，而不会损害剩余数据集的性能。实验结果表明，我们的方法在评估指标上优于现有的机器学习基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15760</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>常步长非光滑收缩SA的预极限耦合与稳态收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06023</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06023v2 公告类型：替换
摘要：在 Q 学习的推动下，我们研究了具有恒定步长的非光滑收缩随机逼近（SA）。我们关注两类重要的动力学：1）具有加性噪声的非平滑收缩SA，2）同步和异步Q学习，其特征是加性和乘性噪声。对于这两种动力学，我们建立了迭代到 Wasserstein 距离的稳态极限分布的弱收敛。此外，我们提出了一种用于建立稳态收敛的预极限耦合技术，并描述了步长趋近于零时稳态分布的极限。利用这个结果，我们得出非平滑 SA 的渐近偏差与步长的平方根成正比，这与平滑 SA 形成鲜明对比。这种偏差表征允许使用 Richardson-Romberg 外推来减少非平滑 SA 中的偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06023</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计扰动不足：私有最小二乘法的稳定估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15409</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15409v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了一种样本和时间高效的普通最小二乘差分隐私算法，其误差与维度线性相关，并且与 $X^\top X$ 的条件数无关，其中 $X$ 是设计矩阵。此任务的所有先前私有算法都需要 $d^{3/2}$ 个示例、误差随条件数呈多项式增长或指数时间。我们近乎最优的准确性保证适用于具有有限统计杠杆和有限残差的任何数据集。从技术上讲，我们以 Brown 等人的方法为基础。 （2023）对于私有均值估计，将缩放噪声添加到精心设计的经验回归向量的稳定非私有估计器中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15409</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线强化学习中重置的力量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15417</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15417v1 公告类型：交叉
摘要：模拟器是强化学习中的普遍工具，但大多数现有算法无法有效地利用模拟器访问，特别是在需要通用函数逼近的高维领域。我们通过使用{本地模拟器访问}（或本地规划）的在线强化学习来探索模拟器的强大功能，这是一种 RL 协议，允许代理重置为之前观察到的状态并在训练期间跟踪其动态。我们使用本地模拟器访问来解锁以前无法实现的新统计保证：
  - 我们证明 MDP 的覆盖率较低 Xie 等人。 2023 - 包含块 MDP 和低秩 MDP 的一般结构条件 - 可以以样本有效的方式学习，仅具有 $Q^{\star}$ 可实现性（最优状态值函数的可实现性）；现有的在线强化学习算法需要更强的表示条件。
  - 因此，我们证明了臭名昭著的外源块 MDP 问题 Efroni 等人。 2022 年在本地模拟器访问下很容易处理。
  上述结果是通过计算效率低下的算法实现的。我们用一种计算效率更高的算法 RVFS（递归值函数搜索）来补充它们，该算法在称为前推覆盖性的强化统计假设下实现了可证明的样本复杂性保证。 RVFS 可以被视为成功的经验范式的有原则的、可证明的对应物，它将递归搜索（例如 MCTS）与值函数近似相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15417</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期的政策外评估和学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15691v1 公告类型：交叉
摘要：算法的短期和长期结果通常不同，会对下游产生破坏性影响。一个已知的例子是点击诱饵算法，它可能会增加短期点击量，但会损害长期用户参与度。估计长期结果的一个可能的解决方案是对潜在算法进行在线实验或 A/B 测试，但需要数月甚至更长时间才能观察到感兴趣的长期结果，使得算法选择过程慢得令人难以接受。因此，这项工作研究了仅使用历史和短期实验数据可行而准确地估计算法的长期结果的问题。解决这个问题的现有方法要么需要对称为代孕的短期结果进行限制性假设，要么无法有效利用短期结果，效率低下。因此，我们提出了一个称为长期离策略评估（LOPE）的新框架，它基于奖励函数分解。 LOPE 在比代孕更宽松的假设下工作，并有效地利用短期奖励来大幅减少方差。综合实验表明，LOPE 优于现有方法，特别是当代孕受到严重侵犯且长期奖励存在噪音时。此外，对音乐流媒体平台上收集的大规模 A/B 测试数据进行的实际实验表明，LOPE 可以比现有可行方法更准确地估计实际算法的长期结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15691</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的蒸馏和修剪无线分类器的对抗鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15344</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15344v1 公告类型：交叉
摘要：为无线信号自动调制分类（AMC）开发的数据驱动深度学习（DL）技术很容易受到对抗性攻击。这对基于深度学习的无线系统（特别是 AMC 的边缘应用）构成了严重的安全威胁。在这项工作中，我们解决了开发优化的深度学习模型的共同问题，该模型对于对抗性攻击也具有鲁棒性。这使得能够在边缘设备上高效、可靠地部署基于 DL 的 AMC。我们首先提出使用知识蒸馏和网络修剪的两个优化模型，然后是计算有效的对抗训练过程以提高鲁棒性。五次白盒攻击的实验结果表明，所提出的优化和对抗训练模型可以比标准（未优化）模型实现更好的鲁棒性。这两个优化的模型还在干净（未受攻击）样本上实现了更高的精度，这对于边缘应用中基于深度学习的解决方案的可靠性至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15344</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层混合切片 Wasserstein：异构联合分布的可扩展度量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15378</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15378v1 公告类型：交叉
摘要：Sliced Wasserstein (SW) 和 Generalized Sliced Wasserstein (GSW) 由于其计算和统计可扩展性而在应用中得到了广泛的应用。然而，SW 和 GSW 仅在同构域上支持的分布之间定义。此限制阻止它们在具有异构联合分布且在多个不同域上支持边缘分布的应用程序中使用。直接在关节域上使用 SW 和 GSW 无法进行有意义的比较，因为它们的同构切片算子，即 Radon 变换 (RT) 和广义 Radon 变换 (GRT) 的表达能力不足以捕获关节支持集的结构。为了解决这个问题，我们提出了两种新的切片算子，即部分广义氡变换（PGRT）和分层混合氡变换（HHRT）。更详细地说，PGRT 是部分 Radon 变换 (PRT) 的推广，它对函数参数的子集进行非线性变换，而 HHRT 是 PRT 和边缘域参数上的多个特定域 PGRT 的组合。通过使用 HHRT，我们将 SW 扩展到分层混合切片 Wasserstein (H2SW) 距离，该距离专为比较异构联合分布而设计。然后我们讨论 H2SW 的拓扑、统计和计算特性。最后，我们展示了 H2SW 在 3D 网格变形、深度 3D 网格自动编码器和数据集比较方面的良好性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15378</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单通道源分离的最大差异生成正则化和非负矩阵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15296</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15296v1 公告类型：交叉 
摘要：对抗性学习正则化函数的思想最近被引入到更广泛的逆问题中。这种方法背后的直觉是认识到不仅需要学习构成想要表示的一类信号的基本特征，而且更重要的是，还需要学习在表示中要避免哪些特征。在本文中，我们将这种方法应用于生成模型的训练，从而实现所谓的最大差异生成正则化。具体来说，我们将其应用于通过非负矩阵分解 (NMF) 进行源分离的问题，并提出了一种对抗性训练 NMF 基的新方法。我们在图像和音频分离的数值实验中表明，这可以明显改善重建信号，特别是在几乎没有或没有强监督数据可用的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15296</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用特征理论进行脑电图时间拓扑分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15328v1 公告类型：交叉
摘要：多元信号中的异常检测是许多学科（流行病学、金融学、认知科学和神经科学、肿瘤学等）中最重要的任务。从这个角度来看，拓扑数据分析（TDA）提供了一系列“形状”不变量，可用于实施有效的检测方案。我们的贡献包括扩展 \cite{chretienleveraging} 中提出的关于从信号签名及其预测能力构建单纯复形的结构，而不是像 \cite{petri2014homological} 那样使用通用距离。签名理论是机器学习 arXiv:1603.03788 中的一个新主题，源于 Terry Lyons 及其团队 \cite{lyons2002system} 基于 Chen \cite{chen1957integration} 引入的形式主义最近开发的粗糙路径概念的工作。我们特别探索了拓扑变化的检测，基于跟踪同源持久性的演变以及与 \cite{chretienleveraging} 中引入的复合体相关的 Betti 数。我们应用脑电图分析工具来检测癫痫发作的先兆现象。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15328</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于自动调制分类的边缘高效深度学习模型：性能分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15343</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15343v1 公告类型：交叉
摘要：无线信号自动调制分类（AMC）的深度学习（DL）的最新进展鼓励了资源受限的边缘设备上的许多可能的应用。然而，开发适合无线通信边缘应用的优化深度学习模型仍有待深入研究。在这项工作中，我们使用三种最常用的模型优化技术对为 AMC 开发的优化卷积神经网络 (CNN) 进行了彻底的研究：a) 剪枝、b) 量化和 c) 知识蒸馏。此外，我们还提出了结合这些技术的优化模型，以融合互补的优化优势。所有提出的方法的性能都根据稀疏性、网络参数的存储压缩以及参数减少对分类精度的影响进行了评估。实验结果表明，与基准 CNN 相比，所提出的单独和组合优化技术对于开发复杂性显着降低的模型非常有效，同时保持甚至提高了分类性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15343</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越荟萃分析的协作异质因果推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15746v1 公告类型：新
摘要：不同数据中心之间的协作经常受到跨站点异构性的挑战。为了解释异质性，最先进的方法是重新加权每个站点的协变量分布，以匹配目标群体的分布。然而，当某个站点无法覆盖全部人群时，这种方法很容易失败。而且，在调整分布转移后，它仍然依赖于传统荟萃分析的概念。
  在这项工作中，我们提出了一种协作逆倾向得分加权估计器，用于异构数据的因果推理。我们没有单独调整分布变化，而是使用加权倾向评分模型来协作调整分布变化。当异质性增加时，我们的方法比基于荟萃分析的方法显示出显着的改进。为了解决脆弱的密度估计，我们进一步讨论了双机方法，并展示了使用 d&lt;8 的非参数密度估计和灵活的机器学习方法来保证渐近正态性的可能性。我们提出了一种联邦学习算法来协作训练结果模型，同时保护隐私。使用合成数据集和真实数据集，我们展示了我们方法的优点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15746</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可区分性标准的可解释聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15967v1 公告类型：新
摘要：聚类分析是一种流行的无监督学习工具，在许多学科中用于识别样本中的异质子群体。然而，验证聚类分析结果并确定数据集中的聚类数量仍然是一个突出的问题。在这项工作中，我们提出了一个称为可区分性标准的全局标准，用于量化已识别集群的可分离性并验证推断的集群配置。我们的可区分性标准的计算实现对应于 0-1 损失下随机分类器的贝叶斯风险。我们提出了一种基于组合损失函数的计算框架，它将可区分性标准与许多常用的聚类过程集成在一起，例如层次聚类、k 均值和有限混合模型。我们展示了这些新算法以及基于模拟研究和实际数据应用的综合数据分析结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15967</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>需求未知的基于特征的报童的私有最优库存策略学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15466</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15466v1 公告类型：新 
摘要：数据驱动的具有特征的报童问题最近成为一个重要的研究领域，这得益于零售、供应链、电子商务和医疗保健等各个领域的数据激增。鉴于基于特征的分析中经常使用的客户或组织数据的敏感性，确保个人隐私对于维护信任和信心至关重要。尽管隐私保护在库存规划中非常重要，但它仍未得到探索。一个关键的挑战是报童损失函数的非平滑性，这使它有别于其他环境中现有的隐私保护算法。本文介绍了一种在 f 差分隐私框架内估计隐私保护最佳库存策略的新方法，这是经典的 $(\epsilon, \delta)$ 差分隐私的扩展，具有几个吸引人的特性。我们开发了一种基于卷积平滑的截断噪声梯度下降算法，用于最佳库存估计，以同时解决三个主要挑战：（1）未知的需求分布和非平滑损失函数；（2）可证明的个人级数据隐私保证；（3）理想的统计精度。我们推导出有限样本高概率界限，用于最佳策略参数估计和遗憾分析。通过利用报童问题的结构，我们获得了更快的超额人口风险界限，而不是通过不加区分地应用现有的一般非平滑凸损失结果来获得。我们的界限与强凸和平滑损失函数的界限一致。我们的数值实验表明，所提出的新方法可以在成本略有增加的情况下实现理想的隐私保护。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15466</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于参数偏微分方程概率解的神经算子诱导高斯过程框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15618v1 公告类型：新
摘要：与传统方法相比，神经算子的研究为解决偏微分方程（PDE）的有效方法的发展铺平了道路。然而，大多数现有的神经算子缺乏为其预测提供不确定性度量的能力，这是一个至关重要的方面，特别是在可用数据有限的数据驱动场景中。在这项工作中，我们提出了一种新颖的神经算子诱导高斯过程（NOGaP），它利用高斯过程（GP）的概率特征，同时利用算子学习的学习能力。所提出的框架提高了预测准确性，并提供了可量化的不确定性度量。通过对各种偏微分方程示例的实验对所提出的框架进行了广泛的评估，包括伯格方程、达西流、非齐次泊松方程和波平流方程。此外，还与最先进的算子学习算法进行了比较研究，以突出 NOGaP 的优势。结果证明了卓越的准确性和预期的不确定性特征，表明所提出的框架具有广阔的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15618</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>