<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>图链思维：通过图推理增强大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07103</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07103v2 公告类型：replace-cross 
摘要：大型语言模型 (LLM) 虽然表现出色，但也存在幻觉，尤其是在知识密集型任务上。现有研究建议使用从外部知识语料库中检索到的单个文本单元来增强 LLM，以缓解该问题。然而，在许多领域，文本是相互关联的（例如，书目图中的学术论文通过引文和共同作者链接），从而形成（文本归因）图。此类图中的知识不仅编码在单个文本/节点中，而且还编码在它们相关的连接中。为了促进使用图形增强 LLM 的研究，我们手动构建了一个名为 GRBench 的图形推理基准数据集，其中包含 1,740 个问题，可以使用来自 10 个领域图的知识来回答。然后，我们提出了一个简单有效的框架，称为“图链思维”（Graph-CoT），通过鼓励 LLM 迭代地对图进行推理，从而用图增强 LLM。每个 Graph-CoT 迭代都包含三个子步骤：LLM 推理、LLM 图交互和图执行。我们在 GRBench 上使用三个 LLM 主干进行系统实验，其中 Graph-CoT 的表现始终优于基线。代码可在 https://github.com/PeterGriffinJin/Graph-CoT 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07103</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估跨不同挑战集的语言模型的并发鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.08662</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.08662v2 公告类型：replace-cross 
摘要：语言模型具有黑箱特性，经常产生幻觉并对输入扰动敏感，从而引起对信任的担忧。为了增强信任，必须全面了解模型的故障模式并制定有效的策略来提高其性能。在本研究中，我们介绍了一种方法，旨在研究输入扰动如何影响各种规模的语言模型，包括预训练模型和大型语言模型 (LLM)。利用微调，我们增强了模型对输入扰动的鲁棒性。此外，我们研究了暴露于一个扰动是否会增强或削弱模型相对于其他扰动的性能。为了解决对多个扰动的鲁棒性问题，我们提出了三种不同的微调策略。此外，我们利用思路链 (CoT) 提示方法并辅以样本，将方法范围扩大到大型语言模型 (LLM)。我们使用 Tabular-NLI 任务来展示我们提出的策略如何熟练地训练一个强大的模型，使其能够应对各种干扰，同时保持原始数据集的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.08662</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UniRec：顺序推荐中一致性和频率的双重增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.18470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.18470v3 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐中的表示学习对于准确建模用户交互模式和提高推荐精度至关重要。然而，现有的方法主要强调项目到项目的转换，往往忽略了交互之间的时间间隔，而这与行为模式的变化密切相关。此外，更广泛的交互属性，如项目频率，也经常被忽视。我们发现时间间隔更均匀的序列和频率更高的项目都能产生更好的预测性能。相反，非均匀序列加剧了用户兴趣漂移，由于稀疏采样，不太频繁的项目难以建模，提出了当前方法无法充分解决的独特挑战。在本文中，我们提出了一种新颖的双向增强顺序推荐方法UniRec。UniRec利用序列均匀性和项目频率来增强性能，特别是改进非均匀序列和不太频繁项目的表示。这两个分支相互加强，推动了复杂顺序推荐场景中的全面性能优化。此外，我们提出了一个多维时间模块来进一步增强适应性。据我们所知，UniRec 是第一种利用均匀性和频率特性进行特征增强的方法。与四个数据集上的 11 个高级模型进行比较，我们证明 UniRec 的表现明显优于 SOTA 模型。代码可在 https://github.com/Linxi000/UniRec 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.18470</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CompoDiff：利用潜在扩散进行多功能合成图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.11916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.11916v4 公告类型：replace-cross 
摘要：本文提出了一种基于扩散的新型模型 CompoDiff，用于解决具有潜在扩散的零样本合成图像检索 (ZS-CIR)。本文还介绍了一个新的合成数据集 SynthTriplets18M，其中包含 1880 万张参考图像、条件和相应的目标图像三元组来训练 CIR 模型。CompoDiff 和 SynthTriplets18M 解决了以前的 CIR 方法的不足，例如由于数据集规模小和条件类型有限导致的通用性差。CompoDiff 不仅在 FashionIQ、CIRR、CIRCO 和 GeneCIS 等四个 ZS-CIR 基准上取得了新的最佳成绩，而且通过接受各种条件（例如负面文本和图像蒙版条件），实现了更通用和可控的 CIR。 CompoDiff 还展示了文本和图像查询之间条件强度的可控性以及推理速度和性能之间的权衡，这是现有 CIR 方法无法实现的。代码和数据集可在 https://github.com/navervision/CompoDiff 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.11916</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SciConNav：通过广泛的科学研究轨迹的情境学习进行知识导航</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.11742</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.11742v3 公告类型：替换 
摘要：新知识建立在现有基础之上，这意味着知识之间存在相互依存的关系，这体现在数百年来科学体系的历史发展中。通过利用自然语言处理技术，本研究引入了科学概念导航器（SciConNav），这是一种基于嵌入的导航模型，用于从数百万学者的研究轨迹中推断“知识路径”。我们验证了学习到的表示有效地划定了学科边界并捕捉了不同概念之间的复杂关系。推断的导航空间的实用性通过多种应用得到展示。首先，我们展示了知识空间内的多步骤类比推理以及不同学科概念之间的互联互通。其次，我们构建了跨领域知识的属性维度，观察了19个学科在这些概念维度上的分布变化，包括“理论”到“应用”，“化学”到“生物医学”，突出了知识领域内功能属性的演变。最后，通过分析高维知识网络结构，我们发现知识与更短的全局路径相连，跨学科知识对全局知识网络的可达性起着关键作用。我们的框架为挖掘大量科学文献中的知识传承路径提供了一种新方法，这对于理解科学进步模式、定制科学学习轨迹和加速科学进步具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.11742</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成人工智能对信息访问的社会技术影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11612</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11612v2 公告类型：替换 
摘要：可靠地获取可信信息是社会的迫切需求，这对知识生产、公共卫生教育和促进民主社会的知情公民具有重要意义。生成式人工智能技术可能提供获取信息的新方法并提高现有信息检索系统的有效性，但我们才刚刚开始理解和应对其长期社会影响。在本章中，我们概述了在信息访问背景下使用生成式人工智能的一些系统性后果和风险。我们还提供了评估和缓解建议，并讨论了未来研究的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11612</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型在时间事件预测方面的综合评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11638</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11638v1 公告类型：交叉 
摘要：最近，大型语言模型（LLM）在各种数据挖掘任务中表现出巨大的潜力，例如知识问答、数学推理和常识推理。然而，LLM 在时间事件预测方面的推理能力尚未得到充分开发。为了系统地研究它们在时间事件预测中的能力，我们对基于 LLM 的时间事件预测方法进行了全面评估。由于缺乏涉及图形和文本数据的高质量数据集，我们首先构建了一个基准数据集，名为 MidEast-TE-mini。基于该数据集，我们设计了一系列基线方法，其特点是各种输入格式和检索增强生成（RAG）模块。通过大量实验，我们发现将原始文本直接集成到 LLM 的输入中并不能提高零样本外推性能。相反，将原始文本纳入特定的复杂事件并微调 LLM 可以显着提高性能。此外，通过检索模块的增强，LLM 可以有效地捕捉隐藏在历史事件中的时间关系模式。同时，诸如流行偏见和长尾问题等问题仍然存在于 LLM 中，尤其是在基于 RAG 的方法中。这些发现不仅加深了我们对基于 LLM 的事件预测方法的理解，而且还突出了几个有前途的研究方向。我们认为，这种全面的评估以及确定的研究机会将为未来通过 LLM 进行时间事件预测的研究做出重大贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11638</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoSAM：面向顺序推荐系统的用户行为自动采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.00388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.00388v2 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐系统 (SRS) 因其能够有效捕捉动态用户偏好而在推荐领域广受欢迎。当前 SRS 中的一个默认设置是将每个历史行为统一视为正向交互。实际上，这种设置可能会产生次优性能，因为每个项目对用户的兴趣都有不同的贡献。例如，购买的商品应该比点击的商品更重要。因此，我们提出了一个通用的自动采样框架，称为 AutoSAM，以非统一地处理历史行为。具体而言，AutoSAM 通过额外的采样器层增强了标准顺序推荐架构，以自适应地学习原始输入的倾斜分布，然后对信息子集进行采样以构建更通用的 SRS。为了克服不可微分采样动作的挑战并引入采样的多个决策因素，我们进一步引入了一种基于强化学习的新型方法来指导采样器的训练。我们从理论上设计了包括未来预测和序列困惑度在内的多目标采样奖励，然后结合策略梯度以端到端的方式优化整个框架。我们在基准推荐模型和四个真实数据集上进行了广泛的实验。实验结果证明了所提方法的有效性。我们将在接受后公开我们的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.00388</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型进行多模式产品捆绑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11712</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11712v1 公告类型：新
摘要：产品捆绑为客户提供了单个项目的战略组合。近年来，它作为在线服务的基本先决条件引起了广泛关注。最近的方法通过复杂的提取器利用多模态信息进行捆绑，但仍然受到语义理解较差、知识范围受限以及无法处理冷启动问题的限制。尽管大型语言模型 (LLM) 具有广泛的知识和复杂的推理能力，但直接利用它们无法处理多模态并利用它们的知识进行多模态产品捆绑。为此目的调整 LLM 涉及展示不同模态之间的协同作用并设计有效的捆绑优化策略，这仍然具有挑战性。为此，我们引入了 Bundle-LLM 来弥合 LLM 和产品捆绑任务之间的差距。具体来说，我们利用混合项目标记来整合多模态信息，其中一个简单但功能强大的多模态融合模块，后面跟着一个可训练的投影仪，将所有非文本特征嵌入到单个标记中。该模块不仅明确展示了模态之间的相互作用，而且还缩短了提示长度，从而提高了效率。通过设计提示模板，我们将产品捆绑制定为给定候选项目的多项选择题。此外，我们采用渐进式优化策略来微调 LLM 以实现解开目标，通过全面的多模态语义理解实现有效的产品捆绑能力。在两个应用领域的四个数据集上进行的大量实验表明，我们的方法优于一系列最先进的 (SOTA) 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11712</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EndoFinder：在线图像检索，可解释结肠息肉的诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11401v1 公告类型：交叉 
摘要：在结肠镜检查期间确定切除恶性息肉的必要性对于患者的结果至关重要，但由于组织病理学检查耗时且成本高昂，因此具有挑战性。虽然基于深度学习的分类模型在利用内窥镜图像实现光学活检方面显示出良好的前景，但它们往往缺乏可解释性。为了克服这一限制，我们引入了 EndoFinder，这是一个基于内容的图像检索框架，用于在给定新检测到的息肉的情况下在参考数据库中找到“数字孪生”息肉。可以参考匹配的息肉推断出新息肉的临床语义。EndoFinder 开创了一种息肉感知图像编码器，该编码器以自监督的方式在大型息肉数据集上进行预训练，将蒙版图像建模与对比学习相结合。这会产生一个通用的嵌入空间，可用于基于图像检索的不同下游临床任务。我们在息肉重新识别和光学活检任务上验证了该框架，大量实验表明 EndoFinder 不仅实现了可解释的诊断，而且性能堪比监督分类模型。EndoFinder 对图像检索的依赖有可能在实时结肠镜检查过程中支持各种下游决策任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11401</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与生成信息检索系统的交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11605v1 公告类型：新
摘要：从本质上讲，信息访问和搜索是一个交互过程。在现有的搜索引擎中，交互仅限于一些预定义的操作，例如“重新查询”、“单击文档”、“上下滚动”、“转到下一个结果页面”、“离开搜索引擎”等。转向生成式 IR 系统的主要好处是使用户能够更丰富地表达信息需求和反馈，以及使用自然语言和其他语言进行自由形式的交互。换句话说，用户采取的操作不再受搜索引擎结果页面上可点击的链接和按钮的限制，用户可以通过自然语言自由表达自己。这甚至可以超越自然语言，通过使用多模态生成式 IR 系统的图像、视频、手势和传感器。本章简要讨论了交互在生成式 IR 系统中的作用。我们将首先讨论用户通过与生成式 IR 系统交互来表达其信息需求的不同方式。然后，我们解释用户如何向生成式 IR 系统提供显式或隐式反馈，以及他们如何使用此类反馈。接下来，我们将介绍用户如何以交互方式改进检索结果。我们将扩展混合主动交互，并更详细地讨论澄清和偏好引出。然后，我们讨论主动生成式 IR 系统，包括上下文感知推荐、跟进过去的对话、参与多方对话和反馈请求。提供解释是我们在本章中简要讨论的另一种交互类型。我们还将简要介绍生成式信息检索中的多模式交互。最后，我们将描述具有生成式 AI 系统的用户界面的新兴框架和解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11605</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成检索的带动态标识符预测的引导式预训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11504</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11504v1 公告类型：新
摘要：生成检索使用可区分的搜索索引直接生成相关文档标识符以响应查询。最近的研究强调了强大的生成检索模型的潜力，该模型经过精心设计的预训练任务训练，可以通过微调增强下游检索任务。然而，由于生成检索的预训练依赖于预定义的静态文档标识符，而这些标识符可能与不断发展的模型参数不一致，因此生成检索的预训练的全部功能仍未得到充分利用。在这项工作中，我们引入了 BootRet，这是一种用于生成检索的引导式预训练方法，可在预训练期间动态调整文档标识符以适应语料库的持续记忆。BootRet 涉及三个关键的训练阶段：(i) 初始标识符生成，(ii) 通过语料库索引和相关性预测任务进行预训练，以及 (iii) 引导标识符更新。为了促进预训练阶段，我们进一步引入了由大型语言模型生成的噪声文档和伪查询，以模拟索引和检索任务中的语义连接。实验结果表明，BootRet 的表现明显优于现有的预训练生成检索基线，即使在零样本设置下也表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11504</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 PLM 的蛋白质检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11548v1 公告类型：新
摘要：蛋白质检索旨在解构序列、结构和功能之间的关系，推动了生物学的发展。基于序列相似性的算法基本局部比对搜索工具 (BLAST) 证明了该领域的有效性。尽管现有的蛋白质检索工具优先考虑序列相似性，并且可能忽略不同但具有同源性或功能的蛋白质。为了解决这个问题，我们提出了一种新的蛋白质检索框架，以减轻对序列相似性的偏见。我们的框架主动利用蛋白质语言模型 (PLM) 将蛋白质序列嵌入高维特征空间中，从而增强后续分析的表示能力。随后，构建了一个加速索引向量数据库，以促进密集向量的快速访问和检索。大量实验表明，我们的框架可以平等地检索相似和不相似的蛋白质。此外，此方法还能识别传统方法无法发现的蛋白质，该框架将有效协助蛋白质挖掘，助力生物学的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11548</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pacer and Runner：单域和跨域序列推荐之间的协同学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11245v1 公告类型：新
摘要：跨域顺序推荐 (CDSR) 通过利用来自多个域的信息来提高推荐性能，这与依赖于特定域内的历史交互的单域顺序推荐 (SDSR) 形成对比。然而，由于负迁移，CDSR 在某些领域的表现可能不如 SDSR 方法，当域之间缺乏关系或数据稀疏程度不同时就会发生这种情况。为了解决负迁移问题，我们提出的 CDSR 模型估计每个域的负迁移程度，并自适应地将其作为预测损失的权重因子，以控制通过具有显着负迁移的域的梯度流。为此，我们的模型比较了在多个域 (CDSR) 上训练的模型与仅在特定域 (SDSR) 上训练的模型的性能，以使用我们的非对称合作网络评估每个域的负迁移。此外，为了促进 SDSR 和 CDSR 任务之间有价值的线索的转移，我们开发了一种辅助损失，以在每个域的基础上最大化两个任务的表示对之间的相互信息。 SDSR 和 CDSR 任务之间的这种合作学习类似于马拉松比赛中的配速员和跑步者之间的协作动态。我们的模型在十个服务域的两个真实工业数据集上的大量实验中胜过了许多以前的研究。我们还将我们的模型部署在我们的个人助理应用服务的推荐系统中，与现有模型相比，点击率提高了 21.4%，这对现实世界的业务很有价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11245</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>