<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有尖峰和板状先验的非平稳稀疏相关多输出高斯过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03149</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03149v1 公告类型：新
摘要：多输出高斯过程（MGP）通常用作迁移学习方法，以利用多个输出之间的信息。MGP 的一个关键优势是提供预测的不确定性量化，这对于后续的决策任务非常重要。然而，传统的 MGP 可能不够灵活，无法处理具有动态特征的多变量数据，特别是在处理复杂的时间相关性时。此外，由于某些输出可能缺乏相关性，在它们之间传递信息可能会导致负迁移。为了解决这些问题，本研究提出了一个非平稳 MGP 模型，它可以捕捉输出之间的动态和稀疏相关性。具体而言，MGP 的协方差函数是使用时变核函数的卷积构建的。然后在相关参数上放置动态尖峰和平板先验，以自动决定哪些来源在训练过程中对目标输出有用。提出了一种期望最大化 (EM) 算法来实现有效的模型拟合。数值研究和实际案例均证明了其在捕捉动态稀疏相关结构和减轻高维时间序列数据负迁移方面的有效性。最后，山地车强化学习案例突出了其在决策问题中的潜在应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03149</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督稀疏高斯分类：无标记数据的可证明优势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03335</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03335v1 公告类型：新
摘要：半监督学习 (SSL) 的前提是结合标记和未标记数据可以产生更准确的模型。尽管在经验上取得了成功，但对 SSL 的理论理解仍远未完成。在这项工作中，我们研究了高维稀疏高斯分类的 SSL。要构建准确的分类器，关键任务是特征选择，检测将两个类别分开的少数变量。% 对于此 SSL 设置，我们分析了准确特征选择的信息理论下限以及计算下限，假设低度似然硬度猜想。% 我们的主要贡献是在问题参数（维度、稀疏性、标记和未标记样本的数量）中确定一个机制，其中 SSL 保证有利于分类。具体而言，存在一个机制，可以在多项式时间内构建一个准确的 SSL 分类器。然而，% 任何计算效率高的监督或非监督学习方案，如果分别使用标记或未标记数据，都会失败。我们的工作强调了结合标记和未标记数据进行高维{分类和}特征选择的可证明的好处。我们提出的模拟补充了我们的理论分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03335</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用贝叶斯模糊集进行分布稳健优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03492</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03492v1 公告类型：新
摘要：在不确定的情况下做出决策具有挑战性，因为数据生成过程 (DGP) 通常是未知的。贝叶斯推理通过对模型参数的后验信念估计 DGP 来进行。然而，在这些后验信念下最小化预期风险可能会导致由于模型不确定性或有限、嘈杂的观察而导致的次优决策。为了解决这个问题，我们引入了基于贝叶斯模糊集的分布稳健优化 (DRO-BAS)，它通过优化后验知情模糊集的最坏情况风险来对冲模型中的不确定性。我们表明，我们的方法允许许多指数家族成员采用闭式对偶表示，并展示了其在 Newsvendor 问题中对现有贝叶斯 DRO 方法的改进的样本外稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03492</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有多重仿射变量关系的高维问题的最大似然推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03495</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03495v1 公告类型：新
摘要：由于潜在的复杂概率分布，连续变量模型的最大似然估计在高维中可能非常具有挑战性。变量之间存在多重相互依赖关系，这使得建立收敛保证变得非常困难。这导致了强力方法的广泛使用，例如网格搜索和蒙特卡罗采样，以及在适用时使用复杂且特定于问题的算法。在本文中，我们考虑变量与多重仿射表达式相关的推理问题。我们提出了一种新颖的交替和迭代加权最小二乘 (AIRLS) 算法，并证明了它对于具有广义正态分布的问题的收敛性。我们还提供了一种有效的方法来计算使用 AIRLS 获得的估计值的方差。最后，我们展示了如何将该方法应用于图形统计模型。我们对几个推理问题进行了数值实验，由于经验观察到的超线性收敛速度，在可扩展性、对噪声的鲁棒性和收敛速度方面表现出比最先进的方法更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03495</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动报童调查：统一分析和可实现遗憾的频谱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03505v1 公告类型：新
摘要：在 Newsvendor 问题中，目标是猜测从某个分布中抽取的数字，猜测过高或过低会产生不对称的后果。在数据驱动版本中，分布是未知的，必须使用来自分布的样本。数据驱动的 Newsvendor 已在多种变体下进行了研究：加法遗憾与乘法遗憾、高概率与期望界限以及不同的分布类别。本文研究了这些变体的所有组合，填补了文献中的许多空白并简化了许多证明。特别是，我们基于聚类分布的概念提供了统一的分析，结合我们的新下限，表明在 $1/\sqrt{n}$ 和 $1/n$ 之间的整个遗憾范围都是可能的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03505</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DART2：一种强大的多重测试方法，可以巧妙地利用有用或误导性的辅助信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03618v1 公告类型：新
摘要：在多重检验的许多应用中，辅助信息是可用的，反映了假设为零或替代状态。已经开发了几种方法来利用这些辅助信息来增强测试能力，通常要求辅助信息足够有用以确保良好的性能。在本文中，我们开发了一种强大而有效的距离辅助多重测试程序DART2，无论辅助信息的质量如何，它都旨在强大而稳健。当辅助信息有用时，DART2可以渐近地控制FDR同时提高功率；否则，DART2仍然可以控制FDR并保持功率至少与忽略辅助信息一样高。我们通过各种环境下的数值研究证明了DART2与现有方法相比的卓越性能。此外，DART2已应用于基因关联研究，我们在两种不同类型的辅助信息下展示了其卓越的准确性和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03618</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种对高维过程漂移检测进行基准测试的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03669v1 公告类型：新
摘要：工艺曲线是来自制造工艺的多变量有限时间序列数据。本文研究了工艺曲线漂移的机器学习方法。介绍了一种以受控方式合成生成工艺曲线的理论框架，以便对工艺漂移检测的机器学习算法进行基准测试。引入了一种评估分数，称为曲线下的时间面积，可以量化机器学习模型揭示属于漂移段的曲线的能力。最后，对使用引入的框架生成的合成数据进行的基准研究比较了流行的机器学习方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03669</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强 $\varepsilon$ 污染模型中的非线性学习迭代阈值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03703</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03703v1 公告类型：新
摘要：当标签和协变量都可能受到对抗性破坏时，我们使用阈值梯度下降法推导出学习单神经元模型的近似界限。我们假设数据遵循模型 $y = \sigma(\mathbf{w}^{*} \cdot \mathbf{x}) + \xi,$，其中 $\sigma$ 是非线性激活函数，噪声 $\xi$ 是高斯分布，协变量向量 $\mathbf{x}$ 是从亚高斯分布中采样的。我们研究了 S 型、leaky-ReLU 和 ReLU 激活函数，并推导出 $\ell_{2}$ 范数中的 $O(\nu\sqrt{\epsilon\log(1/\epsilon)})$ 近似界限，样本复杂度为 $O(d/\epsilon)$，失败概率为 $e^{-\Omega(d)}$。
我们还研究了线性回归问题，其中 $\sigma(\mathbf{x}) = \mathbf{x}$。我们推导出 $O(\nu\epsilon\log(1/\epsilon))$ 近似界限，改进了之前 Bhatia 等人 (NeurIPS 2015) 和 Shen 和 Sanghavi (ICML 2019) 提出的基于梯度下降的迭代阈值算法的 $O(\nu)$ 近似界限。当 $\|\mathbf{w}^{*}\|_2 \leq R$ 时，我们的算法具有 $O(\textrm{polylog}(N,d)\log(R/\epsilon))$ 运行时间复杂度，改进了 Awasthi 等人 (NeurIPS 2022) 的 $O(\text{polylog}(N,d)/\epsilon^2)$ 运行时间复杂度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03703</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Pillai 迹和 ULDA 的新型前向判别分析框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03136v1 公告类型：交叉 
摘要：线性判别分析 (LDA) 是一种传统的分类工具，在处理不可逆的类内散点矩阵时，存在对噪声的敏感性和计算挑战等限制。传统的逐步 LDA 框架会迭代选择最具信息量的特征，通常会通过严重依赖 Wilks 的 $\Lambda$ 而加剧这些问题，从而可能导致选择过程过早停止。本文介绍了一种新颖的前向判别分析框架，该框架将 Pillai 的轨迹与不相关线性判别分析 (ULDA) 相结合以应对这些挑战，并提供统一的独立分类器。通过模拟和真实数据集，新框架展示了对 I 类错误率的有效控制和提高的分类准确性，特别是在涉及完美组分离的情况下。结果凸显了这种方法作为传统逐步 LDA 框架的强大替代方案的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03136</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdEMAMix 优化器：更好、更快、更老</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03137</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03137v1 公告类型：交叉 
摘要：基于动量的优化器是各种机器学习应用的核心。它们通常依赖于梯度的指数移动平均 (EMA)，它会以指数方式衰减旧梯度的当前贡献。这解释了梯度是局部线性近似，当迭代沿着损失景观移动时，它们会失去相关性。这项工作质疑使用单个 EMA 来累积过去的梯度，并通过经验证明了这种选择如何可能是次优的：单个 EMA 不能同时给予最近的过去高权重和给予旧梯度不可忽略的权重。基于这一观察，我们提出了 AdEMAMix，这是 Adam 优化器的一个简单修改，混合了两个 EMA，以更好地利用过去的梯度。我们在语言建模和图像分类方面的实验表明——相当令人惊讶——梯度可以在数万步中保持相关性。它们有助于更快地收敛，并且通常可以降低最小值：例如，在 101$B 个 token 上训练的 1.3$B 参数 AdEMAMix LLM 的性能与在 197$B 个 token 上训练的 AdamW 模型（+95\%$）相当。此外，我们的方法显著减缓了训练过程中的模型遗忘。我们的工作激励我们进一步探索不同类型的函数，以利用过去的梯度，而不仅仅是 EMA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03137</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有非平稳稀疏转换的因果时间表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03142v1 公告类型：交叉 
摘要：因果时间表征学习 (Ctrl) 方法旨在识别复杂非平稳时间序列的时间因果动态。尽管现有的 Ctrl 方法取得了成功，但它们要么需要直接观察域变量，要么假设它们具有马尔可夫先验。当我们对域变量没有这样的先验知识时，这样的要求限制了这些方法在现实世界场景中的应用。为了解决这个问题，这项工作采用了与人类直观理解相一致的稀疏转换假设，并从理论角度提出了可识别性结果。特别是，我们探讨了在转换变异性的重要性条件下，我们可以建立一个模型来识别分布变化。基于理论结果，我们引入了一个新框架，即具有非平稳稀疏转换的因果时间表征学习 (CtrlNS)，旨在利用转换稀疏性和条件独立性的约束来可靠地识别分布变化和潜在因素。我们对合成和真实世界数据集进行的实验评估表明，与现有基线相比有显着的改进，凸显了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03142</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>站在巨人的肩膀上</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03151</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03151v1 公告类型：交叉 
摘要：虽然从混淆矩阵中提取的经典评估指标（例如精度和 F1）对于机器学习的发展至关重要，但它们是有限的。这些指标仅提供模型性能的定量视图，而不考虑数据的复杂性或命中的质量。为了克服这些限制，最近的研究引入了心理测量指标的使用，例如项目反应理论 (IRT)，它允许在实例的潜在特征层面进行评估。这项工作调查了 IRT 概念如何丰富混淆矩阵，以确定在具有相似性能的选项中哪种模型最合适。在进行的研究中，IRT 不会取代传统指标，而是通过提供新的评估层和观察特定实例中模型的良好行为来补充传统指标。还观察到，有 97% 的置信度认为 IRT 的得分与所分析的 66% 的传统指标有不同的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03151</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>状态空间模型是动态系统的准确而有效的神经算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03231</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03231v1 公告类型：交叉 
摘要：物理信息机器学习 (PIML) 已成为预测动态系统的传统方法的一种有前途的替代方案，可提供更快、更通用的解决方案。然而，现有模型，包括循环神经网络 (RNN)、Transformer 和神经算子，面临着诸如长时间积分、长程依赖、混沌动力学和外推等挑战。为此，本文介绍了在 Mamba 中实现的状态空间模型，用于准确、高效的动态系统算子学习。Mamba 通过动态捕获长程依赖关系并通过重新参数化技术提高计算效率来解决现有架构的局限性。为了广泛测试 Mamba 并与另外 11 个基线进行比较，我们引入了几个严格的外推测试平台，这些测试平台超越了标准插值基准。我们展示了 Mamba 在插值和具有挑战性的外推任务中的卓越性能。 Mamba 始终位居顶级模型之列，同时保持最低的计算成本和出色的外推能力。此外，我们展示了 Mamba 在定量系统药理学中的实际应用的良好性能，用于在有限数据情况下评估药物对肿瘤生长的疗效。总之，我们的研究结果凸显了 Mamba 作为推动动态系统建模中科学机器学习的强大工具的潜力。（代码将在接受后在 https://github.com/zheyuanhu01/State_Space_Model_Neural_Operator 上提供。）]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03231</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奖励受损下的稳健 Q 学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03237v1 公告类型：交叉 
摘要：最近，人们对分析无模型强化学习算法的非渐近行为的兴趣激增。然而，这种算法在非理想环境中的表现，例如在存在损坏的奖励的情况下，还不太清楚。受此启发，我们研究了著名的 Q 学习算法对强污染攻击模型的鲁棒性，在这种模型中，对手可以任意扰乱一小部分观察到的奖励。我们首先证明这种攻击会导致普通 Q 学习算法产生任意大的错误。然后，我们开发了一种新颖的鲁棒同步 Q 学习算法，该算法使用历史奖励数据在每个时间步骤构建鲁棒经验贝尔曼算子。最后，我们证明了我们的算法具有有限时间收敛速度，该速度与已知的最新界限（在没有攻击的情况下）相匹配，直到出现一个不可避免的小的 $O(\varepsilon)$ 误差项，该误差项与对抗性腐败分数 $\varepsilon$ 成比例。值得注意的是，即使真实奖励分布具有无限支持，我们的结果仍然成立，只要它们允许有界的二阶矩。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03237</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经摊销贝叶斯参与者进行逆向决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03710</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03710v1 公告类型：交叉 
摘要：贝叶斯观察者和行动者模型为感知、感觉运动控制以及认知科学和神经科学的其他领域的许多行为现象提供了规范解释。他们将行为变化和偏见归因于不同的可解释实体，例如感知和运动不确定性、先前信念和行为成本。然而，当将这些模型扩展到具有连续动作的更复杂任务时，解决贝叶斯决策问题通常在分析上是难以解决的。此外，在给定行为数据的情况下反转此类模型以对其参数进行推理在计算上更加困难。因此，研究人员通常将他们的模型限制为易于处理的组件，例如高斯分布或二次成本函数，或诉诸数值方法。为了克服这些限制，我们使用在各种不同参数设置上训练的神经网络以无监督方式摊销贝叶斯行动者。使用预训练的神经网络可以对贝叶斯行为模型的参数进行基于梯度的贝叶斯推理。我们在合成数据上表明，推断出的后验分布与使用解析解获得的后验分布非常接近。如果没有解析解，我们会恢复接近真实值的后验分布。然后，我们表明先验和成本之间的可识别性问题可能出现在更复杂的成本函数中。最后，我们将我们的方法应用于经验数据，并表明它可以解释行为模式的系统性个体差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03710</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>