<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最具影响力的子集选择：挑战、前景及未来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18153</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18153v1 公告类型：新
摘要：我们如何将机器学习模型的行为归因于其训练数据？虽然经典的影响函数可以揭示单个样本的影响，但它往往无法捕捉一组样本更复杂、更明显的集体影响。为了应对这一挑战，我们研究了最具影响力的子集选择 (MISS) 问题，该问题旨在识别具有最大集体影响力的训练样本子集。我们对 MISS 中的主流方法进行了全面分析，阐明了它们的优点和缺点。我们的研究结果表明，基于影响的贪婪启发式算法（MISS 中的一类主要算法）即使在线性回归中也可能失败。我们描述了失败模式，包括影响函数的误差和集体影响的非加性结构。相反，我们证明了这些启发式算法的自适应版本可以迭代应用它们，可以有效地捕捉样本之间的相互作用，从而部分解决问题。在真实数据集上进行的实验证实了这些理论发现，并进一步证明了自适应性的优点可以扩展到更复杂的场景，例如分类任务和非线性神经网络。我们在分析的最后强调了性能和计算效率之间的固有权衡，质疑了线性数据建模分数等附加指标的使用，并提供了一系列讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18153</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于强化学习的神经架构搜索综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18163</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18163v1 公告类型：新
摘要：深度学习的爆炸式发展成功实现了机器学习特征提取的自动化。然而，深度神经网络架构的结构和超参数也会对不同任务的性能产生巨大影响。探索最佳结构和超参数的过程往往需要大量繁琐的人为干预。因此，一个合理的问题是要求自动搜索最佳网络结构和超参数。探索最佳超参数的自动化工作由超参数优化完成。神经架构搜索旨在根据特定任务自动找到最佳网络结构。在本文中，我们首先介绍了神经架构搜索的整体发展，然后主要侧重于提供与强化学习相关的神经架构搜索工作的全面且易于理解的概述，包括基于希望满足更复杂结构和资源不足环境的改进和变体。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18163</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有迁移学习的跳跃扩散知情神经网络在数据稀缺情况下实现准确的美式期权定价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18168</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18168v1 公告类型：新
摘要：期权定价模型是金融数学和风险管理中必不可少的模型，已被广泛研究，并最近通过人工智能方法得到发展。然而，由于确定最佳行使时间和对随机路径导致的非线性收益进行建模的复杂性，美式期权定价仍然具有挑战性。此外，在混合模型中普遍使用的 Black-Scholes 公式无法准确捕捉价格过程中的不连续性，从而限制了模型性能，尤其是在数据稀缺的情况下。为了解决这些问题，本研究提出了一个由六个相互关联的模块组成的美式期权定价综合框架，这些模块结合了非线性优化算法、分析和数值模型以及神经网络，以提高定价性能。此外，为了应对稀缺数据的挑战，该框架通过数值数据增强和物理约束的跳跃扩散过程知情神经网络集成了迁移学习，以捕捉对数收益分布的尖峰态。为了提高训练效率，设计了一个使用贝叶斯优化的预热期，以提供最佳的数据损失和物理损失系数。六个案例研究的实验结果证明了该框架的准确性、收敛性、物理有效性和泛化性。此外，所提出的模型在深度价外期权定价方面表现出优异的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18168</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桥接 OOD 检测和泛化：图论视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18205</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18205v1 公告类型：新
摘要：在现代机器学习的背景下，在现实场景中部署的模型经常会遇到各种数据变化，如协变量和语义变化，从而导致分布外 (OOD) 泛化和检测方面的挑战。尽管对这些问题分别给予了相当大的关注，但缺乏统一的理论理解和实际使用的框架。为了弥合这一差距，我们引入了一个图论框架来共同解决 OOD 泛化和检测问题。通过利用图形公式，可以通过图的邻接矩阵的分解获得数据表示，使我们能够得出可证明的误差量化 OOD 泛化和检测性能。与现有方法相比，实证结果展示了具有竞争力的性能，从而验证了我们的理论基础。代码可在 https://github.com/deeplearning-wisc/graph-spectral-ood 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18205</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>值得信赖的文本到图像传播模型：及时且有针对性的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18214</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18214v1 公告类型：新
摘要：文本到图像 (T2I) 扩散模型 (DM) 因其在图像生成方面的令人瞩目的进步而受到广泛关注。然而，它们日益普及引发了与可信度的关键非功能性属性相关的伦理和社会担忧，例如稳健性、公平性、安全性、隐私性、事实性和可解释性，类似于传统深度学习 (DL) 任务中的属性。由于 T2I DM 的独特特性（例如多模态性质），研究 DL 任务中可信度的传统方法往往不足。面对这一挑战，最近人们努力通过各种方式开发新方法来调查 T2I DM 中的可信度，包括证伪、增强、验证和确认以及评估。然而，对这些非功能性属性和方法的深入分析明显不足。在本次调查中，我们及时并有针对性地回顾了有关可信 T2I DM 的文献，涵盖了从属性、方法、基准和应用角度的简明结构分类法。我们的回顾首先介绍 T2I DM 的基本准备工作，然后总结特定于 T2I 任务的关键定义/指标，并根据这些定义/指标分析最近文献中提出的方法。此外，我们回顾了 T2I DM 的基准和领域应用。最后，我们强调了当前研究中的差距，讨论了现有方法的局限性，并提出了未来的研究方向，以推动可信 T2I DM 的发展。此外，我们会随时更新该领域的最新动态，以跟踪最新发展，并维护我们的 GitHub 存储库：https://github.com/wellzline/Trustworthy_T2I_DMs]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18214</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务近因偏差的反击：在无样本类增量学习中调整协方差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18265v1 公告类型：新
摘要：无样本类增量学习 (EFCIL) 解决了在无法访问过去数据的情况下对一系列任务进行模型训练的问题。现有的最先进方法将类表示为特征提取器潜在空间中的高斯分布，从而实现贝叶斯分类或通过重放伪特征来训练分类器。然而，我们发现了两个关键问题，当特征提取器在增量任务上更新时，这些问题会损害其有效性。首先，他们没有考虑到类的协方差矩阵会发生变化，并且必须在每次任务之后进行调整。其次，它们容易受到训练期间发生的维数崩溃导致的任务新近性偏差的影响。在这项工作中，我们提出了 AdaGauss——一种新方法，它可以调整不同任务之间的协方差矩阵，并减轻由于额外的抗崩溃损失函数而产生的任务新近性偏差。 AdaGauss 在从头开始训练或从预训练的主干开始时，在流行的 EFCIL 基准和数据集上产生了最先进的结果。代码可在以下位置获取：https://github.com/grypesc/AdaGauss。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18265</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用动态损失加权来提高预测稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18267</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18267v1 公告类型：新
摘要：滚动原点预测不稳定性是指在有新数据点可用时更新预测导致特定时期的预测变化。最近，提出了对单变量时间序列点预测的 N-BEATS 模型的扩展，将预测稳定性作为除准确性之外的额外优化目标。结果表明，通过最小化包含预测误差和预测不稳定性成分的复合损失函数，并使用静态超参数控制稳定性的影响，可以在不损害准确性的情况下获得更稳定的预测。在本文中，我们通过实证研究是否可以在不损害准确性的情况下通过应用动态损失加权算法（在训练期间改变损失权重）来进一步提高稳定性。我们表明一些现有的动态损失加权方法实现了这一目标。然而，我们提出的随机加权方法的扩展——任务感知随机加权——表现出最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18267</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幻灯片：基于机器学习的多体系统受迫动态响应估计方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18272v1 公告类型：新
摘要：在计算工程中，提高模拟速度和效率是一个永恒的目标。为了充分利用神经网络技术和硬件，我们提出了滑动窗口初始截断动态响应估计器 (SLIDE)，这是一种基于深度学习的方法，旨在估计主要（但不完全）受迫激励的机械或多体系统的输出序列。SLIDE 的一个关键优势是它能够在不需要完整系统状态的情况下估计阻尼系统的动态响应，这使其对柔性多体系统特别有效。该方法根据初始效应（例如阻尼）的衰减截断输出窗口，该衰减由系统线性化方程的复特征值近似。此外，还训练了第二个神经网络以提供误差估计，从而进一步增强了方法的适用性。该方法可应用于多种系统，包括 Duffing 振荡器、柔性滑块曲柄系统和安装在柔性插座上的工业 6R 机械手。我们的结果表明，模拟速度显著提高，最高可达数百万，大大超过了实时性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18272</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习的关键性和安全边际</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18289v1 公告类型：新
摘要：最先进的强化学习方法有时会遇到不安全的情况。确定这些情况何时发生对于事后分析和部署期间都很重要，在这种情况下，向人类监督者寻求帮助可能会有所帮助。人们已经开发出衡量不同时间点关键性的努力，但由于缺乏基本事实，其准确性尚未得到很好的证实，而且它们的设计并不易于最终用户解释。因此，我们寻求定义一个既具有可量化的基本事实又对用户具有明确意义的关键性框架。我们引入了真正的关键性，即当代理在 n 个连续的随机动作中偏离其策略时，奖励的预期下降。我们还引入了代理关键性的概念，这是一种低开销指标，与真正的关键性具有统计上的单调关系。安全边际使这些变得可解释，当定义为性能损失不会以高置信度超过某个容差的随机动作数量时。我们在多个环境-代理组合中演示了这种方法；对于 Atari Beamrider 环境中的 A3C 代理，最低 5% 的安全裕度包含 47% 的代理损失；也就是说，仅监督 5% 的决策就可能避免代理大约一半的错误。这种关键性框架甚至在做出错误决策之前就衡量了错误决策的潜在影响，从而可以更有效地调试和监督自主代理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18289</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过跨场信息增强有损压缩以实现科学应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18295v1 公告类型：新
摘要：有损压缩是减少包含多个数据字段的科学数据大小的最有效方法之一。它通过预测或转换技术来压缩数据，从而降低信息密度。以前的方法在预测目标数据点时使用来自单个目标字段的局部信息，限制了它们实现更高压缩比的潜力。在本文中，我们发现了科学数据集内显着的跨场相关性。我们提出了一种新颖的混合预测模型，该模型利用 CNN 提取跨场信息并将其与现有的局部场信息相结合。我们的解决方案提高了有损压缩器的预测准确性，从而提高了压缩比而不会影响数据质量。我们在三个科学数据集上评估了我们的解决方案，证明了它能够在特定误差范围内将压缩比提高高达 25%。此外，与基线方法相比，我们的解决方案保留了更多数据细节并减少了伪影。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18295</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 fMRI 时间序列数据的基于因果关系的主体和任务指纹</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18298v1 公告类型：新
摘要：最近，人们对系统神经科学因果模型的兴趣重新燃起，因为它们具有独特的能力来解开多尺度大脑网络中的复杂关系。在本文中，我们的目标是验证使用基于因果关系的方法进行 fMRI 指纹识别的可行性和有效性。具体来说，我们提出了一种创新方法，利用大脑的因果动态活动来识别个体（例如，受试者指纹）和 fMRI 任务（例如，任务指纹）的独特认知模式。我们方法的关键新颖性源于开发了一个双时间尺度线性状态空间模型，用于从个人的 fMRI 时间序列数据中提取“时空”（又名因果）特征。据我们所知，我们在本文中开创并随后量化了“因果指纹”的概念。我们的方法与其他指纹研究截然不同，因为我们从因果关系的角度量化指纹，然后将其与模态分解和投影方法结合起来进行主体识别，并结合基于 GNN（图神经网络）的模型进行任务识别。最后，我们表明实验结果和与非因果关系方法的比较证明了所提出方法的有效性。我们将获得的因果特征可视化，并根据对大脑功能的现有理解讨论它们的生物学相关性。总的来说，我们的工作为进一步研究因果指纹铺平了道路，并有可能应用于健康对照和神经退行性疾病。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18298</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型合并对组合泛化的现实评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18314</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18314v1 公告类型：新
摘要：合并已成为一种广泛使用的方法，可以廉价地将各个模型组合成一个继承其功能并获得更好性能的单一模型。这种流行促使许多新的合并方法迅速发展，这些方法通常在不同的实验环境中得到验证，并且在模型架构、数据可用性和计算预算方面的假设经常有所不同。在这项工作中，我们通过在共享的实验环境中对不同合并方法进行评估并准确确定每种方法的实际要求来描述不同合并方法的相对优点。具体而言，我们的设置侧重于使用合并来组合泛化图像分类、图像生成和自然语言处理中的能力。此外，我们测量了不同合并方法的计算成本以及它们在扩展合并模型数量时的表现。总之，我们的结果阐明了模型合并领域的现状，并提供了全面而严格的实验设置来测试新方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18314</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督学习中确认偏差的缓解：去偏差训练的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18316</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18316v1 公告类型：新
摘要：半监督学习 (SSL) 通常表现出确认偏差，其中模型不成比例地偏向某些类别，导致预测的伪标签中的错误在自训练范式下累积。与受益于丰富、静态数据分布的监督设置不同，SSL 本质上缺乏纠正这种自我强化偏差的机制，需要在每个训练步骤中进行去偏干预。虽然去偏伪标签的生成已经得到了广泛的研究，但它们的有效利用仍未得到充分探索。我们的分析表明，来自有偏见的类别的数据应该对参数更新的影响较小，而应该更多地关注代表性不足的类别。为了应对这些挑战，我们引入了 TaMatch，这是一个用于 SSL 去偏训练的统一框架。TaMatch 采用从先前目标分布和模型学习状态得出的缩放比率来估计和纠正每个训练步骤中的偏差。该比率调整了未标记数据的原始预测，以生成去偏伪标签。在使用阶段，这些标签根据其预测类别具有不同的权重，从而增强了训练公平性并最大限度地减少了类别偏差。此外，TaMatch 会根据模型的学习进度动态调整目标分布，从而有助于在先验分布未知的实际场景中实现稳健处理。实证评估表明，TaMatch 在一系列具有挑战性的图像分类任务中的表现明显优于现有的最先进方法，凸显了在 SSL 中去偏生成和使用伪标签的关键重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18316</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DMC-VB：视觉干扰控制表征学习的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18330</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18330v1 公告类型：新
摘要：通过行为克隆或离线强化学习 (RL) 从先前收集的数据中学习是扩展通用代理的有效方法，因为它避免了昂贵的在线学习。尽管代理在某些方面具有很强的泛化能力，但它们通常对与控制无关的因素（例如背景或相机视点）的细微视觉变化非常敏感。在本文中，我们介绍了 DeepMind 控制视觉基准 (DMC-VB)，这是在 DeepMind 控制套件中收集的数据集，用于评估离线 RL 代理在存在视觉干扰的情况下从视觉输入解决连续控制任务的鲁棒性。与之前的研究相比，我们的数据集 (a) 结合了不同难度的运动和导航任务，(b) 包括静态和动态视觉变化，(c) 考虑由具有不同技能水平的策略生成的数据，(d) 系统地返回状态和像素观察对，(e) 大一个数量级，(f) 包括具有隐藏目标的任务。结合我们的数据集，我们提出了三个基准来评估用于预训练的表示学习方法，并对最近提出的几种方法进行了实验。首先，我们发现预训练的表示对 DMC-VB 上的策略学习没有帮助，并且我们强调了在像素观察和状态上学习的策略之间存在很大的表示差距。其次，我们证明当专家数据有限时，策略学习可以从在 (a) 次优数据和 (b) 具有随机隐藏目标的任务上预训练的表示中受益。我们的数据集和用于训练和评估代理的基准代码可在以下位置获得：https://github.com/google-deepmind/dmc_vision_benchmark。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18330</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基准图共形预测：实证分析、可扩展性和理论见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.18332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.18332v1 公告类型：新
摘要：共形预测在量化与机器学习模型相关的不确定性方面越来越受欢迎。图不确定性量化方面的最新研究建立在这种共形图预测方法的基础上。这些探索的新兴性质导致了实现、基线和方法评估的相互冲突的选择。在这项工作中，我们分析了文献中的设计选择，并讨论了与现有方法相关的权衡。在现有方法的现有实现的基础上，我们引入了在不牺牲性能的情况下将现有方法扩展到大规模图数据集的技术。我们的理论和实证结果证明了我们对未来图共形预测学术研究的建议是正确的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.18332</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>