<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在没有监督的情况下理解深度神经网络中概念的分布式表示。 （arXiv：2312.17285v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17285</link>
      <description><![CDATA[理解深度学习概念的中间表示
学习分类器对于解释一般模型行为是必不可少的。
现有的揭示学到的概念的方法通常依赖于人类的监督，
例如预定义的概念集或细分过程。在本文中，我们
提出一种新的无监督方法来发现分布式表示
通过选择神经元的主要子集来理解概念。我们的实证结果
证明具有相似神经元激活状态的实例倾向于共享
连贯的概念。根据观察结果，所提出的方法选择
构建可解释区域的主要神经元，即松弛区域
决策区域（RDR），包含具有连贯概念的实例
特征空间。它可用于识别数据中未标记的子类
并找出错误分类的原因。此外，适用性
我们跨各个层的方法揭示了不同的分布式
层上的表示，这提供了对层的更深入的了解
深度学习模型的内部机制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17285</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>互联医疗设备多元时间序列聚类模型的比较研究。 （arXiv：2312.17286v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17286</link>
      <description><![CDATA[在医疗保健领域，患者数据通常以多元时间序列的形式收集，
提供患者一段时间内健康状况的全面视图。尽管
这些数据可能是稀疏的，连接的设备可能会提高其频率。目标
是根据这些时间序列创建患者档案。在没有标签的情况下，
预测模型可用于预测未来值，同时形成潜在的
聚类空间，根据预测性能进行评估。我们比较两个模型
在 Withing 的数据集上，M AGMAC LUST 对整个时间序列进行了聚类，并且
DGM${}^2$ 允许改变个人的所属群体
时间（动态聚类）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17286</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PanGu-$\pi$：通过非线性补偿增强语言模型架构。 （arXiv：2312.17276v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17276</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）的最新趋势是增加
模型大小（又名参数数量）和数据集以实现更好的效果
生成能力，这一点已被大量工作所证明，例如
著名的GPT和Llama。然而，大型模型通常涉及大量计算
成本，实际应用无法承受这么高的价格。但是，那
为法学硕士构建强大的模型架构的方法很少
讨论过。我们首先分析最先进的语言模型架构
并观察特征崩溃问题。基于理论分析，我们
提出非线性对于语言模型也非常重要，这
通常在视觉任务的卷积神经网络中进行研究。这
然后通过微小的计算引入系列通知激活函数
可以忽略，并且进一步使用增强快捷方式来增强
模型非线性。然后我们证明所提出的方法是
通过仔细观察，对于增强模型非线性非常有效
设计消融；因此，我们提出了一种新的高效模型架构
建立现代的，即盘古-$\pi$。然后使用进行实验
与 PanGu-$\pi$ 进行比较的相同数据集和训练策略
最先进的法学硕士。结果表明PanGu-$\pi$-7B可以实现
性能与基准测试相当，推理率约为 10%
加速，PanGu-$\pi$-1B 可以在以下方面实现最先进的性能
的准确性和效率。此外，我们还部署了 PanGu-$\pi$-7B
金融和法律的高价值领域，开发了名为云山的法学硕士
实际应用。结果表明云山可以超越其他模型
在基准上具有相似的尺度。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17276</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于进行高级文本分析信息系统研究的大型语言模型。 （arXiv：2312.17278v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17278</link>
      <description><![CDATA[数字内容的指数级增长产生了大量文本
数据集，需要先进的分析方法。大型语言模型
（法学硕士）已成为能够处理和提取见解的工具
大量非结构化文本数据集。然而，如何利用法学硕士
基于文本的信息系统（IS）研究目前尚不清楚。协助IS
研究了解如何实施法学硕士，我们提出了一个文本
信息系统研究分析 (TAISR) 框架。我们提出的
框架提供了基于 IS 和 LLM 文献的详细建议
关于如何进行有意义的基于文本的信息系统研究。我们做了三个案例
使用我们的 TAISR 框架进行商业智能研究，以展示其
跨多个 IS 研究背景的应用。我们还概述了潜力
采用法学硕士进行 IS 的挑战和限制。通过提供系统的
方法及其实用性的证据，我们的 TAISR 框架有助于未来
IS 研究流寻求将强大的法学硕士纳入文本分析。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17278</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工程系统设计中的动态决策：深度 Q 学习方法。 （arXiv：2312.17284v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17284</link>
      <description><![CDATA[工程系统设计被视为决策过程，面临着
复杂性和不确定性带来的挑战。在本文中，我们提出了一个
框架建议使用深度 Q 学习算法来优化
工程系统设计。我们概述了一个分步框架
优化工程系统设计。目标是找到政策
在给定多个来源的情况下最大化仿真模型的输出
不确定性。所提出的算法处理线性和非线性多阶段
随机问题，其中决策变量是离散的，并且目标
功能和约束通过蒙特卡罗模拟进行评估。我们
通过解决两个问题来证明我们提出的框架的有效性
存在多重不确定性的工程系统设计问题，
比如价格和需求。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17284</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用修正线性类型成本函数在能源景观中生成梯度，以有效解决模拟退火中的 0/1 矩阵分解。 （arXiv：2312.17272v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17272</link>
      <description><![CDATA[0/1 矩阵分解使用逻辑 AND 和 OR 定义矩阵乘积
作为乘积和算子，揭示影响各种决策的因素
流程。实例及其特征按行排列
列。将矩阵分解公式化为能量最小化问题，并且
从理论上讲，使用模拟退火 (SA) 探索它可以找到
足够时间内的最小解。然而，寻找最优
当能源格局发生变化时，实际解决方案就会出现问题
许多高原有平坦的斜坡。在这项工作中，我们提出了一种方法来促进
通过对能源景观应用梯度来解决问题，使用
现代退火中易于使用的修正线性成本函数
机器。我们还提出了一种通过更新来快速获得解决方案的方法
搜索过程中成本函数的梯度。数值实验是
进行，证实了该方法的有效性，无噪声
人工数据和真实数据。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17272</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RefineNet：通过分层转换器和渐进式细化，以高分辨率和细节精度增强文本到图像的转换。 （arXiv：2312.17274v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17274</link>
      <description><![CDATA[在这项研究中，我们介绍了RefineNet，这是一种新颖的架构，旨在
解决文本到图像转换系统中的分辨率限制。我们探索
从文本描述生成高分辨率图像的挑战，
专注于细节准确性和计算之间的权衡
效率。 RefineNet 利用分层 Transformer 并结合
渐进式和条件式细化技术，优于现有技术
生成详细和高质量图像的模型。通过广泛
通过对不同数据集的实验，我们证明了RefineNet在以下方面的优越性：
清晰度和分辨率，特别是在动物等复杂图像类别中，
植物、人脸。我们的工作不仅推动了图像到文本领域的发展
转换，而且还为高保真图像生成开辟了新途径
各种应用程序。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17274</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有解耦数据关联和平滑功能的基于变压器的多对象平滑。 （arXiv：2312.17261v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17261</link>
      <description><![CDATA[多目标跟踪（MOT）是估计状态轨迹的任务
特定时间窗口内未知且随时间变化的对象数量。
已经提出了几种算法来解决多对象平滑问题
任务，其中对象检测可以以所有测量值为条件
时间窗口。然而，性能最好的方法也存在一些棘手的问题
计算复杂性并且需要近似值，在以下方面表现不佳
复杂的设置。基于深度学习的算法是一个可能的场所
解决这个问题，但尚未广泛应用于以下环境
可以获得准确的多目标模型并且可以进行测量
低维。我们提出了一种新颖的深度学习架构，专门针对
此设置将数据关联任务与平滑任务分离。
我们将所提出的平滑器的性能与最先进的技术进行了比较
不同难度的不同任务，并尽我们所能提供
知识，传统贝叶斯跟踪器和深度学习的第一次比较
平滑问题设置中的跟踪器。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17261</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学讲座录音中教学活动的多模态分类。 （arXiv：2312.17262v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17262</link>
      <description><![CDATA[人们对在线高等教育的理解方式发生了巨大变化
全球疫情形势。教学是远程进行的，
教师将讲座录音作为教材的一部分。
这种新的在线教学环境极大地影响了大学
类。丰富虚拟课堂的在线教学技术
过去两年里资金充足，但支持方面却没有出现同样的情况
在线学习期间的学生。 {为了克服这一限制，我们的目标是
努力使学生能够轻松访问课程内容
教师解释理论概念、解决问题的录音
练习，或对课程组织问题的评论。为此，我们
提出一种多模态分类算法来识别
在课程的任何时间通过使用
基于变压器的语言模型，利用音频文件中的特征
来自自动讲座转录。实验结果将表明
一些学术活动通过音频更容易识别
需要借助文本转录的信号来识别其他信号。
总而言之，我们的贡献旨在认可一个学术活动
老师在上课时。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17262</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预期网络监视——一项使用机器学习和数据分析预测网络攻击的推断研究。 （arXiv：2312.17270v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17270</link>
      <description><![CDATA[利用机器学习和数据挖掘技术来增强
任何网络的安全。研究人员使用机器学习来分析模式
检测、异常检测、动态策略设置等。这些方法允许
该程序无需人工干预即可从数据中学习并做出决策，
消耗大量的训练时间和计算能力。本文讨论了一个
基于多种因素预测网络中即将发生的攻击的新技术
数据参数。数据集在实时执行中是连续的。这
提出的模型包括数据集预处理和训练，然后是
测试阶段。根据测试阶段的结果，最佳模型是
选择使用哪个，提取可能导致攻击的事件类别。这
事件统计用于攻击
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17270</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TimePillars：时间循环 3D LiDAR 物体检测。 （arXiv：2312.17260v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17260</link>
      <description><![CDATA[应用于 LiDAR 点云的对象检测是一项相关任务
机器人技术，特别是自动驾驶领域。单帧方法，
在该领域占主导地位，利用来自单个传感器扫描的信息。
最近的方法以相对较短的推理时间实现了良好的性能。
然而，鉴于 LiDAR 数据固有的高度稀疏性，这些方法
在我们认为至关重要的长距离检测（例如 200m）方面遇到困难
实现安全自动化。聚合多个扫描不仅会导致
更密集的点云表示，但它也带来了时间意识
系统，并提供有关环境如何变化的信息。
然而，此类解决方案通常是针对特定问题的，需要
仔细的数据处理，往往无法满足运行时要求。在这个
我们提出了 TimePillars，一种时间循环对象检测
利用跨时间激光雷达数据的支柱表示的管道，
尊重硬件集成效率限制，并利用
新颖的 Zenseact 开放数据集 (ZOD) 的多样性和远程信息。
通过实验，我们证明了循环的好处，并展示了
基本构建模块如何足以实现稳健且高效的结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17260</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用可学习损失混合的单通道语音增强。 （arXiv：2312.17255v1 [eess.AS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17255</link>
      <description><![CDATA[泛化仍然是监督学习中的一个主要问题
单通道语音增强。在这项工作中，我们提出了可学习的损失
mixup (LLM)，一个简单且轻松的训练图，以提高
基于深度学习的语音增强模型的泛化。混合损失，
可学习损失混合是一个特殊的变体，优化了
用于在虚拟训练数据上训练模型的随机样本对的损失函数
由这些样本对构建。在可学习损失混合中，通过
以混合数据为条件，使用非线性函数来混合损失函数
通过神经参数化自动学习混合函数。我们的
VCTK 基准测试的实验结果表明，可学习损失混合
达到 3.26 PESQ，优于最先进的水平。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17255</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从字节到偏见：调查大型语言模型的文化自我感知。 （arXiv：2312.17256v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17256</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 能够处理听起来自然的问题
与人类对话，展示了前所未有的能力
信息检索和自动决策支持。他们扰乱了
人与技术的互动以及企业的运营方式。然而，
众所周知，基于生成人工智能（GenAI）的技术
海量数据集带来的幻觉、误导和显示偏差
他们接受过培训。现有研究表明，人类可能
无意识地内化了这些偏见，即使在它们停止之后，这些偏见仍然会持续存在
使用程序。本研究通过以下方式探讨了法学硕士的文化自我认知：
向 ChatGPT (OpenAI) 和 Bard (Google) 提出以下价值问题：
全球项目。研究结果表明，他们的文化自我认知
与英语国家的价值观最接近
具有持续经济竞争力的国家。认识到
法学硕士的文化偏见以及了解他们的工作方式对所有人都至关重要
社会成员，因为人们不想要人工的黑匣子
智力使人类永久存在偏见，反过来，人类可能会无意中
创建和训练更具偏见的算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17256</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flying By ML——CNN 仿射变换反转。 （arXiv：2312.17258v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17258</link>
      <description><![CDATA[本文描述了一种自动读取驾驶舱的机器学习方法
仪表，使用 CNN 进行仿射变换逆变换并推断飞机状态
从仪器图像。使用转弯和银行的合成图像进行验证
指标，本研究介绍了从数据集生成数据集等方法
单图像，最佳无噪声训练的“清洁训练原则”，
以及 CNN 插值，用于根据分类数据进行连续值预测。
它还提供了对超参数优化和机器学习系统软件的见解
工程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17258</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下贝氏体钢和回火马氏体钢的 SEM 图像的语义分割。 （arXiv：2312.17251v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.17251</link>
      <description><![CDATA[这项研究采用深度学习技术来分割扫描电子
显微镜图像，能够对碳化物沉淀物进行定量分析
具有相当强度的下贝氏体钢和回火马氏体钢。
分割后，研究碳化物及其体积百分比，
在图像数据集中探测尺寸分布和方向。我们的
研究结果表明，下贝氏体和回火马氏体具有可比性
碳化物的体积百分比，尽管分布更均匀
回火马氏体中的碳化物。下贝氏体中的碳化物表现出
比回火马氏体有更好的排列倾向，与
其他研究人员的观察。然而，两种微观结构都显示出
碳化物方向分散，没有任何可辨别的图案。比较
下贝氏体和回火中碳化物的长径比和尺寸分析
马氏体揭示了惊人的相似之处。深度学习模型实现了
碳化物/铁基体分类的像素精度高达 98.0%
单个像素级别。深度语义分割
学习将其适用性扩展到第二阶段的分析
各种材料，提供省时、多功能的人工智能驱动的工作流程
定量微观结构分析。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.17251</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:14:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>