<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于图学习的机队调度，用于运营约束、需求变化和不确定性下的城市空中交通。 （arXiv：2401.04851v1 [cs.MA]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04851</link>
      <description><![CDATA[本文开发了一种在线图强化学习方法
规划电动飞机的时间表和目的地，其中包括
城市空中交通 (UAM) 机队在多个垂直机场运营。这支舰队
调度问题的制定考虑了时变需求、约束
与垂直机场容量、飞机容量和空域安全相关
指南、与起飞延误相关的不确定性、天气引起的航线
关闭和意外的飞机停机。总的来说，这样的表述
与以下内容相比，呈现出更大的复杂性，并且可能增加现实感
现有的 UAM 机队规划实施。为了解决这些复杂性，
构建了新的政策架构，其主要组成部分包括：
用于编码垂直起落场和飞机机队状态的图胶囊卷积网络
抽象为图表；变压器层编码时间序列信息
需求和旅客票价；和一个基于多头注意力的解码器，使用
编码信息来计算选择每个可用的概率
飞机的目的地。经过近端策略优化训练后，
政策架构在日常方面表现出明显更好的表现
涉及 8 个垂直机场和 40 个未见过的测试场景的平均利润
飞机，与随机基线和遗传算法得出的相比
最佳解决方案，同时执行速度比现有解决方案快近 1000 倍
后者。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04851</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化语言提示的用户嵌入模型。 （arXiv：2401.04858v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04858</link>
      <description><![CDATA[对悠久历史进行建模在增强推荐方面发挥着关键作用
系统，允许捕获用户不断变化的偏好，从而产生更多
精准、个性化的推荐。在这项研究中，我们解决
对长期用户历史进行建模以了解偏好的挑战
自然语言。具体来说，我们引入了一个新的用户嵌入模块（UEM）
通过压缩和处理，有效地处理自由格式文本中的用户历史记录
将它们表示为嵌入，将它们用作 LM 的软提示。我们的
实验证明了该方法在处理方面具有卓越的能力
与传统的基于文本的提示相比，历史记录明显更长
方法，从而显着提高预测性能。主要的
这项研究的贡献是证明了语言偏见的能力
将用户信号表示为嵌入的模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04858</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoSECroT：使用静态词嵌入进行模型拼接，实现跨语言零样本迁移。 （arXiv：2401.04821v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04821</link>
      <description><![CDATA[基于 Transformer 的预训练语言模型 (PLM) 取得了令人瞩目的成就
在各种自然语言处理（NLP）任务中的表现。然而，
预训练此类模型可能会占用大量资源，而这些资源几乎仅
可用于高资源语言。相反，静态词嵌入
在计算资源和数据量方面更容易训练
必需的。在本文中，我们介绍了 MoSECroT 静态字模型拼接
跨语言零样本迁移的嵌入），一项新颖且具有挑战性的任务
这与静态词特别相关的低资源语言
可以使用嵌入。为了解决这个任务，我们提出了第一个框架
利用相对表示来构建一个公共空间
源语言 PLM 的嵌入和目标的静态词嵌入
语言。这样，我们就可以在源语言训练数据上训练 PLM
通过简单地交换
嵌入层。然而，通过对两种分类的大量实验
数据集，我们表明，尽管我们提出的框架与弱的框架具有竞争力
解决 MoSECroT 问题时的基线，未能取得有竞争力的结果
与一些强基线相比。在本文中，我们试图解释这一点
负面结果并提供一些可能改进的想法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04821</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受过良好教育的智力与生俱来的优点。 (arXiv:2401.04846v1 [econ.TH])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04846</link>
      <description><![CDATA[本文将探讨是什么让一个生物变得聪明，是否是一个
生物体或计算机上的人造硅体。特别的
将关注具有表征和描述能力的存在
控制由许多相同的保守子系统组成的集体系统
保守地相互作用。我们将发现智力的本质是
黄金法则——“集体行动”或“了解全球后果”
局部行动”。集体的流动是一小组闪烁的光
纹理，由操纵少量的木偶操纵者控制
根据最小作用量的测地线运动，由下式确定
对称性。控制集体保守制度是困难的并且已经
历史上是通过向系统添加显着的粘度来完成的
稳定最大性能的理想亚稳定平衡，但它
在此过程中降低或破坏它们。还有一个替代方案。一旦
亚稳定平衡的最佳闪烁纹理通过以下方式确定
智慧存在（即集体系统的特征），
集体系统可以被智能生物移动到最佳状态
闪烁的纹理，然后根据智能生物的指示快速振动
纹理使集体系统保持元稳定
平衡。受过良好教育的情报人员知道其行为的全球后果
地方行动，以免采取短期行动导致
长期结果不佳。相反，训练有素的智力或训练有素的愚蠢
将优化其短期行动，导致长期结果不佳。出色地
受过教育的智力本质上是好的，但训练有素的愚蠢本质上是好的
邪恶而应该被恐惧。特别注意控制和
经济社会集体优化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04846</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于社区商业集群弹性空间规划的空间交互模型的深度学习表示。 （arXiv：2401.04849v1 [econ.EM]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04849</link>
      <description><![CDATA[现有的空间交互模型（SIM）在捕获
商业集群和贸易之间复杂且情境感知的互动
地区。为了解决这个限制，我们提出了一个 SIM-GAT 模型来预测
社区商业集群及其所在区域之间的时空访问流
贸易领域。该模型创新地代表了集成系统
商业集群、贸易区和交通基础设施
使用连通图的城市区域。然后，基于图的深度学习模型，
即图注意力网络（GAT），用于捕获复杂性和
企业集群之间的相互依存关系。我们用数据开发了这个模型
采集自佛罗里达州迈阿密都会区。然后我们展示了它的
捕捉企业集群不同吸引力的有效性
使用可解释的人工智能来分析不同的住宅区和跨场景
方法。我们贡献了一种补充传统 SIM 的新方法
预测和分析互联社区业务的动态
集群。分析结果可以提供数据证据和特定地点的信息
规划策略帮助社区商业集群更好地适应
跨场景的客户，从而提高社区的弹性
企业。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04849</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非凸优化的采样和限制。 （arXiv：2401.04812v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04812</link>
      <description><![CDATA[非凸函数全局优化的标准方法，例如
分支定界，维护分区树以系统地修剪域。
树的大小随维数呈指数增长。我们提出新的
采用蒙特卡罗树的基于采样的非凸优化方法
搜索（MCTS）以提高效率。而不是标准使用访问
计算在置信上限中，我们利用数值过度近似
目标作为不确定性度量，并且还考虑采样
一阶和二阶信息的估计。蒙特卡罗树在
我们的方法避免了种植树时通常的固定组合模式，
并积极进军有前景的领域，同时保持平衡
勘探和开发。我们评估所提出的算法
针对竞争对手的高维非凸优化基准
基线并分析超参数的影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04812</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 HTML 内容的多模型分析检测网络钓鱼网站。 （arXiv：2401.04820v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04820</link>
      <description><![CDATA[随着互联网的兴起，我们的沟通和工作方式发生了显着变化
互联网。它在开辟新机遇的同时，也带来了
关于网络威胁的增加。网络钓鱼是一种常见且严重的威胁，
网络犯罪分子利用欺骗性方法窃取敏感信息
信息。本研究通过介绍解决网络钓鱼的紧迫问题
专注于 HTML 内容的高级检测模型。我们的
所提出的方法集成了专门的多层感知器（MLP）模型
用于结构化表格数据和两种预训练的自然语言处理
用于分析页面标题和内容等文本特征的（NLP）模型。
这些模型的嵌入通过一种新颖的方式和谐地结合在一起
融合过程。然后将所得的融合嵌入输入到线性
分类器。认识到近期综合数据集的稀缺性
网络钓鱼研究，我们的贡献延伸到创建最新的
数据集，我们与社区公开共享。数据集很仔细
精心策划以反映现实生活中的网络钓鱼情况，确保相关性和
适用性。研究结果强调了该方法的有效性
提出的方法，CANINE 在以下方面表现出卓越的性能
分析页面标题，而 RoBERTa 擅长评估页面内容。这
两种 NLP 和一种 MLP 模型的融合，称为 MultiText-LP，取得了令人印象深刻的成果
结果，我们的研究得出 96.80 F1 分数和 97.18 准确度分数
数据集。此外，我们的方法在以下方面优于现有方法
CatchPhish HTML 数据集，展示其功效。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04820</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不受控制的农场环境中基于高光谱成像的黑莓果实成熟度检测的卷积神经网络集成学习。 （arXiv：2401.04748v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04748</link>
      <description><![CDATA[几十年来，水果成熟度估计模型一直依赖于光谱指数
特征或基于颜色的特征，例如平均值、标准差、偏度、
用于学习水果成熟度特征的颜色时刻和/或直方图。
最近，很少有研究探索使用深度学习技术来
从具有可见成熟度线索的水果图像中提取特征。但是，那
黑莓 (Rubus fruticosus) 果实没有表现出明显且可靠的可见
成熟时的成熟性状，因此对结果造成很大困难
采摘者。成熟的黑莓，对于人眼来说，之前、期间和之后都是黑色的。
后熟。为了解决这一工程应用挑战，本文
提出了一种新颖的多输入卷积神经网络（CNN）集成
用于检测黑莓果实成熟度细微特征的分类器。这
多输入 CNN 由预训练的 16 层视觉几何组创建
在 ImageNet 数据集上训练的深度卷积网络 (VGG16) 模型。这
全连接层针对学习成熟的成熟特征进行了优化
黑莓水果。由此产生的模型作为构建的基础
使用堆栈泛化进行集成的同质集成学习器
集成（SGE）框架。网络的输入是通过
使用可见光和近红外 (VIS-NIR) 光谱滤光片的立体传感器
波长为 700 nm 和 770 nm。通过实验，提出的模型
在未见过的场景中实现了 95.1% 的准确率，在现场实现了 90.2% 的准确率
状况。进一步的实验表明，机器感官是高度和
与人类对黑莓果皮纹理的感觉呈正相关。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04748</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LogFormer：用于日志异常检测的预训练和调整管道。 （arXiv：2401.04749v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04749</link>
      <description><![CDATA[日志异常检测是人工领域的关键组成部分
IT 运营智能 (AIOps)。考虑变体的日志数据
域，针对未知域重新训练整个网络效率很低
真实的工业场景。然而，之前的深度模型仅仅关注
提取同一域中日志序列的语义，导致效果不佳
多域日志的泛化。为了缓解这个问题，我们提出一个
基于 Transformer 的统一日志异常检测框架 (LogFormer)
提高跨不同领域的泛化能力，我们在其中建立
一个两阶段过程，包括预训练和基于适配器的调整阶段。
具体来说，我们的模型首先在源域上进行预训练以获得
共享日志数据的语义知识。然后，我们将这些知识转移到
通过共享参数的目标域。此外，Log-Attention模块是
建议补充日志配对忽略的信息。拟议的
该方法在三个公共数据集和一个真实世界数据集上进行评估。实验性的
多个基准测试的结果证明了我们的 LogFormer 的有效性
可训练参数更少，训练成本更低。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04749</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型基准性能的可预测性如何？ （arXiv：2401.04757v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04757</link>
      <description><![CDATA[我们研究了五个阶的大型语言模型性能
最近 11 个模型架构中计算扩展的规模。我们表明
平均基准性能，汇总许多单独的任务和
与常用的 BIG-Bench 数据集一样的评估是可以很好预测的
作为训练计算规模的函数。具体来说，当推断
我们观察到，BIG-Bench 的计算硬性能提高了一个数量级
平均绝对误差为 6 个百分点 (pp)。相比之下，外推法
单个 BIG-Bench 任务的计算产量跨越一个数量级
平均错误率较高，为 18pp。尽管如此，个人任务绩效仍然存在
明显比偶然性更容易预测。总的来说，我们的工作建议计算
扩展为预测不同领域的人工智能能力提供了有前景的基础
基准，尽管预测特定任务的表现提出了挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04757</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以内容为条件生成风格化的手绘草图。 （arXiv：2401.04739v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04739</link>
      <description><![CDATA[近年来，手绘草图的识别仍然很流行
任务。但在一些特殊领域如军事领域，徒手
草图很难大规模采样。常见的数据增强和
图像生成技术很难生成具有各种特征的图像
徒手素描风格。因此，识别和分割任务
相关领域有限。在本文中，我们提出了一种新颖的对抗性
生成网络，可以准确生成逼真的手绘草图
具有各种风格。我们探索模型的性能，包括使用
从先验正态分布中随机采样的样式以生成图像
多种写意风格，解开画家风格
从已知的手绘草图生成具有特定风格的图像，以及
生成不在训练集中的未知类别的图像。我们
通过定性和定量评估进一步证明我们的
在视觉质量、内容准确性和风格模仿方面的优势
草图输入法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04739</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiffSHEG：一种基于扩散的实时语音驱动的整体 3D 表达和手势生成方法。 （arXiv：2401.04747v1 [cs.SD]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04747</link>
      <description><![CDATA[我们提出了 DiffSHEG，一种基于扩散的语音驱动整体 3D 方法
任意长度的表情和手势生成。虽然之前的作品
专注于单独的共同语音手势或表情生成，联合
同步表情和手势的生成仍然很少被探索。到
解决这个问题，我们基于扩散的协同语音运动生成变压器
实现从表情到手势的单向信息流，
促进改进联合表情手势分布的匹配。
此外，我们引入了一种基于外画的任意采样策略
扩散模型中的长序列生成，提供灵活性和
计算效率。我们的方法提供了一个实用的解决方案
产生由驱动驱动的高质量同步表达和手势生成
演讲。在两个公共数据集上进行评估，我们的方法实现了
在数量和质量上都具有最先进的性能。
此外，一项用户研究证实了 DiffSHEG 相对于之前的技术的优越性
接近。通过实时生成富有表现力和同步的
动议，DiffSHEG 展示了其在各种应用中的潜力
数字人类和实体代理的发展。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04747</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模型预测控制探索分布式排控制器的攻击弹性。 （arXiv：2401.04736v1 [eess.SY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04736</link>
      <description><![CDATA[分布式车辆排控制器的广泛使用导致
交通系统的几个好处，例如增加交通流量，
燃油效率，并减少污染。对互联的依赖不断增加
另一方面，系统和通信网络暴露了这些
控制者面临潜在的网络攻击，这可能会损害他们的安全和
功能。本论文旨在提高分布式车辆的安全性
排控制员通过调查攻击场景并评估他们的
对系统性能的影响。各种攻击技术，包括
使用以下方法模拟中间人 (MITM) 和虚假数据注入 (FDI)
模型预测控制 (MPC) 控制器可识别漏洞并
排控制器的弱点。提出并测试对策，
其中包括攻击分析和使用强化通信协议
用于检测的机器学习技术。研究结果强调
将安全问题融入到其设计中的重要性
实施，有助于构建安全、有弹性的分布式排
控制器。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04736</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>音乐流派分类：使用梅尔频率倒谱系数和梅尔频谱图对 CNN 和 XGBoost 方法进行比较分析。 （arXiv：2401.04737v1 [cs.SD]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04737</link>
      <description><![CDATA[近年来，各种精心设计的算法为音乐赋能
平台根据个人喜好提供内容。音乐流派有
通过各个方面来定义，包括声学特征和文化
考虑因素。音乐流派分类与基于内容的分类效果很好
过滤，根据音乐相似度向用户推荐内容。给定一个
数据集相当大，前提之一是机器自动标注
学习或深度学习方法可以有效地对音频文件进行分类。
系统的有效性很大程度上取决于特征和模型的选择，因为
不同的架构和功能可以互相促进并产生收益
不同的结果。在这项研究中，我们进行了一项比较研究，调查
三种模型的性能：提出的卷积神经网络
(CNN)、具有全连接层 (FC) 的 VGG16 和极限梯度
针对不同特征的增强 (XGBoost) 方法：30 秒梅尔频谱图
和 3 秒梅尔频率倒谱系数 (MFCC)。结果表明
MFCC XGBoost 模型优于其他模型。此外，应用数据
数据预处理阶段的分割可以显着增强
CNN 的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04737</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSX Sales Copilot 中的生成式 AI 案例研究：通过内容推荐的实时问答系统提高卖家生产力。 （arXiv：2401.04732v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04732</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们专门设计了一个实时问答系统
旨在帮助卖家获得可以分享的相关材料/文档
与客户一起生活或在通话期间参考。获取地震内容
存储库作为多样化销售数据集的相对较大规模的示例
材料，我们演示了如何匹配卖家查询的 LLM 嵌入
并附有相关内容。我们通过工程提示来实现这一点
精心设计的时尚，利用了丰富的元功能集
文件和卖家。使用带有交叉编码器重排序器的双编码器
架构，我们展示了解决方案如何返回最相关的内容
即使对于大型数据集，也只需几秒钟即可提供建议。我们的推荐人
系统被部署为实时推理的 AML 端点，并已
集成到 Copilot 界面中，现已部署在生产中
Dynamics CRM 的版本（称为 MSX）是 Microsoft 卖家每天使用的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04732</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>