<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>共形评分中的认知不确定性：一种统一的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06995v1 公告类型：新
摘要：共形预测方法创建具有无分布保证的预测带，但不能明确捕获认知不确定性，这可能导致数据稀疏区域中的过度自信预测。尽管最近开发了共形分数来解决这一限制，但它们通常是为特定任务设计的，例如回归或分位数回归。此外，它们依赖于特定的建模选择来处理认知不确定性，从而限制了它们的适用性。我们引入了 $\texttt{EPICSCORE}$，这是一种与模型无关的方法，它通过明确整合认知不确定性来增强任何共形分数。利用高斯过程、蒙特卡洛 Dropout 或贝叶斯加性回归树等贝叶斯技术，$\texttt{EPICSCORE}$ 自适应地扩展数据有限区域的预测区间，同时在数据丰富的地方保持紧凑区间。与任何共形方法一样，它保留了有限样本边际覆盖率。此外，它还实现了渐近条件覆盖。实验表明，与现有方法相比，它具有良好的性能。$\texttt{EPICSCORE}$ 旨在与任何贝叶斯模型兼容，但配备了无分布保证，为预测问题中的不确定性量化提供了通用框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06995</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据挖掘评估的置信区间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07016v1 公告类型：新
摘要：在数据挖掘中，当使用二元预测规则预测二元结果时，大量文献中会使用许多性能指标进行评估和比较。一些示例包括分类准确度、精度、召回率、F 度量和 Jaccard 指数。通常，这些性能指标仅从有限数据集中近似估计，这可能导致统计上不显著的发现。为了正确量化这种统计不确定性，提供与这些估计性能指标相关的置信区间非常重要。我们考虑对数据挖掘中使用的一般性能指标进行统计推断，包括个体和联合置信区间。这些置信区间基于渐近正态近似，可以快速计算，而无需进行引导重采样。我们研究这些置信区间的有限样本覆盖概率，并对方差提出“模糊校正”以提高有限样本性能。这种“模糊校正”将四分法从二项式比例推广到数据挖掘中使用的一般性能指标。我们的框架允许同时推断多个分类规则的多个性能指标以进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07016</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成分布预测：多模态学习的统一方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07090v1 公告类型：新
摘要：使用多模态数据（包括表格、文本和视觉输入或输出）进行准确预测是推进不同应用领域分析的基础。传统方法通常难以集成异构数据类型，同时保持高预测准确性。我们引入了生成分布预测 (GDP)，这是一个新颖的框架，它利用多模态合成数据生成（例如条件扩散模型）来增强跨结构化和非结构化模态的预测性能。GDP 与模型无关，与任何高保真生成模型兼容，并支持迁移学习以适应领域适应。我们为 GDP 建立了严格的理论基础，在使用扩散模型作为生成主干时为其预测准确性提供统计保证。通过估计数据生成分布并适应各种损失函数以最小化风险，GDP 能够在多模态设置中进行准确的点预测。我们在四个监督学习任务（表格数据预测、问答、图像字幕和自适应分位数回归）上对 GDP 进行了实证验证，证明了其在不同领域的多功能性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07090</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>草绘牛顿法中的在线协方差矩阵估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07114</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07114v1 公告类型：新
摘要：鉴于流数据的普遍性，在线算法已广泛用于参数估计，二阶方法因其效率和鲁棒性而尤为突出。在本文中，我们研究了一种在线草图牛顿法，该方法利用随机草图技术在每次迭代中执行近似牛顿步骤，从而消除了二阶方法的计算瓶颈。虽然现有研究已经确定了草图牛顿法的渐近正态性，但极限协方差矩阵的一致性估计量仍然是一个悬而未决的问题。我们提出了一个完全在线协方差矩阵估计量，它完全由牛顿迭代构建，不需要矩阵分解。与一阶在线方法的协方差估计量相比，我们的二阶方法估计量是无批处理的。我们建立了估计量的一致性和收敛速度，并结合渐近正态性结果，然后可以基于草图牛顿法对模型参数进行在线统计推断。我们还讨论了将估计量扩展到约束问题，并展示了其在回归问题以及 CUTEst 集中的基准问题上的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07114</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于流形上高精度采样的黎曼近端采样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07265v1 公告类型：新
摘要：我们引入了黎曼近端采样器，这是​​一种从黎曼流形上定义的密度中进行采样的方法。此采样器的性能主要取决于两个关键预言机：流形布朗增量 (MBI) 预言机和黎曼热核 (RHK) 预言机。我们为黎曼近端采样器建立了高精度采样保证，表明生成具有 $\varepsilon$ 精度的样本需要在 Kullback-Leibler 散度中进行 $O(\log(1/\varepsilon))$ 次迭代（假设可以访问精确预言机），在总变分度量中进行 $O(\log^2(1/\varepsilon))$ 次迭代（假设可以访问足够精确的非精确预言机）。此外，我们利用热核截断和 Varadhan 渐近线展示了这些预言机的实际实现。在后一种情况下，我们将黎曼近端采样器解释为相关 Wasserstein 空间上熵正则化黎曼近端点方法的离散化。我们提供了初步的数值结果，说明了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07265</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负依赖作为机器学习的工具箱：回顾和新发展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07285</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07285v1 公告类型：新
摘要：负依赖正在成为推动学习能力超越传统独立性限制的关键驱动因素。最近的发展表明，负依赖系统作为广泛的基本机器学习挑战的学习范式得到支持，包括优化、采样、降维和稀疏信号恢复，通常超过基于统计独立性的当前方法的性能。最流行的负依赖模型是行列式点过程 (DPP)，其起源于量子理论。然而，其他模型，如扰动格子模型、强瑞利测度、随机函数的零点，在各种学习应用中都得到了重视。在本文中，我们回顾了这个新兴的研究领域，因为它在过去二十年左右得到了发展。我们还介绍了 DPP 在神经网络简约表示中的应用的新结果。在本文有限的范围内，我们主要关注作者近年来在该领域做出的贡献，包括应用于蒙特卡罗方法、核心集和随机梯度下降、随机网络、信号处理和与量子计算的连接。但是，从面向初学者的负依赖基础知识开始，本文提供了大量相关发展的参考资料，这些内容在我们的有限范围内无法涵盖。虽然现有的著作和评论通常侧重于特定的负依赖模型（例如 DPP），但本文的一个显着特点是它将负依赖作为一个整体的机器学习方法进行讨论。在这方面，它涵盖了一系列负依赖模型及其远远超出 DPP 的应用，从而提出了一个非常普遍且相当独特的观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07285</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一内核探测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07369v1 公告类型：新 
摘要：能够根据训练数据识别输入数据的有用特征或表示，从而在多个预测任务中实现对测试数据的低预测误差，这被认为是多任务学习成功的关键。然而，在实践中，在比较不同特征的相对性能时，人们面临着预测任务的选择和所选任务的测试数据可用性的问题。在这项工作中，我们开发了一类称为统一核探测器 (UKP) 的伪度量，用于在下游预测任务涉及核岭回归时比较由不同统计模型（如神经网络）学习的特征或表示。在任何两个表示之间，所提出的伪度量 UKP 提供了对测试数据的预测误差的统一度量，该误差对应于给定核选择的一般类核岭回归任务，而无需访问测试数据。此外，UKP 仅通过选择核函数即可成功捕获表示中所需的不变性，并且可以从 $n$ 个输入数据样本中高效地估计伪度量，估计误差为 $O(\frac{1}{\sqrt{n}})$。我们还通过实验证明了 UKP 能够根据下游核岭回归任务中的泛化性能来区分不同类型的特征或表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07369</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匪徒最优运输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07397</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07397v1 公告类型：新
摘要：尽管近年来统计最优传输 (OT) 取得了令人瞩目的进展，但人们对 OT 的 \emph{顺序学习} 研究却兴趣不大。令人惊讶的是，这个问题既有实际动机，又是现有设置（如线性匪徒）的具有挑战性的扩展。本文（首次）考虑了随机匪徒问题，即在边际已知但成本未知的情况下，从重复交互中学习解决一般 Kantorovich 和熵 OT 问题。我们通过在希尔伯特空间上扩展线性匪徒，为这两个问题提供了 $\tilde{\mathcal O}(\sqrt{T})$ 遗憾算法。这些结果简化为无限维线性匪徒。为了处理维度问题，我们提供了一种方法来利用学习成本的内在规律，产生相应的遗憾界限，它在 $\tilde{\mathcal O}(\sqrt{T})$ 和 $\tilde{\mathcal O}(T)$ 之间插值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07397</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱神经变分推理框架中逆问题的模型误差量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07415v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种用于概率材料特性估计的弱神经变分推理 (WNVI) 框架的新扩展，该框架明确量化了基于 PDE 的逆问题中的模型误差。传统方法假设所有控制方程都是正确的，包括可能不可靠的本构定律，这可能导致有偏差的估计和误解。我们提出的框架通过区分可靠的控制方程（例如守恒定律）和不确定的本构关系来解决这一限制。通过将所有状态变量视为潜在随机变量，我们通过单独的残差集来执行这些方程，利用带有加权残差的虚拟似然方法。这种公式不仅可以识别本构定律失效的区域，还可以提高对模型不确定性的鲁棒性，而无需依赖完全可信的前向模型。我们在弹性成像的背景下证明了我们的方法的有效性，表明它提供了一种结构化、可解释且计算效率高的传统模型误差校正技术的替代方案。我们的研究结果表明，所提出的框架通过提供一种将不确定性纳入本构模型的原则性方法，提高了材料属性估计的准确性和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07415</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过局部状态密度实现单纯形复形的有效稀疏化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07558</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07558v1 公告类型：新
摘要：单纯复形 (SC) 是关系数据图形模型的泛化，用于解释数据项之间的高阶关系，已成为使用拓扑数据分析或拓扑信号处理工具分析复杂数据的流行抽象。然而，许多现实世界数据集的分析会导致密集的 SC 具有大量高阶交互。不幸的是，分析如此大的 SC 通常在计算时间和内存消耗方面成本过高。这种复形的稀疏化，即用仅具有对数线性数量的高阶单纯形的稀疏单纯复形近似原始 SC，同时保持接近原始 SC 的频谱，引起了广泛的兴趣。
在这项工作中，我们开发了一种用于 SC 概率稀疏化的新方法。其核心在于通过局部状态密度作为光谱信息的函数描述符来高效计算稀疏采样概率。为了避免相应霍奇拉普拉斯算子的光谱中出现病态结构，我们建议使用“忽略内核”分解来近似采样概率；此外，我们利用误差估计来显示所开发方法的渐近算法复杂性。该框架的性能在 Vietoris-Rips 滤波单纯形复形系列上得到证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07558</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过泊松化理解马尔可夫算法的泛化误差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07584v1 公告类型：新
摘要：使用连续时间随机微分方程 (SDE) 代理来随机优化算法已被证明有助于理解其泛化能力。这些方法中的很大一部分基于所谓的“熵流”，这大大简化了泛化分析。不幸的是，大多数离散时间算法都无法获得这种结构良好的熵流，现有的 SDE 方法仍然局限于特定的噪声和算法结构。我们旨在通过引入一个通用框架来缓解这个问题，该框架通过“泊松化”来分析马尔可夫算法的泛化误差，泊松化是一种具有正式近似保证的离散时间过程的连续时间近似。通过这种方法，我们首先开发了一种新的熵流，它直接导致 PAC-Bayesian 泛化界限。然后，我们绘制了与著名的对数 Sobolev 不等式 (LSI) 的修改版本的新联系，确定了满足此类 LSI 的情况，并获得了改进的界限。除了通用性之外，我们的框架还允许利用学习算法的特定属性。特别是，我们通过各种技术工具整合了不同算法类型的噪声结构 - 即那些有额外噪声注入的算法（噪声）和那些没有额外噪声注入的算法（非噪声）。这说明了我们的方法能够实现已知（但泊松化）和新的泛化界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07584</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用指数族流形上的自然梯度引导时变生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07650v1 公告类型：新
摘要：优化概率模型是统计学中一个研究得很好的领域。然而，它与生成模型训练的联系仍然在很大程度上未被充分探索。在本文中，我们表明，时变生成模型的演化可以投影到指数族流形上，自然地在生成模型的参数和概率模型的参数之间建立联系。然后，我们根据自然梯度下降方案，通过移动生成模型在流形上的投影来训练生成模型。这种方法还使我们能够有效地近似 KL 散度的自然梯度，而无需依赖 MCMC 来处理难处理模型。此外，我们提出了该算法的粒子版本，该版本具有指数族内任何参数模型的闭式更新规则。通过玩具和现实世界的实验，我们验证了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07650</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息论贝叶斯优化：综述和教程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06789v1 公告类型：交叉 
摘要：有几种情况需要优化非凸黑盒函数，这些函数噪声大，评估具有未知解析表达式的函数的成本高，因此无法获得其梯度。例如，机器学习模型的超参数调整问题。贝叶斯优化是一类具有最先进性能的方法，可在实际场景中解决此问题。它使用迭代过程，该过程采用要优化的目标函数的概率代理模型（通常是高斯过程），计算黑盒函数的后验预测分布。基于该后验预测分布给出的信息，贝叶斯优化包括计算获取函数，该函数表示对于每个输入空间点，如果该过程的目标是检索全局极值，则在下一次迭代中评估该点的效用。本文是对信息理论获取函数的综述，其性能通常优于其他获取函数。本文还详细描述了信息理论领域的主要概念，以便让读者了解信息理论获取函数为何能在贝叶斯优化中取得优异成绩，以及当它们难以处理时我们如何对其进行近似。我们还介绍了如何将信息理论获取函数适应复杂的优化场景，例如多目标、约束、非短视、多保真度、并行和异步设置，并提供进一步的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06789</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部 Log-Polyak-Lojasiewicz 测度的庞加莱不等式：低温条件下的非渐近分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06862v1 公告类型：交叉 
摘要：在高度相关的应用中，例如在过度参数化状态下的深度学习，势函数被经验观察到允许非孤立最小值。为了理解此类景观中随机动力学的收敛行为，我们建议研究 \logPLmeasure\ 测度类 $\mu_\epsilon \propto \exp(-V/\epsilon)$，其中势 $V$ 满足局部 Polyak-{\L}ojasiewicz (P\L) 不等式，并且其局部最小值集可证明是 \emph{连通}。值得注意的是，此类中的势可以表现出局部最大值，我们将其最优集 S 描述为无边界的 $\mathbb{R}^d$ 的紧凑 $\mathcal{C}^2$ \emph{嵌入子流形}。 S 的 \emph{非收缩性} 在拓扑上将我们的函数类与经典凸集区分开来。此外，嵌入结构在 S 上引入了一个自然定义的拉普拉斯-贝尔特拉米算子，我们表明它的第一个非平凡特征值为 \Poincare\ 不等式 $\mu_\epsilon$ 中的 \Poincare\ 常数提供了一个 \emph{$\epsilon$ 独立} 下界。直接结果是，具有这种非凸势 $V$ 和扩散系数 $\epsilon$ 的朗之万动力学以 $\tilde{\mathcal{O}}(1/\epsilon)$ 的速率收敛到其平衡 $\mu_\epsilon$，前提是 $\tilde{\mathcal{O}}$ 足够小。这里 $\tilde{\mathcal{O}}$ 隐藏了对数项。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06862</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球生活便利指数：对主要经济体进行纵向分析的机器学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06866</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06866v1 公告类型：交叉 
摘要：全球经济的剧烈变化、地缘政治条件以及 COVID-19 大流行等破坏影响了生活成本和生活质量。了解主要经济体生活成本和生活质量的长期性质非常重要。透明而全面的生活指数必须包括生活条件的多个维度。在本研究中，我们提出了一种通过全球生活便利指数量化生活质量的方法，该方法将各种社会经济和基础设施因素结合成一个综合分数。我们的指数利用定义生活水平的经济指标，这可以帮助有针对性地干预以改善特定领域。我们提出了一个机器学习框架来解决特定国家/地区某些经济指标缺失数据的问题。然后，我们整理和更新数据，并使用降维方法（主成分分析）创建自 1970 年以来主要经济体的生活便利指数。我们的工作为政策制定者提供了一个实用工具，帮助他们确定需要改进的领域，例如医疗保健系统、就业机会和公共安全，从而大大丰富了文献。我们使用开放数据和代码的方法可以轻松复制并应用于各种环境。这种透明度和可访问性使我们的工作成为生活质量评估持续研究和政策制定的宝贵资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06866</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>