<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>学习然后确定：设计数据市场的学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10773</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10773V1公告类型：新 
摘要：随着数据市场对数字经济的越来越重要，这对于设计有效的定价机制至关重要，以优化收入，同时确保公平和适应性定价。我们介绍了最高拍卖价格（MAPP）机制，这是一种新颖的两阶段方法，首先通过拍卖来估算投标人的价值分配，然后根据学习分布确定最佳发布价格。我们确定MAPP是个人合理和激励兼容的，可确保真实的竞标，同时平衡收入最大化与价格最小的歧视。 MAPP在合并历史出价数据时，遗憾的是$ o_p（n^{ -  1}）$，其中$ n $是当前一轮的投标人数。它胜过现有方法，同时施加较弱的分布假设。对于超过$ t $回合的连续数据集销售，我们提出了一种在线MAPP机制，该机制可以动态调整具有不同价值分布的数据集的定价。我们的方法实现了无重组的学习，平均累积后悔以$ o_p（t^{ -  1/2}（\ log t）^2）$的速率收敛。我们通过FCC AWS-3 Spectrum拍卖的模拟和现实数据来验证MAPP的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10773</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于因果抽象的可识别性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10834</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10834V1公告类型：新 
摘要：因果表示学习（CRL）通过学习与数据生成过程相关的结构性因果模型来增强机器学习模型的鲁棒性和概括性。我们专注于在可观察到的空间中使用对比数据对的CRL方法家族，该空间是在随机，未知干预之前和之后生成的，以识别潜在的因果模型。 （Brehmer等人，2022年）表明，这确实是可能的，因为所有潜在变量都可以单独介入。但是，这在许多系统中都是一个高度限制的假设。在这项工作中，我们取而代之的是对潜在变量的任意子集进行干预，这更现实。我们介绍了一个理论框架，该框架计算了我们可以识别因果模型的程度（给定一组可能的干预措施），直到描述了较高粒度水平的抽象。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10834</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在高斯流程中利用凹面信息上下文优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10836</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10836V1公告类型：新 
摘要：上下文盗销框架被广泛用于解决顺序优化问题，在每个决策的奖励取决于辅助上下文变量。在医学，业务和工程等设置中，决策者通常拥有有关生成模型的其他结构信息，这些信息可能有可能用于提高强盗算法的效率。我们认为已知平均奖励是每个固定上下文的动作的凹面功能的设置。例子包括医学中特定于患者的剂量响应曲线和在线广告拍卖中的预期利润。我们提出了一种上下文匪徒算法，该算法通过在此凹面信息上调节贝叶斯高斯过程模型的后部来加速优化。我们使用特殊选择的回归样条基础和限制的高斯过程后部设计了一种新型形状受限的奖励函数估计器。使用此模型，我们提出了UCB算法并得出相应的后悔界限。我们评估了用于研究抗封闭药物最佳剂量的数值示例和测试功能的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10836</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mamba时间序列预测不确定性传播</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10873</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10873V1公告类型：新 
摘要：诸如Mamba之类的状态空间模型最近由于其捕获序列模式的能力而引起了时间序列预测的关注。但是，在电力消耗基准中，MAMBA预测的平均误差约为8％。同样，在交通占用基准中，平均误差达到18％。这种差异使我们想知道该预测是不准确的还是在历史数据中传播的错误。为了解决这一限制，我们提出了一种量化MAMBA预测的预测不确定性的方法。在这里，我们提出了一个基于MAMBA体系结构的双网络框架，用于概率预测，其中一个网络会生成点预测，而另一个网络通过建模差异来估计预测不确定性。我们将我们的工具缩写为MAMBA，其中包括Mamba-probtsf，并且可以在GitHub（https://github.com/pessoap/mamba-probtsf）上获得其实现的代码。在合成和现实基准数据集上评估这种方法，我们发现kullback-leibler差异在学习分布和数据之间 - 在无限数据的限制中，如果模型正确捕获了基本的概率分布，则该模型应依赖于$ 10^^{ -  3} $ 10^$ 10^$ 10^ -  $ 10^$ 10^^$ 10^^$ 10^and^$ 10^and-$ 10^and-bb bytth by-11。证明其有效性。我们发现，在电力消耗和交通占用基准中，真实的轨迹在预测的不确定性间隔内停留在大约95 \％的时间内。我们以考虑潜在的局限性，调整以提高性能以及将此框架应用于纯粹或很大程度上随机动力学的过程中的考虑因素结束，在这些过程中积累了随机变化，例如在纯的布朗运动或分子动力学轨迹中观察到的，例如。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10873</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过匪徒反馈来聚类项目：从许多地方找到正确的功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11209</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11209V1公告类型：新 
摘要：我们研究了基于强盗反馈的一组项目的问题。 $ n $项目的每个项目都有特征向量，其中可能很大的尺寸$ d $。这些项目分为两个未知组，以便同一组中的项目共享相同的特征向量。我们考虑了一个顺序和自适应设置，在每个回合中，学习者选择一个项目和一个功能，然后观察对项目功能的嘈杂评估。学习者的目标是恢复项目的正确分区，同时保持观察次数尽可能少。我们提供了一种算法，该算法依赖于为聚类任务找到相关功能，利用顺序减半算法。有了至少$ 1- \ delta $的概率，我们可以准确地恢复分区，并在所需的预算上获得上限。此外，我们得出了一个依赖实例的下限，在某些相关情况下这很紧。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11209</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于CRPS的目标顺序设计，并在化学空间中应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11250</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11250V1公告类型：新 
摘要：通过高斯流程（GP）模型的真实和计算机实验的顺序设计已被证明可用于简约的，面向目标的数据采集目的。在这项工作中，我们将重点放在GP模型中的采集策略上，该策略需要在感兴趣的响应的预定范围内准确。这种方法在包括合成化学在内的各个领域都有用，在综合化学中，找到具有特定特性的分子对于开发有用的材料和有效的药物至关重要。 GP建模和实验的顺序设计已成功应用于包括分子研究在内的众多领域。我们的主要贡献是使用阈值加权连续排名概率评分（CRP）作为顺序设计中采用的采集功能的基本构件。我们研究了依靠两种不同的加权措施并对付竞争对手的角度和整体标准，并将其基准为竞争对手，从而表明相对于所考虑的目标提高了性能。由此产生的采集策略适用于广泛的领域，并为进一步开发依赖评分规则的顺序设计铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11250</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变形金刚何时超过进率和循环网络？统计观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11272</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11272V1公告类型：新 
摘要：与经典体系结构（例如前馈和经常性神经网络）相比，理论上的努力证明了变压器的优势，主要集中在代表力上。在这项工作中，我们采用另一种观点，并证明，即使使用无限的计算，与变压器相比，馈电和经常性网络也可能遭受更大的样品复杂性，因为后者也可以适应一种动态稀疏形式。具体而言，我们考虑了长度$ n $序列的序列到序列数据生成模型，其中每个位置的输出仅取决于$ q $相关的令牌，其中$ q \ ll n $，这些令牌的位置在输入提示中描述。我们证明，单层变压器可以在且仅当其注意力头的数量至少为$ q $时学习此模型，在这种情况下，它实现了样本复杂性，几乎独立于$ n $，而反复的网络则需要$ n^{\ oemega（1）} $ $ smacks在同一问题上。如果我们简化了此模型，则经常性网络可能几乎独立于$ n $实现复杂性，而前馈网络仍然需要$ n $样本。因此，我们提出的稀疏检索模型说明了这些体系结构中样本复杂性的自然层次结构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11272</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有运动模型的时空图扩散策略，用于双态机器人操纵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10743</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10743V1公告类型：交叉 
摘要：尽管模仿学习在机器人操作中取得了重大成功，但其在双层任务中的应用仍然是高度挑战。现有方法主要学习一项策略，以预测遥远的最终效应姿势（NBP），然后计算相应的接头旋转角度使用逆运动学运动。但是，它们遇到了两个重要问题：（1）很少考虑物理机器人结构，这可能会导致自我收集或干扰，以及（2）忽略运动学约束，这可能导致预测的不符合机器人关节的实际限制。在本文中，我们提出了运动学增强的时空图扩散器（KSTAR扩散器）。具体而言，（1）将物理机器人结构信息纳入动作预测中，KSTAR扩散器根据连续时间段的物理双线关节运动保持动态时空图形。该动态图是用于剥夺动作的机器人结构条件。 （2）为了使NBP学习目标与运动学一致，我们引入了可区分的运动学，以提供优化KSTAR扩散器的参考。该模块规范了该政策，以预测更可靠的运动学意识到下一个最终效果。实验结果表明，我们的方法有效地利用了物理结构信息，并在模拟和现实世界中生成运动学感知动作]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10743</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卷积矩形注意模块</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10875</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10875V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们介绍了一个新型的空间注意模块，该模块可以集成到任何卷积网络。该模块指导该模型注意图像中最歧视的部分。这使该模型能够通过端到端的培训获得更好的性能。在标准方法中，以位置方式生成空间注​​意图。我们观察到这导致了非常不规则的边界。这可能会使很难概括为新样本。在我们的方法中，注意区域被约束为矩形。该矩形仅通过5个参数进行了参数化，从而可以更好地稳定性和对新样本的概括。在我们的实验中，我们的方法系统地表现出优于位置的方法。因此，这为我们提供了一种新颖的卷积模型有用的空间注意机制。此外，我们的模块还提供了有关``在哪里寻找&#39;&#39;问题的解释性，因为它有助于了解该模型集中于产生预测的输入部分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10875</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$（\ varepsilon，\ delta）$被认为有害：报告差异隐私保证的最佳实践</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10945</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10945V1公告类型：交叉 
摘要：报告机器学习差异隐私（DP）保证（ML）算法的当前实践提供了对保证的不完整且可能具有误导性的图片，并且使得很难在不同设置上比较隐私级别。我们主张使用高斯差异隐私（GDP）作为在ML中进行交流DP保证的主要手段，而完整的隐私配置文件作为次要选项，以防GDP过于不准确。与其他广泛使用的替代方案不同，GDP只有一个参数，可确保担保的简单可比性，并且可以准确捕获许多重要的ML应用程序的完整隐私配置文件。为了支持我们的主张，我们调查了最先进的DP大规​​模图像分类的隐私概况，以及美国十年级人口普查的上下算法，观察到GDP在所有三种情况下都非常适合这些配置文件。尽管GDP是报告最终保证的理想选择，但仍需要其他形式主义（例如隐私损失随机变量）才能进行准确的隐私会计。我们表明，这种中间表示可以有效地转换为GDP，而紧密损失的损失最小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10945</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的模仿学习政策比我的更好吗？政策比较与近距离停止</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10966</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10966V1公告类型：交叉 
摘要：模仿学习使机器人能够在具有挑战性的灵巧操作设置中执行复杂的长马任务。随着新方法的开发，必须严格评估它们，并通过反复的评估试验与相应的基准进行比较。但是，由于人为巨大的努力和策略的推理有限的推论，政策比较从根本上受到了较小的可行样本量（例如10或50）的限制。本文提出了一个新的统计框架，用于严格比较小样本量制度中的两个策略。统计政策比较的先前工作依赖于批处理测试，该测试需要固定的预定数量的试验，并且缺乏将样本量调整为观察到的评估数据的灵活性。此外，通过其他试验延长测试的风险可能引起无意的p黑客攻击，破坏了统计保证。相比之下，我们提出的统计检验是顺序的，使研究人员可以根据中间结果决定是否进行更多试验。这可以适应量身定制基础比较的难度，节省了大量的时间和精力，而无需牺牲概率正确性。广泛的数值模拟和现实世界机器人操纵实验表明，我们的测试实现了近乎最佳的停止，使研究人员停止评估并在近乎最小的试验中做出决定。具体而言，与最先进的基准相比，它将评估试验的数量减少了40％，同时保留了比较的概率正确性和统计能力。此外，我们的方法在最具挑战性的比较实例（需要评估最多的试验）中是最强的。在多任务比较方案中，我们保存了评估器超过200个模拟推出。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10966</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将LLM与人类偏好对齐的统计不可能和可能性：从Condorcet悖论到NASH平衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10990</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10990V1公告类型：交叉 
摘要：将大型语言模型（LLMS）与人类偏好多样化对确保公平和知情结果至关重要。在本文中，我们试图发现有关将LLM与人类偏好保持一致的基本统计限制，重点是对人类偏好的概率表示，并保留对齐LLM的各种偏好。我们首先表明，当且仅当LLM生成的响应之间的偏好不含任何condorcet循环时，就可以通过奖励模型来表示人类的偏好。此外，我们证明，在概率偏好模型下，概率呈指数迅速地融合到一个指数的概率中存在，从而证明了不可能使用基于奖励的方法（例如从人类反馈中学习的增强方法学习）完全对齐人类的偏好。接下来，我们探讨了LLMS采用混合策略的条件 - 这意味着它们不会崩溃到单个响应 - 当使用基于非奖励的方法（例如NASH从人类反馈（NLHF）中学习）在极限时进行对齐。我们确定了混合策略的必要条件：缺乏大多数人优先于所有其他响应。作为祝福，我们证明这种情况在概率偏好模型下具有很高的概率，从而突出了在不符合LLMS中明确正规化的情况下保留少数族裔偏好的统计可能性。最后，我们利用统计结果的见解来设计一种新型的计算有效算法，用于在与NLHF的LLM中找到NASH平衡。我们的实验表明，与我们的算法一致的Llama-3.2-1b对基本模型的获胜率达到60.55 \％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10990</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对称张量的排列量表神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11276</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11276V1公告类型：交叉 
摘要：将置换量比纳入神经网络已被证明可用于确保模型尊重数据中存在的对称性。自然出现在统计，机器学习和图理论中的对称张量对于物理，化学和材料科学等许多应用至关重要。但是，现有的对置换模型模型的研究并未探索对称张量作为输入，并且大多数从这些张量的学习工作都集中在与欧几里得群体上的均衡。在本文中，我们介绍了$ \ Mathbb {r}^n $的对称功率空间之间的所有线性置换式函数的两个不同特征。我们在两个任务上表明，与标准MLP相比，这些功能具有很高的数据效率，并且有可能充分推广到不同尺寸的对称张量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11276</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文相似性蒸馏：与单个模型的合奏不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11339</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11339V1公告类型：交叉 
摘要：不确定性量化是强化学习和深度学习的关键方面，许多应用程序从高效的探索和稳定的离线增强学习到在医学诊断中的检测均超过检测。然而，现代神经网络的规模使使用许多理论上动机的方法（例如完整的贝叶斯推论）复杂化。诸如深层集合之类的近似方法可以提供可靠的不确定性估计值，但在计算上仍然保持昂贵。在这项工作中，我们提出了上下文相似性蒸馏，这是一种新颖的方法，该方法明确地估算了具有单个模型的深神经网络集合的差异，而无需首先学习或评估这种合奏。我们的方法建立在受神经切线内核约束的广泛神经网络的可预测学习动力上，以得出无限合奏的预测差异的有效近似。具体来说，我们将集成方差的计算作为一个有监督的回归问题，将内核相似性作为回归目标。最终的模型可以通过单个正向通过在推理时间估算预测差异，并且可以利用未标记的目标域数据或数据增强来完善其不确定性估计。我们从经验上验证了我们在各种分布检测基准和稀疏的奖励增强学习环境中的方法。我们发现，我们的单模方法具有竞争力，有时比基于集合的基线表现出色，并且是有效探索的可靠信号。我们认为，这些结果将上下文相似性蒸馏定位为一种有原则的可扩展性替代方案，用于增强学习和一般深度学习中的不确定性量化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11339</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flowkac：使用时间标准化流量和Feynman kac-formula有效的神经fokker-Planck求解器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11427</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11427V1公告类型：交叉 
摘要：由于分析解决方案的棘手性和传统数值方法的局限性，解决高维复杂动力学系统的Fokker-Planck方程仍然是一项关键但具有挑战性的任务。在这项工作中，我们提出了一种新颖的方法，一种新的方法，使用Feynman-Kac公式重新构建Fokker-Planck方程，从而可以通过随机路径的预期值在给定点查询解决方案。 FlowKac的关键创新在于其自适应随机抽样方案，该方案显着降低了计算复杂性，同时保持高精度。这种采样技术，再加上时间指标的归一流流量，旨在捕获时间变化的概率密度，实现了搭配点的强大采样，从而产生了灵活且无网格的求解器。这种表述减轻了维数的诅咒并提高了计算效率和准确性，这对于固有地需要尺寸以外的尺寸以外的应用程序尤其至关重要。我们通过在一系列随机微分方程上进行各种实验来验证方法的鲁棒性和可扩展性，从而证明了对现有技术的显着改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11427</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>