<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>嵌入推荐系统：一项调查。 （arXiv：2310.18608v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.18608</link>
      <description><![CDATA[推荐系统已成为许多在线服务的重要组成部分
平台，为用户提供个性化推荐。一个关键的方面是
隐藏高维离散特征的嵌入技术，例如
作为用户和项目 ID，转化为低维连续向量，并且可以增强
推荐绩效。应用嵌入技术捕获复杂的
实体关系并激发了大量研究。在本次调查中，我们
提供有关嵌入技术的最新文献的概述
推荐系统。这项调查涵盖了协作等嵌入方法
过滤、自我监督学习和基于图的技术。协作性
过滤生成嵌入，捕获用户项目偏好，擅长
稀疏数据。自监督方法利用对比或生成
学习各种任务。基于图的技术，例如 node2vec 利用
网络丰富的环境中的复杂关系。解决可扩展性问题
嵌入方法固有的挑战，我们的调查深入研究了创新
推荐系统领域的方向。这些方向旨在
提高性能并降低计算复杂性，为
改进的推荐系统。在这些创新方法中，我们将
介绍自动机器学习 (AutoML)、哈希技术和量化
本次调查中的技术。我们讨论各种架构和技术，
强调这些方面的挑战和未来的方向。本次调查
旨在全面概述该领域的最新技术
快速发展的领域，为研究人员和研究人员提供有用的资源
推荐系统领域的从业者。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.18608</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的可持续透明度：图像的贝叶斯排序以实现可解释性。 （arXiv：2308.01196v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.01196</link>
      <description><![CDATA[推荐系统在现代世界中变得至关重要，通常指导
用户对相关内容或产品有较大影响力
用户和公民的决定。然而，确保透明度和用户
对这些系统的信任仍然是一个挑战；个性化的解释有
作为一种解决方案出现，为建议提供了理由。之间
使用现有的生成个性化解释的现有方法
用户创建的视觉内容是最大化透明度的有前途的选择
和用户的信任。遵循这种方法的最先进模型，尽管
利用高度优化的架构，采用代理学习任务
不能有效地模拟对图像进行排名的目标作为解释
给出推荐；这会导致训练过程不理想，且训练过程较高
在不影响模型的情况下可能无法降低计算成本
表现。这项工作提出了 BRIE，一种我们利用贝叶斯的新颖模型
配对排名可增强培训过程，使我们能够始终如一地
在六个真实世界数据集中超越最先进的模型，同时减少
模型尺寸扩大了 64 倍，CO${_2}$ 排放量减少了 75%
训练和推理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.01196</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态视觉语义子嵌入和快速重新排名。 （arXiv：2309.08154v2 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.08154</link>
      <description><![CDATA[跨模态匹配的核心是准确衡量相似度
统一表示空间中不同模态之间的关系。然而，
与特定视角的文字描述相比，视觉形态
有更多的语义变化。因此，图像通常与多个相关联
数据库中的文本标题。尽管流行的对称嵌入方法
已经探索了多种模式交互方法，他们经常学习
增加多种语义变化的平均表达概率
在图像嵌入中。因此，嵌入中的信息熵为
增加，导致冗余和准确性下降。在这项工作中，我们
提出动态视觉语义子嵌入框架（DVSE）来减少
信息熵。具体来说，我们获得了一组异构视觉
通过动态正交约束损失进行子嵌入。为了鼓励
生成候选嵌入来捕获各种语义变化，我们
构建混合分布并采用方差感知权重损失
为优化过程分配不同的权重。此外，我们还开发了一个
快速重排序策略（FR），有效评估检索结果并
增强性能。我们将性能与现有的基于集合的进行比较
方法在三个图像上使用四个图像特征编码器和两个文本特征编码器
基准数据集：MSCOCO、Flickr30K 和 CUB Captions。我们还展示了角色
通过消融研究不同成分并进行敏感性分析
的超参数。可视化双向定性分析
检索和注意力图进一步证明了我们的方法的能力
编码语义变化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.08154</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们应该通过检索来预训练自回归语言模型吗？一项综合研究。 （arXiv：2304.06762v3 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2304.06762</link>
      <description><![CDATA[大型仅解码器语言模型（LM）可以在以下方面得到很大改进：
检索带来的困惑（例如 RETRO），但它对文本生成的影响
质量和下游任务的准确性尚不清楚。因此，它仍然是一个开放的
问题：我们是否应该通过检索来预训练大型自回归 LM？回答
为此，我们对可扩展的预训练进行了全面的研究
检索增强 LM（即 RETRO）与标准 GPT 和
在微调或推理阶段纳入检索增强 GPT。我们
首先提供重现 RETRO 高达 9.5B 参数的配方，同时
检索具有 330B 标记的文本语料库。基于此，我们有以下内容
新颖的发现：i) RETRO 在文本生成方面优于 GPT，且花费少得多
退化（即重复），适度较高的事实准确性，以及
无毒检索数据库的毒性略低。 ii) 在LM上
评估 Harness 基准，RETRO 在以下方面大大优于 GPT
知识密集型任务，但在其他任务上与 GPT 相当。此外，
我们引入了该模型的一个简单变体 RETRO++，它极大地改进了
原始 RETRO 的开放域 QA 结果（例如，Natural 上的 EM 分数 +8.6）
问题）并且在这两个方面都显着优于检索增强 GPT
微调和零样本评估设置。我们的研究结果强调
以检索为未来预训练自回归 LM 的有希望的方向
基础模型。我们在以下位置发布我们的代码和模型：
https://github.com/NVIDIA/Megatron-LM/blob/main/tools/retro/README.md
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2304.06762</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索在线工作推荐中图数据理解的大语言模型。 （arXiv：2307.05722v2 [cs.AI] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2307.05722</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 彻底改变了自然语言处理
任务，展示他们在各个领域的卓越能力。
然而，他们在工作中理解行为图的潜力
这些建议在很大程度上尚未得到探索。本文重点揭示了
大型语言模型理解行为图的能力
利用这种理解来增强在线招聘的推荐，
包括推广out-of-distribution（OOD）应用。我们提出一个
利用丰富的上下文信息和语义的新颖框架
大型语言模型提供的用于分析行为图的表示
并揭示潜在的模式和关系。具体来说，我们提出一个
利用 LLM 推荐器来理解的元路径提示构造函数
首次构建行为图并设计相应的路径增强
模块来减轻基于路径的序列输入引入的提示偏差。经过
利用这种能力，我们的框架可以实现个性化和准确的工作
针对个人用户的建议。我们评估我们的有效性
综合数据集上的方法并展示其改进的能力
推荐质量的相关性和质量。这项研究不仅揭示了
揭示了大型语言模型尚未开发的潜力，同时也提供了
对于开发高级推荐系统具有宝贵的见解
招聘市场。这些发现有助于不断发展的自然领域
语言处理并为加强求职提供实际意义
经验。我们在 https://github.com/WLiK/GLRec 发布了代码。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2307.05722</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于神经关键短语提取的双曲相关性匹配。 （arXiv：2205.02047v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2205.02047</link>
      <description><![CDATA[关键词提取是自然语言处理中的一项基本任务
信息检索，旨在提取一组具有重要意义的短语
来自源文档的信息。识别重要的关键词是
关键短语提取任务的核心组成部分，其主要挑战是
如何全面地表示信息并区分重要性
准确。在本文中，为了解决这些问题，我们设计了一种新的双曲
匹配模型（HyperMatch）来表示相同的短语和文档
双曲空间并通过以下方式明确估计短语-文档相关性
庞加莱距离作为每个短语的重要分数。具体来说，为了
捕获层次句法和语义结构信息，
HyperMatch 利用多层的隐藏表示
RoBERTa 并通过自适应混合将它们集成为词嵌入
层。同时，考虑到隐藏在
文档，HyperMatch 将短语和文档嵌入到同一个双曲线中
通过双曲短语编码器和双曲文档编码器的空间。这
策略可以进一步增强对短语-文档相关性的估计，因为
双曲空间的良好性质。在此设置中，关键字
提取可以看作一个匹配问题并通过以下方式有效实现
最小化基于双曲边缘的三重态损失。大量的实验是
在六个基准上进行并证明 HyperMatch 的性能优于
最先进的基线。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2205.02047</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受限伯努利矩阵分解：在基于分类的协同过滤中平衡预测精度和覆盖范围之间的权衡。 （arXiv：2210.10619v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2210.10619</link>
      <description><![CDATA[与机器学习预测相关的可靠性度量
模型对于增强用户对人工的信心至关重要
智力。因此，那些能够提供的模型不仅
预测以及可靠性更受欢迎。在...方面
推荐系统，可靠性至关重要，因为用户往往更喜欢那些
他们肯定会感兴趣的推荐，即高预测
高可靠性。在本文中，我们提出限制伯努利矩阵
分解（ResBeMF），一种旨在增强分解性能的新算法
基于分类的协同过滤。所提出的模型已
在预测方面与文献中其他现有解决方案进行比较
质量（平均绝对误差和准确度分数）、预测数量
（覆盖率得分）和推荐质量（平均精度得分）。这
实验结果表明，所提出的模型提供了良好的
与其他建议相比，所用质量措施的平衡
楷模。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2210.10619</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化推荐的神经上下文强盗。 （arXiv：2312.14037v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14037</link>
      <description><![CDATA[在在线业务的动态格局中，推荐系统
对于增强用户体验至关重要。虽然传统方法依赖于
关于静态监督学习，追求自适应、以用户为中心
建议导致了背景制定的出现
土匪。本教程将上下文强盗作为一个强大的
个性化推荐框架。我们深入研究挑战，
先进的算法和理论、协作策略和开放挑战
以及该领域的未来前景。与现有相关的不同
教程，（1）我们重点关注上下文强盗的探索视角
减轻推荐系统中的“马太效应”，即富人得到
越富越穷，关于物品的受欢迎程度； (2) 在
除了传统的线性上下文老虎机之外，我们还将致力于
神经上下文强盗已经成为一个重要的分支
近年来，研究神经网络如何使上下文强盗受益
个性化推荐的实证和理论； (3) 我们将
涵盖最新主题，协作神经上下文强盗，以纳入
为推荐器定制的用户异质性和用户相关性
系统; (4) 我们将提供并讨论新出现的挑战和开放
神经情境强盗的问题及其在个性化中的应用
推荐，特别是对于大型神经模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14037</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键词提取的多视角重要性估计。 （arXiv：2110.09749v5 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2110.09749</link>
      <description><![CDATA[关键词提取是自然语言处理的一项基本任务，
通常包含两个主要部分：候选关键词提取和
关键词重要性估计。从人类的理解来看
在文档中，我们通常根据短语的重要性来衡量它的重要性
句法准确性、信息显着性和概念一致性
同时地。然而，大多数现有的关键短语提取方法仅
专注于他们的一部分，这会导致结果有偏差。在本文中，我们
提出一种新方法来估计多个关键短语的重要性
视角（称为 \textit{KIEMP}）并进一步提高性能
关键词提取。具体来说， \textit{KIEMP} 估计了
具有三个模块的短语：一个用于测量其语法准确性的分块模块，
一个排名模块来检查其信息显着性，以及一个匹配模块
判断短语与整体之间概念（即主题）的一致性
文档。这三个模块通过端到端的无缝连接在一起
多任务学习模型，有利于三个部分各自提升
其他并平衡三个视角的效果。实验结果
六个基准数据集表明 \textit{KIEMP} 优于现有的
在大多数情况下，最先进的关键词提取方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2110.09749</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未探索的前沿：探索性搜索实证研究综述。 （arXiv：2312.13695v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13695</link>
      <description><![CDATA[本文回顾了探索性搜索的实证研究是如何进行的
实施。我们调查了跨学科、研究设置和
评估方法来自系统选择的 231 个样本
2010-2021年发表的出版物，共172篇实证文章
学习。我们的结果表明探索性搜索是高度跨学科的，
拥有最常出现的出版场所，包括高影响力
信息科学、信息系统和人机领域的场所
相互作用。然而，总的来说，研究环境的广度
调查的范围有限。我们发现大多数研究（77%）集中于
评估新颖的检索系统而不是调查用户的搜索
流程。此外，不成比例的研究数量基于
科学文献检索（20.7%），其中大多数仅考虑
搜索计算机科学文章。研究参与者一般来自
方便样本，75% 的研究完全由学生和
其他学者。用于评估的方法主要是
定量，但研究和验证之间缺乏一致性
很少使用调查问卷。在讨论中，我们提供了批判性分析
我们的发现并建议未来探索性搜索的潜在改进
学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13695</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于分类模型的面向学习的DLP系统。 （arXiv：2312.13711v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13711</link>
      <description><![CDATA[数据是组织的关键资产，数据共享是组织的生命线
组织成长；这可能会导致数据丢失。数据泄露是最严重的
组织面临的关键问题。为了减轻数据
泄露问题 数据泄露预防系统（DLPS）部署在各个地方
各组织的级别。 DLPS 能够保护所有类型的数据，即
DAR、DIM/DIT、DIU。统计分析、正则表达式、数据
指纹识别是 DLP 系统中常用的方法。从这些中
技术；统计分析方法最适合拟议的 DLP
数据安全模型。本文定义了文档的统计DLP模型
分类。模型使用各种统计方法，例如 TF-IDF（术语
频率-逆文档频率）是著名的术语计数/权重功能，
矢量化、梯度提升文档分类等对文档进行分类
允许任何访问之前的文档。使用机器学习来测试
并训练模型。所提出的模型还引入了一种极其高效且
更准确的方法； IGBCA（即兴梯度提升分类
算法）;用于文档分类，防止他们获取可能的数据
泄漏。结果表明，所提出的模型可以对具有高分类性的文档进行分类
准确性，并在此基础上可以防止数据丢失。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13711</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机过程的量子模拟中的准确性与内存优势。 (arXiv:2312.13473v1 [quant-ph])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13473</link>
      <description><![CDATA[许多推理场景依赖于从已知的信息中提取相关信息
数据以便做出未来的预测。当底层随机数
过程满足某些假设，其之间存在直接映射
精确的经典和量子模拟器，后者渐近地使用
内存较少。这里我们重点研究这种量子优势是否持续存在
当这些假设不满足时，模型注定会有
不完美的准确性。通过研究准确性和内存之间的权衡
要求，我们证明量子模型可以用更少的时间达到相同的精度
内存，或者在相同内存的情况下获得更好的准确性。最后，我们
讨论该结果对学习任务的影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13473</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型增强少样本推荐系统——增强的表示。 （arXiv：2312.13557v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13557</link>
      <description><![CDATA[利用显式反馈的推荐系统已经取得了显着的成果
过去几年的进步和广泛应用。然而，
在少数场景中生成推荐仍然是一个持久的问题
挑战。最近，大型语言模型（LLM）已成为一种有前景的语言模型
用于解决自然语言处理（NLP）任务的解决方案，从而
为解决遇到的少数场景提供新颖的见解
基于显式反馈的推荐系统。连接推荐系统和
法学硕士，我们设计了一个生成用户和项目的提示模板
基于明确反馈的表示。随后，我们将这些
将 LLM 处理后的表示转化为各种推荐模型以进行评估
它们在不同推荐任务中的重要性。我们的消融
实验和案例研究分析共同证明了有效性
的法学硕士在处理明确的反馈方面，强调法学硕士配备
生成和逻辑推理能力可以有效地充当
推荐系统的组成部分，以提高其在少数样本中的性能
场景。此外，法学硕士的广泛适应性增强了
尽管存在某些固有的特征，但推荐模型的泛化潜力
限制。我们期望我们的研究能够激发研究人员深入研究
更深入地了解法学硕士参与推荐的多方面
系统，并有助于推进基于明确反馈的
推荐系统领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13557</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VADIS——变量检测、互连和总结系统。 （arXiv：2312.13423v1 [cs.DL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13423</link>
      <description><![CDATA[VADIS 系统满足提供增强信息的需求
进入社会科学领域。这是通过允许用户实现的
在基础研究数据的背景下搜索和使用调查变量
以及相互关联的学术出版物。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13423</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零一到三：一批早鸟学生针对三个诊断目标进行领域级零样本认知诊断。 （arXiv：2312.13434v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13434</link>
      <description><![CDATA[认知诊断旨在通过以下方式估计学生的认知状态：
探索他们记录的练习测验数据。它发挥着举足轻重的作用
智能教育系统中的个性化学习指导。在这个
在这篇论文中，我们重点关注一项重要、实用但经常未被充分探索的任务：
领域级零样本认知诊断（DZCD），这是由于
新推出的领域中缺少学生练习日志。最近跨域
诊断模型已被证明是 DZCD 的一种有前途的策略。
这些方法主要关注如何跨域转移学生状态。
然而，他们可能会无意中将不可转让的信息纳入
学生代表，从而限制了知识转移的有效性。
为了解决这个问题，我们提出了 Zero-1-to-3，一种域级零样本认知
通过一批早鸟学生向三名学生制定诊断框架
诊断目标。我们的方法从预训练诊断开始
具有双正则化器的模型，将学生状态解耦为域共享
和特定领域的部分。共享的认知信号可以转移到
目标领域，丰富新领域的认知先验，
确保认知状态传播目标。随后，我们设计了一个
为冷启动学生生成模拟练习日志的策略
分析早鸟学生的行为模式，满足
域适应目标。因此，我们完善了认知状态
通过虚拟数据冷启动学生作为诊断结果，与
以诊断为导向的目标。最后，对六个现实世界进行了广泛的实验
数据集突出了我们的 DZCD 模型的功效及其实用性
有问题的应用程序推荐。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13434</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>