<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>广义神经元和相关函数的线性独立性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03693</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03693v1 公告类型：新
摘要：神经元的线性独立性在神经网络的理论分析中起着重要作用。具体来说，给定神经元 $H_1, ..., H_n:\bR^N \times \bR^d \to \bR$，我们感兴趣的是以下问题：当这些函数的参数 $\theta_1, ..., \theta_n$ 随 $\bR^N$ 变化时，$\{H_1(\theta_1, \cdot), ..., H_n(\theta_n, \cdot)\}$ 何时线性独立。先前的研究对一般的平滑激活函数给出了无偏差的两层神经元的完整表征。在本文中，我们研究了具有任意层和宽度的神经元的问题，给出了一般解析激活函数的简单但完整的表征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03693</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合开箱模拟和重要性采样来调整大规模推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03697v1 公告类型：新
摘要：推荐系统规模的不断扩大需要进行大量调整以响应市场动态和系统变化。我们解决了调整大型广告推荐平台的挑战，该平台具有多个影响关键绩效指标 (KPI) 的连续参数。传统方法（如开箱蒙特卡罗模拟器）虽然准确，但由于评估大量参数设置的成本高昂，因此计算成本高昂。为了缓解这种情况，我们提出了一种混合方法模拟器引导重要性采样 (SGIS)，它将开箱模拟与重要性采样 (IS) 相结合。SGIS 利用这两种技术的优势：它在参数空间上执行粗略枚举以识别有希望的初始设置，然后使用 IS 迭代优化这些设置。这种方法显着降低了计算成本，同时保持了 KPI 估计的高精度。我们通过模拟和现实世界的实验证明了 SGIS 的有效性，表明与传统方法相比，它以更低的计算开销实现了 KPI 的显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03697</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于表格数据的医学诊断梯度提升决策树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03705</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03705v1 公告类型：新
摘要：医学诊断是医学领域的一项关键任务，需要提供准确的分类和相应的治疗。基于正确诊断做出近乎精确的决策会影响患者的生命本身，如果分类不正确，可能会导致灾难。几种传统的机器学习 (ML)，例如支持向量机 (SVM) 和逻辑回归，以及最先进的表格深度学习 (DL) 方法，包括 TabNet 和 TabTransformer，已被提出并用于表格医疗数据集。此外，由于性能优越、计算成本低、更容易在不同任务上进行优化，集成方法最近已在该领域得到使用。它们在多项诊断任务中为提供成功的医疗决策过程提供了强大的替代方案。在本研究中，我们研究了集成方法的优势，尤其是梯度提升决策树 (GBDT) 算法在表格数据医学分类任务中的优势，重点研究了 XGBoost、CatBoost 和 LightGBM。实验表明，GBDT 方法优于传统 ML 和深度神经网络架构，并且在多个基准表格医学诊断数据集中具有最高平均排名。此外，与 DL 模型相比，它们所需的计算能力要少得多，从而创造了高性能和低复杂度方面的最佳方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03705</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习的拓扑基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03706</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03706v1 公告类型：新
摘要：这项工作的目标是为深入研究强化学习中的状态、动作和策略空间的拓扑结构奠定基础。通过从数学角度研究这些空间，我们希望对如何构建更好的算法来解决决策问题有更深入的了解。因此，我们专注于介绍 Banach 不动点定理与强化学习算法收敛之间的联系，并说明从中获得的见解如何实际帮助设计更高效的算法。然而，在这样做之前，我们首先介绍度量空间、范数空间和 Banach 空间等相关概念，以便更好地理解，然后用马尔可夫决策过程来表达整个强化学习问题。这使我们能够用适合强化学习的语言正确地引入 Banach 收缩原理，并用 Banach 空间上的算子写出贝尔曼方程，以说明强化学习算法收敛的原因。最后，我们展示了从收敛的数学研究中获得的见解如何有助于推理使强化学习算法更高效的最佳方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03706</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SQFT：低精度稀疏基础模型中的低成本模型自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03750</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03750v1 公告类型：新
摘要：大型预训练模型 (LPM)，例如大型语言模型，已经变得无处不在，并被用于许多应用中。这些模型通常通过微调阶段适应所需的领域或下游任务。本文提出了 SQFT，这是一种用于低精度稀疏参数高效微调 LPM 的端到端解决方案，可在资源受限的环境中实现有效的模型操作。此外，创新策略能够将稀疏权重与低秩适配器合并，而不会损失稀疏性和准确性，从而克服了以前方法的局限性。SQFT 还解决了具有不同数值精度的量化权重和适配器的挑战，从而能够在不牺牲准确性的情况下以所需的数值格式进行合并。多种适应场景、模型和全面的稀疏度级别证明了 SQFT 的有效性。模型和代码可在https://github.com/IntelLabs/Hardware-Aware-Automated-Machine-Learning获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03750</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用联合嵌入预测架构进行去噪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03755</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03755v1 公告类型：新
摘要：联合嵌入预测架构 (JEPA) 在自监督表示学习中显示出巨大的前景，但它们在生成建模中的应用仍未得到充分探索。相反，扩散模型在建模任意概率分布方面表现出显着的功效。在本文中，我们介绍了使用联合嵌入预测架构 (D-JEPA) 进行去噪，开创了将 JEPA 集成到生成建模中的先河。通过将 JEPA 识别为一种掩蔽图像建模的形式，我们将其重新解释为一种广义的下一个标记预测策略，以自回归方式促进数据生成。此外，我们结合扩散损失来对每个标记的概率分布进行建模，从而实现在连续空间中的数据生成。我们还采用流匹配损失作为扩散损失的替代方案，从而增强了 D-JEPA 的灵活性。从经验上看，随着 GFLOP 的增加，D-JEPA 始终以更少的训练周期获得更低的 FID 分数，这表明其具有良好的可扩展性。在类条件 ImageNet 基准测试中，我们的基础、大型和巨型模型在所有尺度上的表现均优于所有以前的生成模型。除了图像生成之外，D-JEPA 还非常适合其他连续数据建模，包括视频和音频。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03755</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FutureFill：从卷积序列模型快速生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03766</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03766v1 公告类型：新
摘要：我们通过引入 FutureFill 来解决序列预测模型中高效自回归生成的挑战：这是一种适用于任何基于卷积算子的序列预测算法的快速生成方法。我们的方法将生成时间要求从线性降低到相对于上下文长度的平方根。此外，FutureFill 需要一个预填充缓存，其大小仅为生成的标记数，这小于标准卷积和基于注意力的模型的缓存要求。我们通过实验证据验证了我们的理论发现，证明了合成生成任务的正确性和效率提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03766</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度神经网络的长记忆随机过程参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03776</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03776v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种纯深度神经网络方法，用于估计包含长期依赖现象的时间序列模型的长期记忆参数。参数（例如赫斯特指数）对于表征随机过程的长期依赖性、粗糙度和自相似性至关重要。准确快速地估计这些参数对金融、物理和工程等各个科学学科都具有重要意义。我们利用高效的过程生成器来提供高质量的合成训练数据，从而实现尺度不变的一维卷积神经网络 (CNN) 和长短期记忆 (LSTM) 模型的训练。我们的神经模型优于传统的统计方法，即使是那些通过神经网络增强的方法。通过涉及分数布朗运动 (fBm)、自回归分数积分移动平均 (ARFIMA) 过程和分数奥恩斯坦-乌伦贝克 (fOU) 过程的实验，证明了我们的估计器的精度、速度、一致性和稳健性。我们相信，我们的工作将启发使用深度学习技术进行随机过程建模和参数估计领域的进一步研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03776</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索基于网格的物理模拟的消息传递层次结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03779</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03779v1 公告类型：新
摘要：图神经网络已成为基于大规模网格的物理模拟的强大工具。现有方法主要采用分层、多尺度消息传递来捕获图中的长距离依赖关系。然而，这些图层次结构通常是固定的和手动设计的，不能适应复杂物理系统中不断变化的动态。在本文中，我们介绍了一种名为 DHMP 的新型神经网络，它通过可微分节点选择方法学习消息传递网络的动态层次结构。关键组件是各向异性消息传递机制，它在层内和层间交互中运行。与现有方法不同，它首先支持每个图层次结构中相邻节点之间动态特征的方向非均匀聚合。其次，它根据不同的物理环境确定下一个层次的节点选择概率，从而为学习远程节点关系创建更灵活的消息快捷方式。我们的实验证明了 DHMP 的有效性，与五个经典物理模拟数据集中的最新固定层次消息传递网络相比，平均实现了 22.7% 的提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03779</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DaWin：无需训练的动态权重插值，实现稳健的自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03782</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03782v1 公告类型：新
摘要：在下游任务上调整预先训练的基础模型应确保对分布偏移的鲁棒性，而无需重新训练整个模型。虽然现有的权重插值方法简单而有效，但我们认为它们的静态性质在实现效率的同时限制了下游性能。在这项工作中，我们提出了一种无需训练的动态权重插值方法 DaWin，该方法利用每个未标记测试样本上各个模型的熵来评估模型专业知识，并动态计算每个样本的插值系数。与以前通常依赖额外训练来学习此类系数的工作不同，我们的方法不需要训练。然后，我们提出了一种混合建模方法，大大减少了动态插值带来的推理开销。我们在大规模视觉识别基准上验证了 DaWin，涵盖了稳健微调的 14 个任务——ImageNet 和派生的五个分布偏移基准——以及具有八个分类任务的多任务学习。结果表明，DaWin 在考虑的设置中实现了显着的性能提升，同时计算开销最小。我们进一步讨论了 DaWin 的分析行为来解释其实证成功。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03782</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过位移插值改善神经最优传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03783</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03783v1 公告类型：新
摘要：最佳传输 (OT) 理论研究将源分布移动到目标分布的成本最小化传输图。最近，出现了几种使用神经网络学习给定成本函数的最佳传输图的方法。我们将这些方法称为 OT 图。OT 图为各种机器学习任务提供了强大的工具，例如生成建模和不成对的图像到图像转换。然而，现有的利用最大最小优化的方法通常会遇到训练不稳定和对超参数的敏感性。在本文中，我们提出了一种新方法，通过利用位移插值来提高稳定性并实现 OT 图的更好近似，称为位移插值最佳传输模型 (DIOTM)。我们推导出特定时间 $t$ 的位移插值的对偶公式，并证明这些对偶问题如何随时间相关。这个结果使我们能够在学习 OT 图时利用位移插值的整个轨迹。我们的方法提高了训练稳定性，并在估计最佳传输图方面取得了优异的结果。我们证明了 DIOTM 在图像到图像转换任务上的表现优于现有的基于 OT 的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03783</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重建人类流动模式：跨数据集迁移学习的半监督方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03788</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03788v1 公告类型：新
摘要：了解人类流动模式对于城市规划、交通管理和公共卫生至关重要。本研究解决了该领域的两个主要挑战：对轨迹数据的依赖，这通常无法捕捉活动的语义相互依赖性，以及现实世界轨迹数据的固有不完整性。我们开发了一个模型，通过关注语义活动链来重建和学习人类流动模式。我们引入了一种半监督迭代迁移学习算法，以使模型适应不同的地理环境并解决数据稀缺问题。我们的模型使用来自美国的综合数据集进行了验证，它有效地重建了活动链并生成了高质量的合成移动数据，实现了 0.001 的低 Jensen-Shannon 散度 (JSD) 值，表明合成数据和真实数据之间非常相似。此外，埃及的稀疏 GPS 数据用于评估迁移学习算法，表明美国流动模式已成功适应埃及环境，相似度提高了 64%，即 JSD 从 0.09 降至 0.03。该流动重建模型和相关的迁移学习算法在全球人类流动建模研究中显示出巨大潜力，使政策制定者和研究人员能够设计更有效、更符合文化的交通解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03788</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用固定时间预算加速深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03790</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03790v1 公告类型：新
摘要：现代深度学习的成功归因于两个关键因素：大量的训练数据和大型模型。大量数据允许模型学习更多特征，而大型模型架构则增强了模型的学习能力。然而，这两个因素都导致训练时间延长。在一些实际应用中，例如基于边缘的学习和联邦学习，有限的时间预算需要更有效的训练方法。本文提出了一种利用样本重要性和动态排名在固定时间约束内训练任意深度学习模型的有效技术。所提出的方法在计算机视觉的分类和回归任务中得到了广泛的评估。结果一致表明，所提出的方法在提高各种最先进的深度学习模型在回归和分类任务中的学习性能方面取得了明显的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03790</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新利用基础模型实现通用医学时间序列分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03794v1 公告类型：新
摘要：医学时间序列 (MedTS) 分类对于阿尔茨海默病诊断等广泛的医疗保健应用至关重要。然而，由于 MedTS 中数据集间和数据集内的异质性，包括通道配置、时间序列长度和诊断任务的变化，其实际部署受到较差的通用性的严重挑战。在这里，我们提出了 FORMED，这是一个基础分类模型，它利用预先训练的主干并通过重新利用来解决这些挑战。FORMED 集成了主干基础模型支持的通用表示学习和在精选的 MedTS 数据集上获得的医学领域知识。FORMED 可以无缝适应看不见的 MedTS 数据集，无论通道数量、样本长度或医疗任务如何。实验结果表明，在没有任何特定于任务的调整的情况下，重新利用的 FORMED 实现的性能与专门为每个数据集训练的 11 个基线模型相媲美，甚至通常优于它们。此外，FORMED 可以有效适应全新的、未见过的数据集，通过轻量级参数更新，始终优于基线。我们的结果突出了 FORMED 是一种多功能且可扩展的模型，适用于广泛的 MedTS 分类任务，使其成为未来 MedTS 分析研究的坚实基础模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03794</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可信多视角学习的动态证据解耦</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.03796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.03796v1 公告类型：新
摘要：多视图学习方法通​​常侧重于提高决策准确性，而忽略了决策不确定性，这限制了它们在安全关键应用中的适用性。为了缓解这种情况，研究人员提出了可信的多视图学习方法，通过学习每个实例的类分布来估计分类概率和不确定性。然而，这些方法假设每个视图的数据可以有效地区分所有类别，忽略了现实世界多视图数据中的语义模糊现象。我们的研究结果表明，这种现象显著抑制了现有方法中特定于视图的证据的学习。我们提出了一种一致且互补的可信多视图学习 (CCML) 方法来解决这个问题。我们首先使用证据深度神经网络构建观点，该网络由信念质量向量和不确定性估计组成。接下来，我们动态地解耦一致证据和互补证据。一致证据来自所有视图的共享部分，而互补证据是通过对所有视图的不同部分进行平均而获得的。我们确保从一致证据构建的意见与基本事实类别严格一致。对于从互补证据构建的意见，我们允许证据中存在潜在的模糊性。我们在一个合成数据集和六个真实数据集上将 CCML 与最先进的基线进行了比较。结果验证了动态证据解耦策略的有效性，并表明 CCML 在准确性和可靠性方面明显优于基线。代码发布于 https://github.com/Lihong-Liu/CCML。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.03796</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>