<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>因果结构和表征学习的可识别交换机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14302</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14302v1 公告类型：新
摘要：识别潜在表示或因果结构对于良好的泛化和下游任务性能非常重要。然而，这两个领域都是独立发展的。我们观察到，表示和因果结构学习中的几种方法都依赖于相同的数据生成过程 (DGP)，即可交换但非 i.i.d.（独立且相同分布）数据。我们提供了一个统一的框架，称为可识别可交换机制 (IEM)，用于在可交换性的视角下进行表示和结构学习。IEM 提供了新的见解，让我们放宽了可交换非 i.i.d. 数据中因果结构识别的必要条件。我们还证明了可识别表示学习中存在对偶条件，从而产生了新的可识别性结果。我们希望这项工作能为因果表示学习的进一步研究铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14302</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采样的实用扩散路径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14040</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14040v1 公告类型：新
摘要：当目标概率分布的样本可用且可以使用分数匹配来估计引导朗之万过程的分数向量进行有效采样时，扩散模型是生成建模中最先进的方法。然而，在目标样本不可用的情况下，例如当该目标的密度已知为归一化常数时，分数估计任务具有挑战性。以前的方法依赖于蒙特卡罗估计器，这些估计器要么计算量大，要么采样效率低。在这项工作中，我们提出了一种计算上有吸引力的替代方案，依赖于所谓的扩张路径，产生以闭式形式提供的分数向量。该路径使用卷积在狄拉克分布和目标分布之间进行插值。我们提出了一种由扩张路径引导的朗之万动力学的简单实现，使用自适应步长。我们在一系列任务上说明了我们的采样方法的结果，并表明它比经典替代方案表现更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14040</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机线性老虎机中的具有近似推理的贝叶斯老虎机算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14071</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14071v1 公告类型：新
摘要：具有近似贝叶斯推理的贝叶斯强盗算法已广泛应用于现实世界。然而，它们的理论依据在文献中研究较少，尤其是对于上下文强盗问题。为了填补这一空白，我们提出了一个通用的理论框架来分析存在近似推理的随机线性强盗，并对两种贝叶斯强盗算法、线性汤普森抽样 (LinTS) 和贝叶斯置信上限的扩展，即线性贝叶斯置信上限 (LinBUCB) 进行遗憾分析。我们证明，当应用于近似推理时，LinTS 和 LinBUCB 都可以保留其原始的遗憾上限率，但会牺牲更大的常数项。这些结果适用于一般的贝叶斯推理方法，假设由两个不同的 $\alpha$ 散度测量的推理误差是有界的。此外，通过引入良好分布的新定义，我们表明 LinBUCB 将 LinTS 的遗憾率从 $\tilde{O}(d^{3/2}\sqrt{T})$ 提高到 $\tilde{O}(d\sqrt{T})$，与极小极大最优率相匹配。据我们所知，这项工作在具有有界近似推理误差的随机线性老虎机设置中提供了第一个遗憾界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14071</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的置信区间和同步置信带</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14009</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14009v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型显著提高了各个领域的预测准确性，获得了众多学科的认可。然而，深度学习中仍未得到充分解决的一个方面是预测不确定性的评估。从实际角度来看，生成可靠的不确定性估计量可能至关重要。例如，可以将与高度不确定性相关的预测发送以进行进一步评估。最近在深度学习预测不确定性量化方面的研究，包括贝叶斯后验可信区间和频率论置信区间估计，已被证明会产生无效或过于保守的区间。此外，目前还没有量化不确定性的方法可以适应深度神经网络，用于涉及右删失结果的生存（事件发生时间）数据。在本研究中，我们提供了一种有效的非参数引导方法，该方法可以正确地将数据不确定性与所采用的优化算法固有的噪声区分开来，从而确保得到的逐点置信区间或同步置信带是准确的（即有效且不过分保守）。所提出的临时方法可以轻松集成到任何深度神经网络中，而不会干扰训练过程。通过为具有右删失的生存数据的深度神经网络衍生的生存曲线构建同步置信带，说明了所提出方法的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14009</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率回归树的集合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14033v1 公告类型：新
摘要：基于树的集成方法（例如随机森林、梯度提升树和贝叶斯加性回归树）已成功用于许多应用和研究中的回归问题。在本文中，我们研究了概率回归树的集成版本，该版本通过根据概率分布将每个观察值分配给每个区域来提供目标函数的平滑近似值。我们证明了所考虑的概率回归树的集成版本是一致的，并通过实验研究了它们的偏差-方差权衡，并将它们与性能预测方面的最新技术进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14033</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机配对 MLE 用于估计 Rasch 模型中的项目参数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13989v1 公告类型：新
摘要：Rasch 模型是项目反应理论中的经典模型，在心理测量学中被广泛用于模拟个人潜在特征与其在评估或问卷上的二元反应之间的关系。在本文中，我们介绍了一种新的基于似然的估计量——随机配对最大似然估计量 ($\mathsf{RP\text{-}MLE}$) 及其引导变体多重随机配对 MLE ($\mathsf{MRP\text{-}MLE}$)，它们可以忠实地估计 Rasch 模型中的项目参数。与现有估计量相比，新估计量有几个吸引人的特点。首先，两者都适用于稀疏观测，这是大数据时代越来越重要的场景。其次，这两个估计量在有限样本 $\ell_{\infty}$ 估计误差方面都被证明是极小极大最优的。最后，$\mathsf{RP\text{-}MLE}$ 允许精确的分布表征，从而允许对项目参数进行不确定性量化，例如构建项目参数的置信区间。$\mathsf{RP\text{-}MLE}$ 和 $\mathsf{MRP\text{-}MLE}$ 背后的主要思想是随机配对用户-项目响应以形成项目-项目比较。这是经过精心设计的，以减少问题规模，同时保持统计独立性。我们还使用模拟数据和真实数据提供了这两个新估计器的有效性的实证证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13989</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用储层计算从时间序列中无监督提取缓慢时变系统参数动态来预测未观测到的分岔</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13995v1 公告类型：新
摘要：非线性和非平稳过程普遍存在于各种自然和物理现象中，其中系统动力学可能由于分叉现象而发生定性变化。传统的机器学习方法提高了我们从观察到的时间序列数据中学习和预测此类系统的能力。然而，在不知道真实参数值的情况下预测具有时间参数变化的系统行为仍然是一个重大挑战。本研究利用储层计算框架通过从时间序列数据中无监督提取缓慢变化的系统参数来解决此问题。我们提出了一个模型架构，由具有长时间尺度内部动态的慢速储层和具有短时间尺度动态的快速储层组成。慢速储层提取系统参数的时间变化，然后将其用于预测快速动态中的未知分叉。通过使用混沌动力系统生成的数据进行实验，我们展示了预测训练数据中不存在的分叉的能力。我们的方法显示出在神经科学、材料科学和天气预报等领域的应用潜力，这些领域中影响质变的缓慢动力学通常是不可观察到的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13995</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参数估计问题的深度优化实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14003v1 公告类型：新
摘要：最佳实验设计是应用科学和工程领域中一个研究得很好的领域。估计这种设计的技术通常用于参数估计的框架内。尽管如此，近年来，随着深度学习技术的引入取代传统的估计方法，参数估计技术正在迅速改变。这反过来又需要与这些新技术相关的最佳实验设计的调整。在本文中，我们研究了一种使用深度学习的新实验设计方法。我们表明，将网络作为无似然估计器进行训练可用于显著简化设计过程，并避免非线性系统最佳实验设计中固有的计算成本高昂的双层优化问题。此外，深度设计提高了参数估计问题的恢复过程的质量。作为概念证明，我们将我们的方法应用于两个不同的常微分方程系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14003</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最小化 Wasserstein-2 损失进行生成建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13619</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13619v1 公告类型：新
摘要：本文通过最小化二阶 Wasserstein 损失（$W_2$ 损失）来解决无监督学习问题。最小化的特征是分布相关的常微分方程 (ODE)，其动力学涉及当前估计分布和真实数据分布之间的 Kantorovich 势。主要结果表明，ODE 的时间边际定律以指数方式收敛到真实数据分布。为了证明 ODE 具有唯一解，我们首先明确构造相关非线性 Fokker-Planck 方程的解，并表明它与 $W_2$ 损失的唯一梯度流相一致。在此基础上，从 Trevisan 的叠加原理和指数收敛结果构建了 ODE 的唯一解。提出了一种适用于分布相关的 ODE 的欧拉方案，并证明它可以在极限中正确恢复 $W_2$ 损失的梯度流。我们按照方案设计算法，并应用持久训练，这在我们的梯度流框架中是自然而然的。在低维和高维实验中，通过适当提高持久训练水平，我们的算法收敛速度比 Wasserstein 生成对抗网络快得多，并且性能优于 Wasserstein 生成对抗网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13619</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式局部梯度方法的通信高效自适应批量大小策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13936</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13936v1 公告类型：新
摘要：现代深度神经网络由于规模庞大，通常需要使用许多工作人员进行分布式训练。随着工作人员数量的增加，通信开销成为具有每次迭代梯度同步的数据并行小批量随机梯度方法的主要瓶颈。局部梯度方法（如局部 SGD）仅在几个局部步骤后进行同步，从而减少了通信。尽管了解它们在 i.i.d. 和异构设置中的收敛性，并且知道批量大小对效率和泛化的重要性，但最佳局部批量大小很难确定。我们为局部梯度方法引入了自适应批量大小策略，这些策略自适应地增加批量大小以减少小批量梯度方差。我们在同质数据条件下提供收敛保证，并通过图像分类实验支持我们的主张，证明了我们的策略在训练和泛化方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13936</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耦合输入输出降维：应用于目标导向贝叶斯实验设计和全局敏感性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13425v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种新方法来联合降低高维函数的输入和输出空间的维数。选择减少的输入子空间会影响哪个输出子空间是相关的，反之亦然。传统方法侧重于减少输入或输出空间，尽管在实践中两者通常同时减少。我们的耦合方法自然支持面向目标的降维，其中规定了感兴趣的输入或输出量。我们特别考虑面向目标的传感器放置和面向目标的灵敏度分析，它们可以看作是降维，其中分别选择最重要的输出或输入组件。这两种应用都提出了困难的组合优化问题，其目标成本高昂，例如预期信息增益和 Sobol 指数。通过优化基于梯度的界限，我们可以将最具信息量的传感器和最敏感的参数确定为某些诊断矩阵的最大对角线项，从而绕过组合优化和客观评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13425</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近似等变的神经过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13488v1 公告类型：新
摘要：等变深度学习架构利用学习问题中的对称性来提高基于神经网络的模型的样本效率及其泛化能力。然而，在对现实世界数据进行建模时，学习问题通常不是完全等变的，而只是近似等变的。例如，当根据气象站观测估计全球温度场时，山脉等局部地形特征会破坏平移等变性。在这些情况下，最好构建能够以数据驱动的方式灵活地偏离精确等变性的架构。在本文中，我们开发了一种使用现有等变架构实现此目标的通用方法。我们的方法与对称组和模型架构的选择无关，因此具有广泛的适用性。我们考虑在神经过程 (NPs) 中使用近似等变架构，这是一种流行的元学习模型系列。我们通过大量合成和现实世界的回归实验证明了我们方法的有效性，表明近似等变 NP 模型可以胜过非等变和严格等变模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13488</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯循环回归的冯·米塞斯拟过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13151</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13151v1 公告类型：新
摘要：许多科学领域都需要回归模型来预测圆值。在这项工作中，我们探索了一组富有表现力和可解释性的圆值随机函数分布，这些分布与以单位圆为条件的两个欧几里得维度的高斯过程有关。由此产生的概率模型与统计物理学中的连续自旋模型有联系。此外，它的密度非常简单，具有最大熵，这与以前使用包裹或径向边缘化的基于高斯过程的方法不同。对于后验推理，我们引入了一种新的 Stratonovich 类增强，它适用于快速马尔可夫链蒙特卡罗采样。我们认为这些模型中的传导学习有利于对参数采用贝叶斯方法。我们提出了将该模型应用于预测（i）风向和（ii）跑步步态周期百分比作为关节角度函数的实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13151</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于条件分数的扩散模型用于解决力学逆问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13154v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一个使用条件分数扩散模型进行贝叶斯推理的框架，以解决力学中的一类逆问题，该逆问题涉及从样本对载荷的机械响应的噪声测量中推断样本的空间变化材料特性。条件分数扩散模型是一种生成模型，它学习使用联合分布的样本来近似条件分布的分数函数。更具体地说，使用单个神经网络（即所谓的分数网络）来近似对应于测量的多个实现的分数函数，随后使用基于朗之万动力学的适当马尔可夫链蒙特卡罗方案对该后验分布进行采样。训练分数网络只需要模拟正向模型。因此，所提出的方法可以适应黑盒正向模型和复杂的测量噪声。此外，一旦分数网络经过训练，就可以重新使用它来解决不同测量实现的逆问题。我们证明了所提方法对一系列高维力学逆问题的有效性，这些问题涉及从噪声测量中推断异质材料特性。我们考虑的一些示例涉及合成数据，而其他示例则包括从实际弹性成像实验中收集的数据。此外，我们的应用表明，所提方法可以处理不同的测量模式、推断量中的复杂模式、非高斯和非加性噪声模型以及非线性黑盒正向模型。结果表明，所提出的框架可以有效地解决大规模基于物理的逆问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13154</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过维对数 Sobolev 不等式准确检测概率测度中的低维结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.13036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.13036v1 公告类型：新
摘要：识别高维概率测度中的低维结构是有效采样的必要预处理步骤。我们介绍了一种识别和近似目标测度 $\pi$ 的方法，它是给定参考测度 $\mu$ 沿 $\mathbb{R}^{d}$ 的几个重要方向的扰动。参考测度可以是高斯或高斯的非线性变换，这在生成建模中很常见。我们的方法扩展了先前关于最小化 Kullback-Leibler 散度的主要化以识别此类测度中的最佳近似值的工作。我们的主要贡献揭示了 \emph{Dimension} 对数 Sobolev 不等式 (LSI) 与此假设的近似值之间的联系。具体来说，当目标和参考都是高斯分布时，我们表明最小化维度 LSI 等同于最小化限制在此假设上的 KL 散度。对于一般的非高斯度量，维度 LSI 产生的主峰在基于梯度的降维中均匀地优于先前的主峰。我们进一步证明了此分析对平方 Hellinger 距离的适用性，其中类似的推理表明维度庞加莱不等式提供了改进的界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.13036</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>