<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>QUANTSPEC：使用层次量化的KV缓存的自定义解码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10424</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10424V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）越来越多地被部署在边缘设备上，以进行长篇文章设置，从而越来越需要快速有效的长篇小说推断。在这些情况下，就GPU内存和延迟而言，键值（KV）缓存是主要的瓶颈，因为必须为每个解码步骤加载完整的KV缓存。虽然投机解码是一种广泛接受的技术来加速自回归解码，但由于KV缓存优化策略效率低下，现有方法通常难以实现大幅加速，并导致较低的接受率。为了应对这些挑战，我们提出了一个新颖的自我指导解码框架Quantspec，该框架草案在其中分享了目标模型的体系结构，但采用了层次的4位量化KV缓存和4位量化加速度的重量。 Quantspec保持高验收率（$&gt; $ 90％），可靠地提供一致的端到端速度，最高$ \ sim2.5 \ times $，表现优于其他自我指的解码方法，这些解码方法将稀疏的KV Cache用于长篇文章LLM推断。与这些替代方案相比，QuantsPec还将内存要求减少了$ \ sim 1.3 \ times $。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10424</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用协奏曲增强学习的串联实验平台的实时控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10429</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10429V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了CRL2RT算法，这是一种高级强化学习方法，旨在改善直接驱动串联实验平台（DDTWEP）的实时控制性能。受蜻蜓飞行的启发，DDTWEP的串联机翼结构会导致非线性和不稳定的空气动力学相互作用，从而导致在俯仰，滚动和偏航手术过程中进行复杂的负载行为。这些复杂性挑战了高频（2000 Hz）的稳定运动控制。为了克服这些问题，我们开发了CRL2RT算法，该算法将经典的控制元素与基于增强学习的控制器结合使用，使用时间间隔的体系结构和基于规则的策略作曲家。这种集成确保有限的时间收敛和单人寿适应性。在各种条件下的实验结果，包括不同的拍打频率和偏航干扰，表明CRL2RT在标准CPU上达到了超过2500 Hz的控制频率。此外，当与PID，自适应PID和模型参考自适应控制（MRAC）等经典控制器集成时，CRL2RT将跟踪性能提高18.3％至60.7％。这些发现证明了CRL2RT在复杂的实时控制方案中的广泛适用性和出色的性能，从而验证了其在克服现有的控制策略限制方面的有效性，并在仿生航空车中促进了强大的，有效的实时控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10429</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用约束违规信号进行动作受限的强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10431</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10431V1公告类型：新 
摘要：在许多RL应用中，确保代理商的行动遵守约束对于安全至关重要。在行动约束的强化学习（ACRL）中，大多数以前的方法在策略网络之后采用投影层来纠正操作。但是，由于优化求解器的使用，基于投影的方法遭受了零梯度问题和更高的运行时问题的困扰。最近，提出了方法来培训生成模型，以学习潜在变量和可行措施之间的可区分映射以解决此问题。但是，生成模型需要使用来自受约束的动作空间的样本进行培训，而动作空间本身具有挑战性。为了解决此类局限性，首先，我们根据限制违规信号定义了可行操作的目标分布，并通过最大程度地减少可行动作的近似分布之间的KL差异来训练流动归一化。这消除了生成可行的动作样本的需求，从而大大简化了流模型学习。其次，我们将学习的流模型与现有的深度RL方法集成在一起，这将其限制在仅探索可行的动作空间。第三，我们将方法扩展到ACRL之外，以通过从环境中学习约束违规信号来处理州的限制。从经验上讲，与以前的最佳方法相比，我们的方法违规行为的违规行为明显少得多，而在几种控制任务中获得了相似或更好的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10431</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线性模型下持续学习中过度参数化的分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10442</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10442V1公告类型：新 
摘要：按照序列学习许多任务的自主机器学习系统容易出现灾难性的遗忘问题。为了了解持续学习过程中遗忘的程度，需要数学理论。作为朝着这一目标的基本步骤，我们从理论的角度研究了持续的学习和灾难性遗忘，在梯度下降的简单环境中，没有明确的算法机制来防止忘记。在这种情况下，我们在分析上证明，单独的参数化可以减轻在线性回归模型的上下文中忘记的遗忘。我们考虑由置换任务激励的两任任务设置，并表明，随着过度参数比的高度高，对两个任务进行训练的模型会导致第一个任务的低风险估计器。作为这项工作的一部分，我们建立了单个线性回归任务的风险的非反应约束，这可能是双重下降理论领域的独立利益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10442</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一类限制内核机器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10443</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10443V1公告类型：新 
摘要：受限制的内核机（RKMS）表现出对增强机器学习领域的概括能力的重大影响。最近的研究在RKM框架内介绍了各种方法，将内核函数与最小二乘支持向量机（LSSVM）相结合，其方式与受限的Boltzmann机器（RBM）的能量函数相似，从而可以实现更好的性能。但是，RKM的功效可能会因数据集中的异常值和其他形式的污染而损害。这些异常可能会偏向学习过程，从而导致较少准确和可靠的结果。为了解决这个关键问题并确保模型的鲁棒性，我们提出了新型的一级RKM（OCRKM）。在OCRKM的框架中，我们采用了类似于RBM的能量函数，该函数在非稳定设置中集成了可见变量和隐藏变量。提出的OCRM的配方促进了单级分类方法与RKM的无缝整合，从而增强了其有效检测异常和异常的能力。提出的OCRKM模型通过UCI基准数据集进行了评估。在所有情况下，实验发现和统计分析始终强调了所提出的OCRKM模型的优越概括能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10443</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多模式变压器评估和解释地震引起的液化电位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10446</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10446V2公告类型：新 
摘要：这项研究提出了一种可解释的平行变压器架构，用于土壤液化预测，该预测整合了三个不同的数据流：光谱地震编码，土壤地层象征化象征化和特定地点的特征。该体系结构从11个主要地震中的165个案例历史进行了研究，采用快速的傅立叶变换来进行地震波形编码和大型语言模型的原理，以进行土壤层的令牌化。通过Shapley加性解释（SHAP）实现了可解释性，该解释将预测分解为来自地震特征，土壤特性和现场条件的个人贡献。该模型在跨区域验证集上实现了93.75％的预测准确性，并通过对地面运动强度和土壤抗性参数的敏感性分析来证明性能良好。值得注意的是，针对2024年Noto Peninsula地震以前看不见的地面运动数据的验证证实了该模型的概括能力和实用性。作为公开访问的Web应用程序实施可以同时快速评估多个站点。这种方法在岩土技术深度学习中建立了一个新的框架，其中复杂的多模式分析通过定量解释和可访问的部署符合实用的工程要求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10446</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FlexControl：带有可区分路由器的计算感控制网络，用于文本对图像生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10451</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10451V1公告类型：新 
摘要：ControlNet提供了一种强大的方式来指导基于扩散的生成模型，但是大多数实现都依赖于临时启发式方法来选择哪些网络块可以控制 - 通过不同的任务将不可预测变化。为了解决这一差距，我们提出了FlexControl，这是一个新颖的框架，该框架在训练过程中复制了所有扩散块，并采用了可训练的门控机制来动态选择在每个脱氧步骤中激活哪些块。通过引入计算感知损失，我们可以鼓励控制块在使发电质量受益时激活。通过消除手动块选择，FlexControl可以通过以端到端的培训方式使用计算感知的训练损失来增强各种任务的适应性并简化设计管道。通过对UNET（例如SD1.5）和DIT（例如SD3.0）的全面实验，我们表明我们的方法在感兴趣的某些关键方面优于现有的ControlNet变体。正如定量和定性评估所证明的那样，Flextrol保留或增强了图像保真度，同时还可以通过选择性地激活最相关的块来减少计算开销。这些结果强调了一种灵活的，数据驱动的方法来控制扩散和开放新途径，以进行有效的生成模型设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10451</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quaternion-Hadamard网络：使用新数据集的对抗攻击的一种新颖的防御</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10452</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10452V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了专为雨，雪和雾霾设计的深度学习模型的脆弱性。尽管在不利天气中提高了图像质量，但这些模型易受损害其有效性的对抗攻击。传统的防御措施，例如对抗训练和模型蒸馏，通常需要大量的再训练，使其在现实部署中昂贵且不切实际。虽然具有降级和超分辨率技术可以帮助图像分类模型，但它们施加了很高的计算需求，并引入了妨碍图像处理任务的视觉伪像。我们建议使用四元 - 哈达马德网络（QHNET）来应对这些挑战的一阶白盒对抗性攻击，为一阶白盒对抗攻击提供模型的防御。白框攻击特别难以防御，因为攻击者可以完全访问模型的体系结构，权重和培训程序。我们的防御介绍了Hadamard Denoising卷积块（QHDCB）和Quaternion Denoising残留块（QDRB），利用多项式阈值。 QHNET将这些块融合在编码器造型中，并通过特征细化增强，以有效地中和对抗噪声。此外，我们介绍了通过在涉及雾霾，雨水条纹和雪的情况下对最先进的天气去除技术应用一阶梯度攻击而创建的对抗性天气条件视觉数据集（AWCVD）。使用PSNR和SSIM指标，我们证明QHNET显着增强了低级计算机视觉模型的鲁棒性，而与最先进的Denoising和超级分辨率技术相比，针对对抗性攻击的稳健性。源代码和数据集将与本文的最终版本一起发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10452</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个示例，许多概念已知！数学LLM中反例驱动的概念推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10454</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10454V1公告类型：新 
摘要：利用数学大语言模型（LLM）进行证明生成是LLMS研究中的一个基本话题。我们认为，当前LLM证明陈述的能力在很大程度上取决于它们在培训期间是否遇到了相关的证明过程。这种依赖限制了他们对数学定理和相关概念的更深入的理解。受到人类数学教育通常使用的“反例证明”的教学方法的启发，我们的工作旨在增强LLMS通过反例进行数学推理和证明的能力。具体而言，我们手动创建了高质量的大学数学基准，反应，该基准要求LLMS通过提供反例来证明数学陈述，从而评估他们对数学概念的掌握。此外，我们开发了一个数据工程框架，以自动获取培训数据以进一步改进。广泛的实验和详细的分析表明，反应具有挑战性，表明诸如OpenAI O1之类的LLM具有不足的反例驱动的证明功能。此外，我们对模型训练的探索表明，加强LLMS反例驱动的概念推理能力对于提高其整体数学能力至关重要。我们认为，我们的工作为数学LLM社区提供了新的观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10454</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>E2LVLM：多模式外观误导性检测的证据增强大型视觉模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10455</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10455V1公告类型：新 
摘要：大型视力模型（LVLM）的最新研究表明，多模式的脱离（OOC）错误信息传播检测方面取得了令人印象深刻的进步，从而辨别了索赔中是否错误地使用了真实图像。尽管它们成功了，但从反向搜索中检索到的真实图像的文字证据仍直接传输到LVLM，从而导致决策阶段不准确或虚假信息。为此，我们提出了E2LVLM，这是一种新颖的证据增强的大型视力模型，通过在两个层面上调整文本证据。首先，由于外部工具提供的文本证据而努力与LVLMS输入保持一致，我们设计了一种重新依赖和重写策略来产生连贯且上下文上的讨论内容，从而推动了与真实图像相关的LVLM的一致性和有效行为。其次，为了通过判断和解释解决新闻域数据集的稀缺性，我们通过提示具有信息内容的LVLM来获取可靠的解释，从而生成一种新颖的OOC多模式指令跟随数据集。此外，我们通过令人信服的解释来制定多模式指导策略。该方案有助于用于多模式OOC错误信息检测和解释的E2LVLM。许多实验表明，E2LVLM的性能比最先进的方法具有出色的性能，并且还为判断提供了令人信服的理由。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10455</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入加强学习基于协作感知的用户安排</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10456</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10456V1公告类型：新 
摘要：自主驾驶中的独立感知系统受到远距离感测范围和遮挡有限的障碍，可能导致灾难性的结果。为了解决这个问题，设想通过使用车辆到所有（V2X）通信来提高知觉准确性，以提高感知的准确性（V2X），以实现连接和自动驾驶汽车和路边单位之间的协作。但是，由于通信资源有限，所有单元传输传感数据（例如点云或高清视频）都是不切实际的。结果，必须优化通信链接的调度，以确保有效的频谱利用来交换感知数据。在这项工作中，我们提出了一个基于深入的学习基于学习的V2X用户调度算法，以进行协作感知。鉴于获得感知标签的挑战，我们根据3D对象检测的特征将传统标签依赖性目标重新制定为无标签目标。同时合并频道状态信息（CSI）和语义信息，我们开发了一个基于协作感知的基于双重Q-Network（DDQN）的用户调度框架，名为Schedcp。与传统的V2X调度方法相比，模拟结果验证了SchedCP的有效性和鲁棒性。最后，我们提出了一项案例研究，以说明我们提出的算法如何通过考虑瞬时CSI和感知语义来适应计划决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10456</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我认为，因此，我扩散：在扩散模型中启用多模式的内部上下文推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10458</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10458V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了ThinkDiff，这是一种新颖的对齐范式，通过整合视觉模型（VLMS）的优势，将文本对图像扩散模型的理解和推理能力赋予了理解和推理能力。现有的多模式扩散式芬太尼方法主要集中于像素级重建，而不是内在的推理，并且受到基于推理的数据集的复杂性和有限的可用性的限制。 ThinkDiff通过利用视觉语言培训作为代理任务来解决这些挑战，将VLM与编码器模型大型语言模型（LLM）而不是扩散解码器的解码器保持一致。此代理任务基于这样的观察，即$ \ textbf {llm dododer} $与$ \ textbf {diffusion decoders} $共享相同的输入功能空间，该{fiffusion decoders} $使用相应的$ \ textbf {llm encoder} $来提示嵌入。结果，可以通过与LLM解码器对齐来简化与扩散解码器的对齐VLM。如果没有复杂的培训和数据集，ThinkDiff可以有效地释放理解，推理和构成扩散模型中的功能。实验表明，在具有挑战性的COBSAT基准中，ThinkDiff的准确性从19.2％提高到46.3％，用于多模式中上下文推理，仅在4个A100 GPU上进行了5个小时的培训。此外，ThinkDiff在将多个图像和文本撰写为逻辑上的图像中表现出了出色的性能。项目页面：https：//mizhenxing.github.io/thinkdiff。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10458</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM4GNAS：一个基于语言模型的大型工具包用于图形神经体系结构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10459</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10459V1公告类型：新 
摘要：图形神经体系结构搜索（GNA）促进了针对特定下游图形学习任务量身定制的图形神经网络（GNNS）的自动设计。但是，现有的GNA方法通常需要对新的图形搜索空间进行手动适应，这需要实质性的代码优化和特定于领域的知识。为了应对这一挑战，我们提出了LLM4GNAS，这是一种利用大语模型（LLMS）的生成能力的GNA工具包。 LLM4GNA包括一个基于LLM的图形神经体系结构搜索算法的算法库，通过修改LLM提示，使GNA方法适应GNA方法对新搜索空间的适应。这种方法减少了对算法适应和代码修改的手动干预的需求。 LLM4GNAS工具包可扩展且健壮，结合了LLM增强图形工程，LLM增强图形神经体系结构搜索和LLM增强的超参数优化。实验结果表明，LLM4GNA在涉及均质和异质图的任务上的现有GNA方法优于现有的GNA方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10459</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>sendal：日常生活的低成本传感器的有效高效校准框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10460</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10460V1公告类型：新 
摘要：准确和无噪声数据的收集是物联网（IoT）控制环境的关键部分。但是，从日常生活中各种传感器收集的数据常常遭受不准确性的困扰。此外，具有低成本传感器的物联网控制设备缺乏足够的硬件资源来采用传统的深度学习模型。为了克服这一限制，我们提出了日常生活（Sendal）的传感器，这是使用神经网络来校准低成本传感器的第一个框架。 Sendal引入了新颖的培训和推理过程，使其能够达到与深度学习模型相媲美的精度，同时保留类似于线性模型的潜伏期和能耗。 Sendal首先以自下而上的方式进行培训，并根据线性和深度学习模型的校准结果做出决策。一旦训练了两种模型，Sendal就可以通过自上而下的推理过程做出独立的决策，从而确保准确性和推理速度。此外，Sendal可以根据IoT设备的资源选择最佳的深度学习模型，因为它与各种深度学习模型（例如基于短期内存和基于变压器的模型）兼容。我们已经证实，通过在不同的物联网环境和现实生活中进行的实验，Sendal在准确性，潜伏期和能源效率方面优于现有的深度学习模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10460</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从层到状态：状态空间模型的角度到深神经网络层动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.10463</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.10463V1公告类型：新 
摘要：神经网络的深度是其能力的关键因素，更深的模型通常表现出卓越的性能。在此激励的基础上，已经做出了重大努力来增强层聚集 - 从以前的层中重复使用信息，以更好地提取当前层的特征，以提高深神经网络的代表性。但是，以前的工作主要是从离散状态的角度解决了这个问题，该问题不适合随着网络层的增加而不适合。本文小巧将层的输出视为连续过程的状态，并考虑利用状态空间模型（SSM）来设计非常深的神经网络中层的聚合。此外，灵感受到建模长序列的进步的启发，选择性状态空间模型（S6）用于设计一个称为选择性状态空间模型层聚合（S6LA）的新模块。该模块旨在将传统的CNN或变压器体系结构相结合，以增强最先进的视觉网络的代表性功能。广泛的实验表明，S6LA在图像分类和检测任务上都提供了实质性的改进，突显了将SSM与当代深度学习技术集成的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.10463</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>