<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Gittins Index 的表格和深度强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01157</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01157v1 公告类型：交叉 
摘要：在多臂老虎机问题领域，众所周知，Gittins 指数策略在最大化从拉动马尔可夫臂获得的预期总折扣奖励方面是最佳的。然而，在大多数现实情况下，马尔可夫状态转移概率是未知的，因此无法计算 Gittins 指数。然后，人们可以求助于强化学习 (RL) 算法，该算法探索状态空间以学习这些指标，同时利用这些指标来最大化收集到的奖励。在这项工作中，我们提出了基于多臂老虎机问题退休公式的表格 (QGI) 和深度 RL (DGN) 算法来学习 Gittins 指数。与现有的学习 Gittins 指数的 RL 算法相比，我们的算法运行时间更短，需要的存储空间更少（QGI 中的 Q 表大小较小，DGN 中的重放缓冲区较小），并且说明了与 Gittins 指数更好的经验收敛。这使得我们的算法非常适合解决具有大状态空间的问题，并且是现有方法的可行替代方案。作为一个关键应用，我们展示了当作业以批量方式提供且服务时间分布未知时，我们的算法在最小化作业调度问题中的平均流动时间方面的用途。 \]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01157</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解耦校准神经网络的特征提取和分类层</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01196</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01196v1 公告类型：交叉
摘要：深度神经网络（DNN）在许多分类应用中显示出巨大的前景，但众所周知，当它们过度参数化时，其预测校准很差。在不影响模型准确性的情况下改进 DNN 校准对于医疗保健领域等安全关键应用至关重要且令人感兴趣。在这项工作中，我们表明，在超参数化 DNN 架构（例如宽残差网络 (WRN) 和视觉变换器 (ViT)）中解耦特征提取层和分类层的训练，可以显着提高模型校准，同时保持准确性，并且训练量较低成本。此外，我们还表明，在 DNN 的最后一个隐藏层输出上放置高斯先验，并在分类训练阶段对模型进行变式训练，甚至可以进一步改善校准。我们说明这些方法改进了多个图像分类基准数据集的 ViT 和 WRN 架构的校准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01196</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对强盗的高效自适应后采样算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01010v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究基于汤普森采样的随机老虎机算法，奖励有界。由于具有高斯先验的汤普森采样的现有问题相关遗憾界限 [Agrawal and Goyal, 2017] 在 $T \le 288 e^{64}$ 时是空的，因此我们得出了一个更实际的界限，可以收紧首项的系数%从 288 美元 e^{64}$ 到 1270 美元。此外，受需要可扩展性、自适应计算资源分配以及效用和计算平衡的大规模现实应用程序的推动，我们提出了两种基于参数化汤普森采样的算法：带有模型聚合的汤普森采样（TS-MA-$\ alpha$) 和带有时间戳决斗的汤普森采样 (TS-TD-$\alpha$)，其中 $\alpha \in [0,1]$ 控制效用和计算之间的权衡。两种算法都实现了 $O \left(K\ln^{\alpha+1}(T)/\Delta \right)$ 遗憾界限，其中 $K$ 是臂数，$T$ 是有限学习范围， $\Delta$ 表示拉次优臂时的单轮性能损失。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01010</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去中心化学习中相关噪声的隐私权</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01031v1 公告类型：交叉
摘要：去中心化学习很有吸引力，因为它可以扩展使用大量分布式数据和资源（无需求助于任何中央实体），同时促进隐私，因为每个用户都最大限度地减少了数据的直接暴露。然而，如果没有额外的预防措施，好奇的用户仍然可以利用从同行获得的模型来侵犯隐私。在本文中，我们提出了 Decor，它是一种具有差分隐私（DP）保证的去中心化 SGD 变体。本质上，在 Decor 中，用户在一轮通信中安全地交换随机种子，以生成成对抵消相关高斯噪声，这些噪声被注入以在每一轮通信中保护本地模型。我们从理论上和经验上表明，对于任意连通图，Decor 与中心 DP 最优隐私-效用权衡相匹配。我们在 SecLDP 下这样做，这是我们对本地 DP 的新放宽，它可以保护所有用户通信免受外部窃听者和好奇的用户的影响，假设每对连接的用户共享一个秘密，即对所有其他用户隐藏的信息。主要的理论挑战是控制由于网络稀疏性而导致的非抵消相关噪声的积累。我们还提出了一个供公众使用的配套 SecLDP 隐私会计师。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01031</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚集聚类中完全链接和其他链接方法的凝聚力的新界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00937v1 公告类型：交叉
摘要：链接方法是最流行的层次聚类算法之一。尽管它们具有相关性，但目前关于这些方法产生的聚类质量的知识仍然有限。在这里，我们改进了度量空间的完整链接获得的聚类最大直径的当前可用界限。
  与现有的界限相比，我们的新界限之一使我们能够在直径近似值方面将完整连杆与单连杆分开，这证实了这样的普遍看法：当目标是时，前者比后者更合适。产生紧凑的簇。
  我们还表明，我们的技术可用于导出一类链接方法的内聚力上限，其中包括非常流行的平均链接。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00937</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对具有未知转换和强盗反馈的对抗性不安多臂强盗的可证明有效的强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00950</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00950v1 公告类型：交叉
摘要：不安的多臂老虎机（RMAB）在瞬时激活约束下建模顺序决策问题中发挥着核心作用，即在任何决策时期最多可以激活 B 臂。每个不安臂都被赋予了一种状态，无论是否被激活，该状态都根据马尔可夫决策过程独立演化。在本文中，我们考虑在具有未知转换函数和对抗性奖励的情景 RMAB 中学习的任务，这些奖励可以在各个情景中任意变化。此外，我们考虑了一个具有挑战性但自然的强盗反馈设置，即仅向决策者（DM）透露激活手臂的对抗性奖励。 DM 的目标是在学习过程中最大化其总对抗性奖励，同时在每个决策时期必须满足瞬时激活约束。我们开发了一种新颖的强化学习算法，有两个关键贡献者：一种新颖的有偏对抗性奖励估计器，用于处理强盗反馈和未知转换，以及一种低复杂度索引策略，以满足瞬时激活约束。我们显示了算法的$\tilde{\mathcal{O}}(H\sqrt{T})$后悔界限，其中$T$是剧集数量，$H$是剧集长度。据我们所知，这是第一个确保在我们考虑的具有挑战性的设置中对对抗性 RMAB 感到遗憾的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00950</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习图中单音半空间的有效算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00853</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00853v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究在图的顶点上学习二元分类器的问题。特别是，我们考虑由单音半空间给出的分类器，即在某种抽象意义上凸出的顶点分区。单音半空间和相关概念（如测地线半空间）最近引起了人们的兴趣，并且它们的属性（例如，它们的 VC 维度）与底层图 $G$ 的结构之间存在多种联系。我们证明了在监督、在线和主动设置中学习单音半空间的几个新结果。我们的主要结果是，可以在 $n = |V(G)|$ 的时间多项式中以接近最优的被动样本复杂度来学习单音半空间。这要求我们设计一种多项式时间算法来进行一致的假设检查，该算法基于对单音半空间的几种结构见解以及对 $2$ 可满足性的简化。我们证明了在线和活动设置中的类似结果。我们还表明，概念类可以延迟 $\operatorname{poly}(n)$ 枚举，并且可以在时间 $2^{\omega(G)}\operatorname{poly}(n)$ 内执行经验风险最小化，其中 $\omega(G)$ 是 $G$ 的团数。这些结果回答了文献中的未解决的问题（Gonz\&#39;alez 等人，2020 年），并与测地线半空间形成了对比，对于测地线半空间，上述一些问题是 NP 难的（Seiffarth 等人，2023 年）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00853</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于双层和极小极大优化的加速完全一阶方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00914</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00914v1 公告类型：交叉
摘要：本文提出了一种新的加速双层优化一阶方法的算法成员，即 \emph{(Perturbed) Restarted Accelerated Complete-order method for Bilevel Approximation}，缩写为 \texttt{(P)RAF${ }^2$BA}。该算法充分利用\emph{完全}一阶预言机，在非凸-强凸双层优化中寻找近似驻点，提高预言机复杂度以实现高效优化。建立了在最先进的查询复杂度下找到近似一阶驻点和二阶驻点的理论保证，展示了它们在解决复杂优化任务中的有效性。提供了针对现实世界问题的实证研究，以进一步验证我们提出的算法的卓越性能。 \texttt{(P)RAF${}^2$BA} 在优化非凸强凸双层优化问题中的重要性因其最先进的收敛速度和计算效率而得到强调。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00914</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不可知 PAC 学习中的误差指数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00792v1 公告类型：交叉 
摘要：统计学习理论和可能近似正确 (PAC) 标准是数学学习理论的常用方法。PAC 被广泛用于分析学习问题和算法，并且已经得到了深入研究。使用例如 VC 理论或 Radamacher 复杂度，已经很好地建立了收敛速度的统一最坏情况界限。然而，在典型情况下，性能可能会好得多。在本文中，我们考虑使用稍微不同的权衡的 PAC 学习，即误差指数——信息论中一种成熟的分析方法——它描述了风险超过某个阈值的概率作为样本大小的函数的指数行为。我们专注于二元分类，并在一些稳定性假设下，为广泛的问题找到了一种改进的分布相关误差指数，从而建立了不可知学习中 PAC 错误概率的指数行为。有趣的是，在这些假设下，不可知学习可能具有与可实现学习相同的误差指数。误差指数标准可用于分析知识蒸馏，这是目前尚缺乏理论分析的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00792</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部正则化重建：结构化稀疏性和 Delaunay 三角剖分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00837v1 公告类型：交叉
摘要：线性表示学习由于其概念简单性和在压缩、分类和特征提取等任务中的经验实用性而被广泛研究。给定一组点 $[\mathbf{x}_1, \mathbf{x}_2, \ldots, \mathbf{x}_n] = \mathbf{X} \in \mathbb{R}^{d \times n }$ 和一个向量 $\mathbf{y} \in \mathbb{R}^d$，目标是找到系数 $\mathbf{w} \in \mathbb{R}^n$ 使得 $\mathbf{ X} \mathbf{w} \approx \mathbf{y}$，受 $\mathbf{w}$ 上某些所需结构的影响。在这项工作中，我们寻求 $\mathbf{w}$ 通过解决正则化最小二乘回归问题来形成 $\mathbf{y}$ 的局部重建。我们通过局部性函数获得局部解，该函数促进使用 $\mathbf{X}$ 的列，这些列在用作正则化项时接近 $\mathbf{y}$。我们证明，对于所有级别的正则化，并且在 $\mathbf{X}$ 的列具有唯一的 Delaunay 三角剖分的温和条件下，最优系数的非零条目数上限为 $d+1$ ，从而在 $d \ll n$ 时提供局部稀疏解。在相同的条件下，我们还表明，对于 $\mathbf{X}$ 的凸包中包含的任何 $\mathbf{y}$，存在正则化参数的机制，使得最优系数支持在 Delaunay 的顶点上包含$\mathbf{y}$的单纯形。这提供了对稀疏性的解释，即具有从 $\mathbf{X}$ 的 Delaunay 三角剖分中隐式获得的结构。我们证明，我们的局部正则化问题可以在与识别包含 Delaunay 单纯形的其他方法相当的时间内解决。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00837</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于电动汽车充电需求预测的联合图学习以及针对网络攻击的个性化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00742</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00742v1 公告类型：交叉
摘要：降低电动汽车（EV）充电需求预测中的网络安全风险对于集体电动汽车充电的安全运行、电网的稳定性以及具有成本效益的基础设施扩建起着至关重要的作用。然而，现有的方法要么存在数据隐私问题和容易受到网络攻击的问题，要么未能考虑不同站之间的空间相关性。为了应对这些挑战，提出了一种涉及多个充电站的联合图学习方法，以协作训练更通用的深度学习模型来进行需求预测，同时捕获各个充电站之间的空间相关性并增强针对潜在攻击的鲁棒性。首先，为了获得更好的模型性能，利用图神经网络（GNN）模型以联邦方式表征不同充电站之间的地理相关性。其次，为了确保鲁棒性并处理联邦环境中的数据异构性，提出了一种利用全局注意力机制来聚合每个客户端的个性化模型的消息传递。第三，针对网络攻击，设计了一种特殊的基于信用的功能，以减轻来自恶意客户端或不需要的攻击的潜在威胁。使用各种深度学习技术和联邦学习方法对公共电动汽车充电数据集进行了广泛的实验，以证明所提出方法的预测准确性和鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00742</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变分量子计算的贫瘠高原回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.00781</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.00781v1 公告类型：交叉
摘要：变分量子计算提供了一种灵活的计算范式，可应用于不同领域。然而，实现其潜力的一个关键障碍是贫瘠高原（BP）现象。当模型表现出 BP 时，随着问题规模的增加，其参数优化景观会变得指数平坦且无特征。重要的是，算法的所有移动部分——模拟、初始状态、可观测值、损失函数和硬件噪声的选择——如果不合适，都可能导致BP。由于 BP 对可训练性的重大影响，研究人员投入了大量精力来开发理论和启发式方法来理解和减轻其影响。因此，BP 的研究已成为一个蓬勃发展的研究领域，影响和交叉促进其他领域，如量子最优控制、张量网络和学习理论。本文对当前对 BP 现象的理解进行了全面回顾。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.00781</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究自监督图像变性去噪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01124</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01124v1 公告类型：新
摘要：在存在噪声数据变性的情况下，针对图像去噪问题的自监督学习是机器学习中的重要方法。然而，对使用变性数据的方法的性能缺乏理论理解。为了更好地理解该方法，在本文中，我们通过理论分析和数值实验深入分析了一种使用变性数据的自监督去噪算法。通过理论分析，我们讨论了该算法找到了具有总体风险的优化问题的期望解，而经验风险的保证取决于去噪任务在变性水平方面的难度。我们还进行了一些实验来研究扩展算法在实践中的性能。结果表明，使用变性图像进行算法训练是有效的，并且经验性能与理论结果一致。这些结果为进一步改进在未来方向使用变性数据的自监督图像去噪提供了一些见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01124</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机帕累托前表面</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01404</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01404v1 公告类型：新
摘要：一组向量的帕累托前沿是仅由所有最佳权衡点组成的子集。通过对该子集进行插值，我们获得了最优的权衡曲面。在这项工作中，我们证明了一个非常有用的结果，该结果表明所有 Pareto 前表面都可以使用极坐标进行显式参数化。特别是，我们的极坐标参数化结果告诉我们，我们可以使用长度函数来完全表征任何帕累托前表面，长度函数是一个标量值函数，可返回沿任何正径向方向的投影长度。因此，通过利用这种表示，我们展示了如何将线性代数、概率和统计以及决策理论中的许多有用概念推广到帕累托前表面空间上。值得注意的是，我们将注意力集中在随机设置上，其中帕累托前表面本身就是一个随机过程。除此之外，我们还展示了如何定义和估计许多感兴趣的统计量，例如任何帕累托前表面分布的期望、协方差和分位数。作为一个激励性的例子，我们研究了如何在实验设置设计中使用这些统计数据，其目标是推断和使用帕累托前表面分布以做出有效的决策。除此之外，我们还说明了如何在极值理论的背景下使用这些帕累托前沿思想。最后，作为一个数值示例，我们将一些新方法应用于现实世界的空气污染数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01404</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最小描述长度原则重构网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01015v1 公告类型：新
摘要：与从动态或行为数据重建网络的任务相关的一个基本问题在于，以防止过度拟合的方式确定最合适的模型复杂性，并生成具有统计上合理数量的边的推断网络。这种情况下的现状基于 $L_{1}$ 正则化与交叉验证的结合。正如我们所证明的，除了计算成本高之外，这种常见的方法不必要地将稀疏性的提升与权重“收缩”联系起来。这种组合迫使在收缩引入的偏差和网络稀疏性之间进行权衡，即使在交叉验证之后，这通常也会导致严重的过度拟合。在这项工作中，我们提出了一种基于分层贝叶斯推理和权重量化的替代非参数正则化方案，该方案不依赖权重收缩来促进稀疏性。我们的方法遵循最小描述长度（MDL）原则，并揭示了允许最大程度压缩数据的权重分布，从而避免过度拟合而无需交叉验证。后一个属性使我们的方法的使用速度大大加快，因为它需要对完整数据进行一次拟合。因此，我们拥有了一个有原则且有效的推理方案，可以与多种生成模型一起使用，而不需要提前知道边的数量。我们还证明，我们的方案在重建人工网络和经验网络方面系统地提高了准确性。我们重点介绍了我们的方法在从涉及 $10^{4}$ 到 $10^{5}$ 物种的大规模丰度样本中重建微生物群落之间的相互作用网络方面的用途，并演示了如何推断模型用于预测系统干预的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01015</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>