<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>检索增强生成系统：自动数据集创建、评估和布尔代理设置</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00820v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成（RAG）系统在使用特定领域和时间敏感的数据增强大语言模型（LLM）输出方面受到了广泛欢迎。最近，从简单的 RAG 设置（根据每个用户输入查询矢量数据库以获取附加信息）到更复杂形式的 RAG 正在发生转变。然而，目前不同的具体方法主要在轶事证据上展开竞争。在本文中，我们提出了严格的数据集创建和评估工作流程，以定量比较不同的 RAG 策略。我们使用以这种方式创建的数据集来开发和评估布尔代理 RAG 设置：LLM 可以在其中决定是否查询向量数据库的系统，从而节省可以用内部知识回答的问题的标记。我们在线发布我们的代码和生成的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00820</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用户决策过程中存在性别偏见的法律案例检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00814</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00814v1 公告类型：新
摘要：近十年来，法律案件检索已成为法律从业人员工作的重要组成部分。在法律案件搜索过程中，搜索引擎从海量数据中检索出大量相关案件并服务于用户。然而，尚不确定这些案例是否存在性别偏见以及这种偏见是否会影响用户的看法。我们设计了一个新的用户实验框架来模拟法官对相关案例的阅读。邀请了72名具有法律事务背景的参与者进行实验。参与者被要求模拟法官的角色，对指定的 3 个案件进行法律案件检索，并确定这些案件中被告的刑罚。对任务和相关案件中被告的性别进行了编辑，以统计衡量法律案件搜索结果中的性别偏见对参与者看法的影响。结果显示，法律案件检索结果中的性别偏见并没有对法官的看法产生显着影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00814</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CFRet-DVQA：文档视觉问答的粗到精检索和高效调优</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00816v1 公告类型：新
摘要：文档视觉问答（DVQA）是一项涉及根据图像内容响应查询的任务。现有的工作仅限于在单个页面内定位信息，并且不便于跨页面问答交互。此外，对模型输入施加的标记长度限制可能会导致与答案相关的片段被截断。在本研究中，我们介绍了一种简单但有效的方法，称为 CFRet-DVQA，该方法侧重于检索和高效调整，以有效解决这一关键问题。为此，我们首先从文档中检索与当前问题相关的多个片段。随后，我们利用大语言模型（LLM）的高级推理能力，通过指令调整进一步增强其性能。这种方法可以生成与文档标签样式一致的答案。实验表明，我们的方法在各个领域的单页和多页文档中都取得了最先进的或有竞争力的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00816</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对非随机数据缺失的建议的双重校准估计器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00817</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00817v1 公告类型：新
摘要：推荐系统经常遭受选择偏差，因为用户倾向于对他们喜欢的项目进行评分。在这种条件下收集的数据集显示条目不是随机缺失的，因此不是代表目标人群的随机对照试验。为了应对这一挑战，提出了一种双鲁棒估计器及其增强变体，因为它们在提供准确的估算误差或预测倾向时确保无偏性。然而，我们认为现有的估计器依赖于错误校准的估算误差和倾向得分，因为它们依赖于基本模型进行估计。我们提供了关于错误校准的插补和倾向模型如何限制双稳健估计量的有效性的理论见解，并使用现实世界的数据集验证我们的定理。在此基础上，我们提出了一种双重校准估计器，涉及插补模型和倾向模型的校准。为了实现这一目标，我们引入了校准专家，他们会考虑用户之间的不同 logit 分布。此外，我们设计了一个三级联合学习框架，允许校准专家与预测和插补模型同时优化。通过对现实世界数据集的广泛实验，我们证明了双重校准估计器在去偏推荐任务中的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00817</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过机器学习语言模型增强操作系统中的用户交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00806v1 公告类型：新
摘要：随着大语言模型展现出类人的逻辑推理和理解能力，基于大语言模型的智能体能否模拟真实用户的交互行为，从而构建可靠的虚拟推荐A/B测试场景，帮助推荐研究的应用是一个紧迫、重要且具有经济价值的问题。交互设计与机器学习的结合可以为产品和服务提供更加高效、个性化的用户体验。这种个性化服务可以满足用户的特定需求，提高用户满意度和忠诚度。其次，交互系统可以通过提供良好的用户界面和交互体验来了解用户对产品的看法和需求，然后利用机器学习算法来改进和优化产品。这种迭代优化过程可以不断提高产品的质量和性能，以满足用户不断变化的需求。同时，设计者需要考虑如何将这些算法和工具与交互系统相结合，以提供良好的用户体验。本文探讨了大型语言模型、机器学习和交互设计在推荐系统和操作系统中的用户交互的潜在应用。通过整合这些技术，可以提供更加智能化、个性化的服务，满足用户需求，促进产品的不断改进和优化。这对于推荐研究和用户体验应用都有很大的价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00806</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Elasticsearch 和 Transformer 模型增强基于云的大型语言模型处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00807</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00807v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）是一类使用 Transformer 网络构建的生成式人工智能模型，能够利用大量数据集来识别、总结、翻译、预测和生成语言。法学硕士有望彻底改变社会，但培训这些基础模型却带来了巨大的挑战。大型语言模型中的语义向量搜索是一种有效的技术，可以显着提高搜索结果的准确性和相关性。与传统的基于关键字的搜索方法不同，语义搜索利用单词的含义和上下文来掌握查询背后的意图并提供更精确的结果。 Elasticsearch 成为实现语义搜索的最流行工具之一，它是一种可扩展且强大的搜索引擎，专为索引和搜索广泛的数据集而设计。在本文中，我们深入研究语义搜索的基础知识，并探索如何利用 Elasticsearch 和 Transformer 模型来支持大型语言模型处理范例。我们全面了解语义搜索原理，并获得在现实模型应用场景中实施语义搜索的实用技能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00807</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自检索：用一个大语言模型构建信息检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00801v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的兴起改变了信息检索（IR）系统在人类获取信息的方式中的作用。由于孤立的架构和有限的交互，现有的IR系统无法完全适应从直接向人类提供信息到间接服务大型语言模型的转变。在本文中，我们提出了Self-Retrieval，这是一种端到端、LLM驱动的信息检索架构，可以将IR系统所需的能力完全内化到单个LLM中，并在IR过程中深度利用LLM的功能。具体来说，自检索将语料库内部化，通过自然语言索引架构检索到法学硕士。然后，整个检索过程被重新定义为文档生成和自我评估的过程，可以使用单个大语言模型端到端执行。实验结果表明，Self-Retrieval 不仅大幅优于以前的检索方法，而且还可以显着提高 LLM 驱动的下游应用程序（例如检索增强生成）的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00801</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对两阶段推荐系统的理论理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00802</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00802v1 公告类型：新
摘要：生产级推荐系统严重依赖在线媒体服务（包括 Netflix、Pinterest 和 Amazon）使用的大规模语料库。这些系统通过学习使用两阶段模型（两个深度神经网络）在低维空间中投影的用户和项目的嵌入来丰富推荐，这有助于它们的嵌入结构预测与项目相关的用户反馈。尽管其推荐很受欢迎，但其理论行为仍未得到全面探索。我们研究了两阶段推荐器的渐近行为，这需要强烈收敛到最优推荐系统。我们建立了两阶段推荐器的某些理论特性和统计保证。除了渐近行为之外，我们还证明了两阶段推荐系统通过依赖输入特征的内在维度来实现更快的收敛。最后，我们以数字方式表明，两阶段推荐器能够封装项目和用户属性对评级的影响，与使用合成和真实世界数据实验进行的现有方法相比，具有更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00802</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LiMAML：通过元学习实现深度推荐模型的个性化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00803</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00803v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统领域，深度神经网络的普遍采用已成为建模不同业务目标的主导范例。随着用户群的不断扩大，个性化和频繁模型更新的必要性对于确保向不同的会员提供相关和更新的体验至关重要。在这项工作中，我们引入了一种创新的元学习解决方案，该解决方案专为个人成员和其他实体的模型个性化而定制，并根据最新的用户交互信号进行频繁更新。具体来说，我们利用与模型无关的元学习 (MAML) 算法，使用最近的用户交互数据来调整每个任务的子网络。鉴于在在线推荐系统中生产基于 MAML 的原始模型几乎不可行，我们提出了一种有效的策略来在生产中操作元学习子网络，其中涉及将它们转换为固定大小的向量（称为元嵌入），从而实现无缝推荐部署具有数千亿参数的模型进行在线服务。通过对从 LinkedIn 的各种应用程序中提取的生产数据进行广泛的实验，我们证明所提出的解决方案始终优于这些应用程序的基线模型，包括强大的基线，例如使用基于广泛和深度 ID 的个性化方法。我们的方法支持在不同的 LinkedIn 应用程序中部署一系列高度个性化的人工智能模型，从而显着改善业务指标并为我们的会员带来全新的体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00803</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>崩溃纠葛世界中的广告推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00793v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种行业广告推荐系统，关注学习适当表示的挑战和实践。我们的研究首先展示了在将不同类型的特征编码到嵌入表示中时保留先验的方法。具体来说，我们解决序列特征、数字特征、预训练嵌入特征以及稀疏 ID 特征。此外，我们深入研究了与特征表示相关的两个关键挑战：嵌入的维度崩溃和跨各种任务或场景的兴趣纠缠。随后，我们提出了几种切实可行的方法来有效应对这两个挑战。然后，我们探索几种训练技术来促进模型优化、减少偏差并增强探索。此外，我们引入了三种分析工具，使我们能够全面研究特征相关性、维度崩溃和利益纠葛。这项工作是腾讯广告推荐团队近十年来不断努力的成果。它不仅总结了一般设计原则，还提供了一系列现成的解决方案和分析工具。报告的业绩基于我们的在线广告平台，该平台每天处理数千亿个请求，为数十亿用户提供数百万个广告。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00793</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Helen：使用频率方式 Hessian 特征值正则化优化 CTR 预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00798v1 公告类型：新
摘要：点击率（CTR）预测在在线广告和推荐场景中具有至关重要的意义。尽管最近的点击率预测模型激增，但性能的改进仍然有限，开源基准评估就证明了这一点。当前的研究人员倾向于专注于为各种数据集和设置开发新模型，往往忽略了一个关键问题：真正使点击率预测如此苛刻的关键挑战是什么？
  在本文中，我们从优化的角度来解决点击率预测问题。我们探索了 CTR 预测的典型数据特征和优化统计数据，揭示了顶级 Hessian 特征值与特征频率之间的强正相关性。这种相关性意味着频繁出现的特征往往会收敛到尖锐的局部最小值，最终导致性能不佳。受锐度感知最小化 (SAM) 最新进展的推动，该技术考虑了优化过程中损失情况的几何方面，我们提出了一个专为 CTR 预测而设计的专用优化器，名为 Helen。 Helen 结合了频率方面的 Hessian 特征值正则化，这是通过基于归一化特征频率的自适应扰动实现的。
  开源基准框架下的实证结果强调了 Helen 的有效性。它成功地限制了 Hessian 矩阵的顶部特征值，并且当应用于 BARS 上三个公共基准数据集的七个流行模型时，与广泛使用的优化算法相比，它表现出明显的优势。我们的代码位于 github.com/NUS-HPC-AI-Lab/Helen。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00798</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatDiet：通过法学硕士增强框架增强个性化营养导向的食品推荐聊天机器人</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00781</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00781v1 公告类型：新
摘要：食物对健康的深远影响需要先进的营养导向的食物推荐服务。传统方法往往缺乏个性化、可解释性和交互性等关键要素。虽然大型语言模型 (LLM) 带来了可解释性和可解释性，但它们的单独使用无法实现真正​​的个性化。在本文中，我们介绍了 ChatDiet，这是一种由法学硕士驱动的新型框架，专为个性化营养导向的食物推荐聊天机器人而设计。 ChatDiet 集成了个人和人口模型，并辅以协调器，以无缝检索和处理相关信息。其结果是根据个人用户偏好动态提供个性化且可解释的食物推荐。我们对 ChatDiet 的评估包括一个引人注目的案例研究，其中我们建立了一个因果个人模型来估计个人营养影响。我们的评估（包括显示 92% 有效率的食物推荐测试）以及说明性对话示例，强调了 ChatDiet 在可解释性、个性化和交互性方面的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00781</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 BERT 进行信息检索：调查、应用、资源和挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00784v1 公告类型：新
摘要：近年来，深度学习在解决各种自然语言处理（NLP）问题中的应用大幅增加。早期的深度学习模型受到其顺序或单向性质的限制，因此它们难以捕获文本输入之间的上下文关系。 Transformer 双向编码器表示 (BERT) 的引入为 Transformer 模型带来了强大的编码器，可以理解更广泛的上下文，并在各种 NLP 任务中提供最先进的性能。这启发了研究人员和从业者将 BERT 应用于实际问题，例如信息检索（IR）。因此，一项侧重于对将 BERT 等预训练 Transformer 编码器应用于 IR 的流行方法进行全面分析的调查对于学术界和工业界非常有用。有鉴于此，我们在本次调查中重新审视了各种基于 BERT 的方法，涵盖了广泛的 IR 技术，并将它们分为六个高级类别：（i）处理长文档，（ii）集成语义信息，(iii) 平衡有效性和效率，(iv) 预测术语权重，(v) 查询扩展，以及 (vi) 文档扩展。我们还提供基于 BERT 的 IR 系统的资源链接，包括数据集和工具包。我们调查的一个关键亮点是 BERT 基于编码器的模型与最新的生成式大型语言模型 (LLM)（例如依赖于解码器的 ChatGPT）之间的比较。尽管 LLM 很受欢迎，但我们发现，对于特定任务，经过微调的 BERT 编码器仍然表现出色，而且部署成本更低。最后，我们总结了调查的综合结果，并提出了该领域未来研究的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00784</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用对比学习对社交帖子进行少量地理定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00786v1 公告类型：新
摘要：社交地理定位是预测社交媒体帖子来源位置的一个重要问题。然而，由于需要大量的训练数据以及注释良好的标签，这项任务具有挑战性。由于标签不足的新地点或不太受欢迎的地点，这些问题进一步加剧，进一步导致数据集不平衡。在本文中，我们提出了 \textbf{ContrastGeo}，这是一种用于少镜头社交 \textbf{Geo} 位置的 \textbf{Contrast}ive 学习增强框架。具体来说，引入了推文位置对比学习目标来对齐推文位置对中推文和位置的表示。为了捕获推文和位置之间的相关性，框架中进一步采用了推文位置匹配目标，并通过在线硬负挖掘方法进行细化。我们还使用各种融合编码器开发了三种融合策略，以更好地生成推文和位置的联合表示。对三个社交媒体数据集的综合实验突显了 ContrastGeo 在少数镜头社交地理定位中相对于几个最先进基线的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00786</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育中的文本挖掘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00769</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00769v1 公告类型：新
摘要：在线教育环境的爆炸性增长正在产生大量数据，特别是来自论坛、聊天、社交网络、评估、论文等的文本格式数据。它对如何挖掘文本数据以便为教育利益相关者找到有用的知识提出了令人兴奋的挑战。尽管最近发布的文本挖掘的教育应用越来越多，但我们还没有发现任何对其进行调查的论文。在这方面，这项工作系统地概述了教育文本挖掘领域的现状。我们的最终目标是回答三个主要研究问题：教育环境中最常用的文本挖掘技术是什么？最常用的教育资源有哪些？主要应用或教育目标是什么？最后，我们概述了结论和更有趣的未来趋势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00769</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:13:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>