<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>变分贝叶斯最后层</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11599</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11599v1 公告类型：交叉
摘要：我们引入了一种用于训练贝叶斯最后一层神经网络的确定性变分公式。这产生了免采样的单通道模型和损失，有效地改进了不确定性估计。我们的变分贝叶斯最后一层（VBLL）可以在最后一层宽度上仅以二次复杂度进行训练和评估，因此（几乎）可以自由计算地添加到标准架构中。我们通过实验研究了 VBLL，并表明它们可以提高回归和分类基线上的预测准确性、校准和分布外检测。最后，我们研究将 VBLL 层与变分贝叶斯特征学习相结合，为贝叶斯神经网络产生较低方差的折叠变分推理方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11599</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与竞争代理的策略学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2204.01884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2204.01884v4 公告类型：替换
摘要：决策者通常的目标是在他们可以治疗的代理人数量的容量限制下学习治疗分配策略。当代理人能够对此类政策做出战略性反应时，就会出现竞争，从而使最优政策的估计变得复杂。在本文中，我们研究了存在此类干扰的情况下容量受限的治疗分配。我们考虑一个动态模型，其中决策者在每个时间步分配治疗，并且异构代理对先前的治疗分配策略做出最佳反应。当代理数量很大但有限时，我们表明在给定策略下接受治疗的阈值收敛于该策略的平均场均衡阈值。基于这个结果，我们开发了政策梯度的一致估计器。在利用 1988 年全国教育纵向研究数据进行的半综合实验中，我们证明该估计量可用于在存在战略行为的情况下学习能力受限的政策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2204.01884</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精度矩阵上的流形高斯变分贝叶斯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2210.14598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2210.14598v5 公告类型：替换
摘要：我们提出了一种复杂模型中变分推理（VI）的优化算法。我们的方法依赖于自然梯度更新，其中变分空间是黎曼流形。我们开发了一种有效的高斯变分推理算法，其更新满足变分协方差矩阵的正定约束。我们的精度矩阵上的流形高斯变分贝叶斯 (MGVBP) 解决方案提供了简单的更新规则，易于实现，并且使用精度矩阵参数化具有显着的计算优势。由于其黑盒性质，MGVBP 是复杂模型中 VI 的即用型解决方案。通过五个数据集，我们在不同的统计和计量经济模型上凭经验验证了我们的可行方法，并讨论了其相对于基线方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2210.14598</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机旋转部分 Cholesky：如何随机？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11487</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11487v1 公告类型：交叉
摘要：我们考虑寻找对称正定 $A \in \mathbb{R}^{n \times n}$ 的良好低秩近似的问题。 Chen-Epperly-Tropp-Webber 表明，除其他事项外，随机旋转的部分 Cholesky 算法以与对角线条目 $A_{ii}$ 成比例的概率选择第 $i-$ 行，导致了每个步骤的期望跟踪范数（Schatten 1-范数）。我们表明，如果选择可能性与 $A_{ii}^2$ 成正比的第 $i-$ 行，则在 Frobenius 范数（Schatten 2-范数）中会获得相同的结果。讨论了贪婪枢轴规则和枢轴选择策略的含义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11487</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过建模模型计算来分解和编辑预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11534v1 公告类型：交叉
摘要：机器学习模型的内部计算如何将输入转化为预测？在本文中，我们介绍了一项称为组件建模的任务，旨在解决这个问题。组件建模的目标是根据其组件来分解 ML 模型的预测——简单的函数（例如卷积滤波器、注意力头），它们是模型计算的“构建块”。我们关注此任务的一个特殊情况，即成分归因，其目标是估计各个成分对给定预测的反事实影响。然后我们提出 COAR，一种用于估计组件归因的可扩展算法；我们证明了它在模型、数据集和模式上的有效性。最后，我们表明，使用 COAR 估计的组件属性可以直接实现跨五个任务的模型编辑，即：修复模型错误、“忘记”特定类、提高子群体鲁棒性、本地化后门攻击以及提高对印刷攻击的鲁棒性。我们在 https://github.com/MadryLab/modelcomponents 提供 COAR 代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11534</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行列式点过程的嵌入结构引起的对偶性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11024v1 公告类型：交叉
摘要：本文研究了行列式点过程（DPP）的信息几何结构。它表明 DPP 嵌入对数线性模型的指数族中。使用 $\mathrm{e}$ 嵌入曲率张量来分析与指数族的偏差程度，该张量识别 DPP 的部分平坦参数。在此嵌入结构的基础上，发现了与边缘核和$L$-系综核相关的对偶性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11024</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过训练的机器学习回归模型进行不确定性传播的分析结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11224</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11224v1 公告类型：交叉
摘要：机器学习（ML）模型越来越多地应用于计量应用中。然而，为了使机器学习模型在计量环境中可信，它们应该伴随有原则的不确定性量化。本文通过训练/固定的机器学习 (ML) 回归模型解决了不确定性传播的挑战。对于某些输入数据分布和各种机器学习模型，获得/呈现模型输出均值和方差的分析表达式。我们的结果涵盖了几种流行的机器学习模型，包括线性回归、惩罚线性回归、核岭回归、高斯过程 (GP)、支持向量机 (SVM) 和相关向量机 (RVM)。我们提出了数值实验，在其中验证我们的方法，并从计算效率的角度将它们与蒙特卡罗方法进行比较。我们还在计量应用的背景下说明了我们的方法，即根据电阻抗光谱 (EIS) 数据对锂离子电池的健康状态进行建模]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11224</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果室：作为人工智能方法论测试平台的真实物理系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11341</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11341v1 公告类型：交叉
摘要：在人工智能、机器学习和统计学的某些领域，新方法和算法的验证往往因缺乏合适的现实数据集而受到阻碍。研究人员必须经常求助于模拟数据，这些数据产生的有关所提出的方法对实际问题的适用性的信息有限。作为向前迈出的一步，我们构建了两种设备，使我们能够快速、廉价地从不平凡但易于理解的物理系统生成大型数据集。这些设备，我们称之为因果室，是计算机控制的实验室，使我们能够操纵和测量这些物理系统中的一系列变量，为各个领域的算法提供丰富的测试平台。我们通过因果发现、分布外泛化、变化点检测、独立成分分析和符号回归等领域的一系列案例研究来说明潜在的应用。对于因果推理的应用，这些室使我们能够仔细地进行干预。我们还提供并凭经验验证每个室的因果模型，该模型可以用作不同任务的基本事实。所有硬件和软件都是开源的，数据集可在 causalchamber.org 或通过 Python 包 causalchamber 公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11341</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过时间步预测的反向扩散进行分子弛豫</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10935</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10935v1 公告类型：交叉
摘要：分子弛豫，寻找非平衡结构的平衡态，是计算化学理解反应性的重要组成部分。经典力场方法通常依赖于不充分的局部能量最小化，而神经网络力场模型需要包含平衡和非平衡结构的大型标记数据集。作为一种补救措施，我们提出了 MoreRed，通过反向扩散进行分子弛豫，这是一种概念上新颖的纯统计方法，其中非平衡结构被视为其相应平衡态的噪声实例。为了通过生成扩散模型对任意噪声输入进行去噪，我们进一步引入了一种新颖的扩散时间步长预测器。值得注意的是，MoreRed 学习了更简单的伪势能面，而不是复杂的物理势能面。它是在一个明显更小的、因此计算成本更低的数据集上进行训练的，该数据集仅由未标记的平衡结构组成，完全避免了非平衡结构的计算。我们将 MoreRed 与经典力场、在平衡和非平衡数据的大型数据集上训练的等变神经网络力场以及半经验紧束缚模型进行比较。为了定量评估这一点，我们评估了找到的平衡结构和参考平衡结构之间的均方根偏差以及它们的 DFT 能量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10935</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过渐进点位置进行逐像素符号识别以解析 CAD 图像</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10985v1 公告类型：交叉 
摘要：解析计算机辅助设计 (CAD) 图纸是建筑和工程行业中 CAD 修订、基于语义的管理和生成 3D 原型的基本步骤。从实际角度来看，从 CAD 图纸中标记符号是一项具有挑战性但又臭名昭著的任务。在这项工作中，我们建议从由 CAD 图纸转换而来的 CAD 图像中标记和发现符号。从 CAD 图像中发现符号的优势在于对标记器的要求低且注释成本低。然而，从 CAD 图像中逐像素发现符号是一项具有挑战性的工作。我们提出了一种通过渐进高斯核 (PGK) 逐像素点定位来平衡训练效率和定位精度。此外，我们在基于热图的点定位方法中引入了局部偏移。基于关键点检测，我们提出了一种符号分组方法来重新绘制 CAD 图像中的矩形符号。我们发布了一个包含电信行业CAD图纸中机房CAD图像的数据集，在该真实数据集上进行的大量实验表明，所提出的方法具有良好的泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10985</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏梯度差分隐私优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10881</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10881v1 公告类型：交叉
摘要：在大型嵌入模型应用的推动下，我们研究了个体梯度稀疏下的差分隐私（DP）优化问题。我们从经典均值估计问题的新近最优边界开始，但数据稀疏，改进了现有算法，特别是针对高维体系。在此基础上，我们获得了纯DP算法和近似DP算法，其对于具有稀疏梯度的随机凸优化具有几乎最优的速率；前者代表了该问题的第一个几乎与维度无关的比率。最后，我们研究了近似 DP 优化中经验损失的驻点逼近，并获得了取决于稀疏性而不是维度、模多对数因子的速率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10881</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推理棘手后验分布的变分神经贝叶斯框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10899</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10899v1 公告类型：交叉
摘要：由于难以处理的可能性，具有复杂模型的经典贝叶斯方法常常不可行。基于模拟的推理方法，例如近似贝叶斯计算 (ABC)，利用数据可以从模型快速模拟但在高维设置中收敛缓慢和/或较差这一事实，在不访问似然函数的情况下计算后验。在本文中，我们提出了一个贝叶斯后验估计框架，通过使用根据复杂模型模拟的数据训练的神经网络将数据映射到参数的后验。通过将观察到的数据输入经过训练的神经网络，可以有效地获得模型参数的后验分布。我们从理论上证明，我们的后验收敛到 Kullback-Leibler 散度中的真实后验。我们的方法产生了计算高效且理论上合理的不确定性量化，这是现有基于模拟的神经网络方法所缺乏的。全面的模拟研究强调了我们方法的稳健性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10899</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库存政策的 VC 理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11509</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11509v1 公告类型：新
摘要：计算能力和人工智能的进步增加了人们对库存管理强化学习方法的兴趣。本文为这些方法提供了理论基础，并研究了限制数十年库存理论所确立的政策结构的好处。特别是，我们通过利用著名的 Vapnik-Chervonenkis (VC) 理论，证明了学习几种著名的库存策略的泛化保证，包括基础库存和 (s, S) 策略。我们应用 VC 理论中的伪维度和 Fat-shattering 维度的概念来确定库存策略的泛化性，即库存策略在训练数据上的性能与其在未见数据上的预期性能之间的差异。我们专注于没有上下文的经典设置，但允许需求序列上的任意分布，并且不做出任何假设，例如随时间的独立性。我们使用数值模拟来证实我们的监督学习结果。
  在管理上，我们的理论和模拟转化为以下见解。首先，库存管理中有一个“少学即多”的原则：根据可用数据量，将自己限制在更简单（尽管不是最理想）的库存策略类别，以最大限度地减少过度拟合错误可能是有益的。其次，政策类别中的参数数量可能不是过度拟合误差的正确衡量标准：事实上，由 T 随时间变化的基础库存水平定义的政策类别表现出的泛化误差与双参数 ( s, S) 政策类别。最后，我们的研究表明，在某些情况下，将基础库存和库存状况的概念纳入黑盒学习机器可能会有所帮助，而不是让这些机器直接学习订单数量操作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11509</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非欧几里得算子数据驱动深度学习的几何神经算子 (GNP)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10843v1 公告类型：交叉
摘要：我们引入几何神经算子（GNP）来解释算子的数据驱动深度学习中的几何贡献。我们展示了如何使用 GNP (i) 估计几何属性，例如度量和曲率，(ii) 逼近流形上的偏微分方程 (PDE)，(iii) 学习 Laplace-Beltrami (LB) 算子的解图，以及 (iv) 解决识别流形形状的贝叶斯逆问题。这些方法允许处理一般形状的几何形状，包括点云表示。开发的 GNP 提供了将几何角色纳入操作员数据驱动学习中的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10843</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解神经网络特征归因中的不一致问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11330</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11330v1 公告类型：新
摘要：近年来，神经网络已经证明了其从原始数据中辨别复杂模式和关系的卓越能力。然而，了解这些黑匣子模型的内部运作仍然具有挑战性，但对于高风险决策至关重要。解释这些黑匣子的主要方法之一是特征归因方法，它为模型预测的每个输入变量分配相关性或贡献分数。尽管提出了很多技术，从基于梯度的方法到基于反向传播的方法，但关于使用哪种方法仍然存在重大争论。已经提出了各种评估指标来评估其结果的可信度或稳健性。然而，当前的研究强调了最先进方法在解释中的分歧。我们的工作通过研究解释的基本和分布行为来解决这种混乱。此外，通过全面的模拟研究，我们说明了常见的缩放和编码技术对解释质量的影响，评估了它们在不同效应大小下的功效，并证明了基于排名的评估指标不一致的根源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11330</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>