<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SocFedGPT：基于联合 GPT 的自适应内容过滤系统，利用社交网络中的用户交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05243</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05243v1 公告类型：交叉 
摘要：我们的研究提出了一种通过联邦学习框架增强社交媒体平台中用户交互和内容相关性的多方面方法。我们引入了个性化的 GPT 和基于上下文的社交媒体 LLM 模型，利用联邦学习来保护隐私和安全。四个客户端实体接收一个基本 GPT-2 模型和本地收集的社交媒体数据，通过联邦聚合确保模型维护最新。后续模块侧重于对用户帖子进行分类、计算用户角色分数以及从好友列表中识别相关帖子。量化社交参与方法与矩阵分解技术相结合，有助于实时提供个性化的内容建议。自适应反馈循环和可读性分数算法还可以提高呈现给用户的内容的质量和相关性。我们的系统为内容过滤和推荐提供了全面的解决方案，在保护用户隐私的同时，促进了量身定制且引人入胜的社交媒体体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05243</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>材料科学与工程中的本体论概况：调查与评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06034v1 公告类型：新
摘要：本体在材料科学中被广泛用于描述实验、过程、材料特性以及实验和计算工作流程。有许多在线平台可用于访问和共享材料科学与工程 (MSE) 中的本体。此外，还对这些本体进行了几项调查。然而，这些研究往往缺乏全面的分析和质量控制指标。本文概述了材料科学与工程中使用的本体，以帮助领域专家为特定目的选择最合适的本体。根据本文概述的要求，对 60 个选定的本体进行了分析和比较。还介绍了本体重用和关键指标的统计数据。评估结果为所研究的 MSE 本体的优势和劣势提供了宝贵的见解。这使领域专家能够选择合适的本体并从现有资源中纳入相关术语。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06034</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FLASH：基于联邦学习的 LLM，通过 RAG 实现社交网络中的高级查询处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05242</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05242v1 公告类型：交叉 
摘要：我们的论文介绍了一种通过联邦学习 GPT 赋能的个性化聊天机器人系统进行社交网络信息检索和用户参与的新方法。该系统旨在无缝聚合和管理各种社交媒体数据源，包括用户帖子、多媒体内容和热门新闻。利用联邦学习技术，GPT 模型在分散的数据源上进行训练，以确保隐私和安全，同时提供个性化的见解和建议。用户通过直观的界面与聊天机器人互动，访问定制信息和社交媒体趋势和用户生成内容的实时更新。该系统的创新架构能够高效处理输入文件，使用元数据解析和丰富文本数据，并使用高级语言模型生成相关问题和答案。通过促进对大量社交网络信息的交互式访问，这个个性化的聊天机器人系统代表了社交媒体交流和知识传播的重大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05242</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraphTransfer：用于协同过滤的通用特征融合框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05792v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 因其能够提取强大的结构特征而已在协同过滤任务中表现出色。然而，将从用户-项目交互中提取的图特征与从用户类型和项目属性中提取的辅助特征相结合仍然是一个挑战。当前可用的融合方法面临两个主要问题：1) 诸如连接和求和之类的简单方法是通用的，但在捕获特征关系方面并不准确；2) 注意力机制和元路径等特定于任务的方法可能不适合一般特征融合。为了应对这些挑战，我们提出了 GraphTransfer，这是一个简单但通用的基于 GNN 的协同过滤特征融合框架。我们的方法首先使用 GCN 从用户-项目交互图中提取图特征，从用户和项目中提取辅助特征，从而准确地融合了不同类型的特征。然后，提出的交叉融合模块有效地弥合了不同特征的交互分数之间的语义差距。理论分析和公开数据集上的实验表明，GraphTransfer 在 CF 任务中的表现优于其他特征融合方法。此外，我们通过在其他三个场景中的实证研究证明了该框架的普适性，表明 GraphTransfer 可以显著提高 CF 算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05792</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化汽车行业 PDF 聊天机器人的 RAG 技术：以本地部署的 Ollama 模型为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05933v1 公告类型：新
摘要：随着汽车工业生产环境中对离线 PDF 聊天机器人的需求不断增长，优化大型语言模型 (LLM) 在本地低性能环境中的部署变得越来越重要。本研究重点是使用本地部署的 Ollama 模型增强检索增强生成 (RAG) 技术来处理复杂的汽车行业文档。基于 Langchain 框架，我们提出了一种用于 Ollama 本地 RAG 实现的多维优化方法。我们的方法解决了汽车文档处理中的关键挑战，包括多列布局和技术规范。我们针对汽车行业文档的独特特征，对 PDF 处理、检索机制和上下文压缩进行了改进。此外，我们根据 LangGraph 最佳实践设计了支持嵌入管道的自定义类和支持自 RAG 的代理。为了评估我们的方法，我们构建了一个专有数据集，其中包含典型的汽车行业文档，包括技术报告和公司法规。我们将优化后的 RAG 模型和自 RAG 代理与简单的 RAG 基线在三个数据集上进行了比较：我们的汽车行业数据集、QReCC 和 CoQA。结果表明，上下文准确率、上下文召回率、答案相关性和忠实度均有显著提高，在汽车行业数据集上的表现尤为出色。我们的优化方案为在汽车行业部署本地 RAG 系统提供了有效的解决方案，满足了工业生产环境中 PDF 聊天机器人的特定需求。这项研究对于推动汽车行业的信息处理和智能生产具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05933</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moment&Cross：快手新一代跨域直播推荐实时CTR预估技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05709</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05709v1 Announce Type: new 
摘要：快手是最大的短视频和直播平台之一，与短视频推荐相比，直播推荐更为复杂，因为：（1）分发暂时活跃，（2）用户可能长时间观看，反馈延迟，（3）内容不可预测且随时间变化。实际上，即使用户对直播作者感兴趣，也可能是负面观看（例如，短视&lt;3s），因为实时内容吸引力不够。因此，对于直播推荐，存在一个具有挑战性的任务：我们如何在合适的时刻为用户推荐直播？此外，我们平台的主要曝光内容是短视频，曝光的短视频量是直播的9倍。这样用户就会在短视频上留下更多的行为，这会导致严重的数据不平衡问题，使得直播数据不能完全反映用户的兴趣。在这种情况下，又提出了另一个具有挑战性的任务：如何利用用户的短视频行为来使直播推荐变得更好？]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05709</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多模态融合和面向目标的辅助任务推进电子商务搜索中的重新排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05751v1 公告类型：新
摘要：在快速发展的电子商务领域，搜索重新排名模型的有效性对于增强用户体验和提高转化率至关重要。尽管特征表示和模型架构取得了重大进展，但多模态信息的集成仍未得到充分探索。本研究通过研究重新排名背景下文本和视觉信息的计算和融合来解决这一差距。我们提出了 \textbf{A}dvancing \textbf{R}e-Ranking with \textbf{M}ulti\textbf{m}odal Fusion and \textbf{T}arget-Oriented Auxiliary Tasks (ARMMT)，它集成了基于注意力的多模态融合技术和辅助排名对齐任务，以增强项目表示并提高定位能力。该方法不仅丰富了对产品属性的理解，而且还能够实现更精确和个性化的推荐。在京东搜索平台上进行的实验评估表明，ARMMT 在多模态信息集成方面取得了一流的表现，转化率 (CVR) 提高了 0.22%，对商品交易总额 (GMV) 做出了显著贡献。这种开创性的方法有可能彻底改变电子商务重新排名，从而提高用户满意度和业务增长。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05751</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索状态空间模型和高级训练技术在顺序推荐中的应用：效率和性能的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05606v1 公告类型：新
摘要：推荐系统旨在估计动态变化的用户偏好以及历史用户行为与元数据之间的顺序依赖关系。尽管基于转换器的模型已被证明在顺序推荐中是有效的，但它们的状态增长与正在处理的序列的长度成正比，这使得它们在内存和推理成本方面成本高昂。我们的研究重点是顺序推荐的三个有希望的方向：通过使用状态空间模型 (SSM) 来提高速度，因为它们可以在顺序推荐领域以更低的延迟、内存和推理成本实现 SOTA 结果，正如 arXiv:2403.03900 所提议的那样，通过无参考模型的单片偏好优化 (ORPO) 使用大型语言模型 (LLM) 提高推荐质量；并实施自适应批量和步长算法以降低成本并加速训练过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05606</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向工业可部署的基于 LLM 的推荐系统的解码加速框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05676</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05676v1 公告类型：新
摘要：最近，基于LLM的推荐系统受到越来越多的关注，但它们的部署仍在业界探索之中。大多数部署使用LLM作为特征增强器，在离线阶段生成增强知识。然而，在涉及大量用户和项目的推荐场景中，即使使用LLM进行离线生成也会消耗大量时间和资源。这种生成效率低下源于LLM的自回归性质，而加速的一个有希望的方向是推测解码，这是一种先起草然后验证的范式，可增加每个解码步骤生成的标记数量。在本文中，我们首先确定推荐知识生成适用于基于检索的推测解码。然后，我们辨别出两个特点：（1）RS中广泛的项目和用户带来检索效率低下，（2）RS对LLM生成的文本表现出很高的多样性容忍度。基于以上洞察，我们提出了一种基于 LLM 的推荐解码加速框架（简称 DARE），分别采用定制检索池来提高检索效率和宽松验证来提高草稿 token 的接受率。大量实验表明，DARE 实现了 3-5 倍的加速，并与各种框架和骨干 LLM 兼容。DARE 还已在大规模商业环境中部署到在线广告场景，在保持下游性能的同时实现了 3.45 倍的加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05676</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SIGIR 2024 首届信息检索评估大型语言模型研讨会 (LLM4Eval 2024) 报告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05388v1 公告类型：新
摘要：第一届信息检索评估大型语言模型研讨会 (LLM4Eval 2024) 于 2024 年 7 月举行，与美国 ACM SIGIR 会议 2024 (SIGIR 2024) 同地举行。目的是让信息检索研究人员聚集在一起，讨论随着大型语言模型和生成式人工智能的发展而备受关注的信息检索评估 LLM 主题。鉴于该主题的新颖性，研讨会围绕多方讨论展开，即小组讨论和已接受的会议论文的海报会议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05388</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HoME：快手多任务学习的多门专家层级结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05430v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了快手短视频服务的实际问题和经验教训。在工业界，一个广泛使用的多任务框架是混合专家（MoE）范式，它总是为每个任务引入一些共享和特定的专家，然后使用门网络来衡量相关专家的贡献。尽管 MoE 取得了显着的改进，但我们仍然观察到迭代中严重影响模型性能的三个异常：（1）专家崩溃：我们发现专家的输出分布存在显着差异，并且一些专家的 ReLU 激活值超过 90%，这使得门网络很难分配公平的权重来平衡专家。（2）专家退化：理想情况下，共享专家旨在同时为所有任务提供预测信息。然而，我们发现一些共享专家只被一个任务所占用，这表明共享专家失去了它们的能力，而退化为一些特定专家。（3）专家欠拟合：在我们的服务中，我们有几十个行为任务需要预测，但我们发现一些数据稀疏的预测任务倾向于忽略它们的特定专家而将较大的权重分配给共享专家。原因可能是共享专家可以从密集任务中感知到更多的梯度更新和知识，而特定专家由于其稀疏行为而容易陷入欠拟合。受这些观察的启发，我们提出了 HoME，以实现一个简单、高效、平衡的多任务学习 MoE 系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05430</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cody 的 AI 辅助编码：从上下文检索和代码推荐评估中吸取的经验教训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05344</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05344v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们讨论了一种最近流行的推荐系统：基于 LLM 的编码助手。将提供多种格式的代码推荐任务与传统的 RecSys 挑战联系起来，我们概述了由于领域特定而产生的一些相似之处和差异。我们强调为该用例的 LLM 提供相关上下文的重要性，并讨论了从上下文增强和此类 AI 辅助编码系统的离线和在线评估中吸取的经验教训。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05344</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模拟相似空间中主题的 Levy Walks 性质实现可扩展的网络主题检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05348</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05348v1 公告类型：新
摘要：将社交媒体网站上的几个网页组织成热门主题是了解网络趋势的关键步骤之一。从网络上发现热门主题面临着大量从未演变成热门主题的噪音网页。在本文中，我们发现热门主题中网页之间的相似度值包含在 Levy 游走中观察到的统计相似特征。因此，我们提出了一种简单、新颖但非常强大的探索-利用 (EE) 方法，通过在相似空间中模拟 Levy 游走性质来对主题进行分组。所提出的基于 EE 的主题聚类是一种有效且高效的方法，是处理大量噪音网页的坚实一步。在两个公共数据集上的实验表明，我们的方法不仅在有效性方面可与最先进的方法相媲美，而且在效率方面也明显优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05348</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IntentRec：使用分层多任务学习预测用户会话意图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05353</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05353v1 公告类型：新
摘要：推荐系统在电子商务、流媒体、社交网络等各种数字服务中发挥着关键作用。如果我们知道用户在给定会话中的意图（例如，他们是想看短视频、电影还是玩游戏；他们是否在为露营旅行购物），那么提供高质量的推荐就会变得更容易。在本文中，我们介绍了一种基于分层多任务神经网络架构的新型推荐框架 IntentRec，它尝试使用用户的短期和长期隐式信号作为代理来估计用户的潜在意图，并使用意图预测来预测用户可能参与的下一个项目。通过直接利用意图预测，我们可以为用户提供准确和个性化的推荐。我们对 Netflix 用户参与度数据的全面实验表明，IntentRec 的表现优于最先进的下一项和下一个意图预测器。我们还分享了 IntentRec 的一些发现和下游应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05353</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经机器降级</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.05330</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.05330v1 公告类型：新
摘要：我们解决了神经信息检索中的机器反学习问题，简称为神经机器反排序 (NuMuR)。许多主流的与任务或模型无关的机器反学习方法都是为分类任务而设计的。首先，我们证明这些方法在 NuMuR 任务上表现不佳，这是由于神经信息检索带来的独特挑战。然后，我们为 NuMuR 开发了一种名为对比和一致性损失 (CoCoL) 的方法，它有效地平衡了数据遗忘和模型性能保留的目标。实验结果表明，与现有技术相比，CoCoL 可以更有效、更可控地删除数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.05330</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>