<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有反向引用的正则表达式：多项式时间匹配技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1903.05896</link>
      <description><![CDATA[大多数现代正则表达式匹配库都支持带有反向引用的正则表达式（简称 regex），但存在 NP 完全匹配问题。我们定义正则表达式的一个复杂度参数，称为主动变量度，使得具有该参数以常量为界的正则表达式可以在多项式时间内匹配。此外，我们为正则表达式制定了一种新型的确定性（在自动机理论水平上），它产生了一类记忆确定性正则表达式，可以在 O(|w|p(|r|)) 时间内匹配多项式p（其中 r 是正则表达式，w 是单词）。这些概念的自然扩展导致正则表达式的属性难以检查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1903.05896</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西非科学教育人工智能助教 Kwame for Science 的实际部署和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.10786</link>
      <description><![CDATA[非洲的学生与教师比例较高，这限制了学生向教师寻求学习支持（例如教育问题解答）的机会。在这项工作中，我们扩展了用于编码教育的双语 AI 助教 Kwame，将其改编为科学教育，并将其部署为 Web 应用程序。 Kwame for Science 提供精心策划的知识来源和过去相关国家考试问题的段落，作为学生基于西非高中证书考试 (WASSCE) 综合科学科目的问题的答案。此外，学生可以查看过去的国家考试问题及其答案，并按年份、问题类型和主题进行筛选，这些主题由我们开发的主题检测模型自动分类（91% 的未加权平均召回率）。我们在现实世界中部署了 Kwame for Science 超过 8 个月，拥有来自 32 个国家/地区的 750 名用户（15 个在非洲），并提出了 1,500 个问题。我们的评估显示前 3 个问题的准确率为 87.2%（n=109 个问题），这意味着 Kwame for Science 有很大机会在显示的 3 个答案中至少给出一个有用的答案。我们对模型错误回答问题的原因进行了分类，以便为未来的改进提供见解。我们还分享此类工具的开发、部署和人机交互组件的挑战和经验教训，以便其他研究人员能够部署类似的工具。凭借非洲地区首创的同类工具，Kwame for Science 有潜力为非洲数百万人提供可扩展、经济高效且优质的远程教育。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.10786</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立场文件：为什么黑暗中射击方法主导推荐系统实践；呼吁放弃反乌托邦思想</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02152</link>
      <description><![CDATA[应用推荐系统研究处于一个奇怪的位置。虽然通过 A/B 测试衡量性能有一个非常严格的协议，但寻找“B”测试的最佳实践并不明确以性能为目标，而是以代理测量为目标。给定 A/B 测试的成功或失败完全取决于提议的代理是否比之前的代理与性能更好地相关。没有任何原则可以确定一个代理是否比另一个离线代理更好，这让从业者在黑暗中摸索。这篇立场文件的目的是质疑这种反乌托邦思想，并认为深度学习堆栈的非标准使用实际上有可能解锁奖励优化推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02152</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型可以检测社交媒体上的谣言吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03916</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们研究使用大型语言模型（LLM）来检测社交媒体上的谣言。然而，法学硕士很难对包含新闻内容和大量评论的社交媒体上的整个传播信息进行推理，因为法学硕士可能无法集中精力在复杂的传播信息中的关键线索上，在面对海量和大量的信息时难以进行推理。冗余信息。因此，我们提出了一种由法学硕士授权的谣言检测（LeRuD）方法，其中我们设计提示来教法学硕士对新闻和评论中的重要线索进行推理，并将整个传播信息划分为传播链，以减少法学硕士的“传播链”。负担。我们在 Twitter 和微博数据集上进行了广泛的实验，LeRuD 的性能比几种最先进的谣言检测模型高出 3.2% 到 7.7%。同时，通过应用 LLM，LeRuD 不需要数据进行训练，因此在少样本或零样本场景中显示出更有前景的谣言检测能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03916</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ParlayANN：可扩展且确定性的基于并行图的近似最近邻搜索算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.04359</link>
      <description><![CDATA[近似最近邻搜索 (ANNS) 算法是现代深度学习堆栈的关键部分，因为它可以对数据的高维向量空间表示（即嵌入）进行有效的相似性搜索。在各种 ANNS 算法中，众所周知，基于图的算法可以实现最佳的吞吐量-召回率权衡。尽管现代 ANNS 数据集规模很大，但由于大量使用锁和其他顺序瓶颈，现有的基于并行图的实现在扩展到大型数据集时面临着重大挑战，这 1）阻止它们有效地扩展到大量处理器，并且2) 导致不确定性，这在某些应用中是不受欢迎的。
  在本文中，我们介绍了 ParlayANN，一个基于确定性和并行图的近似最近邻搜索算法的库，以及一组用于开发此类算法的有用工具。在这个库中，我们为四种最先进的基于图的 ANNS 算法开发了新颖的并行实现，这些算法可扩展到十亿级数据集。我们的算法是确定性的，并且在各种具有挑战性的数据集上实现了高可扩展性。除了新的算法思想之外，我们还对我们的新算法以及两种现有的非图方法进行了详细的实验研究。我们的实验结果既验证了新技术的有效性，又对大规模数据集上的 ANNS 算法进行了全面比较，并得出了一系列有趣的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.04359</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RE-SORT：消除多级交互中的虚假相关性以进行 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.14891</link>
      <description><![CDATA[点击率 (CTR) 预测是推荐系统中的一项关键任务，作为为用户排序项目的最终过滤步骤。最近的前沿方法主要集中于研究复杂的隐式和显式特征交互；然而，这些方法忽略了混杂因素引起的虚假相关问题，从而降低了模型的泛化能力。我们提出了一种点击率预测框架，可以消除多级特征交互中的虚假相关性，称为 RE-SORT，它有两个关键组成部分。 I. 多级堆叠循环（MSR）结构使模型能够有效地捕获不同级别特征空间中的各种非线性相互作用。二.虚假相关消除（SCE）模块进一步利用拉普拉斯核映射和样本重新加权方法来消除隐藏在多级特征中的虚假相关，使模型能够专注于真正的因果特征。对四个具有挑战性的 CTR 数据集、我们的生产数据集和在线 A/B 测试进行的大量实验表明，所提出的方法在准确性和速度方面都实现了最先进的性能。使用的代码、模型和数据集将在https://github.com/RE-SORT发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.14891</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多语言 E5 文本嵌入：技术报告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05672</link>
      <description><![CDATA[本技术报告介绍了 2023 年中发布的开源多语言 E5 文本嵌入模型的训练方法和评估结果。提供三种不同尺寸（小/基础/大）的嵌入模型，在推理效率和嵌入质量之间提供平衡。训练过程遵循英语 E5 模型配方，涉及对 10 亿多语言文本对进行对比预训练，然后对标记数据集的组合进行微调。此外，我们引入了一种新的指令调整嵌入模型，其性能与最先进的、类似大小的纯英语模型相当。有关模型发布的信息可以在 https://github.com/microsoft/unilm/tree/master/e5 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05672</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PromptCrypt：使用大型语言模型进行安全通信的提示加密</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05868</link>
      <description><![CDATA[ChatGPT 等基于云的大型语言模型 (LLM) 已日益成为日常运营中不可或缺的一部分，成为跨各种应用程序的重要工具。虽然这些模型在可访问性和功能方面提供了巨大的好处，但它们也带来了重大的隐私问题：在云基础设施中传输和存储用户数据会带来数据泄露和未经授权访问敏感信息的巨大风险；即使数据的传输和存储是加密的，LLM服务提供商本身仍然知道数据的真实内容，从而阻止个人或实体放心地使用此类LLM服务。为了解决这些问题，本文提出了一种简单而有效的PromptCrypt机制来保护用户隐私。它在将用户输入发送给 LLM 之前使用 Emoji 对其进行加密，有效地使人类或 LLM 的检查无法破译它们，同时保留提示的原始意图，从而确保模型的性能不受影响。我们对个性化推荐、情感分析和表格数据分析三个任务进行了实验。实验结果表明，PromptCrypt 可以对提示中的个人信息进行加密，不仅可以防止人类或 LLM 本身识别敏感数据，而且无需进一步调整即可保持甚至提高精度，达到与相比甚至更好的任务精度直接提示LLM，不提示加密。这些结果凸显了采用加密措施保护用户隐私而不损害法学硕士的功能完整性和性能的实用性。代码和数据集可在 https://github.com/agiresearch/PromptCrypt 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05868</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMRec：简化多模式推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.03497</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一个用于多模式推荐的开源工具箱 MMRec。 MMRec 简化并规范了实施和比较多模式推荐模型的过程。 MMRec 的目标是提供一个统一且可配置的平台，可以最大限度地减少实现和测试多模式推荐模型的工作量。它支持多模态模型，从传统的矩阵分解到现代基于图的算法，能够同时融合来自多种模态的信息。我们的文档、示例和源代码可在 \url{https://github.com/enoche/MMRec} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.03497</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化相似性：评估 ChatGPT 和 Google Bard 内容与生物医学文献相关的文本挖掘方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05116</link>
      <description><![CDATA[背景：在大型语言模型（LLM）的支持下，生成式人工智能工具的出现，显示出了强大的内容生成能力。迄今为止，对由所谓的即时工程生成的此类内容的有用性进行评估已成为一个有趣的研究问题。目标 使用即时工程的手段，我们评估这些内容与科学家创作的真实文献的相似性和接近度。方法 在本次探索性分析中，(1) 我们提示设计 ChatGPT 和 Google Bard 来生成临床内容以与文献对应内容进行比较，(2) 我们通过将生成的内容与生物医学文献中的对应内容进行比较来评估生成内容的相似性。我们的方法是使用文本挖掘方法来比较文档和相关的二元组，并使用网络分析来评估术语的中心性。结果实验表明，ChatGPT 在余弦文档相似度（38% 到 34%）、Jaccard 文档相似度（23% 到 19%）、TF-IDF 二元相似度（47% 到 41%）和术语网络中心性（47% 到 41%）方面优于 Google Bard（程度和亲密程度）。我们还发现 ChatGPT 二元网络中出现的新链接在文学二元网络中不存在。结论：获得的相似度结果表明，ChatGPT 在文档相似度、二元组、度和接近中心性方面优于 Google Bard。我们还观察到 ChatGPT 提供了与文献中相关术语的链接。这种联系可以激发提出有趣的问题并产生新的假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05116</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CADReN：用于可控交叉图节点重要性估计的上下文锚驱动关系网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05135</link>
      <description><![CDATA[节点重要性估计 (NIE) 对于通过检索器增强生成将外部信息集成到大型语言模型中至关重要。传统方法侧重于静态、单图特征，缺乏对新图和用户特定需求的适应性。我们提出的方法 CADReN 通过引入上下文锚定 (CA) 机制来解决这些限制。这种方法使网络能够评估节点相对于 CA 的重要性，同时考虑知识图 (KG) 中的结构和语义特征。大量实验表明，CADReN在跨图NIE任务中取得了更好的性能，具有零样本预测能力。 CADReN 还被证明可以与之前模型在单图 NIE 任务上的性能相匹配。此外，我们还引入并开源了两个新数据集 RIC200 和 WK1K，专门为跨图 NIE 研究而设计，为该领域的未来发展提供了宝贵的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05135</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图满足多模态学习：综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05391</link>
      <description><![CDATA[知识图谱 (KG) 在推进各种人工智能应用方面发挥着关键作用，语义网络社区对多模态维度的探索开启了新的创新途径。在本次调查中，我们仔细回顾了 300 多篇文章，重点关注两个主要方面的知识图谱感知研究：知识图谱驱动的多模态（KG4MM）学习，其中知识图谱支持多模态任务，以及多模态知识图谱（MM4KG） ，它将 KG 研究扩展到 MMKG 领域。我们首先定义 KG 和 MMKG，然后探讨它们的构建进度。我们的回顾包括两个主要任务类别：KG 感知的多模态学习任务，例如图像分类和视觉问答，以及内在的 MMKG 任务，例如多模态知识图补全和实体对齐，突出了具体的研究轨迹。对于大多数此类任务，我们提供了定义、评估基准，并另外概述了进行相关研究的基本见解。最后，我们讨论当前的挑战并确定新兴趋势，例如大语言建模和多模式预训练策略的进展。本调查旨在为已经参与或考虑深入研究 KG 和多模态学习研究的研究人员提供全面的参考，为 MMKG 研究不断发展的前景提供见解并支持未来的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05391</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然语言用户配置文件，提供透明、可查的推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05810</link>
      <description><![CDATA[当前最先进的推荐系统主要依赖于用户的隐式或显式反馈来推荐新项目。虽然可以有效地推荐新颖的选项，但这些传统系统经常使用无法解释的嵌入。这种缺乏透明度不仅限制了用户对为什么建议某些项目的理解，而且还降低了用户轻松检查和编辑其偏好的能力。例如，如果用户的兴趣发生变化，他们将需要对其交互历史记录进行重大更改以调整模型的推荐。为了解决这些限制，我们引入了一种新颖的方法，该方法利用用户评论来制作描述用户偏好的个性化、自然语言配置文件。通过这些描述性配置文件，我们的系统以自然语言提供透明的建议。我们的评估表明，这种新颖的方法保持了与现有推荐系统相当的性能水平，但具有透明度和用户控制的额外好处。通过使用户能够仔细检查推荐某些项目的原因，他们可以更轻松地验证、调整并对他们的推荐拥有更大的自主权。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05810</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遨游知识海洋：使用法学硕士进行行星规模的答案检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05318</link>
      <description><![CDATA[信息检索是一个快速发展的信息检索领域，其特点是技术和技术的不断完善，从基本的基于超链接的导航到复杂的算法驱动的搜索引擎。本文旨在全面概述信息检索技术的演变，特别关注大型语言模型 (LLM) 在弥合传统搜索方法和新兴答案检索范式之间差距方面的作用。法学硕士在响应检索和索引领域的集成标志着用户与信息系统交互方式的范式转变。这种范式转变是由 GPT-4 等大型语言模型 (LLM) 的集成驱动的，这些模型能够理解和生成类似人类的文本，从而使它们能够为用户查询提供更直接和上下文相关的答案。通过这次探索，我们试图阐明塑造这一旅程的技术里程碑以及这个快速变化的领域的未来潜在方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05318</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CounterCLR：推荐中非随机缺失数据的反事实对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05740</link>
      <description><![CDATA[推荐系统旨在从观察到的反馈中了解用户偏好，并包含许多基本任务，例如评分预测和点击后转化率 (pCVR) 预测。然而，观察到的反馈通常存在两个问题：选择偏差和数据稀疏，其中有偏差和不充分的反馈严重降低了推荐系统在准确性和排名方面的性能。用于处理这些问题的现有解决方案（例如数据插补和逆倾向评分）非常容易受到额外训练的插补或倾向模型的影响。在这项工作中，我们提出了一种新颖的反事实对比学习推荐框架，名为 CounterCLR，通过利用对比学习的进步来解决非随机丢失数据的问题。具体来说，所提出的 CounterCLR 采用名为 CauNet 的深度表示网络来推断推荐中的非随机缺失数据，并通过进一步引入自监督对比学习任务来执行用户偏好建模。我们的 CounterCLR 缓解了选择偏差问题，无需额外的模型或估计器，同时还增强了稀疏数据情况下的泛化能力。对现实世界数据集的实验证明了我们方法的有效性和优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05740</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>