<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高效且负责任地适配大型语言模型，以实现稳健且公平的 Top-k 推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04762</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04762v1 公告类型：新
摘要：传统的推荐系统 (RS) 通常经过优化，以在所有训练样本中统一提高性能指标，无意中忽略了不同用户群体的需求。由于用户属性不同，不同群体之间的性能差异可能会损害模型对子群体的鲁棒性。虽然大型语言模型 (LLM) 在提高 RS 性能方面表现出色，但它们的实际适用性受到高成本、推理延迟和长用户查询性能下降的阻碍。为了应对这些挑战，我们提出了一个混合任务分配框架，旨在通过公平地服务于所有用户群体来促进社会利益。通过采用两阶段方法，我们促进了任务的战略分配，以高效和负责任地适应 LLM。我们的策略首先是识别从 RS 获得次优排名表现的弱用户和不活跃用户。接下来，我们对此类用户使用上下文学习方法，其中每个用户交互历史都被情境化为一个独特的排名任务。我们通过结合八种不同的推荐算法和三种不同的 LLM（开源和闭源）来评估我们的混合框架。我们在三个真实数据集上的结果显示，弱用户显著减少，对亚群的稳健性得到提高，且成本没有过度增加。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04762</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在密集检索中重现 HotFlip 以进行语料库投毒攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04802</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04802v1 公告类型：新
摘要：HotFlip 是一种基于主题梯度的词替换方法，用于攻击语言模型。最近，该方法被进一步应用于攻击检索系统，方法是生成注入语料库的恶意段落，即语料库投毒。然而，众所周知，HotFlip 的计算效率低下，在对抗性标记生成阶段，大部分时间都花在每个查询-段落对的梯度累积上，因此无法在合理的时间内生成足够数量的对抗性段落。此外，攻击方法本身假设可以访问一组用户查询，这是一个很强的假设，与现实世界中对抗性攻击的通常执行方式不符。在本文中，我们首先显著提高了 HotFlip 的效率，使用相同的硬件将对抗性生成过程从每篇文档 4 小时缩短到仅 15 分钟。我们进一步对另外两个任务进行了实验和分析：（1）基于转移的黑盒攻击，以及（2）查询无关攻击。只要有可能，我们就会提供原始方法和改进版本之间的比较。我们的实验表明，HotFlip 可以有效攻击各种密集检索器，并且观察到其攻击性能相对于更先进和最新的方法有所下降。有趣的是，我们观察到，虽然 HotFlip 在黑盒设置中表现不佳，表明其泛化能力有限，但在查询无关场景中，其性能与注入的对抗性段落的数量相关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04802</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大海捞针：通过 Bagging 和 SVR 集成检索法律文件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05018</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05018v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种利用支持向量回归 (SVR) 集成、引导聚合 (bagging) 和德国法律信息检索数据集 (GerDaLIR) 上的嵌入空间的检索方法。通过将检索任务概念化为多个二元大海捞针子任务，我们使用投票集成显示了比基线更高的召回率 (0.849 &gt; 0.803 | 0.829)，这表明初步结果很有希望，而无需训练或微调任何深度学习模型。我们的方法具有进一步增强的潜力，特别是通过改进编码模型和优化超参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05018</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灵活且可扩展的视频时刻搜索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05072v1 公告类型：新
摘要：视频时刻搜索是在视频语料库中查找相关时刻以匹配用户查询的过程，对于各种应用都至关重要。然而，现有的解决方案通常假设一个完美匹配的时刻，推理效率低下，并且对长达一小时的视频有限制。本文介绍了一个灵活且可扩展的框架，用于从任意长度的视频集合中检索时刻的排序列表以匹配文本查询，这项任务称为排序视频时刻检索 (RVMR)。我们的框架称为片段提议排序 (SPR)，将搜索过程简化为三个独立的阶段：片段检索、提议生成和重新排序的时刻细化。具体来说，视频被分成等长的片段，预先计算的嵌入被离线索引，无论视频长度如何都可以进行高效检索。对于可扩展的在线检索，片段和查询都被投影到共享特征空间中，以实现近似最近邻 (ANN) 搜索。然后将检索到的片段合并到粗粒度矩提议中。然后设计一个细化和重新排序模块来重新排序和调整粗粒度提议的时间戳。对 TVR-Ranking 数据集的评估表明，我们的框架实现了最先进的性能，同时显著降低了计算成本和处理时间。灵活的设计还允许对每个阶段进行独立改进，使 SPR 高度适应大规模应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05072</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PDF 学术文档元数据提取的特征学习方法比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05082</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05082v1 公告类型：新
摘要：科学文献元数据的可用性对于推动科学知识的发展和遵守研究成果的 FAIR 原则（即可查找性、可访问性、互操作性和可重用性）至关重要。然而，已发表的文献（尤其是来自中小型出版商的文献）缺乏足够的元数据，阻碍了它们的可访问性。这个问题在某些学科中很普遍，例如德国社会科学，出版物通常采用不同的模板。为了应对这一挑战，我们的研究评估了各种特征学习和预测方法，包括自然语言处理 (NLP)、计算机视觉 (CV) 和多模态方法，用于从具有高模板方差的文档中提取元数据。我们的目标是提高科学文献的可访问性并促进其更广泛的使用。为了支持我们对这些方法的比较，我们提供了全面的实验结果，分析了它们在提取元数据方面的准确性和效率。此外，我们还提供了有关各种特征学习和预测方法的优缺点的宝贵见解，可以指导该领域的未来研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05082</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去中心化（传统）用户：推荐系统的多利益相关方评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05170</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05170v1 公告类型：新
摘要：多利益相关方推荐系统考虑了多个群体的影响和偏好，而不仅仅是接收推荐的最终用户。由于其复杂性，评估这些系统不能局限于单个利益相关者的整体效用，而主流推荐系统应用程序通常都是这样。在本文中，我们将重点讨论多利益相关方推荐系统评估的复杂性。我们将注意力集中在多利益相关方推荐系统评估所涉及的不同方面——从涉及的利益相关者范围（包括但不限于生产者和消费者）到每个相关利益相关者的价值观和具体目标。此外，我们还讨论了如何从理论原则转向实际实施，并提供了具体的用例示例。最后，我们概述了 RecSys 社区可以探索的开放研究方向。我们旨在为研究人员和从业者提供指导，让他们了解如何在设计、开发和研究具有多利益相关方方面的应用程序的过程中思考这些复杂且与领域相关的评估问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05170</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示视觉复杂性对搜索学习的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05289v1 公告类型：新
摘要：信息搜索已成为学习和知识获取的必需品，可提供广泛的信息和学习资源。众所周知，网页的视觉复杂性会影响搜索行为，之前的研究表明，搜索者在浏览页面的第一秒内就会做出评估判断。然而，我们对视觉复杂性如何影响专门以学习为目的进行的搜索的理解存在很大差距。这一差距对于开发有效支持教育目标的优化信息检索 (IR) 系统尤其重要。为了满足这一研究需求，我们通过一组不同的特征对视觉复杂性和美学进行建模，研究它们与学习导向型网络会话期间搜索行为的关系。我们的研究利用了实验室研究中公开的数据集，参与者在该研究中了解了雷暴的形成。我们的研究结果表明，虽然内容相关性是知识获取的最重要预测因素，但页面视觉复杂度较低的会话与更高的学习成功率相关。这一观察结果适用于与网页布局相关的特征，而不是更简单的特征（例如图像数量）。报告的结果揭示了视觉复杂性对学习导向搜索的影响，为设计更有效的教育环境 IR 系统提供了参考。为了提高可重复性，我们发布了源代码 (https://github.com/TIBHannover/sal_visual_complexity)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05289</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育领域可扩展且自动主题控制问题生成的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05220</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05220v1 公告类型：交叉 
摘要：自动问题生成 (QG) 模型的开发有可能通过减少与创建教育内容相关的教师工作量来显着改善教育实践。本文介绍了一种控制问题主题焦点的教育问题生成新方法。所提出的主题控制问题生成 (T-CQG) 方法增强了生成内容对于教育目的的相关性和有效性。我们的方法对预先训练的 T5-small 模型进行微调，采用专门为教育需求量身定制的数据集。该研究进一步探讨了预训练策略、量化和数据增强对模型性能的影响。我们专门解决了生成具有段落级上下文的语义对齐问题的挑战，从而提高了生成问题的主题特异性。此外，我们引入并探索了新颖的评估方法来评估生成问题的主题相关性。我们的结果表明，所提出的模型能够有效地生成高质量、以主题为中心的问题，这些结果通过严格的离线和人工评估得到了验证。这些模型可以作为定制的问题生成器，从而减少教师的工作量并支持个性化的辅导系统。由于参数数量相对较少，这些提案不仅提高了问题生成模型处理特定教育主题的能力，而且还提供了一种可扩展的解决方案，从而降低了基础设施成本。这种可扩展性使它们可以在教育领域广泛使用，而无需依赖 ChatGPT 等专有的大型语言模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05220</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Search-o1：代理搜索增强大型推理模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05366</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05366v1 公告类型：交叉 
摘要：像 OpenAI-o1 这样的大型推理模型 (LRM) 通过大规模强化学习展示了令人印象深刻的长步推理能力。然而，它们的扩展推理过程往往存在知识不足的问题，导致频繁的不确定性和潜在的错误。为了解决这个限制，我们引入了 \textbf{Search-o1}，这是一个使用代理检索增强生成 (RAG) 机制和用于细化检索文档的 Reason-in-Documents 模块增强 LRM 的框架。Search-o1 将代理搜索工作流集成到推理过程中，当 LRM 遇到不确定的知识点时，可以动态检索外部知识。此外，由于检索到的文档的冗长性质，我们设计了一个单独的 Reason-in-Documents 模块，在将检索到的信息注入推理链之前对其进行深入分析，最大限度地减少噪音并保持连贯的推理流程。在科学、数学和编码领域的复杂推理任务以及六个开放域 QA 基准上进行的大量实验证明了 Search-o1 的强大性能。这种方法提高了 LRM 在复杂推理任务中的可信度和适用性，为更可靠、更通用的智能系统铺平了道路。代码可在 \url{https://github.com/sunnynexus/Search-o1} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05366</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层结构化神经网络：大规模推荐的高效检索扩展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06653v3 公告类型：替换 
摘要：检索是推荐系统的初始阶段，其任务是从数千万个候选池中筛选出几千个项目。基于嵌入的检索 (EBR) 一直是解决此问题的典型选择，它解决了跨大量项目语料库的深度神经网络的计算需求。EBR 利用双塔或暹罗网络来学习用户和项目的表示，并使用近似最近邻 (ANN) 搜索来有效地检索相关项目。尽管 EBR 在业界很受欢迎，但它也面临局限性。双塔架构依赖于单个点积交互，由于学习用户和项目之间富有表现力的交互的能力有限，因此难以捕获复杂的数据分布。此外，用户和项目的 ANN 索引构建和表示学习通常是分开的，这会导致不一致问题，而表示（例如持续的在线训练）和项目漂移（例如项目过期和新项目添加）会加剧这种不一致问题。在本文中，我们介绍了分层结构神经网络 (HSNN)，这是一种高效的深度神经网络模型，用于学习复杂的用户和项目交互，而不仅仅是检索任务中常用的点积，相对于语料库大小而言，计算成本是亚线性的。模块化神经网络 (MoNN) 旨在确保效率的同时，保持交互学习的高表现力。多种 MoNN 对分层项目索引进行操作，以实现广泛的计算共享，使其能够扩展到大型语料库。MoNN 和分层索引联合学习，以不断适应用户兴趣和项目分布的变化。与现行方法相比，HSNN 在离线评估方面取得了显着的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06653</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从懒惰到多产：通过正无标记序列学习解决开放词汇极端分类中的缺失标签问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08981v3 公告类型：替换 
摘要：开放词汇极端多标签分类 (OXMC) 扩展了传统的 XMC，允许在非常大的预定义标签集（通常为 $10^3$ 到 $10^{12}$ 个标签）之外进行预测，从而解决现实世界标记任务的动态性质。然而，数据注释中的自我选择偏差导致训练和测试数据中都存在大量缺失标签，尤其是对于不太流行的输入。这带来了两个关键挑战：生成模型通过生成标签不足而学会“懒惰”，并且由于测试集中的注释不足，评估变得不可靠。在这项工作中，我们引入了正向无标记序列学习 (PUSL)，它将 OXMC 重新定义为无限关键短语生成任务，解决了生成模型的懒惰问题。此外，我们建议采用一套评估指标 F1@$\mathcal{O}$ 和新提出的 B@$k$，以可靠地评估具有不完整基本事实的 OXMC 模型。在高度不平衡且标签缺失严重的电子商务数据集中，PUSL 生成的唯一标签多 30%，其 72% 的预测与实际用户查询一致。在偏差较小的 EURLex-4.3k 数据集上，PUSL 表现出优异的 F1 分数，尤其是当标签数量从 15 增加到 30 时。我们的方法有效地解决了 OXMC 中缺少标签的建模和评估挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08981</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>