<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大规模生产的深度生成设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12098</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12098v1 公告类型：新
摘要：生成设计（GD）已发展成为一种变革性的设计方法，采用先进的算法和人工智能来创建超越传统限制的多样化创新解决方案。尽管取得了成功，GD 在复杂设计的可制造性方面面临着重大挑战，由于标准制造工艺的限制以及对增材制造的依赖，通常需要进行大量的手动修改，而增材制造对于大规模生产来说并不理想。我们的研究引入了一种创新框架，通过利用 2D 深度图像，将与压铸和注塑成型相关的约束集成到 GD 中，从而解决这些可制造性问题。该方法将复杂的 3D 几何形状简化为可制造的轮廓，消除了不可制造的悬垂等不可行的特征，并允许直接考虑厚度​​和肋设计等基本制造方面。因此，以前不适合大规模生产的设计被转变为可行的解决方案。我们通过采用先进的 2D 生成模型进一步增强了这种方法，该模型为传统 3D 形状生成方法提供了更有效的替代方案。我们的结果证实了该框架的有效性，展示了创新且重要的是可制造设计的产生。这种将实际制造考虑因素整合到 GD 中的转变代表了一个关键的进步，从纯粹的鼓舞人心的概念转变为可操作的、可立即投入生产的解决方案。我们的研究结果强调了 GD 在更广泛的行业采用中的实用性和潜力，标志着在使 GD 与制造挑战的需求保持一致方面向前迈出了重要一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12098</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对任意大小的体积 X 射线数据集调整 SAM</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12066</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12066v1 公告类型：新
摘要：目的：通过将分段任意模型 (SAM) 与基于图块的洪水填充网络 (FFN) 相结合，我们提出了一种用于无损检测 (NDT) 的 X 射线计算机断层扫描 (CT) 数据中体积实例分割的新方法。我们的工作评估了 SAM 在体积 NDT 数据集上的性能，并证明了其在具有挑战性的成像场景中分割实例的有效性。方法：我们实施并评估了一些技术，以扩展基于图像的 SAM 算法，以用于体积数据集，从而能够利用 FFN 的空间适应性来分割三维对象。 SAM 的基于图块的方法利用 FFN 的功能来分割任何大小的对象。我们还探索使用密集提示来指导 SAM 组合分段图块，以提高分段准确性。结果：我们的研究表明，将 SAM 与 FFN 结合起来用于体积实例分割任务，特别是在 NDT 场景以及分割大型实体和对象中。结论：在承认仍然存在局限性的同时，我们的研究提供了见解，并为 NDT 场景中实例分割的进步奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12066</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Floralens：葡萄牙本土植物区系的深度学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12072v1 公告类型：新
摘要：机器学习技术，即深度卷积神经网络，对于许多公民科学平台中基于图像的生物物种识别至关重要。然而，用于训练网络的临界大小和采样数据集的构建以及网络架构本身的选择仍然很少有记录，因此不适合轻易复制。在本文中，我们开发了一种简化的方法，用于从公开的研究级数据集构建生物分类群的数据集，并使用现成的深度卷积神经网络（例如由 Google 的 AutoML Vision 云服务提供的网络）从这些数据集导出模型。我们的案例研究是葡萄牙本土植物群，以由 Sociedade Portuguesa de Bot\^anica 提供的高质量数据集为基础，通过添加来自 iNaturalist、Pl@ntNet 和 Observation.org 的采样数据进行扩展。我们发现，通过仔细的数据集设计，现成的机器学习云服务可以用相对较少的努力产生准确的模型，可以与最先进的公民科学平台提供的模型相媲美。我们得出的最佳模型被称为 Floralens，已被整合到 Biolens 项目的公共网站中，我们也在那里收集其他分类单元的模型。用于训练该模型的数据集及其同名数据集可在 Zenodo 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12072</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估可见卫星观测中火星霜冻检测的地形相关性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12080v1 公告类型：新
摘要：假设火星表面的季节性结霜和除霜既驱动了气候过程，也驱动了沟壑等地貌特征的形成和演化。过去的研究重点是利用轨道上的高分辨率可见光观测手动分析火星北部中纬度地区的霜冻循环行为。在全球范围内扩展这些研究需要使用卷积神经网络等数据科学技术自动检测霜冻。然而，霜存在的可见迹象可能会根据霜叠加的地质背景而有很大差异。在这项研究中，我们（1）提出了一种新的空间分区数据方法，以减少模型性能估计中的偏差，（2）说明地质背景如何影响自动霜冻检测，以及（3）提出缓解自动霜冻检测中观察到的偏差的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12080</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千组判别性共识挖掘，实现更准确的共同显着目标检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12057v1 公告类型：新
摘要：协同显着对象检测（CoSOD）是一项快速发展的任务，是从显着对象检测（SOD）和通用对象分割（协同分割）扩展而来的。它的目的是检测给定图像组中同时出现的显着对象。在现有数据集的基础上提出了许多有效的方法。然而，CoSOD仍然没有标准且有效的训练集，这使得最近提出的CoSOD方法中训练集的选择变得混乱。首先，全面分析了CoSOD现有训练集的弊端，并提出了潜在的改进方案，在一定程度上解决了现有问题。特别地，在本文中，引入了一个新的CoSOD训练集，命名为ImageNet的Co-Saliency（CoSINe）数据集。所提出的 CoSINe 是所有现有 CoSOD 数据集中组数量最多的。这里获得的图像在类别、对象大小等方面涵盖广泛。在实验中，与所有现有数据集相比，在 CoSINe 上训练的模型可以使用更少的图像实现显着更好的性能。其次，为了充分利用所提出的 CoSINe，提出了一种名为分层实例感知共识 MinEr (HICOME) 的新颖 CoSOD 方法，该方法有效地从不同特征级别挖掘共识特征，并在对象感知对比中区分不同类的对象。方式。大量实验表明，所提出的 HICOME 在所有现有 CoSOD 测试集上实现了 SoTA 性能。还提供了一些适合训练 CoSOD 模型的有用训练技巧。第三，通过CoSOD技术的实际应用来证明其有效性。最后，讨论了 CoSOD 的剩余挑战和潜在改进，以启发未来的相关工作。源代码、数据集和在线演示将在 github.com/ZhengPeng7/CoSINe 公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12057</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一致性模型改进扩散逆求解器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12063</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12063v1 公告类型：新
摘要：扩散逆求解器 (DIS) 的目标是在给定算子 $f(.)$ 和测量 $y$ 的情况下，找到一个依赖于扩散先验的图像 $x$，同时满足约束 $f(x) = y$。大多数非线性 DIS 使用后验均值 $\hat{x}_{0|t}=\mathbb{E}[x_0|x_t]$ 来评估 $f(.)$ 并最小化距离 $||f(\帽子{x}_{0|t})-y||^2$。之前的工作表明基于后验均值的距离是有偏差的；相反，后验样本 $x_{0|t}\sim p_{\theta}(x_0|x_t)$ 有望成为更好的候选者。在本文中，我们首先澄清什么时候后验样本更好：$1)$当$f(.)$是线性时，后验均值的距离与单个后验样本的距离一样好，因此更可取，因为它不需要蒙特卡罗； $2)$ 当$f(.)$是非线性时，使用后验样本的距离更好。由于先前对后验样本的近似看起来不像真实图像，因此我们建议使用一致性模型（CM）作为高质量近似。此外，我们提出了一个使用纯 CM 的新 DIS 系列。根据经验，我们表明用 CM 替换后验均值可以提高非线性 $f(.)$ 上的 DIS 性能（例如语义分割、图像字幕）。此外，我们的纯 CM 反演对于线性和非线性 $f(.)$ 都适用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12063</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的冠状动脉造影侧支循环检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12055v1 公告类型：新
摘要：冠状动脉疾病（CAD）是全球死亡和住院的主要原因。动脉粥样硬化是一种导致动脉逐渐狭窄并具有潜在致命影响的炎症性疾病，是 CAD 的最常见原因。尽管如此，在动脉粥样硬化存在的情况下，循环通过侧支动脉的形成定期适应，从而产生显着的长期健康益处。因此，及时检测冠状动脉侧支循环（CCC）对于CAD个性化医疗至关重要。我们提出了一种基于深度学习的新颖方法来检测血管造影图像中的 CCC。我们的方法依赖于卷积主干从血管造影序列的每一帧中提取空间特征。然后将这些特征连接起来，并随后由另一个临时处理嵌入的卷积层进行处理。由于数据稀缺，我们还尝试对冠状动脉分割的骨干进行预训练，从而持续改善结果。此外，考虑到我们的数据量较低，我们尝试进行几次学习以进一步提高性能。我们展示了我们的结果以及基于 Rentrop 分级、侧支流和侧支分级的亚组分析，这为模型性能提供了有价值的见解。总体而言，所提出的方法在检测 CCC 方面显示出有希望的结果，并且可以进一步扩展以执行基于标志的 CCC 检测和 CCC 量化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12055</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用反向注意力损失增强未经训练的物理驱动的不确定距离深度学习模型的数字全息图重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12056v1 公告类型：新
摘要：未经训练的基于物理的深度学习（DL）数字全息方法因其优点而受到广泛关注，例如不需要带注释的训练数据集，并且由于利用全息图形成的控制定律而提供可解释性。然而，它们对难以获得与成像平面的精确物距很敏感，从而提出了 $\textit{自动对焦}$ 挑战。传统的解决方案涉及重建不同潜在距离的图像堆栈并应用焦点度量来选择最佳结果，这显然在计算上效率低下。相比之下，最近开发的基于深度学习的方法将其视为监督任务，这同样需要注释数据并且缺乏通用性。为了解决这个问题，我们提出 $\textit{reverse-attention loss}$，这是具有可学习权重的所有可能候选者的损失的加权和。这是解决未经训练的深度学习方法中自动对焦挑战的开创性方法。理论分析和实验都证明了其在效率和准确性方面的优越性。有趣的是，我们的方法比竞争对手的方法（即交替下降式优化、非加权损失积分和随机距离分配）呈现出显着的重建性能，甚至几乎等于使用​​精确已知的物距所实现的重建性能。例如，我们实验中的目标样本的 PSNR 差异小于 1dB，SSIM 差异小于 0.002。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12056</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本到图像扩散模型版权保护的数据集和基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12052v1 公告类型：新
摘要：版权是一项法律权利，赋予创作者复制、传播其创作作品并从中获利的专有权利。然而，文本到图像生成技术的最新进展对版权保护提出了重大挑战，因为这些方法促进了未经授权的内容、艺术创作和肖像的学习，这些内容随后被用来生成和传播不受控制的内容。特别是，使用稳定扩散（一种新兴的文本到图像生成模型）会增加未经授权的版权侵权和分发的风险。目前，缺乏系统研究评估稳定传播产生的内容与受版权保护的内容之间的潜在相关性。进行此类研究面临着一些挑战，包括 i）文本到图像模型中与版权侵权相关的内在模糊性，ii）缺乏全面的大规模数据集，以及 iii）缺乏定义版权侵权的标准化指标。这项工作提供了第一个大规模的版权保护标准化数据集和基准。具体来说，我们提出了一个管道来协调 CLIP、ChatGPT 和扩散模型，以生成一个数据集，其中包含锚定图像、相应的提示以及文本到图像模型生成的图像，反映了潜在的版权滥用。此外，我们探索了一套评估指标来判断版权保护方法的有效性。拟议的数据集、基准库和评估指标将开源，以促进未来的研究和应用。网站和数据集可以访问网站数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12052</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过区域饱和值转换和软分割去除雾霾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12054</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12054v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种称为区域饱和值转换（RSVT）的单图像去雾先验，以解决传统去雾方法在明亮区域引起的颜色失真问题。 RSVT 先验是基于关于 HSV 颜色空间中有雾和无雾点之间关系的两个关键观察而开发的。首先，色调分量显示相应的有雾点和无雾点之间的边际变化，巩固了由雾引起的像素值变异主要发生在饱和度和值空间中的假设。其次，在二维饱和值坐标系中，大多数穿过模糊-干净点对的线很可能在大气光坐标附近相交。因此，可以通过适当地平移饱和度值坐标来执行明亮区域的雾度去除。此外，还引入了一种基于形态学最小-最大通道的有效软分割方法。通过将软分割掩模与 RSVT 先验相结合，设计了一个全面的单图像去雾框架。各种合成和真实模糊图像数据集的实验结果表明，所提出的方案成功解决了颜色失真问题并恢复了视觉上吸引人的图像。这项工作的代码可在 https://github.com/tranleanh/rsvt 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12054</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT-4V(ision) 不适合临床护理和教育：临床医生评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12046v1 公告类型：新
摘要：OpenAI 的大型多模态模型 GPT-4V(ision) 最近开发用于一般图像解释。然而，人们对其医学图像解释和诊断的能力知之甚少。获得委员会认证的医生和老年住院医生使用 CT 扫描、MRI、心电图和临床照片等成像方式评估了 GPT-4V 在各种医疗状况下的熟练程度。尽管GPT-4V能够识别和解释医学图像，但其诊断准确性和临床决策能力较差，给患者安全带来风险。尽管大型语言模型在增强医学教育和交付方面可能具有潜力，但 GPT-4V 目前在解释医学图像方面的局限性凸显了在将其用于临床决策时适当谨慎的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12046</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿尔法狼和阿尔法哺乳动物：探索对虹膜识别系统的字典攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12047</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12047v1 公告类型：新
摘要：生物识别系统中的字典攻击需要使用少量策略性生成的图像或模板来成功匹配大量身份，从而损害安全性。我们专注于模板级别的字典攻击，特别是虹膜识别系统中使用的 IrisCode。我们提出了一个迄今为止未知的漏洞，其中我们使用简单的按位运算符混合 IrisCodes 来生成 alpha 混合物 - alpha-wolves（组合一组“狼”样本）和 alpha-mammals（组合一组通过搜索优化选择的用户），这会增加错误匹配。我们使用 IITD、CASIA-IrisV4-Thousand 和 Synthetic 数据集评估此漏洞，并观察到一只 alpha-wolf（来自两只狼）可以匹配最多 71 个身份 @FMR=0.001%，而一只 alpha-mammal（来自两个身份）在 IITD 数据集上可以匹配最多 133 个其他身份 @FMR=0.01%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12047</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高物体检测器对抗域转移的鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12049</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12049v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种数据增强方法，用于提高驾驶物体检测器对抗域偏移的鲁棒性。当训练阶段使用的源数据域的分布与部署阶段使用的目标数据域的分布发生显着变化时，就会出现域转移问题。域转移被认为是导致深度神经网络模型性能大幅下降的最常见原因之一。为了解决这个问题，一种有效的方法是增加训练数据的多样性。为此，我们提出了一个数据合成模块，可用于训练更强大、更有效的目标检测器。通过采用 YOLOv4 作为基础对象检测器，我们见证了源域数据和目标域数据的性能显着提高。这项工作的代码可在 https://github.com/tranleanh/haze-synthesis 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12049</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用联邦学习进行口腔疾病检测的移动应用程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12044</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12044v1 公告类型：新
摘要：口腔被视为身体内部状态的窗口，在反映一个人的整体健康状况方面发挥着重要作用。不良的口腔卫生会产生深远的影响，导致心脏病、癌症和糖尿病等严重疾病，而护理不足会导致不适、疼痛和昂贵的治疗费用。由于患者口腔图像数据的敏感性，用于对象检测的联邦学习（FL）可用于此用例。 FL 通过将用于对象检测的图像存储在本地设备上并在边缘训练模型来确保数据隐私。更新后的权重被联合到中央服务器，所有收集到的权重都通过联合平均算法进行更新。最后，我们开发了一款名为 OralH 的移动应用程序，它提供用户友好的解决方案，允许人们通过口腔扫描进行自我评估，并提供快速的口腔健康见解。检测到问题后，应用程序会提醒用户潜在的口腔健康问题或疾病，并提供有关用户所在地区牙科诊所的详细信息。该平台被设计为渐进式 Web 应用程序 (PWA)，可确保无处不在的访问，为跨设备的用户提供无缝体验。该应用程序旨在提供最先进的分割和检测技术，利用 YOLOv8 对象检测模型来识别口腔卫生问题和疾病。这项研究探讨了在医疗保健中利用 FL 的好处，并在现实世界中取得了有希望的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12044</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>确定变更意图以查明假冒众包图像服务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12045</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12045v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新颖的众包图像框架，以确定图像伪造的可能性。我们使用面向服务的方法对社交媒体上上传的众包图像进行建模和表示，作为图像服务。在某些情况下，可以通过仅使用图像服务的非功能属性（即图像元数据）来确定信任。我们将更改意图定义为确定虚假图像服务的关键参数。提出了一种新颖的框架来估计考虑图像语义变化的潜在变化的意图。我们的实验表明使用大型真实数据集具有很高的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12045</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>