<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>微调 LLaMA 2 干扰：针对最佳效率的语言实现的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01651v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一项旨在优化 Llama2 推理的比较研究，这是机器学习和自然语言处理 (NLP) 的一个关键方面。我们评估了各种编程语言和框架，包括 TensorFlow、PyTorch、Python、Mojo、C++ 和 Java，通过广泛的基准测试分析了它们在速度、内存消耗和易实现性方面的性能。强调了每种方法的优势和局限性，并提出了并行处理和硬件利用率的优化策略。此外，我们研究了 Mojo SDK，这是一种专为 Apple Silicon 上的大型语言模型 (LLM) 推理而设计的新框架，将其性能与 C、C++、Rust、Zig、Go 和 Julia 中的实现进行了基准测试。我们在 Apple M1 Max 上进行的实验展示了 Mojo SDK 的竞争性能、易用性和无缝的 Python 兼容性，使其成为 Apple Silicon 上 LLM 推理的强大替代方案。我们还讨论了在资源受限的硬件上部署 LLM 的更广泛的影响，并确定了未来研究的潜在方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01651</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合组相对策略优化：一种增强策略优化的多样本方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01652</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01652v1 公告类型：新 
摘要：混合组相对策略优化 (Hybrid GRPO) 是一种强化学习框架，它通过结合经验多样本动作评估来扩展近端策略优化 (PPO) 和组相对策略优化 (GRPO)，同时保持基于价值函数的学习的稳定性。与 DeepSeek GRPO 不同，后者消除了价值函数，转而采用纯经验奖励估计，而混合 GRPO 引入了一种结构化优势计算方法，平衡了经验动作采样和自举价值估计。这种方法提高了样本效率，提高了学习稳定性，并减轻了纯经验方法中观察到的方差放大。对 PPO、DeepSeek GRPO 和混合 GRPO 进行了详细的数学比较，重点介绍了优势估计和策略更新方面的主要差异。在受控强化学习环境中进行的实验验证表明，与现有方法相比，混合 GRPO 实现了更快的收敛速度、更稳定的策略更新和更高的样本效率。本文探索了混合 GRPO 的几种扩展，包括熵正则化采样、分层多步骤子采样、自适应奖励规范化和基于价值的行动选择。除了模拟环境中的强化学习之外，混合 GRPO 还提供了一个可扩展的框架，用于弥合大型语言模型 (LLM) 与现实世界基于代理的决策之间的差距。通过将结构化经验采样与强化学习稳定机制相结合，混合 GRPO 在自主机器人、金融建模和人工智能驱动的控制系统中具有潜在的应用。这些发现表明，混合 GRPO 是一种强大且适应性强的强化学习方法，为进一步推进政策优化铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01652</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过迁移学习和循环神经网络预测空气污染物浓度水平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01654v1 公告类型：新
摘要：空气污染（AP）对人类健康构成了巨大威胁，人们比以往任何时候都更加关注其预测。准确预测AP有助于人们规划户外活动并有助于保护人类健康。本文使用长短期记忆（LSTM）循环神经网络（RNN）预测澳门未来的空气污染物（APS）浓度。此外，还利用了气象数据和APS浓度数据。此外，在澳门，一些空气质量监测站（AQMS）的观测数据较少，同时，一些AQMS记录的某些类型APS的观测数据较少。因此，已经采用迁移学习和预训练神经网络来协助观测数据较少的AQMS构建具有高预测精度的神经网络。实验样本涵盖了超过 12 年的时间，包括来自多个 APS 的每日测量值以及其他更经典的气象值。在上述时间段内，我们准备了五个站点的记录，其中四个是 AQMS，另一个是自动气象站，并最终采用计算智能技术构建和提取基于预测知识的系统。实验表明，使用迁移学习方法初始化的 LSTM RNN 具有更高的预测精度；与随机初始化的循环神经网络相比，它需要更短的训练时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01654</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于二元 PSO 的集成欠采样模型，用于重新平衡不平衡训练数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01655</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01655v1 公告类型：新
摘要：集成技术和欠采样技术都是解决不平衡数据集分类问题的有效工具。本文提出了一种新的集成方法，结合了集成学习对偏置分类器的优势和一种新的欠采样方法。欠采样方法称为二元 PSO 实例选择；它与集成分类器一起寻找最合适的多数类样本长度和组合，以构建具有少数类样本的新数据集。所提出的方法采用多目标策略，该方法的贡献是显着提高了不平衡分类的性能，同时保证了原始数据集的最佳完整性。我们对所提出的方法进行了实验，并将其处理不平衡数据集的性能与其他几种传统的基本集成方法进行了比较。还对这些不平衡数据集进行了实验，使用改进的版本，其中集成分类器被包装在二元 PSO 实例选择中。根据实验结果，我们提出的方法优于单一集成方法、最先进的欠采样方法以及这些方法与传统 PSO 实例选择算法的组合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01655</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经符号表征改进法学硕士 (LLM) 中的基于规则的推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01657</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01657v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在可靠地解决推理任务方面继续面临挑战，特别是涉及精确规则遵循的任务，这在数学推理任务中经常发现。本文介绍了一种新颖的神经符号方法，该方法通过将隐藏状态编码为神经符号向量来改进 LLM 推理，从而允许在神经符号向量空间内解决问题。结果被解码并与原始隐藏状态相结合，从而提高了模型在数值推理任务上的性能。通过神经符号表示卸载计算，该方法提高了效率、可靠性和可解释性。我们的实验结果表明，与思路链提示和监督微调 (LoRA) 相比，在一系列数学推理问题上，交叉熵损失平均降低了 $82.86\%$，正确解决的问题增加了 $24.50$ 倍，同时不会妨碍 LLM 在其他任务上的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01657</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更长的注意力跨度：使用稀疏图处理技术增加 Transformer 上下文长度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01659</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01659v1 公告类型：新
摘要：Transformer 在包括自然语言处理和生物信息学在内的众多领域都取得了巨大的成功。这一成功源于这些模型使用注意力机制来表示和传播顺序数据中各个标记之间的成对交互。然而，此操作的主要限制是其二次内存和时间复杂度与输入的上下文长度（需要捕获交互的序列长度）有关。这大大限制了这些模型可以推断的序列长度。已经进行了广泛的研究，通过开发稀疏注意力掩码将稀疏性引入注意力机制，将成对交互的数量减少到与上下文长度相关的次二次。然而，缺乏实现“真正稀疏”的有效实现。
在这项工作中，我们通过提出一种图计算注意力视图来解决这个问题，其中标记被视为图的节点，而注意力掩码决定图的边缘。利用这种观点，我们开发了图形处理算法来实现注意力机制。无论是从理论还是经验上，我们都证明了我们的算法只执行所需的计算，即它们是最佳的工作。我们还使用流行的注意力掩码进行了广泛的实验，以探索稀疏性对执行时间和可实现的上下文长度的影响。我们的实验表明，与最先进的注意力实现（如 FlashAttention）相比，对于大序列长度，执行时间显著加快。我们还证明了我们的算法能够在单个 NVIDIA A100 GPU（SXM4 80GB）上实现高达 1.6 亿的超长序列长度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01659</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>员工离职预测：考虑竞争对手影响和传染效应的跨组件注意力转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01660</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01660v1 公告类型：新
摘要：员工流动是指个人从当前组织终止雇佣关系。这是公司面临的最持久的挑战之一，尤其是那些面临高流动率的信息技术 (IT) 行业的公司。有效预测潜在的员工流动率可使公司和在线招聘人员等多个利益相关者受益。先前的研究主要集中在单个公司内部的流动率预测或公司之间的员工流动汇总。如何预测多个公司中个人员工的流动率在文献中很少引起关注，因此仍然是一个巨大的研究挑战。在本研究中，我们提出了一种基于工作嵌入理论的新型深度学习方法来预测不同公司中个人员工的流动率。通过使用真实数据集进行广泛的实验评估，我们开发的方法表现出优于几种最先进的基准方法的性能。此外，我们使用我们的流动率预测解决方案估算了招聘人员的成本节省，并解释了各种驱动因素对员工流动率的影响，以展示其实际的商业价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01660</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用中间步骤偏好排序改进扩散模型的对齐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01667v1 公告类型：新
摘要：直接偏好优化（DPO）已成功将扩散模型与人类偏好对齐。以前的方法通常假设最终代和中间步骤的噪声样本之间存在一致的偏好标签，并直接将 DPO 应用于这些噪声样本进行微调。然而，我们从理论上确定了这种假设中的固有问题及其对偏好对齐有效性的影响。我们首先从梯度方向和偏好顺序两个角度展示了固有问题，然后提出了一个定制偏好优化（TailorPO）框架来将扩散模型与人类偏好对齐，并以一些理论见解为基础。我们的方法直接根据中间噪声样本的逐步奖励对其进行排序，并通过简单而有效的设计有效地解决了梯度方向问题。此外，我们将扩散模型的梯度指导纳入偏好对齐，以进一步提高优化效果。实验结果表明，我们的方法显着提高了模型生成美观且人类喜欢的图像的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01667</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过影响函数解决转化率预测中的延迟反馈问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01669v1 公告类型：新
摘要：在在线数字广告领域，转化率 (CVR) 预测在每次转化费用 (CPA) 模式下实现收入最大化起着关键作用，在这种模式下，广告商只有在用户完成特定操作（例如购买）时才需要付费。CVR 预测的一个主要挑战在于延迟反馈问题——转化可能发生在初次用户交互后的数小时甚至数周。这种延迟使模型训练变得复杂，因为最近的数据可能不完整，从而导致偏差和性能下降。尽管现有方法试图解决这个问题，但它们往往无法适应不断变化的用户行为，并且依赖于辅助模型，这会导致计算效率低下和模型不一致的风险。在这项工作中，我们提出了一个影响函数赋能的延迟反馈建模 (IF-DFM) 框架。IF-DFM 利用影响函数来估计新获取和延迟的转化数据如何影响模型参数，从而无需完全重新训练即可实现高效的参数更新。此外，我们提出了一种可扩展算法，通过将逆 Hessian 向量积重新定义为优化问题来高效计算参数更新，从而在计算效率和有效性之间取得平衡。在基准数据集上进行的大量实验表明，IF-DFM 始终超越最先进的方法，显著提高了预测准确性和模型适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01669</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能扩展：从崛起到衰落</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01677</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01677v1 公告类型：新
摘要：AI 扩展传统上与扩展同义，后者可以构建更大、更强大的模型。然而，对不同应用程序之间效率、适应性和协作的日益增长的需求需要更广阔的视角。本立场文件提出了 AI 扩展的整体框架，包括扩展、缩小和扩展。它认为，虽然模型的扩展面临固有的瓶颈，但 AI 扩展的未来轨迹在于缩小和扩展。这些范例解决了关键的技术和社会挑战，例如减少碳足迹、确保公平访问和加强跨领域协作。我们探索医疗保健、智能制造和内容创作中的变革性应用，展示 AI 扩展如何实现效率、个性化和全球连接方面的突破。此外，我们强调了关键挑战，包括平衡模型复杂性与可解释性、管理资源限制和促进道德发展。通过综合这些方法，我们提出了统一的路线图，重新定义人工智能研究和应用的未来，为通用人工智能 (AGI) 的进步铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01677</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LEAD：基于 EEG 的阿尔茨海默病检测大型基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01678v1 公告类型：新
摘要：脑电图 (EEG) 为阿尔茨海默病 (AD) 检测提供了一种非侵入性、高度可访问且经济高效的解决方案。然而，现有的方法，无论是基于手动特征提取还是深度学习，都面临两大挑战：缺乏用于稳健特征学习和评估的大规模数据集，以及由于受试者间差异导致的检测性能不佳。为了应对这些挑战，我们整理了一个包含 813 名受试者的 EEG-AD 语料库，据我们所知，这构成了世界上最大的 EEG-AD 数据集。利用这个独特的数据集，我们提出了 LEAD，这是第一个基于 EEG 的 AD 检测的大型基础模型。我们的方法涵盖了整个流程，从数据选择和预处理到自监督对比预训练、微调，以及关键设置，例如受试者独立评估和受试者级检测的多数投票。我们在 11 个 EEG 数据集上对模型进行了预训练，并在 5 个 AD 数据集上对其进行了统一微调。我们的自监督预训练设计包括样本级和受试者级对比，以提取有用的一般 EEG 特征。微调是在 5 个通道对齐的数据集上一起执行的。主干编码器结合了时间和通道嵌入，以捕获时间和空间维度上的特征。与最先进的方法相比，我们的方法表现出出色的 AD 检测性能，在样本级别实现了高达 9.86% 的 F1 分数提高，在受试者级别实现了高达 9.31% 的提高。我们模型的结果有力地证实了对比预训练和通道对齐统一微调对于解决受试者间差异的有效性。源代码位于 https://github.com/DL4mHealth/LEAD。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01678</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于旅游需求预测的神经符号人工智能：将决策树规则集成到神经网络中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01680</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01680v1 公告类型：新
摘要：出行需求预测对于优化交通规划、资源配置和基础设施发展、确保高效出行和经济可持续性至关重要。本研究引入了一种神经符号人工智能 (Neurosymbolic AI) 框架，该框架将基于决策树 (DT) 的符号规则与神经网络 (NN) 相结合以预测出行需求，利用符号推理的可解释性和神经学习的预测能力。该框架利用来自不同来源的数据，包括地理空间、经济和移动数据集，以构建全面的特征集。DT 用于提取可解释的 if-then 规则以捕获关键模式，然后将其作为附加特征合并到 NN 中以增强其预测能力。实验结果表明，富含符号规则的组合数据集在多个评估指标（包括平均绝对误差 (MAE)、\(R^2\) 和通勤者的共同部分 (CPC)）方面始终优于独立数据集。在更精细的方差阈值（例如 0.0001）下选择的规则在捕捉细微关系、减少预测误差和与观察到的通勤模式保持一致方面表现出卓越的效果。通过融合符号和神经学习范式，这种神经符号方法实现了可解释性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01680</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepGate4：用于大规模电路设计的高效表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01681</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01681v1 公告类型：新
摘要：电路表示学习已成为电子设计自动化的关键，可实现可测试性分析、逻辑推理、功率估计和 SAT 求解等关键任务。然而，由于图神经网络中的过度压缩和基于变压器的模型的二次复杂度等限制，现有模型在扩展到大型电路方面面临重大挑战。为了解决这些问题，我们推出了 DeepGate4，这是一种专为大规模电路设计的可扩展且高效的图变压器。DeepGate4 结合了几个关键创新：（1）针对电路图量身定制的更新策略，可将内存复杂度降低到亚线性并适用于任何图变压器；（2）基于 GAT 的稀疏变压器，具有用于 AIG 的全局和局部结构编码；（3）推理加速 CUDA 内核，充分利用 AIG 独特的稀疏模式。我们对 ITC99 和 EPFL 基准进行的大量实验表明，DeepGate4 显著超越了最先进的方法，与排名第二的模型相比，性能提升了 15.5% 和 31.1%。此外，Fused-DeepGate4 变体将运行时间缩短了 35.1%，内存使用量减少了 46.8%，使其在大规模电路分析中非常高效。这些结果证明了 DeepGate4 处理复杂 EDA 任务的潜力，同时提供了卓越的可扩展性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01681</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在图自监督学习中利用联合预测嵌入和贝叶斯推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01684v1 公告类型：新
摘要：图表示学习已成为节点分类和链接预测等任务的基石，但现行的自监督学习 (SSL) 方法面临着计算效率低下、依赖对比目标和表示崩溃等挑战。现有方法通常依赖于特征重构、负采样或复杂解码器，这会带来训练开销并阻碍泛化。此外，当前解决此类限制的技术无法解释在没有标记节点的情况下节点嵌入对某个预测的贡献。为了解决这些限制，我们提出了一种用于图 SSL 的新型联合嵌入预测框架，该框架消除了对比目标和负采样，同时保留了语义和结构信息。此外，我们引入了一个语义感知目标术语，它结合了从高斯混合模型 (GMM) 派生的伪标签，通过评估潜在特征贡献来增强节点的可辨别性。大量实验表明，我们的框架在基准测试中的表现优于最先进的图 SSL 方法，无需对比损失或复杂的解码器即可实现卓越的性能。关键创新包括 (1) 非对比、视图不变的联合嵌入预测架构，(2) 利用子图之间的单一上下文和多目标关系，以及 (3) 基于 GMM 的伪标签评分来捕获语义贡献。这项工作通过提供一种计算效率高、抗崩溃的范式来推进图 SSL，该范式为下游任务连接空间和语义图特征。我们的论文代码可以在 https://github.com/Deceptrax123/JPEB-GSSL 找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01684</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BrainOOD：分布外可推广的脑网络分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01688v1 公告类型：新
摘要：在神经科学中，识别与阿尔茨海默氏症和自闭症等神经系统疾病相关的不同模式对于早期诊断和有效干预至关重要。图神经网络 (GNN) 在分析大脑网络方面表现出色，但使用 GNN 面临两大挑战：(1) 多站点大脑网络数据的分布发生变化，导致分布外 (OOD) 泛化能力较差，以及 (2) 在识别对神经系统疾病至关重要的关键大脑区域方面的可解释性有限。现有的图 OOD 方法虽然在其他领域有效，但却难以应对大脑网络的独特特征。为了弥补这些差距，我们引入了 BrainOOD，这是一个为大脑网络量身定制的新框架，可增强 GNN 的 OOD 泛化能力和可解释性。BrainOOD 框架由一个特征选择器和一个结构提取器组成，它结合了各种辅助损失，包括改进的图信息瓶颈 (GIB) 目标来恢复因果子图。通过协调大脑网络中的结构选择并过滤噪声特征，BrainOOD 提供了对关键大脑区域的可靠解释。我们的方法优于 16 种现有方法，并将对 OOD 对象的泛化率提高了 8.5%。案例研究强调了所提取模式的科学有效性，这与已知神经科学文献中的发现一致。我们还提出了第一个 OOD 大脑网络基准，为该领域的未来研究奠定了基础。我们的代码可在 https://github.com/AngusMonroe/BrainOOD 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01688</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>