<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用迭代收敛法解决不完美信息博弈的策略梯度方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00751v1 公告类型：交叉 
摘要：策略梯度方法已成为任何单智能体强化学习工具箱的主要内容，因为它们结合了理想的特性：迭代收敛、有效使用随机轨迹反馈以及理论上合理避免重要性采样校正。然而，在多智能体不完美信息设置（扩展形式游戏）中，在保留理论保证的同时，是否能够保证相同的要求仍然未知。相反，扩展形式游戏的合理方法依赖于近似反事实值（而不是 Q 值），这与策略梯度方法不兼容。在本文中，我们研究了策略梯度是否可以安全地用于双人零和不完美信息扩展形式游戏（EFG）。我们建立了积极的结果，首次表明策略梯度方法可以证明最佳迭代收敛到自对弈中的正则化纳什均衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00751</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平衡技术对学生成功预测模型反事实解释的影响分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00676</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00676v1 公告类型：交叉 
摘要：在过去十年中，我们经历了高等教育中数字解决方案使用量的激增。由于这种繁荣，大量数据使得先进的数据分析方法能够支持学习者和检查学习过程。学习分析的主要研究方向之一是使用各种机器学习方法对学习者的成功进行预测建模。为了建立学习者和教师对此类方法和系统的信任，有必要探索使相关利益相关者能够深入了解底层机器学习模型的方法和方法。在这种情况下，可解释的机器学习工具的反事实解释很有前景。几种反事实生成方法很有前景，但这些特征必须是可操作的和因果的才能有效。因此，确定哪种反事实生成方法在需求、稳定性和稳健性方面适合学生成功预测模型至关重要。尽管近年来已经发表了一些关于反事实解释在教育科学中的应用的研究，但它们尚未讨论哪种反事实生成方法更适合这个问题。本文分析了常用的反事实生成方法（如 WhatIf 反事实解释、多目标反事实解释和最近实例反事实解释）在平衡后的有效性。本文使用开放大学学习分析数据集进行了案例研究，以展示反事实解释的实际用途。结果说明了该方法的有效性，并描述了可以采取的具体步骤来改变模型的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00676</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习进行保险投资组合追踪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00713</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00713v1 公告类型：交叉 
摘要：面对新客户时，许多因素都会影响保险公司决定向该客户提供什么服务。除了提供保险的预期成本外，公司还必须考虑可能向客户提供的其他服务，以及客户对价格差异的敏感程度。此外，公司通常会针对特定的客户组合，这些客户组合可能取决于年龄、位置和职业等。给定这样的目标组合，公司可能会根据公司是否希望将客户纳入其组合来选择调整单个客户的报价。给定一个目标投资组合，我们将调整报价以实现该目标投资组合的问题称为投资组合追踪问题。我们将投资组合追踪公式化为一个顺序决策问题，并设计了一种新颖的强化学习算法来解决它。我们在复杂的合成市场环境中测试了我们的方法，并证明它优于模仿当前行业投资组合追踪方法的基线方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00713</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用张量核机高效地对患者进行精细调节的癫痫发作检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00437</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00437v1 公告类型：交叉 
摘要：可穿戴设备的最新发展使得准确、高效的癫痫检测比以往任何时候都更加重要。癫痫检测的一个挑战是患者特定模型通常优于患者独立模型。然而，在可穿戴设备中，通常从患者独立模型开始，直到有这样的患者特定数据。为了避免必须用这些数据构建新的分类器（如传统核机所要求的那样），我们提出了一种使用张量核机的迁移学习方法。该方法使用规范多元分解以压缩形式学习原始权重，从而可以使用患者特定数据有效地更新患者独立模型的权重。结果表明，该患者微调模型的性能与患者特定 SVM 模型一样高，模型大小是患者特定模型的一半，是患者独立模型的十分之一。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00437</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最大核熵学习嵌入分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00549v1 公告类型：交叉 
摘要：经验数据通常可以被视为一组概率分布的样本。核方法已经成为学习对这些分布进行分类的自然方法。尽管已经提出了许多分布之间的核，但将核方法应用于分布回归任务仍然具有挑战性，主要是因为选择合适的核并不简单。令人惊讶的是，学习数据相关分布核的问题很少受到关注。在本文中，我们提出了一种基于概率测度嵌入空间中熵最大化原理的数据相关分布核无监督学习的新目标。我们研究了由我们的目标引起的潜在嵌入空间的理论特性，证明其几何结构非常适合解决下游判别任务。最后，我们展示了学习到的内核在不同模态下的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00549</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组合加权网络的狄利克雷随机块模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00651v1 公告类型：交叉 
摘要：在各种应用中都会观察到网络数据，其中系统的各个实体相互作用或相互连接，并且这些相互作用通常由其相关的强度或重要性定义。聚类是网络分析中的一项常见任务，涉及查找在与网络其余部分交互方式上具有相似性的节点组。但是，大多数聚类方法都使用实体之间原始形式的连接强度，而忽略了各个节点发送或接收边的能力可能存在的差异。这通常会导致聚类解决方案受到节点容量的严重影响。克服这个问题的一种方法是相对而不是绝对地分析连接的强度，将每个边的权重表示为相应节点发送（或接收）能力的比例。然而，这会带来额外的建模约束，而大多数现有的聚类方法都无法处理这些约束。在本研究中，我们提出了一种基于使用 Dirichlet 混合对组合权重向量进行直接建模的组合加权网络随机块模型，其参数由发送方和接收方节点的集群标签确定。推理是通过分类期望最大化算法的扩展来实现的，该算法使用工作独立性假设，将网络每个节点的完整数据可能性表示为其余节点的固定集群标签的函数。推导出一个模型选择标准来帮助选择集群数量。该模型通过模拟研究进行了验证，并在 Erasmus 交换计划和伦敦市自行车共享网络的网络数据上进行了展示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00651</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OTAD：一种针对不可知对抗攻击的最佳传输诱导鲁棒模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00329</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00329v1 公告类型：交叉 
摘要：深度神经网络 (DNN) 容易受到输入的小对抗性扰动的影响，对其可靠性和稳健性构成重大挑战。对抗性训练等经验方法可以防御特定攻击，但仍然容易受到更强大的攻击。或者，Lipschitz 网络对看不见的扰动提供了经过认证的稳健性，但缺乏足够的表达能力。为了利用这两种方法的优势，我们设计了一种新颖的两步最优传输诱导对抗防御 (OTAD) 模型，该模型可以准确地拟合训练数据，同时保持局部 Lipschitz 连续性。首先，我们使用从最优传输理论中得出的正则化器训练 DNN，得到将数据与其特征链接起来的离散最优传输图。通过利用地图固有的规律性，我们通过求解凸积分问题 (CIP) 来插值地图以保证局部 Lipschitz 属性。 OTAD 可扩展到 ResNet 和 Transformer 等多种架构，适合处理复杂数据。为了提高计算效率，可以通过训练神经网络来解决 CIP。OTAD 通过最优传输图的规律性为开发可靠且安全的深度学习系统开辟了一条新途径。实证结果表明，OTAD 可以在各种数据集上胜过其他稳健模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00329</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用小型 ReLU 网络进行加法微调的记忆容量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00359v1 公告类型：交叉 
摘要：对大型预训练模型进行微调是机器学习应用中的常见做法，但其数学分析仍未得到广泛探索。在本文中，我们从记忆容量的角度研究微调。我们的新指标，即微调容量 (FTC)，定义为神经网络可以微调的最大样本数，或者等效地，定义为在微调过程中考虑的 $K$ 个样本中任意更改 $N$ 个标签所需的最小神经元数量 ($m$)。本质上，FTC 将记忆容量概念扩展到微调场景。我们分析了加性微调场景的 FTC，其中微调网络定义为冻结的预训练网络 $f$ 和为微调而设计的神经网络 $g$（具有 $m$ 个神经元）的总和。当 $g$ 是具有 2 层或 3 层的 ReLU 网络时，我们获得了 FTC 的严格上限和下限；我们表明，对于 2 层网络，可以使用 $m=\Theta(N)$ 个神经元对 $N$ 个样本进行微调；对于 3 层网络，可以使用 $m=\Theta(\sqrt{N})$ 个神经元对 $N$ 个样本进行微调，无论 $K$ 有多大。我们的结果恢复了 $N = K$ 时已知的记忆容量结果（作为特殊情况）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00359</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用潜在扩散结合音频控制和风格转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00196</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00196v1 公告类型：交叉
摘要：深度生成模型现在能够合成高质量的音频信号，将其开发的关键方面从音频质量转移到控制能力。尽管文本到音乐的生成已被公众广泛采用，但显式控制和基于示例的风格转换是更适合捕捉艺术家和音乐家意图的方式。
在本文中，我们旨在通过分离局部和全局信息来分别捕捉音乐结构和音色，从而将显式控制和风格转换统一到一个模型中。为此，我们利用扩散自动编码器的功能来提取语义特征，以构建两个表示空间。我们使用对抗标准和两阶段训练策略来强制解开这些空间之间的纠缠。我们得到的模型可以生成与音色目标匹配的音频，同时使用显式控制或通过另一个音频示例指定结构。我们对乐器录音的一次性音色转移和 MIDI 转音频任务中的模型进行了评估，结果表明，我们在音频质量和目标保真度方面的表现优于现有基准。此外，我们还表明，通过将节奏和旋律内容转移到不同类型的目标音频风格，我们的方法可以生成完整乐曲的翻唱版本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00196</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加性施瓦茨预条件子下的稀疏网格高斯过程采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00206</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00206v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯过程（GP）广泛应用于非参数贝叶斯建模，在各种统计和机器学习应用中发挥着重要作用。在各种不确定性量化任务中，生成 GP 的随机样本路径是令人感兴趣的。由于 GP 采样需要生成高维高斯随机向量，因此如果使用直接方法（例如 Cholesky 分解），则在计算上具有挑战性。在本文中，我们提出了一种可扩展算法，用于对 GP 模型的先验和后验进行随机实现采样。所提出的算法利用稀疏网格诱导点近似以及加性 Schwarz 预条件子，降低了计算复杂度并确保了快速收敛。我们通过一系列实验和与其他近期作品的比较证明了所提出方法的有效性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00206</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alpha-VI DeepONet：一种先验稳健的变分贝叶斯方法，用于通过不确定性量化增强 DeepONets</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00681</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00681v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种新颖的深度运算符网络 (DeepONet) 框架，该框架结合了广义变分推理 (GVI)，使用 R\&#39;enyi 的 $\alpha$ 散度来学习复杂运算符，同时量化不确定性。通过将贝叶斯神经网络作为分支和主干网络的构建块，我们的框架赋予 DeepONet 不确定性量化。使用 R\&#39;enyi 的 $\alpha$ 散度，而不是标准变分推理中常用的 Kullback-Leibler 散度 (KLD)，可以缓解与变分贝叶斯 DeepONets 中普遍存在的先前错误指定相关的问题。这种方法提供了增强的灵活性和稳健性。我们证明，修改变分目标函数在最小化均方误差和提高测试集上的负对数似然方面产生了更好的结果。我们的框架的有效性已在各种机械系统中得到验证，在预测准确性和不确定性量化方面，它的表现优于确定性和基于标准 KLD 的 VI DeepONets。控制鲁棒性程度的超参数 $\alpha$ 可以进行调整以优化特定问题的性能。我们将这种方法应用于一系列力学问题，包括重力摆、对流扩散和扩散反应系统。我们的研究结果强调了 $\alpha$-VI DeepONet 在推动数据驱动算子学习领域及其在工程和科学领域的应用方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00681</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用并行计算和 ARIMA 模型优化普诺的能源消耗预测：一种创新的大数据处理方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00014v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究提出了一种创新的并行计算方法，使用 ARIMA（自回归综合移动平均）模型来预测秘鲁普诺地区的能源消耗。该研究进行了全面而多方面的分析，重点关注顺序和并行实现的执行速度、预测准确性和可扩展性。重点放在有效管理大型数据集上。研究结果表明，通过并行方法，计算效率和数据处理能力显著提高，同时保持了预测的准确性和完整性。这种新方法为实时预测分析提供了一种多功能且可靠的解决方案，并增强了能源资源管理，这对于发展中地区尤为重要。除了强调并行计算在该领域的技术优势外，该研究还探讨了其对普诺等地区能源规划和可持续发展的实际影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00014</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计异质性下的协作机器学习算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00050v1 公告类型：新
摘要：在不访问分布式数据的情况下从分布式数据中学习无疑是一项具有挑战性且不简单的任务。然而，由于本地数据所有者的隐私问题以及集中大规模分布式数据的成本，对统计模型进行分布式训练的必要性一直在增加。联邦学习 (FL) 目前是跨异构数据所有者训练机器学习模型的事实标准，而不会将原始数据排除在本地孤岛之外。然而，为了使 FL 在现实中更加实用，必须解决几个挑战。在这些挑战中，统计异质性问题最为重要，需要立即引起注意。从 FL 的主要目标来看，可以将三个主要因素视为起点——\textit{参数}、textit{混合系数} 和 \textit{本地数据分布}。根据组成部分，本论文分为三个部分。第二章介绍了一种受模式连接性启发的新型个性化方法 \texttt{SuPerFed}。第三章介绍了一种自适应决策算法 \texttt{AAggFF}，用于在参与客户端中诱导均匀的性能分布，该算法通过在线凸优化框架实现。最后，在第四章中，介绍了一种协作合成数据生成方法 \texttt{FedEvg}，利用基于能量的建模方法的灵活性和组合性。总之，所有这些方法都提供了缓解数据分散环境中统计异质性问题的实用解决方案，为使用协作机器学习方法的分布式系统和应用程序铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00050</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布稳健优化作为表征极值分布的可扩展框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00131</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00131v1 公告类型：新
摘要：本文的目标是开发分布稳健优化 (DRO) 估计量，特别是针对多维极值理论 (EVT) 统计数据。EVT 支持使用由空间泊松点过程构建的称为最大稳定分布的半参数模型。虽然功能强大，但这些模型仅对大样本渐近有效。但是，由于极端数据在定义上是稀缺的，因此模型错误指定误差的可能性是这些应用程序所固有的，因此 DRO 估计量是自然的。为了减轻过度保守的估计同时提高样本外性能，我们研究了由点过程空间中的半参数最大稳定约束所指导的 DRO 估计量。我们研究了一些感兴趣的问题（例如 CVaR）的可处理凸公式和更通用的基于神经网络的估计量。这两种方法都使用合成生成的数据进行验证，恢复规定的特征，并验证所提出的技术的有效性。此外，我们将所提方法应用于真实的财务回报数据集，以便与之前的分析进行比较。我们将所提模型确立为多变量 EVT 领域的一种新公式，与相关替代方案相比，其性能具有创新性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00131</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经验贝叶斯链接矩阵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00237v1 公告类型：新
摘要：不同领域中多种应用的数据可以表示为跨行或跨列链接的多个矩阵。这在分子生物医学研究中尤其常见，其中多种分子“组学”技术可以捕获不同的特征集（例如，对应于矩阵中的行）和/或不同的样本群体（对应于列）。这促使大量研究综合矩阵分解方法，以识别和分解跨多个矩阵共享或特定于给定矩阵的低维信号。我们提出了一种经验变分贝叶斯方法来解决这个问题，该方法与现有技术相比具有多种优势，包括可以灵活地适应任意数量的行或列集上的共享信号（即二维积分）、直观的基于模型的目标函数，可为推断信号产生适当的收缩，以及相对有效的估计算法，无需调整参数。普遍结果为包括所提出方法在内的广泛方法系列的底层分解的唯一性建立了条件。对于缺失数据的情况，我们描述了一种相关的迭代插补方法，该方法对于单矩阵环境来说是新颖的，并且是各种链接矩阵环境中“逐块”插补（其中整行或整列缺失）的强大方法。大量模拟表明，该方法在不同情况下的表现非常出色，包括恢复底层低秩信号、准确分解共享和特定信号以及准确插补缺失数据。该方法应用于乳腺癌组织和正常乳腺组织的基因表达和 miRNA 数据，它提供了变异的信息分解，并且优于缺失数据插补的其他策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00237</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>