<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>生成人工智能：系统回顾和应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11029v1 公告类型：新
【摘要】：近年来,人工智能(AI)的研究发生了范式转变。这是由生成模型在监督和无监督学习场景中的突破性能力推动的。生成式人工智能在解决图像翻译、医疗诊断、文本图像融合、自然语言处理等领域令人困惑的现实难题方面表现出了最先进的性能。本文记录了生成式人工智能最新进展和技术的系统回顾和分析，并详细讨论了它们的应用程序，包括特定于应用程序的模型。事实上，迄今为止，生成式人工智能所产生的主要影响在于大型语言模型的开发、图像翻译领域和生成式人工智能的其他几个跨学科应用领域的语言生成。此外，本文的主要贡献在于它对这些领域的最新进展进行了连贯的综合，将当代该领域的突破无缝地编织在一起。特别是，它如何分享对生成人工智能未来轨迹的探索。总之，本文最后讨论了负责任的人工智能原则，以及这些生成模型的可持续性和发展所必需的伦理考虑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11029</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ARDDQN：用于无人机覆盖路径规划和数据采集的注意力循环双深度 Q 网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11013v1 公告类型：新 
摘要：无人机 (UAV) 在数据收集 (DH) 和覆盖路径规划 (CPP) 方面越来越受欢迎，可以有效地勘测给定区域并从空中视角收集数据，而数据收集旨在从各种物联网 (IoT) 传感器设备收集信息，覆盖路径规划保证以最小冗余和最大效率访问指定区域内的每个位置。我们提出了 ARDDQN（基于注意的循环双深度 Q 网络），它将双深度 Q 网络 (DDQN) 与循环神经网络 (RNN) 和注意机制相结合，以生成最大化从 IoT 设备收集数据的路径覆盖选择，并学习一种概括能量限制的无人机控制方案。我们使用一个结构化的环境地图，包括一个压缩的全局环境地图和一个显示无人机代理的定位有效扩展到大环境的局部地图。我们将长短期记忆 (LSTM)、双向长短期记忆 (Bi-LSTM)、门控循环单元 (GRU) 和双向门控循环单元 (Bi-GRU) 作为循环神经网络 (RNN) 与没有 RNN 的结果进行了比较，我们建议将带有注意力机制的 LSTM 集成到现有的 DDQN 模型中，该模型在演化参数（即 CPP 和数据收集场景的数据收集、着陆和覆盖率）方面效果最佳。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11013</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraSS：将图神经网络与专家知识相结合进行 SAT 求解器选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11024v1 公告类型：新
摘要：在现实应用中，布尔可满足性 (SAT) 问题通常由 SAT 求解器求解，但对于同一实例，不同求解器的求解时间可能会有很大差异。这激发了对机器学习模型的研究，这些模型可以预测给定 SAT 实例从多个选项中选择哪个求解器。现有的 SAT 求解器选择方法都依赖于一些精心挑选的实例特征，这些特征的计算成本很高并且忽略了 SAT 图中的结构信息。在本文中，我们提出了 GraSS，一种基于实例的三方图表示和异构图神经网络 (GNN) 模型的自动 SAT 求解器选择的新方法。虽然 GNN 之前已在其他 SAT 相关任务中采用，但它们没有包含任何特定领域的知识，并且忽略了不同子句顺序引入的运行时变化。我们通过特定领域的决策来丰富图表示，例如新颖的节点特征设计、图中子句的位置编码、针对我们的三方图量身定制的 GNN 架构以及运行时敏感的损失函数。通过大量的实验，我们证明了原始表示和特定领域选择的结合可以改善工业电路设计基准和 20 个实例上七个最先进求解器的运行时间。 2022 年 SAT 比赛周年纪念曲目。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11024</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏近似逆预处理器的生成建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11007v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新的深度学习范式，用于为由椭圆微分算子基于网格的离散化产生的矩阵系统生成稀疏近似逆（SPAI）预处理器。我们的方法基于这样的观察：以这种方式生成的矩阵不是任意的，而是继承了它们离散化的微分运算符的属性。因此，我们寻求通过精心设计的自动编码器从低维子空间表示高性能预处理器的可学习分布，该自动编码器能够为这些系统生成 SPAI 预处理器。该概念已在二阶和四阶椭圆偏微分方程的各种有限元离散上得到实现，并取得了非常有前景的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11007</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用人工智能对睡眠阶段分类和睡眠障碍检测进行系统回顾和荟萃分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11008v1 公告类型：新
摘要：睡眠对于人们的身心健康至关重要，良好的睡眠可以帮助人们集中精力进行日常活动。因此，包括睡眠模式和睡眠障碍的睡眠研究对于增强我们对个人健康状况的了解至关重要。关于睡眠阶段和睡眠障碍的发现依赖于多导睡眠图和自我报告测量，然后该研究经过专家医师的临床评估。然而，随着人工智能的应用和针对各种数据集的大量研究，以及先进的算法和技术提高了计算的简便性和准确性，睡眠阶段分类和睡眠障碍的评估过程变得更加方便。本研究旨在对最近的文献进行全面、系统的回顾和荟萃分析，以分析睡眠研究中的不同方法及其结果，其中包括使用人工智能进行睡眠阶段分类和睡眠障碍检测的工作。在这次审查中，最初从不同期刊中挑选了 183 篇文章，其中 80 条记录被纳入明确审查，时间范围为 2016 年至 2023 年。脑电波是睡眠分期和疾病研究中最常用的身体参数。卷积神经网络是 34 种不同人工智能模型中使用最广泛的模型，占 27%。其他模型包括长短期记忆、支持向量机、随机森林和循环神经网络，依次为11%、6%、6%和5%。对于性能指标，准确度被广泛用于最多 83.75% 的案例，F1 分数为 45%，Kappa 为 36.25%，敏感性为 31.25%，特异性为 30%，以及其他指标。本文将帮助医生和研究人员了解人工智能对睡眠研究的贡献及其预期工作的可行性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11008</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于调整进化策略的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10999</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10999v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）展示了世界知识和推理能力，使其成为各种应用程序的强大工具。本文提出了一种反馈循环机制，利用这些功能来有效地调整进化策略（ES）参数。该机制涉及提供编程指令、执行相应代码并进行彻底分析的结构化过程。这个过程是专门为ES参数的优化而设计的。该方法通过迭代循环运行，确保 ES 参数的不断细化。首先，法学硕士处理指令以生成或修改代码。然后执行代码，并仔细记录结果。对这些结果的后续分析提供了推动进一步改进的见解。使用 LLaMA3 模型调整 ES 学习率的实验证明了该方法的可行性。这项研究说明了如何利用法学硕士来提高 ES 算法的性能，并建议类似的反馈循环机制在各个领域得到更广泛的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10999</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无线应用设计中的大语言模型：上下文学习增强的自动网络入侵检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11002</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11002v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM），特别是生成式预训练变压器（GPT），最近在信息理解和解决问题方面表现出了出色的能力。这激发了许多将法学硕士应用于无线通信网络的研究。在本文中，我们提出了一个预训练的 LLM 授权框架来执行全自动网络入侵检测。设计并比较了三种情境学习方法，以提高法学硕士的表现。通过在真实网络入侵检测数据集上进行的实验，事实证明，上下文学习对于提高任务处理性能非常有益，而且不需要对 LLM 进行进一步的训练或微调。我们表明，对于 GPT-4，测试精度和 F1-Score 可以提高 90%。此外，预先训练的法学硕士在执行无线通信相关任务方面表现出巨大的潜力。具体来说，所提出的框架仅使用 10 个上下文学习示例，就可以在 GPT-4 的不同类型攻击上达到超过 95% 的准确率和 F1 分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11002</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务导向对话系统中通过样本选择克服灾难性遗忘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10992</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10992v1 公告类型：新
摘要：智能任务导向对话系统 (ToD) 有望不断获取新知识，也称为持续学习 (CL)，这对于满足不断变化的用户需求至关重要。然而，灾难性遗忘会严重降低模型在长期流式课程中的表现。在本文中，我们旨在克服 ToD 中的遗忘问题，并提出一种基于超梯度的样本策略的方法 (HESIT)，该方法对有影响力的样本进行采样以进行定期再训练。HESIT 不是单方面观察数据或模型，而是采用深刻的样本选择策略，在为每个任务域选择样本时考虑训练模型的总体性能。具体而言，HESIT 通过在优化过程中追踪训练数据的超梯度来分析训练数据的影响。此外，HESIT 避免估计 Hessian，使其与具有大型预训练模型的 ToD 兼容。实验结果表明，HESIT 通过样例选择有效地缓解了灾难性遗忘，并在所有指标方面在 ToD 的最大 CL 基准上取得了最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10992</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多元时间序列插补的物理结合图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10995v1 公告类型：新
摘要：由于时间序列复杂的潜在时空相关性和动态特性，探索缺失值是一个重要但具有挑战性的问题。由于在处理结构学习潜力方面具有出色的性能，图神经网络（GNN）和循环神经网络（RNN）通常被用来捕获多元时间序列中此类复杂的时空特征。然而，当发生重大信号损坏时，这些数据驱动模型通常无法捕获基本的时空关系。此外，计算这些模型中的高阶邻居节点的计算复杂度很高。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的高阶时空物理结合 GNN（HSPGNN）。首先，通过空间注意力机制可以获得动态拉普拉斯矩阵。然后，利用物理动态系统的通用非齐次偏微分方程（PDE）构建动态高阶时空GNN以获得缺失的时间序列值。此外，我们通过标准化流（NF）来估计缺失的影响，以评估图中每个节点的重要性，以获得更好的可解释性。四个基准数据集上的实验结果证明了 HSPGNN 的有效性以及组合不同阶邻居节点时的优越性能。此外，HSPGNN 可以自然地获得类图的光流、动态图和缺失影响，这比传统的数据驱动模型提供了更好的动态分析和解释。我们的代码可在 https://github.com/gorgen2020/HSPGNN 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10995</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型中的可学习隐私神经元定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10989v1 公告类型：新
摘要：对大型语言模型（LLM）用于记忆和披露私人信息，特别是个人身份信息（PII）的担忧在社区中变得突出。人们已经做出了许多努力来减轻隐私风险。然而，法学硕士记忆 PII 的机制仍然知之甚少。为了弥补这一差距，我们引入了一种开创性的方法来精确定位法学硕士内的 PII 敏感神经元（隐私神经元）。我们的方法采用可学习的二进制权重掩模来定位特定神经元，这些神经元通过对抗性训练来解释法学硕士中 PII 的记忆。我们的研究发现，PII 是由所有层的一小部分神经元记忆的，这显示了 PII 特异性的特性。此外，我们建议通过停用局部隐私神经元来验证减轻 PII 风险的潜力。定量和定性实验都证明了我们的神经元定位算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10989</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于减轻姿态检测中预训练姿态偏差的相对反事实对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10991</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10991v1 公告类型：新
摘要：立场检测对评论和目标之间的立场关系（即赞成、反对或两者都不）进行分类。预训练语言模型（PLM）广泛用于挖掘姿态关系，以通过预训练知识提高姿态检测的性能。然而，PLM 还将有关立场的“坏”预训练知识嵌入到提取的立场关系语义中，导致预训练立场偏差。由于其可量化性较弱，测量预训练的立场偏差并非易事。在本文中，我们提出了相对反事实对比学习（RCCL），其中预训练的立场偏见被减轻为相对立场偏见而不是绝对立场偏见，以克服测量偏见的难度。首先，我们提出了一种新的结构因果模型，用于描述上下文、PLM 和立场关系之间的复杂关系，以定位预先训练的立场偏差。然后，基于掩码语言模型预测，我们提出了一种目标感知的相对立场样本生成方法来获得相对偏差。最后，我们使用基于反事实理论的对比学习来减轻预先训练的立场偏差并保留上下文立场关系。实验表明，所提出的方法优于姿态检测和去偏基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10991</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于双一致性指导的流形不完全多视图聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10987v1 公告类型：新
摘要：不完全多视图聚类主要关注将未标记数据划分为缺失实例的相应类别，由于其在实际应用中的优越性而受到广泛关注。考虑到不完整数据的影响，现有方法大多尝试通过添加额外项来恢复数据。然而，对于无监督方法，简单的恢复策略会导致错误和异常值积累，从而影响方法的性能。总体而言，之前的方法没有考虑恢复实例的有效性，或者不能灵活平衡恢复数据与原始数据之间的差异。为了解决这些问题，我们提出了一种基于流形的不完全多视图聚类通过双一致性指导（MIMB）的新方法，该方法灵活地恢复各种视图之间的不完整数据，并尝试通过反向正则化实现双一致性指导。特别是，MIMB 通过恢复丢失的实例向表示学习添加重建项，从而动态检查潜在的共识表示。此外，为了保留多个视图之间的一致性信息，MIMB 实施了双一致性指导策略，对共识表示进行反向正则化，并提出了一种流形嵌入措施来探索恢复数据的隐藏结构。值得注意的是，MIMB 旨在平衡不同视图的重要性，并为每个视图引入自适应权重项。最后，为最终的聚类设计了具有交替迭代优化策略的优化算法。提供了 6 个基准数据集上的广泛实验结果，以证实 MIMB 与几个最先进的基线相比可以显着获得优越的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10987</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多种文本到 3D 生成的流分数蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10988</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10988v1 公告类型：新
摘要：文本到 3D 生成的最新进展取得了显着的进展，特别是通过依赖分数蒸馏采样 (SDS) 的方法。虽然 SDS 展示了创建令人印象深刻的 3D 资产的能力，但它受到其固有的最大似然寻求本质的阻碍，导致生成结果的多样性有限。在本文中，我们发现降噪扩散隐式模型 (DDIM) 生成过程（即 PF-ODE）可以使用 SDS 损失的类似物来简洁地表达。更进一步，我们可以将 SDS 视为一种通用的 DDIM 生成过程。根据这一见解，我们表明噪声添加阶段的噪声采样策略显着限制了生成结果的多样性。为了解决这个限制，我们提出了一种创新的噪声采样方法，并引入了一种称为流分数蒸馏 (FSD) 的新颖文本到 3D 方法。我们对各种文本到图像扩散模型的验证实验表明，FSD 在不影响质量的情况下显着增强了生成多样性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10988</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对知识图嵌入的无针对性的对抗性攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10970</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10970v1 公告类型：新
摘要：知识图嵌入（KGE）方法在处理各种知识图（KG）下游任务方面取得了巨大成功。然而，KGE 方法可能会学习现实世界中普遍存在的低质量 KG 的有偏差表示。最近的一些研究提出对抗性攻击来研究KGE方法的漏洞，但他们的攻击者都是以KGE方法为目标的，并且预先给出了要预测的目标三元组，缺乏实用性。在这项工作中，我们探索非针对性攻击，旨在降低 KGE 方法在一组未知测试三元组上的全局性能，并对 KGE 稳健性进行系统分析。考虑到逻辑规则可以有效地总结知识图谱的全局结构，我们开发了基于规则的攻击策略来提高攻击效率。特别是，我们考虑学习规则的对抗性删除，应用规则对三重重要性进行评分并删除重要的三元组，以及破坏学习规则并将其应用于负三元组作为扰动的对抗性添加。对三个代表性 KGE 方法类别的两个数据集进行的广泛实验证明了我们提出的非目标攻击在减少链接预测结果方面的有效性。我们还发现不同的 KGE 方法对非目标攻击表现出不同的鲁棒性。例如，涉及图神经网络和逻辑规则的方法的鲁棒性取决于图的密度。但像 NCRL 这样基于规则的方法很容易受到对抗性加法攻击的影响来捕获负面规则]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10970</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在固定预算设置下计算成本高昂的黑箱优化算法选择中构建算法组合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.10976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.10976v1 公告类型：新
摘要：基于特征的离线算法选择已在包括黑盒优化问题在内的各种优化问题中显示出其有效性。算法选择系统从算法组合中选择最有前途的优化器，算法组合是一组预定义的优化器。因此，算法选择需要一个结构良好的算法组合，其中包含彼此互补的高效优化器。尽管针对固定目标设置的施工方法已经得到了很好的研究，但针对固定预算设置的施工方法受到的关注较少。这里，固定预算设置通常用于计算量大的优化，其中函数评估的预算很小。在此背景下，首先，本文指出了先前研究中实验设置的一些不良特性。然后，本文论证了在构建算法组合时考虑采样阶段使用的函数评估数量的重要性，而之前的研究忽略了这一点。结果表明，通过我们的方法构建的算法组合的性能明显优于以前的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.10976</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>