<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>缩小差距：通过神经常微分方程优化制导和控制网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16908v1 公告类型：新
摘要：我们提高了制导与控制网络（G&amp;CNET）的准确性，这些网络经过训练分别代表时间最优转移和质量最优着陆的最优控制策略。在这两种情况下，我们都利用了由常微分方程描述的航天器动力学，该方程在其右侧结合了神经网络（神经常微分方程）。由于神经动力学是可微的，因此可以使用变分方程计算 ODE 对网络参数的敏感性，从而允许根据观察到的动力学更新 G&amp;CNET 参数。我们从一个简单的回归任务开始，使用行为克隆在最佳轨迹数据集上训练 G&amp;CNET。然后使用神经常微分方程灵敏度通过最小化最终状态和目标状态之间的误差来细化这些网络。我们证明，对于轨道转移，在单个轨迹上，目标的最终误差可以减少 99%，在一批 500 条轨迹上，目标的最终误差可以减少 70%。对于着陆问题，误差减少约为 98-99%（位置）和 40-44%（速度）。这一步骤显着提高了 G&amp;CNET 的准确性，从而增强了对其操作使用可靠性的信心。我们还将我们的结果与流行的数据集聚合方法（DaGGER）进行比较，并暗示这两种方法的优点和缺点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16908</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DE-CGAN：通过增强条件生成对抗网络的多样性来促进 rTMS 治疗预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16913</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16913v1 公告类型：新
摘要：重复经颅磁刺激（rTMS）是一种得到充分支持、基于证据的抑郁症治疗方法。然而，对这种治疗的反应模式并不一致。新的证据表明，人工智能可以利用功能磁共振成像连接功能来预测大多数患者的 rTMS 治疗结果。虽然这些模型可以可靠地预测许多患者的治疗结果，但 DNN 模型无法可靠地预测治疗结果。因此，我们提出了一种新颖的方法，即多样性增强条件通用对抗网络（DE-CGAN），用于对这些代表性不足的示例进行过采样。 DE-CGAN 通过首先识别这些数据点，然后创建条件合成示例来增强数据多样性，从而在难以分类的区域中创建合成示例。通过实证实验，我们表明使用多样性增强训练集训练的分类模型优于传统的数据增强技术和现有的基准结果。这项工作表明，增加训练数据集的多样性可以提高分类模型的性能。此外，这项工作还证明了合成患者的实用性，为人工智能研究人员和精神病学家探索变量关系提供了更大、更强大的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16913</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何参数化非对称量化范围以进行量化感知训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16898</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16898v1 公告类型：新
摘要：本文研究了用于量化感知训练的非对称均匀量化的三种不同参数化：（1）比例和偏移，（2）最小值和最大值，以及（3）beta 和 gamma。我们使用受控实验和现实世界的大型语言模型，对这些参数化对量化感知训练的影响进行了全面的比较分析。我们特别关注它们响应关键训练超参数、位宽和学习率而变化的行为。根据我们的调查，我们提出了最佳实践，通过可学习的非对称量化范围来稳定和加速量化感知训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16898</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>mlr3summary：机器学习模型的简洁且可解释的摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16899</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16899v1 公告类型：新
摘要：这项工作介绍了一种新颖的 R 包，用于对机器学习模型进行简洁、信息丰富的总结。
  我们从 R 中（广义）线性模型的汇总函数中获得灵感，但将其扩展到几个方向：
  首先，我们的汇总函数与模型无关，并且还为非参数机器学习模型提供统一的汇总输出；
  其次，摘要输出更加广泛和可定制——它包含有关数据集、模型性能、模型复杂性、模型估计特征重要性、特征效果和公平性指标的信息；
  第三，基于重采样策略来评估模型，以对模型性能、特征重要性等进行无偏估计。
  总体而言，清晰、结构化的输出应有助于增强和加快模型选择过程，使其成为从业者和研究人员的有用工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16899</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自信驾驶的自动AI控制器：利用不确定性知识驾驶车辆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16893</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16893v1 公告类型：新
摘要：在与现实世界交互的安全关键系统中，不确定性在决策中的作用至关重要，特别是在机器学习模型的背景下。为了网络物理系统（CPS）的安全运行，必须熟练地管理这种不确定性。在这项研究中，我们专注于使用机器学习框架开发车辆的横向控制系统。具体来说，我们采用贝叶斯神经网络（BNN）（一种概率学习模型）来解决不确定性量化问题。此功能使我们能够衡量模型预测的置信度或不确定性水平。基于 BNN 的控制器使用从穿过单个轨道的车辆收集的模拟数据进行训练，并随后在各种其他轨道上进行测试。我们想分享两个重要的结果：首先，经过训练的模型展示了在多个相似轨道上适应和有效控制车辆的能力。其次，集成到控制器中的预测置信度量化充当预警系统，当算法对其预测缺乏信心并因此容易失败时发出信号。通过建立置信阈值，我们可以触发手动干预，确保算法在安全参数之外运行时放弃控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16893</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过阶段性权重共享探索 Learngene 以初始化可变大小的模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16897</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16897v1 公告类型：新
摘要：在实践中，我们通常需要构建适应不同应用场景中不同资源约束的可变大小模型，其中权重初始化是训练之前的重要步骤。最近推出的 Learngene 框架首先从一个训练有素的大型模型中学习一个称为 learngene 的紧凑部分，然后扩展 learngene 以初始化可变大小的模型。在本文中，我们从分析指导对训练有素的 learngene 层扩展的重要性开始，启发设计一种简单但高效的 Learngene 方法，称为 SWS（阶段式权重共享），其中 learngene 层及其学习过程对于为不同规模的模型初始化提供知识和指导至关重要。具体来说，为了学习 learngene 层，我们构建了一个包含多个阶段的辅助模型，其中每个阶段的层权重是共享的，然后我们通过蒸馏对其进行训练。随后，我们扩展这些包含相应阶段阶段信息的学习基因层，以初始化可变深度的模型。 ImageNet-1K 上的大量实验表明，与许多从头开始训练的模型相比，SWS 取得了一致的更好性能，同时降低了约 6.6 倍的总训练成本。在某些情况下，SWS 仅在经过 1 个 epoch 调整后才表现更好。当初始化适应不同资源限制的可变大小模型时，与预训练和微调方法相比，SWS 取得了更好的结果，同时减少了约 20 倍的初始化这些模型所存储的参数和约 10 倍的预训练成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16897</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模事件响应的异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16887v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种基于机器学习的异常检测产品 AI 检测和响应（AIDR），可实时监控沃尔玛的业务和系统健康状况。在超过3个月的验证过程中，该产品为超过25个应用、平台和运营团队提供了超过3000个模型的预测，覆盖了63%的重大事件，并将平均检测时间（MTTD）缩短了超过7分钟。与以前的异常检测方法不同，我们的解决方案利用统计、机器学习和深度学习模型，同时继续结合基于规则的静态阈值来整合特定领域的知识。单变量和多变量 ML 模型都是通过分布式服务进行部署和维护，以实现可扩展性和高可用性。 AIDR 具有反馈循环，可结合漂移检测算法和客户反馈来评估模型质量。它还提供自助入门功能和可定制性。 AIDR 已在各个内部团队中取得了成功，与以前的方法相比，检测时间更短，误报更少。随着我们的前进，我们的目标是扩大事件覆盖范围和预防、减少噪音，并进一步与根本原因建议 (RCR) 集成，以实现端到端的 AIDR 体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16887</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NEPENTHE：基于熵的剪枝作为神经网络深度的缩减器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16890v1 公告类型：新
摘要：虽然深度神经网络在解决复杂任务方面非常有效，但它们的计算需求可能会阻碍它们在实时应用和资源有限的系统中的实用性。此外，对于许多任务来说，众所周知，这些模型过度参数化：近代的工作广泛关注于减少这些网络的宽度，而不是它们的深度。在本文中，我们的目标是减少过度参数化深度神经网络的深度：我们提出了一种基于熵的剪枝作为神经网络深度的缩减器（NEPENTHE），以减轻深度神经网络的计算负担。根据我们的理论发现，NEPENTHE 专注于对低熵层中的连接进行非结构性修剪，以将其完全删除。我们在 MobileNet 和 Swin-T 等流行架构上验证了我们的方法，结果表明，当遇到过度参数化情况时，它可以有效地线性化某些层（从而减少模型的深度），而几乎没有性能损失。该代码将在文章被接受后公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16890</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于不确定性惩罚贝叶斯信息准则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16881</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16881v1 公告类型：新
摘要：不确定性惩罚信息准则 (UBIC) 已被提出作为数据驱动偏微分方程 (PDE) 发现的新模型选择准则。在本文中，我们表明使用 UBIC 相当于将传统的 BIC 应用于一组从不同复杂度度量的潜在回归模型中得出的过度参数化模型。结果表明 UBIC 和 BIC 的渐近性质保持不变。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16881</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特定任务中对齐人类提供的知识图和神经网络生成的知识图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16884v1 公告类型：新
摘要：本文开发了一种创新方法，使神经网络能够生成和利用知识图，知识图描述其概念级知识，并通过与人类提供的知识相结合来优化网络参数。这项研究解决了传统上网络生成的知识仅限于下游符号分析或增强网络透明度的应用的差距。通过将新颖的自动编码器设计与矢量符号架构（VSA）集成，我们引入了支持端到端训练的辅助任务。我们的方法避免了对本体或词嵌入模型的传统依赖，从神经网络中挖掘概念并将其直接与人类知识对齐。实验表明，我们的方法始终如一地捕获网络生成的概念，这些概念与人类知识密切相关，甚至可以发现人类以前未识别过的新的、有用的概念。这种即插即用策略不仅增强了神经网络的可解释性，而且还促进了符号逻辑推理在这些系统中的集成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16884</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从样本、特征和周期回顾以数据为中心的时间序列分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16886v1 公告类型：新
摘要：无论是经典模型还是当今的大型语言模型，数据对于利用机器学习方法执行时间序列分析至关重要。良好的时间序列数据集有利于模型的准确性、鲁棒性和收敛性，以及任务结果和成本。以数据为中心的人工智能的出现代表着从模型细化到优先考虑数据质量的转变。尽管时间序列数据处理方法经常出现在广泛的研究领域中，但它还没有作为一个特定的主题得到很好的研究。为了填补这一空白，在本文中，我们系统地回顾了时间序列分析中不同的以数据为中心的方法，涵盖了广泛的研究主题。基于样本、特征和周期的时间序列数据特征，我们为所审查的数据选择方法提出了分类法。除了针对时间序列数据讨论和总结它们的特征、优点和缺点之外，我们还通过提出建议、开放问题和可能的研究主题来介绍挑战和机遇。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16886</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习控制障碍函数及其在强化学习中的应用：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16879v1 公告类型：新
摘要：强化学习是开发新机器人行为的强大技术。然而，安全保障的典型缺乏为其在实际机器人上的实际应用构成了障碍。为了解决这个问题，安全强化学习旨在纳入安全考虑，从而能够更快地转移到真实的机器人并促进终身学习。安全强化学习中一种有前景的方法是使用控制屏障函数。这些功能提供了一个框架，以确保系统在学习过程中保持安全状态。然而，合成控制屏障函数并不简单，通常需要丰富的领域知识。这一挑战激发了对自动定义控制屏障函数的数据驱动方法的探索，这是非常有吸引力的。我们对使用控制屏障函数的安全强化学习的现有文献进行了全面回顾。此外，我们研究了自动学习控制屏障功能的各种技术，旨在提高强化学习在实际机器人应用中的安全性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16879</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成中国人胸部 X 光报告的疾病标记器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16852v1 公告类型：新
摘要： 在医学图像分析领域，中文胸部X线报告数据集的稀缺阻碍了中文胸部X线报告生成技术的发展。一方面，中国胸部X光报告数据集的构建受到准确的专家疾病注释过程耗时且成本高昂的限制。另一方面，单个自然语言生成指标通常用于评估生成的报告与真实报告之间的相似性，而生成的报告的临床准确性和有效性依赖于准确的疾病标签器（分类器）。为了解决这些问题，本研究提出了一种专为生成中国胸部 X 光报告而定制的疾病标签器。该标记器利用双 BERT 架构分别处理诊断报告和临床信息，并根据疾病和身体部位之间的关系构建分层标签学习算法，以增强文本分类性能。利用该疾病标记器，建立了包含 51,262 个报告样本的中国胸部 X 射线报告数据集。最后，对一组专家注释的中国胸部 X 光报告进行了实验和分析，验证了所提出的疾病标签的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16852</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdaQAT：自适应位宽量化感知训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16876v1 公告类型：新
摘要：大规模深度神经网络（DNN）在许多应用场景中取得了显着的成功。然而，现代 DNN 的高计算复杂性和能源成本使其在边缘设备上的部署具有挑战性。模型量化是处理部署约束的常用方法，但搜索优化的位宽可能具有挑战性。在这项工作中，我们提出了自适应位宽量化感知训练 (AdaQAT)，这是一种基于学习的方法，可在训练期间自动优化权重和激活信号位宽，以实现更高效的 DNN 推理。我们使用宽松的实值位宽，这些位宽使用梯度下降规则进行更新，但对于所有量化操作都是离散的。结果是针对混合精度均匀量化问题的简单而灵活的 QAT 方法。与通常设计为在预训练网络上运行的其他方法相比，AdaQAT 在从头开始训练和微调场景中都表现良好。分别使用 ResNet20 和 ResNet18 模型在 CIFAR-10 和 ImageNet 数据集上的初步结果表明：我们的方法与其他最先进的混合精度量化方法相比具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16876</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过初始化时的结构化修剪快速部署用于边缘计算的 DNN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16877v1 公告类型：新
摘要：边缘机器学习 (ML) 能够对设备上的数据进行本地化处理，并以深度神经网络 (DNN) 为基础。然而，DNN 无法轻松在设备上运行，因为它们需要大量的计算、内存和能源来提供与基于云的 ML 相当的性能。因此，已经考虑了模型压缩技术，例如剪枝。现有的剪枝方法对于边缘机器学习来说存在问题，因为它们：(1) 创建运行时性能优势有限的压缩模型（使用非结构化剪枝）或损害最终模型的准确性（使用结构化剪枝），以及 (2) 需要大量计算资源和时间用于识别合适的压缩 DNN 模型（使用神经架构搜索）。在本文中，我们探索了一种新的途径，称为初始化剪枝（PaI），使用结构化剪枝来缓解上述问题。我们开发了 Recalle，这是一种使用结构化 PaI 快速生成适合边缘部署的修剪模型的系统。 Reconvene 系统地识别和修剪对结构化修剪最不敏感的 DNN 卷积层。 Recallene 在几秒钟内快速创建修剪后的 DNN，其尺寸缩小达 16.21 倍，速度提高 2 倍，同时保持与非结构化 PaI 对应物相同的精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16877</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>