<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于人类反馈的多智能体强化学习的多模态查询建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04867</link>
      <description><![CDATA[在快速发展的信息检索领域，搜索引擎努力为用户提供更加个性化和相关的结果。查询建议系统通过帮助用户制定有效的查询，在实现这一目标方面发挥着至关重要的作用。然而，现有的查询建议系统主要依赖于文本输入，可能限制用户查询图像的搜索体验。在本文中，我们介绍了一种新颖的多模态查询建议（MMQS）任务，其目的是基于用户查询图像生成查询建议，以提高搜索结果的意向性和多样性。我们提出了 RL4Sugg 框架，利用大型语言模型 (LLM) 的强大功能以及来自人类反馈的多智能体强化学习来优化生成过程。通过全面的实验，我们验证了 RL4Sugg 的有效性，与现有最佳方法相比，效果提高了 18%。此外，MMQS 已被转移到现实世界的搜索引擎产品中，从而提高了用户参与度。我们的研究推进了查询建议系统，并为多模式信息检索提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04867</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两侧平台反馈环路干扰下的卖方实验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.15811</link>
      <description><![CDATA[双边平台是现代商业和内容共享的核心，并且经常利用 A/B 测试来开发新功能。虽然用户端实验很常见，但卖方实验对于特定的干预措施和指标变得至关重要。本文研究了反馈循环对双边平台中卖方实验造成的干扰的影响，特别关注 \citet{ha2020counterfactual,nandy2021b} 中提出的反事实交织设计。这些反馈循环通常由节奏算法生成，导致早期会话的结果影响后续会话。本文通过创建一个数学框架来分析这种干扰，从理论上估计其影响，并对现实场景中的反事实交织设计进行实证评估。我们的研究表明，反馈循环可能会导致有关治疗效果的误导性结论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.15811</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对话式搜索的用户响应模拟的深入研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.07944</link>
      <description><![CDATA[对话式搜索最近在 IR 和 NLP 社区中受到越来越多的关注。它寻求通过多轮自然语言交互来阐明和解决用户的搜索需求。然而，大多数现有系统都是通过记录或人工对话日志进行训练和演示的。最终，对话式搜索系统应该在具有看不见的对话轨迹的开放式环境中进行训练、评估和部署。一个关键的挑战是训练和评估此类系统都需要人机交互，这既昂贵又无法扩展。一种策略是模拟用户，从而降低扩展成本。然而，当前的用户模拟器要么仅限于回答来自会话搜索系统的是/否问题，要么通常无法产生高质量的响应。
  在本文中，我们表明可以通过更小的微调自然语言生成模型来显着改进现有的用户模拟系统。然而，我们不仅仅将其报告为最先进的技术，还认为它是一个强大的基线，并对模拟对话搜索的用户响应进行了深入研究。我们的目标是通过对基线未解决的挑战进行富有洞察力的手工分析来补充现有的工作，并提出我们的解决方案。我们发现的挑战包括（1）难以学习的盲点，以及（2）标准设置中特定类型的错误评估。我们提出了一种新一代系统来有效覆盖训练盲点，并提出了一种新的评估设置以避免错误评​​估。我们提出的系统比现有系统和大型语言模型（例如 GPT-4）有了显着改进。此外，我们的分析提供了对用户模拟本质的见解，以促进未来的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.07944</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>请求级建议中的未来影响分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16108</link>
      <description><![CDATA[在推荐系统中，强化学习解决方案在优化用户与系统之间的交互序列的长期性能方面显示出了有希望的结果。出于实际原因，策略的操作通常被设计为推荐项目列表，以更有效地处理用户频繁且持续的浏览请求。在此列表式推荐场景中，用户状态会根据相应 MDP 公式中的每个请求进行更新。然而，这种请求级的表述与用户的项目级行为本质上是不一致的。在本研究中，我们证明即使在请求级 MDP 下，项目级优化方法也可以更好地利用项目特征并优化策略的性能。我们通过在模拟和在线实验中比较标准请求级方法与所提出的项目级参与者-评论家框架的性能来支持这一说法。此外，我们还表明，基于奖励的未来分解策略可以更好地表达逐项的未来影响，并提高长期推荐的准确性。为了更全面地理解分解策略，我们提出了一种基于模型的重新加权框架，具有对抗性学习，可进一步提高性能并研究其与基于奖励的策略的相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16108</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们的数字文件收藏中有哪些内容？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06421</link>
      <description><![CDATA[深思熟虑地设计服务并严格测试软件以支持个人信息管理 (PIM)，需要了解相关的集合，但人们对文件集合（尤其是个人集合）中保存的内容知之甚少。作为对最近对 348 个文件集合结构的研究的补充，我们检查了这些集合的内容、有多少内容是重复的，以及用于个人事务的集合与用于学习和工作的集合有何不同。尽管所有集合都包含许多图像，但一些直观上常见的文件类型却出奇地稀少。个人收藏比其他收藏包含更多的音频，知识工作者的收藏包含更多的文本文档，但文件夹要少得多，而 IT 收藏则表现出不寻常的特征。馆藏重复与馆藏的结构特征相关，但令人惊讶的是，与馆藏年龄无关。我们根据先前的工作讨论我们的发现，并为各种信息研究提供启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06421</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为模型驱动的遥测构建语义网络清单</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06511</link>
      <description><![CDATA[基于数据模型的网络遥测有望成为从网络设备高效收集操作数据的标准机制。但是，各种标准和专有数据模型以及网络供应商提供的遥测协议的不同实现，成为监控异构网络基础设施时的障碍。为了促进与模型驱动遥测相关的上下文信息的集成和共享，这项工作提出了一种语义网络库存，它集成了专门开发的新信息模型，以使用为上下文管理定义的当前标准以与供应商无关的方式捕获上下文信息。为了在网络清单中自动集成此上下文信息，设计了一个参考架构。最后，通过案例研究实现和验证了解决方案的原型，该案例研究说明了网络清单如何简化多供应商网络中模型驱动遥测的操作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06511</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化布尔贝叶斯网络：逻辑图形模型的理论和实验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06557</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了量化布尔贝叶斯网络（QBBN），它提供了逻辑和概率推理的统一视图。 QBBN 旨在解决大型语言模型 (LLM) 的一个核心问题，该模型在信息检索中非常流行，即 LLM 的幻觉。从结构上看，贝叶斯网络不会产生幻觉，因为它只能返回它可以解释的答案。我们展示了如何配置无限数量布尔变量上的贝叶斯网络来表示人类语言背后的逻辑推理。我们通过创建一阶微积分的键值版本来做到这一点，我们可以证明它的一致性和完整性。我们表明，该模型是在完全观察到的数据上进行的简单训练，但推理并非简单。贝叶斯网络中的精确推理很棘手（即 $\Omega(2^N)$ 对于 $N$ 变量）。为了进行推理，我们研究了循环置信传播（LBP）的使用，它不能保证收敛，但在实践中已被证明经常收敛。我们的实验表明，LBP确实非常可靠地收敛，并且我们的分析表明，一轮LBP需要时间$O(N2^n)$，其中$N$限制了考虑的变量的数量，$n$限制了考虑的变量的数量。任何因素的传入连接，并且可能有进一步的改进。我们的网络专门设计用于在布尔代数中的“与”门和“或”门之间交替，这与逻辑推理联系更紧密，允许为我们网络的扩展版本提供完整性证明，并且还允许推理遵循特定但充分的路径，从而将出去要快。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06557</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务支持和个性化人类-大语言模型交互：用户研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06170</link>
      <description><![CDATA[ChatGPT 等大型语言模型 (LLM) 应用程序是用于在线信息查找 (IS) 和解决问题任务的强大工具。然而，用户在初始化和细化提示时仍然面临挑战，他们的认知障碍和偏见认知进一步阻碍了任务的完成。这些问题反映了 IS 和交互式信息检索 (IIR) 领域中发现的更广泛的挑战。为了解决这些问题，我们的方法通过即时工程将任务上下文和用户感知集成到人类与 ChatGPT 的交互中。我们开发了一个类似ChatGPT的平台，集成了感知表达、提示建议和对话解释等支持功能。我们的用户研究结果表明，支持功能可以帮助用户管理期望、减少认知负荷、更好地完善提示并提高用户参与度。这项研究增强了我们对法学硕士设计主动且以用户为中心的系统的理解。它提供了评估人与法学硕士互动的见解，并强调了服务不足的用户面临的潜在挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06170</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ResumeFlow：法学硕士推动的个性化简历生成和完善流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06221</link>
      <description><![CDATA[对于许多求职者来说，特别是对于职业生涯早期的求职者来说，制作理想的、针对具体工作的简历是一项具有挑战性的任务。虽然强烈建议申请人根据其申请的特定职位定制简历，但根据职位描述和特定职位要求手动定制简历通常 (1) 极其耗时，(2) 容易出现人为错误。此外，在申请多个职位时大规模执行此类定制步骤可能会导致编辑后的简历质量下降。为了解决这个问题，在这篇演示论文中，我们提出了 ResumeFlow：一种大型语言模型 (LLM) 辅助工具，使最终用户能够简单地提供详细的简历和所需的职位发布，并获得专门针对该特定职位量身定制的个性化简历几秒钟内即可发布招聘信息。我们提出的管道利用了最先进的 LLM 的语言理解和信息提取功能，例如 OpenAI 的 GPT-4 和 Google 的 Gemini，以便 (1) 从职位描述中提取详细信息，(2) 提取特定于角色的信息从用户提供的简历中获取详细信息，然后 (3) 使用这些信息为用户完善并生成特定于角色的简历。我们易于使用的工具以完全现成的方式利用用户选择的 LLM，因此无需进行微调。我们通过视频演示展示了我们工具的有效性，并提出了新颖的特定于任务的评估指标来控制对齐和幻觉。我们的工具可在 https://job-aligned-resume.streamlit.app 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06221</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoSearchAgent：具有大型语言模型的轻量级协作搜索代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06360</link>
      <description><![CDATA[协作搜索支持多个用户共同完成特定的搜索任务。研究发现，在即时通讯平台中设计轻量级协作搜索插件更符合用户的协作习惯。然而，由于多用户交互场景的复杂性，实现功能齐全的轻量级协作搜索系统具有挑战性。因此，以往的轻量级协同搜索研究不得不依赖于Wizard of Oz范式。近年来，大型语言模型（LLM）已被证明可以与用户自然交互，并通过基于 LLM 的代理实现复杂的信息查找任务。因此，为了更好地支持协作搜索的研究，在这个演示中，我们提出了CoSearchAgent，一个由法学硕士支持的轻量级协作搜索代理。 CoSearchAgent被设计为一个Slack插件，可以支持该平台上多方对话期间的协作搜索。 CoSearchAgent 能够理解多用户对话中的查询和上下文，并能够通过 API 在 Web 上搜索相关信息，因此可以根据相关搜索结果提供答案来响应用户查询。当信息需求不清楚时，它还可以提出澄清问题。所提出的 CoSearchAgent 非常灵活，对于支持协作搜索的进一步研究将很有用。代码和演示视频可供访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06360</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赞助产品的分类规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06158</link>
      <description><![CDATA[在快速发展的零售业中，品类规划在决定企业成功方面发挥着至关重要的作用。随着赞助产品的兴起及其在在线市场中的日益突出，零售商在存在赞助产品的情况下有效管理其产品种类面临着新的挑战。值得注意的是，之前的分类规划研究在很大程度上忽视了赞助产品的存在及其对整体推荐效果的潜在影响。相反，他们通常会做出简单的假设，即所有产品要么是有机的，要么是非赞助的。这一研究空白强调了在赞助产品发挥作用时对分类规划挑战进行更彻底调查的必要性。我们将存在赞助产品的分类规划问题制定为组合优化任务。最终目标是计算一个分类计划，以优化预期收入，同时考虑战略性放置赞助产品的具体要求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06158</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平评估基于大型语言模型的推荐需要重新审视交叉熵损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06216</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）在推荐界引起了广泛关注；一些研究观察到，通过使用完整的 softmax 的交叉熵损失进行微调的 LLM 已经可以实现最先进的性能。然而，这些说法是基于不客观和不公平的比较。鉴于现实中商品数量巨大，传统的推荐器通常采用点/成对损失函数来代替训练。然而，这种替代会导致严重的性能下降，导致传统方法的低估和对法学硕士排名能力的过度自信。
  在这项工作中，我们从理论上证明了交叉熵的优越性，并展示了它可以通过一些基本近似和某些必要的修改来充分替代。三个公共数据集的显着结果证实，即使在实际意义上，现有的基于 LLM 的方法也不像下一项推荐所声称的那么有效。我们希望这些理论理解与实证结果相结合将有助于将来对基于LLM的推荐进行客观评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06216</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家居装饰推荐系统中的协同过滤、K 最近邻和余弦相似度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06233</link>
      <description><![CDATA[开发并实施了基于使用 K 最近邻和余弦相似度的协同过滤的架构框架，以满足 DecorRaid 公司的要求。本文的目的是在环境中测试不同的评估技术，以研究推荐系统的性能。我们发现与评估特定环境中的推荐系统相关的三个视角，即数据集、系统和用户视角。有了这些视角，就可以更广泛地了解推荐系统的性能。进行在线 A/B 对比测试，以比较 RS 的小调整的性能并测试评估技术的相关性。关键因素是解决稀疏性和冷启动问题，其中建议是研究结合基于内容和基于CF的技术的混合RS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06233</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ExaRanker-Open：使用开源法学硕士对 IR 进行综合解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06334</link>
      <description><![CDATA[ExaRanker 最近推出了一种训练信息检索 (IR) 模型的方法，将自然语言解释作为附加标签。该方法解决了有限标记示例的挑战，从而提高了 IR 模型的有效性。然而，最初的结果是基于 GPT-3.5 等专有语言模型，由于其成本和数据隐私，该模型对数据集大小造成了限制。在本文中，我们介绍了 ExaRanker-Open，我们在其中采用和探索使用开源语言模型来生成解释。该方法已经使用不同的法学硕士和数据集大小进行了测试，以更好地理解数据增强的有效贡献。我们的研究结果表明，结合解释可以持续增强神经排名，并且随着法学硕士规模的增加，其好处也会不断增加。值得注意的是，即使对于大型数据集，数据增强方法也被证明是有利的，正如我们研究中的 ExaRanker 超过目标基线 0.6 nDCG@10 点所证明的那样。为了鼓励研究社区取得进一步进步，我们在 https://github.com/unicamp-dl/ExaRanker 上开源了代码和数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06334</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过法学硕士进行基于角色的服装生成和视觉增强风格提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.05941</link>
      <description><![CDATA[服装生成问题涉及根据用户的兴趣向用户推荐完整的服装。现有的方法侧重于基于锚点项目或特定查询样式推荐项目，但没有考虑客户对电影、社交媒体等著名角色的兴趣。在本文中，我们定义了一个新的基于角色的服装生成（COG）问题，设计了根据客户的年龄、性别等规格，准确解读角色信息并生成完整的服装套装。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的框架 LVA-COG，它利用大型语言模型 (LLM) 从客户兴趣（例如字符信息）中提取见解，并采用及时的工程技术来准确了解客户偏好。此外，我们结合文本到图像模型来增强视觉理解和凝聚力服装的生成（事实或反事实）。我们的框架将法学硕士与文本到图像模型相集成，并通过生成个性化推荐来改进客户的时尚方法。通过实验和案例研究，我们从多个维度证明了我们的解决方案的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.05941</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>