<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MOOC的课程推荐大型语言模型如何？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08208</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08208V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）在自然语言处理方面取得了长足的进步，并越来越多地整合到推荐系统中。但是，它们在教育推荐系统中的潜力尚未得到充分探索。本文调查了LLM作为通用推荐模型的使用，利用其源自大规模语料库的广泛知识来进行课程推荐任务。我们探索了各种方法，从及时的方法到更高级的微调技术，并将其性能与传统建议模型进行比较。在现实世界中的MOOC数据集上进行了广泛的实验，并以LLM作为课程推荐系统（例如准确性，多样性和新颖性）评估。我们的结果表明，LLM可以实现与传统模型相当的良好性能，从而强调了它们增强教育推荐系统的潜力。这些发现为在教育建议的背景下进一步探索和开发基于LLM的方法铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08208</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>rag-vr：利用检索效果的生成在VR环境中回答3D问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08256</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08256V1公告类型：新 
摘要：大语言模型（LLMS）的最新进展为虚拟现实（VR）中背景理解提供了新的机会。但是，VR环境通常是高度局部和个性化的，从而限制了通用LLM的有效性。为了应对这一挑战，我们提出了RAG-VR，这是VR的第一个3D提问系统，该系统结合了检索功能增强的生成（RAG），该系统将LLM与从本地化知识数据库中检索到的外部知识相增强，以提高答案质量。 RAG-VR包括一条用于提取有关虚拟环境和用户条件的全面知识的管道，以进行准确的答案。为了确保有效的检索，RAG-VR将检索过程卸载到附近的边缘服务器，并在检索过程中仅使用基本信息。此外，我们训练猎犬有效地区分相关，无关紧要和与问题有关的信息。与两个基线系统相比，RAG-VR将答案准确性提高了17.9％-41.8％，并将端到端潜伏期降低34.5％-47.3％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08256</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发作：本体和语义探索工具包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08373</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08373V1公告类型：新 
摘要：在知识图上检索通常是使用专用的，复杂的查询语言（如Sparql）进行的。我们提出了一个新颖的系统，本体和语义探索工具包（NETSET），该工具包（Onset）允许非专家用户在整个应用程序中使用主题建模和语义搜索提供的视觉用户指导轻松构建查询。发作允许用户没有任何有关本体学或网络知识的任何事先信息开始探索知识图的兴趣主题，包括对原型子图表及其实例的检索和详细探索。现有系统要么关注直接图形探索，要么不促进对结果集的进一步探索。但是，我们提供了一个基于节点的编辑器，可以扩展现有系统的这些缺失属性，以支持具有子图实例的大本体学上的搜索。此外，发作结合了有效和开放的平台，以将系统部署在商品硬件上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08373</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的法律案例检索的可重复性研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08400</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08400V1公告类型：新 
摘要：法律检索是信息检索（IR）中广泛研究的领域，该领域的关键任务是根据给定查询案例检索相关案例，通常是通过将语言模型应用于模型案例相似性来完成的。最近，Tang等人。拟议的Caselink是一种基于图形的新型法律案例检索方法，该方法将案例和法律指控模型为网络中的节点，其边缘代表了参考文献和共享语义等关系。这种方法通过捕获超出独立文档级别的案件的高阶关系来提供有关任务的新观点。但是，尽管在法律案件检索中进行的这种转变是基于图的法律IR的研究研究领域的一个有希望的方向，但最近强调了重现新型新结果的挑战，多项研究报告了再现先前发现的困难。因此，在这项工作中，我们重现了一种基于图的法律案例检索方法Caselink，以支持IR领域的未来研究。特别是，我们旨在通过（i）首先重现原始研究设置和（ii）将方法应用于附加数据集来评估其可靠性和概括性。然后，我们通过（iii）在使用更复杂的图形数据表示形式时评估该方法的性能，并使用管道中的开放式大语言模型（LLM）来构建原始实现，以解决使用通过API访问的封闭模型所导致的限制。我们的发现旨在提高对法律IR中基于图的方法的理解，并有助于提高该领域的可重复性。为了实现这一目标，我们与社区分享我们所有的实施和实验文物。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08400</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大数据约束下推荐系统的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08457</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08457V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RS）已成为从电子商务和流媒体平台到新闻和社交媒体的广泛数字服务的基本工具。随着用户项目交互的量呈指数增长，尤其是在大数据环境中，选择最合适的RS模型成为一项关键任务。本文介绍了几种最先进的推荐算法的比较研究，包括Ease-r，Slim，Slim，slim with ElasticNet正则化，基质分解（Funksvd和Als），P3alpha和Rp3Beta。我们根据关键标准评估这些模型，例如可扩展性，计算复杂性，预测准确性和解释性。该分析考虑了他们在大规模场景中的理论基础和实际适用性。我们的结果强调，尽管Slim和Slim-Elasticnet等模型具有很高的准确性和可解释性，但它们的计算成本很高，因此它们不适合实时应用。相比之下，诸如Ease-R和Rp3Beta之类的算法在性能和可伸缩性之间达到了有利的平衡，证明在大规模环境中更有效。这项研究旨在根据特定的大数据约束和系统要求提供指南，以选择最合适的推荐方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08457</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于微调句子 - 伯特和LDA的主题挖掘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07984</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07984V1公告类型：交叉 
摘要：研究背景：随着社会的持续发展，消费者更加关注购物时产品细粒度属性的关键信息。研究目的：这项研究将微调句子 -  bert单词嵌入模型和LDA模型，在线商品评论中挖掘主题特征，并向消费者展示商品各个方面的细节。研究方法：首先，在电子商务在线评论领域进行了微调，在线评论文本被转换为带有更丰富语义信息的单词矢量。其次，矢量化的单词集输入到LDA模型中以进行主题特征提取。最后，通过主题下的关键字分析专注于产品的关键功能。结果：本研究将该模型与其他单词嵌入模型和LDA模型进行了比较，并将其与常见主题提取方法进行了比较。该模型的主题一致性比其他模型高0.5，这提高了主题提取的准确性]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07984</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EST $^2 $矿工 - 基于发射部分订单的过程发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08372</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08372V1公告类型：交叉 
摘要：过程发现从事件日志生成过程模型。传统上，事件日志被定义为多痕迹，其中每个迹线是事件的序列。顺序迹线中事件的总顺序通常基于它们的时间出现。但是，现实生活中的过程是部分订购的。在过程的不同部分中可以发生不同的活动，因此可以彼此独立。因此，事件的时间总顺序不一定反映其因果秩序，也可以及时订购因果无关的事件。只有部分订单才能表达事件的并发，持续时间，重叠和不确定性。因此，对过程挖掘算法的需求日益增长，可以直接处理部分有序的输入。在本文中，我们结合了两种良好且高效的算法，即流程采矿社区的EST矿工以及Petri Net社区的射击LPO算法，以介绍EST $^2 $矿工。 EST $^2 $ MINER是一种过程发现算法，可以直接处理部分有序的输入，提供强大的正式保证，提供良好的运行时和出色的空间复杂性，因此可以在现实生活中使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08372</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者收件箱：针对科学家的个性化论文建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08385</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08385V1公告类型：交叉 
摘要：Scholar Inbox是一个新的开放式平台，旨在应对研究人员在迅速扩大的科学文献中保持最新水平所面临的挑战。我们提供个性化的建议，开放式档案（Arxiv，Biorxiv等）的连续更新，视觉纸张摘要，语义搜索以及一系列简化研究工作流程并促进开放研究访问的工具。该平台的个性化推荐系统对用户评分进行了培训，以确保对个人研究人员的兴趣量身定制建议。为了进一步增强用户体验，Scholar Inbox还提供了科学地图，概述了跨领域的研究，从而使用户可以轻松探索特定的主题。我们使用此地图来解决推荐系统中常见的冷启动问题，以及一种主动学习策略，该策略迭代地提示用户对论文的选择进行评分，从而使系统可以快速学习用户偏好。我们在80万用户评分的新型数据集上评估了推荐系统的质量，我们可以公开使用，并通过广泛的用户研究。 https://www.scholar-inbox.com/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08385</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PCA-rag：高效检索生成的主要组件分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08386</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08386V1公告类型：交叉 
摘要：检索型发电（RAG）已成为一种有力的范式，用于在外部知识源中扎根大语言模型，从而提高了代理响应的精度。但是，高维语言模型嵌入通常在数百到数千个维度范围内，可能会在存储和延迟方面提出可伸缩性挑战，尤其是在处理大量财务文本语料库时。本文研究了使用主成分分析（PCA）来降低嵌入维度，从而减轻计算瓶颈而不会产生大量准确性损失。我们尝试了一个现实世界数据集，并比较了全维和PCA压缩嵌入的不同相似性和距离指标。我们的结果表明，将矢量从3,072降低到110个维度可在检索操作中提供大量（$ 60 \ times $）的速度，$ \ sim 28.6 \ times $减少了指数大小，相对于人类通知相似性相似的相关度量相关的相关度量相对相关衡量标准的相关度量仅下降。这些发现表明，基于PCA的压缩性在检索保真度和资源效率之间提供了可行的平衡，这对于诸如Zanista AI的\ textit {NewSwitch}平台等实时系统至关重要。最终，我们的研究强调了利用经典维度降低技术的实用性，以扩展抹布体系结构，以在金融和交易中进行知识密集型应用，在这种情况下，必须共同优化速度，记忆效率和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08386</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分布式的近似相似性搜索的可参数式算法，任意距离搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13795</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2405.13795V3公告类型：替换 
摘要：最近的研究探索了具有不同拓扑的空间中相似性搜索的替代距离量度，强调选择适当的距离函数以提高K-Neareart邻居搜索算法的性能的重要性。但是，在适应这种不同的相似性度量方面仍然存在关键差距，因为大多数现有的用于准确或近似相似性搜索的方法都是针对度量空间明确设计的。
  为了满足这种需求，我们提出了PDASC（可参数分布的分布式近似相似性搜索与聚类），这是一种新颖的近似邻居搜索算法。 PDASC结合了创新的多层次索引结构，特别是熟练于管理离群值，高度不平衡的数据集和稀疏数据分布，并具有通过集成固有容纳它们的集群算法来支持的任意距离功能的灵活性。
  实验结果表明，PDASC构成了一种可靠的ANN搜索方法，适用于在分布式数据环境中运行和处理在不同拓扑中定义的数据集，其中最合适的距离函数的选择通常不是平底的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13795</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基础模型导航联邦推荐系统的未来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.00004</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2406.00004V4公告类型：替换 
摘要：联合推荐系统（FRSS）通过分散数据存储提供了传统集中式方法的隐私替代方案。但是，他们面临着持续的挑战，例如数据稀疏性和异质性，主要是由于孤立的客户环境。基础模型（FMS）的最新进展，尤其是Chatgpt等大型语言模型，为通过强大的，交叉任务的知识转移提供了一个机会来克服这些问题。在该职位论文中，我们系统地检查了FRS和FMS的收敛性，说明了FM增强框架如何可以基本上改善客户端个性化，通信效率和服务器端的聚合。我们还深入研究了该整合引入的关键挑战，包括隐私安全权衡，非IID数据和联合设置中的资源限制，并在多模式建议，实时FM适应和可解释的联邦推理等领域提出了前瞻性研究方向。通过将FRS与FMS统一，我们的位置论文为前瞻性的路线图提供了推进隐私，高性能的推荐系统，该系统充分利用大型预培训的知识来增强本地性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.00004</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缓解建议系统的大语言模型的倾向偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.20052</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2409.20052V2公告类型：替换 
摘要：大型语言模型（LLMS）的快速发展为推荐系统创造了新的机会，尤其是通过利用这些模型生成的侧面信息（例如，对项目的描述和分析）。但是，将此方面的信息与历史互动中的协作信息保持一致会带来重大挑战。 LLMS内的固有偏见可能会偏向建议，从而导致扭曲且可能不公平的用户体验。另一方面，倾向偏差会导致侧面信息的对齐方式，以使其通常代表低维子空间中的所有输入，从而导致一种称为维度崩溃的现象，从而严重限制了推荐系统捕获用户偏好和行为的能力。为了解决这些问题，我们介绍了一个名为Fimpartual LLM建议（CLLMR）的新颖框架。具体而言，我们提出了一个基于频谱的侧面信息编码器，该信息将历史相互作用的结构信息隐式嵌入到侧信息表示中，从而规避维度崩溃的风险。此外，我们的CLLMR方法探讨了基于LLM的推荐系统固有的因果关系。通过利用反事实推断，我们抵消了LLMS引入的偏见。广泛的实验表明，我们的CLLMR方法始终增强了各种推荐模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.20052</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的有效和负责任的适应性，用于强大而公平的TOP-K建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04762</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.04762V2公告类型：替换 
摘要：通常对常规推荐系统（RSS）进行优化，以在所有培训样本中均匀地增强性能指标，无意中忽略了不同用户群体的需求。由于用户属性的变化，各种人群之间的性能差异可能会损害模型对子人群的鲁棒性。尽管大型语言模型（LLMS）在提高RS性能方面表现出希望，但其实际适用性受到高成本，推理延迟和长期用户查询性能降低的性能的阻碍。为了应对这些挑战，我们提出了一个混合任务分配框架，旨在通过公平地为所有用户组服务来促进社会利益。通过采用两阶段的方法，我们促进了一项战略任务，以进行有效和负责任的LLMS适应。我们的策略是首先确定RSS的次优排名绩效的弱者和不活跃用户。接下来，我们为此类用户使用一种内在学习方法，其中每个用户交互历史记录都被视为独特的排名任务。我们通过合并八种不同的推荐算法和三种不同的LLM来评估混合框架 - 开放和密封。我们在三个现实世界数据集上的结果表明，弱者的较弱和提高了对亚种群的鲁棒性，而没有不成比例地升级成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04762</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线点击率预测的上下文感知的终身顺序建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12634</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.12634V2公告类型：替换 
摘要：终身顺序建模（LSM）在社交媒体推荐系统中越来越重要，以预测向用户提供的项目的点击率（CTR）。此过程的核心是注意机制，它从用户序列中提取有关候选项目的兴趣表示。通常，注意机制以一种重点的方式运行，仅关注序列中各个项目与候选项目的相关性。相比之下，上下文感知的LSM旨在考虑用户行为序列中的相邻项目，以更好地评估每个项目的重要性。在本文中，我们提出了上下文感知的兴趣网络（CAIN），该网络利用时间卷积网络（TCN）为整个终身序列中的每个项目创建上下文感知表示。然后将这些增强的表示形式用于注意机制，而不是原始项目表示形式，以得出上下文感知的兴趣表示。在此TCN框架的基础上，我们提出了多SCOPE兴趣聚合器（MSIA）模块，该模块结合了多个TCN层及其相应的注意模块，以捕获各个不同上下文范围的兴趣表示。此外，我们介绍了个性化提取器生成（PEG）模块，该模块基于用户的基本配置文件生成卷积过滤器。然后将这些个性化过滤器用于TCN层，而不是原始的全局过滤器来生成更特定于用户的表示。我们从微信渠道平台上进行了公共数据集和工业数据集进行了广泛的实验。结果表明，在预测准确性和在线绩效指标方面，该隐的表现优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12634</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对大型语言模型的调查授权代理进行推荐和搜索：迈向下一代信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05659</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05659V2公告类型：替换 
摘要：信息技术已深刻地改变了人类与信息互动的方式。在线创建，共享和传播的大量内容使访问相关信息变得越来越困难。在过去的二十年中，推荐系统和搜索（统称为信息检索系统）已大大发展以应对这些挑战。大型语言模型（LLM）的最新进展证明了在各种与语言有关的任务中超过人类绩效的能力，并表现出一般的理解，推理和决策能力。本文探讨了LLM代理在增强推荐人和搜索系统方面的变革潜力。我们讨论了LLM代理的动机和作用，并建立一个分类框架以详细说明现有研究。我们强调了LLM代理在解决建议和搜索中的当前挑战方面的巨大潜力，从而提供了对未来研究方向的见解。本文是第一个系统地审查和对这些领域中LLM代理的研究进行分类的文章，为利用这项先进的AI技术进行信息检索提供了新的观点。为了帮助了解现有作品，我们列出了基于LLM代理的建议并在此链接上搜索的现有论文：https：//github.com/tsinghua-fib-lab/llm-agent-for-for-recommendation-and-search。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05659</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>