<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非独立同分布数据鲁棒联邦学习的 Logit 校准和特征对比</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06776</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06776v1 公告类型：新
摘要：联邦学习（FL）是一种保护隐私的分布式框架，用于边缘网络设备上的协作模型训练。然而，由于对抗性示例（AE）的脆弱性以及设备之间数据分布的非独立同分布（非 IID）性质，出现了挑战，阻碍了在边缘部署鲁棒且准确的对抗性学习模型。虽然对抗性训练 (AT) 被普遍认为是针对集中训练中对抗性攻击的有效防御策略，但我们揭示了在 FL 中直接应用 AT 的不利影响，这可能会严重损害准确性，尤其是在非 IID 挑战中。鉴于这一限制，本文提出了 FatCC，它从 logit 和特征的角度将局部 logit \underline{C} 校准和全局特征 \underline{C}contrast 纳入普通联合对抗训练（\underline{FAT}）过程中。该方法可以有效增强联邦系统的鲁棒精度（RA）和清洁精度（CA）。首先，我们提出了 logit 校准，在本地对抗性更新期间对 logit 进行校准，从而提高对抗性的鲁棒性。其次，FatCC 引入了特征对比，其中涉及全局对齐项，将每个局部表示与无偏差的全局特征对齐，从而进一步增强联合对抗环境中的鲁棒性和准确性。跨多个数据集的大量实验表明，与其他基线相比，FatCC 在 CA 和 RA 方面均实现了可比或优越的性能增益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06776</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有随机噪声的私人 Wasserstein 距离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06787</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06787v1 公告类型：新
摘要：Wasserstein 距离是从分布角度衡量数据散度的主要指标。然而，在共享原始数据受到限制的数据隐私背景下，其应用变得具有挑战性。之前的尝试采用了差分隐私或联合优化等技术来近似 Wasserstein 距离。然而，这些方法通常缺乏针对潜在攻击的准确性和稳健性。在这项研究中，我们研究了 Wasserstein 空间中潜在的三角形特性，得出了一个名为 TriangleWad 的简单解决方案。这种方法可以计算跨不同实体存储的数据集之间的 Wasserstein 距离。值得注意的是，TriangleWad 的速度提高了 20 倍，使原始数据信息真正隐形，增强了抵御攻击的能力，并且不牺牲估计准确性。通过涉及图像和文本数据的各种任务的全面实验，我们展示了其卓越的性能和泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06787</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提取干净且平衡的子集以进行噪声长尾分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06795v1 公告类型：新
摘要：现实世界的数据集通常是类别不平衡的，并且被标签噪声破坏。为了解决长尾分布和标签噪声的共同问题，大多数先前的工作通常旨在设计一个噪声检测器来区分噪声样本和干净样本。尽管它们有效，但它们在以统一方式有效处理共同问题方面可能受到限制。在这项工作中，我们从分布匹配的角度使用类原型开发了一种新颖的伪标记方法，可以用最优传输（OT）来解决。通过设置手动特定的概率度量并使用学习的传输计划对训练样本进行伪标记，所提出的方法可以同时减少噪声和长尾数据的副作用。然后，我们通过结合观察到的标签和伪标签来引入简单而有效的过滤标准，以获得更平衡且噪声更少的子集，以进行稳健的模型训练。大量的实验表明，我们的方法可以用干净的标签提取这个类平衡的子集，这为带有标签噪声的长尾分类带来了有效的性能提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06795</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CGNSDE：用于复杂系统建模和数据同化的条件高斯神经随机微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06749</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06749v1 公告类型：新
摘要：开发了一种新的基于知识和机器学习的混合建模方法，称为条件高斯神经随机微分方程（CGNSDE），以促进复杂动力系统的建模并实现相关数据同化（DA）的分析公式。与标准神经网络预测模型相比，CGNSDE 旨在有效解决前向预测任务和逆向状态估计问题。 CGNSDE 首先通过信息论利用系统因果推理来构建一个简单的基于知识的非线性模型，但该模型仍然尽可能多地捕获可解释的物理现象。然后，神经网络以特定的方式补充到基于知识的模型中，不仅表征了难以用简单形式建模的剩余特征，而且还促进了使用解析公式来有效计算非线性DA解决方案。这些解析公式用作额外的计算可承受的损失来训练直接提高 DA 准确性的神经网络。这种 DA 损失函数促进 CGNSDE 捕获状态变量之间的相互作用，从而提高其建模技能。由于 DA 损失，CGNSDE 更有能力估计极端事件并量化相关的不确定性。此外，许多复杂系统中的关键物理特性，例如状态变量的平移不变局部依赖性，可以显着简化神经网络结构，并促进 CGNSDE 应用于高维系统。基于具有间歇性和强非高斯特征的混沌系统的数值实验表明，CGNSDE 优于基于知识的回归模型，并且 DA 损失进一步增强了 CGNSDE 的建模能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06749</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CrimeAlarm：细粒度犯罪预测中的强化意图动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06756</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06756v1 公告类型：新
摘要：粒度和准确性是犯罪事件预测的两个关键因素。在细粒度的事件分类中，多种犯罪意图可能会交替出现在之前的连续事件中，并且在接下来的事件中进展不同。这种密集的意图动态使得训练模型难以捕获未观察到的意图，从而导致泛化性能次优，尤其是在众多潜在事件交织在一起的情况下。为了捕获全面的犯罪意图，本文提出了一种细粒度的顺序犯罪预测框架 CrimeAlarm，该框架配备了受课程学习启发的新颖的相互蒸馏策略。在早期训练阶段，通过高置信度序列样本捕获现场共享的犯罪意图。在后期阶段，通过增加低置信度序列的贡献来逐渐学习特定点的意图。同时，预测网络之间相互学习输出概率分布，以模拟未观察到的犯罪意图。大量实验表明，CrimeAlarm 在 NDCG@5 方面优于最先进的方法，在准确度测量方面，NYC16 提高了 4.51%，CHI18 提高了 7.73%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06756</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何仅利用未标记的数据制作后门？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06694</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06694v1 公告类型：新
摘要：自监督学习（SSL）仅依靠未标记的数据，可以以经济且可扩展的方式学习丰富的特征。作为构建基础模型的驱动力，SSL 最近受到了广泛的关注和广泛的应用，这也引发了安全问题，其中后门攻击是主要的威胁类型：如果发布的数据集被恶意投毒，带后门的 SSL 模型就会表现出行为当将触发器注入测试样本时，情况会很糟糕。这项工作的目标是调查这种潜在风险。我们注意到现有的后门都需要大量的 \emph{labeled} 数据，而这些数据可能无法用于 SSL。为了规避这个限制，我们探索了一种更严格的设置，称为无标签后门，我们只能单独访问未标记的数据，其中的关键挑战是如何在不使用标签信息的情况下选择正确的毒药集。我们提出了两种毒物选择策略：使用伪标签的基于聚类的选择，以及源自互信息原理的对比选择。 CIFAR-10 和 ImageNet-100 上的实验表明，两种无标签后门在许多 SSL 方法上都是有效的，并且大大优于随机中毒。代码可在 https://github.com/PKU-ML/nlb 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06694</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带语言监督的多模式电子健康记录全球对比培训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06723v1 公告类型：新
摘要：现代电子健康记录（EHR）由于其广泛的广度、规模和时间粒度，在通过顺序深度学习跟踪个性化患者健康轨迹方面具有巨大的前景。尽管如此，鉴于电子病历具有高维、多模态、稀疏性、不同记录频率和时间不规则性等复杂特征，如何有效利用电子病历的多种模式提出了重大挑战。为此，本文介绍了一种新颖的多模式对比学习框架，特别关注医疗时间序列和临床记录。为了解决医疗时间序列中稀疏性和不规则时间间隔的挑战，该框架将时间交叉注意力变换器与动态嵌入和标记化方案集成在一起，以学习多模态特征表示。为了利用医疗时间序列和临床记录之间的相互关联，该框架配备了全局对比损失，将患者的多模态特征表示与相应的出院摘要对齐。由于出院摘要仅适用于个体患者并代表患者住院时间的整体视图，因此机器学习模型可以通过全局对比来学习有区别的多模态特征。使用真实世界 EHR 数据集进行的大量实验表明，我们的框架在使用来自 UF 卫生系统的多模态数据预测超过 120,000 例主要住院手术的 9 种术后并发症的发生的示例任务上优于最先进的方法。三所医院（UF Health 盖恩斯维尔、UF Health 杰克逊维尔和 UF Health 杰克逊维尔北）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06723</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>潜在扩散模型的变相版权侵权</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06737v1 公告类型：新
摘要：当生成模型生成的样本与其在训练阶段访问的某些受版权保护的数据基本相似时，可能会发生版权侵权。访问的概念通常是指将受版权保护的样本直接包含在训练数据集中，人们可以检查这些样本以识别侵权行为。我们认为，这种视觉审核在很大程度上忽视了隐藏的版权侵权，即人们构建了一种看起来与受版权保护的样本截然不同的伪装，但仍然会产生在其上训练潜在扩散模型的效果。这种伪装只需要间接访问受版权保护的材料，并且无法在视觉上区分，从而轻松绕过当前的审计工具。在本文中，我们通过揭示伪装生成算法、伪装的揭露，以及重要的是如何检测它们以增强现有工具箱，更好地理解这种伪装的版权侵权。此外，我们引入了更广泛的确认概念来理解这种间接访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06737</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习系统中的跨层能量优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06675</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06675v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 和生成人工智能工作负载的巨大能源消耗没有显示出减少的迹象，对运营成本、电力输送和环境可持续性造成了影响。尽管对节能硬件进行了长期的研究，但我们通过最近的两项工作发现软件在机器学习能量优化中发挥着关键作用：Zeus 和 Perseus。对于大型语言模型 (LLM) 来说尤其如此，因为它们的模型大小以及能源需求的增长速度快于硬件效率的提高。因此，我们提倡在机器学习系统中采用跨层的能源优化方法，其中硬件提供架构支持，进一步推动节能软件，而软件则利用和抽象硬件来开发技术，从而带来与硬件无关的能源效率增益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06675</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多通道脑电图拓扑特征搜索方法：在ADHD分类中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06676</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06676v1 公告类型：新
摘要： 近年来，利用脑电图（EEG）初步诊断注意力缺陷多动障碍（ADHD）引起了研究者的关注。脑电图以其简便、高效而闻名，在 ADHD 的诊断和治疗中发挥着关键作用。然而，脑电图信号的非平稳性和受试者间的变异性给诊断和分类过程带来了挑战。拓扑数据分析（TDA）为 ADHD 分类提供了一种新颖的视角，不同于传统的时频域特征。然而，传统的TDA模型仅限于单通道时间序列，并且容易受到噪声的影响，导致持久图中拓扑特征的丢失。本文提出了一种适用于ADHD多通道脑电图的增强TDA方法。最初，确定多通道脑电图的最佳输入参数。随后，每个通道的 EEG 进行相空间重建 (PSR)，然后利用 k-Power 测量距离 (k-PDTM) 来近似理想点云。然后，对多维时间序列进行重新嵌入，并应用TDA来获取拓扑特征信息。合并持久性图中采用基于高斯函数的多元核密度估计（MKDE）来过滤出所需的拓扑特征映射。最后，利用持久图像（PI）方法提取拓扑特征，并讨论了各种加权函数对结果的影响。使用IEEE ADHD数据集评估了我们方法的有效性。结果表明，准确度、灵敏度和特异性分别达到85.60%、83.61%和88.33%。与传统的 TDA 方法相比，我们的方法得到了有效的改进，并且优于典型的非线性描述符。这些发现表明我们的方法表现出更高的精度和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06676</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测术后主要并发症的联邦学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06641</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06641v1 公告类型：新
摘要： 背景：利用电子健康记录（EHR）和人工智能准确预测术后并发症风险显示出巨大的潜力。训练强大的人工智能模型通常需要大规模且多样化的数据集。事实上，收集医疗数据经常遇到隐私保护的挑战。方法：这项回顾性队列研究包括在 UFH 盖恩斯维尔 (GNV) (n = 79,850) 和杰克逊维尔 (JAX) (n = 28,636) 接受任何类型住院外科手术的成年患者。利用围手术期和术中特征，我们开发了联合学习模型来预测九种主要术后并发症（即延长重症监护病房住院时间和机械通气）。我们将联邦学习模型与在单个站点上训练的本地学习模型以及在两个中心的汇集数据集上训练的中央学习模型进行了比较。结果：我们的联邦学习模型实现了接受者操作特征曲线下面积 (AUROC) 值，范围从伤口并​​发症的 0.81 到 UFH GNV 中心 ICU 住院时间延长的 0.92。在 UFH JAX 中心，伤口并发症的这些值范围为 0.73-0.74，医院死亡率的范围为 0.92-0.93。联邦学习模型的 AUROC 性能与中央学习模型相当，除了 ICU 住院时间延长外，联邦学习模型在和睦家 GNV 中心的性能略高于中央学习模型，但在和睦家 JAX 中心略低于中央学习模型。此外，我们的联邦学习模型在每个中心都获得了与最佳本地学习模型相当的性能，表现出很强的通用性。结论：事实证明，联邦学习是一种有用的工具，可以从数据保护壁垒较高的多个机构的大规模数据中训练强大且可泛化的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06641</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用未来技术预测未来：大型气象模型的进步</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06668</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06668v1 公告类型：新
摘要：随着大型模型，特别是采用深度学习技术的模型的集成，气象预报领域发生了重大转变。本文回顾了这些模型在天气预报中的进展和应用，强调了它们在改变传统预报方法中的作用。 FourCastNet、Pangu-Weather、GraphCast、ClimaX 和 FengWu 等模型通过提供准确、高分辨率的预报做出了显着的贡献，超越了传统数值天气预报 (NWP) 模型的能力。这些模型利用先进的神经网络架构，例如卷积神经网络 (CNN)、图神经网络 (GNN) 和 Transformer，来处理不同的气象数据，提高不同时间尺度和空间分辨率的预测准确性。本文解决了该领域的挑战，包括数据采集和计算需求，并探讨了模型优化和硬件进步的未来机会。它强调人工智能与传统气象技术的融合，有望提高天气预报的准确性，并为应对气候相关挑战做出重大贡献。这种协同作用使大型模型在气象预报不断发展的格局中发挥着关键作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06668</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络的变分随机梯度下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06549v1 公告类型：新
摘要：优化深度神经网络是成功深度学习的主要任务之一。当前最先进的优化器是基于自适应梯度的优化方法，例如 Adam。最近，人们越来越关注在概率框架中制定基于梯度的优化器，以更好地估计梯度和建模不确定性。在这里，我们建议结合这两种方法，产生变分随机梯度下降（VSGD）优化器。我们将梯度更新建模为概率模型，并利用随机变分推理（SVI）来导出高效且有效的更新规则。此外，我们还展示了 VSGD 方法如何与 Adam 等其他基于自适应梯度的优化器相关。最后，我们在两个图像分类数据集和四个深度神经网络架构上进行了实验，结果表明 VSGD 优于 Adam 和 SGD。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06549</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于机器学习的粗糙路径和应用的讲义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06583</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06583v1 公告类型：新
摘要：这些笔记阐述了签名变换和粗糙路径理论在数据科学和机器学习中的最新应用。我们从第一原理出发发展了签名的核心理论，然后调查了该方法最近的一些流行应用，包括基于签名的核方法和神经粗微分方程。这些笔记基于两位作者在伦敦帝国理工学院教授的课程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06583</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FMDA-OT：通过最佳传输进行联合多源域适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06599</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06599v1 公告类型：新
摘要：多源域适应（MDA）旨在将在多个标记源域上训练的模型适应未标记的目标域。在本文中，我们介绍了我们的方法作为协作 MDA 框架，其中包括两个适应阶段。首先，我们利用最佳传输，针对每个源与目标分别进行域适应。然后，在第二阶段，即框架的最后部分，我们设计了集中式联邦学习的架构，以协作代表 N 个来源的 N 个模型。这种架构具有无需访问数据即可使用源的优点，从而解决了域适应中固有的数据隐私问题。此外，在此阶段，服务器使用目标域中可用的少量伪标记样本（称为数据集的目标验证子集）来指导和微调适应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06599</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>