<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过执行反馈使语言模型更好地工具学习者</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.13068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.13068v3 公告类型：replace-cross
摘要：工具作为关键接口，使人类能够理解和重塑环境。随着基础模型的出现，人工智能系统可以利用工具来扩展其功能并与现实世界交互。现有的工具学习方法，包括监督微调和即时工程方法，通常会导致大型语言模型不加区别地使用工具，因为复杂的任务常常超出其自身的能力。然而，引入模型本身可以轻松解决的简单任务工具可能会无意中传播错误，而不是提高性能。这就引出了一个研究问题：我们能否教授语言模型何时以及如何使用工具？为了满足这一需求，我们提出了带有执行反馈的工具学习（TRICE），这是一个两阶段的端到端框架，使模型能够通过工具执行的反馈不断学习，从而学习何时以及如何有效地使用工具。进一步分析的实验结果表明，TRICE可以通过提高工具使用的准确性，同时增强工具学习不足和减轻对工具的过度依赖，使大型语言模型选择性地使用工具。代码可在 https://github.com/zjunlp/TRICE 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.13068</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用上下文线索和角色相关性来增强文档级事件参数提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.05116</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.05116v3 公告类型：replace-cross
摘要：文档级事件参数提取是信息提取领域中一项至关重要但具有挑战性的任务。当前的主流方法主要关注事件触发器及其论点之间的信息交互，面临两个局限性：上下文交互不足和事件相关性的忽视。在这里，我们介绍了一种名为 CARLG（线索上下文聚合和基于角色的潜在指导）的新颖框架，包括两个创新组件：上下文线索聚合（CCA）和基于角色的潜在信息指导（RLIG）。 CCA 模块利用预先训练的编码器派生的注意力权重来自适应地吸收更广泛的上下文信息，而 RLIG 模块旨在捕获事件角色之间的语义相关性。然后，我们基于两种当前主流 EAE 方法将 CARLG 框架实例化为两个变体。值得注意的是，我们的 CARLG 框架引入了不到 1% 的新参数，但显着提高了性能。 RAMS、WikiEvents 和 MLEE 数据集的综合实验证实了 CARLG 的优越性，与主要基准相比，在性能和推理速度方面都显示出显着的优势。进一步的分析证明了所提出模块的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.05116</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Science Checker 重装上阵：透明度和逻辑推理的双向范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13897</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13897v2 公告类型：替换
摘要：信息检索是一个快速发展的领域。然而，它在科学和工业海量信息中仍然面临着显着的局限性，例如稀疏检索中的语义分歧和词汇差距，语义搜索中的精度低和缺乏可解释性，或者生成模型中的幻觉和过时信息。在本文中，我们引入了一种两块方法来解决长文档的这些障碍。第一个块通过查询扩展来检索相关文档来增强稀疏检索中的语言理解。第二个块通过仅使用长文档中传播的信息为复杂问题提供全面且信息丰富的答案来深化结果，从而实现双向参与。在管道的各个阶段，中间结果都会呈现给用户，以帮助理解系统的推理。我们相信这种双向方法在科学信息检索领域的透明度、逻辑思维和全面理解方面带来了重大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13897</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于准确推荐的端到端图顺序表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00895v2 公告类型：替换
摘要：最近推荐系统的进展集中在开发基于序列和基于图的方法。事实证明，这两种方法在对行为数据中的复杂关系进行建模方面都很有用，可以在个性化排名和下一项推荐任务中取得有希望的结果，同时保持良好的可扩展性。然而，它们从数据中捕获非常不同的信号。前一种方法通过与最近项目的有序交互直接代表用户，而后者旨在捕获交互图中的间接依赖关系。本文提出了一种利用这两种范式协同作用的新颖的多表示学习框架。我们对几个数据集的实证评估表明，使用所提出的框架对序列和图形组件进行相互训练可以显着提高推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00895</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不仅仅是言语：歌唱语音识别的进步和挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09298v1 公告类型：交叉
摘要：本文讨论了歌唱语音识别的挑战和进展，这是一个与标准语音识别截然不同的领域。歌唱面临着独特的挑战，包括广泛的音高变化、多样化的声乐风格和背景音乐干扰。我们探索音素识别、歌曲中的语言识别、关键词识别和完整歌词转录等关键领域。我将描述我自己在这些任务开始受到关注时进行研究时的一些经验，但也会展示深度学习和大规模数据集的最新发展如何推动该领域的进步。我的目标是阐明将语音识别应用于歌唱的复杂性，评估当前的能力，并概述未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09298</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当代大数据推荐系统及其应用：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.02631</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.02631v4 公告类型：替换
摘要：这篇调查论文对推荐系统的演变和当代前景进行了全面分析，推荐系统已广泛应用于无数的网络应用程序中。它深入研究了为在线产品或服务量身定制的个性化推荐方法的进展，将一系列推荐技术分为四个主要类别：基于内容的、协作过滤的、基于知识的和混合方法，每种方法都旨在满足特定的上下文。该文件深入回顾了推荐系统领域的历史基础和前沿创新，特别关注利用大数据分析的实施。该论文还强调了在评估推荐算法时使用 MovieLens、Amazon Reviews、NetflixPrice、Last.fm 和 Yelp 等著名数据集。它进一步概述并探讨了当前一代推荐系统遇到的主要挑战，包括与数据稀疏性、可扩展性以及多样化推荐输出的必要性相关的问题。该调查强调这些挑战是该学科后续研究工作的有希望的方向。此外，本文还研究了推荐系统驱动的各种现实生活应用程序，解决了将这些系统无缝集成到日常生活中所遇到的障碍。最终，该调查强调了大数据技术推动的推荐系统的进步如何有可能显着增强现实世界的体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.02631</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AcademiaOS：使用大型语言模型自动进行定性研究中的扎根理论开发</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08844</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08844v1 公告类型：交叉
摘要：AcademiaOS 是使用大型语言模型在定性研究中自动化扎根理论开发的首次尝试。利用最新大型语言模型的语言理解、生成和推理能力，AcademiaOS 编码整理了访谈记录等定性原始数据，并开发主题和维度，以进一步开发扎根的理论模型，提供新颖的见解。一项用户研究（n=19）表明，该系统在学术界得到了认可，并展现出增强人类定性研究的潜力。 AcademiaOS 已开源，供其他人构建并适应他们的用例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08844</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回形针：将天文观测和自然语言与多模态模型相关联</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08851v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了 PAPERCLIP（提案摘要为对比语言图像预训练提供有效表示），这是一种使用神经网络模型将望远镜成像的天文观测与自然语言相关联的方法。该模型是使用成功的观察提案摘要和相应的下游观察结果从预训练的对比语言图像预训练 (CLIP) 模型进行微调的，并且可以选择通过使用大型语言模型 (LLM) 的引导生成来总结摘要。以哈勃太空望远镜（HST）的观测结果为例，我们表明，通过针对图像检索的测试（即使用自然语言查询查找最相关的观测结果），微调模型体现了观测结果和自然语言之间有意义的联合表示。和描述检索（即查询与给定观测最相关的天体物理对象类别和用例）。我们的研究证明了通过利用文本作为界面，使用通用基础模型而不是特定于任务的模型来与天文数据交互的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08851</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估法学硕士名人中的性别差异</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09148</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09148v1 公告类型：交叉
摘要：本研究探讨了大型语言模型（LLM）在检索事实信息中的使用，解决了人们对其倾向于产生事实上不正确的“幻觉”反应或完全拒绝回答提示的担忧。具体来说，它调查了法学硕士对事实调查的答复中是否存在基于性别的偏见。本文采用多管齐下的方法，通过评估回忆、幻觉和拒绝等多个维度的公平性来评估 GPT 模型。我们的研究结果揭示了 GPT-3.5 生成的响应中存在明显的性别差异。虽然 GPT-4 的进步带来了性能的提高，但它们并没有完全消除这些性别差异，特别是在回复下降的情况下。该研究通过检查提示中性别关联的影响和反应的同质性，进一步探讨了这些差异的根源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09148</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索澄清中的在线和离线评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09180v1 公告类型：新
摘要：澄清问题模型在吸引用户参与搜索系统方面的有效性目前受到限制，令人对其整体有用性产生怀疑。为了提高这些模型的性能，至关重要的是采用既包含用户实时反馈（在线评估）又包含通过人工评估评估的澄清问题特征（离线评估）的评估方法。然而，在线评价和离线评价之间的关系在信息检索中一直存在争议。本研究旨在调查这种不一致在搜索澄清中如何存在。我们使用用户参与度作为基本事实，并使用多个离线标签来调查离线澄清排名列表与基于在线用户参与度的理想排名列表的相似程度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09180</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究出版物网络中基于种子的信息检索：直接引用、书目耦合、共同引用和 PubMed 相关文章评分的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09295v1 公告类型：新
摘要：在这篇文章中，我们处理研究出版物网络中基于种子的信息检索。使用系统评价作为基线，并使用 NIH 开放引文集的发表数据，我们比较了三种基于引文的方法直接引文、共同引文和书目耦合在查全率和精确度测量方面的性能。此外，我们在比较中还包括 PubMed 相关文章评分以及组合方法。我们还对早期研究进行了相当全面的回顾，其中引用关系已用于信息检索目的。结果表明，共引相对于书目耦合和直接引用具有优势。然而，在研究中，结合这三种方法优于单独使用共被引。结果进一步表明，与之前的研究一致，将基于引文的方法与文本方法相结合可以增强基于种子的信息检索的性能。该研究的结果可以指导结合基于引文和文本方法的方法来选择引文相似性度量。我们建议未来的研究使用更结构化的方法来评估基于种子的出版物检索方法，包括比较方法以及通用数据集和评估基线的阐述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09295</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逻辑离散图形模型必须补充大型语言模型以进行信息合成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09599</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09599v1 公告类型：新
摘要：鉴于大型语言模型的新兴推理能力，信息检索变得越来越复杂。现代信息检索系统不仅仅是检索文档，还宣称它们可以根据潜在的许多不同文档、冲突的数据源和推理来合成答案。我们回顾了最近的文献，并认为大型语言模型存在严重缺陷，导致其无法独自构成通用智能或回答通用信息合成请求。这篇评论表明，以下是大型语言模型的问题：幻觉、复杂推理、不确定性下的规划和复杂计算。我们概述了逻辑离散图形模型如何解决所有这些问题，并概述了一种从未标记文本训练逻辑离散模型的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09599</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过细致的伪相关标签进行自我监督的密集检索和会话密集检索的领域适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.08970</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.08970v1 公告类型：新
摘要：最近的研究表明，密集检索模型泛化到不同分布的目标域的能力是有限的，这与基于交互的模型获得的结果形成鲜明对比。之前缓解这一挑战的尝试涉及利用对抗性学习和查询生成方法，但这两种方法的改进仍然有限。在本文中，我们建议将查询生成方法与自我监督方法相结合，在目标域上自动生成伪相关标签。为了实现这一目标，使用 T5-3B 模型进行假阳性标记，并选择细致的硬阴性。我们还将这种策略应用于会话搜索的会话密集检索模型。使用类似的伪标记方法，但添加了查询重写模块来重写会话查询以进行后续标记。这种提出的方​​法使得模型能够适应目标数据集中的真实查询和文档。标准密集检索和会话密集检索模型的实验都证明了当对伪相关标记数据进行微调时，基线模型得到了改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.08970</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过对称 Hankel 分解进行光谱压缩感知的投影梯度下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09031v1 公告类型：新
摘要：当前通过 Hankel 矩阵补全的光谱压缩感知方法采用对称分解来证明 Hankel 矩阵的低秩特性。然而，以前的非凸梯度方法仅利用非对称分解来实现频谱压缩感知。在本文中，我们提出了一种新颖的非凸投影梯度下降方法，通过对称分解进行光谱压缩感知，称为对称汉克尔投影梯度下降（SHGD），该方法仅更新一个矩阵并避免平衡正则化项。与现有基于非对称分解的梯度方法相比，SHGD 减少了约一半的计算和存储成本。 {此外，我们的工作中采用的对称因式分解对于先前的低秩因式分解模型来说是完全新颖的，在复杂的正交变换下引入了新的因式分解模糊性}。新颖的距离度量是为我们的分解方法设计的，并且通过 $O(r^2\log(n))$ 观测值建立了对所需信号的线性收敛保证。数值模拟证明了与最先进的方法相比，所提出的 SHGD 方法在相变和计算效率方面具有优越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09031</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USimAgent：用于模拟搜索用户的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09142v1 公告类型：新
摘要：由于成本效率和可重复性方面的优势，用户模拟已成为以用户为中心的信息检索系统评估的一种有前景的解决方案。尽管如此，准确模拟用户搜索行为长期以来一直是一个挑战，因为用户在搜索中的行为非常复杂，并且受到学习、推理和规划等复杂认知过程的驱动。最近，大型语言模型（LLM）在模拟人类智能方面表现出了巨大的潜力，并已被用于构建用于各种任务的自主代理。然而，使用法学硕士模拟搜索行为的潜力尚未得到充分探索。在本文中，我们介绍了一个基于LLM的用户搜索行为模拟器USimAgent。所提出的模拟器可以模拟用户在搜索过程中的查询、点击和停止行为，因此能够为特定搜索任务生成完整的搜索会话。对真实用户行为数据集的实证研究表明，所提出的模拟器在查询生成方面优于现有方法，并且在预测用户点击和停止行为方面与传统方法相当。这些结果不仅验证了使用法学硕士进行用户模拟的有效性，而且还为开发更强大和通用的用户模拟器提供了线索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09142</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>