<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>BatGPT-Chem：逆合成预测的基础大型模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10285</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10285v1 公告类型：新
摘要：逆合成分析在药物发现和有机化学中至关重要，但具有挑战性。尽管过去十年计算工具激增，但基于人工智能的系统往往无法推广到各种反应类型并探索替代合成途径。本文介绍了 BatGPT-Chem，这是一个具有 150 亿个参数的大型语言模型，专门用于增强逆合成预测。该方法通过自然语言和 SMILES 符号的统一框架集成化学任务，从广泛的化学数据库中合成了大量教学数据。BatGPT-Chem 采用自回归和双向训练技术，涵盖超过一亿个实例，可捕获广泛的化学知识，从而能够精确预测反应条件并表现出强大的零样本能力。与现有的人工智能方法相比，我们的模型在为复杂分子生成有效策略方面取得了重大进展，这已通过严格的基准测试得到验证。 BatGPT-Chem 不仅提高了逆合成分析的效率和创造力，还为合成设计中的计算工具建立了新标准。这一发展使化学家能够熟练地处理新型化合物的合成，从而有可能加快药物制造和材料科学的创新周期。我们在 \url{https://www.batgpt.net/dapp/chem} 发布了我们的试用平台。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10285</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用最大熵原理方法增加 transformer 令牌长度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10277v1 公告类型：新
摘要：Transformers 受到其对所处理序列长度的二次依赖的计算开销的影响。我们提出了三种方法，所有方法都在训练和推理/生成之间添加了一个中间步骤，从而延长了 transformers 的自回归长度。所有这些都依赖于最大熵原理 (MEP)，即在存在适当约束的情况下使熵最大化，这通过使用拉格朗日乘数来解释。这些约束方法以与 T 线性相关的方式将自回归特征从 T 扩展到 2T 个标记。这个添加的步骤会产生开销，但它们仍然应该比标准方法更快。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10277</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NoRA：嵌套低秩自适应，用于高效微调大型模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10280v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了嵌套低秩自适应 (NoRA)，这是一种新的参数高效微调方法，它扩展了低秩自适应 (LoRA) 技术的功能。Vanilla LoRA 忽略了预训练的权重继承，仍然需要微调大量参数。为了解决这些问题，我们的 NoRA 采用具有奇异值分解 (SVD) 的双层嵌套结构，有效利用原始矩阵知识，同时减少可调参数。具体而言，NoRA 冻结外部 LoRA 权重并利用内部 LoRA 设计，从而增强对模型优化的控制。这种方法使模型能够更精确地适应特定任务，同时保持紧凑的参数空间。通过冻结外部 LoRA 权重并使用内部 LoRA 设计，NoRA 能够以紧凑的参数空间实现精确的任务适应。对包括使用大型语言模型进行常识推理、微调视觉语言模型和主题驱动生成在内的任务的评估表明，NoRA 优于 LoRA 及其变体。值得注意的是，与 LLaMA-3 8B 上的 LoRA 相比，NoRA 将微调参数|训练时间|内存使用量减少了 4\%|22.5\%|20.7\%，同时实现了 2.2\% 的性能提升。代码将在接受后发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10280</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdapMoE：基于自适应灵敏度的专家门控和管理，实现高效的 MoE 推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10284v1 公告类型：新
摘要：混合专家 (MoE) 模型旨在提高大型语言模型 (LLM) 的效率，而不会按比例增加计算需求。然而，由于管理稀疏激活的专家会产生高昂的按需加载开销，因此它们在边缘设备上的部署仍然面临重大挑战。本文介绍了一种用于高效 MoE 推理的算法系统协同设计框架 AdapMoE。AdapMoE 具有自适应专家门控和管理功能，可减少按需加载开销。我们观察到跨层和令牌加载专家的异质性，在此基础上我们提出了一种基于灵敏度的策略来动态调整激活专家的数量。同时，我们还集成了高级预取和缓存管理技术，以进一步减少加载延迟。通过对各种平台的全面评估，我们证明 AdapMoE 始终优于现有技术，将激活专家的平均数量减少了 25%，并在不降低准确性的情况下实现了 1.35 倍的加速。代码可在以下网址获得：https://github.com/PKU-SEC-Lab/AdapMoE。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10284</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FEDKIM：自适应联合知识注入医学基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10276v1 公告类型：新
摘要：基础模型在处理各种模态和任务方面表现出了卓越的能力，优于高度任务特定和模态依赖的传统人工智能 (AI) 方法。然而，在医学领域，全面基础模型的开发受到对各种模态的有限访问和严格的隐私法规的限制。为了解决这些限制，本研究引入了一种新颖的知识注入方法 FedKIM，旨在在联邦学习框架内扩展医学基础模型。FedKIM 利用轻量级本地模型从私人数据中提取医疗保健知识，并使用设计的自适应多任务多模态专家混合 (M3OE) 模块将这些知识集成到集中式基础模型中。这种方法不仅可以保护隐私，还可以增强模型处理涉及多种模态的复杂医疗任务的能力。我们在七种模态中的十二项任务中进行的广泛实验证明了 FedKIM 在各种环境中的有效性，凸显了其在无需直接访问敏感数据的情况下扩展医学基础模型的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10276</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的火灾建模：利用神经网络学习首次到达时间和模型参数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10271v1 公告类型：新
摘要：数据驱动技术越来越多地应用于补充火灾科学中的基于物理的模型。然而，缺乏足够大的数据集继续阻碍某些机器学习技术的应用。在本文中，我们使用模拟数据来研究神经网络参数化火灾科学动态的能力。特别是，我们研究将火灾蔓延中的五个关键参数映射到首次到达时间的神经网络以及相应的逆问题。通过使用模拟数据，我们能够表征这些神经网络的误差、所需的数据集大小和收敛特性。对于逆问题，我们量化了网络在估计每个关键参数时的灵敏度。研究结果证明了机器学习在火灾科学中的潜力，强调了与有限数据集大小相关的挑战，并量化了神经网络估计控制火灾蔓延动态的关键参数的灵敏度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10271</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedKBP：基于知识的放射治疗规划联合剂量预测框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10275</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10275v1 公告类型：新
摘要：剂量预测通过自动生成患者特定剂量分布在基于知识的计划 (KBP) 中起着关键作用。基于深度学习的剂量预测方法的最新进展需要数据贡献者之间的协作以提高性能。联邦学习 (FL) 已成为一种解决方案，使医疗中心能够联合训练深度学习模型，而不会损害患者数据隐私。我们开发了 FedKBP 框架来评估集中、联合和单独（即分离）训练剂量预测模型对来自 OpenKBP 数据集的 340 个计划的性能。为了模拟 FL 和个人训练，我们将数据分为 8 个训练站点。为了评估站点间数据变化对模型训练的影响，我们实施了两种类型的案例分布：1) 独立同分布 (IID)，其中训练和验证案例在 8 个站点之间均匀分布，2) 非 IID，其中一些站点的案例多于其他站点。结果表明，FL 在模型优化速度和样本外测试分数方面始终优于单独训练，凸显了 FL 相对于单独训练的优势。在 IID 数据划分下，FL 表现出与集中训练相当的性能，凸显了 FL 是传统汇集数据训练的有前途的替代方案。在非 IID 划分下，大型站点的测试分数比小型站点高出 19%，证实了数据所有者之间需要合作才能实现更好的预测准确性。同时，非 IID FL 的性能低于 IID FL，这表明需要更复杂的 FL 方法，而不仅仅是模型平均，以处理参与站点之间的数据差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10275</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenCity：开放交通预测时空基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10269v1 公告类型：新
摘要：准确的交通预测对于有效的城市规划和交通管理至关重要，可以实现高效的资源分配和增强的出行体验。然而，现有的模型往往面临泛化方面的限制，难以对未见过的区域和城市进行零样本预测，而且长期准确性较低。这主要是由于处理交通数据的空间和时间异质性所固有的挑战，以及时间和空间上的显著分布变化。在这项工作中，我们旨在为交通预测构建多功能、有弹性和自适应的时空基础模型开辟新的可能性。为了实现这一目标，我们引入了一种名为 OpenCity 的新型基础模型，它可以有效地从不同的数据特​​征中捕获和规范化底层时空模式，从而促进在不同城市环境中进行零样本泛化。OpenCity 将 Transformer 架构与图神经网络相结合，以模拟交通数据中复杂的时空依赖关系。通过在大规模异构交通数据集上对 OpenCity 进行预训练，我们使模型能够学习丰富、可推广的表示，这些表示可以无缝应用于各种交通预测场景。实验结果表明，OpenCity 表现出卓越的零样本预测性能。此外，OpenCity 展示了有希望的缩放定律，表明有可能开发出一种真正一劳永逸的交通预测解决方案，该解决方案可以以最小的开销适应新的城市环境。我们将我们提出的 OpenCity 模型开源，可在以下链接中找到：https://github.com/HKUDS/OpenCity。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10269</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEAL：价值一致的系统误差分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10270</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10270v1 公告类型：新
摘要：强化学习从人类反馈 (RLHF) 旨在通过在二元偏好上训练奖励模型 (RM) 并使用这些 RM 对基础 LM 进行微调，使语言模型 (LM) 与人类价值观保持一致。尽管 RLHF 非常重要，但其内部机制仍然不太为人所知。本文引入了新的指标来评估建模和对齐人类价值观的有效性，即特征印记、对齐阻力和对齐稳健性。我们将对齐数据集分为目标特征（期望值）和破坏特征（不期望的概念）。通过将 RM 分数回归到这些特征，我们量化了 RM 奖励它们的程度 - 我们称之为特征印记的指标。我们将对齐阻力定义为 RM 无法匹配人类偏好的偏好数据集的比例，并通过分析 RM 对扰动输入的响应来评估对齐稳健性。我们的实验利用了开源组件，例如 Anthropic/hh-rlhf 偏好数据集和 OpenAssistant RM，揭示了目标特征的显著印记和对扰乱特征的显著敏感性。我们观察到，在 LM 标注者与人类偏好不一致的数据集部分中，对齐阻力的发生率为 26%。此外，我们发现对齐误差通常源于对齐数据集中的模糊条目。这些发现强调了仔细研究 RM 和对齐数据集对于更深入地理解价值对齐的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10270</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OPDR：用于多模态科学数据语义嵌入的保序降维</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10264</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10264v1 公告类型：新
摘要：多模态科学数据管理中最常见的操作之一是在提供新项目后从数据库中搜索 $k$ 个最相似的项目（或 $k$ 个最近邻居，KNN）。尽管多模态机器学习模型的最新进展提供了一个 \textit{语义} 索引，即从原始多模态数据映射的所谓 \textit{嵌入向量}，但生成的嵌入向量的维数通常在数百或一千的数量级，这对于时间敏感的科学应用来说是不切实际的高。
这项工作提出降低输出嵌入向量的维数，使得前 $k$ 个最近邻居的集合在低维空间中不会发生变化，即保序降维 (OPDR)。为了开发这种 OPDR 方法，我们的核心假设是通过分析降维映射过程中关键参数之间的内在关系，可以构建一个定量函数来揭示目标（较低）维度与其他变量之间的相关性。为了证明这一假设，本文首先定义一个正式的度量函数来量化特定向量的 KNN 相似性，然后将度量扩展到全局度量空间的总体准确度，最后推导出目标（较低）维度与其他变量之间的闭式函数。我们将闭式函数合并到流行的降维方法、各种距离度量和嵌入模型中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10264</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划的扩散模型：系统文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10266</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10266v1 公告类型：新
摘要：扩散模型利用随机过程有效地捕获复杂的数据分布，已显示出其作为生成模型的性能，通过迭代去噪过程在与图像相关的任务中取得了显着的成功。最近，扩散模型得到了进一步的应用，并在规划任务中表现出强大的能力，导致相关出版物自 2023 年以来显着增长。为了帮助研究人员更好地了解该领域并促进该领域的发展，我们对扩散模型在规划中的应用的最新进展进行了系统的文献综述。具体而言，本文从以下角度对当前文献进行分类和讨论：（i）用于评估基于扩散模型的规划的相关数据集和基准；（ii）解决采样效率等方面的基础研究；（iii）以技能为中心和以条件为导向的规划，以提高适应性；（iv）安全和不确定性管理机制，以提高安全性和鲁棒性；（v）自动驾驶等特定领域的应用。最后，基于上述文献综述，我们进一步讨论了该领域的挑战和未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10266</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关系图卷积网络无法学习合理规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10261v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 经常用于预测知识图谱 (KG) 中缺失的事实。由于这些模型的输出缺乏可解释性，最近的研究旨在使用 Datalog（一种广泛使用的基于逻辑的形式主义）来解释它们的预测。然而，这种工作仅限于 GNN 的某些子类。在本文中，我们考虑了最流行的 KG GNN 架构之一 R-GCN，并提供了两种方法来提取解释其预测并且合理的规则，即对于任何输入数据集，规则得出的每个事实也由 GNN 预测。此外，我们提供了一种方法来验证某些类别的 Datalog 规则对于 R-GCN 来说并不合理。在我们的实验中，我们在 KG 完成基准上训练 R-GCN，并且我们能够验证这些模型没有合理的 Datalog 规则，即使这些模型通常获得高到接近完美的准确度。这引发了一些对 R-GCN 模型的泛化能力及其预测的可解释性的担忧。我们进一步为 R-GCN 的训练范式提供了两种变体，鼓励它学习合理的规则并在模型准确度和学习到的合理规则数量之间找到平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10261</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯尔莫哥洛夫阿诺德网络在欺诈检测中的应用：弥合理论与实践之间的差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10263</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10263v1 公告类型：新
摘要：柯尔莫哥洛夫阿诺德网络（KAN）具有极高的推理效率，经过训练后可以处理复杂的模式，因此非常适合用于生产环境，并确保金融和电子购物行业的快速服务体验。然而，我们发现 KAN 通常不适合用于欺诈检测问题。我们还发现了一种快速判断问题是否可以用 KAN 解决的方法：如果在应用主成分分析（PCA）将数据维度减少到两个后，可以使用不同间隔的样条插值有效地分离数据，则 KAN 可以胜过大多数机器学习算法。否则，这表明与其他机器学习算法相比，KAN 可能无法有效地解决问题。我们还提出了一种启发式方法来选择 KAN 的合适超参数，与网格搜索超参数调整相比，该方法可以显著加快训练时间，而网格搜索超参数调整通常需要一个月才能完成全面的网格搜索。具体来说，宽度参数通常应遵循金字塔结构，以实现高效的样条混合，并且 k 应固定为 15，网格数固定为 5。这种简化的方法最大限度地减少了所需的评估次数，显着加快了超参数调整过程，同时仍能实现稳健的性能指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10263</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全面概述奖励工程和塑造在推进强化学习应用中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10215v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 在实际应用中的目的是创建能够通过反复试验从环境中学习而做出自主决策的系统。本文强调了奖励工程和奖励塑造在提高强化学习算法的效率和有效性方面的重要性。奖励工程涉及设计准确反映期望结果的奖励函数，而奖励塑造提供额外的反馈来指导学习过程，加速收敛到最佳策略。尽管强化学习取得了重大进展，但仍存在一些限制。一个关键挑战是许多现实场景中奖励的稀疏性和延迟性，这可能会阻碍学习进度。此外，准确建模现实环境的复杂性和强化学习算法的计算需求仍然是巨大的障碍。另一方面，深度学习和神经网络的最新进展显着提高了强化学习系统处理高维状态和动作空间的能力，使其能够应用于机器人、自动驾驶和游戏等复杂任务。本文全面回顾了强化学习的现状，重点介绍了奖励工程和奖励塑造中使用的方法和技术。它批判性地分析了该领域的局限性和最新进展，为未来的研究方向和各个领域的潜在应用提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10215</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对医疗意图的对比学习，用于顺序处方推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10259</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10259v1 公告类型：新
摘要：应用于电子健康记录 (EHR) 的顺序建模的最新进展极大地影响了处方推荐系统。虽然最近关于药物推荐的文献表现出了良好的效果，但在连续访问中发现医疗代码级别上共存的多种时间关系的研究仍然较少。这项研究的目标可以从两个角度出发。首先，需要开发一个复杂的顺序模型，能够解开连续访问之间的复杂关系。其次，为同一患者建立多个不同的健康档案至关重要，以确保在药物推荐中全面考虑不同的医疗意图。为了实现这一目标，我们引入了对比意图的细心推荐 (ARCI)，这是一种基于多级变压器的方法，旨在捕获共享访问序列中不同但共存的时间路径。具体来说，我们提出了一种具有对比学习的新型意图感知方法，该方法将患者的专业医疗意图与 Transformer 头联系起来，以提取与不同健康状况相关的不同时间路径。我们使用排名和分类指标对两个真实数据集进行了处方推荐任务的实验。我们的结果表明，ARCI 的表现优于最先进的处方推荐方法，并且能够为医疗保健从业者提供可解释的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10259</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>