<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从发生到后果：对建筑物风险进行全面的数据驱动分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22689</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22689V1公告类型：新 
摘要：建筑火灾对生命，财产和基础设施构成了持续威胁，强调了对先进风险降低策略的需求。这项研究提出了一个数据驱动的框架，分析了美国火灾风险，通过将超过一百万个火灾事件报告与各种相关的火灾数据集整合在一起，包括社会决定因素，建筑清单，天气状况和特定于事件的因素。通过调整机器学习模型，我们确定了影响火灾发生和后果的关键风险因素。我们的发现表明，以社会经济差异或过时或空置建筑物的流行为特征的脆弱社区面临着更高的火灾风险。火灾起源和安全特征等事件特异性因素会严重影响火灾后果。配备火灾探测器和自动灭火系统的建筑物经历的火灾蔓延和伤害风险大大降低。通过查明高风险地区和人口，这项研究支持有针对性的干预措施，包括强制消防安全系统和为处境不利的社区提供补贴。这些措施可以增强防火，保护脆弱的群体，并促进更安全，更公平的社区。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22689</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过MIMIC-IV根据本地数据验证急诊部门的录取预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22706</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22706V1公告类型：新 
摘要：急诊科（ED）人满为患的有效管理对于改善患者结果和优化医疗保健资源分配至关重要。这项研究验证了最初使用希腊医院的小型当地数据集开发的医院入院预测模型，利用了全面的模拟模仿数据集。在预处理模拟数据数据后，评估了五种算法：线性判别分析（LDA），K-Nearest邻居（KNN），随机森林（RF），递归分区和回归树（RPART）（RPART）和支持向量机器（SVM Radial）。其中，RF表现出卓越的性能，在接收器操作特征曲线（AUC-ROC）下达到0.9999的面积，灵敏度为0.9997，当应用于MIMIC-IV数据时，敏感性为0.9999。这些发现突出了RF在处理复杂数据集以进行入学预测中的鲁棒性，将模拟于IV作为基于较小本地数据集验证模型的宝贵基准，并为改善ED管理策略提供可行的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22706</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模式分析的分层自适应专家</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22715</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22715V1公告类型：新 
摘要：多模式情感分析已成为了解各种沟通渠道的人类情绪的关键工具。尽管现有方法取得了长足的进步，但他们通常很难有效地区分和整合模式共享和模式特定的信息，从而限制了多模式学习的性能。为了应对这一挑战，我们提出了多模式情感分析（HAEMSA）的等级自适应专家，这是一个新颖的框架，结合了进化优化，跨模式知识传递和多任务学习。 Haemsa采用自适应专家的层次结构来捕获全球和局部模式表示，从而实现了更细微的情感分析。我们的方法利用进化算法动态优化网络体系结构和模态组合，适应部分和完整的模态方案。广泛的实验证明了Haemsa在多个基准数据集中的出色性能。在CMU-Mosei上，与先前的最佳方法相比，Haemsa的7级准确性增长了2.6％，MAE降低了0.059。对于CMU-MOSI，我们观察到7级准确性提高了6.3％，MAE降低了0.058。在IEMOCAP上，Haemsa的表现优于最先进的加权F1分数以获得2.84％的情绪识别。这些结果强调了Haemsa在捕获复杂的多模式相互作用和跨越不同情绪环境中概括的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22715</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么代表工程有效：视觉模型中的理论和经验研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22720</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22720V1公告类型：新 
摘要：代表工程（Repe）已成为一种强大的范式，可通过专注于高级表示而不是单个神经元或电路来增强AI透明度。事实证明，它在改善可解释性和控制性方面有效，表明表示形式可以在大语言模型（LLMS）中出现，传播和形状最终模型输出。但是，在视觉模型（VLM）中，视觉输入可以覆盖事实语言知识，从而导致幻觉的反应与现实相矛盾。为了应对这一挑战，我们首次尝试将Repe扩展到VLM，并分析如何保留和转换多模式表示。在我们的发现并从成功的重复应用程序中汲取灵感的基础上，我们开发了一个理论框架，该框架使用主要特征向量解释了整个层次的神经活动的稳定性，从而揭示了repe的基本机制。我们从经验上验证了这些工具特性，证明了它们的广泛适用性和意义。通过将理论见解与经验验证联系起来，这项工作从描述性工具转变为结构化的理论框架，开辟了新的方向，以改善AI鲁棒性，公平性和透明度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22720</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PowerGnn：电网的拓扑感知图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22721</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22721V1公告类型：新 
摘要：可再生能源的渗透不断增加，在现代电力系统中引入了显着的可变性和不确定性，从而使准确的状态预测对于可靠的网格操作至关重要。常规的预测方法通常忽略了电网的固有拓扑，从而限制了它们捕获复杂时空依赖性的能力。本文提出了一个拓扑意识到的图形神经网络（GNN）框架，用于预测高可再生集成下的电力系统状态。我们构建了电力网络的基于图的表示形式，将总线和传输线建模为节点和边缘，并引入了专门的GNN体系结构，该体系结构将图形卷积与封闭式复发单元（GRUS）集成在一起，以模拟系统动力学中的空间和时间相关性。该模型使用现实的，同步的可再生生成曲线对NREL 118测试系统进行了训练和评估。我们的结果表明，所提出的GNN优于基线方法，包括完全连接的神经网络，线性回归和滚动平均模型，从而实现了预测精度的实质性提高。在所有预测变量中，GNN的平均RMS为0.13至0.17，并在空间位置和操作条件上表现出一致的性能。这些结果突出了拓扑学习对可扩展和强大的电源系统预测的潜力，并在未来的网格中预测具有较高的可再生渗透率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22721</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PlatMetax：用于元黑色盒优化的集成MATLAB平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22722</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22722V1公告类型：新 
摘要：优化问题的格局已经变得越来越复杂，因此需要开发先进的优化技术。 Meta-Black-Box优化（Metabbo）涉及通过元学习来完善优化算法本身，已成为一种有希望的方法。认识到现有平台中的局限性，我们提出了Platmetax，这是一个新颖的MATLAB平台，用于增强学习。 Platmetax整合了Metabox和Platemo的优势，为开发，评估和比较优化算法提供了全面的框架。该平台旨在处理从单目标到多目标的广泛优化问题，并配备了丰富的基线算法和评估指标。我们通过广泛的实验演示了铂中心的实用性，并为其设计和实施提供了见解。 platmetax可在：\ href {https://github.com/yxxx616/platmetax} {https://github.com/yxxxx616/platmetax}中获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22722</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类在循环RL中的零射LM：替换人类反馈以奖励成型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22723</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22723V1公告类型：新 
摘要：强化学习通常会面临奖励未对准的挑战，在这些奖励未对准中，代理人优化给定的奖励，但无法表现出所需的行为。当奖励函数激发与真正目标不同的代理行为时，就会发生这种情况。尽管人类在循环（HIL）方法可以提供帮助，但它们可能会加剧这个问题，因为人类容易产生偏见，从而导致不一致，主观或未归对的反馈，从而使学习过程变得复杂。为了解决这些问题，我们提出了两个关键贡献。首先，我们将零射击，现成的大语言模型（LLMS）扩展到超越自然语言处理（NLP）的奖励到连续控制任务。通过利用LLM作为直接反馈提供者，我们取代了接受人类反馈训练的代理模型，后者通常会遭受培训反馈数据中固有的偏见。其次，我们引入了一个混合框架（LLM-HFBF），该框架使LLMS能够识别和纠正人类反馈中的偏见，同时将此反馈纳入奖励成型过程。 LLM-HFBF框架通过解决LLM（例如缺乏特定领域的知识）和人类监督（例如固有的偏见）的局限性来创建一个更加平衡和可靠的系统。通过实现人类反馈偏见的标记和纠正，我们的方法可以提高强化学习绩效，并减少对潜在偏见的人类指导的依赖。经验实验表明，偏见的人反馈会大大降低性能，平均发作奖励（AER）从28.472 IN（无偏见的方法）下降到7.039（偏向于保守的偏见）。相比之下，即使在自定义边缘案例场景中，基于LLM的方法也保持了匹配的AER，例如无偏见的反馈。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22723</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个空间 - 周期性的深概率扩散模型，用于可靠的冰雹，并通过雷达回声推出</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22724</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22724V1公告类型：新 
摘要：冰雹现象是导致气象灾难的重要贡献者，并且非常需要通过精确的预测来减轻其社会经济效应，该预测具有很高的分辨率，漫长的交付时间和较大景观的本地细节。现有的中等天气预测方法主要依赖于上流电流和云层的变化来预测降水事件，例如大雨，这些事件不适合冰雹现象，因为它主要是由与地形相关的低空当地强对流引起的。此外，雷达还捕获了低云层的状态，例如水蒸气，液滴和冰晶，提供了适合冰雹现象的丰富信号。为此，我们介绍了一个空间时期的生成模型，称为蒸汽播，以雷达回声外推，它是一个基于空间 - 周期性表示的深层概率扩散模型冰雹损害。考虑到冰雹的短期性质，Steamcast以6分钟的间隔提供30分钟的现象，以在9个不同的垂直角度上，在纬度长度网格上，在中国Yan&#39;an City的每个像素分辨率约为1 km * 1 km * 1 km * 1 km。通过成功融合雷达回声的时空特征，Steamcast的空间特征可提供竞争性，在某些情况下，与其他基于深度学习的模型（如Predrnn和VMRNN）相比，结果优越。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22724</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模型校准的不确定性加权梯度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22725</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22725V1公告类型：新 
摘要：模型校准对于确保深神经网络的预测准确地反映了现实世界分类任务中的真实概率至关重要。但是，深层网络通常会产生过度自信或不自信的预测，从而导致错误校准。已经提出了各种方法来通过设计有效的损失功能来解决此问题，例如局灶性损失。在本文中，我们分析了其有效性，并提供了局部损失及其变体的统一损失框架，在其中我们主要将它们的优越性归因于模型校准的优越性，以估计样本不确定性的损失加权因子。基于我们的分析，由于两个主要问题，现有的损失功能无法实现最佳的校准性能：包括在优化过程中未对准和不确定性估计的精度不足。具体而言，焦点损失不能使样本不确定性与梯度缩放调整，并且单lugit不能指示不确定性。为了解决这些问题，我们从梯度的角度重新重新进行了优化，该梯度的重点是不确定的样本。同时，我们建议将Brier评分作为减肥因子，从而通过所有逻辑提供了更准确的不确定性估计。在各种模型和数据集上进行了广泛的实验表明，我们的方法可以实现最新的（SOTA）性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22725</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用混合功能以实现不平衡数据超采样：向银行客户评分的申请</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22730</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22730V1公告类型：新 
摘要：本研究研究了二进制分类中表格数据的罕见事件检测。处理类失衡的标准技术包括SMOTE，该技术生成了少数族裔类别的合成样本。但是，SMOTE是为连续输入变量而内在设计的。实际上，尽管Smote-nc-its默认扩展程序可以处理混合特征（连续和分类变量） - 很少有作品提出了综合混合特征的程序。另一方面，许多现实世界的分类任务（例如在银行业中）处理混合功能，这对预测性能产生了重大影响。为此，我们介绍了MGS-GRF，这是一种专门为混合功能设计的过采样策略。该方法使用具有局部估计的全级协方差的内核密度估计器来产生连续特征，而分类的特征是通过广义随机森林从原始样品中绘制的。从经验上讲，与Smote-NC相反，我们表明MGS-GRF具有两个重要属性：（i）连贯性，即仅生成原始数据集中已经存在的分类特征组合的能力和（ii）关联，即保持连续和分类特征之间的依赖性。我们还评估了经过数据集训练的LightGBM分类器的预测性能，并通过各种策略的合成样本增强。我们的比较是在模拟和公共现实世界中的数据集以及领先金融机构的私人数据集上进行的。我们观察到，具有相干性和关联特性的合成程序在各种预测指标（PR和ROC AUC ...）方面表现出更好的预测性能，而MGS-GRF是最好的预测性能。此外，我们的方法在私人银行应​​用程序上展示了令人鼓舞的结果，并且开发管道符合监管限制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22730</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOR-LLM：由大语言模型指导的规则专家的混合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22731</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22731V1公告类型：新 
摘要：为了确保AI系统的可信度和解释性，必须将机器学习模型与人类领域知识相结合。这可能是一项具有挑战性且耗时的努力，需要数据科学家与领域专家之间进行密切的沟通。最近的大型语言模型（LLM）能力的突飞猛进可以帮助减轻这一负担。在本文中，我们提出了以大型语言模型（More-llm）为指导的规则专家的混合物，该模型将数据驱动的黑框模型与从LLM提取的知识结合在一起，以启用域知识一致和透明的预测。虽然引入的规则专家（更多）引入了培训期间基于本地规则的替代物的混合物及其对分类任务的利用，但LLM负责通过纠正和上下文化来增强规则的领域知识对准。重要的是，我们的方法不依赖于在测试时间内访问LLM的访问，并确保不容易受到基于LLM的库存的解释性。我们在几个表格数据集上评估了我们的方法，并将其性能与可解释和不可解剖的基准进行了比较。除了性能外，我们还评估了灰色框方法的利用，可解释的规则。除了定量评估外，我们还阐明了LLM如何提供其他背景来增强模型推理过程的可理解性和可信赖性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22731</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超出限制的推理：LLMS的进步和开放问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22732</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22732V1公告类型：新 
摘要：最近的生成推理突破已经改变了大型语言模型（LLMS）如何通过动态检索和完善信息来解决复杂的问题，同时生成相干，多步进的思维过程。推理时间缩放，增强学习，监督微调和蒸馏等技术已成功应用于DeepSeek-R1，OpenAI的O1和O3，GPT-4O，QWEN-32B和各种LLAMA变体等模型，从而导致了增强的推理能力。在本文中，我们对2023年至2025年之间发布的前27个LLM模型进行了全面分析（包括Mistral AI Small 3 24B，DeepSeek-R1，Search-O1，QWQ-32B和PHI-4等模型。然后，我们介绍了培训方法的广泛概述，该方法涵盖了一般培训方法，专家的混合物（MOE）和建筑创新，检索授权的一代（RAG），经过思考和自我提高技术，以及证明时间计算的计算量表量表，蒸馏，蒸馏，蒸馏，蒸馏和强化学习（RL）方法。最后，我们讨论了提高LLM功能的关键挑战，包括在没有人类监督的情况下改善多步推理，克服链式任务的限制，平衡结构化提示与灵活性，并增强长篇文章检索和外部工具集成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22732</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RBFLEX-NAS：使用径向基函数内核和超参数检测的无训练神经体系结构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22733</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22733V1公告类型：新 
摘要：神经体系结构搜索（NAS）是一种为特定工作负载设计最佳神经网络体系结构的自动化技术。通常，评估NAS中的候选网络涉及广泛的培训，这需要大量的时间和计算资源。为了解决这个问题，已提出了无培训的NAS，以最少的搜索时间加快网络评估。但是，最新的无培训NAS算法难以精确地区分出良好的网络和表现不佳的网络，从而导致性能预测不准确，从而使Top-Top-1网络的准确性不准确。此外，它们在激活功能探索中的有效性较小。为了应对挑战，本文提出了RBFLEX-NAS，这是一种新型的无培训NAS框架，可以用径向基函数（RBF）内核来解释上一层的激活输出和输入特征。我们还提出了一种检测算法，以使用所获得的激活输出和输入特征图识别最佳的超参数。我们验证了RBFLEX-NAS对各种NAS基准的功效。 RBFLEX-NAS在TOP-1的准确性方面显着优于最先进的NAS方法，在NAS-Bench-201和NAS-Bench-SSS中搜索时间很短。此外，与基于层的无培训NAS算法相比，它表现出更高的Kendall相关性。此外，我们提出了NAFBEE，这是一个扩展激活类型的新激活设计空间，以包含各种常用的功能。在这个扩展的设计空间中，RBFLEX-NAS通过准确识别激活功能搜索过程中表现最佳的网络来展示其优势，从而比其他NAS算法具有显着优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22733</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从AIS数据中提取地理参考标准路线的一种方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22734</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22734V1公告类型：新 
摘要：海事AI（自动识别系统）数据是研究血管行为的宝贵资源。这项研究提出了一种方法，以分析海上兴趣点之间的途径和从原始AIS数据中提取地理参考的标准途径，例如海上生活模式。基本的假设是，由于地理，环境或经济因素，在某些海洋地区旅行时，船只在某些海事区域旅行时遵守一致的模式。与这些模式的偏差可能归因于天气状况，季节性或非法活动。这使海事监视当局能够分析港口之间的导航行为，从而提供有关船舶路线模式的见解，这可能是按容器特征（类型，FLAG或大小）分类的。我们的方法论过程首先使用有限状态机（FSM）将AIS数据分割为不同的路线，该路由将路由描述为连接关注点的segments。提取的段是根据其出发端口和目标端口进行的，然后使用基于迭代密度的聚类进行建模以连接这些端口。将群集参数手动分配给样品，然后使用线性回归将其扩展到电流数据集。总体而言，本文提出的方法是无监督的，并且不需要任何地面真相接受培训。该方法已经在北极地区和欧洲，中东，北非地区的六年AIS数据集上的数据进行了测试。我们数据集的总尺寸为1.15 tbytes。事实证明，该方法在提取标准路线（少于5％的离群值）方面有效，这主要是由于其出发途径或未包含在测试区域中的目的地端口的路线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22734</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半机械人的数据：将人与AI生成的培训数据合并</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22736</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22736V1公告类型：新 
摘要：大规模评估中使用的自动评分（AS）系统传统上使用了小型统计模型，这些模型需要大量的手动数据以进行准确的预测，这可能是耗时且昂贵的。生成的大语言模型经过许多任务的培训，并显示出令人印象深刻的能力，可以概括到几乎没有数据的新任务。尽管这些模型需要更多的计算能力来做出预测，但它们仍然需要一些微调才能达到运营标准。有证据表明，即使对少量数据进行了微调，这些模型也可以超过人类的一致性。考虑到这一点，我们提出了一个模型蒸馏管道，其中大型生成模型（老师）教授一个小得多的模型，一个学生。在培训数据的一小部分中接受培训的老师用于在其余培训数据上提供分数，然后将其用于培训学生。我们将结果数据集称为“半机械人数据”，因为它结合了人类和机器评分的响应。我们的发现表明，接受过“半机械人数据”培训的学生模型显示出与整个数据集中培训相当的性能，而仅需要10％的原始手动数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22736</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>