<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>请求级建议中的未来影响分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16108</link>
      <description><![CDATA[在推荐系统中，强化学习解决方案在优化用户与系统之间的交互序列的长期性能方面显示出了有希望的结果。出于实际原因，策略的操作通常被设计为推荐项目列表，以更有效地处理用户频繁且持续的浏览请求。在此列表式推荐场景中，用户状态会根据相应 MDP 公式中的每个请求进行更新。然而，这种请求级的表述与用户的项目级行为本质上是不一致的。在本研究中，我们证明即使在请求级 MDP 下，项目级优化方法也可以更好地利用项目特征并优化策略的性能。我们通过在模拟和在线实验中将标准请求级方法的性能与所提出的项目级参与者-评论家框架进行比较来支持这一主张。此外，我们还表明，基于奖励的未来分解策略可以更好地表达逐项的未来影响，并提高长期推荐的准确性。为了更全面地理解分解策略，我们提出了一种基于模型的重新加权框架，具有对抗性学习，可进一步提高性能并研究其与基于奖励的策略的相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16108</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图像生成的即时性能预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2306.08915</link>
      <description><![CDATA[在返回结果之前预测查询性能的能力一直是信息检索 (IR) 系统中的一个长期挑战。受此任务的启发，我们在本文中引入了一项名为“提示性能预测”（PPP）的新颖任务，旨在在获得实际生成的图像之前预测提示的性能。我们通过测量预测和实际性能分数之间的相关系数来证明我们任务的合理性：三个包含提示和生成图像对的数据集以及三个真实图像和真实用户欣赏评级的艺术领域数据集。我们的结果显示了有前途的性能预测能力，暗示了优化用户提示的潜在应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2306.08915</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ada-Retrieval：用于顺序推荐的自适应多轮检索范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.06633</link>
      <description><![CDATA[检索模型旨在选择一小组与给定用户的偏好相匹配的候选项目。它们在大规模推荐系统中发挥着至关重要的作用，因为排名器等后续模型高度依赖于候选项目的质量。然而，大多数现有的检索模型采用单轮推理范式，这可能无法充分捕捉用户偏好的动态性质，并且停留在项目空间的一个区域。在本文中，我们提出了 Ada-Retrieval，这是一种用于推荐系统的自适应多轮检索范例，它迭代地细化用户表示，以更好地捕获整个项目空间中的潜在候选者。 Ada-Retrieval 包含两个关键模块：项目表示适配器和用户表示适配器，旨在将上下文信息注入项目和用户的表示中。该框架保持与模型无关的设计，允许与各种骨干模型（例如 RNN 或 Transformer）无缝集成。我们在三个广泛使用的公共数据集上进行了实验，并结合了五个强大的顺序推荐器作为骨干模型。我们的结果表明，Ada-Retrieval 显着增强了各种基础模型的性能，并且在不同数据集上观察到了一致的改进。我们的代码和数据可公开获取：https://github.com/ll0ruc/Ada-Retrieval。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.06633</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于跨域推荐的快速增强联合内容表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.14678</link>
      <description><![CDATA[跨域推荐（CDR）作为缓解数据稀疏问题的有效技术之一，近年来得到了广泛的研究。然而，以前的工作可能会导致域隐私泄露，因为它们需要在训练过程中将不同域数据聚合到集中式服务器中。尽管有一些研究通过联邦学习（FL）进行隐私保护CDR，但它们仍然存在以下局限性：1）需要将用户的个人信息上传到中央服务器，存在泄露用户隐私的风险。 2）现有的联邦方法主要依靠原子项目ID来表示项目，这阻碍了它们在统一的特征空间中对项目进行建模，增加了领域间知识转移的挑战。 3）它们都是基于了解域之间重叠用户的前提，这在实际应用中被证明是不切实际的。为了解决上述限制，我们专注于隐私保护跨域推荐（PCDR）并提出 PFCR 作为我们的解决方案。对于限制1，我们通过专门利用用户与本地客户端的交互来开发FL模式，并设计梯度加密的加密方法。对于限制 2，我们通过描述文本在通用特征空间中对项目进行建模。对于限制 3，我们首先学习联合内容表示，利用自然语言的通用性在域之间建立桥梁。随后，我们制定了两种即时微调策略，以根据目标领域定制预训练模型。对两个真实世界数据集的大量实验证明了我们的 PFCR 方法相对于 SOTA 方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.14678</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于网络的主题结构可视化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17855</link>
      <description><![CDATA[在现实世界中，许多主题都是相互关联的，这使得研究它们的结构和关系变得具有挑战性。了解主题之间的相互作用及其相关性可以为研究人员提供宝贵的见解，指导他们的研究并告知研究方向。在本文中，我们利用从主题模型获得的主题词分布作为项目响应数据，使用潜在空间项目响应模型对主题结构进行建模。通过根据主题与单词的距离估计主题的潜在位置，我们可以捕获潜在的主题结构并揭示它们的关系。可视化欧几里得空间中主题的潜在位置可以直观地理解它们的邻近性和关联性。我们根据使用新提出的评分方案选择的代表性单词来描述每个主题，从而解释主题之间的关系。此外，我们通过使用不同的单词集跟踪主题的潜在位置来评估主题的成熟度，从而提供对主题稳健性的见解。为了证明我们方法的有效性，我们使用 PubMed 数据库中的生物医学文献分析了 COVID-19 研究出现早期的主题构成。本文使用的软件和数据可在 https://github.com/jeon9677/gViz 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17855</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>容错电子发现协议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17952</link>
      <description><![CDATA[我们在电子发现（e-discovery）的背景下考虑由 Dong、Hartline 和 Vijayaraghavan（2022）提出的多方分类问题。根据请求方的出示请求，响应方需要提供响应该请求的文件，但具有法律特权的文件除外。我们的目标是找到一种协议，验证响应方是否发送了几乎所有响应文档，同时最大限度地减少非响应文档的泄露。我们在具有挑战性的不可实现的设置中提供协议，其中实例可能无法通过线性分类器完美分离。我们凭经验证明，我们的协议成功地找到了几乎所有相关文档，同时只披露了少量非响应文档。我们通过在单维环境中对我们的协议进行理论分析以及对模拟数据的其他实验来补充这一点，这些实验表明我们的协议引起的非响应性披露可能是不可避免的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17952</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于实体阻止的神经局部敏感哈希</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.18064</link>
      <description><![CDATA[局部敏感哈希 (LSH) 是一种广泛应用于大规模数据处理应用的基本算法技术，例如最近邻搜索、实体解析和聚类。然而，由于需要仔细设计符合特定指标的哈希函数，它在某些现实场景中的适用性受到限制。现有的基于LSH的实体阻止解决方案主要依赖于通用相似性度量，例如Jaccard相似性，而实际用例通常需要复杂且定制的相似性规则，超出了通用相似性度量的能力。因此，为这些定制的相似性规则设计 LSH 函数提出了相当大的挑战。在这项研究中，我们提出了一种神经化方法，通过训练深度神经网络作为复杂指标的哈希函数来增强局部敏感哈希。我们在实体解析问题的背景下评估这种方法的有效性，该问题经常涉及在实际应用程序中使用特定于任务的指标。具体来说，我们引入了 NLSHBlock（Neural-LSH Block），这是一种新颖的阻塞方法，它利用预先训练的语言模型，并通过基于 LSH 的新颖损失函数进行微调。通过对各种现实世界数据集进行广泛的评估，我们证明了 NLSHBlock 相对于现有方法的优越性，表现出显着的性能改进。此外，我们还展示了 NLSHBlock 在增强实体匹配阶段性能方面的功效，特别是在半监督设置中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.18064</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Infini-gram：将无界 n-gram 语言模型扩展到万亿代币</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17377</link>
      <description><![CDATA[n-gram 语言模型在这个神经大语言模型 (LLM) 时代仍然相关吗？我们的答案是肯定的，我们在文本分析和改进神经法学硕士方面展示了它们的价值。然而，这需要在两个方面对 n-gram 模型进行现代化改造。首先，我们以与神经 LLM 相同的数据规模（1.4 万亿个令牌）训练它们。这是有史以来最大的 n-gram 模型。其次，现有的n-gram模型使用较小的n，这阻碍了它们的性能；相反，我们通过引入带有退避功能的新 $\infty$-gram LM 来允许 n 任意大。我们开发了一个名为 infini-gram 的引擎（由后缀数组提供支持），而不是预先计算 n-gram 计数表（这会非常昂贵），它可以计算 $\infty$-gram （以及 n-gram）具有任意 n) 概率和毫秒级延迟。 $\infty$-gram 框架和 infini-gram 引擎使我们能够对人类编写的和机器生成的文本进行许多新颖且有趣的分析：我们发现 $\infty$-gram LM 对于下一个-令牌预测（47%），并且可以补充神经法学硕士，大大减少其语言建模的复杂性。在分析机器生成的文本时，我们还观察到机器-$\infty$-gram 在后缀长度方面的一致性水平存在不规则性，这表明神经 LLM 预训练和 Transformer 的位置嵌入存在缺陷。我们开源无限语法引擎，希望能够就如何最好地利用从大型文本语料库中检索到的逐字信息进行更多研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17377</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球骗子：法学硕士随时间和地理区域的真实性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17839</link>
      <description><![CDATA[信息检索越来越依赖人工智能驱动的解决方案，特别是像 GPT 系列这样的大型语言模型 (LLM)，这突显了对其真实性和公平性的迫切需求，尤其是在网上错误信息和虚假信息猖獗的情况下。我们的研究评估了广泛采用的 GPT 模型（包括 GPT-3.5 和 GPT-4）的事实准确性、稳定性和偏差，有助于提高人工智能介导的信息传播的可靠性和完整性。
  我们引入了“Global-Liar”，这是一个在地理和时间表示方面独特平衡的数据集，有助于对 LLM 偏差进行更细致的评估。我们的分析表明，GPT 模型的更新迭代并不总是等同于性能的提高。值得注意的是，3 月份的 GPT-4 版本比随后的 6 月份版本表现出更高的事实准确性。此外，还观察到了一种令人担忧的偏见，即北半球国家的言论比南半球国家的言论享有特权，从而可能加剧现有的信息不平等。非洲和中东等地区处于劣势，事实准确性要低得多。随着时间的推移，性能波动表明模型更新可能无法始终平等地使所有区域受益。
  我们的研究还深入了解了各种 LLM 配置设置（例如二元决策强制、模型重新运行和温度）对模型真实性的影响。与允许“不清楚”选项的模型相比，受限于二元（真/假）选择的模型表现出较低的真实性。低温设置下的单一推理与各种配置中多数投票的可靠性相匹配。获得的见解凸显了文化多样性和地理包容性模型培训和评估的必要性。这种方法是实现全球技术公平、在全球范围内公平分配人工智能收益的关键。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17839</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现语义一致性：狄利克雷能量驱动的鲁棒多模态实体对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17859</link>
      <description><![CDATA[在多模态知识图（MMKG）中，多模态实体对齐（MMEA）对于跨不同模态属性识别相同实体至关重要。然而，语义不一致（主要是由于缺少模态属性）带来了重大挑战。传统方法依赖于属性插值，但这通常会引入模态噪声，扭曲原始语义。此外，缺乏通用的理论框架限制了实现语义一致性的进步。本研究引入了一种新方法 DESAlign，它通过应用基于狄利克雷能量的理论框架来解决这些问题，以确保语义一致性。我们发现语义不一致会导致模型过度拟合模态噪声，从而导致性能波动，特别是在模态缺失时。 DESAlign 创新地对抗过度平滑，并使用现有模式插入缺失的语义。我们的方法包括多模态知识图学习策略和传播技术，该技术利用现有的语义特征来补偿缺失的特征，从而提供显式的欧拉解决方案。对 18 个基准（包括单语和双语场景）的综合评估表明 DESAlign 超越了现有方法，树立了新的性能标准。对 42 个模态缺失率较高的基准进行的进一步测试证实了其稳健性，为现实世界 MMKG 中的语义不一致问题提供了有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17859</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以数据为中心的推荐系统调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17878</link>
      <description><![CDATA[推荐系统（RS）已成为减轻一系列现实场景中信息过载的重要工具。 RS 的最新趋势发生了范式转变，将焦点从以模型为中心的创新转向了数据质量和数量的重要性。这种演变催生了以数据为中心的推荐系统（Data-Centric RS）的概念，标志着该领域的重大发展。本次调查首次系统概述了以数据为中心的 RS，涵盖 1) 推荐数据和以数据为中心的 RS 的基本概念； 2）推荐数据中的三个主要问题； 3）最近为解决这些问题而开展的研究； 4) 以数据为中心的 RS 的几个潜在的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17878</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReSLLM：大型语言模型是联合搜索的强大资源选择器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17645</link>
      <description><![CDATA[联合搜索涉及集成来自多个独立搜索引擎的结果，在检索增强生成管道支持聊天机器人等基于 LLM 的应用程序的背景下，它将变得越来越重要。这些系统通常根据用户话语的性质在各种搜索引擎之间分配查询，从专业的（例如 PubMed）到通用的（例如 Google）。联合搜索的一个关键方面是资源选择——在发出查询之前选择适当的资源，以确保高质量和快速的响应，并包含与调用外部搜索引擎相关的成本。然而，当前的 SOTA 资源选择方法主要依赖于基于特征的学习方法。这些方法通常涉及为每种资源创建培训标签的劳动密集型和昂贵的。相比之下，法学硕士在 NLP 和 IR 任务中作为零样本方法表现出了强大的有效性。我们假设在联合搜索的背景下，法学硕士可以评估资源的相关性，而不需要大量的预定义标签或功能。在本文中，我们提出了 ReSLLM。我们的 ReSLLM 方法利用 LLM 来驱动零样本设置中联合搜索中的资源选择。此外，我们设计了一种无监督的微调协议，即合成标签增强调优（SLAT），其中使用现成的 LLM 预测先前记录的查询和资源片段的相关性，然后依次用于微调ReSLLM 关于资源选择。我们的实证评估和分析详细介绍了在这方面影响法学硕士有效性的因素。结果展示了 ReSLLM 在资源选择方面的优点：不仅在零样本设置中具有竞争有效性，而且在使用 SLAT 协议进行微调时也能获得很大的效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17645</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LoRec：针对中毒攻击的鲁棒顺序推荐的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17723</link>
      <description><![CDATA[顺序推荐系统因其捕获用户动态兴趣和项目到项目转换模式的能力而脱颖而出。然而，顺序推荐系统固有的开放性使其容易受到中毒攻击，其中欺诈性用户被注入训练数据中以操纵学习的模式。传统的防御策略主要依赖于从特定的已知攻击中提取的预定义假设或规则，限制了它们对未知攻击类型的泛化能力。为了解决上述问题，考虑到大型语言模型（LLM）中封装的丰富的开放世界知识，我们的研究最初集中在LLM在推荐系统中检测未知欺诈活动的能力上，我们将这种策略表示为LLM4Dec。实证评估证明了法学硕士利用其广泛的开放世界知识识别未知欺诈者的强大能力。
  在此基础上，我们建议将 LLM 整合到防御策略中，以将其有效性扩展到已知攻击的范围之外。我们提出了 LoRec，这是一种先进的框架，采用 LLM 增强校准来增强顺序推荐系统针对中毒攻击的鲁棒性。 LoRec 集成了 LLM 增强型校准器 (LCT)，该校准器利用从 LLM 获得的知识改进顺序推荐系统的训练过程，应用用户明智的重新加权来减少攻击注入的欺诈者的影响。通过整合法学硕士的开放世界知识，LCT 有效地将有限的、特定的先验或规则转换为更通用的欺诈者模式，从而提供针对中毒攻击的改进防御。我们的综合实验验证了 LoRec 作为通用框架，显着增强了顺序推荐系统的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17723</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏标签信息检索系统离线评价的Fr\'echet距离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17543</link>
      <description><![CDATA[自然语言处理、信息检索 (IR)、计算机视觉和其他技术的快速发展给评估这些系统的性能带来了重大挑战。主要挑战之一是人类标记数据的稀缺，这阻碍了对这些系统的公平和准确的评估。在这项工作中，我们借鉴最近评估计算机视觉任务的研究，特别关注评估具有稀疏标签的红外系统。从使用 Fr&#39;echet 起始距离 (FID) 评估文本到图像生成系统的成功中汲取灵感。我们建议利用 Fr\&#39;echet Distance 来测量相关判断项和检索结果的分布之间的距离。我们在 MS MARCO V1 数据集和 TREC Deep Learning Tracks 查询集上的实验结果证明了 Fr&#39;echet 距离作为评估 IR 系统的指标的有效性，特别是在有几个标签可用的设置中。这种方法有助于现实场景中评估方法的进步，例如生成 IR 系统的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17543</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向个性化隐私：用户管理的数据贡献以实现联合推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.17630</link>
      <description><![CDATA[联合推荐系统（FedRecs）因其通过在本地保存用户隐私数据并仅将模型参数/梯度传递到服务器来保护用户隐私的潜力而受到广泛关注。然而，目前FedRecs的现有架构假设所有用户都有相同的0隐私预算，即他们不向服务器上传任何数据，从而忽略了那些不太关心隐私并愿意上传数据以获取信息的用户。更好的推荐服务。为了弥补这一差距，本文探索了一种用户管理的数据贡献联合推荐架构，其中用户可以自由控制他们是否共享数据以及他们共享到服务器的数据比例。为此，本文提出了一种云端协同图神经网络联合推荐模型，命名为CDCGNNFed。它在本地训练以用户为中心的自我图，并通过对比学习以协作方式在服务器中基于用户共享数据训练高阶图。此外，利用图修复策略来预测服务器上图中丢失的链接，从而利用图神经网络在高阶图上的功能。在两个公共数据集上进行了广泛的实验，结果证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.17630</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:14:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>