<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用自然语言监督进行基于传感器的人类活动识别的局限性及其克服方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12023</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12023v1 公告类型：新
摘要：自然语言与其他模态（例如视觉和音频）之间的跨模态对比预训练已在各种任务和领域中表现出惊人的性能和有效性。在本文中，我们研究了这种自然语言监督是否可以用于基于可穿戴传感器的人类活动识别 (HAR)，并发现令人惊讶的是，它的表现远远差于标准的端到端训练和自我监督。我们认为造成这种情况的主要原因是：传感器异质性以及缺乏丰富多样的活动文本描述。为了减轻它们的影响，我们还制定了策略并通过广泛的实验评估来评估其有效性。这些策略可显着提高活动识别率，使性能更接近监督和自我监督训练，同时还能够识别看不见的活动并进行视频的跨模态检索。总的来说，我们的工作为更好的传感器语言学习铺平了道路，最终导致使用可穿戴设备开发 HAR 的基础模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12023</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类水平预测的推理和工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12036v1 公告类型：新
摘要：在网络规模数据集上训练的语言模型 (LM) 之所以取得巨大成功，很大程度上是因为它们能够记住大量训练数据，即使只出现在几个例子中。这些能力在诸如问答等任务的评估中通常是可取的，但也引发了人们对这些模型是否可以表现出真正的推理能力或只能成功模仿训练数据中的模式的质疑。这种区别在预测任务中尤为明显，因为答案并不存在于训练数据中，模型必须推理才能做出合乎逻辑的推论。我们提出了推理和预测工具 (RTF)，这是一个推理和行动 (ReAct) 代理框架，可以动态检索更新的信息并使用配备的工具运行数值模拟。我们用来自竞争性预测平台的问题评估我们的模型，并证明我们的方法与人类预测相比具有竞争力，并且可以超越人类预测。这表明，有了正确的工具，LM 确实可以像人类一样思考和适应，为现实世界的决策提供宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12036</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简化版 Mamba 结合解缠依赖编码，用于长期时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12068v1 公告类型：新
摘要：最近，许多深度学习模型被提出用于长期时间序列预测 (LTSF)。基于以前的文献，我们确定了三种可以提高预测准确性的关键模式：时间维度上的顺序和语义依赖关系以及跨变量依赖关系。然而，在开发预测模型时，很少有人同时考虑顺序和语义依赖关系。此外，现有方法通过混合来自不同时间戳和变量的信息来利用跨变量依赖关系，这可能会将不相关或有害的跨变量信息引入时间维度，并极大地阻碍预测性能。为了克服这些限制，我们研究了 Mamba 在 LTSF 中的潜力，并发现了两个有利于预测的关键优势：(i) 选择机制使 Mamba 专注于或忽略特定输入并轻松学习语义依赖关系，(ii) Mamba 通过递归处理序列来保留顺序依赖关系。之后，我们通过经验发现，对于语义稀疏的时间序列数据，Mamba 中使用的非线性激活是不必要的。因此，我们进一步提出了 SAMBA，一种具有解缠依赖编码的简化 Mamba。具体来说，我们首先删除 Mamba 的非线性，使其更适合 LTSF。此外，我们提出了一种解缠依赖编码策略，使 Mamba 具有跨变量依赖建模能力，同时减少时间和变量维度之间的干扰。在七个真实数据集上进行的大量实验结果证明了 SAMBA 优于最先进的预测模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12068</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最后一英里电动汽车路线的能量估算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12006v1 公告类型：新
摘要：最后一英里的承运商越来越多地将电动汽车 (EV) 纳入其配送车队，以实现可持续发展目标。这一目标在多个规划领域提出了许多挑战，包括但不限于如何规划电动汽车路线。在本文中，我们解决了使用深度学习预测最后一英里配送路线的电动汽车能耗问题。我们证明了需要摆脱对范围的思考，并建议使用能量作为分析的基本单位。我们分享了一系列深度学习解决方案，从前馈神经网络 (NN) 和循环神经网络 (RNN) 开始，并展示了相对于纯基于物理和基于距离的方法显着的准确性改进。最后，我们提出了路线能量变换器 (RET)，这是一个根据 Chinchilla 缩放定律确定大小的仅解码器变换器模型。相对于前馈 NN，RET 使平均绝对百分比误差 (MAPE) 提高了 +217 个基点 (bps)，相对于 RNN 则提高了 +105 bps。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12006</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QuaCK-TSF：量子经典核化时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12007v1 公告类型：新
摘要：概率时间序列的预测是一项复杂的工作，它不仅要预测未来值，还要量化这些预测中固有的不确定性。高斯过程回归是一种擅长解决这一多方面挑战的贝叶斯机器学习技术。本文介绍了一种新方法，将这种贝叶斯技术的稳健性与量子模型核视角提供的细微见解相结合，旨在推进量子核化概率预测。我们结合了受 Ising 相互作用启发的量子特征图，并证明了其在捕获精确预测所需的时间依赖性方面的有效性。通过采用无梯度贝叶斯优化，我们模型的超参数优化避免了计算密集型梯度下降的需要。提供了与已建立的经典核模型的比较基准，肯定了我们的量子增强方法实现了具有竞争力的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12007</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于地震时空预报的时间序列基础模型和深度学习架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11990</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11990v1 公告类型：新
摘要：提高地震临近预报的能力，实时预报地震活动仍然是减少人员伤亡的关键和持久目标。这一多方面的挑战最近在深度学习领域引起了关注，这得益于大量长期地震数据集的可用性。尽管取得了重大进展，但现有的地震临近预报文献缺乏对预训练基础模型和现代深度学习架构的全面评估。这些架构（例如变压器或图神经网络）独特地关注数据的不同方面，包括空间关系、时间模式和多尺度依赖关系。本文通过分析不同的架构并介绍两种称为 MultiFoundationQuake 和 GNNCoder 的创新方法来解决上述差距。我们将地震临近预报制定为南加州未来 14 天 0.1 度空间区间内的时间序列预测问题，时间跨度从 1986 年到 2024 年。地震时间序列预测为地震释放的对数能量函数。我们的综合评估采用了几个关键性能指标，特别是每个空间区域随时间变化的纳什-萨特克利夫效率和均方误差。结果表明，我们引入的模型通过有效捕捉地震数据固有的时空关系，优于其他自定义架构。现有基础模型的性能因预训练数据集而异，这强调了谨慎选择数据集的必要性。然而，我们引入了一种称为 MultiFoundationPattern 的新通用方法，它将定制模式与作为辅助流处理的基础模型结果相结合。在地震情况下，由此产生的 MultiFoundationQuake 模型实现了最佳整体性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11990</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CSPI-MT：通过对阈值策略进行多重测试来校准安全策略改进</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12004v1 公告类型：新
摘要：在高风险环境中修改现有政策时，通常需要高度确定地确保新提出的政策能够改善基线，例如现状。在这项工作中，我们考虑了安全策略改进的问题，即只有当新政策被认为至少以预先指定的概率优于指定基线时，才会采用该政策。我们专注于阈值策略，这是一类普遍存在的政策，可应用于经济学、医疗保健和数字广告。现有方法依赖于可能动力不足的安全检查，并限制了找到安全改进的机会，因此它们往往必须恢复到基线以保持安全。我们通过利用渐近机制中最强大的安全测试并允许测试多个候选者以改进基线来克服这些问题。我们表明，在对抗环境中，即使在中等样本量的情况下，我们的方法也能将采用比基线更差的策略的速率控制在预先指定的错误水平。我们提出了 CSPI 和 CSPI-MT，这是两种用于选择截止值以最大化基线策略改进的新颖启发式方法。我们通过合成和外部数据集证明，我们的方法既提高了安全策略的检测率，又实现了改进，特别是在严格的安全要求和低信噪比条件下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12004</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非凸极小极大优化的双时间尺度梯度下降上升算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11974</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11974v1 公告类型：新
摘要：我们提供了双时间尺度梯度下降 (TTGDA) 的统一分析，用于解决结构化非凸极小最大优化问题，形式为 $\min_\textbf{x} \max_{\textbf{y} \in Y} f(\textbf{x}, \textbf{y})$，其中目标函数 $f(\textbf{x}, \textbf{y})$ 在 $\textbf{x}$ 中为非凸函数，在 $\textbf{y}$ 中为凹函数，约束集 $Y \subseteq \mathbb{R}^n$ 为凸且有界。在凸凹设置中，单时间尺度 GDA 实现了强大的收敛保证，并已用于解决运筹学和计算机科学中出现的应用问题。然而，在更一般的设置中，它可能无法收敛。本文的贡献是设计简单的确定性和随机性 TTGDA 算法，有效地找到函数 $\Phi(\cdot) := \max_{\textbf{y} \in Y} f(\cdot, \textbf{y})$ 的一个驻点。具体来说，我们证明了解决光滑和非光滑非凸凹极小极大优化问题的复杂性的理论界限。据我们所知，这是首次对非凸极小极大优化的 TTGDA 进行系统分析，揭示了其在训练生成对抗网络 (GAN) 和解决其他实际应用问题方面的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11974</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测编码网络的能量景观中是否仅有严格鞍点？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11979v1 公告类型：新
摘要：预测编码 (PC) 是一种基于能量的学习算法，在权重更新之前对网络活动进行迭代推理。最近的研究表明，由于其推理过程，PC 可以在比反向传播更少的学习步骤中收敛。然而，这些优势并不总是被观察到，而且 PC 推理对学习的影响在理论上还不太清楚。在这里，我们研究网络活动 (推理) 平衡时 PC 能量景观的几何形状。对于深度线性网络，我们首先表明平衡能量只是一个重新缩放的均方误差损失，具有权重相关的重新缩放。然后我们证明，包括原点在内的许多高度退化的 (非严格) 损失鞍点在平衡能量中变得更容易逃脱 (严格)。我们的理论通过对线性和非线性网络的实验得到验证。根据这些结果，我们推测平衡能量的所有鞍点都是严格的。总体而言，这项工作表明 PC 推理使损失景观更加良性，并且对消失梯度具有鲁棒性，同时也凸显了在大规模模型上加速 PC 推理的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11979</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可解释学习的神经符号逻辑规则学习器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11918</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11918v1 公告类型：新
摘要：基于规则的神经网络通过学习用于预测和解释的逻辑规则来实现可解释的分类，从而脱颖而出。然而，现有的模型往往由于固定的模型结构而缺乏灵活性。为了解决这个问题，我们引入了范式规则学习器 (NFRL) 算法，利用选择性离散神经网络，将权重参数视为硬选择器，以连接范式 (CNF) 和分离范式 (DNF) 中的规则来提高准确性和可解释性。NFRL 不是采用深层复杂的结构，而是结合了两个具有适应性 AND/OR 神经元的专门范式层 (NFL)、用于输入否定的否定层和范式约束 (NFC) 来简化神经元连接。我们还展示了可以使用自适应梯度更新和直通估计器来优化新颖的网络架构，以克服梯度消失的挑战。通过对 11 个数据集进行大量实验，NFRL 展示了与 12 个最先进的替代方案相比更出色的分类性能、学习规则的质量、效率和可解释性。代码和数据可在 \url{https://anonymous.4open.science/r/NFRL-27B4/} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11918</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的异常检测：反事实驱动的假设分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11935</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11935v1 公告类型：新
摘要：预测性维护领域有三个主要研究领域：异常检测、故障诊断和剩余使用寿命预测。值得注意的是，异常检测会提醒利益相关者发生异常。这引发了两个基本问题：是什么导致了故障，我们如何修复它？在可解释的人工智能领域，反事实解释可以以进行哪些更改以将数据点放入相反的类别（在本例中为“健康”）的形式提供该信息。这些建议并不总是可行的，这可能会引起人们的兴趣，问“如果我们这样做会怎么样？”在这项工作中，我们提供了一个利用反事实解释作为假设分析的概念证明。我们在 PRONOSTIA 数据集上使用时间卷积网络作为异常检测器执行此操作。我们的方法以假设分析的形式呈现了针对这一基本问题的反事实，以启发未来针对更复杂的系统和场景的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11935</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大规模动态因果模型评估参与度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11967v1 公告类型：新
摘要：随着最近网上购物的快速增长，人工智能驱动的互动界面 (ES) 已在零售服务中无处不在。这些互动界面执行越来越多的功能，包括推荐新产品供购买、提醒客户他们的订单以及提供交货通知。了解互动界面对客户和企业驱动价值的因果影响仍然是一个悬而未决的科学问题。在本文中，我们开发了一个动态因果模型，以解开归因于 ES 的价值，并评估其有效性。我们展示了该模型的应用，通过了解 ES 的投资回报，并确定 ES 增加最大价值的产品线和功能，为业务决策提供信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11967</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习中的自适应摩擦：使用 Sigmoid 和 Tanh 函数增强优化器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11839v1 公告类型：新
摘要：自适应优化器在指导深度神经网络的权重更新方面至关重要，但它们经常面临诸如泛化能力差和振荡问题等挑战。为了解决这些问题，我们引入了 sigSignGrad 和 tanhSignGrad，这两个新型优化器分别基于 Sigmoid 和 Tanh 函数集成了自适应摩擦系数。这些算法利用短期梯度信息（传统 Adam 变体（如 diffGrad 和 AngularGrad）忽略的一个特性）来增强参数更新和收敛。我们的理论分析证明了摩擦系数 S 的广泛调整能力，这与有针对性的参数更新策略相一致，并且在优化轨迹平滑度和收敛速度方面均优于现有方法。使用 ResNet50 和 ViT 架构对 CIFAR-10、CIFAR-100 和 Mini-ImageNet 数据集进行的大量实验证实了我们提出的优化器的卓越性能，展示了更高的准确性和更短的训练时间。将自适应摩擦系数作为插件集成到现有优化器中的创新方法（以 sigSignAdamW 和 sigSignAdamP 变体为例）提出了一种有前途的策略来提高现有算法的优化性能。这项研究的结果有助于推动深度学习中优化器设计的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11839</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解析法学硕士 (LLM) 中的文本生成：一种随机微分方程方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11863v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了随机微分方程 (SDE) 在解释 GPT-4 等大型语言模型 (LLM) 的文本生成过程方面的应用。LLM 中的文本生成被建模为一个随机过程，其中每个步骤都取决于先前生成的内容和模型参数，从词汇分布中采样下一个单词。我们使用 SDE 表示此生成过程以捕获确定性趋势和随机扰动。漂移项描述生成过程中的确定性趋势，而扩散项捕获随机变化。我们使用神经网络拟合这些函数并在现实世界的文本语料库上验证模型。通过数值模拟和综合分析，包括漂移和扩散分析、随机过程特性评估和相空间探索，我们对文本生成的动态提供了深刻的见解。这种方法不仅增强了对 LLM 内部工作原理的理解，而且还为语言生成提供了新颖的数学视角，这对于诊断、优化和控制生成文本的质量至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11863</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MicroXercise：一种用于远程物理治疗的微观比较和可解释系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11837v1 公告类型：新
摘要：最近的全球估计表明，多达 24.1 亿人的健康状况可以从康复服务中受益。家庭物理治疗 (PT) 在为治疗师和患者提供互动反馈和有意义的观察方面面临重大挑战。为了填补这一空白，我们提出了 MicroXercise，它将微运动分析与可穿戴传感器相结合，为治疗师和患者提供全面的反馈界面，包括视频、文本和分数。至关重要的是，它采用多维动态时间扭曲 (DTW) 和基于归因的可解释方法来分析现有的深度学习神经网络在监测锻炼中的应用，重点关注高粒度的锻炼。这种协同方法至关重要，它提供与输入大小匹配的输出，以精确突出 PT 中的关键细微差别和动作，从而将复杂的 AI 分析转化为清晰、可操作的反馈。通过以不同的指标（例如稳定性和运动范围）突出这些微运动，MicroXercise 显著提高了最终用户对反馈的理解和相关性。比较性能指标强调了它相对于传统方法的有效性，例如特征互信息 (FMI) 和连续性分别提高了 39% 和 42%。MicroXercise 在家庭物理治疗方面迈出了一步，提供了一种技术先进且直观有用的解决方案，以增强患者护理和治疗效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11837</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>