<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>多语言语义搜索的领域适应——文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02932</link>
      <description><![CDATA[本文献综述概述了当前在低资源环境中执行域​​适应的方法以及在低资源环境中执行多语言语义搜索的方法。我们开发了一种新的类型学，以基于密集文本信息检索系统的部分来聚类领域适应方法，它们适应这些系统，重点关注如何有效地组合它们。我们还探索了将多语言语义搜索与领域适应方法相结合的可能性，以在资源匮乏的环境中为密集检索器提供服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02932</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型蒸馏药物推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02803</link>
      <description><![CDATA[药物推荐是智能医疗系统的一个重要方面，因为它涉及根据患者的具体健康需求开出最合适的药物。不幸的是，目前使用的许多复杂模型往往忽视医疗数据的微妙语义，而仅严重依赖身份。此外，这些模型在处理涉及首次去医院的患者的病例时面临着重大挑战，因为他们缺乏先前的处方历史可供借鉴。为了解决这些问题，我们利用大型语言模型（LLM）强大的语义理解和与输入无关的特征。我们的研究旨在利用法学硕士改变现有的药物推荐方法。在本文中，我们介绍了一种称为大语言模型蒸馏药物推荐（LEADER）的新颖方法。我们首先创建适当的提示模板，使法学硕士能够有效地建议药物。然而，将法学硕士直接集成到推荐系统中会导致药物特有的语料库外问题。我们通过使用新颖的输出层和精细的调整损失函数来调整 LLM 来处理它。尽管基于法学硕士的模型表现出卓越的能力，但它们在推理过程中受到高计算成本的困扰，这对于医疗保健行业来说是不切实际的。为了缓解这个问题，我们开发了一种特征级知识蒸馏技术，它将法学硕士的熟练程度转移到更紧凑的模型。在两个真实数据集 MIMIC-III 和 MIMIC-IV 上进行的大量实验表明，我们提出的模型不仅提供了有效的结果，而且是高效的。为了简化实验的可重复性，我们在线发布了实现代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02803</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐中的交叉两侧公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02816</link>
      <description><![CDATA[推荐系统（RS）的公平性最近引起了越来越多的关注。根据涉及的利益相关者，RS的公平性可以分为用户公平性、物品公平性和同时考虑用户公平性和物品公平性的双向公平性。然而，我们认为，即使RS是双边公平的，交叉双边不公平仍然可能存在，这是本文通过对现实世界数据的实证研究观察和表明的，并且之前没有得到充分研究。为了缓解这个问题，我们提出了一种称为交叉双边公平推荐（ITFR）的新方法。我们的方法利用锐度感知损失来感知弱势群体，然后使用协作损失平衡来为不同的交叉群体开发一致的区分能力。此外，利用预测分数标准化来调整正预测分数，以公平对待不同交叉组中的正分数。对三个公共数据集的广泛实验和分析表明，我们提出的方法有效地缓解了交叉两侧的不公平性，并且始终优于以前的最先进方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02816</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三位一体：多方/长尾/长远利益融为一体</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02842</link>
      <description><![CDATA[推荐系统中的兴趣建模一直是改善用户体验的一个永恒的话题，并且许多现有的工作已经研究了典型的兴趣建模任务（例如多兴趣、长尾兴趣和长期兴趣）。然而，大多数人只孤立地考虑某一利益，而忽视了它们之间的相互关系。在本文中，我们认为这些任务存在一个共同的“兴趣遗忘症”问题，并且存在一种解决方案可以同时缓解该问题。我们认为长期线索可以成为基石，因为它们揭示了多重利益并阐明了长尾利益。受观察的启发，我们在检索阶段提出了一种新颖且统一的框架“Trinity”，以解决兴趣遗忘问题并改进多种兴趣建模任务。我们构建了一个实时聚类系统，使我们能够将项目投影到可枚举的聚类中，并计算这些聚类上的统计兴趣直方图。根据这些直方图，Trinity 可以识别未充分传达的主题，并在面对新出现的热门话题时保持稳定。 Trinity 由于计算开销适中，更适合大规模行业场景。其衍生的检索器已部署在抖音的推荐系统上，显着提高了用户体验和保留率。我们相信这样的实践经验可以很好地推广到其他场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02842</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态稀疏学习：高效推荐的新范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02855</link>
      <description><![CDATA[在基于深度学习的推荐系统领域，由于用户和项目数量不断增加，计算需求不断增加，这对实际部署提出了重大挑战。这一挑战主要是双重的：减少模型大小，同时有效地学习用户和项目表示以实现有效的推荐。尽管模型压缩和架构搜索取得了相当大的进步，但流行的方法面临着显着的限制。其中包括模型压缩中的预训练/再训练带来的大量额外计算成本以及架构设计中的广泛搜索空间。此外，管理复杂性和遵守内存限制也是有问题的，特别是在时间或空间限制严格的情况下。为了解决这些问题，本文引入了一种专为推荐模型量身定制的新型学习范式：动态稀疏学习（DSL）。 DSL创新性地从头开始训练轻量级稀疏模型，在训练过程中定期评估和动态调整每个权重的显着性和模型的稀疏度分布。这种方法可确保在整个学习生命周期中保持一致且最小的参数预算，为从训练到推理的“端到端”效率铺平道路。我们广泛的实验结果强调了 DSL 的有效性，显着降低了训练和推理成本，同时提供了可比的推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02855</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征中的位置偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02626</link>
      <description><![CDATA[为搜索引擎建模文档相关性的目的是在后续搜索中获得更好的排名。特定于文档的历史点击率可能是动态排名系统中的重要特征，该系统会随着我们积累更多样本而更新。本文描述了几个此类特征的特性，并在受控实验中对其进行了测试。将逆倾向加权方法扩展到文档可以创建文档相关性的无偏估计。此功能可以准确地估计相关性，从而在理想情况下实现接近最佳的排名。然而，它具有随着位置偏差程度而增加的高方差。此外，不准确的位置偏差估计会导致性能不佳。在多种情况下，此功能的表现可能比有偏差的点击率更差。本文强调了精确位置偏差估计的必要性，并且在建议同时使用有偏差和无偏差位置偏差特征方面是独一无二的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02626</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的去噪时间周期建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02718</link>
      <description><![CDATA[最近，用户-项目交互的时间模式建模在推荐系统中引起了广泛关注。我们认为现有方法忽略了用户行为的各种时间模式。我们将与目标项无关的用户行为子集定义为噪声，这限制了与目标相关的时间周期建模的性能并影响推荐性能。在本文中，我们提出了去噪时间周期建模（DiCycle），这是一种对用户行为进行去噪并选择与目标项目高度相关的用户行为子集的新方法。 DiCycle 能够显式地对不同的时间周期模式进行建模以进行推荐。在公共基准和真实数据集上进行了大量实验，证明了 DiCycle 相对于最先进的推荐方法的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02718</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于搜索和检索增强生成的列表感知重排序-截断联合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02764</link>
      <description><![CDATA[信息检索（IR）的结果通常以候选文档的排序列表的形式呈现，例如人类的网络搜索和大型语言模型（LLM）的检索增强生成。列表感知检索旨在捕获列表级上下文特征以返回更好的列表，主要包括重排序和截断。重新排名会对列表中的文档进行精细地重新评分。截断动态确定排名列表的截止点，以实现整体相关性和避免不相关文档的错误信息之间的权衡。之前的研究将它们视为两个独立的任务并分别建模。然而，分离并不是最佳的。首先，两个任务之间很难共享排名列表的上下文信息。其次，单独的管道通常会遇到错误累积问题，其中重排序阶段的小错误可能会在很大程度上影响截断阶段。为了解决这些问题，我们提出了一种可以同时执行这两个任务的重排序-截断联合模型（GenRT）。 GenRT 通过基于编码器-解码器架构的生成范式集成了重排序和截断。我们还设计了用于联合优化的新颖损失函数，使模型能够学习这两项任务。联合模型共享参数有利于充分利用两个任务的共同建模信息。此外，这两个任务同时执行并共同优化，以解决不同阶段之间的误差累积问题。对公共学习排名基准和开放域问答任务的实验表明，我们的方法在网络搜索和检索增强法学硕士的重新排名和截断任务上实现了 SOTA 性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02764</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立场文件：为什么黑暗中射击方法主导推荐系统实践；呼吁放弃反乌托邦思想</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02152</link>
      <description><![CDATA[应用推荐系统研究处于一个奇怪的位置。虽然通过 A/B 测试衡量性能有一个非常严格的协议，但寻找“B”测试的最佳实践并不明确以性能为目标，而是以代理测量为目标。给定 A/B 测试的成功或失败完全取决于提议的代理是否比之前的代理与性能更好地相关。没有任何原则可以确定一个代理是否比另一个离线代理更好，这让从业者在黑暗中摸索。这篇立场文件的目的是质疑这种反乌托邦思想，并认为深度学习堆栈的非标准使用实际上有可能解锁奖励优化推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02152</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PatSTEG：通过语义拓扑进化图对专利引用网络的形成动态进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02158</link>
      <description><![CDATA[专利数据库 (PatDB) 中的专利文献对于研究、开发和创新至关重要，因为它们包含有价值的技术信息。然而，由于专利文本的复杂性和专利引用网络固有的稀疏性，与公开的预处理数据库相比，PatDB 提出了多方面的挑战。尽管专利文本分析和引文分析为探索专利数据挖掘带来了新的机会，但现有的工作还没有利用它们的互补性。为此，我们提出了一种联合语义拓扑进化图学习方法（PatSTEG）来模拟专利引用网络的形成动态。更具体地说，我们首先创建一个名为 CNPat 的真实世界中国专利数据集，并利用其专利文本和引用来构建专利引用网络。然后，通过联合考虑语义和拓扑信息，对 PatSTEG 进行建模，研究专利引文形成的演化动态。在 CNPat 和公共数据集上进行了大量实验，以证明 PatSTEG 相对于其他最先进方法的优越性。所有结果为专利文献研究和技术探索提供了有价值的参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02158</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02182</link>
      <description><![CDATA[为冷启动用户提供高质量的结果对于推荐系统来说始终是一个挑战。缓解目标域中冷启动用户的数据稀疏问题的一种潜在解决方案是添加来自辅助域的数据。寻找一种合适的方法从辅助领域提取知识并将其转移到目标领域是跨领域推荐（CDR）研究的主要目标之一。在现有的方法中，映射方法是实现跨域推荐模型（CDR）的流行方法。对于这种类型的模型，映射模块起着将数据从一个域转换到另一个域的作用。它主要决定映射方法 CDR 的性能。最近，扩散概率模型（DPM）在图像合成相关任务中取得了令人瞩目的成功。它们涉及从添加噪声的样本中恢复图像，这可以被视为具有出色性能的数据转换过程。为了进一步提高 CDR 的性能，我们首先揭示了 DPM 和 CDR 映射模块之间的潜在联系，然后提出了一种名为扩散跨域推荐（DiffCDR）的新型 CDR 模型。更具体地说，我们首先采用DPM理论并设计一个扩散模块（DIM），它在目标域中生成用户的嵌入。为了减少 DIM 中引入的随机性的负面影响并提高稳定性，我们采用对齐模块来生成对齐的用户嵌入。此外，我们考虑目标域的标签数据并形成面向任务的损失函数，这使得我们的 DiffCDR 能够适应特定任务。通过对从现实中收集的数据集进行广泛的实验，我们证明了 DiffCDR 在冷启动和热启动场景下的各种 CDR 任务上优于基线模型的有效性和适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02182</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的贝叶斯多视角生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02418</link>
      <description><![CDATA[现代确定性检索管道优先考虑实现最先进的性能，但往往缺乏决策的可解释性。这些模型在评估不确定性方面面临挑战，导致预测过于自信。为了克服这些限制，我们将不确定性校准和可解释性集成到检索管道中。具体来说，我们引入贝叶斯方法和多视角检索来校准检索管道中的不确定性。我们结合 LIME 和 SHAP 等技术来分析黑盒重排序模型的行为。从这些解释方法得出的重要性分数用作补充相关性分数，以增强基本重排序模型。我们评估通过问答和事实核查任务的不确定性校准和可解释的重新排名所实现的性能增强。我们的方法展示了三个 KILT 数据集的显着性能改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02418</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BioASQ MESINESP8 任务中的 CoLe 和 LYS：西班牙语中基于相似性的描述符分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01916</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们描述了我们对 BioASQ 生物医学语义索引挑战赛 MESINESP 任务的参与。参与系统遵循仅基于传统信息检索工具的方法。我们评估了从 IBECS/LILACS 文档中提取索引项以便存储在 Apache Lucene 索引中的各种替代方案。使用要注释的文章的内容来查询这些索引表示，并根据检索到的文档创建候选标签的排名列表。我们还评估了一种有限的 Label Powerset 方法，该方法创建连接具有高共现分数的 DeCS 标签对的元标签，以及基于标签配置文件匹配的替代方法。官方运行中获得的结果似乎证实了这种方法对于西班牙语等语言的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01916</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澄清用户满意度之路：对澄清有用性的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.01934</link>
      <description><![CDATA[澄清问题是现代信息检索系统的一个组成部分，直接影响用户满意度和整体系统性能。问题表述不当可能会导致用户沮丧和困惑，从而对系统性能产生负面影响。这项研究解决了识别和利用有助于澄清问题分类、提高用户满意度的关键功能的迫切需要。为了更深入地了解不同特征如何影响用户满意度，我们进行了全面分析，考虑了广泛的词汇、语义和统计特征，例如问题长度和情感极性。我们的实证结果为有效查询澄清的质量提供了三个主要见解：（1）具体问题比一般问题更有效； (2)问题的主观性和情绪基调发挥作用； (3) 更短、更模糊的查询从澄清中受益匪浅。基于这些见解，我们使用各种传统分类器和基于神经的分类器（包括随机森林、BERT 和大型语言模型）来实现特征集成的用户满意度预测。我们的实验显示了一致且显着的改进，特别是在传统分类器中，性能至少提升了 45%。这项研究为完善澄清问题的制定和提高用户满意度和系统性能提供了宝贵的指导方针。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.01934</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过对齐和一致性进行推荐的原型对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.02079</link>
      <description><![CDATA[图协同过滤（GCF）是最广泛采用的推荐系统方法之一，可以有效地捕获用户和项目交互之间的复杂关系。基于图对比学习 (GCL) 的 GCF 受到了广泛关注，因为它利用自我监督技术从现实场景中提取有价值的信号。然而，许多方法通常学习辨别任务的实例，这些任务涉及通过随机采样构建对比对。 GCL 方法存在采样偏差问题，其中负数可能具有与正数相似的语义结构，从而导致有效特征表示的损失。为了解决这些问题，我们提出了通过 \underline{A}lignment 和 \underline{U}niformity 进行推荐的 \underline{Proto} 典型对比学习，称为 \textbf{ProtoAU}。具体来说，我们首先提出原型（簇质心）作为潜在空间，以确保原始图不同增强之间的一致性，旨在消除对对比对进行随机采样的需要。此外，缺乏明确的否定意味着直接优化实例和原型之间的一致性损失很容易导致维度崩溃问题。因此，我们建议将用户和项目原型的一致性和一致性作为优化目标，以防止陷入琐碎的解决方案。最后，我们对四个数据集进行了广泛的实验，并评估了它们在链接预测任务上的性能。实验结果表明，所提出的 ProtoAU 优于其他代表性方法。我们提出的 ProtoAU 的源代码可在 \url{https://github.com/oceanlvr/ProtoAU} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.02079</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:55:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>