<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arxiv.org上的cs.cl更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CL</link>
    <description>cs.cl在arxiv.org e-print档案中更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Eclair：增强了企业AI助手中互动响应的澄清</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20791</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20791V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）在理解和生成各种应用程序的自然语言方面表现出了显着的进步。但是，他们经常在解决现实世界中的企业层次互动中解决歧义，在这种互动中，上下文和特定领域的知识起着至关重要的作用。在此演示中，我们介绍了Eclair（增强了交互式响应的澄清），这是一个用于交互式歧义的多代理框架。 Eclair通过定义自定义代理，歧义推理的交互过程来增强歧义用户查询澄清，由代理进行歧义推理，生成澄清问题，并利用用户反馈来完善最终响应。在对现实世界的客户数据进行测试时，Eclair与标准的几杆方法相比，澄清问题的产生显着改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20791</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零拍商业API可以提供监管级临床文本的识别吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20794</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20794V1公告类型：新 
摘要：我们系统地评估了三个领先的基于API的去识别系统的性能 -  Azure Health Data Services，AWS Colle Medical和OpenAI GPT-4O-对我们在地面真相数据集上的去识别系统的48个临床文档的临床文档。我们在实体级和令牌级进行的分析表明，我们的解决方案NLP实现了最高的精度，在受保护的健康信息（PHI）检测中的F1得分为96％，显着超过了Azure（91％），AWS（83％）和GPT-4O（GPT-4O）（79％）（79％）。除了准确性之外，医疗保健NLP也是最具成本效益的解决方案，与Azure和GPT-4O相比，将处理成本降低了80％以上。其固定成本的本地部署模型避免了基于云的服务的每次要求升级，这使其成为可扩展且经济的选择。我们的结果强调了一个关键的限制：零拍商业API无法满足监管级临床去识别所需的准确性，适应性和成本效益。医疗保健NLP的出色绩效，定制能力和经济优势将其定位为寻求临床NLP工作流程合规性和可扩展性的医疗组织更可行的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20794</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你站在哪个方面？”使用大型语言模型和很少的演示选择来估算政治和新闻内容的意识形态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20797</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20797V1公告类型：新 
摘要：社交媒体平台的快速增长导致人们对激进化，过滤气泡和内容偏见的关注。现有的对意识形态进行分类的方法是有限的，因为它们需要大量的人类努力，大型数据集的标签，并且无法适应不断发展的意识形态环境。本文探讨了大语模型（LLMS）通过在美国两方政治范围​​的背景下通过秘密学习（ICL）对在线内容的政治意识形态进行分类的潜力。我们的广泛的实验涉及以标签平衡方式进行演示选择的，该实验在包含新闻文章和YouTube视频的三个数据集上进行，揭示了我们的方法极大地超过了零击和传统监督方法。此外，我们评估了元数据（例如内容来源和描述）对意识形态分类的影响，并讨论其含义。最后，我们展示了如何提供政治和非政治内容的来源影响LLM的分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20797</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SE-GNN：种子扩展的图形神经网络，具有半监督实体比对的迭代优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20801</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20801V1公告类型：新 
摘要：实体比对旨在使用预先对准的种子对从不同的知识图（kgs）找到其他等效实体，并广泛用于图融合相关的字段中。但是，随着KG的规模的增加，手动注释预先对准的种子对变得困难。现有研究利用通过汇总单个结构信息来识别潜在种子对获得的实体嵌入，从而降低了对预一致的种子对的依赖。但是，由于KGS的结构异质性，仅使用单个结构信息获得的潜在种子对的质量并不理想。此外，尽管现有的研究通过半监督的迭代提高了潜在种子对的质量，但它们低估了嘈杂种子对产生的嵌入变形对比对效应的影响。为了解决上述问题，我们提出了一个种子扩展的图形神经网络，对半监督实体比对的迭代优化，名为SE-GNN。首先，我们利用实体的语义属性和结构特征，结合有条件的滤波机制，以获得高质量的初始潜在种子对。接下来，我们设计了一种本地和全球意识机制。它引入了初始潜在的种子对，并结合了局部和全球信息，以获得更全面的实体嵌入表示形式，从而减轻了KGS结构异质性的影响，并为优化初始潜在种子对的基础奠定了基础。然后，我们设计了阈值最近的邻居嵌入校正策略。它结合了相似性阈值和双向最近的邻居方法作为一种滤波机制，以选择迭代潜在的种子对，并使用嵌入校正策略来消除嵌入的失真。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20801</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用69707文章的文本摘要进行全面的手稿评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20835</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20835V1公告类型：新 
摘要：对研究文章的未来影响的快速有效评估是作者和审稿人的重要问题。衡量学术论文影响的最常见标准是引用的数量。近年来，已经采取了许多努力来预测各种引文窗口中的引文数量。但是，这些研究中的大多数仅着眼于特定的学术领域，或者需要提前引用计数来预测，这使它们在论文的早期评估中不切实际。在这项工作中，我们利用Scopus策划了来自69707个科学文章的大量全面和大规模的信息数据集，这些科学文章来自99个期刊，这些期刊涉及多个学科。我们为基于影响的分类任务提出了一种深度学习方法，该方法利用了从手稿和纸元数据中提取的语义特征。为了总结语义特征，例如标题和摘要，我们采用基于变压器的语言模型来编码语义特征并设计文本融合层，以捕获标题和摘要之间的共享信息。我们专门针对以下基于影响的预测任务，使用出版前阶段的科学手稿信息：（1）发表手稿的期刊的影响。 （2）手稿本身的未来影响。我们数据集上的广泛实验证明了我们提出的模型对基于影响的预测任务的优越性。我们还展示了产生手稿的反馈和改进建议的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20835</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在上下文中命名实体识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20836</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20836V1公告类型：新 
摘要：我们介绍由Edhuang Team为Evahan2025竞赛开发的指定实体识别系统。我们的方法集成了三个核心组成部分：（1）Pindola，这是一种基于变压器的现代双向编码器，在大量的古典中文文本上预处理； （2）为每个目标序列提供相关外部上下文的检索模块； （3）一个生成的推理步骤，总结了古典中文检索到的上下文，以使实体更加歧视。使用这种方法，我们的平均F1得分为85.58，在竞争基线上提高了近5分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20836</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直接和间接证据都有助于语言模型中的特定替代偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20850</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20850V1公告类型：新 
摘要：语言模型（LMS）倾向于在许多句法现象上表现出类似人类的偏好，但是这些偏好是直接暴露于语言现象或更一般性的语言特性的程度尚不清楚。我们使用受控的饲养范式使用英语的交替探索这一点（DO：“给予Y给X” vs. Po：“将X给Y”），其中我们在系统地操纵输入的情况下进行迭代训练小的LMS。我们专注于影响备用选择的属性：长度和动画。两种属性都直接存在于数据中，但也反映了更短的元素在更长的元素之前和动画以先于无动物之前的动画趋势。首先，通过在输入中操纵和烧毁这些偏见的数据，我们表明了长度和动画事务的直接证据，但即使没有这样的证据，但即使没有这种证据，却持续了一首偏好。然后，使用经过系统扰动数据集训练的LMS来操纵全球长度效应（在全球范围内重新定性句子，同时保留依赖关系结构），我们发现，从间接的证据中可以出现效果。我们得出的结论是，LMS的新兴句法偏好来自直接和间接来源的混合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20850</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gatedxlstm：一种在对话中识别情感的多模式情感计算方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20919</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20919V1公告类型：新 
摘要：情感计算（AC）对于推进人工通用智能（AGI）至关重要，情感识别是关键组成部分。但是，人类的情绪本质上是动态的，不仅受个人的表达方式，而且还受到与他人互动的影响，而单模式的方法通常无法捕获其全部动态。多模式的情感识别（MER）利用多个信号，但传统上依赖于话语级别的分析，忽略了对话中情绪的动态性质。对话中的情感识别（ERC）解决了这一局限性，但是现有的方法难以使多模式特征保持一致，并解释了情绪在对话中的发展。为了弥合这一差距，我们提出了GatedXlstm，这是一种新颖的语音文本多模式ERC模型，该模型明确考虑了说话者及其对话伙伴的语音和笔录，以识别驱动情感转变的最有影响力的句子。通过整合对比度的语言训练预告片（拍手），以改善跨模式对准并采用门控机制来强调情感影响力的话语，Gatedxlstm可以增强可解释性和性能。此外，对话性情绪解码器（DED）通过建模上下文依赖性来完善情感预测。 IEMOCAP数据集的实验表明，GatedXlSTM在四类情绪分类中的开源方法中实现了最先进的（SOTA）性能。这些结果证明了其对ERC应用的有效性，并从心理角度提供了可解释性分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20919</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着预期的抑郁症风险风险的解释性\'使用大语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20939</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20939V1公告类型：新 
摘要：网络上的风险（EDR）的早期检测涉及尽早识别高危用户。尽管大型语言模型（LLM）已被证明可以有效地解决各种语言任务，但评估其在特定领域的推理能力至关重要。在这项工作中，我们提出了一种在西班牙文本上使用LLMS解决与抑郁症相关的EDR的方法，其反应可以由人类解释。我们定义了一个推理标准，可以通过专家分析用户，将其应用于双子座模型，并在定量和质量上评估其性能。结果表明，可以通过解释性推理获得准确的预测，从而更深入地了解解决方案。我们的方法通过利用LLM的力量来解决EDR问题的新观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20939</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清洁和清除：安全LLM临床指导的可行性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20953</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20953V1公告类型：新 
摘要：背景：
  临床指南对于现代医疗保健中的安全循证医学至关重要，提供诊断标准，治疗选择和监测各种疾病的建议。 LLM授权的聊天机器人在医疗保健Q＆amp“一项任务中都表现出了巨大的希望，从而提供了对医疗查询的快速准确反应的潜力。
  我们的主要目标是对LLM授权的聊天机器人软件的开发和初步评估，该软件能够使用伦敦大学学院医院（UCLH）临床指南可靠地回答临床指南问题。
  方法：我们使用开放式Llama-3.1-8B LLM从UCLH指南中提取相关信息以回答问题。我们的方法强调了有关其解释和响应产生的信息的安全性和可靠性。病房的七名医生通过比较其对黄金标准的答案来评估聊天机器人的表现。
  结果：我们的聊天机器人在相关性方面表现出了有希望的表现，其响应的约73％被评为非常相关，表明对临床环境有深刻的了解。重要的是，我们的聊天机器人的召回机器人召回了0.98的指南，从而最大程度地降低了缺少关键信息的风险。大约78％的响应在完整性方面被评为令人满意。一小部分（〜14.5％）包含少量不必要的信息，表明精确的偶尔失误。聊天机器人的效率很高，平均完成时间为10秒，而人类受访者为30秒。对临床推理的评估表明，聊天机器人的反应中有72％没有缺陷。我们的聊天机器人具有加快和改善访问当地相关临床信息的医疗保健专业人员的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20953</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器翻译的社会技术效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20959</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20959V1公告类型：新 
摘要：虽然前几章已经展示了机器翻译（MT）的有用方式，但在本章中，我们讨论了一些相关的副作用和风险，以及如何缓解它们。随着使用大语言模型（LLM）转向神经MT和方法，对气候变化产生了相关的影响，因为跨国公司建立的模型巨大。他们的训练，消耗大量电力并输出大量KGCO2启动。但是，可以使用较低的碳足迹来构建仍然具有高质量的较小型号，并根据从头开始训练的要求进行调整预训练的模型。我们还讨论了MT对翻译人员和其他用户的可能有害影响。讨论了版权和数据所有权的主题，以及有关数据和MT使用的道德考虑。最后，我们展示了如何正确地完成危机场景中的MT可以挽救生命，并且我们提供了一种可以做到这一点的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20959</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新闻的多模式框架分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20960</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20960V1公告类型：新 
摘要：政治沟通的自动框架分析是计算社会科学中的一项流行任务，用于研究作者如何选择主题的各个方面来构建其接收。到目前为止，此类研究一直很狭窄，因为它们使用了固定的预定框架，并且仅专注于文本，而忽略了这些文本出现的视觉上下文。特别是对于新闻中的框架，这遗漏了有关编辑选择的宝贵信息，其中不仅包括书面文章，还包括随附的照片。为了克服此类局限性，我们提出了一种使用大型（视觉）语言模型进行大规模进行多模式的多模式框架分析的方法。我们将框架理论的工作扎根，我们提取了嵌入在用于传达特定点的图像中的潜在含义，并通过比较所使用的各个帧与文本进行对比。我们还通过在先前的定性工作中发现的特定于发行的框架分析来确定主题的高度党派框架。我们展示了一种在新闻中对文本和图像进行可扩展的集成框架分析的方法，为理解媒体偏见提供了更完整的图片。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20960</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ScreenLlm：有效的屏幕架构，用于有效的动作理解和预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20978</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20978V1公告类型：新 
摘要：图形用户界面（GUI）代理是自治系统，可以解释和生成操作，从而实现智能用户帮助和自动化。对这些代理的有效培训提出了独特的挑战，例如监督信号的稀疏性，大型数据集的可扩展性以及对用户理解的需求。我们提出了有效的屏幕架构，这是GUI交互的有效表示，随着时间的流逝，捕获了关键的用户操作和意图。在此基础的基础上，我们介绍了ScreenLlm，这是一套为高级UI理解和动作预测而定制的多模式大语言模型（MLLM）。对开源和专有模型的广泛实验表明，ScreenLlm准确地模拟用户行为并预测操作。我们的工作为可扩展，健壮和智能的GUI代理奠定了基础，从而增强了在不同软件环境中的用户互动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20978</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>患者讲话，AI聆听：基于LLM的在线评论分析发现了关键的驱动力，以达到紧急护理满意度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20981</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20981V1公告类型：新 
摘要：调查紧急护理设施的公共经验对于促进社区医疗保健发展至关重要。由于范围有限，时间和空间覆盖范围，传统的调查方法通常缺乏。通过在线评论或社交媒体进行众包提供了一种获得此类见解的宝贵方法。随着大语言模型（LLM）的最新进展，从评论中提取细微的看法变得可行。这项研究收集了DMV和佛罗里达州的Google Maps评论，并通过GPT模型进行了及时的工程，以分析基于方面的紧急护理情感。我们首先分析各个方面的地理空间模式，包括人际交往因素，运营效率，技术质量，财务和设施。接下来，我们确定人口普查块组（CBG）级别的特征，包括公众看法差异，包括人口密度，中位收入，GINI指数，租金收入比率，低于贫困率，无保险费率和失业率的家庭。我们的结果表明，人际关系因素和运营效率是紧急护理中患者满意度的最强决定因素，而技术质量，财务和设施在多变量模型中进行调整时没有明显的独立效果。在社会经济和人口统计学因素中，只有人口密度表现出与患者评分的显着但适度的关联，而其余因素没有显着相关性。总体而言，这项研究强调了众包揭示对居民重要的关键因素的潜力，并为利益相关者提供了宝贵的见解，以提高公众对紧急护理的满意。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20981</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结构化摘要的跨模式状态空间图推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20988</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20988V1公告类型：新 
摘要：从大规模和多模式数据中提取紧凑，有意义的摘要的能力对于众多应用程序至关重要，从视频分析到医疗报告。跨模式摘要中的先前方法经常遭受高计算开销和有限的解释性损失。在本文中，我们提出了一个\ textIt {cross-modal态空间图}（\ textbf {css-gr}）框架，该框架结合了一个基于图的消息传递的状态空间模型，灵感来自于有效的状态空间模型的先前工作。与依靠纯粹顺序模型的现有方法不同，我们的方法构建了捕获模式间和模式关系的图形，从而在文本和视觉流上允许更全面的推理。我们证明，我们的方法在保持计算效率的同时显着提高了汇总质量和解释性，这是在标准多模式摘要基准中验证的。我们还提供了一项彻底的消融研究，以突出每个组件的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20988</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>