<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SBAMDT：具有自适应软半多元分割规则的贝叶斯加性决策树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09900</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09900v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯加性回归树 [BART，Chipman 等，2010] 因其出色的预测性能和量化不确定性的能力而广受欢迎。然而，标准决策树模型依赖于每个决策节点的递归数据分割，使用基于单个单变量特征的确定性决策规则。这种方法限制了它们有效捕捉复杂决策边界的能力，特别是在涉及多个特征（例如空间域）的场景中，或者当转换是尖锐的还是平滑变化时。在本文中，我们介绍了一种采用软分割规则的新型概率加性决策树模型。这种方法可以实现高度灵活的分割，既能利用单变量特征，又能利用多变量特征，同时还尊重特征域的几何特性。值得注意的是，概率分割规则可在决策节点之间动态调整，从而使模型能够考虑回归函数中不同程度的平滑度。我们通过与合成数据集和纽约市教育数据集上的现有基于树的模型进行比较，证明了所提出的模型的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09900</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领域自适应后序列特征选择的统计推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09933v1 公告类型：新
摘要：在高维回归中，特征选择方法（例如顺序特征选择（SeqFS））通常用于识别相关特征。当数据有限时，域自适应（DA）对于将知识从相关源域转移到目标域、提高泛化性能至关重要。尽管 DA 之后的 SeqFS 是机器学习中的重要任务，但现有的方法都无法保证其结果的可靠性。在本文中，我们提出了一种用于测试 SeqFS-DA 选择的特征的新方法。所提出方法的主要优点是它能够将假阳性率（FPR）控制在显着性水平 $\alpha$（例如 0.05）以下。此外，还引入了一种战略方法来增强测试的统计能力。此外，我们为 SeqFS 提供了所提出方法的扩展，其模型选择标准包括 AIC、BIC 和调整后的 R 平方。在合成和真实数据集上进行了大量实验，以验证理论结果并证明所提出方法的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09933</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过连续变量动态贝叶斯网络实时跟踪学生技能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10050v1 公告类型：新
摘要：知识追踪领域专注于预测学生掌握某项技能的成功率。现代方法（如深度知识追踪）在提供足够数据的情况下提供准确的估计，但由于基于神经网络，它们很难解释这些估计是如何形成的。更经典的方法（如动态贝叶斯网络）可以做到这一点，但它们无法提供有关其估计准确性的数据，并且由于计算负荷高，它们往往难以实时纳入新的观察结果。
本文提出了一种新方法，即绩效分布追踪 (PDT)，其中实时追踪成功率的分布。它使用动态贝叶斯网络，以连续随机变量为节点。通过追踪成功率分布，始终可以获得任何成功率估计准确性的数据。此外，它可以结合来自类似/相关技能的数据，以得出更明智的成功率估计。这样就可以预测锻炼成功率，提供可解释性和准确性指标，即使锻炼需要结合不同的技能才能解决。通过使用 beta 分布函数作为共轭先验，所有分布都可以以分析形式提供，从而允许根据新观察结果进行有效的在线更新。实验表明，最终用户通常认为由此得出的估计值足够准确，因此他们会接受基于这些估计值的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10050</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对机器学习决策理论基础和弱结构化信息下的稳健统计的贡献</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10195</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10195v1 公告类型：新
摘要：这篇授职论文是累积性的，因此收集并连接了我（与几位合著者）在过去几年中进行的研究。因此，这项工作的绝对核心是由第 5 页上列出的 10 篇出版物组成的，标题为贡献 1 至 10。这些文章的完整版本的参考资料也在此列表中，使希望深入了解不同研究项目的读者尽可能容易地访问它们。这篇论文之后的章节，即 A 至 C 部分和结论，用于将文章置于更大的科学背景中，（简要地）以不太正式的程度解释其各自的内容，并强调一些有趣的观点，供未来在各自的背景下进行研究。因此，自然而然地，以下介绍既没有论文中（希望）可以找到的详细程度，也没有论文中可以找到的正式严谨性。下文的目的是使读者能够轻松、高层次地了解这个有趣且重要的研究领域，从而向更广泛的受众宣传它。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10195</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可证明地保护分类器免受 OOD 和对抗性样本的影响：一种极值理论方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10202</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10202v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种新方法，即使用极值理论的样本高效概率检测 (SPADE)，该方法将分类器转换为弃权分类器，提供可证明的针对分布外和对抗性样本的保护。该方法基于分类器潜在空间中训练分布的广义极值 (GEV) 模型，可以正式表征 OOD 样本。有趣的是，在温和的假设下，GEV 模型还允许正式表征对抗性样本。弃权分类器根据 GEV 模型的评估拒绝样本，可证明避免 OOD 和对抗性样本。该方法在各种神经架构（ResNet、VGG 和 Vision Transformer）以及中型和大型数据集（CIFAR-10、CIFAR-100 和 ImageNet）上进行的经验验证证明了其与最先进技术相比的节俭性、稳定性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10202</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摊销贝叶斯混合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10229</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10229v1 公告类型：新
摘要：有限混合是一类广泛的模型，适用于以下场景：观察到的数据由多个不同的过程生成，但没有关于每个数据点负责过程的明确信息。由于高维后验推理和标签切换等问题，估计贝叶斯混合模型在计算上具有挑战性。此外，只有当每个混合成分的似然性在分析上可处理时，传统方法（如 MCMC）才适用。
摊销贝叶斯推理 (ABI) 是一个基于模拟的框架，用于使用生成神经网络估计贝叶斯模型。这允许在没有明确似然性的情况下拟合模型，并提供快速推理。因此，ABI 是一个用于估计混合模型的有吸引力的框架。本文介绍了一种针对混合模型的 ABI 的新扩展。我们将后验分解为参数分布和（分类）混合指标分布，这使我们能够结合使用生成神经网络进行参数推断，结合使用分类网络进行混合成员识别。所提出的框架既适用于独立混合模型，也适用于依赖混合模型，从而实现过滤和平滑。我们通过合成数据集和真实数据集验证并演示了我们的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10229</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星型密度类别的稳健密度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10025v1 公告类型：交叉 
摘要：我们建立了一个新标准，用于在损坏数据的背景下比较两个密度 $g_1$ 和 $g_2$ 的性能。利用此标准，我们提出了一种算法，用于在数据损坏的条件下在星形密度类 $\mathcal{F}$ 中构建密度估计器。我们继续推导此星形密度类的密度估计的极小最大上限和下限，该类的特点是密度在 sup 范数中均匀分布。具体而言，我们假设 $N$ 个观测值中的一小部分 $\epsilon \leq \frac{1}{3}$ 被任意损坏。我们获得了极小最大上限 $\max\{ \tau_{\overline{J}}^2, \epsilon \} \wedge d^2$。在某些条件下，我们获得了平方 $L_2$ 损失下的极小最大风险（最高为比例常数），即 $$ \max\left\{ \tau^{*2} \wedge d^2, \epsilon \wedge d^2 \right\}，其中 $\tau^* := \sup\left\{ \tau : N\tau^2 \leq \log \mathcal{M}_{\mathcal{F}}^{\text{loc}}(\tau, c) \right\}$，其中常数 $c$ 足够大。这里，$\mathcal{M}_{\mathcal{F}}^{\text{loc}}(\tau, c)$表示集合$\mathcal{F}$的局部熵，$d$是$\mathcal{F}$的$L_2$直径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10025</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一类用于前向-后向加速算法的可控动量系数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10051</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10051v1 公告类型：交叉 
摘要：Nesterov 的加速梯度法 (NAG) 标志着基于梯度的优化的一个关键进步，与凸函数的普通梯度下降法相比，实现了更快的收敛。然而，正如 Chambolle 和 Pock [2016] 在综合评论中指出的那样，当应用于强凸函数时，其算法复杂度仍然未知。除了临界步长之外，Li 等人 [2024b] 解决了这个问题，Fu 和 Shi [2024] 进一步探讨了单调情况。在本文中，我们为前向-后向加速方法引入了一类可控动量系数，重点关注临界步长 $s=1/L$。与传统线性形式不同，所提出的动量系数遵循 $\alpha$ 次幂结构，其中参数 $r$ 自适应调整为 $\alpha$。使用专门为 $\alpha$ 设计的 Lyapunov 函数，我们为 NAG-$\alpha$ 方法建立了可控的 $O\left(1/k^{2\alpha} \right)$ 收敛速度，前提是 $r &gt; 2\alpha$。在临界步长下，NAG-$\alpha$ 通过根据 $\alpha &gt; 0$ 调整 $r$ 来实现任意次数的逆多项式收敛速度。我们进一步简化了 Lyapunov 函数，将其表示为迭代序列 $x_k$ 和 $y_k$，从而无需相空间表示。这种简化使我们能够将可控的 $O \left(1/k^{2\alpha} \right)$ 速率扩展为单调变体 M-NAG-$\alpha$，从而提高优化效率。最后，利用复合函数的基本不等式，我们将可控的 $O\left(1/k^{2\alpha} \right)$ 速率扩展到近端算法，包括快速迭代收缩阈值算法（FISTA-$\alpha$）及其单调对应算法（M-FISTA-$\alpha$）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10051</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子机器学习中的双重下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10077</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10077v1 公告类型：交叉 
摘要：双重下降现象挑战了传统的统计学习理论，揭示了较大的模型不一定会导致看不见的数据的性能下降的情况。虽然这种违反直觉的行为已经在各种经典机器学习模型中观察到，特别是现代神经网络架构，但在量子机器学习的背景下仍然难以捉摸。在这项工作中，我们通过分析证明量子学习模型可以借鉴线性回归和随机矩阵理论的见解表现出双重下降行为。此外，我们在不同的真实数据集和系统大小上对量子核方法进行的数值实验进一步证实了测试误差峰值的存在，这是双重下降的一个特征。我们的研究结果提供了证据，表明量子模型可以在现代的过度参数化机制下运行而不会出现过度拟合，从而为超越传统统计学习理论的学习表现提高开辟了途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10077</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用信任分数提高条件覆盖率的共形预测集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10139</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10139v1 公告类型：交叉 
摘要：标准共形预测对覆盖率提供了边际保证，但要使预测集真正有用，理想情况下，它们应该确保以每个测试点为条件的覆盖率。不幸的是，在有限的样本中不可能实现精确的、无分布的条件覆盖。在这项工作中，我们提出了一种替代的共形预测算法，该算法针对最重要的覆盖范围——在分类器对其错误预测过度自信的情况下。我们首先剖析边际有效共形预测中的错误覆盖事件，并表明错误覆盖率会根据分类器的置信度及其与贝叶斯最优分类器的偏差而变化。受此启发，我们开发了一种共形预测的变体，该算法以两个变量的简化集为条件来实现覆盖率：分类器对预测的置信度和衡量其与贝叶斯分类器偏差的非参数信任分数。对多个图像数据集的实证评估表明，与标准共形预测相比，我们的方法通常会改善条件覆盖特性，包括类条件覆盖、任意子组覆盖和人口统计群体覆盖。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10139</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向以人为本、以数据为中心的法学硕士副驾驶</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10321</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10321v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习 (ML) 有可能彻底改变医疗保健，但它的采用往往受到领域专家的需求与将这些需求转化为强大而有效的 ML 工具之间的脱节的阻碍。尽管最近在基于 LLM 的副驾驶方面取得了进展，使非技术领域专家能够民主化 ML，但这些系统仍然主要关注以模型为中心的方面，而忽略了关键的以数据为中心的挑战。这种限制在复杂的现实环境中是有问题的，因为原始数据通常包含复杂的问题，例如缺失值、标签噪声和需要定制处理的特定领域细微差别。为了解决这个问题，我们引入了 CliMB-DC，这是一个以人为本的、以数据为中心的 LLM 副驾驶框架，它将先进的以数据为中心的工具与 LLM 驱动的推理相结合，以实现强大的、上下文感知的数据处理。从本质上讲，CliMB-DC 引入了一种新颖的多智能体推理系统，该系统将用于动态规划和适应的战略协调器与用于精确执行的专门工作智能体相结合。然后，系统地结合领域专业知识，使用人机协同方法指导推理过程。为了指导开发，我们正式确定了副驾驶必须解决的关键数据中心挑战的分类法。此后，为了解决分类法的各个维度，我们将最先进的数据中心工具集成到可扩展的开源架构中，以促进研究界添加新工具。从经验上讲，使用真实世界的医疗保健数据集，我们展示了 CliMB-DC 将未经整理的数据集转换为 ML 就绪格式的能力，其表现远远优于现有的副驾驶基线，可以应对以数据为中心的挑战。CliMB-DC 承诺让来自不同领域（医疗保健、金融、社会科学等）的领域专家积极参与使用 ML 推动现实世界的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10321</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机动力学的原则模型选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10339</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10339v1 公告类型：交叉 
摘要：从大分子到生态系统的复杂动力系统通常由随机微分方程 (SDE) 建模。为了从数据中学习此类模型，一种常见的方法是将 SDE 分解为基函数的线性组合。然而，由于参数的激增，这可能会导致过度拟合。为了解决这个问题，我们引入了简约随机推理 (PASTIS)，这是一种原则性方法，它通过将似然估计统计与极值理论相结合，从 SDE 模型中去除多余的参数。我们将其与现有方法进行对比，并表明它能够可靠地从大量函数库中选择精确的最小模型，即使采样率或测量误差很低。我们表明它可以扩展到随机偏微分方程，并展示了其在生态网络和反应扩散动力学推理中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10339</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用类似系统的数据学习动态系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.04344</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2302.04344v3 公告类型：替换 
摘要：我们考虑学习线性系统动态的问题，当人们除了来自真实系统的数据之外，还可以访问具有相似（但不相同）动态的辅助系统生成的数据。我们使用加权最小二乘方法，并提供学习模型的有限样本误差界限，作为来自两个系统的样本数量和各种系统参数以及分配给辅助数据的权重的函数。我们表明，辅助数据可以帮助减少由于噪声引起的固有系统识别误差，但代价是增加了由于两个系统模型之间的差异而导致的一部分误差。我们进一步提供了一个数据相关的界限，当一些关于系统的先验知识（例如噪声水平的上限和模型差异）可用时，该界限是可计算的。该界限还可用于确定在模型训练阶段应分配给辅助数据的权重。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.04344</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>治疗前后重复测量随机对照试验疗效事实估计的反事实不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09635v3 公告类型：替换 
摘要：比较治疗 $Rx$ 与对照 $C$ 的理想估计量是 $\textit{反事实}$ 疗效 $Rx:C$，即如果每个患者均接受 $\textit{both}$ 治疗，则 $Rx$ 和 $C$ 之间的预期差异结果。一百年前，Neyman (1923a) 证明了从设计的 $\textit{factual}$ 实验中可以实现反事实疗效的无偏 $\textit{点估计}$。但他留下了一个悬而未决的挑战，即确定该估计的反事实方差可能比事实方差小多少。本文表明，对于在许多治疗领域中常见的治疗前后重复测量的随机对照试验 (RCT)，可以实现反事实不确定性量化 (CUQ)，即在反事实环境中量化事实点估计的不确定性。我们通过创建一种称为 ETZ 的新统计建模原理，实现了变异性通常小于事实 UQ 的 CUQ。
我们敦促谨慎使用具有测量误差的预测因子，因为这违反了标准回归假设，并且可能导致估计治疗效果时出现衰减。幸运的是，我们证明，对于一般的传统医学以及将疗效定义为人群平均的靶向治疗，反事实点估计是无偏的。然而，对于真实人类和数字孪生方法，预测子组中的治疗效果可能存在衰减偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09635</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于偏好的纯探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02988</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02988v2 公告类型：替换 
摘要：我们研究了具有向量值奖励的基于偏好的纯探索问题。奖励使用（给定的）偏好锥 $\mathcal{C}$ 进行排序，我们的目标是确定一组帕累托最优臂。首先，为了量化偏好的影响，我们推导出一个新的样本复杂度下限，用于识别置信度为 $1-\delta$ 的最优选策略。我们的下限引出了偏好锥的几何形状所起的作用，并强调了与现有最​​佳臂识别问题变体相比的难度差异。当奖励遵循高斯分布时，我们进一步阐明了这种几何形状。然后，我们对下限进行了凸松弛，并利用它来设计基于偏好的跟踪和停止 (PreTS) 算法，以识别最优选的策略。最后，我们通过推导向量值奖励的新集中不等式证明了 PreTS 的样本复杂度是渐近紧的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02988</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>