<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LLM 代理改进语义代码搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11058</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11058v1 公告类型：交叉 
摘要：代码搜索是许多程序员在开发问题解决方案时经常必须执行的一项关键任务。当前的方法无法准确执行包含一些歧义或需要相对于代码库的额外上下文的提示。我们引入了使用检索增强生成 (RAG) 驱动的代理将信息注入用户提示的方法，从而可以更好地输入嵌入模型。通过利用 RAG，代理可以使用来自 GitHub 存储库的相关详细信息增强用户查询，使其更具信息性和上下文一致性。此外，我们引入了一种多流集成方法，当与代理工作流结合使用时可以获得更高的检索准确性，我们在名为 repo-rift.com 的应用程序上部署了该方法。CodeSearchNet 数据集上的实验结果表明，RepoRift 明显优于现有方法，在 Success@10 时的成功率为 78.2%，在 Success@1 时的成功率为 34.6%。这项研究展示了语义代码搜索的重大进步，凸显了代理 LLM 和 RAG 增强代码检索系统的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11058</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过用户-项目图的拓扑结构对基于 GNN 的推荐系统进行新颖的评估视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11762</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11762v1 公告类型：新
摘要：最近，基于图神经网络 (GNN) 的推荐系统在推荐方面取得了巨大成功。随着 GNN 方法数量的增加，一些研究开始质疑其卓越性能背后的理论和经验原因。尽管如此，本研究仍然忽略了 GNN 将推荐数据视为拓扑图结构。基于这一假设，在这项工作中，我们提供了一种基于 GNN 的推荐的新评估视角，研究了图拓扑对推荐性能的影响。为此，我们选择了推荐数据的一些（拓扑）属性和三个基于 GNN 的推荐系统（即 LightGCN、DGCF 和 SVD-GCN）。然后，我们从三个流行的推荐数据集（即 Yelp2018、Gowalla 和 Amazon-Book）开始对其进行采样，以获得 1,800 个缩小尺寸的数据集，这些数据集仍然与原始数据集相似，但可以涵盖更广泛的拓扑结构。我们使用此过程构建一个大型样本池，以测量所选 GNN 模型的数据特征和推荐性能。通过解释框架，我们发现图拓扑和 GNN 性能之间存在很强的对应关系，为这些模型提供了一个新颖的评估视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11762</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们真的需要在多模式推荐中删除缺少模态的项目吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11767v1 公告类型：新
摘要：通常，缺少模态的项目会在多模态推荐中被删除。然而，通过这项工作，我们对这一程序提出了质疑，强调它将进一步损害任何多模态推荐系统的流程。首先，我们表明，缺少（某些）模态实际上是多模态推荐中广泛传播的现象。其次，我们提出了一种流程，利用机器学习中的传统归因策略来归因于推荐中缺失的多模态特征。然后，考虑到推荐数据的图结构，我们还提出了三种更有效的归因解决方案，利用项目-项目共同购买图和共同交互项目的多模态相似性。我们的方法可以插入文献中的任何多模态RS，作为未经训练的预处理阶段，表明（通过大量实验）任何数据预过滤不仅是不必要的，而且对性能有害。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11767</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预算约束下基于提升模型的端到端成本效益激励推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11623v1 公告类型：新
摘要：在现代在线平台中，激励措施是增强用户参与度和增加平台收入的重要因素。近年来，提升模型已被引入作为一种向个人客户分配激励的战略方法。特别是在许多实际应用中，在线平台只能激励具有特定预算约束的客户。这个问题可以重新表述为多选背包问题。这种优化旨在为每个客户选择最佳激励措施，以最大化投资回报。该领域的最新研究经常使用两阶段方法解决预算分配问题。然而，这种解决方案面临以下挑战：（1）因果推理方法通常忽略在线营销中的领域知识，其中客户的预期响应曲线应该随着激励的增加而单调且平滑。（2）由于在有限的预算约束下丢失了用于提升预测的激励推荐信息，因此两个阶段之间的最优性差距导致次优分配性能较差。为了应对这些挑战，我们提出了一种预算约束下的新型端到端成本效益激励推荐 (E3IR) 模型。具体来说，我们的方法由两个模块组成，即提升预测模块和可微分配模块。在提升预测模块中，我们构建了预测头，以捕获具有营销领域约束（即单调和平滑）的相邻处理之间的增量改进。我们将整数线性规划 (ILP) 作为可微层输入纳入分配模块。此外，我们在公共和真实产品数据集上进行了广泛的实验，证明与现有的两阶段方法相比，我们的 E3IR 提高了分配性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11623</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学信息检索：搜索和问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11646</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11646v1 公告类型：新
摘要：数学信息对于技术工作至关重要，但其创建、解释和搜索具有挑战性。为了帮助应对这些挑战，研究人员开发了多模式搜索引擎和数学问答系统。本书以一个简单的框架开始，描述了人们和系统在回答数学相关问题时执行的信息任务。该框架用于组织和关联本书的其他核心主题，包括人与系统之间的交互、在源中表示数学公式以及评估。我们以一些关键问题和未来工作的具体方向结束。本书旨在供学生、教师和研究人员使用，以及那些只是希望更容易找到和使用数学信息的人使用]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11646</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准 Top-N 推荐的预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11596v1 公告类型：新
摘要：对许多应用来说，对用户偏好进行良好校准的预测至关重要。由于推荐系统通常为用户选择前 N 个项目，因此对这些前 N 个项目（而不是所有项目）进行校准非常重要。我们表明，尽管以前的校准方法在所有项目上评估时都具有出色的校准性能，但它们会导致对前 N 个项目的预测校准错误。在这项工作中，我们解决了前 N 个推荐项目中的错误校准问题。我们首先为此目标定义评估指标，然后提出一种通用方法来优化专注于前 N 个项目的校准模型。它按排名对前 N 个项目进行分组，并使用与排名相关的训练权重为每个组优化不同的校准模型。我们使用不同类型的推荐模型验证了所提出方法对显式和隐式反馈数据集的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11596</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DTN：用于多任务推荐的深度多任务特定特征交互网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11611v1 公告类型：新
摘要：基于神经的多任务学习 (MTL) 已成功应用于许多推荐应用。然而，这些 MTL 模型（例如 MMoE、PLE）在优化过程中没有考虑特征交互，这对于捕获复杂的高阶特征至关重要，并且已广泛应用于现实世界推荐系统的排名模型。此外，通过对 MTL 中各个任务的特征重要性分析，我们观察到一个有趣的发散现象，即同一特征在 MTL 中的不同任务中的重要性可能存在显著差异。为了解决这些问题，我们提出了一种具有新颖模型结构设计的深度多任务特定特征交互网络 (DTN)。DTN 在 MTL 网络中引入了多种多样化的任务特定特征交互方法和任务敏感网络，使模型能够学习任务特定的多样化特征交互表示，从而提高了一般设置中联合表示学习的效率。我们将 DTN 应用于我们公司真实的电子商务推荐数据集，该数据集包含超过 63 亿个样本，结果表明 DTN 的表现明显优于最先进的 MTL 模型。此外，在大规模电子商务推荐系统中对 DTN 进行在线评估时，我们发现与最先进的 MTL 模型相比，点击量增加了 3.28%，订单量增加了 3.10%，GMV（商品交易总额）增加了 2.70%。最后，在公开基准数据集上进行的大量离线实验表明，DTN 可以应用于推荐以外的各种场景，从而提高排名模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11611</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于SDAAP数据集和大型语言模型的快速、可信的光谱检测问答系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11557v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在一般领域的一系列自然语言处理 (NLP) 任务中取得了显著的成功。LLM 的出现为包括自然科学在内的不同领域引入了创新方法。研究人员的目标是实现由 LLM 驱动的自动化、并发过程，以取代传统的手动、重复和劳动密集型工作。在光谱分析和检测领域，研究人员必须自主获取各种研究对象的相关知识，其中包括实验和分析中使用的光谱技术和化学计量学方法。矛盾的是，尽管光谱检测被认为是一种有效的分析方法，但知识检索的基本过程仍然既耗时又重复。为了应对这一挑战，我们首先引入了基于光谱检测和分析的论文 (SDAAP) 数据集，这是第一个用于光谱分析和检测的开源文本知识数据集，包含带注释的文献数据以及相应的知识指导数据。随后，我们还基于 SDAAP 数据集设计了一个自动化问答框架，通过提取输入中的实体作为检索参数，可以检索相关知识并生成高质量的响应。值得注意的是：在这个框架中，LLM 仅用作提供通用性的工具，而 RAG 技术则用于准确捕获知识的来源。这种方法不仅提高了生成的响应质量，还确保了知识的可追溯性。实验结果表明，与基线相比，我们的框架生成的响应具有更可靠的专业知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11557</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哦，乖！音乐推荐系统中反馈循环创建的国家代表性动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11565</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11565v1 公告类型：新
摘要：最近的研究表明，音乐推荐系统倾向于不成比例地频繁推荐来自训练数据中更突出的国家（尤其是美国）的音乐。然而，目前尚不清楚音乐推荐中的反馈回路在多大程度上影响这种不平衡的动态。在这项工作中，我们研究了用户个人资料和推荐中本地（即特定国家）和美国制作的音乐的代表性动态。为此，我们使用标准化的 LFM-2b 数据集进行了反馈回路模拟研究。结果表明，大多数被调查的推荐模型都会降低其推荐中来自本地艺术家的音乐的比例。此外，我们发现保留美国和本地音乐平均比例的模型不一定提供国家校准的推荐。我们还研究了流行度校准，令人惊讶的是，我们发现研究中最受欢迎的模型（ItemKNN）提供的国家校准建议最少。此外，从长远来看，来自代表性较少的国家（例如芬兰）的用户最容易受到其本地音乐在推荐中代表性不足的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11565</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去噪预训练与定制化即时学习，实现高效的多行为序列推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11372v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统领域，用户在与项目交互时表现出多种多样的行为。这种现象促使人们研究学习这些行为之间的隐含语义关系以提高推荐性能。然而，这些方法通常需要很高的计算复杂度。为了解决效率问题，预训练提出了一个可行的解决方案。其目标是从大量预训练数据中提取知识并对模型进行微调以用于下游任务。然而，以前的预训练方法主要关注单行为数据，而多行为数据包含大量噪音。此外，这些方法采用的完全微调策略仍然带来了相当大的计算负担。为了应对这一挑战，我们提出了 DPCPL，这是第一个针对多行为顺序推荐量身定制的预训练和即时调整范例。具体而言，在预训练阶段，我们首先提出一种新颖的高效行为挖掘器 (EBM) 来滤除多个时间尺度上的噪声，从而促进对多行为序列的上下文语义的理解。随后，我们建议使用定制提示学习 (CPL) 模块以高效的方式调整预训练模型，该模块生成个性化、渐进和多样化的提示，以充分挖掘预训练模型的潜力。在三个真实数据集上进行的大量实验明确表明，DPCPL 不仅表现出高效率和有效性，需要最少的参数调整，而且在各种下游任务中也超越了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11372</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LARR：基于语义理解的大型语言模型辅助实时场景推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11523</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11523v1 公告类型：新 
摘要：点击率（CTR）预测对于推荐系统（RS）至关重要，旨在为食品配送、电子商务等许多方面的用户提供个性化推荐服务。然而，传统的RS依赖于协作信号，缺乏对实时场景的语义理解。我们还注意到，将大型语言模型（LLM）用于实际推荐目的的一个主要挑战是它们处理长文本输入的效率。为了突破上述问题，我们提出了大型语言模型辅助的实时场景推荐（LARR），采用LLM进行语义理解，利用RS中的实时场景信息，而无需LLM直接处理整个实时场景文本，从而提高基于LLM的CTR建模的效率。具体而言，将推荐领域特定的知识注入LLM，然后RS使用聚合编码器从单独的LLM输出中构建实时场景信息。首先，使用特殊 token 在推荐数据构建的语料库上不断预训练 LLM。随后，通过对比学习对三种样本构建策略进行微调。通过这一步，LLM 被转化为文本嵌入模型。最后，LLM 针对不同场景特征的单独输出通过编码器聚合，与 RS 中的协作信号对齐，从而提升推荐模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11523</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂网络中中值一致性聚类的并行算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11331v1 公告类型：新
摘要：我们开发了一种算法，可以找到图中许多不同聚类解决方案的共识。我们将问题表述为中位数集分区问题，并提出一种贪婪优化技术。与其他寻找中位数集分区的方法不同，我们的算法考虑了图结构，并且比其他方法更快地找到了可比质量的解决方案。对于具有已知社区的图，我们的共识分区比其他方法更准确地捕获了实际的社区结构。为了使其适用于大型图，我们从算法中删除了顺序依赖关系并设计了一个并行算法。当利用 64 个处理核心处理来自单细胞实验的大型真实世界图时，我们的并行算法实现了 35 倍的加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11331</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度树的高效推荐检索：理论与方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11345</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11345v1 Announce Type: new 
摘要：随着深度学习技术的发展，深度推荐模型在推荐准确率方面也取得了显著的提升。然而，由于实际应用中候选项目数量巨大，偏好计算成本高，这些方法也存在推荐效率低下的问题。最近提出的基于树的深度推荐模型通过在推荐目标的指导下直接学习树的结构和表示来缓解这一问题。然而，这类模型存在缺点。在层次树中，最大堆假设（其中父节点的偏好应该是其子节点偏好中的最大值）在它们的二分类目标中很难满足。为此，我们提出了基于树的深度检索（简称TDR）来实现高效的推荐。在TDR中，保留训练过程中生成的所有树以形成森林。在学习每棵树的节点表示时，我们必须尽可能地满足最大堆假设，并在训练阶段模仿树上的束搜索行为。这是通过 TDR 将训练任务视为同一层级的树节点上的多分类来实现的。然而，树节点的数量随着层级呈指数增长，使得我们在采样 softmax 技术的指导下训练偏好模型。实验在真实数据集上进行，验证了所提出的偏好模型学习方法和树学习方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11345</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mistral-SPLADE：用于更好地学习稀疏检索的 LLM</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11119v2 公告类型：新
摘要：学习稀疏检索器 (LSR) 已经发展成为一种有效的检索策略，可以弥合传统基于关键字的稀疏检索器和基于嵌入的密集检索器之间的差距。从本质上讲，学习稀疏检索器尝试从查询和/或文档中学习最重要的语义关键字扩展，这可以通过重叠关键字扩展促进更好的检索。像 SPLADE 这样的 LSR 通常使用具有 MLM（掩蔽语言建模）风格目标的仅编码器模型，结合已知的检索性能改进方法，例如硬负挖掘、蒸馏等。在这项工作中，我们建议使用仅解码器模型来学习语义关键字扩展。我们假设，仅解码器模型已经看到更大量数据，更有能力学习改进检索所需的关键字扩展。我们使用 Mistral 作为主干来开发类似于 SPLADE 的学习稀疏检索器，并在句子转换器数据子集上对其进行训练，该子集通常用于训练文本嵌入模型。我们的实验支持以下假设：基于解码器的大型语言模型 (LLM) 的稀疏检索模型超越了现有 LSR 系统（包括 SPLADE 及其所有变体）的性能。基于 LLM 的模型 (Echo-Mistral-SPLADE) 现在是 BEIR 文本检索基准上最先进的学习稀疏检索模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11119</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灾难中的公共卫生：飓风哈维期间的情绪健康和生活事故救援</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11133</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11133v1 公告类型：新
摘要：气候变化导致了无数灾难，对基础设施和经济造成了严重破坏。这些灾难对社会产生了重大影响，需要为数百万受影响的人提供心理健康服务。为了有效地准备和应对此类事件，了解人们的情绪以及灾难发生前后他们经历的生活事件非常重要。在本案例研究中，我们收集了与风暴相关的约 400,000 条公开推文的数据集。使用基于 BERT 的模型，我们预测了与每条推文相关的情绪。为了有效地识别这些主题，我们使用了潜在狄利克雷分配 (LDA) 技术进行主题建模，这使我们能够绕过手动内容分析并从数据中提取有意义的模式。然而，我们并没有像以前的方法 \cite{math11244910} 那样止步于主题识别，而是通过整合图神经网络 (GNN) 和大型语言模型 (LLM) 进一步完善了我们的分析。 GNN 用于生成嵌入并构建推文的相似性图，然后用于优化聚类。随后，我们使用 LLM 自动为每个事件集群生成描述性名称，为灾难准备和响应策略提供重要见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11133</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>