<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 计算机视觉和模式识别 (cs.CV) 在 arXiv.org 电子打印存档上更新</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于下水道缺陷分类的双流注意力变压器。 （arXiv：2311.16145v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16145</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种双流多尺度视觉转换器（DS-MSHViT）
处理 RGB 和光流输入以实现高效下水道的架构
缺陷分类。与结合预测的现有方法不同
两个独立的网络在每种模式上进行训练，我们联合训练一个
具有 RGB 和运动两个分支的网络。我们的关键想法是使用
自注意力正则化以利用 RGB 的互补优势
和运动流。仅运动流很难生成准确的
注意图，因为运动图像缺乏 RGB 中丰富的视觉特征
图片。为了促进这一点，我们引入了注意力一致性损失
双流。通过自注意力机制利用运动线索
正则化器，我们对齐并增强 RGB 注意力图，使网络能够
集中于相关的输入区域。我们在公开场合评估我们的数据
数据集以及在新数据集中交叉验证我们的模型性能。我们的
方法优于利用卷积神经网络的现有模型
网络（CNN）或多尺度混合视觉变压器（MSHViT），无需
在两个流之间采用注意力正则化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16145</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于提示的学习来调整分段任意模型 (SAM)，以增强冷冻电镜显微照片中的蛋白质识别。 （arXiv：2311.16140v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16140</link>
      <description><![CDATA[冷冻电子显微镜 (cryo-EM) 在结构生物学中仍然至关重要，但
蛋白质颗粒拾取任务，3D 蛋白质结构的积分
施工，充满了人工效率低下的问题。虽然最近的人工智能工具如
尽管 Topaz 和 crYOLO 正在推进该领域，但它们并没有完全解决这个问题
冷冻电镜图像面临的挑战，包括低对比度、复杂形状和
异质构象。本研究探讨了基于提示的学习以适应
最先进的图像分割基础模型 Segment Anything Model
(SAM) 用于冷冻电镜。这种关注是由优化模型的愿望驱动的
在不改变预训练的情况下使用少量标记数据的性能
参数，旨在适应性和基础性之间的平衡
知识保留。通过三种基于提示的学习的尝试
我们观察到策略，即头部提示、前缀提示和编码器提示
与
微调方法。这项工作不仅凸显了促进
SAM 在冷冻电镜显微照片中蛋白质鉴定中的应用，但也表明其
在生物医学图像分割和目标检测方面具有更广泛的前景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16140</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受大脑启发的高效修剪：利用尖峰神经网络的临界性。 （arXiv：2311.16141v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16141</link>
      <description><![CDATA[尖峰神经网络 (SNN) 一直是一个有吸引力的部署选择
在计算资源有限且功耗较低的设备上，因为
事件驱动的计算特性。由于此类设备有限
计算和存储资源，SNNs的剪枝受到广泛关注
最近。然而，尖峰信号的二进制和不可微分性质
使得修剪深度 SNN 具有挑战性，因此现有方法需要很长时间
做出修剪决策的开销。在本文中，受到批判性大脑的启发
神经科学的假设，我们设计了一种基于
有效获得关键剪枝网络的关键性。首先，我们
提出了一种低成本的剪枝结构关键性度量方法。然后我们
修剪后对修剪后的结构重新排序，并重新生成具有较高值的​​结构
关键性。我们使用 VGG-16 和 ResNet-19 评估我们的方法
非结构化剪枝和结构化剪枝。我们的方法达到了更高的
与当前最先进的（SOTA）方法相比，具有相同的性能
时间开销。我们还实现了可比的性能（在 VGG-16 上甚至更好）
与 SOTA 方法相比，加速度为 11.3 倍和 15.5 倍。此外，我们
研究我们方法的潜在机制并发现它有效
选择潜在的结构，学习一致的特征表示，
减少恢复阶段的过度拟合。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16141</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习进行勒索软件检测和分类。 （arXiv：2311.16143v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16143</link>
      <description><![CDATA[恶意攻击、恶意软件和各种勒索软件构成网络安全
威胁，对计算机结构、服务器和移动设备造成相当大的损害
以及跨行业和企业的网络应用程序。这些安全隐患
很重要，必须立即解决。勒索软件检测和
分类对于保证快速反应和预防至关重要。
本研究使用 XGBoost 分类器和随机森林 (RF) 算法
检测勒索软件攻击并对其进行分类。这种方法涉及分析
勒索软件的行为并提取可以提供帮助的相关特征
区分不同的勒索软件系列。模型的评估基于
勒索软件攻击的数据集并展示其有效性
准确检测和分类勒索软件。结果表明，
XGBoost分类器，随机森林分类器，可以有效地检测和
对不同的勒索软件攻击进行高精度分类，从而提供
增强网络安全的宝贵工具。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16143</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SeamlessNeRF：使用梯度传播缝合部分 NeRF。 （arXiv：2311.16127v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16127</link>
      <description><![CDATA[神经辐射场 (NeRF) 已成为有前途的数字媒体
3D 对象和场景，引发了扩展编辑的研究热潮
该领域的能力。无缝编辑和合并的任务
多个 NeRF，类似于 2D 图像编辑中的“泊松混合”，
仍然是现有工作尚未充分探索的关键操作。填写
针对这一差距，我们提出了 SeamlessNeRF，一种实现无缝外观的新颖方法
多个 NeRF 的混合。具体来说，我们的目标是优化外观
目标辐射场，以便协调其与源场的合并。我们
提出了一种精心设计的混合优化程序，即
受限于 1) 将辐射颜色固定在相交边界区域
源场和目标场之间 2) 保持原始梯度
的目标。大量的实验验证了我们的方法可以有效地
将源外观从边界区域传播到整个目标
通过梯度场。据我们所知，SeamlessNeRF 是
第一个将梯度引导外观编辑引入辐射度的作品
领域，提供无缝拼接 3D 对象的解决方案
NeRF。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16127</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CPU 上扩散模型的有效量化。 （arXiv：2311.16133v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16133</link>
      <description><![CDATA[扩散模型在从文本生成图像方面越来越受欢迎
描述。尽管如此，对计算资源的大量需求
仍然是一个值得注意的挑战，导致耗时
流程。量化，一种用于压缩深度学习模型的技术
为了提高效率，在应用于扩散模型时提出了挑战。
与其他模型相比，这些模型对量化更加敏感
类型，可能会导致图像质量下降。在本文中，
我们引入了一种新颖的方法来量化扩散模型
量化感知训练和蒸馏。我们的结果表明
量化模型可以保持高图像质量，同时展示
CPU 上的推理效率。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16133</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用运动学数据进行中风后手臂麻痹检测。 （arXiv：2311.16138v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16138</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种检测单侧手臂的方法
使用运动学数据的瘫痪/无力。我们的方法采用时间
以知识为指导的卷积网络和循环神经网络
蒸馏，我们使用附在身体上的惯性测量单元来
捕获运动学信息，例如加速度、旋转和弯曲
动作时的身体关节。然后分析该信息以识别
身体动作和模式。我们提出的网络实现了高度的Paretic
检测准确率达97.99\%，动作分类准确率达
77.69\%，通过知识共享。此外，通过结合因果关系
通过推理，我们可以进一步了解患者的病情，例如
作为基于机器的 Fugl-Meyer 评估分数或损伤级别
学习成果。总的来说，我们的方法展示了使用的潜力
用于检测手臂麻痹/无力的运动学数据和机器学习。这
结果表明我们的方法可能成为临床医生的有用工具
与患有这种疾病的患者一起工作的医疗保健专业人员。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16138</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于少样本计数的语义生成增强。 （arXiv：2311.16122v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16122</link>
      <description><![CDATA[随着强大的文本到图像扩散模型的出现，最近
作品探索了使用合成数据来改进图像分类
表演。这些工作表明它可以有效地增强甚至取代
真实数据。在这项工作中，我们研究了合成数据如何使小样本受益
与类别无关的计数。这需要生成对应于
给定输入的对象数量。然而，文本到图像模型很难理解
计数的概念。我们建议依靠稳定的双重调节
使用提示图和密度图进行扩散以增强训练
用于少数镜头计数的数据集。由于数据集较小，因此经过微调
模型倾向于生成接近训练图像的图像。我们建议
通过在之间交换标题来增强合成图像的多样性
图像从而创建了物体类型和空间布局的看不见的配置。
我们的实验表明，我们的多元化发电策略显着
提高了最近两次执行几次计数的计数精度
FSC147 和 CARPK 上的型号。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16122</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在通用嵌入式硬件上使用深度神经网络的基于视觉的传入流量估计器。 （arXiv：2311.16125v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16125</link>
      <description><![CDATA[交通管理是世界上许多城市的一个严重问题。甚至
郊区现在经常出现交通拥堵。
不适当的交通管制会浪费燃料、时间和生产力
国家。尽管交通信号灯用于改善交通流量，但它们通常
由于与时间不符的不适当或过时的时间而导致问题
十字路口的实际交通强度。交通强度
基于统计方法的测定仅给出平均强度
预计在任何给定时间。但要准确控制流量，
需要了解实时交通强度。在本研究中，图像
处理和机器学习已用于估计实际流量
实时强度。通用电子硬件已用于
基于边缘检测方法的原位图像处理。深层神经
网络（DNN）经过训练可以真实地推断每张图像中的交通强度
时间。经过训练的 DNN 可以准确估计 90% 的交通强度
道路测试期间的实时图像。该电子系统是在
树莓派单板计算机；因此，对于大规模应用来说，它具有成本效益
部署。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16125</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于原型的图像分类中补丁可视化的健全性检查。 （arXiv：2311.16120v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16120</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们对所实现的可视化方法进行了分析
在 ProtoPNet 和 ProtoTree 中，两个基于
原型。我们证明这种方法不能正确识别区域
对图像内部感兴趣，因此不反映模型
行为，这可能会在模型中产生错误的偏见感。我们也
定量地证明这个问题可以通过使用其他方法来缓解
提供更忠实图像补丁的显着性方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16120</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用块压缩功能的实时神经材料。 （arXiv：2311.16121v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16121</link>
      <description><![CDATA[神经材料通常由一系列神经特征组成
带有解码器网络。将此类模型集成到中的主要挑战
实时渲染管线的关键在于需要大的尺寸来存储它们
GPU 内存的特征以及评估网络的复杂性
有效率的。我们提出了一个神经材料模型，其特征和解码器是
专门设计用于实时渲染管道。我们的
框架利用基于硬件的块压缩（BC）纹理格式
存储学习到的特征并训练模型输出材料
信息在空间和尺度上连续不断。为了实现这一目标，我们组织了
以基于块的方式进行特征分析并在训练期间模拟 BC6 解压缩，
使得将它们导出为常规 BC6 纹理成为可能。这个结构
允许我们使用高分辨率功能，同时保持较低的内存
脚印。因此，这增强了我们模型的整体能力，使
使用可评估的轻量级且简单的解码器架构
直接在着色器中。此外，由于学习到的特征可以被解码
连续地，它允许随机紫外线采样和之间的平滑过渡
无需任何后续过滤即可扩展。结果，我们的神经
材料的内存占用很小，可以极快地解码，添加一个
渲染管道的计算开销最小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16121</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习在运动想象数据集之间进行迁移学习——框架验证和数据集比较。 （arXiv：2311.16109v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16109</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个简单的计算机中常用的基于深度学习的框架
愿景并展示其跨数据集迁移学习的有效性
脑机领域常见的心理意象解码任务
接口（BCI）。我们对 12 种运动想象进行了调查
数据集，哪些数据集非常适合作为捐赠者和作为
接收器。挑战。深度学习模型通常需要长时间训练
时间并且需要大量数据，这阻碍了它们在 BCI 系统中的使用，而 BCI 系统必须
最大限度地减少（训练）示例的记录时间，并遵守
由涉及人类受试者的实验引起的限制。两者兼而有之的解决方案
问题是迁移学习，但它也有自己的挑战，即
数据集、主题甚至之间的大量数据分布发生变化
同一主题的后续会议之间。方法。对于每一对
预训练（捐赠者）和测试（接收者）数据集，我们首先在
捐赠者在训练之前仅添加一个新的线性分类层
基于一些接收器试验。这种转移方法的性能是
在接收器数据集的其他试验中进行了测试。意义。首先，我们降低
在运动想象数据集之间使用迁移学习的阈值：
整体框架非常简单，但还是不错的
分类分数。其次，我们证明深度学习模型是
运动想象跨数据集传输的好选择，原因如下
在第一点中概述，并且因为所提出的框架在
在线场景。最后，分析哪些数据集最适合
迁移学习可以作为未来研究人员的参考
确定使用哪个进行预训练或基准测试。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16109</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习现实不完整数据场景下多模态情感识别的噪声鲁棒联合表示。 （arXiv：2311.16114v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16114</link>
      <description><![CDATA[实际场景中的多模态情感识别（MER）呈现出
由于数据不完整（例如缺失）的存在而面临重大挑战
或嘈杂的数据。传统方法经常丢弃丢失的数据或替换它
使用零向量，忽略噪声数据的可用性问题。
因此，这些方法并不完全适用于现实场景，
其中缺失数据和噪声数据都很普遍。为了解决这个问题，我们
提出了一种新颖的抗噪声 MER 模型，名为 NMER，它可以有效地学习
来自包含噪声的不完整数据的鲁棒多模态联合表示。
我们的方法包含两个关键组成部分。首先我们引入一个噪声
调整训练数据中噪声的类型和级别的调度程序，
模拟现实场景中不完整数据的特征。
其次，我们采用基于变分自动编码器（VAE）的 NMER 模型来生成
来自噪声数据的鲁棒多模态联合表示，利用
模态不变特征。基准数据集上的实验结果
IEMOCAP 表明提议的 NMER 优于最先进的 MER 系统。
消融结果也证实了VAE结构的有效性。我们
在 \href{https://github.com/WooyoohL/Noise-robust_MER 发布我们的代码。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16114</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谓词扩散：文本到图像扩散模型的基于谓词逻辑的注意指导。 （arXiv：2311.16117v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16117</link>
      <description><![CDATA[扩散模型在生成高质量、
多样化且富有创意的图像。然而，当涉及到基于文本的图像时
一代人，他们常常无法捕捉到所表达的意图
文本。例如，指定的对象可能不会生成，不必要的
对象可能会被生成，并且形容词可能会改变它不想要的对象
修改。此外，我们发现表明所有权之间的关系
物体常常被忽视。虽然用户在文本中的意图是多种多样的，
现有方法往往只专注于其中的某些方面。在这个
论文中，我们提出了 Predicated Diffusion，一个表达用户的统一框架
意图。我们认为上述问题的根源在于文本
编码器，通常只关注单个单词而忽略逻辑
他们之间的关系。所提出的方法不仅仅依赖于
文本编码器，而是将文本中的预期含义表示为
使用谓词逻辑的命题并处理注意力图中的像素
作为模糊谓词。这使我们能够获得可微分损失
通过最小化图像使图像满足命题的函数。什么时候
与几种现有方法相比，我们证明了预测扩散
经验证可以生成更忠实于各种文本提示的图像
由人类评估者和预训练的图像文本模型进行评估。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16117</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非参数时空联合概率数据关联耦合滤波器和干扰扩展目标跟踪。 （arXiv：2311.16106v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16106</link>
      <description><![CDATA[扩展目标跟踪估计目标的质心和形状
空间和时间。在需要扩展目标跟踪的各种情况下
适用，多个目标的存在可能导致干扰，
特别是当它们在相机等传感器中相互移动时。
尽管如此，在处理多个扩展目标时，有一种趋势
让他们在群体中分享相似的形状，这可以增强他们的
可检测性。例如，一组空中的协调运动
车辆在汇聚期间可能会导致雷达误检测，或者
分歧。同样，在自动驾驶汽车的背景下，车道标记
可能会分裂或聚合，导致车道跟踪检测不准确。 A
众所周知的联合概率数据关联耦合 (JPDAC) 滤波器可以
仅在单点目标跟踪中解决这个问题。的一个变体
JPDACF 是通过引入非参数时空联合开发的
概率数据关联耦合滤波器 (ST-JPDACF) 可解决
扩展目标的问题。使用不同的内核函数，我们管理
测量在空间（帧内）和时间（帧之间）的依赖性。
可以通过有限次数的训练来学习内核函数
数据。该扩展可用于跟踪形状和动态
当目标共享时，非参数相关扩展目标处于混乱状态
测量。将所提出的算法与其他知名算法进行了比较
在干扰情况下监督方法并取得了可喜的结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16106</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>