<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于时间图神经网络的动态引用网络论文推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15371</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15371v1 公告类型：新
摘要：由于科​​学出版物的快速增长，识别文献中所有相关的参考文章变得越来越具有挑战性，但要求也很高。现有的方法主要从静态角度评估候选出版物，重点关注文章的内容及其结构信息，例如引用关系。关于如何解释论文对其嵌入的演变影响的研究还很缺乏。为了实现这一目标，本文将时间维度引入论文推荐策略。核心思想是在出现新的引用关系时不断更新论文的嵌入，增强其与未来推荐的相关性。每当在论文发表后将引用关系添加到文献中时，就会通过时间图神经网络 (TGN) 更新两篇相关论文的嵌入。利用基于循环神经网络 (RNN) 的可学习记忆更新模块来研究论文嵌入的演变，以预测其在未来时间戳中的参考影响。这种基于时间图网络的模型可以学习人们对论文的看法如何演变的模式，旨在更准确地指导论文推荐。在开放引文网络数据集上进行的大量实验（包括来自 https://paperswithcode.com/about PaperWithCode 的 313,278 篇文章）证明了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15371</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用歌词说话：探索歌词情绪、主题与抑郁风险之间的联系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15575v1 公告类型：新
摘要：歌词通过提供与音乐声学特性相互作用的意义和情感内涵，在影响和强化情绪状态方面发挥着至关重要的作用。特定的歌词主题和情感可能会加剧听众现有的负面状态，并可能导致不良后果，尤其是对于患有抑郁症等情绪障碍的听众。因此，对于这类人来说，注意他们的收听策略很重要。在本研究中，我们根据歌词主题和情感研究了有抑郁风险的个体的在线音乐消费情况。使用自然语言处理技术分析了从 541 名 Last.fm 用户的收听历史中获得的歌词，根据他们的心理健康评分将他们分为有风险和无风险。对结果的统计分析表明，有抑郁风险的人更喜欢歌词与低价和低唤醒相关的歌曲。此外，与否认、自我参照和矛盾心理相关的歌词更受青睐。相比之下，解放、熟悉和活动等主题则不那么受欢迎。这项研究开辟了一种从个人数字足迹评估抑郁风险的方法，并可能开发个性化推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15575</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PDSR：一种分布式数据上隐私保护的多样化服务推荐方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15688v1 公告类型：新
摘要：过去十年见证了服务计算的巨大增长，同时需要有效的服务推荐方法来向用户推荐高质量的服务。众所周知，协同过滤是基于 QoS 的服务推荐最流行的方法之一，许多现有提案都侧重于提高推荐准确性，即推荐高质量的冗余服务。然而，用户对 QoS 的要求可能不同，因此近年来多样化推荐越来越受到关注，以满足用户的多样化需求并探索潜在服务。不幸的是，推荐性能依赖于大量数据（例如 QoS 数据），而数据可能分布在多个平台上。因此，为了实现跨不同平台的数据共享以进行多样化服务推荐，我们提出了一种隐私保护多样化服务推荐 (PDSR) 方法。具体来说，我们创新性地利用了局部敏感哈希 (LSH) 机制，从而实现了跨平台的隐私保护数据共享，以构建服务相似性图。基于相似性图，我们提出了一种新颖的准确度-多样性度量，并设计了一种 $2$ 近似算法，通过最大化准确度-多样性度量来选择 $K$ 个服务进行推荐。我们在真实数据集上进行了大量的实验，以验证我们的 PDSR 方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15688</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型评估使用小样本提示的命名实体识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15796v1 公告类型：新 
摘要：本文评估了使用大型语言模型进行命名实体识别 (NER) 的少样本提示。传统的 NER 系统依赖于大量标记数据集，这些数据集的获取成本高昂且耗时。少样本提示或上下文学习使模型能够用最少的示例识别实体。我们在 NER 任务中评估了 GPT-4 等最先进的模型，将它们的少样本性能与完全监督的基准进行比较。结果表明，虽然存在性能差距，但大型模型在适应数据非常有限的新实体类型和领域方面表现出色。我们还探讨了提示工程、引导输出格式和上下文长度对性能的影响。这项研究强调了少样本学习在减少对大型标记数据集的需求、增强 NER 可扩展性和可访问性方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15796</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识导航器：LLM 引导的科学文献探索性搜索浏览框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15836v1 公告类型：新
摘要：科学文献的迅猛增长需要先进的工具来有效地探索知识。我们提出了知识导航器，该系统旨在通过将从广泛的主题查询中检索到的文档组织和构建为可导航的两级层次结构（命名和描述性科学主题和子主题）来增强探索性搜索能力。这种结构化组织提供了领域内研究主题的总体视图，同时还允许用户优化他们的关注点并检索其他相关文档，从而实现特定子主题内的迭代搜索和更深入的知识发现。知识导航器将 LLM 功能与基于集群的方法相结合，以实现有效的浏览方法。我们通过对两个新基准 CLUSTREC-COVID 和 SCITOC 进行自动和手动评估来证明我们方法的有效性。我们的代码、提示和基准都是公开的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15836</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非项目页面对顺序下一项预测的影响的建模和分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15953</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15953v1 公告类型：新
摘要：通过分析用户和项目之间的历史交互顺序，顺序推荐模型可以了解用户意图并对下一个感兴趣的项目进行预测。除了这些项目交互之外，大多数系统还会与与特定项目无关的页面进行交互，例如导航页面、帐户页面和特定类别的页面，这些页面可能会为用户的兴趣提供更多见解。然而，虽然有几种方法可以整合有关项目和用户的附加信息，但整合非项目页面的主题却很少被探索。我们使用假设测试框架 HypTrails 来证明这些非项目页面与感兴趣的项目之间确实存在关系，并通过提出各种表示非项目页面的方法（例如，基于其内容）来填补这一空白，以将它们用作顺序下一个项目预测任务的附加信息源。
我们创建了一个合成数据集，其中非项目页面与后续项目高度相关，以表明模型通常能够从这些交互中学习，然后评估在两个真实世界数据集中包含非项目页面所获得的改进。
我们调整了八种流行的顺序推荐模型，涵盖基于 CNN、RNN 和 Transformer 的架构，以集成非项目页面，并研究这些模型利用其信息进行下一项预测的能力。我们还分析了它们在噪声数据上的行为，并比较了不同的项目表示策略。
我们的结果表明，非项目页面是一种宝贵的信息来源，但很好地表示这样的页面是成功利用它们的关键。在所有检查的模型架构中，包含非项目页面可以不同程度地提高下一项预测的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15953</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Civiverse：使用开源文本转图像模型分析用户参与度的数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15261v1 公告类型：交叉 
摘要：文本到图像 (TTI) 系统，特别是那些利用开源框架的系统，在人工智能 (AI) 生成的视觉效果的制作中变得越来越普遍。虽然现有文献探讨了 TTI 技术的各种问题方面，例如生成内容的偏见、知识产权问题以及有害刻板印象的强化，但尚未从文化角度系统地研究开源 TTI 框架。本研究通过分析 CivitAI 平台（一个领先的专用于 TTI AI 的开源平台）来解决这一差距。我们介绍了 Civiverse 提示数据集，其中包含数百万张图像和相关元数据。我们专注于提示分析，特别是检查文本提示的语义特征，因为它对于解决与生成技术相关的社会问题至关重要。该分析提供了对用户意图、偏好和行为的洞察，进而塑造了这些模型的输出。我们的研究结果表明，人们主要倾向于生成露骨的内容，同时注重语义内容的同质化。这些见解强调需要进一步研究这些模型中厌女症、有害刻板印象和视觉文化的统一性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15261</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAPER：利用时间知识图谱和三元关系增强职业轨迹预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15620v1 公告类型：交叉 
摘要：职业轨迹预测 (CTP) 问题旨在预测一个人未来的雇主或职位。虽然已经为这个问题开发了几种 CTP 方法，但我们认为这些方法都没有 (1) 共同考虑职业生涯的三个关键单元（即用户、职位和公司）之间的相互三元依赖关系，并且 (2) 捕捉职业生涯中关键单元随时间的特征变化，导致对劳动力市场中的工作流动模式的理解不准确。为了解决上述挑战，我们提出了一种名为 CAPER 的新解决方案，它通过复杂的时间知识图 (TKG) 建模解决了这些挑战。它能够利用具有丰富表现力的图形结构知识库，有效地保留工作流动模式的变化。此外，我们设计了一个在 TKG 上推断的职业推理任务以进行现实评估。在现实世界的职业轨迹数据集上进行的实验表明，CAPER 在预测未来公司和职位方面始终显著优于四种基线、两种最近的 TKG 推理方法和五种最先进的 CTP 方法，即平均预测准确率分别高出 6.80% 和 34.58%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15620</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交互式代理：通过角色扮演法学硕士与法学硕士之间的互动模拟咨询师与客户之间的心理咨询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15787</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15787v1 公告类型：交叉 
摘要：由大型语言模型 (LLM) 驱动的虚拟咨询师旨在创建交互式支持系统，有效地帮助那些面临心理健康挑战的客户。为了复制咨询师与客户的对话，研究人员建立了一个在线心理健康平台，允许专业咨询师为客户提供每次约一小时的基于文本的咨询服务。尽管它很有效，但仍存在挑战，因为人工注释耗时、成本高、隐私保护且不可扩展。为了解决这个问题并研究 LLM 在心理咨询对话模拟中的适用性，我们提出了一个框架，该框架通过角色扮演使用两个 LLM 来模拟咨询师与客户的互动。我们的框架涉及两个 LLM，一个充当具有特定和真实用户资料的客户，另一个扮演经验丰富的咨询师的角色，使用综合治疗技术生成专业反应。我们通过零样本提示 GPT-4 模型来实现咨询师和客户。为了评估 LLM 在模拟咨询师与客户互动方面的有效性，并了解 LLM 和人工对话之间的差异，我们从各个角度评估了合成数据。我们首先通过自动评估来评估客户的表现。接下来，我们分析和比较 LLM 生成的对话与专业咨询师生成的对话之间的差异。此外，我们进行了广泛的实验，以通过与最先进的心理健康模型进行对比，彻底检查我们基于 LLM 的咨询师的表现，这些咨询师接受了合成交互式对话的训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15787</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TREC 2021 深度学习专题上的 PASH：多阶段排名的生成增强模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2205.11245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2205.11245v4 公告类型：替换 
摘要：本文介绍了PASH参与TREC 2021深度学习轨道。在召回阶段，我们采用了稀疏和密集检索方法相结合的方案。在多阶段排名阶段，基于在一般知识和文档级数据上持续预训练的模型，相继使用逐点和成对排名策略。与TREC 2020深度学习轨道相比，我们额外引入了生成模型T5以进一步提升性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2205.11245</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WeKnow-RAG：一种集成 Web 搜索和知识图谱的自适应检索增强生成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07611v2 Announce Type: replace-cross 
摘要：大型语言模型（LLM）对自适应智能代理的发展做出了巨大贡献，被定位为实现通用人工智能（AGI）的重要途径。然而，LLM 容易产生事实上不正确的信息，并且经常产生破坏其可靠性的“幻影”内容，这对其在现实场景中的部署构成了严峻挑战。通过结合外部数据库和信息检索机制来增强 LLM 是一种有效的途径。为了应对上述挑战，我们提出了一种名为 WeKnow-RAG 的新方法，它将 Web 搜索和知识图谱集成到“检索增强生成（RAG）”系统中。首先，通过将知识图谱的结构化表示与密集向量检索的灵活性相结合，可以提高 LLM 响应的准确性和可靠性。然后，WeKnow-RAG 利用特定领域的知识图谱来满足各种查询和领域，从而通过使用稀疏和密集检索方法采用多阶段网页检索技术来提高事实信息和复杂推理任务的性能。我们的方法有效地平衡了信息检索的效率和准确性，从而改善了整个检索过程。最后，我们还为 LLM 集成了一个自我评估机制，以评估其生成的答案的可信度。我们的方法在广泛的离线实验和在线提交中证明了其出色的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07611</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有羊群效应的上下文老虎机：算法和推荐应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14432</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14432v2 公告类型：replace-cross 
摘要：上下文老虎机是优化在线推荐决策的基本算法框架。尽管人们已经广泛关注为推荐应用定制上下文老虎机，但用户反馈中的“羊群效应”却被忽略了。这些羊群效应使用户反馈偏向历史评分，打破了上下文老虎机固有的无偏反馈假设。本文开发了一种上下文老虎机的新变体，专门用于解决羊群效应引起的反馈偏差。制定了一个用户反馈模型来捕捉这种反馈偏差。我们设计了 TS-Conf（一致性下的汤普森采样）算法，该算法采用后验采样来平衡探索和利用权衡。我们证明了算法遗憾的上限，揭示了羊群效应对学习速度的影响。对数据集的大量实验表明，TS-Conf 优于四种基准算法。分析表明，TS-Conf 有效地减轻了羊群效应的负面影响，从而加快了学习速度并提高了推荐准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14432</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>