<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>演示和性能对用户满意度的影响。 （arXiv：2401.17100v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.17100</link>
      <description><![CDATA[IR 系统的有效性不仅仅取决于它的能力
检索相关结果，还包括如何向用户呈现这些结果；
引人入胜的演示通常与提高用户满意度相关。
虽然现有的研究已经深入研究了用户满意度、IR 之间的联系
性能指标和演示文稿，这些方面通常是
进行隔离调查。我们的研究旨在通过检查来弥合这一差距
查询性能、呈现和用户满意度之间的关系。
为了进行分析，我们进行了一项受试者间实验，比较了
临时新闻搜索的各种结果卡布局的有效性
界面。从 TREC WaPo 2018 收集的数据中，我们将我们的
研究四个具体主题。在每个主题中，我们评估了六个
具有不同 nDCG 值的不同查询。我们的研究涉及 164 名参与者
他们接触过包含结果卡的五种不同布局之一，例如
如“标题”、“标题+图像”或“标题+图像+摘要”。我们的研究结果表明
虽然 nDCG 是查询级别用户满意度的有力预测指标，
查询性能之间不存在线性关系，
结果的呈现和用户满意度。然而，当考虑到
在初始结果页面上的总增益，我们观察到演示文稿确实播放了
在某些方面对用户满意度（在查询级别）起着重要作用
带有结果卡的布局，例如标题+图像或标题+图像+摘要。我们的
结果还表明布局差异具有复杂性和多方面性
对满意度的影响。我们展示了均衡用户的能力
通过改变方式，不同性能的查询之间的满意度
提出了结果。这强调了协调两者的必要性
考虑到用户的多样化，IR 系统的性能和呈现
优先。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.17100</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学抄袭的分类。 （arXiv：2401.16969v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16969</link>
      <description><![CDATA[抄袭是一个紧迫的问题，尤其是在大量可用的情况下。
语言模型。现有的抄袭检测系统可以可靠地发现抄袭和抄袭
适度改写文本，但因思想剽窃而失败，尤其是在
数学科学，大量使用形式数学符号。我们做
两个贡献。首先，我们建立数学内容重用的分类法
通过注释可能被剽窃的 122 个科学文献对。第二，我们
分析检测抄袭和数学的最佳方法
新建立的分类法的内容相似性。我们发现
针对抄袭和数学内容相似性的最佳表现方法实现了
总体检测得分 (PlagDet) 分别为 0.06 和 0.16。这
表现最佳的方法未能检测到所有七个新病例中的大多数病例
建立数学相似类型。概述的贡献将有利于研究
抄袭检测系统、推荐系统、问答系统
系统和搜索引擎。我们编写实验代码并注释
社区可用的数据集：
https://github.com/gipplab/Taxonomy-of-Mathematical-Plagiarism
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16969</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Re3val：强化和重新排序的生成检索。 （arXiv：2401.16979v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16979</link>
      <description><![CDATA[生成检索模型将指向语料库中信息的指针编码为
模型参数内的索引。这些模型是更大的模型的一部分
管道，其中检索信息条件生成
知识密集型 NLP 任务。然而，我们发现了两个限制：
生成检索不考虑上下文信息。其次，
在解码页面标题时无法为下游读者调整检索
是一个不可微的操作。本文介绍了 Re3val，经过训练
使用有限数据的生成重排序和强化学习。重新验证
利用通过密集通道检索获取的上下文对检索到的内容进行重新排序
页面标题并利用 REINFORCE 来最大化受约束产生的奖励
解码。此外，我们从预训练数据集中生成问题
减轻认知不确定性并弥合认知之间的领域差距
预训练和微调数据集。随后，我们提取并重新排序
使用重新排名页面标题从 KILT 数据库获取上下文。接地时
重新排名前 5 名的上下文，Re3val 展示了前 1 名 KILT 分数
与五个 KILT 数据集的所有其他生成检索模型相比。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16979</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史感知会话密集检索。 （arXiv：2401.16659v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16659</link>
      <description><![CDATA[对话式搜索通过启用以下功能来促进复杂的信息检索
用户与系统之间的多轮交互。支持这样的
互动需要对对话内容有全面的理解
输入以根据历史信息制定良好的搜索查询。在
特别是，搜索查询应包括来自
先前的谈话转向。然而，目前的对话方法
密集检索主要依赖于微调预先训练的临时检索器
使用整个对话式搜索会话，该会话可能冗长且嘈杂。
此外，现有方法受到人工监督数量的限制
现有数据集中的信号。为了解决上述问题，我们
提出了历史感知会话密集检索（HAConvDR）系统，该系统
包含两个想法：上下文去噪查询重构和自动
基于历史转折的实际影响挖掘监管信号。
对两个公共对话搜索数据集的实验证明了
改进了 HAConvDR 的历史建模能力，特别是长期
谈话时会转移话题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16659</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoIE：从科学文献中提取信息的自动化框架。 （arXiv：2401.16672v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16672</link>
      <description><![CDATA[在快速发展的科学研究领域，高效提取
来自迅速增长的科学论文数量的关键信息仍然是
巨大的挑战。本文介绍了一个创新框架，旨在
自动从科学 PDF 文档中提取重要数据，从而使
研究人员可以更容易地辨别未来的研究轨迹。自动IE
独特地集成了四个新颖的​​组件：（1）多语​​义特征
基于融合的 PDF 文档布局分析方法； (2) 高级功能
科学文本中的块识别； (3) 协同技术
提取并关联分子筛合成信息； (4) 安
专为分子筛文献量身定制的在线学习范式。我们的 SBERT
模型在 CoNLL04 和 ADE 上获得了 87.19 和 89.65 的高 Marco F1 分数
数据集。另外，AutoIE在石化行业的实际应用
分子筛合成域证明了其功效，由
令人印象深刻的 78% 准确率。这项研究为增强数据铺平了道路
分子筛合成中的管理和解释。这是一个有价值的
该专业领域的经验丰富的专家和新手的资产。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16672</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测科学传播中的法学硕士辅助写作：我们到了吗？ （arXiv：2401.16807v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16807</link>
      <description><![CDATA[以 ChatGPT 为代表的大型语言模型 (LLM) 已显着
重塑了文本生成，特别是在写作辅助领域。
虽然道德考虑强调了透明的重要性
承认法学硕士的使用，特别是在科学传播方面，真正的
承认的情况仍然很少。鼓励准确的潜在途径
承认法学硕士辅助写作涉及使用自动检测器。
我们对四个尖端的 LLM 生成的文本检测器的评估揭示了它们的
与设计用于的简单的临时检测器相比，性能次优
识别法学硕士扩散期间突然的写作风格变化。我们
认为专门致力于开发专用探测器
LLM辅助写作检测是必要的。这样的探测器可以起到
在促进对法学硕士参与的更真实认可方面发挥着至关重要的作用
科学传播，解决当前确认方面的挑战
做法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16807</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剖析用户对搜索结果解释的需求。 （arXiv：2401.16509v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16509</link>
      <description><![CDATA[人们对搜索引擎了解透明度的需求日益增长
如何策划搜索结果并增强用户的信任。先前的研究有
介绍了搜索结果解释，重点是如何解释，假设
解释是有益的。我们的研究后退一步来检验搜索是否
需要解释以及解释何时可能带来好处。
此外，我们总结了有用的解释的关键特征和
分享用户对 Google 和 Bing 提供的解释功能的看法。
对非技术人员的采访表明，用户并不总是寻求
或理解搜索解释，并且大多希望它们能够进行复杂且
关键任务。他们发现谷歌的搜索解释太明显了，但是
欣赏对搜索结果提出异议的能力。根据我们的发现，我们
提供搜索引擎的设计建议和帮助用户的解释
更好地评估搜索结果并增强他们的搜索体验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16509</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FakeClaim：用于识别 2023 年以色列-哈马斯战争假新闻的多平台驱动数据集。 （arXiv：2401.16625v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16625</link>
      <description><![CDATA[我们贡献了第一个公开的事实主张数据集
有关 2023 年以色列与哈马斯战争的不同平台和虚假 YouTube 视频
自动假 YouTube 视频分类。收集 FakeClaim 数据
来自 60 个事实核查组织，采用 30 种语言，并包含丰富的元数据
来自受过专门训练的记者策划的事实核查组织
在事实核查中。此外，我们将假视频分类在 YouTube 子集中
使用文本信息和用户评论的视频。我们使用了预先训练的模型
使用不同的特征组合对每个视频进行分类。我们表现​​最好的
微调语言模型，通用句子编码器（USE），实现了宏
F1 为 87\%，这表明训练后的模型有助于揭穿真相
使用用户讨论中的评论制作虚假视频。数据集是
可在 Github\footnote{https://github.com/Gautamshahi/FakeClaim} 上找到
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16625</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经模式关联器进行篮内推荐。 （arXiv：2401.16433v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16433</link>
      <description><![CDATA[篮内推荐（WBR）是指推荐商品的任务
直到在购物过程中完成非空购物篮。
虽然该领域的最新创新表现出了卓越的性能
对基准数据集的改进，他们经常忽视用户的复杂性
实践中的行为，例如1）多种购物意图并存，
2) 此类意图的多粒度，以及 3) 交错行为
（转换意图）在购物过程中。本文介绍了神经
模式关联器 (NPA)，一种深度项目关联挖掘模型，明确
对上述因素进行建模。具体来说，受到向量的启发
量化时，NPA 模型学习编码常见的用户意图（或
项目组合模式）作为量化表示（又名密码本），
允许通过以下方式识别用户的购物意图
推理阶段注意力驱动的查找。这产生了连贯且
自我解释的建议。我们评估了拟议的 NPA 模型
多个广泛的数据集，涵盖杂货电子商务领域
（购物篮完成）和音乐（播放列表扩展），我们的
定量评估表明 NPA 模型显着优于
广泛的现有 WBR 解决方案，反映了明确的好处
建模复杂的用户意图。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16433</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KAUCUS：用于培训语言模型助手的知识增强用户模拟器。 （arXiv：2401.16454v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16454</link>
      <description><![CDATA[可以通过以下方式开发有效的多轮指令跟随助手
创建一个可以生成有用的交互数据的模拟器。除了
依靠其内在权重，理想的用户模拟器还应该能够
以原始形式快速引导外部知识来模拟
互联网上提供的文本多种多样。以前的用户
模拟器通常缺乏多样性，大多是封闭域，并且
必要的严格模式使得它们无法快速扩展
吸收外部知识。在这方面，我们介绍考克斯（Kaucus）
知识增强用户模拟器框架，概述创建过程
多样化的用户模拟器，也可以无缝地利用外部知识
有利于下游辅助模型的训练。通过两个基于GPT-J的
模拟器，即检索增强模拟器和摘要控制模拟器
模拟器我们生成不同的模拟器辅助交互。通过奖励
和基于偏好模型的评估，我们发现这些交互服务
作为有用的培训数据并创建更有用的下游助手。我们也
发现通过检索增强或总结来整合知识
控制有助于创造更好的助手。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16454</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向广告牌广告中的遗憾免费时段分配。 （arXiv：2401.16464v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16464</link>
      <description><![CDATA[在客户中创造并最大化影响力是核心之一
广告商的目标，因此仍然是近年来的一个活跃的研究领域
次。在这种广告技术中，广告商接近影响力
提供商在付费的基础上获得特定数量的内容浏览次数。
现在，如果影响力提供者可以提供所需的观看次数或
此外，他将收到全额付款，否则将收到部分付款。在一个背景下
影响力提供者，发表的观点多了或者少了，对他来说都是一种损失。这
形式化为“遗憾”，自然地，在影响的背景下
供应商，目标是尽量减少这个数量。在本文中，我们解决
这个问题是在广告牌广告的背景下提出的
离散优化问题。我们提出四种有效的解决方法
针对这个问题并分析它们以了解它们的时间和空间
复杂。我们使用现实数据集实施所有解决方案方法
并将获得的结果与现有的解决方案进行比较
文学。我们观察到，所提出的解决方案可以减少遗憾，同时
花费更少的计算时间。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16464</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Covid-19 相关论文的信息检索和提取工具。 （arXiv：2401.16430v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16430</link>
      <description><![CDATA[背景：COVID-19 大流行对卫生系统造成了严重影响
全世界。它的重要性以及个人和组织日益增长的兴趣
组织制定解决该问题的对策导致了
科学期刊上的新研究。目标：我们寻求开发一种工具
以一种新颖的方式结合了信息检索（IR）和
提取 (IE) 应用于 COVID-19 开放研究数据集 (CORD-19)。这
本文的主要重点是为研究人员提供更好的搜索工具
针对 COVID-19 相关论文，帮助他们找到参考论文并突出显示
文本中的相关实体。方法：我们应用潜在狄利克雷分配（LDA）
根据研究方面对所有英文摘要的主题进行建模
CORD-19。每个摘要的相关命名实体均被提取并链接到
相应的UMLS概念。正则表达式和 K 最近邻
使用算法对相关论文进行排名。结果：我们的工具显示了
通过自动化基于主题的 CORD-19 搜索来帮助研究人员的潜力
文件。尽管如此，我们发现更微调的主题建模
研究方面分类器模型的参数和准确性的提高可以
带来更准确、更可靠的工具。结论：我们强调需要
新的自动化工具可帮助研究人员找到相关的 COVID-19 文档
除了自动提取其中包含的有用信息之外。我们的
研究表明，结合不同的算法和模型可能会产生新的结果
浏览 COVID-19 纸质数据的方式。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16430</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过在线广告中的自我监督预训练提高转化率预测。 （arXiv：2401.16432v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16432</link>
      <description><![CDATA[预测转化率 (CVR) 是在线业务的核心任务
旨在优化出价以满足广告商绩效的广告系统
要求。即使最近深度神经网络兴起，这些
预测通常由因式分解机 (FM) 做出，特别是在
推理延迟是关键的商业环境。这些模型经过训练
对由以下内容形成的标记表格数据使用逻辑回归框架
与当前任务相关的过去的用户活动。

许多广告客户只关心点击归因的转化。一个主要的
预测给定点击转化的训练模型面临的挑战
数据稀疏 - 点击很少，归因于点击的转化均匀
比较罕见。但是，通过添加不符合条件的转化来减轻稀疏性
训练集的点击会损害模型校准。自从
校准对于实现广告商目标至关重要，但这是不可行的。

在这项工作中，我们使用了众所周知的自监督预训练思想，并且
使用针对所有转化事件进行训练的辅助自动编码器模型
点击归因和非点击归因，作为特征提取器来丰富主 CVR
预测模型。由于主模型不训练非点击归因
转换，这不会影响校准。我们调整基本
我们的在线广告设置的自我监督预训练想法
专为表格数据设计的损失函数，促进持续学习
确保自动编码器的稳定性，并将神经网络纳入
大规模实时广告拍卖，对数万条广告进行排名，
严格的延迟限制，并且不会产生重大的工程成本。我们
在离线、训练期间和在线 A/B 测试中都显示出改进。
继 A/B 测试取得成功后，我们的解决方案现已全面部署到
雅虎原生广告系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16432</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过推荐系统的正则化减轻位置偏差。 （arXiv：2401.16427v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16427</link>
      <description><![CDATA[公平是近年来的热门研究课题。一个研究课题
与公平密切相关的是偏见和去偏见。不同类型之中
偏见问题，立场偏见是最常遇到的症状之一。
位置偏差是指推荐项目位于推荐列表的顶部
与同一列表底部的项目相比，被点击的可能性更高。到
缓解这个问题，我们建议使用正则化技术来减少
偏置效应。在实验部分，我们证明我们的方法优于
其他现代算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16427</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合主题建模和引文网络分析，研究欧洲人权法院关于尊重私人和家庭生活的权利的判例法。 （arXiv：2401.16429v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.16429</link>
      <description><![CDATA[随着 HUDOC 等法律判例法数据库持续快速增长，它已经
对于法律研究人员来说，寻找有效的方法来处理此类问题变得至关重要
大规模数据集。此类判例法数据库通常包含文本
案例内容以及案例之间的引用。本文重点
欧洲人权法院关于《公约》第 8 条的判例法
欧洲人权公约，尊重私人和家庭的权利
生活、家庭和信件。在这项研究中，我们展示并比较了
主题建模和引文网络查找和组织判例法的潜力
分别根据其一般主题和引用模式来了解第 8 条。
此外，我们还探讨了将这两种技术结合起来是否会带来更好的结果
与仅应用其中一种方法的结果进行比较。我们评估
组合方法对独特的手动收集和分析的有效性
Aricle 8 关于驱逐的判例法的注释数据集。我们的结果
实验表明，我们的组合（基于文本和引文）方法提供了
寻找和分组判例法的最佳结果，为学者提供了
提取和分析特定问题的相关案例的有效方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.16429</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 03:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>