<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>双重对抗扰动器为推荐生成丰富的视图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06719v1 公告类型：新
摘要：图对比学习 (GCL) 已被广泛研究并被用作推荐系统中的有力工具。大多数现有的基于 GCL 的推荐器通过改变图结构或对嵌入引入扰动来生成对比视图。虽然这些方法有效地增强了从稀疏数据中学习的能力，但当对比视图之间的差异变得过于明显时，它们可能会降低性能甚至导致训练崩溃。为了缓解这个问题，我们采用课程学习来逐步增加对比视图之间的差异，使模型能够从更具挑战性的场景中获益。在本文中，我们提出了一种双对抗图学习方法 AvoGCL，它通过逐步将对抗训练应用于图结构和嵌入扰动来模拟课程学习。具体而言，AvoGCL 通过减少图冗余并在嵌入空间中生成对抗性扰动来构建对比视图，并通过逐步增加对比视图的难度来获得更好的结果。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，AvoGCL 的表现明显优于最先进的竞争对手。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06719</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中算法危害的交互式反事实探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06916v1 公告类型：新
摘要：推荐系统已成为数字体验不可或缺的一部分，影响着各个平台上的用户交互和偏好。尽管这些系统被广泛使用，但它们经常受到算法偏见的影响，从而导致不公平和不令人满意的用户体验。本研究介绍了一种交互式工具，旨在帮助用户理解和探索推荐系统中算法危害的影响。通过利用可视化、反事实解释和交互式模块，该工具允许用户调查诸如校准错误、刻板印象和过滤气泡等偏见如何影响他们的推荐。通过深入的用户访谈，该工具通过提高透明度和提供个性化的影响评估使普通用户和研究人员受益，最终促进对算法偏见的更好理解并有助于更公平的推荐结果。这项工作为未来减轻偏见和提高机器学习算法公平性的研究和实际应用提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06916</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于语义挖掘和神经网络的电子商务网页推荐方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07033v1 Announce Type: new 
摘要：在电子商务网站中，基于语义网挖掘的网页推荐技术得到了广泛的应用，然而推荐方案往往不能满足网购用户的实际应用需求。针对这一问题，本文提出了一种结合语义网挖掘和BP神经网络的电子商务网页推荐方案。首先对用户搜索的网页日志进行处理，提取内容优先级、耗时优先级、网购用户对网站的显/隐反馈、推荐语义和输入偏差量5个特征，然后将这些特征作为BP神经网络的输入特征，对最终输出的网页进行优先级分类识别，最后将网页按照优先级排序并推荐给用户。本项目以图书销售网页为样本进行实验，结果表明该方案能够快速、准确地识别出用户所需的网页。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07033</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐中的负采样：调查和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07237v1 Announce Type: new 
摘要：推荐系统旨在从用户行为中捕捉用户​​的个性化偏好，在信息爆炸的时代，推荐系统至关重要。然而，动态偏好、“信息茧房”和推荐中固有的反馈循环的存在使得用户只能与有限数量的项目进行交互。传统的推荐算法通常关注积极的历史行为，而忽略了负面反馈在理解用户兴趣方面的重要作用。作为一个有前途但容易被忽视的领域，负采样擅长揭示用户行为中固有的真正消极方面，成为推荐中不可避免的程序。在本调查中，我们首先讨论了负采样在推荐中的作用，并彻底分析了阻碍其发展的挑战。然后，我们对推荐中现有的负采样策略进行了广泛的文献综述，并根据其不同的技术将它们分为五类。最后，我们详细介绍了在不同推荐场景中定制的负采样策略的见解，并概述了社区可能参与和受益的未来研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07237</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RePlay：用于实验和生产的推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07272v1 公告类型：新
摘要：使用单一工具构建和比较推荐系统可显著缩短新模型的上市时间。此外，使用此类工具的比较结果看起来更加一致。这就是为什么最近出现了许多针对推荐领域研究人员的不同工具和库的原因。不幸的是，这些框架中的大多数主要针对研究人员，由于无法处理大型数据集或架构不合适，因此需要修改才能用于生产。在此演示中，我们介绍了我们的开源工具包 RePlay - 一个包含用于构建推荐系统的端到端管道的框架，可用于生产。RePlay 还允许您在每个阶段为管道使用合适的堆栈：Pandas、Polars 或 Spark。这允许库扩展计算并部署到集群。因此，RePlay 允许数据科学家使用相同的界面轻松地从研究模式转变为生产模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07272</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STORE：通过单一 LLM 简化语义标记化和生成推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07276v1 公告类型：新
摘要：传统的推荐模型通常依赖于唯一的项目标识符 (ID) 来区分项目，这可能会妨碍它们有效利用项目内容信息并推广到长尾或冷启动项目的能力。最近，语义标记化已被提出作为一种有前途的解决方案，旨在将每个项目的语义表示标记为一系列离散标记。通过这种方式，它保留了这些标记中的项目语义，并确保语义相似的项目由相似的标记表示。这些语义标记已成为训练生成推荐模型的基础。然而，现有的生成推荐方法通常涉及嵌入、量化和推荐的多个子模型，导致系统过于复杂。在本文中，我们建议使用一个统一的框架（称为 STORE）来简化语义标记化和生成推荐过程，该框架利用单个大型语言模型 (LLM) 来完成这两项任务。具体来说，我们将语义标记化制定为文本到标记的任务，将生成性推荐制定为标记到标记的任务，并辅以标记到文本的重构任务和文本到标记的辅助任务。所有这些任务都以生成的方式构建，并使用单个 LLM 主干进行训练。我们进行了广泛的实验，以验证我们的 STORE 框架在各种推荐任务和数据集中的有效性。我们将发布源代码和配置以供可重复研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07276</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用基于负反馈的对比学习来增强顺序音乐推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07367</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07367v1 公告类型：新
摘要：现代音乐流媒体服务在很大程度上依赖于推荐引擎来为用户提供内容。顺序推荐——以上下文连贯的方式在单个会话中连续提供新项目——已成为当前文献中的一个新兴主题。用户反馈——对所呈现项目的正面或负面反应——用于通过学习用户偏好来推动内容推荐。我们将这个想法扩展到基于会话的推荐，通过在损失函数中建模负面用户反馈（即跳过）来提供上下文连贯的音乐推荐。我们提出了一个序列感知对比子任务来构建基于会话的音乐推荐中的项目嵌入，使得真正的下一个正项目（忽略跳过的项目）在会话嵌入空间中更接近结构，而跳过的曲目则远离会话中的所有项目。这直接影响使用 K 最近邻搜索下一个项目推荐的项目排名，同时也提升了真正的下一个项目的排名。将此任务纳入 SoTA 方法进行顺序项目推荐的实验表明，在三个音乐推荐数据集上，下一项命中率、项目排名和跳过降级方面的性能持续提升，这极大地受益于用户反馈的增加。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07367</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于列表推荐时间抽象的分层强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07416</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07416v1 公告类型：新
摘要：现代列表推荐系统需要考虑长期用户感知和短期兴趣变化。强化学习可以应用于推荐来研究这样的问题，但也受到大搜索空间、稀疏用户反馈和长交互延迟的影响。受分层强化学习最新进展的启发，我们提出了一个名为 mccHRL 的新框架，为列表推荐提供不同级别的时间抽象。在分层框架内，高级代理研究用户感知的演变，而低级代理通过将过程建模为顺序决策问题来制定项目选择策略。我们认为，这种框架对会话外上下文和会话内上下文具有明确的分解，分别由高级和低级代理编码。为了验证这一论点，我们实现了基于模拟器的环境和基于工业数据集的实验。结果显示，与几种知名的基线相比，我们的方法具有显著的性能提升。数据和代码已公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07416</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>点积就是你所需要的：弥合项目推荐和链接预测之间的差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07433</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07433v1 公告类型：新
摘要：项目推荐（预测用户是否会与推荐系统中目录中的新项目进行交互的任务）和链接预测（识别知识图中缺失链接的任务）长期以来被视为不同的问题。在这项工作中，我们表明项目推荐问题可以看作是链接预测问题的一个实例，其中图中的实体代表用户和项目，任务包括预测关系类型 &lt;&gt; 的缺失实例。为了初步证明这一假设，我们决定在项目推荐任务上测试三种流行的基于分解的链接预测模型，表明它们的预测准确性与十种最先进的推荐模型相媲美。目的是展示前者如何无缝有效地应用于推荐任务，而无需对其架构进行任何特定修改。最后，在开始揭示所选链接预测模型推荐性能背后的关键原因的同时，我们探索了它们的超参数值的不同设置，为未来的方向铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07433</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对多模态模型的对抗性攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06793v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态模型因其强大的功能而备受关注。这些模型有效地跨不同的数据模态对齐嵌入，与单模态模型相比，在下游任务中表现出色。最近的研究表明，攻击者可以通过改变图像或音频文件的方式操纵它，使其嵌入与攻击者选择的目标输入相匹配，从而欺骗下游模型。然而，由于不同模态数据固有的差异，这种方法往往表现不佳。在本文中，我们介绍了一种攻击多模态模型的创新方法 CrossFire。CrossFire 首先将攻击者选择的目标输入转换为与原始图像或音频文件的模态相匹配的格式。然后，我们将攻击表述为优化问题，旨在最小化转换后的输入和修改后的图像或音频文件的嵌入之间的角度偏差。解决这个问题决定了要添加到原始媒体的扰动。我们对六个真实基准数据集进行了广泛的实验，结果表明 CrossFire 可以显著操纵下游任务，超越现有攻击。此外，我们评估了六种针对 CrossFire 的防御策略，发现当前防御不足以抵消我们的 CrossFire。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06793</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diff-VPS：通过具有对抗性时间推理的多任务扩散网络进行视频息肉分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07238v1 公告类型：交叉 
摘要：扩散概率模型最近因其出色的性能而在计算机视觉界引起了广泛关注。然而，虽然大量基于扩散的研究集中在生成任务上，但没有一项工作引入扩散模型来推进视频中息肉分割的结果，这经常受到息肉的高度伪装和冗余时间线索的挑战。在本文中，我们提出了一种用于视频息肉分割任务的新型基于扩散的网络，称为Diff-VPS。我们将多任务监督结合到扩散模型中，以促进扩散模型在逐像素分割上的区分。这整合了联合分类和检测任务获得的上下文高级信息。为了探索时间依赖性，通过推理和从前几帧重建目标帧来设计时间推理模块（TRM）。我们进一步为 TRM 配备了生成对抗自监督策略，以生成更逼真的帧，从而捕捉更好的动态线索。在 SUN-SEG 上进行了广泛的实验，结果表明我们提出的 Diff-VPS 显著实现了最先进的性能。代码可在 https://github.com/lydia-yllu/Diff-VPS 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07238</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练身份无关多模态序列推荐系统的实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17372v4 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐 (SR) 旨在根据历史交互预测未来的用户-项目交互。虽然许多 SR 方法都集中在用户 ID 和项目 ID 上，但人类通过多模态信号（如文本和图像）对世界的感知激发了研究人员深入研究从多模态信息构建 SR，而无需使用 ID。然而，多模态学习的复杂性体现在不同的特质提取器、融合方法和预训练模型中。因此，设计一个简单而通用的 \textbf{M}ulti-\textbf{M}odal \textbf{S}equential \textbf{R}ecommendation (\textbf{MMSR}) 框架仍然是一项艰巨的挑战。我们系统地总结了现有的多模态相关 SR 方法，并将精髓提炼为四个核心组件：视觉编码器、文本编码器、多模态融合模块和顺序架构。沿着这些维度，我们剖析了模型设计，并回答了以下子问题：首先，我们探索如何从头开始构建 MMSR，确保其性能与现有 SR 方法相当甚至超过现有 SR 方法，而无需复杂的技术。其次，我们检查 MMSR 是否可以从现有的多模态预训练范例中受益。第三，我们评估 MMSR 应对冷启动和域转移等常见挑战的能力。我们在四个真实推荐场景中的实验结果证明了 ID 无关的多模态顺序推荐的巨大潜力。我们的框架可以在以下位置找到：https://github.com/MMSR23/MMSR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17372</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型推荐系统中消费者公平性的基准测试框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02219</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02219v2 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在推荐系统 (RS) 中的快速采用对理解和评估其偏见提出了新的挑战，这可能导致不公平或刻板印象的放大。RS 中的传统公平性评估主要侧重于协同过滤 (CF) 设置，这可能无法完全捕捉 LLM 的复杂性，因为这些模型通常会从大量不受监管的数据中继承偏见。本文提出了一个规范框架来对 LLM 驱动的推荐系统 (RecLLM) 中的消费者公平性进行基准测试。
我们批判性地研究了经典 RS 中的公平性规范在应对 LLM 带来的挑战方面存在哪些不足。我们认为这种差距可能导致对公平性的任意结论，并且我们提出了一种更结构化、更正式的方法来评估此类系统中的公平性。我们对 MovieLens 数据集进行了消费者公平性实验，使用情境学习（零样本与少样本），揭示了基于年龄的推荐中的公平性偏差，尤其是在引入额外的情境示例时（ICL-2）。统计显着性检验证实这些偏差不是随机的，凸显了对稳健评估方法的需求。虽然这项工作对拟议的规范框架进行了初步讨论，但我们希望它可以提供一种正式的、原则性的方法来审核和减轻 RecLLM 中的偏见。用于这项工作的代码和数据集将在“gihub-anonymized”上共享。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02219</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序推荐的数据集再生</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17795v3 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐 (SR) 系统是现代推荐系统的重要组成部分，因为它旨在捕捉用户不断变化的偏好。人们做出了巨大的努力来增强 SR 系统的功能。这些方法通常遵循以模型为中心的范式，该范式涉及基于固定数据集开发有效模型。然而，这种方法往往忽略了数据固有的潜在质量问题和缺陷。在以数据为中心的人工智能潜力的驱动下，我们提出了一种新颖的以数据为中心的范式，使用与模型无关的数据集再生框架（称为 DR4SR）来开发理想的训练数据集。该框架能够以出色的跨架构通用性再生数据集。此外，我们引入了 DR4SR+ 框架，该框架结合了模型感知数据集个性化器，可针对目标模型专门定制再生数据集。为了证明以数据为中心的范式的有效性，我们将我们的框架与各种以模型为中心的方法相结合，并观察到四个广泛采用的数据集中性能的显著提升。此外，我们进行了深入分析，以探索以数据为中心的范式的潜力并提供有价值的见解。代码可以在 https://github.com/USTC-StarTeam/DR4SR 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17795</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rs4rs：从顶级推荐系统相关场所语义上查找最新出版物</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05570</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05570v2 公告类型：替换 
摘要：Rs4rs 是一个 Web 应用程序，旨在对与推荐系统相关的顶级会议和期刊的最新论文进行语义搜索。当前的学术搜索引擎工具（如 Google Scholar、Semantic Sc​​holar 和 ResearchGate）通常会产生广泛的结果，但无法定位最相关的高质量出版物。此外，手动访问单个会议和期刊网站是一个耗时的过程，主要仅支持句法搜索。Rs4rs 通过提供一个用户友好的平台来解决这些问题，研究人员可以在该平台上输入他们感兴趣的主题并收到来自顶级推荐系统场所的最新相关论文列表。利用语义搜索技术，Rs4rs 确保搜索结果不仅准确、相关，而且全面，无论措辞如何变化都能捕获论文。该工具显着提高了研究效率和准确性，从而通过促进获取推荐系统领域的高质量、相关学术资源使研究界和公众受益。 Rs4rs 可在 https://rs4rs.com 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05570</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>