<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>物联网大型模型的拆分知识蒸馏：架构、挑战和解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17164v1 公告类型：新
摘要：大型模型 (LM) 在物联网 (IoT) 系统中具有巨大潜力，可实现智能语音助手、预测性维护和医疗监控等应用。然而，在边缘服务器上训练 LM 会引发数据隐私问题，而直接在物联网设备上部署它们会受到有限计算和内存资源的限制。我们分析了在物联网系统中训练 LM 的关键挑战，包括能源限制、延迟要求和设备异构性，并提出了动态资源管理、自适应模型分区和集群协作训练等潜在解决方案。此外，我们提出了一个分割知识蒸馏框架，以有效地将 LM 提炼成更小的、可部署的物联网设备版本，同时确保原始数据保持本地化。该框架集成了知识蒸馏和分割学习，以最大限度地降低能耗并满足低模型训练延迟要求。通过案例研究来评估所提框架的可行性和性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17164</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>放大器：关注时间序列预测中被忽视的低能量成分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17216</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17216v1 公告类型：新
摘要：针对现有模型在时间序列预测中容易忽略低能量成分的问题，我们提出了一种能量放大技术。该技术包括能量放大块和能量恢复块。能量放大块增强低能量成分的能量，以提高模型对这些成分的学习效率，而能量恢复块将能量恢复到原始水平。此外，考虑到能量放大数据通常在频谱中显示两个不同的能量峰，我们将能量放大技术与季节性趋势预测器相结合，独立建模这两个峰值的时间关系，作为我们提出的模型 Amplifier 的骨干。此外，我们为 Amplifier 提出了一个半通道交互时间关系增强块，从数据中每个通道的共性和特异性的角度增强了模型捕捉时间关系的能力。对八个时间序列预测基准进行的大量实验一致证明，与最先进的方法相比，我们的模型在有效性和效率方面都具有优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17216</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用半马尔可夫决策过程增加模型预测控制的信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17256v1 公告类型：新
摘要：基于学习的动态系统模型预测控制的最新研究使用信息论标准加速学习过程，展示了令人印象深刻的样本复杂性性能。然而，顺序探索机会受到系统局部状态的限制，限制了当前探索轨迹中观测信息的数量。本文通过半马尔可夫决策过程框架引入时间抽象来解决这一限制。该框架增加了固定采样预算下收集数据的总信息量，从而降低了样本复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17256</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于受限平台的 1-D CNN 推理引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17269v1 公告类型：新
摘要：1D-CNN 用于各种领域的时间序列分类，具有很高的准确性。大多数实现在对缓冲区执行推理之前收集传入的数据样本。在通常受约束和单线程的边缘设备上，这样的实现可能会干扰时间关键型任务。其中一项任务就是样本采集。在这项工作中，我们提出了一种推理方案，该方案在样本间隔之间交错卷积运算，这使我们能够减少推理延迟。此外，我们的方案非常适合将数据存储在环形缓冲区中，从而减少内存占用。我们通过将我们的方法与 TFLite 的推理方法进行比较来展示这些改进，将推理延迟减少了 10%，同时将内存使用量几乎减半。我们的方法在常见的消费设备上是可行的，我们使用基于 AVR 的 Arduino 板和基于 ARM 的 Arduino 板进行了展示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17269</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理信息神经网络的刚性迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17281</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17281v1 公告类型：新
摘要：刚性微分方程在各个科学领域都很普遍，由于其组成部分的时间尺度不同，因此带来了重大挑战。随着计算能力的增长，物理信息神经网络 (PINN) 已显著改善了微分方程描述的物理过程建模。尽管普通 PINN 取得了良好的效果，但在处理刚性系统（称为故障模式）时，它们仍面临局限性。为此，我们提出了一种新方法，即物理信息神经网络的刚性迁移学习 (STL-PINN)，以有效解决刚性常微分方程 (ODE) 和偏微分方程 (PDE)。我们的方法包括在低刚性状态下训练多头 PINN，并通过迁移学习在高刚性状态下获得最终解决方案。这解决了与 PINN 中的刚度相关的故障模式，同时通过计算“一次性”解决方案保持了计算效率。与基于 PINN 的方法相比，所提出的方法具有更高的精度和速度，并且在解决刚性条件下的刚性参数化线性和多项式非线性 ODE 和 PDE 时具有与隐式数值方法相当的计算效率。此外，我们展示了这种方法的可扩展性，以及它在涉及初始条件和强制函数重新参数化的模拟中提供的卓越速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17281</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经感受场定位的非线性动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17284v1 公告类型：新
摘要：局部感受野——对输入的某些连续时空特征具有选择性的神经元——填充了哺乳动物大脑的早期感觉区域。优化显式稀疏性或独立性标准的无监督学习算法复制了这些局部感受野的特征，但无法直接解释定位是如何在没有有效编码的情况下通过学习产生的，就像在深度神经网络的早期层中发生的那样，也可能发生在生物系统的早期感觉区域中。我们考虑了一种替代模型，其中局部感受野的出现没有明确的自上而下的效率约束——一种在受自然图像结构启发的数据模型上训练的前馈神经网络。先前的研究确定了非高斯统计数据对这种环境下的定位的重要性，但对驱动动态出现的机制仍存在疑问。我们通过推导单个非线性神经元的有效学习动力学来解决这些问题，精确说明输入数据的高阶统计特性如何驱动紧急定位，并证明这些有效动力学的预测可以扩展到多神经元设置。我们的分析为神经回路中非线性学习动力学导致的普遍定位提供了另一种解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17284</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过耦合傅里叶神经算子进行多物理模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17296</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17296v2 公告类型：新
摘要：物理模拟是机械和航空航天工程、化学、气象学等关键领域必不可少的工具。虽然神经算子，特别是傅里叶神经算子 (FNO)，在预测模拟结果方面表现出色，性能和效率令人印象深刻，但它们在处理涉及耦合多物理输出的现实场景时面临局限性。当前的神经算子方法要么忽略了多个物理过程之间的相关性，要么采用了无法充分捕捉这些关系的简单架构。为了克服这些挑战，我们引入了一种新颖的耦合多物理神经算子学习 (COMPOL) 框架，该框架扩展了傅里叶算子层的功能以模拟多个物理过程之间的相互作用。我们的方法通过循环和注意机制实现特征聚合，从而实现对耦合相互作用的全面建模。我们方法的核心是一个用于从多物理过程中聚合潜在特征的创新系统。这些聚合特征作为神经算子层的丰富信息源，使我们的框架能够准确捕捉复杂的物理关系。我们在各种物理模拟任务中评估了耦合多物理神经算子，包括生物系统、流体力学和多孔介质中的多相流。与现有方法相比，我们提出的模型的预测性能提高了两到三倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17296</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDDM：一种预测粒子自组装的分子动力学扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17319</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17319v1 公告类型：新
摘要：新材料系统的发现和研究依赖于分子模拟，而分子模拟通常需要大量的计算成本。我们提出了分子动力学扩散模型 MDDM，该模型能够预测给定输入对势函数的有效输出构象。在对大量分子动力学自组装结果数据集进行 MDDM 训练后，所提出的模型可以将均匀噪声转换为与任意输入势相对应的有意义的输出粒子结构。该模型的架构具有内置的领域特定属性，例如满足周期性边界和对平移不变。该模型在无条件和条件生成任务中的表现都明显优于基线点云扩散模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17319</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索非凸离散能量景观：具有副本交换的朗之万类采样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17323</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17323v1 公告类型：新
摘要：基于梯度的离散采样器 (GDS) 可有效采样离散能量景观。然而，它们在复杂的非凸设置中经常停滞不前。为了改进探索，我们引入了离散副本交换朗之万 (DREXEL) 采样器及其带有调整大都市 (DREAM) 的变体。这些采样器使用两个不同温度和步长的 GDS：一个专注于局部开发，而另一个探索更广泛的能量景观。当能量差异很大时，会发生样本交换，这由为离散采样量身定制的机制决定，以确保细节平衡。从理论上讲，我们证明 DREXEL 和 DREAM 都渐近收敛到目标能量，并且比单个 GDS 表现出更快的混合速度。实验进一步证实了它们在探索非凸离散能量景观方面的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17323</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CardiCat：用于高基数表格数据的变分自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17324v1 公告类型：新
摘要：高基数分类特征是混合类型表格数据集的共同特征。现有的生成模型架构难以大规模学习此类数据的复杂性，主要是因为难以参数化分类特征。在本文中，我们提出了一种通用变分自动编码器模型 CardiCat，它可以准确地拟合不平衡的高基数和异构表格数据。我们的方法用联合学习的正则化双编码器-解码器嵌入层代替独热编码。这种方法使我们能够使用也依赖于其他协变量的嵌入，从而实现紧凑且同质化的分类特征参数化。我们的模型采用的可训练参数空间比竞争方法小得多，从而能够大规模学习。与竞争 VAE 模型相比，CardiCat 为多个真实和模拟数据集生成了高质量的合成数据，可以更好地表示高基数和不平衡特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17324</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将联邦 ADMM 连接至贝叶斯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17325</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17325v1 公告类型：新
摘要：我们基于 (i) ADMM 和 (ii) 变分贝叶斯 (VB) 为两种不同的联邦学习方法提供了新的联系，并通过结合它们的互补优势提出了新的变体。具体而言，我们表明 ADMM 中的对偶变量通过 VB 中使用的具有各向同性高斯协方差的“站点”参数自然出现。利用这一点，我们从 VB 中推导出两个版本的 ADMM，分别使用灵活的协方差和函数正则化。通过数值实验，我们验证了性能方面的改进。这项工作展示了两个被认为根本不同的领域之间的联系，并将它们结合起来以改进联邦学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17325</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士使用法律语言的归因分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17330</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17330v1 公告类型：新
摘要：三个专为法律任务设计的公开可用的 LLM 已经实施，并表明分类准确性可以从对法律语料库的训练中受益，但为什么以及如何呢？在这里，我们使用两个公开可用的法律数据集，一个更简单的“推翻”文本的二元分类任务，以及一个更复杂的识别“持有”司法判决的多项选择任务。我们报告了对比法律 LLM 和通用 BERT 模型的实验，以比较这两个数据集。我们使用集成梯度归因技术来推断模型性能变化的“原因”，并根据每个使用的标记来描述它们。我们发现，虽然所有模型都可以正确地对案例任务中的一些测试示例进行分类，但其他示例只能由一个模型识别，并且可以使用归因来强调这种情况的原因。我们发现模型的标记器的不同行为是造成大部分差异的原因，并根据它们处理的法律语言来分析这些差异。对数据集文本生成的标记进行频率分析，结合使用已知的“停用词”列表，可以识别出明确表示法律主题的标记。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17330</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度和广泛学习：通过数据间和数据内表征的协同学习增强数据驱动推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17347</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17347v1 公告类型：新
摘要：深度学习的进步正在彻底改变科学和工程。深度学习的巨大成功很大程度上归功于它能够从输入数据中提取必要的高维 (HD) 特征并根据这些信息做出推理决策。然而，当前的深度神经网络 (DNN) 模型面临着许多挑战，例如对大量数据和计算资源的需求。在这里，我们引入了一种新的学习方案，称为深度和广泛学习 (DWL)，以系统地捕获不仅在单个输入数据（数据内特征）中的特征，而且在数据中（数据间特征）的特征。此外，我们提出了一种双交互通道网络 (D-Net) 来实现 DWL，它利用我们的低维 (LD) 数据间特征提取的贝叶斯公式及其与数据集的传统 HD 表示的协同相互作用，大大提高了计算效率和推理能力。所提出的技术已应用于各个学科的数据分类和回归任务。我们的结果表明，在有限的训练数据下，DWL 的准确率远超最先进的 DNN，计算效率也提高了几个数量级。提出的 DWL 策略极大地改变了数据驱动的学习技术，包括新兴的大型基础模型，并为不断发展的 AI 领域提供了重要见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17347</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>M 因子：在资源受限环境下评估神经架构搜索的新指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17361v1 公告类型：新
摘要：神经架构搜索 (NAS) 旨在自动化深度神经网络的设计。然而，现有的 NAS 技术通常专注于最大化准确性，而忽略了模型效率。这种限制限制了它们在资源受限的环境（如移动设备和边缘计算系统）中的使用。此外，当前的评估指标优先考虑性能而不是效率，缺乏一种平衡的方法来评估适合受限场景的架构。为了应对这些挑战，本文引入了 M 因子，这是一种结合模型准确性和大小的新指标。比较了四种不同的 NAS 技术：基于策略的强化学习、正则化进化、树结构 Parzen 估计器 (TPE) 和多次试验随机搜索。这些技术代表了不同的 NAS 范式，对 M 因子进行了全面的评估。该研究分析了 CIFAR-10 数据集上的 ResNet 配置，搜索空间为 19,683 个配置。实验表明，基于策略的强化学习和正则化进化分别实现了 0.84 和 0.82 的 M 因子值，而多次试验随机搜索实现了 0.75，TPE 实现了 0.67。基于策略的强化学习在 39 次试验后表现出性能变化，而正则化进化在 20 次试验内就实现了优化。该研究调查了每种策略的优化动态以及准确度和模型大小之间的权衡。研究结果表明，在某些情况下，使用 M 因子进行评估时，随机搜索的表现与更复杂的算法相当。这些结果强调了 M 因子如何通过引导 NAS 走向平衡的架构来解决现有指标的局限性，为在需要性能和效率的场景中选择策略提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17361</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LSTM 模型预测标准普尔 500 指数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.17366</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.17366v1 公告类型：新
摘要：由于受外部因素影响，金融数据具有波动性和复杂性，预测股市具有挑战性。 ARIMA 和 GARCH 等传统模型在处理线性数据时表现良好，但在处理非线性依赖性时却举步维艰。 机器学习和深度学习模型，尤其是长短期记忆 (LSTM) 网络，通过捕捉复杂的模式和长期依赖性来解决这些挑战。 本报告比较了 ARIMA 和 LSTM 模型在预测主要金融基准标准普尔 500 指数方面的表现。
使用历史价格数据和技术指标，我们使用平均绝对误差 (MAE) 和均方根误差 (RMSE) 评估了这些模型。 ARIMA 模型表现出合理的性能，MAE 为 462.1，RMSE 为 614，准确率为 89.8%，有效捕捉了短期趋势，但受到其线性假设的限制。利用顺序处理能力的 LSTM 模型表现优于 ARIMA，MAE 为 369.32，RMSE 为 412.84，准确率为 92.46%，可同时捕捉短期和长期依赖关系。值得注意的是，没有附加特征的 LSTM 模型表现最佳，MAE 为 175.9，RMSE 为 207.34，准确率为 96.41%，展示了其高效处理市场数据的能力。
准确预测股票走势对于投资策略、风险评估和市场稳定至关重要。我们的研究结果证实了深度学习模型在处理波动性金融数据方面比传统模型具有潜力。结果突出了 LSTM 的有效性，并提出了进一步改进的途径。这项研究提供了对财务预测的见解，对 ARIMA 和 LSTM 进行了比较分析，同时概述了它们的优势和局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.17366</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>