<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过耐噪声图对比学习进行稳健的篮子推荐。 （arXiv：2311.16334v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16334</link>
      <description><![CDATA[随着电子商务的发展，诸如
亚马逊、eBay 和淘宝。这引发了一种独特的购物行为
涉及篮子——一起购买的成套物品。作为一个研究较少的
社区交互模式，购物篮该如何选择的问题
补充个性化推荐系统仍有待探索。尽管
之前的尝试主要集中于对用户购买和购物篮进行联合建模，
这些元素的不同语义性质在直接使用时可能会引入噪音
融合的。这种噪声会对模型的性能产生负面影响，进一步
显着的噪音会加剧这种情况（例如，用户被误导点击某个项目或
在用户和购物篮中，消费后认为它无趣）
行为。为了应对上述困难，我们提出了一种新颖的
通过耐噪声对比学习的篮子推荐框架，名为
BNCL，处理交叉行为集成中存在的噪声
行为内建模。首先，我们将篮子项交互表示为
用于模拟复杂购物篮行为的超图，其中所有商品都出现
在同一个篮子中被视为单个超边。二、交叉行为
对比学习旨在抑制融合过程中的噪声
多样化的行为。接下来，为了进一步抑制内部行为噪声
用户和购物篮交互，我们建议利用的不变属性
推荐器通过行为内对比学习进行增强。
进一步设计了一种新颖的一致性感知增强方法，以更好地
考虑到上述两种类型来识别噪声交互
互动。我们的框架 BNCL 提供了一个通用的培训范例，即
适用于不同的骨干网。三种购物的广泛实验
交易数据集验证了我们提出的方法的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16334</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考基于检测的视觉丰富文档的表结构识别。 （arXiv：2312.00699v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00699</link>
      <description><![CDATA[表结构识别（TSR）旨在改造非结构化表
将图像转换为结构化格式，例如 HTML 序列。流行的一种类型
解决方案是使用检测模型来检测表的组件，例如
列和行，然后应用基于规则的后处理方法进行转换
检测结果转换为 HTML 序列。然而，现有的基于检测的
研究通常具有以下局限性。首先，这些研究通常会带来回报
更加注重提高检测性能，这并不
必然会带来更好的单元级指标性能，例如
TEDS。其次，有些解决方案过于简单化了问题，可能会遗漏一些问题
关键信息。最后，尽管一些研究将问题定义为
检测更多组件以提供与其他类型一样多的信息
解决方案，这些研究忽略了这个问题定义是一个事实
多标签检测，因为行、投影行标题和列标题可以
共享相同的边界框。此外，往往存在性能差距
两级检测模型和基于变压器的检测模型之间的关系
仅结构 TEDS，尽管它们在以下方面具有相似的性能
可可指标。因此，我们重新审视现有基于检测的局限性
解决方案，比较两级和基于变压器的检测模型，以及
确定两阶段检测模型成功的关键设计方面
对于 TSR 任务，包括多类问题定义，方面
锚框生成的比率，以及主干的特征生成
网络。我们应用简单的方法来改进 Cascade 的这些方面
R-CNN模型，实现了state-of-the-art的性能，并改善了基线
Cascade R-CNN 模型相对于仅结构分别提高了 19.32%、11.56% 和 14.77%
关于 SciTSR、FinTabNet 和 PubTables1M 数据集的 TEDS。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00699</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新颖的专利相似性测量方法：语义距离和技术距离。 （arXiv：2303.16767v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2303.16767</link>
      <description><![CDATA[专利相似性分析对于评估专利风险至关重要
专利侵权。尽管如此，这种分析主要是在
由法律专家手动进行，通常会导致一个耗时的过程。最近的
自然语言处理技术的进步为我们提供了一条充满希望的途径
自动化这个过程。然而，测量之间相似性的方法
专利仍然依赖专家手动对专利进行分类。由于近期
随着人工智能技术的发展，大量的研究正在进行
使用自然语言重点关注专利的语义相似性
加工技术。然而，准确分析专利却很困难。
数据，是代表复杂技术的法律文件，使用
现有的自然语言处理技术。为了解决这些
局限性，我们提出了一种混合方法，考虑到
书目相似性，通过以下方式衡量专利之间的相似性
考虑专利的语义相似性、技术相似性
专利之间以及专利的着录信息。使用自然
语言处理技术，我们基于专利来测量语义相似度
文本并通过共存程度计算技术相似度
国际专利分类 (IPC) 代码。相似度为
专利的着录信息是使用特殊的
专利的特征：引文信息、发明人信息，以及
受让人信息。我们提出了一个模型，为
考虑的每种相似性方法。在专家的帮助下，我们完成了
对 420 对进行手动相似性评估，并评估我们的性能
基于此数据的模型。我们的经验表明我们的方法优于
最近的自然语言处理技术。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2303.16767</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MuseChat：视频对话式音乐推荐系统。 （arXiv：2310.06282v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.06282</link>
      <description><![CDATA[视频音乐推荐吸引了人们对多模式日益增长的兴趣
研究。然而，现有系统主要关注内容兼容性，
往往忽视了用户的喜好。他们无法与用户互动
进一步改进或提供解释会导致不太令人满意
经验。我们通过 MuseChat 来解决这些问题，这是同类产品中的首个
基于对话的推荐系统，可为您提供个性化的音乐建议
视频。我们的系统由两个关键功能和相关模块组成：
推荐和推理。推荐模块带有视频
带有可选信息，包括以前建议的音乐和用户的
偏好作为输入并检索与上下文匹配的适当音乐。
推理模块，搭载大语言模型的力量
（Vicuna-7B）并扩展到多模式输入，能够提供合理的
推荐音乐的解释。评估有效性
MuseChat，我们构建大规模数据集，对话音乐推荐
对于视频，模拟用户和对象之间的两轮交互
基于准确的音乐曲目信息的推荐器。实验结果表明
MuseChat 比现有的基于视频的音乐取得了重大改进
检索方法以及提供强大的可解释性和
交互性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.06282</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Web 搜索中事件驱动的实时检索。 （arXiv：2312.00372v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00372</link>
      <description><![CDATA[实时搜索中的信息检索提出了独特的挑战
来自经典网络搜索中遇到的那些。这些挑战是
由于用户搜索意图的快速变化，这一点尤其明显，
受突发新闻事件的发生和演变的影响，例如
地震、选举和战争。以前的密集检索方法，
主要关注静态语义表示，缺乏能力
捕获即时搜索意图，导致检索性能较差
时间敏感场景中最新的事件相关文档。讲话
本期，本文用事件信息扩展了查询，表示
实时搜索意图。然后将事件信息与
通过交叉注意力机制进行查询，产生时间上下文查询
表示。我们进一步增强模型的事件能力
通过多任务训练来表示。由于公开数据集
例如MS-MARCO在查询端不包含任何事件信息并且
几乎没有时间敏感的查询，我们设计了一个自动数据收集和
注释管道来解决这个问题，其中包括基于 ModelZoo 的 Coarse
注释和法学硕士驱动的精细注释流程。此外，我们还分享
训练技巧，例如两阶段训练和硬负采样。最后，
我们在百万规模的生产数据集上进行了一组离线实验
评估我们的方法并在真实的在线系统中部署 A/B 测试
验证性能。大量的实验结果表明我们的
所提出的方法明显优于现有的最先进的基线
方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00372</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在矩阵分解推荐器中使用项目向量移位进行攻击检测。 （arXiv：2312.00512v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00512</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种在 Matrix 中检测先令攻击的新方法
基于分解（MF）的推荐系统（RS），其中攻击者使用错误
用于推广特定项目的用户项目反馈。与使用现有方法不同
要么使用监督学习来区分攻击和真实
配置文件或分析目标项目评级分布以检测错误评级，
我们的方法使用无监督技术通过检查来检测错误评级
利用评级偏差和用户的项目偏好向量的变化
的特点，使其成为一个有前途的新方向。实验结果
展示我们的方法在各种攻击场景中的有效性，
包括涉及混淆技术的技术。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00512</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agent-OM：利用大型语言模型进行本体匹配。 （arXiv：2312.00326v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00326</link>
      <description><![CDATA[本体匹配 (OM) 可实现不同类型之间的语义互操作性
本体并通过调整相关的来解决其概念异质性
实体。 OM系统目前有两种流行的设计范式：
传统的基于知识的专家系统和较新的基于机器学习的专家系统
预测系统。虽然大型语言模型 (LLM) 和基于 LLM 的代理
已成为数据工程领域的革命性成果并被创造性地应用
在各个领域，它们的 OM 潜力仍未得到充分开发。这项研究
为 OM 系统引入了一种新颖的、基于代理的、基于 LLM 的设计范例。和
深思熟虑利用法学硕士的几个具体挑战
OM，我们提出了一个通用框架，即Agent-OM，由两个Siamese组成
用于检索和匹配的代理，具有一组简单的基于提示的 OM 工具。
我们的框架是在概念验证系统中实现的。三人评价
本体一致性评估计划 (OAEI) 跟踪最先进的 OM
系统表明我们的系统可以达到非常接近最佳的结果
简单 OM 任务的长期性能并显着提高
复杂和少量 OM 任务的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00326</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有单阶段消息传递的超图节点表示学习。 （arXiv：2312.00336v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00336</link>
      <description><![CDATA[超图作为一种富有表现力的通用结构吸引了
受到各个研究领域的广泛关注。大多数现有的超图
节点表示学习技术基于图神经网络，并且
因此采用两阶段消息传递范例（即节点 -&gt; 超边 -&gt; 超边）
节点）。该范式只关注本地信息传播，并不关注本地信息传播。
有效地考虑全局信息，导致不太最优
交涉。我们对代表性两阶段消息的理论分析
传递方法表明，从数学上讲，它们模拟了本地的不同方式
消息通过超边传递，可以统一为一阶段消息
通过（即节点 -&gt; 节点）。然而，它们仍然只对本地信息进行建模。
受这一理论分析的启发，我们提出了一种新颖的单阶段消息
传递范式来模拟全局和局部信息传播
超图。我们将此范例集成到 HGraphormer 中，这是一个基于 Transformer 的
超图节点表示学习的框架。 HGraphormer 注入
超图结构信息（局部信息）转化为Transformers（全局信息）
信息）通过结合注意力矩阵和超图拉普拉斯算子。
大量实验表明 HGraphormer 的性能优于最近的
五个代表性基准数据集上的超图学习方法
半监督超节点分类任务，设定新的最先进水平
性能，准确度提高了 2.52% 到 6.70%。我们的代码和
数据集可用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00336</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过显式特征增强增强跨域点击率预测。 （arXiv：2312.00078v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00078</link>
      <description><![CDATA[跨域点击率（CDCTR）预测是一个重要的研究课题
研究如何利用相关领域的有意义的数据来帮助点击率
目标域中的预测。大多数现有的 CDCTR 作品都设计了隐式方法
跨领域转移知识，例如规范化的参数共享
目标领域的模型训练。更有效的是，最近的研究人员
提出显式技术来提取用户兴趣知识并进行迁移
这些知识针对目标领域。然而，所提出的方法主要面临两个问题
问题：1）它通常需要一个超级域，即一个非常大的源
域，覆盖目标域的大多数用户或项目，以及2）提取的
无论目标中的上下文如何，用户兴趣知识都是静态的
领域。这些限制促使我们开发更灵活、更高效的
显式转移知识的技术。在这项工作中，我们提出了一个
跨域增强网络（CDAnet）能够执行显式
两个领域之间的知识转移。具体来说，CDAnet 包含一个
设计了经过训练的翻译网络和增强网络
依次。翻译网络计算两个域的潜在特征
并通过以下方式学习目标域中每个输入的有意义的跨域知识
使用设计的交叉监督特征转换器。后来又增加了
网络采用显式跨领域知识作为增强信息
提高目标域点击率预测。通过对两个方面的大量实验
公共基准和一个工业生产数据集，我们表明 CDAnet 可以
学习有意义的翻译特征并大大提高点击率的表现
预言。 CDAnet已在image2product中进行在线A/B测试
淘宝app检索，带来绝对0.11点的点击率提升，
交易额相对增长 0.64%，GMV 相对增长 1.26%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00078</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>