<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>水资源可持续性研究数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17469v1 公告类型：新
摘要：淡水短缺是一个全球性问题，需要所有行业共同努力。然而，缺乏对运营水足迹数据的访问阻碍了许多应用探索隐藏在时间和空间变化中的优化机会。为了打破这一障碍，研究水可持续性，我们建立了一个数据集，用于冷却系统中的直接用水和发电中的间接用水。我们的数据集包括 2019 年至 2023 年美国主要城市和州的每小时用水效率。我们还提供了捕捉天气对用水效率影响的冷却系统模型。我们对数据集进行了初步分析，并讨论了可以从中受益的三个潜在应用。我们的数据集在开放科学框架 (OSF) 上公开可用]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17469</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Athena：利用二阶矩阵导数信息对大型语言模型进行高效的分块训练后量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17470v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 显著推动了自然语言处理任务的发展，例如机器翻译、文本生成和情感分析。然而，它们的规模庞大，通常包含数十亿个参数，对存储、计算和部署提出了挑战，特别是在资源受限的环境中，如移动设备和边缘计算平台。有效的压缩和量化技术对于解决这些问题至关重要，可以减少内存占用和计算要求，而不会显著影响性能。将参数均匀映射到压缩空间的传统方法无法解释参数的不均匀分布，从而导致准确性大幅下降。在这项工作中，我们提出了 Athena，这是一种用于高效分块训练后量化 LLM 的新算法。Athena 利用二阶矩阵导数信息，使用损失景观的曲率信息来指导量化过程。通过按列或行对参数进行分组并迭代优化量化过程，Athena 可以更新模型参数和 Hessian 矩阵，从而实现显著压缩，同时保持高精度。这使得 Athena 成为在各种环境中部署 LLM 的实用解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17470</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育中心客户细分：案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17467</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17467v1 公告类型：新
摘要：客户细分是制定有效营销策略、个性化客户体验和提高客户保留率和忠诚度的基本过程。这一问题已在科学文献中得到广泛讨论，但尚未为每种情况提供明确的解决方案。本文对具有几个个性化特征的特定案例研究进行了彻底分析和讨论。由于案例属性，需要一种稳健且创新的数据处理和分析过程方法。该研究提出了一个合理的客户细分方案。该方案的亮点包括方便的数据分区以分解问题、自适应距离函数定义及其通过遗传算法的优化。这些全面的数据处理策略不仅提高了细分分析的数据集可靠性，而且还支持体育中心的运营效率和营销策略，最终改善了客户体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17467</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度活动模型：人类运动模式合成的生成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17468</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17468v1 公告类型：新
摘要：人类流动对社会的各个方面都有重大影响，包括交通、城市规划和公共健康。各种流动数据的日益普及和深度学习的进步彻底改变了流动建模。然而，现有的深度学习模型主要使用轨迹研究时空模式，往往无法捕捉活动之间的潜在语义相互依赖性。此外，它们还受到数据源的限制。这两个因素分别限制了它们的真实性和适应性。同时，传统的基于活动的交通建模模型 (ABM) 依赖于严格的假设，校准成本高昂且耗时，因此难以适应和扩展到新地区，尤其是那些所需常规旅行数据有限的地区。为了解决这些限制，我们开发了一种新颖的生成式深度学习方法，用于人类流动建模和综合，使用无处不在的开源数据。此外，该模型可以使用本地数据进行微调，从而能够适应不同地区的流动模式并准确表示。该模型在美国全国数据集上进行了评估，结果表明它在生成与地面真实分布紧密相关的活动链方面表现出色。使用加利福尼亚州、华盛顿州和墨西哥城的特定州或城市数据集进行的进一步测试证实了其可移植性。这种创新方法为推进移动性建模研究提供了巨大的潜力，特别是在生成人类活动链作为下游基于活动的移动性模拟模型的输入以及为城市规划者和政策制定者提供增强的工具方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17468</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用全球和本地统计信息进行数据估值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17464v1 公告类型：新
摘要：近年来，数据估值越来越受到关注，因为高质量数据在各种应用中发挥着关键作用，尤其是在机器学习任务中。有多种技术途径可以量化语料库中数据的价值。虽然基于 Shapley 值的方法由于其坚实的理论基础而成为文献中使用最广泛的技术之一，但 Shapley 值的准确计算往往很难，导致提出了许多近似计算方法。尽管取得了重大进展，但几乎所有现有方法都忽视了数据语料库中值分布信息的利用。在本文中，我们证明了值分布的全局和局部统计信息在机器学习背景下的数据估值中都具有巨大潜力。首先，我们探索了几个模拟和真实数据语料库中的全局和局部值分布的特征。获得了有用的观察结果和线索。其次，我们提出了一种新的数据估值方法，该方法通过将探索的分布特征纳入现有方法 AME 来估计 Shapley 值。第三，我们提出了一种解决动态数据估值问题的新方法，即通过制定一个集成全局和局部值分布信息的优化问题。对 Shapley 值估计、基于值的数据删除/添加、错误标记数据检测以及增量/减量数据估值进行了广泛的实验。结果展示了我们提出的方法的有效性和效率，肯定了全局和局部值分布在数据估值中的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17464</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习在农业中的应用：最新趋势和未来研究途径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17465v1 公告类型：新
摘要：粮食生产是全球关注的重大问题，通过人工智能 (AI) 进行农业技术革命的潜力仍未得到充分开发。本文对机器学习 (ML) 在农业中的应用进行了全面回顾，旨在探索其在农业实践和效率提高方面的变革潜力。为了了解该领域的研究活动范围，我们收集了统计数据，揭示了近年来的大幅增长趋势。这表明它是最具活力和活力的研究领域之一。通过引入 ML 的概念并深入研究智能农业领域，包括精准农业、智能农业、数字农业和农业 4.0，我们研究了 AI 如何优化作物产量并最大限度地减少环境影响。我们强调了 ML 分析和分类农业数据的能力，并提供了提高农场生产力和盈利能力的例子。此外，我们还讨论了突出的 ML 模型及其独特功能，这些模型在农业应用中显示出良好的效果。通过系统地回顾文献，本文填补了农业领域人工智能的现有文献空白，并为新手和研究人员提供了宝贵的信息。通过揭示这一新兴领域中尚未探索的领域，我们的目标是促进人们更深入地了解人工智能在农业领域的重要贡献和潜力，最终使研究界受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17465</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17466</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17466v1 公告类型：新
摘要：这项工作研究了持续学习和联合学习的交集，其中独立代理在其环境中面临独特的任务并逐步开发和共享知识。我们引入了一个数学框架，捕捉分布式持续学习的基本方面，包括代理模型和统计异质性、持续分布变化、网络拓扑和通信约束。基于分布式持续学习比单代理学习可以提高单个代理的性能这一论点，我们确定了三种信息交换模式：数据实例、完整模型参数和模块化（部分）模型参数。我们为每种共享模式开发算法，并对各种数据集、拓扑结构和通信限制进行广泛的实证调查。我们的研究结果揭示了三个关键见解：随着任务变得越来越复杂，共享参数比共享数据更有效；模块化参数共享可在最小化通信成本的同时获得最佳性能；结合共享模式可以累积提高性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17466</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法拉利：通过优化特征敏感度实现联合特征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17462v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 的出现凸显了所有客户端“被遗忘权”的实际必要性，允许他们向机器学习模型的服务提供商请求删除数据。这种必要性刺激了对联邦反学习 (FU) 的日益增长的需求。特征反学习因其在反学习敏感特征、后门特征和偏差特征中的应用而受到广泛关注。现有方法采用影响函数来实现特征反学习，这对于 FL 来说是不切实际的，因为它需要其他客户端参与反学习过程。此外，当前的研究缺乏对特征反学习有效性的评估。为了解决这些限制，我们根据 Lipschitz 连续性在特征反学习评估中定义特征敏感度。该指标表征了模型输出对输入特征扰动的变化率或敏感度。然后，我们提出了一个称为 Ferrari 的有效联邦特征反学习框架，该框架可最大限度地降低特征敏感度。大量实验结果和理论分析证明了 Ferrari 在各种特征学习场景中的有效性，包括敏感特征、后门特征和有偏见的特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17462</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态深度学习整合医学影像和临床报告进行高级疾病分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17459v1 Announce Type: new 
摘要：本文提出了一种创新的多模态深度学习模型，深度融合医学图像与临床报告中的异构信息。首先，对于医学图像，利用卷积神经网络提取高维特征，捕捉病灶细节、纹理、空间分布等关键视觉信息。其次，对于临床报告文本，利用双向长短期记忆网络结合注意力机制进行深度语义理解，准确捕捉与疾病相关的关键语句。两种特征通过设计的多模态融合层进行有效交互融合，实现图像与文本的联合表征学习。在实证研究中，我们选取​​了涵盖多种疾病的大型医学图像数据库，结合相应的临床报告进行模型训练与验证。实验结果表明，所提出的多模态深度学习模型在疾病分类、病变定位、临床描述生成等方面具有显著优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17459</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图神经网络研究定制医疗决策算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17460</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17460v1 Announce Type: new 
摘要：针对传统医疗决策系统在处理大规模异构医疗数据和实现高度个性化推荐方面的局限性，本文提出了一种利用图神经网络（GNN）的个性化医疗决策算法。本研究创新性地将图神经网络技术融入医疗健康领域，旨在通过挖掘患者临床特征、遗传信息、生活习惯等复杂关联，构建患者健康状况的高精度表示模型。本研究对医疗数据进行预处理，将其转化为图结构，其中节点表示不同的数据实体（如患者、疾病、基因等），边表示实体之间的相互作用或关系。该算法的核心是设计一种新颖的多尺度融合机制，结合患者的历史病历、生理指标和遗传特征，动态调整图神经网络的注意力分配策略，从而实现对个案的高度定制化分析。在实验部分，本研究选取了多个公开的医疗数据集进行验证，结果表明，与传统机器学习方法和单一的图神经网络模型相比，所提出的个性化医疗决策算法在疾病预测准确率、治疗效果评估以及患者风险分层等方面表现出明显优越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17460</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EMR-Merging：无需调优的高性能模型合并</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17461v1 公告类型：新
摘要：预训练-微调范式的成功带来了大量模型权重的释放。在这种情况下，合并在不同任务上微调的模型以使单个模型具有多任务能力的实用性越来越受到关注。现有的模型合并方法通常会遭受 (1) 性能显著下降或 (2) 需要通过额外的数据或训练进行调整。在本文中，我们重新思考和分析了现有的模型合并范式。我们发现使用单一模型的权重很难模拟所有模型的性能。为了解决这个问题，我们提出了选择、屏蔽和重新缩放合并 (EMR-Merging)。我们首先 (a) 从所有模型权重中选择一个统一的模型，然后 (b) 生成极其轻量级的任务特定调制器，包括掩码和重新缩放器，以分别对齐统一模型和每个特定模型之间的方向和幅度。 EMR-Merging 无需调整，因此无需任何数据可用性或任何额外训练，同时表现出色。我们发现，与现有的不同经典和新建立的设置下的合并方法相比，EMR-Merging 表现出色，包括合并不同数量的视觉模型（最多 30 个）、NLP 模型、PEFT 模型和多模态模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17461</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色人工智能在行动：生产中集成的战略模型选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17451v1 公告类型：新
摘要：将人工智能 (AI) 集成到软件系统中大大增强了其功能，同时也增加了能源需求。集成学习将来自多个模型的预测组合成一个预测，由于累积的能量消耗，这个问题更加严重。本文提出了一种新颖的模型选择方法，解决了在实时 AI 集成系统中平衡 AI 模型的准确性和能耗的挑战。我们探索了如何在推理过程中减少模型数量或提高集成中模型使用的效率，从而在不大幅牺牲准确性的情况下降低能源需求。本研究介绍并评估了两种模型选择策略，静态和动态，以优化集成学习系统的性能，同时最大限度地减少能源使用。我们的结果表明，静态策略将 F1 得分提高到基线以上，将平均能耗从全集成的 100% 降低到 62%。动态策略进一步提高了 F1 得分，平均使用 76\%，而全集成使用 100%。此外，我们提出了一种平衡准确性和资源消耗的方法，在不显著影响准确性的情况下显著降低了能源使用量。这种方法将静态策略的平均能源使用量从大约 62\% 降低到 14\%，而动态策略的平均能源使用量从大约 76\% 降低到 57\%。我们使用一家大型专业服务提供商开发的运营 AI 系统对绿色 AI 进行了实地研究，表明在实时生产环境中采用节能模型选择策略具有实际适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17451</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过预训练的反事实可逆神经网络控制血糖</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17458</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17458v1 公告类型：新
摘要：1 型糖尿病 (T1D) 的特点是胰岛素缺乏和血糖 (BG) 控制问题。持续 BG 控制的最新解决方案是强化学习 (RL)，其中代理可以及时动态调整外源胰岛素剂量以将 BG 水平维持在目标范围内。然而，由于缺乏行动指导，代理通常需要从随机试验中学习以了解外源胰岛素剂量和 BG 水平之间的误导性相关性，这可能导致不稳定和不安全。为了应对这些挑战，我们提出了一种基于反事实可逆神经网络 (CINN) 的内省 RL。我们使用预先训练的 CINN 作为 RL 代理的冻结内省块，它集成了前向预测和反事实推理来指导策略更新，促进更稳定和更安全的 BG 控制。 CINN 基于可解释的因果顺序构建，采用具有仿射耦合层的双向编码器来确保可逆性，同时使用正交权重归一化来增强可训练性，从而确保网络参数的双向可微分性。我们通过实验验证了预训练 CINN 在 BG 预测和动作反事实推理方面的准确性和泛化能力。此外，我们的实验结果突出了预训练 CINN 在指导 RL 策略更新方面的有效性，以实现更准确、更安全的 BG 控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17458</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CataLM：通过大型语言模型增强 Catalyst 设计能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17440</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17440v1 公告类型：新
摘要：催化领域在塑造可持续发展轨迹方面具有至关重要的意义，促使人们致力于在催化剂设计中利用人工智能 (AI)。目前，开源大型语言模型 (LLM) 的微调已在生物学和医疗保健等各个领域取得了重大突破。从这些进步中汲取灵感，我们引入了 CataLM 催化语言模型 (Cata}lytic Language Model)，这是一种针对电催化材料领域量身定制的大型语言模型。我们的研究结果表明，CataLM 在促进人机协作探索和设计催化剂知识方面具有巨大的潜力。据我们所知，CataLM 是致力于催化剂领域的先驱 LLM，为催化剂的发现和开发提供了新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17440</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络中基于边缘的泛化预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.17445</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.17445v1 公告类型：新
摘要：理解深度神经网络中的泛化是一个活跃的研究领域。一个有前途的探索途径是边距测量：给定样本或该样本在网络内部的表示到决策边界的最短距离。基于边距的复杂性度量已被证明在某些情况下与深度神经网络的泛化能力相关，但在其他情况下则不然。这些指标成功或失败的原因目前尚不清楚。在本研究中，我们在不同的环境中检查了基于边距的泛化预测方法。我们解释了为什么这些指标有时无法准确预测泛化以及如何改进它们。
首先，我们分析了在输入空间中测量的边距与样本噪声之间的关系。我们发现不同类型的样本噪声对具有噪声数据建模的网络的整体边距的影响非常不同。
随后，我们通过实证评估在不同表示空间测量的边距在预测泛化方面的稳健性。我们发现这些指标有几个局限性，而且在很多情况下，较大的边际并不与经验风险表现出很强的相关性。
最后，我们引入了一种新的基于边际的度量，它结合了底层数据流形的近似值。经验证明，这种度量通常比所有其他基于边际的度量更能预测泛化。此外，我们发现这种测量在一个众所周知的泛化预测基准上也优于其他当代复杂性度量。此外，我们分析了这种方法的效用和局限性，发现这种指标与先前工作中表达的直觉非常一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.17445</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>