<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>跨学科人工智能教育：人工智能教学中课程与社区需求的融合。 （arXiv：2311.14702v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14702</link>
      <description><![CDATA[人工智能（AI）融入教育具有以下优势：
改变我们学习和教学方式的潜力。在本文中，我们研究
人工智能在教育领域的现状并探索其潜在的好处和
将这项技术融入课堂的挑战。方法
目前的人工智能教育经常为学生提供经验
只关注与更大范围无关的离散计算机科学概念
课程。然而，人工智能教学不能是孤立的或跨学科的。
相反，人工智能教学应该是跨学科的，包括与
学生学习的广泛课程和社区。这张纸
深入研究 Neom 社区学校目前正在开发的人工智能项目
以及沙特阿拉伯 Neom 更大的教育、研究和创新部门
正在开发的新特大城市。在这个项目中，人工智能既被教授为
科目并通过学校学习课程内的其他科目
系统国际文凭（IB）方法，部署学习
通过调查单元。这种教育方法将跨学科的学科联系起来
一次一个主要指导问题下的课程。所提出的方法
提供了一种有意义的方法来向学生介绍人工智能
探究单元，因为它将人工智能从学生喜欢或不喜欢的学科转移
整个课程中教授的科目。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14702</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型驱动的课堂翻转：通过翻转交互增强以学生为中心的同伴提问。 （arXiv：2311.14708v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14708</link>
      <description><![CDATA[相互提问对于有效的教学和学习至关重要，
通过协作促进积极参与和更深入的理解
互动，尤其是在大教室里。可以大语言模型（LLM），
比如OpenAI的GPT（Generative Pre-trained Transformer）系列，辅助
这？本文探讨了翻转课堂的教学方法
基于法学硕士的翻转互动。翻转交互涉及使用
优先生成问题而不是答案的语言模型
提示。我们演示传统的课堂翻转技术如何
包括同伴指导和即时教学 (JiTT)，可以得到增强
通过翻转互动技术，创建以学生为中心的问题
混合式教学。特别是，我们提出了一个集成提示的工作流程
通过投票提示测验例程和一个使用答题器和 JiTT 测验进行工程
测验-提示-讨论例行程序，使学生能够自我调节学习
能力并使教师能够快速个性化培训途径。我们
开发一个由法学硕士驱动的聊天机器人软件，将各种元素数字化
课堂翻转并利用这些促进对学生的评估
提供同行提出的问题的例程。我们已经应用了法学硕士驱动的
用于教授本科生和研究生的聊天机器人软件
2020年至2022年，有效缩小教师与教师之间的差距
在 COVID-19 大流行期间进行远程教学的学生。尤其，
LLM 驱动的课堂翻转在大课堂中特别有益
设置以优化教学节奏并实现引人入胜的课堂体验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14708</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用形式概念分析和 WordNet 进行本体学习。 （arXiv：2311.14699v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14699</link>
      <description><![CDATA[手动本体构建需要时间、资源和领域专家。
支持该流程的自动化或半自动化组件将
乖一点。该项目和论文提供了形式概念分析和
用于从自由文本中学习概念层次结构的 WordNet 框架。过程
有步骤。首先，文档被词性标记，然后解析为
生成句子解析树。动词/名词依赖关系源自解析
接下来是树木。经过词形还原、修剪和过滤单词配对后，
创建正式上下文。正式上下文可能包含一些错误和
无趣的对，因为解析器输出可能是错误的，并非全部派生
对很有趣，而且它可能很大，因为它是由一个大的
自由文本语料库。从正式上下文中导出格可能需要更长的时间，
取决于数据的大小和复杂性。因此，减少正式
上下文可以消除错误和无趣的配对并加快想法
格子推导。测试了基于 WordNet 和基于频率的方法。
最后，我们计算形式思想格并创建一个经典概念
等级制度。将简化的概念格与原始概念格进行比较以评估
结果。尽管存在一些系统限制和组件差异
这可能会妨碍逻辑结论，以下数据暗示想法层次结构
在这个项目和论文中是有前途的。一、简化的想法格
和原始概念有共性。第二，替代语言或
统计方法可以减少正式上下文的大小。最后，基于 WordNet 的
基于频率的方法以不同的方式减少正式语境，并且顺序
检查应用它们以有效地减少上下文。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14699</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向人工智能的女性主义元伦理学。 （arXiv：2311.14700v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14700</link>
      <description><![CDATA[人工智能 (AI) 的普及引发了巨大的轰动
人工智能道德准则、委员会和行为准则的数量。这些输出
主要分析人工智能发展的竞争理论、原则和价值观
和部署。然而，随着近期一系列有关人工智能的问题事件
伦理学家/伦理学家表明，这种方向是不够的。前
在继续评估其他职业时，人工智能伦理学家应该批判性地
评价自己；然而，这样的评估应该更加明确和
文献中系统地进行了。我认为这些不足
可以通过制定女权主义元伦理学的研究议程来缓解
人工智能。与传统的元伦理学相反，它反映了
非规范方式的道德和道德判断，女权主义元伦理学
扩大其范围，不仅询问道德是什么，还询问我们的参与是什么
跟它应该是一样的。将这一观点应用到人工智能的背景下，我
建议人工智能的女权主义元伦理学将审查：（i）连续性
人工智能伦理的理论与行动之间； (ii) 人工智能对现实生活的影响
伦理; (iii) 人工智能伦理相关人员的角色和概况；以及 (iv)
人工智能通过关注情境的方法对权力关系产生影响，
情感和叙述。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14700</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 作为科学启动的联合顾问：基础教育中基于项目的学习的行动研究。 （arXiv：2311.14701v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14701</link>
      <description><![CDATA[背景：在当代教育领域，技术具有
推动创新教学实践的力量。克服阻力
教师和学生采用新的方法和技术是一个挑战
这是需要解决的问题。目标：评估有效性
ChatGPT作为研究项目的联合顾问及其对研究项目的影响
实施基于项目的学习（PBL），以及克服
抵制使用新的教学方法。设计：安
采用了行动研究方法，包括非结构化访谈和
通过 Google Forms 申请调查问卷。设置和参与者：
该研究在一所小学进行，涉及 353 名学生
教师16名。数据收集和分析：数据收集通过
会议和访谈中的观察和记录，并辅以电子版
问卷调查，通过进行定量和定性分析
Microsoft Excel 和 Google 表单。结果：引入 ChatGPT 作为
教学工具提高了学生的参与度并减少了教师的数量
抵制，反映在当地科学博览会上的认可上。结论：
研究证实了 ChatGPT 在学校研究合作中的效用，
强调其在促进 PBL 和促进文化变革方面的作用
教育实践，积极主动的学校管理被认为是
适应教育创新的催化因素。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14701</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字心理健康中大型语言模型的好处和坏处。 （arXiv：2311.14693v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14693</link>
      <description><![CDATA[过去的十年对于心理健康研究和
实践。利用大型数据存储库的能力，无论是来自
电子健康记录 (EHR)、移动设备或社交媒体显示
对患者体验有宝贵见解的潜力，有望尽早实现，
积极的干预措施以及个性化的治疗计划。最近的
生成人工智能的发展，特别是大语言
模型（法学硕士），显示出引领数字心理健康走向未知的前景
领土。患者带着信息前来就诊
来自聊天机器人的最先进的法学硕士正在被纳入医疗领域
软件和 EHR 系统以及来自越来越多的聊天机器人
初创公司承诺成为人工智能的同伴、朋友和合作伙伴。本文
提出了关于法学硕士带来的机遇和风险的当代观点
参与数字心理健康工具的设计、开发和实施。
我们采用生态框架并利用法学硕士提供的资源来
讨论四个应用领域——个人的寻求护理行为
护理需求、社区护理提供、机构和医疗护理
以及社会层面更大的护理生态系统。我们从事
深思熟虑基于法学硕士的技术是否以及如何能够或
应用于增强心理健康。对我们的好处和坏处
文章表面可以帮助塑造未来的研究、宣传和
监管工作的重点是创造更加负责任、用户友好、
公平、安全的基于法学硕士的心理健康治疗工具
干涉。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14693</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全民人工智能：实现人工智能系统的多样性和包容性要求。 （arXiv：2311.14695v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14695</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能（AI）渗透到社会的各个方面，它带来了
众多优点，同时引起道德问题和
潜在风险，例如通过偏见或偏见导致不平等现象长期存在
歧视性决策。开发满足需求的人工智能系统
不同的用户并维护道德价值观，有必要考虑和
在整个人工智能开发过程中整合多样性和包容性 (D&amp;I) 原则
和部署。需求工程（RE）是一个基本过程
通过引出并指定相关需求来开发软件系统
不同的利益相关者。本研究旨在解决缺乏研究和
练习如何引出和捕获人工智能系统的 D&amp;I 要求。我们有
从文献中进行全面的数据收集和综合
审查以提取与 AI 中的 D&amp;I 相关的需求主题。我们提出了一个
定制的用户故事模板来捕获 D&amp;I 需求并进行重点关注
小组练习在编写 D&amp;I 时使用主题和用户故事模板
两个示例人工智能系统的要求。此外，我们还调查了
我们的解决方案通过生成综合 D&amp;I 需求来增强我们的解决方案的能力
借助大型语言模型的用户故事。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14695</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过解耦令人反感的数据生成组件实现程序公平。 （arXiv：2311.14688v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14688</link>
      <description><![CDATA[我们揭示并解决了经常被忽视但重要的问题
变相的程序不公平，即潜在的疏忽
数据中性（即没有问题）方面行为的改变
生成过程和/或缺乏最大程度的程序保证
最弱势群体的利益。受到约翰·罗尔斯倡导的启发
对于纯粹的程序正义，我们将自动化决策视为一个缩影
社会机构，并考虑数据生成过程本身如何能够
满足程序公正的要求。我们提出一个框架
通过以下方式将令人反感的数据生成组件与中性数据分离
利用参考点和相关值实例化规则。我们的
调查结果强调了防止变相程序不公平的必要性，
不仅要引起人们对令人反感的数据生成组件的关注
我们的目标是减轻，但更重要的是，减轻中性成分
我们打算不受影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14688</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进化城市：迈向灵活、敏捷、共生的系统。 （arXiv：2311.14690v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14690</link>
      <description><![CDATA[城市发展有时会导致基础设施僵化，难以适应
以满足不断变化的需求。本文介绍了一种新颖的方法，旨在使
城市不断发展并更有效地应对这种动态需求。它
识别由于复杂性和不灵活性而产生的限制
现有的城市系统。提出了一个框架来加强城市的
通过先进的传感技术进行适应性感知，
通过基于图形的技术进行并行模拟，并促进自主
通过分散和自治进行跨领域决策
组织和运作。值得注意的是，采用了共生机制
将这些技术落到实处，让城市管理更加便捷
敏捷且反应灵敏。在案例研究中，我们探讨了这种方法如何
通过调整车道分配来优化交通流量。这个案例不仅
提高交通效率，同时减少排放。拟议的
进化城市为可持续城市发展提供了新的视角，
强调城市系统内集成智能的重要性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14690</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COVID-19 迫使人们重新思考会议——人工智能会议的环境影响评估。 （arXiv：2311.14692v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14692</link>
      <description><![CDATA[人们注意到，通过 COVID-19，温室气体排放量增加了
突然减少。基于这一重要观察，我们决定进行
一项量化科学会议空中旅行影响的研究，
探索并建议更环保的会议的替代方法，以减少
全球碳足迹。具体来说，我们专注于最受欢迎的
基于其科学知识的人工智能界会议
影响因子、规模以及组织良好的进程
衡量航空旅行参与的影响。这是第一次
对最先进的学科（如人工）进行系统量化
情报的发生是为了在更广泛的范围内定义其会议足迹
环境意识的框架。我们的研究结果强调，虚拟方式
是绿色会议举办清单上的第一个，尽管有
对此表示严重关切。最佳会议地点的替代方案
事实证明，这些选择可减少航空旅行二氧化碳排放量高​​达
63.9%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14692</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果模型应用于气候变化引起的人类移民模式。 （arXiv：2311.14686v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14686</link>
      <description><![CDATA[大规模移民的影响，例如气候变化引发的危机，
超出了环境问题的范围，可以极大地影响社会
基础设施和公共服务，例如教育、医疗保健等
安全。这些危机加剧了文化障碍等某些因素
通过扩大受影响者所面临的挑战来消除歧视
社区。本文提出了解决移民问题的创新方法
通过组合建模来管理危机背景下的危机
和不平衡评估工具。通过采用深度学习进行预测和
通过贝叶斯网络整合因果推理，该方法使得
评估社会技术领域的不平衡和风险，
为明智的决策提供重要的见解。通过这个
框架中，可以分析关键系统以了解波动如何
移民水平可能会影响他们，促进有效的危机治理
策略。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14686</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的人工智能有道德价值吗？ （arXiv：2311.14687v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14687</link>
      <description><![CDATA[可解释的人工智能（XAI）旨在弥合复杂算法之间的差距
系统和人类利益相关者。当前的讨论经常在以下方面审视 XAI：
隔离作为技术工具、用户界面或策略机制。
本文提出了一个以道德义务和道德义务为基础的统一道德框架
互惠的概念。我们认为 XAI 不仅应该受到赞赏
作为一项权利，也是我们道德义务的一部分，有助于维持互惠互利
受人工智能系统影响的人类之间的关系。我们认为，这是因为，
解释有助于维持人工智能主导的本构对称性和代理性
决策过程。然后我们评估领先的 XAI 社区并揭示
互惠的理想与实际可行性之间存在差距。机器
学习提供了有用的技术，但忽视了评估和采用
挑战。人机交互提供了初步见解，但
过度简化了组织环境。政策支持问责制，但
缺乏技术上的细微差别。综合这些观点会暴露出障碍
可实施的、符合道德的 XAI。尽管如此，将 XAI 定位为一种道德义务超越了
以权利为基础的话语，以捕捉更健全和完整的道德图景。
本文提供了易于理解的详细分析，阐明了道德
可解释性的价值。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14687</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据科学造福社会。 （arXiv：2311.14683v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14683</link>
      <description><![CDATA[数据科学被描述为科学的第四范式
发现。与机器有关的最新数据科学研究浪潮
学习和人工智能（AI）正在呈指数级增长，
每年获得数百万次引用。然而，这种增长已经
伴随着对社会公益挑战的日益重视——我们的分析
揭示了关注社会公益的数据科学研究的比例是
比以往任何时候都少。与此同时，机器的激增
学习和生成人工智能引发了关于社会技术的争论
与数据科学促进人类繁荣相关的前景和挑战，
组织和社会。在此背景下，我们提出了一个框架
“数据科学促进社会公益”（DSSG）研究考虑了相互作用
相关数据科学研究类型、社会公益挑战以及
不同层次的社会技术抽象。我们对此进行了分析
实证证明 DSSG 方面的工作很少的文献
信息系统（和其他相关学科）并强调当前
障碍。然后我们使用我们提出的框架来介绍文章
出现在特刊中。我们希望这篇文章和特刊
将刺激未来的 DSSG 研究并帮助扭转数据中令人震惊的趋势
过去30多年的科学研究，其中社会公益挑战
所获得的关注度与日俱增。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14683</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于风险的人工智能监管的风险：认真承担责任。 （arXiv：2311.14684v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14684</link>
      <description><![CDATA[多用途、大型“基础模型”的开发和监管
人工智能似乎已经到了关键阶段，出现了重大投资和新产品
每隔一天公布一次申请。一些专家呼吁
暂停训练比 GPT-4 更强大的人工智能系统。立法者
全球范围内竞相制定新监管制度的蓝图。这张纸
分析最先进的法律提案——欧盟人工智能法案
目前欧盟正处于最后的“三部曲”谈判阶段
机构。这项立法可能会产生域外影响，
有时被称为“布鲁塞尔效应”。这也构成了彻底的背离
传统信息和通信技术政策
通过基于风险的方法对人工智能进行事前监管，旨在防止
基于产品安全原则的某些有害结果。我们提供评论
和批评，特别讨论《人工智能法案》中存在问题的义务
关于数据质量和人工监督。我们的建议是承担责任
认真作为关键监管机制。这向业界发出信号：如果
发生违法行为时，公司必须特别了解他们的行为
输入内容以及如何重新训练系统以纠正违规行为。此外，我们
建议区分内源性和外源性潜力来源
损害，可以通过仔细分配责任来减轻
人工智能技术的开发者和部署者。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14684</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习的情感导向行为模型。 （arXiv：2311.14674v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14674</link>
      <description><![CDATA[情绪作为任何社交互动的基本要素，会导致
代表通过面部交互的有效性的行为
人类的表情和手势。因此，代理人必须具备社会和
理解人类社会参数和行为的认知能力
因此。然而，目前还没有这种以情感为导向的行为模型
在现有的研究中。情绪预测可以生成适当的
使用对话方式进行有效交互的代理行为。
考虑情绪和行为对于代理人社交的重要性
交互，本文提出了一种基于情感的行为模型
社会认知人工代理。所提出的模型是使用实现的
在长短期记忆 (LSTM) 等多个模型上训练的推文数据，
卷积神经网络 (CNN) 和双向编码器表示
用于情绪预测的 Transformers (BERT)，平均准确率为 92%，以及
分别为55%。此外，使用 CNN-LSTM 的情绪预测，
行为模块使用行为的面部表情和手势进行响应
标记语言（BML）。基于情绪的行为预测的准确性是
使用数据的 2 尾 Pearson 相关性进行统计验证
通过问卷调查从人类用户那里收集。分析表明，所有
基于情感的行为准确地描绘了类人的手势和面部表情
基于 0.01 和 0.05 水平显着相关性的表达式。
这项研究是多方面人工智能交互的垫脚石
基于情感导向的行为。认知具有重要意义
人类之间的社会互动。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14674</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>