<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用迭代比例拟合从边际推断动态网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18697v2 公告类型：替换 
摘要：由于现实世界的数据约束，一个常见的网络推理问题是如何从其时间聚合邻接矩阵和时变边际（即行和列总和）推断动态网络。 先前解决此问题的方法已经重新利用了经典的迭代比例拟合 (IPF) 程序（也称为 Sinkhorn 算法），并获得了有希望的实证结果。 然而，使用 IPF 的统计基础尚未得到很好的理解：在什么设置下 IPF 可以从其边际提供动态网络的原则性估计，以及它对网络的估计有多好？ 在这项工作中，我们通过识别一个生成网络模型来建立这样的设置，该模型的最大似然估计由 IPF 恢复。 我们的模型既揭示了在这种设置中使用 IPF 的隐含假设，又支持新的分析，例如 IPF 参数估计的结构相关误差界限。当 IPF 无法在稀疏网络数据上收敛时，我们引入了一种原则性算法，保证 IPF 在网络结构变化最小的情况下收敛。最后，我们使用合成数据和真实数据进行实验，证明了我们的理论和算法贡献的实际价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18697</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对称校准的共形区间算术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10939v1 公告类型：交叉 
摘要：不确定性量化在决策中至关重要，尤其是涉及随机变量的联合分布时。虽然共形预测提供了具有有效覆盖保证的无分布预测集，但它传统上侧重于单个预测。本文介绍了一种新的共形预测方法，用于估计特定索引集上未知标签的总和或平均值。我们开发了单个目标的共形预测区间到多个目标总和的预测区间。在置换不变假设下，我们证明了我们提出的方法的有效性。我们还将我们的算法应用于类平均估计和路径成本预测任务，并表明我们的方法优于现有的共形方法以及非共形方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10939</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺序贝叶斯神经子网络集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.00794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.00794v2 公告类型：替换 
摘要：深度集成已成为一种强大的技术，可通过利用模型多样性来提高预测性能并增强各种应用中的模型鲁棒性。然而，传统的深度集成方法通常计算成本高昂，并且依赖于确定性模型，这可能会限制它们的灵活性。此外，虽然密集模型的稀疏子网络在匹配其密集对应模型的性能甚至增强鲁棒性方面表现出希望，但现有的诱导稀疏性方法通常会产生与训练单个密集模型相当的训练成本，因为它们要么在训练期间逐渐修剪网络，要么在训练后应用阈值。鉴于这些挑战，我们提出了一种动态贝叶斯神经子网络的顺序集成方法，该方法在整个训练过程中始终保持较低的模型复杂性，同时在一次前向传递中生成不同的集成。我们的方法包括初始探索阶段，以识别参数空间内的高性能区域，然后是利用稀疏模型紧凑性的多个开发阶段。这些开发阶段迅速收敛到能量景观中的不同最小值，对应于高性能子网络，它们共同形成多样化且强大的集成。我们通过经验证明，我们提出的方法在预测准确性、不确定性估计、分布外检测和对抗鲁棒性方面优于传统的密集和稀疏确定性和贝叶斯集成模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.00794</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏回归用于从振荡剪切测量中发现本构模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10762</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10762v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出稀疏回归作为神经网络的替代方案，用于从振荡剪切实验中发现简约本构模型 (CM)。通过使用张量基函数来隔离和描述 CM 中未知的非线性项，严格施加对称性和框架不变性。我们使用 Giesekus 和 Phan-Thien Tanner CM 生成合成实验数据，并考虑两种不同的情况。在完整信息场景中，我们假设测量剪切应力以及第一和第二法向应力差。这导致了一个稀疏线性回归问题，可以使用 $l_1$ 正则化有效地解决该问题。在部分信息场景中，我们假设只有剪切应力数据可用。这导致了一个更具挑战性的稀疏非线性回归问题，为此我们提出了一种贪婪的两阶段算法。在这两种情况下，所提出的方法都非常适合并插值训练数据。推断出的 CM 预测结果令人满意地超出了振荡剪切训练数据的范围。它们还可以相当好地推断出流动条件，例如稳定和单轴延伸的启动，而这些条件在识别 CM 时并不常用。我们讨论了实验设计的影响、潜在的算法改进以及从部分信息推断出的 CM 的非唯一性的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10762</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从差异隐私相关性中进行特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10862v1 公告类型：交叉 
摘要：数据科学家经常试图识别高维数据集中最重要的特征。这可以通过 $L_1$ 正则化回归来实现，但对于非常高维的数据集，这可能变得效率低下。此外，高维回归可能会泄露有关数据集中各个数据点的信息。在本文中，我们通过实证评估了已建立的具有差异隐私的特征选择基线方法，即两阶段选择技术，并表明它在稀疏性下不稳定。这使得它在现实世界的数据集上表现不佳，因此我们考虑采用不同的私有特征选择方法。我们采用基于相关性的顺序统计量从数据集中选择重要特征并对其进行私有化，以确保结果不会泄露有关各个数据点的信息。我们发现，在许多数据集上，我们的方法明显优于已建立的私有特征选择基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10862</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于优化的二阶前向模式自动微分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10419v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种二阶超平面搜索，这是一种新颖的优化步骤，它将二阶线搜索从一条线推广到 $k$ 维超平面。这与前向模式随机梯度法相结合，产生了一种仅由前向传递组成的二阶优化算法，完全避免了反向传播的存储开销。与最近依赖方向导数（或雅可比矩阵-矢量积，JVP）的工作不同，我们使用超对偶数来联合评估方向导数及其二阶二次项。因此，我们引入了具有 Hessian 信息的前向模式权重扰动 (FoMoH)。然后，我们使用 FoMoH 通过将线搜索扩展到超平面搜索来开发一种新颖的线搜索泛化。我们说明了此扩展的实用性以及如何使用它来克服最近优化机器学习模型的一些挑战而无需反向传播。我们的代码在https://github.com/SRI-CSL/fomoh开源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10419</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PerturBench：细胞扰动分析的基准机器学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10609v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一个全面的框架来预测单细胞中扰动的影响，旨在标准化这个快速发展领域的基准测试。我们的框架 PerturBench 包括一个用户友好的平台、多样化的数据集、公平模型比较的指标和详细的性能分析。对已发布和基线模型的广泛评估揭示了模式或后验崩溃等局限性，并强调了评估扰动排序的等级指标以及 RMSE 等传统指标的重要性。我们的研究结果表明，简单模型可以胜过更复杂的方法。这项基准测试为模型评估设定了新标准，支持稳健的模型开发，并提高了这些模型使用高通量和高含量基因和化学筛选来发现疾病靶点的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10609</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自动事故诊断建议为列车维护技术人员提供帮助</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10288</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10288v1 公告类型：交叉 
摘要：到目前为止，列车运行事故都是由列车维护技术人员单独和手动诊断的。为了帮助维护人员提高响应能力和确定任务优先级，开发并部署了一台学习机，用于在列车事故发生后立即在手机、平板电脑或笔记本电脑上向培训技术人员提供诊断建议。反馈回路允许考虑指定的列车维护专家的实际诊断以改进学习机。通过将问题表述为离散集分类任务，提出了特征工程方法，从铁路车辆上生成的轨迹中提取物理上合理的事件集。后者将原始集成分类器输入到事件的潜在技术原因中进行分类。最后，使用实际操作数据对生成的模型进行训练和验证，并将其部署在云平台上。未来的工作将探索如何通过协助人类专家创建预测性维护警报来使用提取的事件集来避免事故。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10288</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不假设非高斯性的稀疏 ICA 的可识别性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10353</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10353v1 公告类型：交叉 
摘要：独立成分分析 (ICA) 是一种基本统计工具，用于从观察到的数据中揭示隐藏的生成过程。然而，传统的 ICA 方法难以应对高斯分布固有的旋转不变性，通常需要假设底层源具有非高斯性。这可能会限制它们在更广泛环境中的适用性。为了适应高斯源，我们开发了一种依赖于二阶统计的可识别性理论，而无需对源的分布施加进一步的先决条件，方法是引入从源到观察变量的连接结构的新假设。与最近关注潜在限制性连接结构的研究不同，我们提出的结构变异性假设既限制性大大降低，又可证明是必要的。此外，我们提出了两种基于二阶统计和稀疏性约束的估计方法。实验结果验证了我们的可识别性理论和估计方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10353</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Radon 变换计算 Sobolev 空间中浅 ReLU$^k$ 神经网络的近似率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10996</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10996v1 公告类型：新
摘要：设 $\Omega\subset \mathbb{R}^d$ 为有界域。我们考虑浅层神经网络与 ReLU$^k$ 激活函数如何有效地近似 Sobolev 空间 $W^s(L_p(\Omega))$ 中的函数，误差以 $L_q(\Omega)$ 范数为衡量标准。利用 Radon 变换和差异理论的最新结果，我们提供了在各种情况下接近最优近似率的简单证明，包括当 $q\leq p$、$p\geq 2$ 和 $s \leq k + (d+1)/2$ 时。我们得出的速率在对数因子范围内是最优的，并且显著地推广了现有结果。一个有趣的结果是，浅层 ReLU$^k$ 神经网络的自适应性使它们能够获得高达 $s = k + (d+1)/2$ 阶平滑度的最佳近似率，即使它们表示固定度 $k$ 的分段多项式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10996</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有表征的上下文学习：经过训练的 Transformer 的上下文泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10147</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10147v1 公告类型：交叉 
摘要：上下文学习 (ICL) 是指预训练大型语言模型的卓越能力，它可以在推理过程中通过给出一些示例来学习新任务。然而，对 ICL 的理论理解在很大程度上尚未得到充分探索，特别是是否可以训练 Transformer 以推广到提示中未见过的示例，这将需要模型获取提示的上下文知识才能进行推广。本文通过非线性回归任务的视角，通过梯度下降研究 Transformer 的训练动态。这里的上下文泛化可以通过在上下文中学习每个任务的模板函数来实现，其中所有模板函数都位于具有 $m$ 个基函数的线性空间中。我们分析了单层多头 Transformer 的训练动态，以在给定部分标记提示的情况下在上下文中预测未标记的输入，其中标签包含高斯噪声，并且每个提示中的示例数量不足以确定模板。在温和的假设下，我们表明单层多头 Transformer 的训练损失线性收敛到全局最小值。此外，Transformer 有效地学习了对基函数执行岭回归。据我们所知，这项研究首次证明，当提示仅包含少量查询-答案对时，Transformer 可以学习上下文（即模板）信息以推广到未见过的示例和任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10147</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重尾更新过程的渐近分类误差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10502v1 公告类型：新
摘要：尽管分类问题广泛存在，并且许多学科的点过程数据收集量不断增加，但对点过程分类错误概率的研究直到最近才出现。在这里，我们考虑更新过程的分类。我们获得了重尾更新过程错误分类错误概率的 Bhattacharyya 界限的渐近表达式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10502</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的非参数有向无环图模型的可微学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10976v1 公告类型：新
摘要：因果发现相当于学习编码因果模型的有向无环图 (DAG)。由于其组合搜索空间很大，因此该模型选择问题可能具有挑战性，尤其是在处理非参数因果模型时。最近的研究试图通过将因果发现重新表述为连续优化问题来绕过组合搜索，并采用确保图的非循环性的约束。在非参数设置中，现有方法通常依赖于节点之间关系的有限维近似，从而导致具有平滑非循环性约束的基于分数的连续优化问题。在这项工作中，我们通过利用再生核希尔伯特空间 (RKHS) 并应用基于偏导数的一般稀疏诱导正则化项来开发一种替代近似方法。在这个框架内，我们引入了一个扩展的 RKHS 表示定理。为了强化非循环性，我们提倡使用对数行列式来约束非循环性，并展示其稳定性。最后，我们通过模拟和说明性数据分析来评估我们提出的 RKHS-DAGMA 程序的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10976</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无监督聚类算法可以重现分类系统吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10340</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10340v1 公告类型：新
摘要：同行分析是投资管理的重要组成部分，通常依赖于专家提供的分类系统。当这些系统与针对各种指标优化的无监督聚类算法的队列不一致时，它们的一致性就会受到质疑。我们研究了无监督聚类是否可以在标记数据集中重现真实类别，表明成功取决于特征选择和所选的距离度量。使用玩具数据集和基金分类作为现实世界的例子，我们证明准确重现真实类别具有挑战性。我们还强调了标准聚类评估指标在确定相对于真实类别的最佳聚类数方面的局限性。然后我们表明，如果数据集中有合适的特征，并且知道适当的距离度量（例如，使用基于监督随机森林的距离度量学习方法），那么无监督聚类确实可以将真实类别重现为不同的聚类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10340</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率奖励机器中的高效强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10381v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究了马尔可夫决策过程中的强化学习，其中概率奖励机 (PRM) 是一种在机器人任务中常见的非马尔可夫奖励形式。我们为 PRM 设计了一种算法，该算法实现了 $\widetilde{O}(\sqrt{HOAT} + H^2O^2A^{3/2} + H\sqrt{T})$ 的遗憾界限，其中 $H$ 是时间范围，$O$ 是观察次数，$A$ 是动作次数，$T$ 是时间步数。这一结果改进了最著名的界限，即带有确定性奖励机器 (DRM) 的 MDP 的 \citet{pmlr-v206-bourel23a} 的 $\widetilde{O}(H\sqrt{OAT})$，这是 PRM 的一个特殊情况。当 $T \geq H^3O^3A^2$ 和 $OA \geq H$ 时，我们的遗憾界限导致遗憾为 $\widetilde{O}(\sqrt{HOAT})$，这与已建立的带有 DRM 的 MDP 的下限 $\Omega(\sqrt{HOAT})$ 相匹配，最高可达对数因子。据我们所知，这是第一个有效的 PRM 算法。此外，我们提出了一种新的非马尔可夫奖励模拟引理，只要可以使用近似规划器，就可以对任何非马尔可夫奖励进行无奖励探索。除了我们的理论发现之外，我们通过大量的实验评估表明，我们的算法在各种 PRM 环境中确实优于以前的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10381</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 06:20:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>