<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用混合高斯先验对大型预训练 Transformer 模型进行幅度修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.00969</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.00969v1 公告类型：新
摘要：大型预训练 Transformer 模型凭借其在自然语言处理 (NLP) 中的最先进性能彻底改变了现代 AI 应用。然而，它们大量的参数数量对实际部署提出了挑战。为了解决这个问题，研究人员通常通过基于参数的幅度或敏感度来修剪参数来减小模型大小。先前的研究表明了幅度修剪的局限性，特别是在现代 NLP 任务的迁移学习背景下。在本文中，我们介绍了一种新的基于幅度的修剪算法，称为混合高斯先验修剪 (MGPP)，它采用混合高斯先验进行正则化。MGPP 在混合高斯先验的指导下修剪非表达性权重，旨在保留模型的表达能力。对各种 NLP 任务（包括自然语言理解、问答和自然语言生成）的广泛评估证明了 MGPP 优于现有修剪方法，尤其是在高稀疏性设置下。此外，我们为稀疏变换器的一致性提供了理论依据，阐明了所提出的修剪方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.00969</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用计算机视觉模型自动评估残差图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01001</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01001v1 公告类型：新
摘要：绘制残差是一种推荐的程序，用于诊断线性模型假设的偏差，例如非线性、异方差和非正态性。可以使用阵容协议进行视觉推理来测试残差图中结构的存在。有多种常规残差检验，但作为统计检验的阵容协议在诊断目的方面表现更好，因为它不太敏感并且更广泛地适用于不同类型的偏差。然而，阵容协议依赖于人的判断，这限制了它的可扩展性。这项工作通过提供一个计算机视觉模型来自动评估残差图，从而提出了一种解决方案。它经过训练，可以预测距离测量，该距离测量基于 Kullback-Leibler 散度来量化拟合的经典正态线性回归模型的残差分布与参考分布之间的差异。从广泛的模拟研究来看，计算机视觉模型的灵敏度低于传统测试，但高于人类视觉测试。它在非线性模式上效果稍差。经典论文和当代数据的几个例子说明了新程序，突出了它在自动化诊断过程和补充现有方法方面的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01001</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相对公平的联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01161</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01161v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一个联邦学习框架，旨在为客户端实现\textit{相对公平}。传统的联邦学习框架通常通过保证所有客户端子组的最低性能来确保绝对公平。然而，这种方法忽略了子组之间模型性能的差异。所提出的框架使用极小最大问题方法来最小化相对不公平，扩展了分布稳健优化 (DRO) 中的先前方法。引入了一种基于客户端之间大损失和小损失比率的新型公平指数，使框架能够评估和提高训练模型的相对公平性。理论保证表明该框架始终如一地减少不公平。我们还开发了一种名为\textsc{Scaff-PD-IA} 的算法，它在保持极小最大最优收敛速度的同时平衡了通信和计算效率。对真实数据集的实证评估证实了它在保持模型性能的同时减少差异方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01161</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有隐藏结构的缩放定律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01375</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01375v1 公告类型：新
摘要：如果没有强大的底层数据结构，高维空间中的统计学习将面临挑战。基础模型的最新进展表明，文本和图像数据包含此类隐藏结构，有助于缓解维数灾难。受非参数统计结果的启发，我们假设这种现象可以通过将复杂任务分解为更简单的子任务来部分解释。在本文中，我们提出了一个受控的实验框架来测试神经网络是否确实可以利用这种“隐藏的因子结构”。我们发现它们确实利用这些潜在模式更有效地学习离散分布，并推导出将模型大小、隐藏因子分解和准确性联系起来的缩放定律。我们还研究了我们的结构假设与模型的泛化能力之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01375</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DSDE：使用比例估计来改进分布外检测的模型选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01487</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01487v1 公告类型：新
摘要：模型库是提高单模型分布外 (OoD) 检测器性能的有效工具，主要通过模型选择和检测器融合来实现。然而，文献中现有的方法没有为模型选择结果提供不确定性量化。此外，模型集成过程主要侧重于控制真实阳性率 (TPR) 而忽略假阳性率 (FPR)。在本文中，我们强调了库中将测试样本识别为 OoD 样本的模型比例的重要性。这个比例包含关键信息，直接影响 OoD 检测的错误率。为了解决这个问题，我们提出反转常用的顺序 p 值策略。我们首先定义拒绝域，然后估计错误率。此外，我们从变点检测中引入了一个新视角，并提出了一种自动超参数选择的比例估计方法。我们将提出的方法命名为基于 DOS-Storey 的检测器集成 (DSDE)。 CIFAR10 和 CIFAR100 上的实验结果证明了我们的方法在解决 OoD 检测挑战方面的有效性。具体来说，CIFAR10 实验表明，与表现最佳的单模型检测器相比，DSDE 将 FPR 从 11.07% 降低到 3.31%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01487</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战略适形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01596v1 公告类型：新
摘要：当部署机器学习模型时，它的预测可以改变其环境，因为更明智的代理会制定符合其自身利益的战略。考虑到这种改变，现有的不确定性量化方法就会失效。在这项工作中，我们提出了一个新的框架，即战略共形预测，它能够在这样的环境中进行稳健的不确定性量化。战略共形预测由一系列理论保证支持，涵盖边际覆盖、训练条件覆盖、紧密性和对错误指定的稳健性，这些保证以无分布的方式保持。实验分析进一步验证了我们的方法，显示出它在面对任意战略改变时的显著有效性，而其他方法则失效了。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01596</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑盒预测模型的反事实可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01625</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01625v1 公告类型：新摘要：能够解释黑箱预测模型对于在实践中有效和安全地使用它们至关重要。大多数现有的模型解释工具都是关联性的而不是因果性的，我们使用两个自相矛盾的例子来表明这种解释通常是不充分的。受双胞胎研究中遗传性概念的启发，我们提出了一个称为黑箱预测模型反事实可解释性的新概念。反事实可解释性有三个主要优点：（1）它利用反事实结果并将全局敏感性分析方法（例如方差函数分析和 Sobol 指数）扩展到因果环境；（2）它不仅针对一组输入因子的整体定义，而且针对它们的相互作用定义（实际上，它是整个“解释代数”的概率测度）； （3）它也适用于因果关系可以用有向无环图建模的依赖输入因素，从而将因果机制纳入解释中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01625</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用最优传输去噪扩散：局部化、曲率和多尺度复杂性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01629</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01629v1 公告类型：新
摘要：添加噪音很容易；那么去噪呢？扩散很容易；那么恢复扩散呢？基于扩散的生成模型旨在对朗之万扩散链进行去噪，从对数凹平衡测度 $\nu$（例如各向同性高斯）移回到复杂的、可能非对数凹的初始测度 $\mu$。得分函数执行去噪，时间倒退，预测给定当前位置的过去位置的条件平均值。我们表明，得分去噪是运输成本中的最佳后向映射。它的定位不确定性是什么？我们表明曲率函数决定了这种定位不确定性，以给定当前位置的过去位置的条件方差来衡量。我们在本文中研究了先扩散后去噪过程的有效性：前向扩散链的收缩（被后向去噪链的可能扩展所抵消）决定了去噪难度。对于任何初始测量值 $\mu$，我们证明时间 $t$ 时的偏移净收缩可以用特定信噪比 (SNR) 尺度 $r(t)$ 下平滑 $\mu$ 的曲率复杂度来表征。我们发现多尺度曲率复杂度共同决定了去噪链的难度。我们的多尺度复杂度量化了平均情况曲率而非最坏情况的细粒度概念。奇怪的是，它取决于一个积分尾部函数，该函数测量正曲率位置与负曲率位置的相对质量；如果这种积分尾部很轻，则在特定 SNR 尺度下去噪很容易。最后，我们通过几个非对数凹示例来说明多尺度复杂性如何探测扩散然后去噪过程的瓶颈 SNR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01629</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stein 变分牛顿神经网络集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01887v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络集成是量化不确定性的强大工具，最近从贝叶斯的角度对其进行了重新解释。然而，尽管最近出现了有效的 Hessian 近似，但当前的方法并未充分利用损失景观的二阶信息。我们提出了一种新颖的近似贝叶斯推理方法，该方法修改了深度集成以纳入 Stein 变分牛顿更新。我们的方法独特地集成了可扩展的现代 Hessian 近似，实现了更快的收敛和更准确的后验分布近似。我们在各种回归和分类任务上验证了我们的方法的有效性，与现有的基于集成的方法相比，该方法在显着减少训练次数的情况下表现出卓越的性能，同时增强了不确定性量化和对过度拟合的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01887</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习控制随机微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.01982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.01982v1 公告类型：新
摘要：非线性动力系统的识别在各个领域都至关重要，有助于完成控制、预测、优化和故障检测等任务。许多应用需要能够处理复杂系统的方法，同时提供强大的学习保证以确保安全可靠的性能。然而，现有的方法通常侧重于简化的场景，例如确定性模型、已知扩散、离散系统、一维动力学或受强结构假设（如线性）约束的系统。这项工作提出了一种新方法，用于估计具有非均匀扩散的连续、多维、非线性控制随机微分方程的漂移和扩散系数。我们假设 Sobolev 空间内的系数具有规律性，从而可以广泛应用于机器人、金融、气候建模和生物学中的各种动力系统。利用福克-普朗克方程，我们将估计分为两个任务：（a）估计一组有限控制的系统动态，以及（b）估计控制这些动态的系数。我们提供了强有力的理论保证，包括 \(L^2\)、\(L^\infty\) 和风险指标的有限样本界限，学习率适应系数的规律性，类似于非参数最小二乘回归文献中的学习率。我们的方法的实际有效性通过大量的数值实验得到证明。我们的方法可作为开源 Python 库使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.01982</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于决策的摊销贝叶斯实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02064</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02064v1 公告类型：新
摘要：许多关键决策，例如个性化医疗诊断和产品定价，都是基于从设计、观察和分析一系列实验中获得的见解做出的。这凸显了实验设计的关键作用，它不仅仅是像传统贝叶斯实验设计 (BED) 中那样收集系统参数信息，而且在促进下游决策方面也发挥着关键作用。最近的 BED 方法使用摊销策略网络来快速设计实验。然而，通过这些方法收集的信息对于下游决策来说并不是最优的，因为实验本身并不是为下游目标而设计的。在本文中，我们提出了一个摊销决策感知 BED 框架，该框架优先考虑最大化下游决策效用。我们引入了一种新颖的架构，即 Transformer 神经决策过程 (TNDP)，它能够立即提出下一个实验设计，同时推断下游决策，从而在统一的工作流程中有效地摊销这两项任务。我们展示了我们的方法在多个任务中的性能，表明它可以提供信息丰富的设计并促进准确的决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02064</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在效应异质性估计中编码多层次动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02134</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02134v1 公告类型：新
摘要：地球观测 (EO) 数据越来越多地用于政策分析，因为它可以对治疗效果进行细粒度估计。然而，基于 EO 的因果推理面临的挑战在于平衡捕获细粒度个体异质性和更广泛的上下文信息之间的权衡。本文介绍了多尺度串联，这是一组可组合的程序，可将任意单尺度 CATE 估计算法转换为多尺度算法。我们在 CATE 估计管道上对多尺度串联的性能进行了基准测试，该管道结合了在卫星图像上微调的视觉变换器 (ViT) 模型，以使用因果森林对不同尺度的图像进行编码以获得最终的 CATE 估计。我们首先进行模拟研究，展示多尺度方法如何捕捉单尺度 ViT 模型无法捕捉的多级动态。然后，我们将多尺度方法应用于使用 Landsat 卫星图像在秘鲁和乌干达进行的两项随机对照试验 (RCT)。在 RCT 分析中，采用秩平均处理效果比 (RATE 比) 测量来评估性能，而无需考虑真实个体处理效果。结果表明，多尺度串联提高了基于 EO 的 CATE 估计中深度学习模型的性能，而无需为特定用例设计新的多尺度架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02134</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpecRaGE：稳健且可推广的多视图谱表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02138</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02138v1 公告类型：新
摘要：近年来，多视图表示学习 (MvRL) 引起了广泛关注，这得益于对能够有效处理和分析来自多个来源的数据的应用程序的需求不断增长。在这种情况下，基于图拉普拉斯的 MvRL 方法在表示多视图数据方面表现出了显著的成功。然而，这些方法通常难以推广到新数据，并且面临可扩展性的挑战。此外，在许多实际场景中，多视图数据受到噪声或异常值的污染。在这种情况下，依赖于对齐或对比目标的现代基于深度学习的 MvRL 方法可能会导致误导性的结果，因为它们可能会在清晰和损坏的数据源之间施加不正确的一致性。我们引入了 $\textit{SpecRaGE}$，这是一种基于融合的新型框架，它将图拉普拉斯方法的优势与深度学习的力量相结合，以克服这些挑战。 SpecRage 使用神经网络来学习参数映射，该映射近似于图拉普拉斯算子的联合对角化。此解决方案绕过了对齐的需要，同时实现了信息丰富且有意义的表示的可泛化和可扩展学习。此外，它还包含一个元学习融合模块，该模块可动态适应数据质量，确保对异常值和噪声视图的鲁棒性。我们进行了广泛的实验，结果表明 SpecRaGE 的表现优于最先进的方法，特别是在数据污染的情况下，为更可靠、更高效的多视图学习铺平了道路。我们的代码将在被接受后公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02138</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双下降遇见分布外检测：模型复杂性作用的理论见解和实证分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02184</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02184v1 公告类型：新
摘要：虽然过度参数化有利于泛化，但它对分布外 (OOD) 检测的影响尚不明确。本文研究了模型复杂性对 OOD 检测的影响。我们提出了一个预期 OOD 风险指标来评估分类器对训练和 OOD 样本的置信度。利用随机矩阵理论，我们推导出应用于高斯数据的二元最小二乘分类器的预期 OOD 风险的界限。我们表明，当参数数量等于样本数量时，OOD 风险呈现无限峰值，这与双下降现象有关。我们对跨多个神经架构的不同 OOD 检测方法的实验研究扩展了我们的理论见解并强调了双下降曲线。我们的观察表明，过度参数化并不一定会导致更好的 OOD 检测。使用神经崩溃框架，我们提供见解以更好地理解这种行为。为了便于复制，我们的代码将在发布后公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02184</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渐近变分目标的递归学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02217v1 公告类型：新
摘要：一般状态空间模型 (SSM) 广泛应用于统计机器学习，是序列时间序列数据最经典的生成模型之一。SSM 由潜在马尔可夫状态组成，可以进行变分推理 (VI)，但重要性加权自动编码器 (IWAE) 等标准 VI 方法缺乏流数据功能。为了在实时接收观测值时在 SSM 中启用在线 VI，我们建议使用随机近似最大化渐近对比函数的 IWAE 类型变分下限，而不是标准 IWAE ELBO。与直接最大化渐近对比的递归最大似然法不同，我们的方法称为在线序列 IWAE (OSIWAE)，允许在线学习模型参数和用于推断潜在状态的马尔可夫识别模型。通过使用序列蒙特卡罗 (SMC) 方法近似滤波器状态后验及其导数，我们为 SSM 中的在线 VI 创建了一个基于粒子的框架。这种方法比最近提出的在线变分 SMC 方法在理论上更为完善。我们提供了关于学习目标的严格理论结果和一项数值研究，证明了该方法在学习模型参数和粒子提议核方面的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02217</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>