<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过社交媒体数据和易感感染恢复 (SIR) 模型调查灾难响应：2020 年美国西部野火季节的案例研究。 （arXiv：2308.05281v2 [cs.SI] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.05281</link>
      <description><![CDATA[有效的灾难应对对于受影响的社区至关重要。响应者
决策者将受益于对问题的可靠、及时的衡量
在灾难期间影响他们的社区，社交媒体提供了
潜在丰富的数据源。社交媒体可以反映公众的关切
灾难期间的需求，为决策者提供宝贵的见解
了解不断变化的情况并优化资源配置。我们用了
来自 Transformers (BERT) 主题建模的双向编码器表示
对 Twitter 数据中的主题进行聚类。然后我们进行了时空分析
分析以检查这些主题在不同地区的分布
2020 年美国西部野火季节。我们的结果表明 Twitter
用户主要关注三个主题：“健康影响”、“损害”和
“疏散。”我们使用易感-感染-康复 (SIR) 理论
探索 Twitter 上话题传播的规模和速度。结果
显示了主题趋势与野火传播之间的清晰关系
模式。从选定的 SIR 模型获得的估计参数
城市显示，居民表现出高度的担忧
野火期间。我们的研究详细介绍了 SIR 模型和主题建模
使用社交媒体数据可以为决策者提供定量的信息
衡量灾难响应并支持决策的方法
流程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.05281</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考基于检测的视觉丰富文档图像的表结构识别。 （arXiv：2312.00699v2 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00699</link>
      <description><![CDATA[表结构识别（TSR）是一项被广泛讨论的任务，旨在
将非结构化表格图像转换为结构化格式，例如 HTML
序列，以制作纯文本模型，例如 ChatGPT，可以进一步处理
这些桌子。一种解决方案是使用检测模型来检测表
组件，例如列和行，然后应用基于规则的
将检测结果转换为 HTML 序列的后处理方法。
然而，现有的基于检测的模型通常不能表现得那么好
有关单元级 TSR 指标的其他类型的解决方案，例如 TEDS，以及
限制这些模型在 TSR 任务上表现的根本原因
也没有得到很好的探索。因此，我们重新审视现有的基于检测的
综合模型并探讨阻碍这些模型的根本原因
模型的性能，包括问题定义不正确、不匹配
检测和 TSR 指标的问题、检测模型的特征、
以及局部和远程特征提取的影响。基于我们的
分析和发现，我们应用简单的方法来定制一个典型的两阶段
用于 TSR 任务的检测模型 Cascade R-CNN。实验结果表明
基于 Cascade R-CNN 的定制模型可以改进基础 Cascade R-CNN
关于纯结构 TEDS，在 FinTabNet 数据集上模型提高了 16.35%，
优于其他类型的最先进方法，表明我们的
研究结果可以作为改进基于检测的 TSR 模型的指南，并且
纯粹基于检测的解决方案与其他类型的解决方案相比具有竞争力，
例如基于图和图像到序列的解决方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00699</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于协同过滤的自适应硬度负采样。 （arXiv：2401.05191v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05191</link>
      <description><![CDATA[负采样对于隐式协同过滤至关重要
提供适当的负训练信号以达到理想的效果
表现。我们通过实验揭示了所有现有的共同限制
负采样方法只能选择固定的负样本
硬度水平，导致假阳性问题（FPP）和假阴性
问题（FNP）。然后，我们提出了一种称为自适应硬度负值的新范式
抽样（AHNS）并讨论其三个关键标准。通过自适应选择
训练过程中具有适当硬度的负样本，AHNS
可以很好地缓解FPP和FNP的影响。接下来我们提出一个具体的
AHNS 的实例化称为 AHNS_{p&lt;0}，并从理论上证明
AHNS_{p&lt;0}可以很好地符合AHNS的三个准则，并取得较大的较低值
标准化贴现累积收益的界限。此外，我们注意到现有
负采样方法可以被视为 AHNS 的更宽松的情况。
最后我们进行了综合实验，结果表明
AHNS_{p&lt;0} 可以始终如一地显着优于几个
多个数据集上最先进的竞争对手。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05191</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行制造知识共享：用户评估和模型基准测试。 （arXiv：2401.05200v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05200</link>
      <description><![CDATA[有效管理知识对于组织的成功至关重要。在
制造、经营工厂日益成为知识密集型
给工厂培训和支持新操作员的能力带来压力。在
在本文中，我们介绍了一个基于大型语言模型（LLM）的系统，旨在
使用工厂文档中包含的广泛知识。该系统的目标
高效解答运营商的疑问并促进新内容的共享
知识。为了评估其有效性，我们在一家工厂进行了评估
环境。此次评估的结果证明了该系统的优势；
即，实现更快的信息检索和更有效的解决
的问题。然而，该研究还强调了向其他人学习的偏好
当有这样的选项可用时，人类专家。此外，我们还进行了基准测试
该系统有几个封闭和开源的法学硕士。 GPT-4 始终如一
凭借 StableBeluga2 等开源模型，表现优于同行
紧随其后，鉴于其数据隐私和
定制的好处。总体而言，这项工作为以下方面提供了初步见解：
工厂考虑使用 LLM 工具进行知识管理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05200</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SARA：敏感性感知相关性评估的集合。 （arXiv：2401.05144v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05144</link>
      <description><![CDATA[大量档案馆藏，例如电子邮件或政府文件，必须
在收集之前手动审查以识别任何敏感信息
可以公开发布。敏感性分级受到很多关注
文献中的关注。然而，最近，越来越多
有兴趣开发可以为用户提供敏感度感知的搜索引擎
具有相关搜索结果，同时确保没有敏感文档
返回给用户。敏感度感知搜索将减轻对
在公开提供集合之前进行手动敏感性审查。
为了开发这样的系统，需要包含以下内容的测试集合
对一组信息需求以及真实情况的相关性评估
各种敏感类别的标签。著名的安然电子邮件
集合包含一个分类真实值，可用于表示
敏感信息，例如纯粹个人信息和个人信息，但在
专业背景类别可用于代表敏感的个人
信息。然而，现有的安然集合不包含一组
信息需求和相关性评估。在这项工作中，我们提出了一个
通过众包查询收集五十个信息需求（主题）
的表述（每个主题 3 个）和相关性评估（总共 11,471 个）
安然集合（每个主题的相关文档的平均数量 = 11，方差 =
34.7）。所开发的信息需求、查询和相关性判断是
可在 GitHub 上获取，并将与现有的 Enron 一起提供
通过流行的 ir_datasets 库收集。我们建议的收藏
结果是第一个免费可用的开发测试集合
敏感度感知搜索系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05144</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络搜索过程中阅读顺序对知识获取的影响。 （arXiv：2401.05148v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05148</link>
      <description><![CDATA[如今，学习越来越多地涉及搜索引擎和网络的使用
资源。以相关跨学科研究领域的搜索为学习目标
了解人们如何在网络上学习。之前的工作已经调查过
用于预测的几个要素类，例如预期的知识增益
在网络搜索期间。其中，眼球追踪功能尚未得到广泛应用
研究到目前为止。在本文中，我们将以前使用的阅读模型从
基于行的一对一，可以检测多行的读取序列。
我们使用来自基于网络的学习任务的公开研究数据来检查
我们的功能集和参与者的测试分数之间的关系。我们的
研究结果表明，知识获取较高的学习者花费了
阅读时间明显增加，处理的单词总数也增加。我们也
找到证据表明更快的阅读会以更多的向后回归为代价
可能是更好的基于网络的学习的指标。我们公开我们的代码
可在 https://github.com/TIBHannover/reading_web_search 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05148</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进标签云作为视觉信息检索接口。 （arXiv：2401.04947v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04947</link>
      <description><![CDATA[基于标签的系统使用户能够通过以下方式对网络资源进行分类：
标签（自由选择关键字），以便以后重新查找这些资源。
标签隐含地也是一个社会索引过程，因为用户分享他们的
标签和资源，构建社交标签索引，即所谓的大众分类法。在
在基于标签的系统的同时，已经普及了一种界面模型
用于视觉信息检索，称为标签云。在这个模型中，最
常用标签按字母顺序显示。本文提出了一个
Tag-Cloud 标签选择的新颖方法，并建议使用
用于视觉布局的聚类算法，旨在改进浏览
经验。结果表明，所提出的方法减少了语义
标签集密度，提高标签云布局的视觉一致性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04947</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨域顺序推荐调查。 （arXiv：2401.04971v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04971</link>
      <description><![CDATA[跨域顺序推荐（CDSR）改变了用户的建模
通过整合和学习互动从平面到立体的偏好
来自多个域的不同粒度的信息（范围从
序列间到序列内以及从单域到跨域）。
在本次调查中，我们最初使用四维来定义 CDSR 问题
张量，然后分析其多类型输入表示
多方向降维。接下来，我们提供一个
从宏观和微观两个角度进行系统概述。从宏观来看，我们
抽象出跨领域的各种模型的多级融合结构，
讨论他们的融合桥梁。从微观角度看，着眼于现有
模型，我们具体讨论基础技术，然后解释
辅助学习技术。最后，我们向公众展示
数据集和代表性实验结果，并提供一些
对 CDSR 未来研究方向的见解。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04971</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>促进推荐系统的大型语言模型：综合框架和实证分析。 （arXiv：2401.04997v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04997</link>
      <description><![CDATA[最近，ChatGPT 等大型语言模型表现出色
解决一般任务的能力，展示出潜力
推荐系统中的应用。评估法学硕士的使用效率
在推荐任务中，我们的研究主要集中于雇用法学硕士作为
通过提示工程的推荐系统。我们提出一个通用的
在推荐任务中利用法学硕士的框架，重点关注
法学硕士作为推荐人的能力。为了进行分析，我们将
使用两个键将用于推荐的法学硕士输入自然语言提示中
方面，并解释我们的框架如何推广到各种
推荐场景。至于使用LLM作为推荐人，我们分析
公共可用性、调整策略、模型架构的影响，
基于参数尺度和上下文长度的推荐结果
LLM 的分类。对于即时工程，我们进一步分析
提示的四个重要组成部分的影响，即任务描述、用户
兴趣建模、候选项目构建和提示策略。在
每个部分，我们首先根据现有的定义和分类概念
文学。然后，我们提出启发性的研究问题，然后
实验系统地分析不同因素对两者的影响
公共数据集。最后，我们总结了有希望的方向来阐明
未来的研究。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04997</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化语言提示的用户嵌入模型。 （arXiv：2401.04858v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04858</link>
      <description><![CDATA[对悠久历史进行建模在增强推荐方面发挥着关键作用
系统，允许捕获用户不断变化的偏好，从而产生更多
精准、个性化的推荐。在这项研究中，我们解决
对长期用户历史进行建模以了解偏好的挑战
自然语言。具体来说，我们引入了一个新的用户嵌入模块（UEM）
通过压缩和处理，有效地处理自由格式文本中的用户历史记录
将它们表示为嵌入，将它们用作 LM 的软提示。我们的
实验证明了该方法在处理方面具有卓越的能力
与传统的基于文本的提示相比，历史记录明显更长
方法，从而显着提高预测性能。主要的
这项研究的贡献是证明了语言偏见的能力
将用户信号表示为嵌入的模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04858</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DualVAE：用于推荐的双解缠变分自动编码器。 （arXiv：2401.04914v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04914</link>
      <description><![CDATA[学习用户和项目的精确表示以适应观察到的情况
交互数据是协同过滤的基本任务。现存的
研究通常推断出纠缠表示以适应此类交互数据，
忽略对用户和项目之间多样化的匹配关系进行建模
他们的互动背后，导致绩效有限且薄弱
可解释性。为了解决这个问题，我们提出了一种双解纠缠
用于协作推荐的变分自动编码器（DualVAE），
将解缠表示学习与变分推理相结合
促进隐式交互数据的生成。具体来说，我们首先
通过统一注意力意识的双重来实现解缠结的概念
解缠结和解缠变分自编码器来推断
解开用户和项目的潜在表示。此外，为了鼓励
用户解开表示的对应性和独立性
和项目，我们设计了一个邻域增强表示约束
定制对比机制以提高表示质量。
对三个现实世界基准的广泛实验表明，我们提出的
该模型显着优于几个最近最先进的基线。
进一步的实证实验结果也说明了
DualVAE 学到的解开表示。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04914</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用标准检索基准来评估生成的答案。 （arXiv：2401.04842v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04842</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型现在可以直接生成许多事实的答案
不参考外部资源的问题。不幸的是，相对
很少有人关注评估质量和质量的方法。
这些答案的正确性，用于比较一个模型的性能
另一个，或者用于将一个提示与另一个提示进行比较。此外，质量
生成的答案很少与检索到的答案的质量进行直接比较
答案。随着模型的发展和提示的修改，我们没有系统的方法
无需借助昂贵的人工判断即可衡量改进情况。到
为了解决这个问题，我们采用标准检索基准来评估答案
由大型语言模型生成。受到 BERTcore 指标的启发
总结起来，我们探索了两种方法。首先，我们的评估基于
基准相关性判断。我们凭经验进行实验
信息检索相关性判断可以作为锚点
评估生成的答案。在第二步中，我们比较生成的答案
到由一组不同的检索模型检索到的顶级结果，范围从
传统方法到先进方法，使我们能够衡量改进
无需人为判断。在这两种情况下，我们都会测量
生成答案的嵌入表示和嵌入表示
检索基准中已知或假定的相关段落。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04842</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律社区问答中的答案检索。 （arXiv：2401.04852v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04852</link>
      <description><![CDATA[法律领域答案检索任务旨在帮助用户寻求
来自海量专业回复的相关法律建议。主要有两个
挑战阻碍了现有答案检索方法在其他领域的应用
领域到法律领域：（1）律师和律师之间巨大的知识差距
非专业人士； (2) 法律质量保证的非正式和正式内容的结合
网站。为了应对这些挑战，我们提出了 CE_FS，一种新颖的交叉编码器
(CE) 基于细粒度结构化输入的重新排序。 CE_FS用途
CQA 数据中的附加结构化信息以提高有效性
交叉编码器重新排序器。此外，我们提出 LegalQA：现实世界
用于评估法律领域答案检索的基准数据集。
在 LegalQA 上进行的实验表明，我们提出的方法显着
优于在 MS MARCO 上微调的强大交叉编码器重新排序器。我们的小说
发现除了问题之外还添加了每个问题的问题标签
结构上将描述和标题输入到交叉编码器重排序器的输入中
提高排名者的效率。当我们研究我们提出的方法时
法律领域，我们相信我们的方法可以应用于类似的应用
在其他领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04852</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSX Sales Copilot 中的生成式 AI 案例研究：通过内容推荐的实时问答系统提高卖家生产力。 （arXiv：2401.04732v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04732</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们专门设计了一个实时问答系统
旨在帮助卖家获得可以分享的相关材料/文档
与客户一起生活或在通话期间参考。获取地震内容
存储库作为多样化销售数据集的相对较大规模的示例
材料，我们演示了如何匹配卖家查询的 LLM 嵌入
并附有相关内容。我们通过工程提示来实现这一点
精心设计的时尚，利用了丰富的元功能集
文件和卖家。使用带有交叉编码器重排序器的双编码器
架构，我们展示了解决方案如何返回最相关的内容
即使对于大型数据集，也只需几秒钟即可提供建议。我们的推荐人
系统被部署为实时推理的 AML 端点，并已
集成到 Copilot 界面中，现已部署在生产中
Dynamics CRM 的版本（称为 MSX）是 Microsoft 卖家每天使用的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04732</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Translate-Distill：通过翻译和蒸馏学习跨语言密集检索。 （arXiv：2401.04810v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04810</link>
      <description><![CDATA[之前关于英语单语检索的工作表明，交叉编码器
使用大量查询-文档对的相关性判断进行训练
可以作为老师进行训练，效率更高，但同样有效，
双编码器学生模型。应用类似的知识蒸馏方法
训练跨语言信息的高效双编码器模型
检索 (CLIR)，其中查询和文档采用不同的语言，
由于缺乏足够大的训练集而具有挑战性
查询语言和文档语言不同。因此，CLIR 的最新技术
依赖于大型英语 MS 的查询、文档或两者的翻译
MARCO 训练集，一种称为 Translate-Train 的方法。本文提出了一个
另一种方法是翻译-蒸馏，其中知识从任一
单语言交叉编码器或 CLIR 交叉编码器用于训练
双编码器 CLIR 学生模型。这种更丰富的设计空间使教师能够
模型在优化设置中执行推理，同时训练学生
直接为 CLIR 建立模型。经过训练的模型和工件可在以下位置公开获取
抱脸。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04810</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>