<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>试点：构建联邦多模式教学调优框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13985v1 公告类型：新
摘要：本文探索了一种新颖的联邦多模态指令调优任务（FedMIT），这对于在分布式设备上对不同类型的多模态指令数据进行协作微调 MLLM 具有重要意义。为了解决新任务，我们提出了一个联邦多模态指令调优框架（Pilot）。我们的框架将“适配器上的适配器”的两个阶段集成到视觉编码器和 LLM 的连接器中。在第 1 阶段，我们从视觉信息中提取任务特定特征和客户端特定特征。在第 2 阶段，我们构建了跨任务混合适配器（CT-MoA）模块来执行跨任务交互。每个客户端不仅可以捕获本地数据的个性化信息并学习与任务相关的多模态信息，还可以从其他任务中学习一般知识。此外，我们引入了一种针对文本训练参数的自适应参数聚合策略，通过基于参数之间的欧氏距离计算权重来优化参数聚合，使参数聚合能够最大限度地受益于正向影响，同时有效降低负向影响。我们的框架可以协同利用来自不同本地客户端的分布式数据来学习跨任务知识，而不会受到指令调整期间任务异质性的影响。在两种不同的跨任务场景中验证了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13985</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种适用于 O(3)-等变深度网络的高效稀疏核生成器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13986</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13986v1 公告类型：新
摘要：旋转等变图神经网络，即旨在保证其输入和输出之间存在某些几何关系的网络，在空间深度学习任务上具有最先进的性能。与传统方法相比，它们在训练期间表现出高数据效率，并且显著缩短了原子间势计算的推理时间。这些模型的关键是 Clebsch-Gordon (CG) 张量积，这是一种将两个密集特征向量与高度结构化的稀疏张量收缩以产生密集输出向量的内核。对于典型的等变模型，该操作可能重复数百万次，是一个昂贵且低效的瓶颈。我们为 CG 张量积引入了一个 GPU 稀疏内核生成器，与现有的最佳开源和闭源实现相比，它提供了显着的加速。我们的实现通过在模型编译时通过静态分析仔细管理 GPU 共享内存，最大限度地减少对全局内存的读写，从而实现高性能。我们将张量积分解为一系列内核，这些内核的操作数完全适合寄存器，使我们能够发出长算术指令流，从而最大限度地提高指令级并行性。通过将 CG 张量积与后续的图卷积融合，与重复输入数据的简单方法相比，我们减少了中间存储和全局内存流量。我们还为 CG 张量积的梯度提供了优化的内核，并为预测原子间力所需的更高偏导数提供了新的恒等式。与 NVIDIA cuEquivariance 相比，我们的融合内核为前向传递提供了高达 4.5 倍的速度提升，为后向传递提供了 3 倍的速度提升，以及比广泛使用的 e3nn 包快 10 倍以上的速度提升。与原始未优化版本相比，我们为 MACE 化学基础模型提供了高达 5.3 倍的推理时间加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13986</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OstQuant：使用正交和缩放变换改进大型语言模型量化，以实现更好的分布拟合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13987v1 公告类型：新
摘要：训练后量化 (PTQ) 已成为一种广泛采用的压缩和加速大型语言模型 (LLM) 的技术。LLM 量化的主要挑战是不均匀和重尾数据分布会扩大​​量化范围，从而降低大多数值的位精度。最近的方法试图通过采用线性变换来消除异常值并平衡通道间差异；然而，它们仍然是启发式的，并且经常被忽视优化整个量化空间中的数据分布。在本文中，我们引入了量化空间利用率 (QSUR)，这是一种新颖的指标，它通过测量量化空间中数据的空间利用率来有效评估转换后数据的可量化性。我们用数学推导来补充 QSUR，以检查各种变换的影响和局限性，指导我们开发基于正交和缩放变换的量化 (OSTQuant)。 OSQuant 采用可学习的等效变换，由正交变换和缩放变换组成，以优化整个量化空间中的权重和激活分布。此外，我们提出了 KL-Top 损失函数，旨在减轻优化过程中的噪声，同时在 PTQ 施加的有限校准数据中保留更丰富的语义信息。OSTQuant 在各种 LLM 和基准测试中的表现优于现有工作。在仅 W4 的设置中，它保留了 99.5% 的浮点精度。在更具挑战性的 W4A4KV4 配置中，与最先进的方法相比，OSTQuant 将 LLaMA-3-8B 模型上的性能差距缩小了 32%。 \href{https://github.com/BrotherHappy/OSTQuant}{https://github.com/BrotherHappy/OSTQuant}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13987</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FreeEformer：用于多元时间序列预测的频率增强变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13989v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 \textbf{FreEformer}，这是一个简单而有效的模型，它利用 \textbf{Fre}quency \textbf{E}nhanced Trans\textbf{former} 进行多变量时间序列预测。我们的工作基于这样的假设：频谱提供了跨不同频率序列组成的全局视角，非常适合稳健的表示学习。具体而言，我们首先使用离散傅里叶变换 (DFT) 将时间序列转换为复频域。然后将 Transformer 架构应用于频谱以捕获跨变量依赖关系，并独立处理实部和虚部。然而，我们观察到 vanilla 注意力矩阵表现出低秩特性，从而限制了表示多样性。这可以归因于频域固有的稀疏性和 vanilla 注意力中 Softmax 的强值聚焦特性。为了解决这个问题，我们通过在原始注意力矩阵中引入一个额外的可学习矩阵，然后进行逐行 L1 正则化来增强原始注意力机制。理论分析表明，这种增强的注意力机制可以改善特征多样性和梯度流。大量实验表明，FreEformer 在 18 个现实世界基准测试中始终优于最先进的模型，涵盖电力、交通、天气、医疗保健和金融。值得注意的是，增强的注意力机制还持续提高了最先进的基于 Transformer 的预测器的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13989</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用跳过桥和 LID 驱动优化的双分支 HNSW 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13992</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13992v1 公告类型：新
摘要：分层可导航小世界 (HNSW) 算法广泛用于近似最近邻 (ANN) 搜索，利用可导航小世界图的原理。然而，它面临一些限制。第一个是局部最优问题，它源于算法的贪婪搜索策略，在每个步骤中仅根据接近度选择邻居。这通常会导致集群断开。第二个限制是，由于对每一层的详尽遍历，HNSW 经常无法实现对数复杂度，特别是在高维数据集中。为了解决这些限制，我们提出了一种新算法，它可以缓解局部最优和集群断开，同时提高构建速度，保持推理速度。第一个组件是具有基于 LID 的插入机制的双分支 HNSW 结构，可以从多个方向进行遍历。这可以改善异常节点捕获、增强集群连接、加快构建速度并降低局部最小值风险。第二个组件结合了一种桥梁构建技术，该技术可以绕过冗余的中间层，保持推理并弥补双分支结构引入的额外计算开销。在各种基准和数据集上进行的实验表明，我们的算法在准确性和速度方面都优于原始 HNSW。我们评估了计算机视觉 (CV) 和自然语言处理 (NLP) 中的六个数据集，结果显示 NLP 中的召回率提高了 18%，CV 任务中的召回率提高了 30%，同时将构建时间减少了 20% 并保持了推理速度。我们没有观察到算法中的任何权衡。消融研究表明，基于 LID 的插入对性能的影响最大，其次是双分支结构和桥梁构建组件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13992</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有吸引子结构的能量模型中的预测学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13997</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13997v1 公告类型：新
摘要：预测模型在理解大脑功能机制方面非常先进。机器学习的最新进展进一步强调了预测在学习中实现最佳表现的力量。然而，在创建一个生物学上合理的模型来解释神经系统如何实现预测方面仍然存在差距。在本文中，我们介绍了一个框架，该框架采用基于能量的模型 (EBM) 来捕捉神经系统内动作后预测观察的细微过程，包括预测、学习和推理。我们以分层结构实现 EBM，并集成连续吸引子神经网络进行记忆，构建一个生物学上合理的模型。在实验评估中，我们的模型在不同场景中都表现出有效性。动作范围包括眼球运动、环境中的运动、头部转动以及环境变化时的静态观察。我们的模型不仅能对训练环境做出准确预测，还能对未知环境做出合理预测，在多项任务中的表现堪比机器学习方法。我们希望这项研究有助于深入了解神经系统如何进行预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13997</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部控制网络 (LCN)：优化神经网络数据模式捕获的灵活性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14000</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14000v1 公告类型：新
摘要：多层感知器 (MLP) 的广泛使用通常依赖于隐藏层内所有节点的固定激活函数（例如 ReLU、Sigmoid、Tanh）。虽然在许多情况下都有效，但这种一致性可能会限制网络捕获复杂数据模式的能力。我们认为在每个节点使用相同的激活函数并不是最优的，并建议在每个节点使用不同的激活函数来提高灵活性和适应性。为了实现这一点，我们引入了局部控制网络 (LCN)，它利用 B 样条函数在每个节点上启用不同的激活曲线。我们的数学分析证明了 LCN 相对于传统 MLP 的特性和优势。此外，我们证明更复杂的架构（例如 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN)）在某些情况下是不必要的，而 LCN 可以成为更有效的替代方案。在各种基准和数据集上进行的经验实验验证了我们的理论发现。在计算机视觉任务中，LCN 比 MLP 略有改进，比 KAN 性能高出约 5%，同时计算效率也高于 KAN。在基本机器学习任务中，LCN 比 MLP 性能高出 1%，比 KAN 性能高出 0.6%。对于符号公式表示任务，LCN 的表现与 KAN 相当，两种架构都优于 MLP。我们的研究结果表明，节点级别的多样化激活可以提高性能和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14000</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个体治疗效果建模的不对称潜在表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14006v1 公告类型：新
摘要：条件平均治疗效果 (CATE) 估计是反事实推理的核心，在医疗保健、社会学或广告等领域，无论是在理论还是应用上，都是因果建模的关键挑战。借用领域适应原则，一种流行的设计将样本表示映射到一个潜在空间，该空间平衡了控制和治疗人群，同时能够预测潜在结果。本文提出了一种新的 CATE 估计方法，该方法基于对两个潜在空间的不对称搜索，称为个体治疗效果的不对称潜在表示 (ALRITE)，其中两个潜在空间分别旨在优化对控制和处理样本的反事实预测准确性。在适度假设下，ALRITE 承认异质效应估计 (PEHE) 的精度存在上限，并且与最先进的方法相比，该方法在经验上得到了成功验证]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14006</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图像的自动驾驶汽车神经网络控制器的可扩展且可解释的验证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14009</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14009v1 公告类型：新
摘要：现有的自动驾驶汽车中基于图像的神经网络控制器的形式化验证方法通常难以应对高维输入、计算效率低下和缺乏可解释性。这些挑战使得难以确保安全性和可靠性，因为处理高维图像数据需要大量计算，并且神经网络通常被视为黑匣子。为了解决这些问题，我们提出了 \textbf{SEVIN}（基于图像的神经网络控制器的可扩展和可解释验证），这是一个利用变分自动编码器 (VAE) 将高维图像编码为低维、可解释潜在空间的框架。通过使用相应的控制动作注释潜在变量，我们生成凸多面体作为验证的结构化输入空间，从而显着降低计算复杂度并增强可扩展性。将 VAE 的解码器与神经网络控制器集成在一起，可以使用这些可解释的多面体进行形式化和鲁棒性验证。我们的方法还通过扩充数据集并重新训练 VAE 来捕捉环境变化，从而在现实世界的扰动下进行稳健性验证。实验结果表明，SEVIN 实现了高效且可扩展的验证，同时提供了对控制器行为的可解释见解，弥合了形式化验证技术与安全关键系统中的实际应用之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14009</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过领域仿射变换在合成和真实基准上进行替代模型的迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14012v1 公告类型：新
摘要：替代模型经常被用作昂贵的实际流程执行的有效替代品。然而，构建高质量的替代模型通常需要大量的数据采集。解决这个问题的方法是将预先训练好的替代模型转移到新任务，前提是任务之间存在某些不变性。本研究重点是将不可微的替代模型（例如随机森林）从源函数转移到目标函数，我们假设它们的域通过未知的仿射变换相关，仅使用在目标上评估的有限数量的传输数据点。先前的研究试图解决可微分模型的这一挑战，例如高斯过程回归，它通过调整仿射变换来最小化传输数据的经验损失。在本文中，我们将之前的研究扩展到随机森林模型，并评估其在广泛使用的人工问题集 - 黑盒优化基准 (BBOB) 测试平台以及四个真实世界的迁移学习问题上的有效性。结果突出了所提出方法的显著实际优势，特别是在降低为复杂的真实世界场景训练替代模型的数据要求和计算成本方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14012</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物体检测模型中的高效精度控制可实现增强且可靠的卵泡计数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14036v1 公告类型：新
摘要：图像分析是描述卵泡发生详细机制的关键工具，例如评估卵巢储备中小鼠原始卵泡 (PMF) 的数量。高分辨率虚拟幻灯片扫描仪的开发提供了量化、强化和加速组织病理学程序的可能性。机器学习面临的一个主要挑战是控制预测的精度，同时实现高召回率，以提供可重复性。我们使用多重测试程序，该程序提供了一种性能优越的方法来解决标准的精确度-召回率权衡，从而为精度提供了概率保证。此外，我们通过使用上下文生物信息或使用辅助模型选择决策阈值，显着提高了模型的整体性能（F1 分数的增加）。由于它与模型无关，这种上下文选择程序为开发一种无需重新训练即可提高任何模型性能的策略铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14036</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SIDDA：利用等变神经网络进行图像分类的 SInkhorn 动态域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14048v1 公告类型：新
摘要：现代神经网络 (NN) 在存在“协变量偏移”的情况下通常不能很好地泛化；也就是说，在训练和测试数据分布不同但分类标签的条件分布保持不变的情况下。在这种情况下，NN 泛化可以归结为学习更多域不变特征的问题。域自适应 (DA) 方法包括一系列旨在实现这一目标的技术；然而，这些方法一直难以满足对大量超参数调整的需求，这会产生大量的计算成本。在这项工作中，我们引入了 SIDDA，这是一种基于 Sinkhorn 散度构建的开箱即用的 DA 训练算法，它可以以最小的超参数调整和计算开销实现有效的域对齐。我们证明了我们的方法在不同复杂程度的多个模拟和真实数据集上的有效性，包括简单的形状、手写数字和真实的天文观测。 SIDDA 与各种 NN 架构兼容，与等变神经网络 (ENN) 搭配使用时，它在提高分类准确度和模型校准方面效果特别好。我们发现 SIDDA 增强了 NN 的泛化能力，在未标记目标数据的分类准确度上实现了高达 $\approx40\%$ 的提高。我们还研究了 DA 对 ENN 的功效，这些功效与二面体群 $D_N$ 的不同组阶有关，并发现模型性能随着等变程度的增加而提高。最后，我们发现 SIDDA 增强了源数据和目标数据的模型校准——在 ECE 和 Brier 得分上实现了超过一个数量级的提高。SIDDA 的多功能性，加上其自动化的域对齐方法，有可能通过开发高度可推广的模型来推动多数据集研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14048</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraphRAG 遭遇攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14050v1 公告类型：新
摘要：GraphRAG 通过将外部知识构建为多尺度知识图来推进检索增强生成 (RAG)，使语言模型能够在推理中整合广泛的背景和细节。虽然 GraphRAG 已在各个领域取得成功，但其安全影响仍未得到充分探索。为了弥补这一差距，这项工作研究了 GraphRAG 对毒药攻击的脆弱性，发现了一个有趣的安全悖论：与传统 RAG 相比，GraphRAG 基于图的索引和检索增强了对简单毒药攻击的抵御能力；同时，相同的功能也创造了新的攻击面。我们提出了 GRAGPoison，这是一种新颖的攻击，它利用知识图中的共享关系来制作能够同时危害多个查询的毒药文本。 GRAGPoison 采用三种关键策略：i) 关系注入以引入虚假知识，ii) 关系增强以扩大毒害影响，以及 iii) 叙述生成以将恶意内容嵌入连贯文本中。对各种数据集和模型的实证评估表明，GRAGPoison 在有效性（成功率高达 98%）和可扩展性（使用少于 68% 的毒害文本）方面远远优于现有攻击。我们还探讨了潜在的防御措施及其局限性，确定了未来研究的有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14050</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在长尾分类中做出可靠而灵活的决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14090v1 公告类型：新
摘要：长尾分类具有挑战性，因为其类别概率严重不平衡。虽然现有方法通常关注尾类的总体准确性或准确性，但它们忽略了一个关键方面：在现实世界的长尾问题中，某些类型的错误比其他错误的风险更大。例如，将患者（尾类）错误分类为健康个体（头类）比相反的情况会带来更严重的后果。为了解决这个关键问题，我们引入了在长尾分类中做出可靠和灵活的决策 (RF-DLC)，这是一个旨在对长尾问题进行可靠预测的新框架。利用贝叶斯决策理论，我们引入了一个集成增益，将长尾数据分布和决策程序无缝结合起来。我们进一步提出了一种有效的变分优化策略来应对决策风险目标。我们的方法很容易适应不同的效用矩阵，可以为特定任务设计，确保其在不同问题设置中的灵活性。在实证评估中，我们设计了一个新的指标“错误头部率”来量化尾部敏感风险，并对包括大规模图像分类和不确定性量化在内的多个现实任务进行了全面的实验，以证明我们方法的可靠性和灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14090</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能和医疗数据集数据表 (DAIMS)：医学研究中机器学习分析之前的数据验证和文档框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.14094</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.14094v1 公告类型：新
摘要：尽管数据工程取得了进展，但在数据验证和文档程序方面仍存在一致性有限的领域，这导致涉及机器学习的研究中出现混乱和技术问题。通过引入“数据集数据表”等框架，已经取得了进展，但在准备数据集以用于 ML 管道方面仍有改进的空间。在这里，我们将框架扩展为“AI 和医疗数据集数据表 - DAIMS”。我们的公开解决方案 DAIMS 提供了一个清单，其中包括数据标准化要求、一个用于协助数据准备过程的软件工具、一个用于数据文档和提出研究问题的扩展表格、一个作为数据字典的表格和一个用于建议 ML 分析以解决研究问题的流程图。该清单包括 24 个常见的数据标准化要求，其中该工具检查并验证其中的一个子集。此外，我们还提供了一个流程图，将研究问题映射到建议的 ML 方法。 DAIMS 可以作为标准化数据集的参考，也可以作为研究人员在医学研究工作中应用有效 ML 技术的路线图。DAIMS 可在 GitHub 上获取，也可以作为在线应用程序来自动化数据集评估的关键方面，从而促进高效准备 ML 研究的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.14094</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>