<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Vidur：LLM 推理的大规模仿真框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05465v1 公告类型：新
摘要：如今，优化大型语言模型 (LLM) 的部署成本高昂，因为它需要针对 LLM 实现实验性地运行应用程序工作负载，同时探索由并行化策略、批处理技术和调度策略等系统旋钮形成的大型配置空间。为了应对这一挑战，我们推出了 Vidur——一种用于 LLM 推理性能的大规模、高保真、易于扩展的模拟框架。 Vidur 使用实验分析和预测建模相结合的方式对 LLM 运算符的性能进行建模，并通过估计延迟和吞吐量等多个感兴趣的指标来评估不同工作负载的端到端推理性能。我们在多个法学硕士上验证了 Vidur 的保真度，并表明它估计的推理延迟在整个范围内的误差小于 9%。此外，我们还推出了 Vidur-Search，这是一种有助于优化 LLM 部署的配置搜索工具。 Vidur-Search 使用 Vidur 自动识别满足应用程序性能限制的最具成本效益的部署配置。例如，Vidur-Search 在 CPU 计算机上一小时内找到 LLaMA2-70B 的最佳部署配置，而基于部署的探索则需要 42K GPU 小时 - 成本约为 218K 美元。 Vidur 的源代码可从 https://github.com/microsoft/vidur 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05465</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用离线和在线数据的无模型鲁棒$\phi$-发散强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05468</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05468v1 公告类型：新
摘要：鲁棒的 $\phi$ 正则化马尔可夫决策过程（RRMDP）框架专注于设计控制策略，该策略对于由于模拟器（标称）模型与现实世界设置之间的不匹配而导致的参数不确定性具有鲁棒性。这项工作做出了两个重要贡献。首先，我们提出了一种称为鲁棒$\phi$正则化拟合Q迭代（RPQ）的无模型算法，用于学习$\epsilon$最优鲁棒策略，该策略仅使用通过推出行为策略收集的历史数据（名义模型的稳健探索性要求）。据我们所知，我们首次对一类$\phi$-散度进行统一分析，通过一般函数逼近在高维系统中实现稳健的最优策略。其次，我们引入了混合鲁棒 $\phi$ 正则化强化学习框架，以使用历史数据和在线采样来学习最佳鲁棒策略。针对这个框架，我们提出了一种称为混合鲁棒总变分正则化 Q 迭代（HyTQ：发音高度 Q）的无模型算法。据我们所知，我们在混合鲁棒$\phi$正则化强化学习框架下提供了第一个改进的大规模问题中的数据外分布假设，并具有通用函数逼近。最后，我们为我们的算法的学习策略在具有任意大状态空间的系统上的性能提供了理论保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05468</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分类的大型语言模型增强型机器学习估计器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05445</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05445v1 公告类型：新
摘要：预训练的大语言模型（LLM）已成为模拟各种场景并根据特定指令和多模式输入生成输出的强大工具。在这项工作中，我们分析了法学硕士在增强分类问题的经典监督机器学习方法方面的具体用途。我们提出了几种将 LLM 集成到经典机器学习估计器中的方法，以进一步提高预测性能。我们通过标准监督学习二元分类任务和迁移学习任务（其中测试数据观察与训练数据相比的分布变化）来检查所提出方法的性能。使用四个公开可用的数据集进行的数值实验表明，使用 LLM 增强经典机器学习估计器可以显着提高预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05445</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花点时间增强分布式稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05461v1 公告类型：新
摘要：最近的大量工作研究了分布稳健的学习方法，这些方法试图学习一种假设，该假设在最坏的情况下在群体的许多不同分布上表现良好。我们认为，尽管最常见的方法寻求最小化分布上的最坏情况损失，但更合理的目标是最小化与给定每个协变量的标签的真实条件期望的最坏情况距离。当某些分布包含高水平的标签噪声时，专注于最小最大损失目标可能会严重无法输出最小化与真实条件期望的距离的解决方案。我们基于所谓的对抗性矩违规引入了一个新的最小-最大目标，并表明，如果我们采用对手的策略空间，则最小化该目标相当于最小化最坏情况 $\ell_2$ 与真实条件期望的距离足够富有。之前的研究表明，尽量减少对最坏情况分布的最大遗憾，以此作为规避噪声水平差异引起的问题的一种方法。我们证明，在平方损失的情况下，最小化最坏情况的遗憾也相当于最小化最坏情况 $\ell_2$ 与真实条件期望的距离。尽管他们的目标和我们的目标都最小化了与真实条件期望的最坏情况距离，但我们表明，我们的方法在组数方面提供了计算成本方面的大量经验节省，同时提供了相同的忽略噪声的最差分布保证作为极小最大遗憾方法，从而在 Agarwal 和 Zhang (2022) 提出的开放性问题上取得了积极进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05461</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智慧城市中的不变时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05430v1 公告类型：新
摘要：在智慧城市的变革格局中，将尖端网络技术融入时间序列预测为加强城市规划、可持续性和经济增长提供了关键机会。深度神经网络的进步显着提高了预测性能。然而，一个显着的挑战在于这些模型能否很好地推广到分布外 (OOD) 时间序列数据。城市环境中固有的空间异质性和领域转移造成了障碍，阻碍模型在新的城市环境中有效适应和执行。为了解决这个问题，我们提出了一种解决方案来导出不变表示，以便在不同的城市环境下进行更稳健的预测，而不是依赖于跨城市环境的虚假相关性来获得更好的概括性。通过对合成数据和真实世界数据的广泛实验，我们证明了我们提出的方法在处理不断变化的城市环境中的域变化时优于传统的时间序列预测模型。我们的方法的有效性和稳健性可以扩展到不同领域，包括气候建模、城市规划和智慧城市资源管理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05430</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在语义空间中搜索程序化策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05431</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05431v1 公告类型：新
摘要：语法引导综合通常用于生成编码策略的程序。在这种方法中，可以用特定于领域的语言编写的程序集定义了搜索空间，并且算法在该空间内搜索编码强策略的程序。在本文中，我们提出了一种综合编程策略的替代方法，我们在语言语义空间的近似值内进行搜索。我们假设与基于语法的空间相比，在语义空间中搜索的样本效率更高。我们的理由是，如果算法在搜索空间时评估不同的代理行为，那么搜索会更有效，而基于语法的空间中经常缺少这一功能。这是因为程序语法的微小变化通常不会导致不同的代理行为。我们通过学习呈现不同代理行为的程序库来定义语义空间。然后，我们通过为局部搜索算法定义邻域函数来近似语义空间，其中我们用库中的程序替换当前候选程序的部分内容。我们在名为 MicroRTS 的实时策略游戏中评估了我们的假设。实证结果支持我们的假设，即在语义空间中搜索比在基于语法的空间中搜索更具有样本效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05431</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初始化对于 Transformer 是通过推理还是记忆来拟合复合函数至关重要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05409</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05409v1 公告类型：新
摘要：Transformers 在各种任务中表现出了令人印象深刻的能力，但它们在组合问题上的表现仍然是一个争论的话题。在这项工作中，我们研究了 Transformer 如何使用锚函数在看不见的组合任务上表现的机制。我们发现参数初始化尺度在确定模型是否学习推理解决方案（捕获底层组合基元）或对称解决方案（仅记住映射而不理解组合结构）方面起着至关重要的作用。通过分析模型内的信息流和向量表示，我们揭示了这些解决方案类型背后的不同机制。我们进一步发现推理解决方案表现出低复杂性偏差，我们假设这是使它们能够学习单个锚点的单独映射的关键因素。基于我们对这些机制的理解，我们可以预测不同初始化尺度的模型在面对不同推理复杂度的数据时的学习行为。我们的研究结果为了解初始化规模在塑造 Transformer 学习的解决方案类型及其学习和概括组合函数的能力方面的作用提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05409</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于解码复杂神经数据的潜变量双高斯过程模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05424v1 公告类型：新
摘要：非参数模型，例如高斯过程（GP），在复杂数据分析中显示出有希望的结果。它们在神经科学数据中的应用最近受到关注。在这项研究中，我们引入了一种基于 GP 模型的新型神经解码器模型。核心思想是两个 GP 使用一组低维潜在变量生成神经数据及其相关标签。在这种建模假设下，潜在变量代表神经数据中存在的潜在流形或基本特征。当 GP 接受训练时，可以从神经数据中推断出潜在变量，以高精度解码标签。我们在言语记忆实验数据集中演示了该解码器模型的应用，并表明解码器在预测刺激方面的准确性显着超过了最先进的解码器模型。该模型的上述性能凸显了在神经科学数据分析中利用非参数模型的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05424</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逆条件流如何替代分布回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05429</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05429v1 公告类型：新
摘要：为了更好地理解深度学习算法的基本原理，人们越来越多地研究简单模型（例如线性回归）的神经网络表示。然而，分布回归模型（例如 Cox 模型）的神经表示迄今为止很少受到关注。我们通过提出使用逆流变换（DRIFT）的分布回归框架来缩小这一差距，其中包括上述模型的神经表示。我们凭经验证明，在涉及连续、有序、时间序列和生存结果的多种应用中，DRIFT 模型的神经表示可以替代经典的统计模型。我们确认 DRIFT 中的模型在部分效应估计、预测和任意不确定性量化方面在经验上与多种统计方法的性能相匹配。 DRIFT 涵盖可解释的统计模型和灵活的神经网络，为统计建模和深度学习开辟了新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05429</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释性需要新的范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05386</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05386v1 公告类型：新
摘要：可解释性是用人类可以理解的术语解释模型的研究。目前，可解释性分为两种范式：内在范式，认为只有设计用于解释的模型才能被解释；事后范式，认为黑盒模型可以被解释。这场争论的核心是每个范式如何确保其解释是忠实的，即忠实于模型的行为。这很重要，因为错误但令人信服的解释会导致人们对人工智能 (AI) 缺乏支持的信心，这可能是危险的。本文的立场是，我们应该在对忠诚保持警惕的同时思考新的范式。首先，通过考察科学范式的历史，我们看到范式在不断发展。然后，通过检查当前的范式，我们可以了解它们的潜在信念、它们带来的价值以及它们的局限性。最后，本文提出了 3 种新兴的可解释性范式。第一个范式设计模型，以便可以轻松衡量忠诚度。另一种方法是优化模型，使解释变得可信。最后一个范式建议开发能够产生预测和解释的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05386</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASPIRE：贝叶斯逆问题的迭代摊销后验推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05398</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05398v1 公告类型：新
摘要：由于其不确定性量化，逆问题的贝叶斯解决方案是规避风险的应用程序的首选框架。这些好处是以通常难以处理的计算为代价的。机器学习和变分推理 (VI) 的新进展通过从示例中学习降低了计算障碍。出现了两种代表不同权衡的 VI 范式：摊销和非摊销。摊销 VI 可以快速产生结果，但由于推广到许多观察到的数据集，它会产生次优的推理结果。非摊销 VI 的推理速度较慢，但​​可以找到更好的后验近似值，因为它专门针对单个观察到的数据集。当前的摊销 VI 技术遇到了次优墙，如果没有更具表现力的神经网络或额外的训练数据，就无法改进。我们提出了一种解决方案，可以使用相同的网络架构和训练数据迭代改进摊销后验。我们的方法的优点是需要额外的计算，但这些计算仍然很节俭，因为它们基于物理混合方法和汇总统计。重要的是，这些计算大多保持离线状态，因此我们的方法保持廉价且可重用的在线评估，同时弥合这两种范式的近似差距。我们用基于物理和迭代细化的摘要表示我们提出的方法 ASPIRE - 摊销后验。我们首先在已知后验的程式化问题上验证我们的方法，然后展示其在超声高维和非线性经颅医学成像问题上的实际用途。与文献中的基线方法和以前的方法相比，我们的方法作为后验推理的计算高效且高保真度的方法脱颖而出。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05398</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微型深度集成：通过具有共享权重的集成归一化层来估计边缘人工智能加速器中的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05286</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05286v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）的应用正在迅速发展，并且也普遍应用于功能安全至关重要的自动驾驶和医疗诊断等安全关键领域。在人工智能驱动的系统中，不确定性估计允许用户避免过度自信的预测并实现功能安全。因此，可以提高模型预测的鲁棒性和可靠性。然而，传统的不确定性估计方法，例如深度集成方法，由于需要存储和处理多个模型，因此计算量大，因此硬件（延迟和能量）开销也大。另外，蒙特卡罗 dropout (MC-dropout) 方法虽然内存开销较低，但需要大量 ($\sim 100$) 前向传递，从而导致较高的计算开销和延迟。因此，这些方法不适合计算和内存资源有限的电池供电边缘设备。在本文中，我们提出了 Tiny-Deep Ensemble 方法，这是一种用于边缘设备不确定性估计的低成本方法。在我们的方法中，只有标准化层被集成 $M$ 次，所有集成成员共享共同的权重和偏差，从而显着降低存储要求和延迟。此外，我们的方法只需要硬件架构中的一次前向传递，即可进行批处理以进行推理和不确定性估计。此外，与单个模型相比，它的内存开销大致相同。因此，延迟和内存开销最多可减少 $\sim M\times$。尽管如此，我们的方法并没有影响准确性，在各种基准数据集、任务和最新技术中，推理精度提高了高达 $\sim 1\%$，RMSE 降低了 $17.17\%$架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05286</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过策略引导梯度搜索进行基于离线模型的优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05349v1 公告类型：新
摘要：离线优化是许多实验工程领域的一个新兴问题，包括蛋白质、药物或飞机设计，其中在线实验收集评估数据过于昂贵或危险。为了避免这种情况，人们必须优化一个未知函数，仅给出其在固定输入集下的离线评估。这个问题的一个简单解决方案是学习未知函数的替代模型并优化这个替代模型。然而，这种简单的优化器容易对离线数据集之外的输入错误地高估替代模型（可能是由于对有偏差的函数评估样本过度拟合）。解决这一挑战的先前方法主要侧重于学习稳健的替代模型。然而，他们的搜索策略来自替代模型而不是实际的离线数据。为了填补这一重要空白，我们通过将其重新表述为离线强化学习问题，为离线优化引入了一种新的学习搜索视角。我们提出的策略引导梯度搜索方法明确地学习了从离线数据创建的给定替代模型的最佳策略。我们在多个基准上的经验结果表明，学习到的优化策略可以与现有的离线替代相结合，以显著提高优化性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05349</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用反事实解释进行模型重建：缓解决策边界偏移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05369v1 公告类型：新
摘要：反事实解释找到了以最小的输入扰动实现有利的模型结果的方法。然而，反事实解释也可以通过策略性地训练代理模型来窃取模型，以给出与原始（目标）模型类似的预测。在这项工作中，我们通过专门利用反事实解释也非常接近决策边界这一事实来研究模型提取。我们提出了一种新的模型提取策略，称为反事实钳位攻击（CCA），该策略使用独特的损失函数来训练代理模型，该损失函数以与普通实例不同的方式处理反事实。我们的方法还缓解了现有模型提取攻击中出现的决策边界转移的相关问题，这些攻击将反事实视为普通实例。我们还使用多胞形理论推导了模型近似误差与查询数量之间的新颖数学关系。实验结果表明，我们的策略在几个现实世界数据集上提高了目标模型预测和代理模型预测之间的保真度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05369</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于工业控制系统异常检测的基于注意力的深度生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05277v1 公告类型：新
摘要：异常检测对于工业控制系统的安全可靠运行至关重要。随着我们对如此复杂的网络物理系统的依赖不断增长，拥有检测异常、防止攻击和智能响应的自动化方法变得至关重要。 {本文提出了一种新颖的深度生成模型来满足这一需求。所提出的模型遵循带有卷积编码器和解码器的变分自动编码器架构，以从空间和时间维度提取特征。此外，我们还采用了一种注意力机制，将注意力集中在特定区域，增强相关特征的表示并提高异常检测的准确性。我们还采用动态阈值方法，利用重建概率，并将我们的源代码公开，以提高可重复性并促进进一步的研究。对安全水处理 (SWaT) 测试台所有六个阶段的数据进行了全面的实验分析，实验结果表明，与几种最先进的基线技术相比，我们的方法具有卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05277</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>