<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CaLa：增强合成图像检索的互补关联学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19149</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19149v1 公告类型：交叉 
摘要：组合图像检索 (CIR) 涉及根据图像-文本对查询搜索目标图像。虽然当前方法将其视为查询-目标匹配问题，但我们认为 CIR 三元组包含超出此主要关系的其他关联。在我们的论文中，我们在三元组中确定了两个新关系，将每个三元组视为一个图节点。首先，我们引入了文本桥接图像对齐的概念，其中查询文本充当查询图像和目标图像之间的桥梁。我们提出了一种基于铰链的交叉注意机制，将这种关系纳入网络学习。其次，我们探索互补文本推理，将 CIR 视为一种跨模态检索的形式，其中两个图像组合起来推理互补文本。为了有效地整合这些观点，我们设计了一个基于双注意的合成器。通过将这些互补关联与显式查询对目标图像关系相结合，我们为 CIR 建立了一套全面的约束。我们的框架 CaLa（用于增强组合图像检索的互补关联学习）利用了这些见解。我们在具有多个主干的 CIRR 和 FashionIQ 基准上评估了 CaLa，证明了其在组合图像检索方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19149</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引擎而非相机：衡量在线搜索的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19073</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19073v1 公告类型：交叉 
摘要：数字平台的力量是当前主要政策和监管工作的核心。为了推进现有的辩论，我们设计并执行了一项实验，以衡量在线搜索提供商的力量，该实验以最近的表演能力定义为基础。在我们的设置中，表演能力量化了搜索引擎通过重新排列结果来引导网络流量的能力。为了将这个定义操作化，我们开发了一个浏览器扩展，它在后台执行不起眼的随机实验。这些随机实验模拟了搜索算法的更新，并确定了不同内容安排对点击的因果影响。我们正式将这些因果关系与表演能力联系起来。通过分析数万次点击，我们讨论了我们可靠的定量研究结果对在线搜索引擎的力量有何影响。更广泛地说，我们设想我们的工作将成为如何将表演能力和在线实验与未来对数字平台经济实力的调查相结合的蓝图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19073</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于自动医疗编码推荐的多阶段检索和重新排序模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19093</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19093v1 公告类型：交叉 
摘要：国际疾病分类 (ICD) 是一种权威的医学分类系统，涵盖了广泛的疾病和状况。ICD 索引的主要目标是将 ICD 代码子集分配给医疗记录，以促进各种健康状况的标准化记录和管理。大多数现有方法都难以从具有大量长尾标签分布的极大 ICD 集合中选择适当的标签子集。在本文中，我们利用多阶段“检索和重新排序”框架作为 ICD 索引的新解决方案，通过混合离散检索方法，并使用对比学习对检索到的候选对象进行重新排序，从而使模型能够从简化的标签空间中做出更准确的预测。检索模型是电子健康记录 (EHR) 的辅助知识和离散检索方法 (BM25) 的混合，可以有效地收集高质量的候选对象。在最后阶段，我们提出了一个标签共现引导对比重排序模型，该模型通过将临床记录与阳性 ICD 代码汇总在一起来对候选标签进行重排序。实验结果表明，所提出的方法在 MIMIC-III 基准的多项指标上都达到了最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19093</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多对多关系防御视觉语言对抗攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18770</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18770v1 公告类型：交叉 
摘要：最近的研究表明，视觉语言 (VL) 模型容易受到图像文本检索 (ITR) 的对抗性攻击。然而，现有的 VL 模型防御策略主要侧重于零样本图像分类，不考虑图像和文本的同时处理，以及 ITR 固有的多对多 (N:N) 特性，其中单个图像可以用多种方式描述，反之亦然。为此，本文首次研究了针对 ITR 的 VL 模型对抗性攻击的防御策略。特别是，我们专注于如何利用 ITR 中的 N:N 关系来增强对抗性鲁棒性。我们发现，尽管对抗训练很容易过度拟合训练数据中的特定一对一 (1:1) 图像文本对，但创建一对多 (1:N)/多对一 (N:1) 图像文本对的各种增强技术可以显著提高 VL 模型中的对抗鲁棒性。此外，我们还表明，增强后的图像文本对的对齐对于防御策略的有效性至关重要，不适当的增强甚至会降低模型的性能。基于这些发现，我们提出了一种利用 ITR 中的 N:N 关系的新型防御策略，该策略使用基本增强和基于生成模型的增强有效地生成多样化但高度对齐的 N:N 对。这项工作为防御 VL 任务中的对抗攻击提供了一个新的视角，并为未来的工作开辟了新的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18770</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估大型语言模型的外部和参数知识融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19010v1 公告类型：交叉 
摘要：将外部知识集成到大型语言模型 (LLM) 中为克服其过时且静态的参数记忆所带来的限制提供了一种有希望的解决方案。然而，先前的研究往往过度依赖外部知识，低估了 LLM 内在参数知识的宝贵贡献。LLM 在融合外部和参数知识方面的功效仍未得到充分探索，特别是在外部知识不完整且需要通过其参数知识进行补充的情况下。我们建议将知识融合分解为四个不同的场景，首次彻底调查每个场景中的 LLM 行为。我们开发了一个系统的数据构建和知识注入管道来模拟这些融合场景，从而促进一系列受控实验。我们的研究表明，增强 LLM 中的参数知识可以显著增强其知识整合能力。尽管如此，我们发现在记忆和引出参数知识以及确定参数知识边界方面仍然存在持续的挑战。我们的研究旨在指导未来对法学硕士 (LLM) 中外部知识和参数知识协调的探索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19010</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>认知进化学习为推荐系统选择特征交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18708</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18708v1 公告类型：交叉 
摘要：特征交互选择是商业推荐系统中的一个基本问题。大多数方法在专家指导下，通过相同的预定义操作平等地枚举所有特征和交互。他们的建议有时不令人满意，因为以下问题：（1）〜它们无法确保模型的学习能力，因为它们的架构对任务和数据的适应性较差；（2）〜无用的特征和交互会带来不必要的噪音并使训练过程复杂化。在本文中，我们的目标是在任务指导下自适应地发展模型以选择合适的操作，特征和交互。受自然生物进化和功能的启发，我们提出了一种新颖的\textsl{认知进化学习（CELL）}框架，其中认知能力是指生物体的一种特性，使它们能够在不同的环境中做出反应和生存。它包括三个阶段，即DNA搜索，基因组搜索和模型功能。具体来说，如果我们将模型与任务之间的关系视为生物与自然环境之间的关系，则特征对的相互作用可以类比为双链 DNA，其中的相关特征和相互作用可以类比为基因组。沿着这条思路，我们诊断模型在操作、特征和相互作用上的适应性，以模拟生物在自然选择中的存活率。我们表明，CELL 可以自适应地演化为针对不同任务和数据的不同模型，从而使从业者能够访问现成的模型。在四个真实数据集上进行的大量实验表明，CELL 的表现明显优于最先进的基线。此外，我们还进行了合成实验，以确定 CELL 可以始终如一地发现特征对的预定义交互模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18708</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CtrlA：通过探针引导控制实现自适应检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18727v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 已成为一种有前途的解决方案，可用于缓解使用检索的外部知识的大型语言模型 (LLM) 的幻觉。自适应 RAG 通过动态评估检索必要性来增强这种方法，旨在平衡外部和内部知识的使用。然而，现有的自适应 RAG 方法主要依靠 LLM 的表面言语化或概率反馈来实现按需检索，或通过精心制作的数据集直接微调 LLM，导致检索必要性决策不可靠、额外成本高昂和响应生成不理想。我们首次尝试深入研究 LLM 的内部状态以缓解此类问题，方法是引入一个有效的探测引导自适应 RAG 框架，称为 CtrlA。具体来说，CtrlA 使用诚实探测器来控制 LLM 的行为，通过操纵其表示来提高诚实度，并使用置信度探测器来监控 LLM 的内部状态并评估置信度，从而确定生成过程中的检索必要性。实验表明，CtrlA 在多种任务上都优于现有的自适应 RAG 方法，诚实控制可以有效地使 LLM 更加诚实，置信度监控被证明是检索触发的一个有希望的指标。我们的代码可在 https://github.com/HSLiu-Initial/CtrlA.git 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18727</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于势场的深度度量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18560v1 公告类型：交叉
摘要：深度度量学习 (DML) 涉及训练网络以学习语义上有意义的表示空间。许多当前方法挖掘 n 元组示例并模拟每个元组中的交互。我们提出了一种新颖的组合 DML 模型，该模型受到物理学中静电场的启发，它不是以元组的形式，而是用连续势场表示每个示例 (嵌入) 的影响，并将这些场叠加以获得它们的组合全局势场。我们使用吸引/排斥势场来表示来自相同/不同类别图像的嵌入之间的相互作用。与典型的学习方法相反，样本的相互影响与它们的距离成正比，我们强制减少这种影响与距离成正比，从而导致场衰减。我们表明，这种衰减有助于提高具有大量类内变化和标签噪声的真实世界数据集的性能。与其他基于代理的方法一样，我们也使用代理来简洁地表示示例的子群体。我们在三个标准 DML 基准（Cars-196、CUB-200-2011 和 SOP 数据集）上评估了我们的方法，其表现优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18560</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这不是模态差距：描述和解决对比差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18570</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18570v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态对比模型（如 CLIP）通过将输入图像和文本嵌入联合表示空间，在零样本分类中实现了最先进的性能。最近，据报道，在像 CLIP 这样的双编码器对比模型中存在模态差距，这意味着图像和文本嵌入位于潜在空间的不相交区域。先前的研究表明，这种差距的存在是由于 1) 锥体效应、2) 数据集中的不匹配对和 3) 训练不足。我们表明，即使考虑到所有这些因素，即使使用相同的模态，对比损失实际上也会在训练期间产生差距。因此，我们提出模态差距是双编码器对比损失所固有的，并将其重命名为对比差距。我们提出的证据表明，这种对比差距是由于 CLIP 空间中的低均匀性造成的，导致嵌入仅占据潜在空间的一小部分。为了缩小差距，我们将单峰对比损失的均匀性和对齐属性调整到多模态设置，并表明只需将这些项添加到 CLIP 损失中，就可以在表示空间中更均匀地分布嵌入，从而缩小差距。在我们的实验中，我们表明修改后的表示空间在下游任务（例如零样本图像分类和多模态算法）中实现了比默认 CLIP 损失更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18570</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 BioBERT 的深度学习和合并 ChemProt-DrugProt 用于增强生物医学关系提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18605v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种增强生物医学文本关系提取的方法，特别关注化学-基因相互作用。利用 BioBERT 模型和多层全连接网络架构，我们的方法使用新颖的合并策略集成了 ChemProt 和 DrugProt 数据集。通过大量实验，我们展示了显着的性能改进，特别是在数据集之间共享的 CPR 组中。研究结果强调了数据集合并在增加样本数量和提高模型准确性方面的重要性。此外，该研究还强调了自动信息提取在生物医学研究和临床实践中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18605</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的持续协同蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19046v1 公告类型：新
摘要：知识蒸馏（KD）已成为一种有前途的技术，用于解决与部署大规模推荐系统相关的计算挑战。KD 将庞大的教师系统的知识转移到紧凑的学生模型中，以减少推理的巨大计算负担，同时保持高精度。现有的 KD 研究主要集中于静态环境中的一次性蒸馏，在处理连续传入的用户、项目及其交互的实际场景中，它们在适用性方面存在很大差距。在这项工作中，我们深入研究了一种在非平稳数据流中操作师生 KD 的系统方法。我们的目标是通过紧凑的学生实现高效部署，既能保留庞大教师的高性能，又能有效适应连续传入的数据。我们提出了持续协作蒸馏（CCD）框架，其中教师和学生都沿着数据流持续协作地发展。 CCD 有助于学生有效地适应新数据，同时也使老师能够充分利用积累的知识。我们通过对两个真实世界数据集进行大量定量、消融和探索性实验来验证 CCD 的有效性。我们希望这一研究方向有助于缩小现有 KD 研究与实际应用之间的差距，从而提高 KD 在真实世界系统中的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19046</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于RAG的多源检索问答框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19207</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19207v1 Announce Type: new 
摘要：随着大规模语言模型的快速发展，检索增强生成（RAG）得到了广泛的应用。然而，现有的RAG范式不可避免地受到错误检索信息的影响，从而降低了生成结果的可靠性和正确性。因此，为了提高检索信息的相关性，本研究提出了一种用GPT-3.5替代传统检索器的方法，利用其海量的语料知识来生成检索信息。我们还提出了一种基于Web检索的方法来实现细粒度的知识检索，利用GPT-3.5强大的推理能力实现问题的语义划分。为了减轻GPT检索的假象并降低Web检索中的噪音，我们提出了一个将GPT检索与Web检索相结合的多源检索框架MSRAG。在多个知识密集型 QA 数据集上的实验表明，本研究提出的框架在提高 QA 系统的整体效率和准确性方面比现有的 RAG 框架表现更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19207</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SynerGraph：用于多模态推荐的集成图卷积网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.19031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.19031v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种新的多模态推荐系统方法，重点是整合和净化多模态数据。我们的方法首先开发一个过滤器来消除各种类型数据中的噪音，使推荐更可靠。我们研究了 top-K 稀疏化对不同数据集的影响，找到了在欠拟合和过拟合问题之间取得平衡的最佳值。该研究强调了文本信息与视觉数据相比在提供对项目的深入理解方面的重要作用。我们进行了敏感性分析，以了解不同模态和净化器圆损失的使用如何影响模型的效率。研究结果表明，结合多种模态的系统比仅依赖一种模态的系统表现更好。我们的方法强调了模态净化器在过滤掉不相关数据方面的重要性，确保用户偏好保持相关性。没有模态净化器的模型性能下降，强调需要有效整合预提取的特征。所提出的模型包括一项新颖的自监督辅助任务，有望准确捕捉用户偏好。融合技术的主要目标是利用复杂的语言模型，将知识与项目信息相结合，增强用户偏好的建模。大量实验表明，我们的模型比现有的最先进的多模态推荐系统产生更好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.19031</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立场中立推荐的内容无关审核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18941</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18941v1 公告类型：新
摘要：个性化推荐系统通常会促使用户转向更极端的内容，从而加剧意见两极分化。虽然已经提出了（内容感知）审核来减轻这些影响，但这种方法可能会削弱言论和信息自由。为了解决这一问题，我们提出并探讨了 \emph{内容不可知}审核作为减少两极分化的替代方法的可行性。内容不可知审核不依赖于实际审核的内容，可以说使其不太容易受到审查。我们从理论上确定，内容不可知审核不能保证在完全通用的环境中发挥作用。但是，我们表明，在实践中，通过合理的假设，它通常可以有效实现。我们介绍了两种新颖的内容不可知审核方法，它们修改了内容推荐器的建议，以分散用户项目共同集群，而无需依赖内容特征。
为了评估内容无关审核在受控实验中的潜力，我们构建了一个模拟环境来分析具有给定用户集、推荐系统和审核方法的系统的闭环行为。通过在此环境中进行全面的实验，我们表明我们提出的审核方法显著增强了立场中立性并在各种数据场景中保持了较高的推荐质量。我们的结果表明，在没有直接内容信息的情况下实现立场中立不仅是可行的，而且还有助于开发更平衡、信息量更大的推荐系统，而不会大幅降低用户参与度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18941</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 CTR 预测中的耦合排名偏差来减轻位置偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18971v1 公告类型：新
摘要：位置偏差，即用户对物品的偏好受其放置位置的影响，在推荐系统文献中得到了很好的研究。然而，大多数现有方法忽略了广泛耦合的排名偏差，这也与物品的放置位置有关。使用合成和工业数据集，我们首先展示这种广泛共存的排名偏差如何降低现有位置偏差估计方法的性能。为了减轻存在排名偏差的情况下的位置偏差，我们提出了一种新颖的位置偏差估计方法，即梯度插值，它使用融合权重融合了两种估计方法。我们进一步提出了一种自适应方法来自动确定最佳融合权重。在合成和工业数据集上的大量实验证明了所提出方法的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18971</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>