<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于重建的多范式原型学习用于弱监督异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14498</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14498v1 公告类型：新
摘要：异常检测是各个领域的关键任务。大多数现有方法假设正常样本数据围绕单个中心原型聚集，而实际数据可能由多个类别或子组组成。此外，现有方法总是假设所有未标记数据都是正常的，但它们不可避免地包含一些异常样本。为了解决这些问题，我们提出了一种基于重建的多正态原型学习框架，该框架利用有限的标记异常结合丰富的未标记数据进行异常检测。具体而言，我们假设正常样本数据可能满足多模态分布，并利用深度嵌入聚类和对比学习来学习多个正态原型来表示它。此外，我们根据多正态原型估计每个未标记样本为正态的可能性，指导训练过程以减轻未标记数据中受污染异常的影响。在各种数据集上进行的大量实验表明，与最先进的技术相比，我们的方法具有优越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14498</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于现代因果中介分析的通用目标机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14620v1 公告类型：新
摘要：因果中介分析研究原因发挥作用的机制，因此对科学进步至关重要。近年来，关于严格因果模型中中介效应的非参数定义和识别的文献显着增加，并且在解决此类效应的解释和识别挑战方面取得了重要进展。尽管因果推断方面取得了巨大进展，但非参数估计的统计方法却落后了，在存在多个、连续或高维中介的情况下，几乎没有或根本没有可用于处理非参数估计的方法。在本文中，我们表明，近年来提出的六种流行的非参数中介分析方法的识别公式可以从两个统计估计量中恢复出来。我们利用这一发现提出了一种通用的一步估计算法，该算法可以与机器学习结合使用在任何使用这六种中介定义中的任何一种的中介研究中。估计量具有理想的特性，例如 $\sqrt{n}$ 收敛性和渐近正态性。估计一步估计量的一阶校正需要估计潜在高维介质上的复杂密度比，这一挑战可以通过使用所谓的 Riesz 学习的最新进展来解决。我们在模拟研究中说明了我们的方法的特性，并说明了它在真实数据上的使用，以估计疼痛管理实践在多大程度上介导了慢性疼痛障碍对阿片类药物使用障碍的总体影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14620</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平衡的好处：从信息预测到方差减少</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15065v1 公告类型：新
摘要：跨多种模态/源的数据平衡以各种形式出现在实现通用表示学习的几个基础模型（例如 CLIP 和 DINO）中。我们表明，这种通常用于避免表示崩溃的迭代算法具有意想不到的好处：减少这些源上的经验分布函数的估计量的方差。我们提供了量化这种方差减少效果的非渐近界限，并将它们与适当定义的马尔可夫算子的特征衰减联系起来。我们解释了如何将对比多模态学习和自监督聚类中的各种形式的数据平衡解释为这种方差减少方案的实例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15065</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用贝叶斯神经网络进行低成本模拟推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15136v1 公告类型：新
摘要：在数据匮乏的情况下，当训练模拟有限或昂贵时，基于模拟的推理方法已被证明是不准确的。在这种情况下，推理网络特别容易过度拟合，并且在不考虑由于网络权重缺乏可识别性而引起的计算不确定性的情况下使用它会导致不可靠的结果。为了解决这个问题，我们建议在低预算的基于模拟的推理中使用贝叶斯神经网络，从而明确考虑后验近似的计算不确定性。我们设计了一组专为推理而定制的贝叶斯神经网络先验，并表明它们在测试基准上产生经过良好校准的后验，即使只有 $O(10)$ 个模拟可用。这为使用非常昂贵的模拟器执行可靠的基于模拟的推理提供了可能性，正如我们在宇宙学领域的一个问题上所展示的那样，其中单个模拟的计算成本很高。我们表明，贝叶斯神经网络仅需几百次模拟就能产生信息丰富且经过良好校准的后验估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15136</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示思路链提示方法的统计基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14511</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14511v1 公告类型：交叉 
摘要：思路链 (CoT) 提示及其变体已成为使用预训练大型语言模型 (LLM) 解决多步骤推理问题的有效方法。在这项工作中，我们从统计估计的角度分析了 CoT 提示，全面描述了其样本复杂性。为此，我们引入了一个封装推理过程的多步骤隐变量模型，其中隐变量对任务信息进行编码。在这个框架下，我们证明当预训练数据集足够大时，CoT 提示形成的估计量等同于贝叶斯估计量。该估计量通过聚合从提示中的演示示例推断出的后验分布有效地解决了多步骤推理问题。此外，我们证明了 CoT 估计量的统计误差可以分解为两个主要部分：（i）提示误差，它源于使用 CoT 提示推断真实任务，以及（ii）预训练 LLM 的统计误差。我们确定，在适当的假设下，随着演示次数的增加，提示误差会呈指数衰减至零。此外，我们明确描述了预训练 LLM 的近似和泛化误差。值得注意的是，我们构建了一个变压器模型，该模型可以近似多步推理问题的目标分布，其误差会随着变压器块的数量呈指数下降。我们的分析扩展到 CoT 的其他变体，包括自洽 CoT、思维树和选择推理，为这些方法的有效性提供了广阔的视角。我们还提供了数值实验来验证理论结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14511</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有随机延迟反馈的有偏见的决斗匪徒</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14603v1 公告类型：交叉 
摘要：决斗匪徒问题是传统多臂匪徒问题的一个基本变体，由于其在在线广告、推荐系统、信息检索等领域的广泛应用，最近变得非常突出。然而，在许多现实世界的应用中，动作的反馈往往会受到不可避免的延迟的影响，并且代理无法立即获得。这个部分可观察到的问题对现有的决斗匪徒文献构成了重大挑战，因为它显著影响了代理动态更新策略的速度和准确性。在本文中，我们介绍并研究了具有随机延迟反馈的有偏决斗匪徒问题，揭示了这个新的实际问题将深入研究一个更现实、更有趣的场景，其中涉及选择之间的偏好偏差。我们提出了两种旨在处理涉及延迟情况的算法。我们的第一个算法需要完整的延迟分布信息，当没有延迟时，它可以实现决斗匪徒问题的最佳遗憾界限。第二种算法适用于分布未知但只有延迟期望值的情况。我们对两种提出的算法进行了全面的遗憾分析，然后评估了它们在合成数据集和真实数据集上的经验性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14603</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元流匹配：在 Wasserstein 流形上积分矢量场</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14608</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14608v1 公告类型：交叉 
摘要：许多生物和物理过程可以建模为随时间不断发展的相互作用实体系统，例如通信细胞或物理粒子的动态。学习此类系统的动态对于预测新样本和看不见的环境中种群的时间演变至关重要。基于流的模型允许在种群层面学习这些动态——它们模拟整个样本分布的演变。然而，当前基于流的模型仅限于单个初始种群和一组描述不同动态的预定义条件。我们认为自然科学中的多个过程必须表示为概率密度的 Wasserstein 流形上的矢量场。也就是说，由于样本之间的相互作用，任何时刻种群的变化都取决于种群本身。特别是，这对于个性化医疗至关重要，因为疾病的发展及其各自的治疗反应取决于每个患者特有的细胞微环境。我们提出了元流匹配 (MFM)，这是一种在 Wasserstein 流形上沿这些矢量场进行积分的实用方法，方法是将流模型摊销到初始种群上。也就是说，我们使用图神经网络 (GNN) 嵌入样本种群，并使用这些嵌入来训练流匹配模型。与以前提出的方法不同，这使 MFM 能够对初始分布进行推广。我们展示了 MFM 能够在大型多患者单细胞药物筛选数据集上提高对个体治疗反应的预测能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14608</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的多尺度随机动力系统有效建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14821v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种数值方法来学习未知多尺度随机动力系统的慢速分量的动力学。虽然系统的控制方程未知，但可以获得慢变量的观测数据。通过利用观测数据，我们提出的方法能够构建一个生成随机模型，该模型可以准确捕捉分布中慢变量的有效动力学。我们提供了一组全面的数值示例来证明所提方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14821</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用近似对称性实现高效的多智能体强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15173</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15173v1 公告类型：交叉 
摘要：平均场博弈 (MFG) 已成为解决对称性下的大规模多智能体强化学习问题的重要工具。然而，精确对称的假设限制了 MFG 的适用性，因为现实世界场景通常具有固有的异质性。此外，大多数关于 MFG 的工作都假设可以访问已知的 MFG 模型，而这对于现实世界的有限智能体博弈来说可能并不容易获得。在这项工作中，我们通过提供一种将任何有限玩家、可能不对称的游戏扩展为“诱导 MFG”的方法，扩大了 MFG 的适用性。首先，我们证明 $N$ 玩家动态游戏可以通过显式 Kirszbraun 扩展对称化并顺利扩展到无限玩家连续体。接下来，我们提出了 $\alpha,\beta$ 对称游戏的概念，这是一类包含近似置换不变性的动态种群游戏的新类。对于 $\alpha,\beta$ 对称博弈，我们建立了明确的近似边界，证明了诱导 MFG 的纳什策略是 $N$ 人动态博弈的近似纳什。我们表明，TD 学习使用具有有限样本保证的 $N$ 人博弈轨迹收敛到小偏差，允许对称学习而无需构建明确的 MFG 模型。最后，对于满足单调性的某些博弈，我们证明了 $N$ 代理博弈的样本复杂度为 $\widetilde{\mathcal{O}}(\varepsilon^{-6})$，以学习 $\varepsilon$-Nash 达到对称偏差。我们的理论得到了对具有数千个代理的 MARL 基准的评估的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15173</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有动量的因果结构学习：DAG 的马尔可夫等价类上的采样分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.05655</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.05655v2 公告类型：替换 
摘要：在推断贝叶斯网络结构（有向无环图，简称 DAG）的背景下，我们设计了一个不可逆的连续时间马尔可夫链，即“因果之字形采样器”，其目标是在观察等效（马尔可夫等效）DAG 类上实现概率分布。这些类表示为完整的部分有向无环图 (CPDAG)。不可逆马尔可夫链依赖于 Chickering 贪婪等价搜索 (GES) 中使用的运算符，并被赋予动量变量，正如我们通过经验证明的那样，这可以显着改善混合。可能的目标分布包括基于 DAG 先验的后验分布和马尔可夫等效似然。我们提供了一种高效的实施方案，其中我们开发了新的算法来列出、计数、均匀采样和应用 GES 运算符的可能移动，所有这些算法都显著提高了最先进的运行时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.05655</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习技术利用 Sentinel-1 SAR 数据估算温带森林的光学植被指数和生物物理变量：以捷克为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.07537</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.07537v2 公告类型：替换 
摘要：目前用于监测森林生态系统的光学植被指数 (VI) 已经很成熟并广泛应用于各种应用，但可能受到云层等大气影响的限制。相比之下，合成孔径雷达 (SAR) 数据可以提供具有完整时间序列 (TS) 的深刻而系统的森林监测，因为信号可以穿透云层并进行昼夜图像采集。本研究旨在通过使用 SAR 数据作为通过机器学习 (ML) 估计森林光学 VI 的替代方案来解决光学卫星数据的局限性。虽然这种方法不太直接，而且可能只能通过 ML 的功能来实现，但它提出了一个科学问题，即 SAR 信号中是否包含足够的相关信息来准确估计 VI。这项工作涵盖了使用多时间 Sentinel-1 SAR 和辅助数据对四个 VI (LAI、FAPAR、EVI 和 NDVI) 的 TS 进行估计。该研究重点关注 2021 年捷克健康和受干扰的温带森林地区，同时使用 Sentinel-2 多光谱数据生成地面实况标签。这是通过在 Google Earth Engine (GEE) 中创建配对多模态 TS 数据集实现的，其中包括时间和空间对齐的 Sentinel-1、Sentinel-2、DEM、天气和土地覆盖数据集。DEM 衍生的辅助特征和额外气象信息的加入进一步改善了结果。在 ML 模型比较中，传统 ML 算法 RFR 和 XGBoost 在所有 VI 中的表现略优于 AutoML 方法 auto-sklearn，实现了高精度 ($R^2$ 在 70-86% 之间) 和低误差 (MAE 的 0.055-0.29)。一般而言，使用估计的基于 SAR 的高精度 VI 每年最多可实现 240 次测量，空间分辨率为 20 米。基于 SAR 的 VI 的一大优势是能够以亚周时间精度检测突然的森林变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.07537</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成学习的条件随机插值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.05579</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.05579v2 公告类型：替换 
摘要：我们提出了一种用于学习条件分布的条件随机插值 (CSI) 方法。CSI 基于估计概率流方程或随机微分方程，将参考分布传输到目标条件分布。这是通过首先学习基于 CSI 的条件漂移和得分函数来实现的，然后使用这些函数构建由常微分方程或条件采样的扩散过程控制的确定性过程。在我们提出的方法中，我们结合了自适应扩散项来解决扩散过程中出现的不稳定性问题。我们根据条件期望推导出条件漂移和得分函数的显式表达式，这自然会导致使用非参数回归方法来估计这些函数。此外，我们建立了用于学习目标条件分布的非渐近误差界限。我们使用基准图像数据集说明了 CSI 在图像生成中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.05579</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直接歧视结构证据的局部因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.14848</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.14848v2 公告类型：替换 
摘要：识别不公平的因果路径是改进政策设计和算法决策的关键目标。因果公平性分析的先前工作通常需要因果图的知识，阻碍了复杂或低知识领域的实际应用。此外，从数据中学习因果结构的全局发现方法可能会导致有限样本的性能不稳定，从而可能导致相互矛盾的公平性结论。为了缓解这些问题，我们引入了直接歧视的局部发现 (LD3)：一种通过识别结果变量的因果父母来揭示直接歧视的结构证据的方法。LD3 执行与变量集大小相关的线性数量的条件独立性测试，并在结果没有父母是潜在的情况下允许潜在混杂。我们表明，LD3 在新的加权控制直接效应图形标准下返回有效调整集 (VAS)，这是直接歧视的定性指标。LD3 限制了不必要的调整，为评估不公平提供了可解释的 VAS。我们使用 LD3 分析两个复杂决策系统中的因果公平性：犯罪累犯预测和肝移植分配。与基线相比，LD3 更省时，并且在现实世界数据上返回了更合理的结果，而基线的执行时间是基线的 46 倍到 5870 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.14848</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强多治疗营销活动中的提升模型：利用评分排名和校准技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13628v2 公告类型：替换 
摘要：提升模型对于优化营销策略至关重要，因为它可以选择可能对特定营销活动做出积极响应的个人。这种重要性在多治疗营销活动中不断升级，因为在多治疗营销活动中，有多种治疗方法可供选择，我们可能希望将客户分配到能够产生最大影响的治疗方法。虽然现有的方法具有像 Causalml 这样的便捷框架，但仍有潜在的空间来增强提升模型在多治疗案例中的效果。本文介绍了一种在多治疗活动中进行提升建模的新方法，利用分数排名和校准技术来提高营销活动的整体绩效。我们回顾了现有的提升模型，包括元学习器框架（S、T、X）及其在现实场景中的应用。此外，我们深入研究了多治疗研究中的见解，以强调该领域的复杂性和潜在进步。我们的方法结合了元学习器校准和基于评分排名的报价选择策略。使用真实数据集进行的大量实验结果证明了我们的方法的实际优势和卓越性能。研究结果强调了整合分数排名和校准技术在提高提升预测的性能和可靠性方面的关键作用，从而推进了营销分析中的预测建模，并为寻求优化其营销策略的从业者提供了可行的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13628</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分段回归中断点识别的改进及其应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13751v2 公告类型：替换 
摘要：识别分段回归中的断点对于提高数据拟合的可靠性和可解释性至关重要。在本文中，我们提出了基于贪婪算法的新算法，以准确有效地识别分段多项式回归中的断点。该算法通过探索每个断点的邻域来更新断点以最小化误差。它具有快速的收敛速度和稳定性，可以找到最佳断点。此外，它可以确定最佳断点数。真实数据和合成数据的计算结果表明，其准确性优于任何现有方法。真实世界的数据集表明，通过所提算法获得的断点提供了有价值的数据信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13751</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>