<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>GEMRec：走向生成模型推荐。 （arXiv：2308.02205v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.02205</link>
      <description><![CDATA[推荐系统旨在检索相关项目以满足用户的需求
信息需求。候选语料库通常由有限的集合组成
准备好提供服务的项目，例如视频、产品或文章。和
生成式人工智能的最新进展，例如 GPT 和扩散模型（一种新形式）
推荐任务的具体内容还有待探索，其中项目是由
具有个性化提示的生成模型。将图像生成视为
例如，通过用户的单个提示并访问生成模型，
可以在几分钟内生成数百张新图像。该如何
我们在“无限”物品的存在下实现个性化吗？在这个
初步研究，我们提出了一个两阶段的框架，即Prompt-Model
检索和生成的项目排名，以实现这一新任务的制定。我们
发布 GEMRec-18K，一个包含 18K 图像的提示模型交互数据集
由 200 个公开可用的生成模型与不同的集合配对生成
90 个文本提示。我们的研究结果证明了生成模型的前景
推荐作为一个新颖的个性化问题及其局限性
现有的评估指标。我们强调 RecSys 的未来方向
社区推动生成推荐系统的发展。我们的代码和
数据集可在 https://github.com/MAPS-research/GEMRec 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.02205</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于改进遗传混合优化算法的多农机协同任务分配。 （arXiv：2312.04264v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04264</link>
      <description><![CDATA[解决调度信息延迟、严重依赖的挑战
传统规模化作业主要依靠体力劳动，作业效率低下
农业机械操作，本研究提出了一种方法
基于改进算法的多农机协同任务分配
遗传混合优化算法。所提出的方法建立了
多农机组合路径任务分配模型
模拟退火算法的预规划和静态任务分配
的遗传算法。通过顺序融合这两种算法，它们的
各自的缺点是可以克服的，而它们在全球和全球范围内的优势
可以使用本地搜索。因此，搜索能力
人口数量增加，导致发现更多最优解决方案。
然后，根据任务构造自适应交叉算子
考虑农业生产能力、路径成本和时间的分配模型
机械;使用两段编码和多群体自适应突变
分配任务以改善人口多样性并增强
人口的探索能力；并提高全局优化
混合算法、2-Opt 局部优化算子和
介绍了圆修正算法。最后进行模拟实验
在 MATLAB 中进行，以评估多农业系统的性能
基于改进遗传混合的机械协同任务分配
算法。通过比较评估算法的能力
模拟试验中的分析。结果表明，所开发的
混合算法可以有效降低路径成本，提高算法的效率
分配结果超越了经典遗传算法。这
事实证明，该方法特别适合解决大规模任务
分配问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04264</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于仇恨言论检测的深度学习：一项比较研究。 （arXiv：2202.09517v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2202.09517</link>
      <description><![CDATA[自动仇恨言论检测是打击仇恨言论传播的重要工具
仇恨言论，尤其是在社交媒体上。已经用了很多方法
为该任务开发的，包括最近基于深度学习的扩散
接近。还开发了各种数据集，例如
仇恨言论检测问题的各种表现。我们在这里介绍一个
深度和浅层仇恨言论检测的大规模实证比较
方法，通过三个最常用的数据集进行调解。我们的目标是
阐明该领域的进展，并确定该领域的优势和劣势
目前最先进的。我们特别关注以下措施的分析
实际性能，包括检测精度、计算效率、
使用预训练模型和领域泛化的能力。在这样做
我们的目标是为实践中使用仇恨言论检测提供指导，
量化最先进的技术，并确定未来的研究方向。代码
和数据集可在
https://github.com/jmjmalik22/Hate-Speech-Detection。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2202.09517</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育推荐系统：概述和研究问题。 （arXiv：2312.03785v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03785</link>
      <description><![CDATA[体育推荐系统因其自身的优势而受到越来越多的关注
促进健康生活、改善个人福祉的潜力，以及
提高运动表现。这些系统支持人们进行体育运动，
例如，通过推荐健康和提高表现的食品，
培训实践推荐、人才和团队推荐，以及
比赛中具体战术的推荐。与应用程序
虚拟世界，例如地图或对手的推荐
电子竞技方面，这些系统已经超越了传统的体育场景
需要实际存在。基于不同的工作实例，我们
概述了体育推荐系统的应用和技术。
总的来说，我们分析了相关的最新技术并讨论了开放研究
问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03785</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协同信号：通过图神经网络利用共同参与和语义链接。 （arXiv：2312.04071v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.04071</link>
      <description><![CDATA[给定一组候选实体（例如电影标题），能够
识别相似实体是许多推荐系统的核心功能。
大多数情况下，这是通过协作过滤方法来实现的，即如果
用户足够频繁地与一对实体共同参与，嵌入
应该是相似的。然而，仅依靠共同参与数据可能会导致
新的和不受欢迎的实体的质量较低的嵌入。我们研究这个问题
Netflix 的上下文推荐系统。我们观察到有
丰富的语义信息，例如类型、内容成熟度、主题、
等，补充共同参与信号并提供可解释性
相似性模型。从两个数据源学习实体相似性
总体而言，我们提出了一种新颖的基于图的方法，称为 SemanticGNN。
SemanticGNN 对实体、语义概念、协作边缘进行建模
大规模知识图谱中的语义边缘并进行表示
学习它。我们的关键技术贡献有两个：（1）我们开发了
新颖的关系感知注意力图神经网络（GNN）来处理
图中关系类型的分布不平衡； (2) 处理网络规模
具有数百万个节点和数十亿条边的图数据，我们开发了一种新颖的
分布式图训练范例。所提出的模型已成功
部署在 Netflix 内，实证实验表明其收益率高达 35%
提高相似性判断任务的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.04071</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCStory：自我监督和持续的在线故事发现。 （arXiv：2312.03725v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03725</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个用于在线故事发现的框架 SCStory，可以帮助人们
无需人工实时消化快速发布的新闻文章流
注释。将新闻文章流组织成故事，现有方法
直接对文章进行编码并根据表示进行聚类
相似。然而，这些方法会产生嘈杂且不准确的故事发现
结果是因为通用文章嵌入不能有效地反映
文章中的故事指示语义，无法快速适应
不断发展的新闻文章流。 SCStory 采用自我监督和持续的
以新闻故事指示自适应建模的新颖理念进行学习
文章流。使用轻量级分层嵌入模块，首先
学习句子表示，然后学习文章表示，SCStory
识别新闻文章中与故事相关的信息并使用它们
发现故事。嵌入模块不断更新以适应
不断发展的新闻流具有对比性的学习目标，并有两个支持
独特的技术、信心感知记忆重放和优先增强，
用于解决标签缺失和数据稀缺问题。彻底的实验
真实且最新的新闻数据集表明 SCStory 表现优于
用于无监督在线故事发现的现有最先进算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03725</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>