<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非超常情况下的贝叶斯半监督多类别分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2001.03798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2001.03798v3 公告类型：替换 
摘要：半监督学习是一种使用标记和未标记数据的模型训练方法。本文提出了一种完全贝叶斯半监督学习算法，可应用于任何多类别分类问题。我们假设在半监督设置中使用未标记数据时标签随机缺失。假设数据中有 $K$ 个类。我们假设在对观测向量的每个分量应用一些共同的未知变换后，观测值遵循 $K$ 个多元正态分布，具体取决于它们的真实类标签。该函数在 B 样条系列中展开，并在系数中添加先验。我们考虑系数的正态先验并约束值以满足正态性和可识别性约束要求。高斯分布的精度矩阵被赋予共轭 Wishart 先验，而均值被赋予不适当的均匀先验。由此得到的后验仍然是条件共轭的，因此可以采用吉布斯采样器和数据增强技术。广泛的模拟研究将所提出的方法与其他几种可用方法进行了比较。所提出的方法还应用于乳腺癌诊断和信号分类的真实数据集。我们得出结论，所提出的方法在各种情况下都具有更好的预测精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2001.03798</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在药物研发中实现明智的决策：使用基于神经网络的结构活性模型进行全面的校准研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14185</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14185v1 公告类型：交叉 
摘要：在药物发现过程中，实验可能成本高昂且耗时，预测药物-靶标相互作用的计算模型是加速新治疗剂开发的宝贵工具。估计这些神经网络预测中固有的不确定性提供了有价值的信息，有助于在风险评估至关重要时做出最佳决策。然而，这样的模型可能校准不佳，导致不可靠的不确定性估计不能反映真正的预测不确定性。在本研究中，我们比较了用于模型超参数调整的不同指标，包括准确度和校准分数，以研究哪种模型选择策略可以实现校准良好的模型。此外，我们建议使用一种计算效率高的贝叶斯不确定性估计方法，称为贝叶斯线性探测 (BLP)，它生成汉密尔顿蒙特卡罗 (HMC) 轨迹以获取拟合到基线神经网络隐藏层的贝叶斯逻辑回归参数的样本。我们报告称，BLP ​​结合了不确定性估计和概率校准方法的优点，改进了模型校准并实现了常见不确定性量化方法的性能。最后，我们表明，将事后校准方法与性能良好的不确定性量化方法相结合可以提高模型准确性和校准效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14185</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于有效回归的适形阈值区间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14495</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14495v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种新型的共形阈值区间 (CTI)，旨在生成具有保证覆盖率的最小预测集。与依赖嵌套共形框架和完全条件分布估计的现有方法不同，CTI 使用现成的多输出分位数回归来估计新响应落入每个分位数间隔的条件概率密度。CTI 通过根据估计的条件分位数间隔的长度对其进行阈值化来构建预测集，该阈值与估计的概率密度成反比。使用校准集确定阈值以确保边际覆盖。实验结果表明，CTI 在各种数据集上均实现了最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14495</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GE2E-AC：用于口音分类的通用端到端损失训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14021v1 公告类型：交叉 
摘要：口音分类或 AC 是一项预测输入话语口音类型的任务，它可以作为带口音语音识别和口音转换的初步步骤。现有研究通常通过训练神经网络模型来实现这种分类，以最小化预测口音标签的分类误差，该分类误差可以作为模型输出获得。由于我们在这种方法中仅从训练期间的分类损失的角度优化整个模型，因此模型可能会学习从不相关的特征（例如个人说话者身份）中预测口音类型，而这些特征在测试期间没有提供信息。为了解决这个问题，我们提出了一种 GE2E-AC，在其中我们训练一个模型来提取输入话语的口音嵌入或 AE，使得同一口音类别的 AE 更接近，而不是直接最小化分类损失。与使用传统的基于交叉熵的损失训练的基线模型相比，我们通过实验证明了所提出的 GE2E-AC 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14021</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSCT：利用边际结构因果变换器解决时变混淆问题，实现反事实事故后交通预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14065v1 公告类型：交叉 
摘要：交通事故严重阻碍了交通效率并带来了经济挑战。准确预测事故后的交通状况为评估交通扰动和制定有效的解决方案提供了重要信息。先前的研究已经建立了一系列深度学习模型来预测事故后的交通状况，然而，这些基于相关性的方法无法适应由随时间变化的混杂因素和事故的异质性影响引起的偏差。事故后交通预测模型需要估计各种条件下对假设事故的反事实交通速度响应，这表明了解交通因素之间的因果关系的必要性。因此，本文提出了边际结构因果变换器 (MSCT)，这是一种专为反事实事故后交通预测而设计的新型深度学习模型。为了解决随时间变化的混杂偏差问题，MSCT 采用了受边际结构模型启发的结构，并引入了平衡损失函数以促进对不变因果特征的学习。所提出的模型具有治疗意识，特别侧重于理解和预测假设碰撞干预策略下的交通速度。在缺乏真实数据的情况下，提出了一种合成数据生成程序来模拟交通速度、碰撞和协变量之间的因果机制。使用合成数据和真实数据验证了该模型，表明 MSCT 在多步预测性能方面优于最先进的模型。这项研究还系统地分析了随时间变化的混杂偏差和数据集分布对模型性能的影响，为智能交通系统的反事实预测提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14065</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜占庭容忍的有限混合模型分布式学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13980</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13980v1 公告类型：交叉 
摘要：本文提出了两种针对有限混合模型的分而治之 (SC) 学习估计器，这些估计器可以容忍拜占庭故障。在 SC 学习中，各个机器获得本地估计，然后将其传输到中央服务器进行聚合。在此通信过程中，服务器可能会从某些本地机器接收恶意或不正确的信息，这种情况称为拜占庭故障。虽然已经设计了 SC 学习方法来缓解具有欧几里得参数的统计模型中的拜占庭故障，但开发具有非欧几里得参数的有限混合模型的拜占庭容忍方法需要一种独特的策略。与现有方法不同，我们提出的基于距离的方法无需超参数调整，并且能够抵御拜占庭故障，同时实现高统计效率。我们通过对数字识别机器学习应用中的模拟和真实数据进行实验，从理论和经验上验证了我们方法的有效性。实验的代码可以在https://github.com/SarahQiong/RobustSCGMM找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13980</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Track-MDP：通过受控感知进行目标跟踪的强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13995v1 公告类型：交叉 
摘要：用于带有传感器管理（或受控感知）的目标跟踪的最先进的方法是基于模型的，并且是通过解决部分可观察马尔可夫决策过程 (POMDP) 公式而获得的。本文探索了一种强化学习 (RL) 方法，用于观察者不知道要跟踪的对象/目标的运动模型的设置。假设目标动态在时间上是静止的，状态空间和观察空间是离散的，并且在某些（先验未知的）传感器控制动作下可以完全观察目标的位置。然后，针对带有受控感​​知的跟踪问题提出了一种新的马尔可夫决策过程 (MDP) 而不是 POMDP 公式，称为 Track-MDP。与 POMDP 公式相比，Track-MDP 公式适用于基于 RL 的解决方案。结果表明，通过强化学习近似的 Track-MDP 公式的最优策略可以保证确定地跟踪所有重要的目标路径。然后将 Track-MDP 方法与最优 POMDP 策略进行比较，结果表明最优 Track-MDP 策略的无限期跟踪奖励与最优 POMDP 策略的无限期跟踪奖励相同。在模拟中，证明了基于 Track-MDP 的强化学习可以产生一种可以高精度跟踪目标的策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13995</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EggNet：一种基于图的不断发展的用于粒子轨迹重建的图注意力网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13925</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13925v1 公告类型：交叉 
摘要：轨迹重建是粒子实验中的一项关键任务，由于其组合性质，传统上计算成本非常高。最近，图神经网络 (GNN) 已成为一种有前途的方法，可以提高可扩展性。大多数基于 GNN 的方法，包括边缘分类 (EC) 和对象压缩 (OC) 方法，都需要预先构建输入图。在这项工作中，我们考虑了一种一次性 OC 方法，该方法通过递归应用具有不断发展的图结构的图注意网络，直接从一组命中 (点云) 重建粒子轨迹。这种方法迭代更新图形，可以更好地促进每个图形之间的消息传递。对 TrackML 数据集的初步研究表明，与需要固定输入图的方法相比，该方法具有更好的轨迹性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13925</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降维重构图学习用于无似然推理问题中的参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13971v1 公告类型：交叉 
摘要：许多应用领域依赖于易于模拟但缺乏闭式似然或任意参数值下准确近似的模型。在这种情况下，现有的参数估计方法通常是近似的。最近使用神经网络模型从一组合成参数数据对重建从数据空间到参数的映射的工作受到维数灾难的影响，导致随着数据大小的增加估计不准确。我们提出了一种降维无似然估计方法，该方法将重建图估计的思想与基于特定主题知识的降维方法相结合。我们研究了有和没有降维的重建图估计的性质，并探讨了由于降低数据维度而导致的信息丢失而导致的近似误差与近似误差之间的权衡。数值示例表明，所提出的方法与重建图估计、近似贝叶斯计算和合成似然估计相比具有优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13971</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准措施的真实性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13979v1 公告类型：交叉 
摘要：我们开始研究顺序预测中校准措施的真实性。如果预测者在给定结果的先验分布的情况下，通过预测下一个结果的条件期望（近似地）最小化预期惩罚，则校准措施被认为是真实的。真实性是校准措施的一个重要属性，确保预测者不会被激励利用系统故意做出糟糕的预测。这使得它成为校准措施的基本要求，以及健全性和完整性等典型要求。
我们对现有的校准措施及其真实性进行了分类。也许令人惊讶的是，我们发现它们都远非真实。也就是说，在现有的校准措施下，存在可以实现多对数（甚至零）惩罚的简单分布，而真实预测会导致多项式惩罚。我们的主要贡献是引入了一种称为子采样平滑校准误差（SSCE）的新校准测量方法，在该测量方法下，真实预测在常数乘法因子下是最佳的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13979</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强随机森林中的变量重要性：全局敏感性分析的新应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14194</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14194v1 公告类型：新
摘要：本研究将全局敏感性分析应用于监督机器学习方法，例如随机森林。这些方法充当黑匣子，在高维数据集中选择特征，以便在将新数据输入系统时提供准确的分类器进行预测。在监督机器学习中，预测因子通常根据其对最终预测的贡献按重要性排序。全局敏感性分析主要用于数学建模，以研究输入变量的不确定性对输出的影响。我们在这里将其作为一种新颖的方法，根据输入特征对数据生成过程的可解释性的重要性对其进行排序，从而阐明响应如何由其预测因子的依赖结构决定。模拟研究表明，我们的建议可用于探索在效率、解释能力或仅仅通过确认现有结果方面可以取得哪些进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14194</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoxSE：利用 Cox 比例风险模型探索自解释神经网络在生存分析中的潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13849v1 公告类型：交叉 
摘要：Cox 比例风险 (CPH) 模型长期以来一直是其可解释性的首选生存模型。然而，为了提高其预测能力，使其超越线性对数风险，它被扩展为利用深度神经网络，牺牲了其可解释性。在这项工作中，我们探索了自解释神经网络 (SENN) 在生存分析中的潜力。我们提出了一种新的局部可解释 Cox 比例风险模型，名为 CoxSE，通过使用 SENN 估计局部线性对数风险函数。我们还提出了一种与 SENN 混合的神经加性 (NAM) 模型的修改，称为 CoxSENAM，它可以控制生成的解释的稳定性和一致性。已经使用合成和真实数据集进行了几次实验，与基于 NAM 的模型、用 SHAP 解释的 DeepSurv 模型和线性 CPH 模型进行了比较。结果表明，与基于 NAM 的模型相比，基于 SENN 的模型在保持与黑箱模型相同的表达能力的同时，能够提供更稳定、更一致的解释。结果还表明，由于结构设计的原因，基于 NAM 的模型对非信息性特征表现出更好的鲁棒性。在这些模型中，混合模型表现出最好的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13849</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间序列生成学习及其在脑成像分析中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14003v1 公告类型：新
摘要：本文重点分析序列图像数据，特别是 MRI、fMRI、CT 等脑成像数据，目的是了解大脑老化过程和神经退行性疾病。为了实现这一目标，我们研究时间序列背景下的图像生成。具体来说，我们制定了一个从相邻对之间的 $f$ 散度派生出的最小-最大问题，以非参数方式学习时间序列生成器。该生成器使我们能够通过转换先前的滞后 k 观测值和参考分布中的随机向量来生成未来图像。利用深度神经网络学习生成器，我们证明生成的序列的联合分布在马尔可夫和条件不变性条件下收敛到潜在真相。此外，我们将生成机制扩展到面板数据场景以容纳多个样本。通过从阿尔茨海默病神经成像计划生成真实的大脑 MRI 序列来评估我们机制的有效性。这些生成的图像序列可用作数据增强，以增强进一步下游任务的性能，例如阿尔茨海默病检测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14003</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式强化学习中的策略评估算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14175</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14175v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一类新型算法，用于有效地近似分布强化学习 (DRL) 中的策略评估问题中未知的回报分布。所提出的分布动态规划算法适用于具有任意概率奖励机制的底层马尔可夫决策过程 (MDP)，包括具有无界支持的连续奖励分布，这些分布可能具有重尾性。
对于我们提出的算法类的一个简单实例，我们证明了 Wasserstein 和 Kolmogorov-Smirnov 距离内的误差界限。此外，对于具有概率密度函数的回报分布，算法会对这些密度给出近似值；误差界限在极限范数内给出。我们引入了分位数样条离散化的概念，以提出在模拟实验中显示出良好结果的算法。
虽然我们的算法的性能可以严格分析，但它们可以看作是适用于大量 MDP 的通用黑盒算法。我们还推导出 DRL 中常用的概率度量的新属性，我们的定量分析就是以此为基础的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14175</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义线性模型的统一置信序列及其在老虎机中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13977</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13977v1 公告类型：新
摘要：我们为任何（自协调）广义线性模型 (GLM) 提出了一个统一的基于似然比的置信序列 (CS)，该序列保证是凸的且数值严密。我们表明，这与各种 GLM 的已知 CS 相当或有所改进，包括高斯、伯努利和泊松。特别是，我们的伯努利 CS 首次具有 poly(S) 无半径，其中 S 是未知参数的范数。我们的第一个技术新颖性是它的推导，它利用了时间均匀的 PAC-Bayesian 边界和均匀的先验/后验，尽管后者是推导 CS 的一个相当不受欢迎的选择。作为我们新 CS 的直接应用，我们提出了一种简单而自然的乐观算法，称为 OFUGLB，适用于任何广义线性老虎机 (GLB；Filippi 等人 (2010))。我们的分析表明，备受赞誉的乐观方法同时实现了各种自协调（不一定有界） GLB 的最新遗憾，甚至实现了有界 GLB（包括逻辑老虎机）的 poly(S)-free。遗憾分析是我们的第二项技术创新，它结合了我们的新 CS 与一种新的证明技术，完全避免了以前广泛使用的自协调控制引理（Faury 等人，2020 年，引理 9）。最后，我们通过数值验证，OFUGLB 在逻辑老虎机方面的表现明显优于之前的最新技术（Lee 等人，2024 年）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13977</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>