<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CIFAR10 上的小型视觉变换器的强大设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06220</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06220v1 公告类型：新
摘要：视觉变换器 (ViT) 在大规模数据集上取得了显著的成功，但它们在较小数据集上的性能通常不如卷积神经网络 (CNN)。本文以 CIFAR-10 为基准，探讨了针对小型数据集的 Tiny ViT 的设计和优化。我们系统地评估了数据增强、补丁标记初始化、低秩压缩和多类标记策略对模型性能的影响。我们的实验表明，多头潜在注意力 (MLA) 中查询的低秩压缩导致的性能损失最小，这表明 ViT 中存在冗余。此外，引入多个 CLS 标记可提高全局表示能力，从而提高准确性。这些发现为优化 Tiny ViT 提供了一个全面的框架，为高效和有效的设计提供了实用的见解。代码可在 https://github.com/erow/PoorViTs 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06220</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图神经网络的强大功能优化供应链网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06221</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06221v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 已成为对复杂关系数据进行建模的变革性工具，在预测和优化等任务中提供了前所未有的功能。本研究使用 SupplyGraph 数据集（基于图的供应链分析的基准）研究了 GNN 在供应链网络需求预测中的应用。通过利用先进的 GNN 方法，我们提高了预测模型的准确性，发现了潜在的依赖关系，并解决了供应链运营中固有的时间复杂性。比较分析表明，基于 GNN 的模型明显优于传统方法，包括多层感知器 (MLP) 和图卷积网络 (GCN)，尤其是在单节点需求预测任务中。图形表示学习与时间数据的集成凸显了 GNN 彻底改变库存管理、生产调度和物流优化的预测能力的潜力。这项工作强调了预测在供应链管理中的关键作用，并为推进该领域的研究和应用提供了强有力的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06221</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的人工智能可以评估室内空气污染带来的个性化健康风险吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06222</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06222v1 公告类型：新
摘要：文献承认室外空气污染的影响，但对室内空气污染的影响没有充分阐述。尽管存在日常健康风险，但现有研究主要侧重于监测，无法准确确定室内污染源。在我们的研究工作中，我们彻底调查了室内活动对污染水平的影响。对 143 名参与者的调查显示，人们对室内空气污染的认识有限。利用 65 天的多样化数据，涵盖香火使用、室内吸烟、通风不足的烹饪、过度使用空调和意外焚烧纸张等活动，我们开发了一个全面的监测系统。我们通过聚类分析和可解释性模型（LIME 和 SHAP）高精度地识别污染源和影响。我们的方法集成了决策树、随机森林、朴素贝叶斯和 SVM 模型，决策树的准确率高达 99.8%。连续24小时的数据可以对有针对性的污染减少策略进行个性化评估，在预测活动和污染暴露方面达到91%的准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06222</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>asanAI：浏览器内、无代码、离线优先的机器学习工具包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06226</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06226v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 已成为现代生活中的关键，研究人员和公众对此的兴趣日益浓厚。尽管它具有潜力，但巨大的进入门槛阻碍了它的广泛采用，使非专家难以理解和实施 ML 技术。利用 ML 的日益增长的愿望被其技术复杂性所抵消，从而在潜力和实际应用之间造成了差距。这项工作介绍了 asanAI，这是一款离线优先、开源、无代码的机器学习工具包，专为所有技能水平的用户设计。它允许个人直接在 Web 浏览器中设计、调试、训练和测试 ML 模型，无需安装软件和编码。该工具包可在任何配备现代 Web 浏览器的设备上运行，包括智能手机，并通过本地计算确保用户隐私，同时利用 WebGL 增强 GPU 性能。用户可以快速试验神经网络并使用各种数据源训练自定义模型，并通过直观的网络结构和数据流可视化提供支持。 asanAI 简化了教育环境中 ML 概念的教学，并根据开源 MIT 许可证发布，鼓励修改。它还支持以行业就绪格式导出模型，使各种用户能够有效地学习和在项目中应用机器学习。ScaDS.AI 的研究人员成功地利用了所提出的工具包来快速起草和测试机器学习想法，培训师有效地教育了爱好者，教师也成功地利用该工具包在课堂上以最小的努力和高清晰度介绍当代 ML 主题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06226</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于 ML 的可解释模型，用于预测砂土中单桩基础的 p-y 曲线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06232</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06232v1 公告类型：新
摘要：由于桩土相互作用的复杂性，预测横向桩响应具有挑战性。机器学习 (ML) 技术因其在非线性分析和预测中的有效性而备受关注。本研究开发了一种可解释的基于 ML 的模型，用于预测单桩基础的 p-y 曲线。使用从现有研究汇编的数据库训练 XGBoost 模型。结果表明，该模型具有出色的预测精度。采用 Shapley 加法解释 (SHAP) 来增强可解释性。每个变量的 SHAP 值分布与影响桩基横向响应的因素的既定理论知识高度一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06232</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仿生材料超结构拉胀贴片的力学与设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06233</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06233v1 公告类型：新
摘要：超结构膨胀贴片具有负泊松比的特征，具有与人体组织和器官行为非常相似的独特机械性能。因此，这些贴片因其在器官修复和组织再生中的潜在应用而备受关注。本研究重点是基于神经网络的膨胀贴片计算建模，该贴片具有由丝素蛋白制成的正弦超结构，丝素蛋白是一种以生物相容性和强度而闻名的仿生材料。本研究的主要目标是引入一种新颖的、数据驱动的贴片设计框架。为此，我们进行了实验制造和机械测试，以确定材料特性并验证相应的有限元模型。然后采用有限元模拟来生成必要的数据，同时利用主动学习技术贪婪采样来降低与数据标记相关的计算成本。训练了两个神经网络，分别准确预测高达 15% 应变的泊松比和应力。两个模型的 $R^2$ 得分均超过 0.995，这表明预测高度可靠。在此基础上，我们开发了一个基于神经网络的设计模型，该模型能够定制贴片设计以实现特定的机械性能。与传统的优化方法（如遗传算法）相比，该模型通过提供更高效、更精确的设计解决方案，表现出了卓越的性能。所提出的框架代表了医疗应用的仿生超结构设计的重大进步，为组织工程和再生医学的未来创新铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06233</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络进行数据驱动的无线电传播建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06236</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06236v1 公告类型：新
摘要：对无线电传播进行建模对于无线网络设计和性能优化至关重要。传统方法依赖于无线电传播的物理模型，这些模型可能不准确或不灵活。在这项工作中，我们提出使用图神经网络直接从现实世界的网络数据中学习无线电传播行为。我们的方法将无线电传播环境转换为图形表示，其中节点对应于位置，边缘表示位置之间的空间和光线追踪关系。该图是通过将环境图像转换为具有节点之间特定关系的图形结构而生成的。该模型在此图形表示上进行训练，使用传感器测量值作为目标数据。
我们证明，与传统启发式模型相比，学习直接从数据预测无线电传播的图神经网络实现了具有竞争力的性能。这种数据驱动的方法在速度和准确性方面都优于经典的数值求解器。据我们所知，我们是第一个将图神经网络应用于现实世界的无线电传播数据以生成覆盖图的人，从而无需通过点测量就可以生成信号传播的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06236</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多领域可视化：特征设计和特征诱导合并树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06238v1 公告类型：新
摘要：特征级别集 (FLS) 通过使用属性空间中定义的特征来指定域中的特征，在多字段数据分析中显示出巨大的潜力。在这项工作中，我们解决了 FLS 实际应用中的关键挑战：特征设计和渲染特征选择。为了简化特征设计，我们提出将特征笛卡尔分解为更简单的组件，使该过程更加直观和计算效率更高。此外，我们利用字典学习结果自动建议点特征。为了增强特征选择，我们引入了特征诱导合并树 (TIMT)，这是特征级别集合并树的泛化，旨在拓扑分析张量场或一般多变量数据。TIMT 中的叶子表示输入数据中最接近定义特征的区域，从而最接近定义的特征。此合并树提供了特征层次结构，可以查询最相关和最持久的特征。我们的方法包括树的各种查询技术，允许突出显示不同的方面。我们通过来自不同领域的五个案例研究展示了这种方法的跨应用能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06238</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胶囊间动态路由的融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06240v1 Announce Type: new 
摘要：胶囊网络（CapsNet）是最近提出的具有新处理层的神经网络模型，专门用于图像的实体表示和发现。众所周知，CapsNet 比传统神经网络具有一些优势，特别是在泛化能力方面。与此同时，一些研究报告了负面的实验结果。这种矛盾的原因尚未得到彻底分析。初步的实验结果表明，路由算法的行为并不总是能产生预期的好结果，在大多数情况下，不同的路由算法不会改变分类结果，而只是使链接强度极化，尤其是当它们不断重复而不停止时。要发挥 CapsNet 的真正潜力，对路由算法进行深入的数学分析至关重要。在本文中，我们将给出动态路由算法最小化的目标函数，它是一个凹函数。动态路由算法可以看作是非线性梯度法来解决线性约束下的优化算法，其收敛性可以在数学上得到严格证明。进一步对此类迭代路由程序给出了收敛性的数学严格证明，详细分析了动态路由算法所求解的目标函数与约束条件之间的关系，并进行了相应的路由实验来分析收敛证明的效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06240</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习预测加纳的房屋租金价格</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06241</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06241v1 公告类型：新
摘要：本研究调查了机器学习模型在预测加纳房屋租金价格方面的有效性，以满足对准确且易于获取的住房市场信息的需求。利用全面的租赁清单数据集，我们训练并评估了各种模型，包括 CatBoost、XGBoost 和随机森林。CatBoost 成为表现最佳的模型，实现了 0.876 的 $R^2$，证明了其能够有效捕捉住房市场中的复杂关系。特征重要性分析显示，基于位置的特征、卧室数量、浴室数量和家具状态是租金价格的主要驱动因素。我们的研究结果为利益相关者（包括房地产专业人士、投资者和政策制定者）​​提供了宝贵的见解，同时也强调了未来研究的机会，例如整合时间数据和探索区域差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06241</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实用性启发的奖励转换可改善语言模型的强化学习训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06248</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06248v1 公告类型：新
摘要：当前使用强化学习反馈训练大型语言模型 (LLM) 的方法，通常在训练期间求助于平均多个奖励函数的输出。这忽略了单个奖励维度和奖励间依赖性的关键方面，这些方面可能导致代际结果不理想。在这项工作中，我们展示了奖励的线性聚合如何表现出一些漏洞，这些漏洞可能导致生成的文本出现不良特性。然后，我们提出了一种受效用函数经济理论（特别是 Inada 条件）启发的奖励函数变换，它增强了对低奖励值的敏感性，同时降低了对已经很高的值的敏感性。我们将我们的方法与现有的线性聚合奖励的基线方法进行比较，并展示了受 Inada 启发的奖励反馈如何优于传统的加权平均。我们定量和定性地分析了方法的差异，并发现使用 Inada 变换训练的模型得分更有帮助，同时危害更小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06248</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\text{Transformer}^2$：自适应 LLM</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06252v1 公告类型：新
摘要：自适应大型语言模型 (LLM) 旨在解决传统微调方法带来的挑战，这些方法通常计算量大，处理各种任务的能力也比较静态。我们引入了 \implname，这是一种新颖的自适应框架，它通过选择性地调整权重矩阵的奇异分量，实时调整 LLM 以适应看不见的任务。在推理过程中，\implname 采用双程机制：首先，调度系统识别任务属性，然后使用强化学习训练的任务特定“专家”向量进行动态混合，以获得针对传入提示的目标行为。我们的方法优于 LoRA 等普遍使用的方法，参数更少，效率更高。\implname 展示了跨不同 LLM 架构和模式的多功能性，包括视觉语言任务。 \implname 代表着一次重大的飞跃，它提供了一种可扩展、高效的解决方案，可增强 LLM 的适应性和特定任务的性能，为真正动态的自组织 AI 系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06252</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过标签分解进行渐进式监督：一种长期大规模无线流量预测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06255</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06255v1 公告类型：新
摘要：长期大规模无线流量预测 (LL-WTF) 对于宏观战略网络管理和综合规划至关重要。然而，由于扩展无线流量的明显非平稳性和城市规模上分布的大量节点，LL-WTF 比短期流量预测更具挑战性。为了解决这个问题，我们提出了一种基于标签分解 (PSLD) 的渐进式监督方法。具体来说，我们首先引入一种随机子图采样 (RSS) 算法，旨在从大规模流量数据中采样一个可处理的子集，从而实现高效的网络训练。然后，PSLD 采用标签分解来获得多个易于学习的组件，这些组件在浅层逐步学习并在深层组合以有效应对 LL-WTF 任务提出的非平稳问题。最后，我们在三个大规模 WT 数据集上将所提出的方法与各种最新 (SOTA) 方法进行了比较。大量实验结果表明，所提出的 PSLD 显著优于现有方法，在三个 WT 数据集上的性能分别平均提高了 2%、4% 和 11%。此外，我们构建了一个用于 WT 预测的开源库 (WTFlib) 以促进相关研究，其中包含许多 SOTA 方法并提供了强大的基准。实验可以通过 https://github.com/Anoise/WTFlib 重现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06255</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练神经网络进行情境老虎机优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06258</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06258v1 公告类型：新
摘要：老虎机优化是一个难题，特别是当奖励模型是高维的时候。当奖励由神经网络建模时，亚线性遗憾仅在强假设下才会出现，通常是在网络非常宽的情况下。在本文中，我们研究了预训练如何在较小的模型中帮助我们。我们考虑一个随机上下文老虎机，其奖励由多层神经网络建模。最后一层是一个线性预测器，它之前的层是一个黑盒神经结构，我们称之为表示网络。我们将预训练建模为提供给学习者的表示网络权重的初始猜测。为了利用预训练的权重，我们引入了一种称为探索两次然后提交 (E2TC) 的新算法。在其两个探索阶段，该算法首先使用 Ridge 回归估计最后一层的权重，然后对所有权重联合运行随机梯度下降。对于局部凸损失函数，我们在预训练权重上提供了算法可以有效学习的条件。在这些条件下，当最后一层的维度和动作数量 $K$ 远小于视界 $T$ 时，我们展示了 E2TC 的亚线性遗憾。在弱训练机制下，当仅学习最后一层时，问题将简化为错误指定的线性老虎机。我们为该老虎机引入了错误指定度量 $\epsilon_0$，并使用它来提供遗憾的界限 $O(\epsilon_0\sqrt{d}KT+(KT)^{4 /5})$ 或 $\tilde{O}(\epsilon_0\sqrt{d}KT+d^{1 /3}(KT)^{2 /3})$，具体取决于正则化强度。这些界限中的第一个具有与维度无关的亚线性项，这是由上下文的随机性实现的。我们还进行了实验来评估 E2TC 的遗憾值及其在实践中的探索的样本复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06258</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用最近邻距离聚类捕获有向图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06268</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06268v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了一种基于 Cluster Catch Digraphs (CCD) 的聚类新方法。新方法通过采用一种新的空间随机性测试变体来解决 RK-CCD 的局限性，该测试采用最近邻距离 (NND) 而不是 RK-CCD 使用的 Ripley&#39;s K 函数。我们进行了全面的蒙特卡罗分析以评估我们方法的性能，考虑了维数、数据集大小、簇数、簇体积和簇间距离等因素。我们的方法对于高维数据集特别有效，可与依赖 KS 类型统计或 Ripley&#39;s K 函数的 KS-CCD 和 RK-CCD 相媲美或优于它们。我们还使用真实和复杂的数据集评估我们的方法，并将它们与众所周知的聚类方法进行比较。同样，我们的方法表现出了具有竞争力的性能，可以产生具有理想特性的高质量簇。
关键词：基于图的聚类，聚类捕获有向图，高维数据，最近邻距离，空间随机性检验]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06268</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>