<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>跨域建议的全面调查：分类法，进度和前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14110</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14110V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RS）已成为各种现实世界中信息过滤的关键工具。近年来，已经广泛探索了跨域建议（CDR），以便在其他领域的帮助下在目标域中提供更好的建议结果。 CDR技术已经迅速发展，但缺乏全面的调查总结了最近的作品。因此，在本文中，我们将根据CDR的主要过程（包括跨域相关性，跨域相互作用，跨域表示增强和模型优化）来概括进度和前景。为了帮助研究人员更好地理解和参与这一领域，我们还组织了应用程序和资源，并强调了当前的几个重要挑战以及CDR的未来方向。有关调查文章的更多详细信息，请访问https://github.com/ustcagi/awsome-cross-domain建议papers-papers-and-resources。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14110</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向前滚动：通过因果图卷积增强LightGCN的信用债券建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14213</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14213V1公告类型：新 
摘要：在过去的几年中，图形神经网络对推荐系统进行了显着高级研究。这些方法通常使用汇总的过去互动来捕获全球兴趣，并依赖于长时间的用户和项目的静态嵌入。尽管在某些域中有效，但在许多现实世界中，尤其是在金融上，这些方法的兴趣和项目受欢迎程度随着时间的流逝而迅速发展。为了应对这些挑战，我们引入了旨在学习捕获动态兴趣的时间节点嵌入的光图卷积网络（LightGCN）的新型扩展。我们的方法采用因果卷积来维护前瞻性模型体系结构。通过保留用户项目交互的时间顺序，并通过滑动窗口引入嵌入的动态更新机制，提出的模型会生成定时且相关的建议建议。 BNP Paribas的真实数据集进行了广泛的实验表明，我们的方法显着提高了LightGCN的性能，同时保持其体系结构的简单性和效率。我们的发现为在时间敏感应用程序中设计基于图的建议系统提供了新的见解，尤其是对于金融产品建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14213</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向无障碍Geoqa门户：使用多代理LLM和语义搜索与地理空间数据的自然语言互动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14251</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14251V1公告类型：新 
摘要：无障碍GEOQA门户：使用多代理LLM框架增强地理空间数据可访问性
  地质量对于访问和分析地理空间数据，促进空间数据共享和在线地理信息信息管理至关重要。他们经常使用类似GIS的互动和分层可视化设计，它们通常会挑战具有复杂功能性和重叠层的非专家用户，这些层模糊了空间关系。我们建议使用多工具大型语言模型框架与地理空间数据进行无缝的自然语言互动提出GEOQA门户。复杂的查询被分解为由专业代理处理的子任务，从而有效地检索了相关的地理数据。向用户显示任务计划，以提高透明度。该门户支持灵活性的默认和自定义数据输入。尽管术语不完美，但通过单词矢量相似性通过单词矢量相似性搜索有助于数据检索。案例研究，评估和用户测试证实了其对非专家的有效性，桥接GIS的复杂性和公共访问权限，并为未来的地质量提供了直观的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14251</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官：为中国法律制度的判断文件生成基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14258</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14258V1公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了法官（判断文件生成评估），这是一种评估中国法律制度判断文件生成的绩效的新基准。我们将任务定义为从给定的事实描述中生成完整的法律判决文件。为了促进此基准，我们构建了一个全面的数据集，该数据集由实际法律案件的事实描述组成，并与相应的完整判断文件配对，这是评估生成文档质量的基础真相。两个外部法律语料库进一步增强了该数据集，这些文件为任务提供了额外的法律知识：一个包括法规和法规，另一个由大量过去的判决文件组成。与法律专业人员合作，我们建立了一个全面的自动化评估框架，以评估各个方面的判断文件的质量。我们使用通用和法律域LLMS评估了各种基线方法，包括几乎没有射击的内在学习，微调和多源检索型生成一代（RAG）方法。实验结果表明，尽管RAG方法可以有效地改善此任务的性能，但仍有大量进一步改进的空间。所有代码和数据集均提供：https：//github.com/oneal2000/judge。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14258</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双重条件扩散模型用于顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21967</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.21967V2公告类型：替换 
摘要：扩散模型的最新进展已在顺序推荐（SR）中显示出令人鼓舞的结果。现有方法主要依赖于隐式条件扩散模型，该模型将用户行为压缩为正向扩散过程中的单个表示。虽然在某种程度上有效，但这种过度简化通常会导致顺序和上下文信息的丢失，这对于理解用户行为至关重要。此外，尽管它有可能直接指导建议过程并提高精度，但仍未充分利用明确的信息，例如用户项目交互或顺序模式。但是，将隐式信息和明确的信息结合在一起是不平凡的，因为它需要动态整合这些互补信号，同时避免在用户行为中噪声和无关紧要的模式。为了应对这些挑战，我们提出了对顺序推荐的双重条件扩散模型（DCREC），该模型通过将双重条件嵌入到正向和反向扩散过程中，从而有效地整合了隐式和显式信息。这使该模型可以保留有价值的顺序和上下文信息，同时利用明确的用户信息交互来指导建议过程。具体而言，我们介绍了双重条件扩散变压器（DCDT），该变压器（DCDT）采用了交叉注意机制在整个扩散阶段动态整合显式信号，从而确保上下文理解并最大程度地降低了无关模式的影响。该设计实现了精确和上下文相关的建议。公共基准数据集的广泛实验表明，DCREC在准确性和计算效率方面都显着超过最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21967</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用Misra-Gries草图更好地差异私人近似直方图和重型击球手</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2301.02457</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2301.02457V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：我们考虑了在一系列元素中计算差异私人近似直方图和重型击球手的问题。在非私人环境中，这通常是使用Misra和Gries的草图完成的[计算机编程科学，1982]。 Chan，Li，Shi和Xu [Pets 2012]描述了Misra-Gries草图的差异私有版本，但是它添加的噪声量可能很大，并且与草图的大小线性缩放；草图越准确，这种方法必须添加的噪音就越多。我们提出了一种更好的机制，可以在$（\ Varepsilon，\ delta）$  - 差异隐私下释放Misra Gries草图。它添加了与草图大小无关的噪声；实际上，噪声带来的最大误差与私人非流程设置中最著名的误差相同，最大为恒定因素。我们的机制很简单，可能是实用的。我们还给出了Misra-Gries草图的简单后处理步骤，该步骤不会增加最坏的错误保证。足以在这个新草图中添加噪音，而非流程设置的幅度不到两倍。对于$ \ varepsilon $ -Differential私密的先前结果，这有所改善，其中噪声线性缩放到草图的大小。最后，我们考虑一个通用设置，用户可以贡献多个不同的元素。我们提出了一个新草图，其中最大错误与Misra Gries草图匹配。对于此设置中的许多参数，我们的草图可以在$（\ Varepsilon，\ delta）$ dindicial隐私下以更少的噪声释放。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2301.02457</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在自然语言中的连贯性问题解释的问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.11356</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2312.11356V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：从非专家用户的角度来看，为建议提供自然语言解释特别有用。尽管最近提出了几种提供此类解释的方法，但我们认为，解释质量的一个重要方面在其实验评估中被忽略了。具体而言，生成的文本和预测等级之间的相干性（这是解释有用的必要条件）是没有通过当前使用的评估措施正确捕获的。在本文中，我们通过1）通过手动验证解释的结果来强调解释和预测的一致性问题，该解释由一种最新方法之一产生的解释产生的解释2）提出一种自动相干评估的方法3）引入基于变压器的新方法，该方法旨在提出一种更重要的解释，以提高这种方法，以改进这种方法。连贯性而不会影响推荐性能的其他方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.11356</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过利用一对多关系，用于视觉模型的多模式对抗防御</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18770</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2405.18770V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：预训练的视觉语言（VL）模型非常容易受到对抗性攻击的影响。但是，现有的防御方法主要集中于图像分类，忽略了VL任务的两个关键方面：多模式攻击，图像和文本都可以扰动，以及图像和文本的一对一关系，其中单个图像可以对应于多个文本描述，反之亦然（1：n和n：1：n和n：1）。这项工作是第一个探索VL任务中针对多模式攻击的防御策略的工作，而先前的VL防御方法着眼于稳健性。我们提出了多模式对抗训练（MAT），该训练在训练过程中纳入了图像和文本方式中的对抗性扰动，大大优于现有的单峰防御措施。此外，我们发现MAT受到VL训练数据中的确定性一对一（1：1）的限制。为了解决这个问题，我们对利用一对多关系来增强鲁棒性，研究多样化的增强技术进行了全面研究。我们的分析表明，为了进行更有效的防御，增强图像文本对应该是良好的，多样的，但避免了分配变化 - 先前研究所忽略的条件。我们的实验表明，MAT可以有效地应用于不同的VL模型和任务，以提高对抗性鲁棒性，从而超过以前的努力。我们的代码将在接受后公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18770</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个有效的事后框架，用于减少编写图像检索的文本编码器的任务差异</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09188</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2406.09188V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：组成的图像检索（CIR）旨在根据参考图像和条件文本检索目标图像，从而实现可控制的图像搜索。主流零射击（ZS）CIR方法通过将图像嵌入嵌入到文本令牌嵌入空间中，形成了一个用于检索的构成查询，绕过了对昂贵的训练CIR三胞胎的需求。但是，我们重点介绍了这些基于投影的CIR的固有限制：在编码器的原始预训练任务（文本$ \ leftrightArrow $ Image）和目标CIR任务（Image + Text $ \ leftrightArrow $ Image）之间，文本编码器的任务差异可能会对CIR性能产生负面影响。为了减少这种差异，幼稚的解决方案将是以有监督的方式训练图像和文本编码。取而代之的是，我们介绍了文本编码器（RTD）的简化任务差异，这是一个有效的仅文本后的事后框架，可以补充基于投影的CIR方法。我们设计了一种新颖的目标锚定文本对比学习，旨在增强CIR文本编码器的能力。我们还提出了两个关键的增强：（1）基于硬的基于基于负面的精制批次采样策略，以及（2）一种精制的串联方案，以进一步减轻训练推导差异。将RTD集成到最新的基于投影的方法中可以实现与基于资源密集的最先进的合成CIR三胞胎的可比性的性能，仅在4个A100 GPU上进行了23分钟的额外培训（最高$ 100 \ $ 100 \ $ 100 \ times $ $ $ fimes $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ $ after timper thimes培训速度越快）。我们的代码将在接受后提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09188</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Carebench：视频字幕和检索的细粒基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00513</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2501.00513v2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：视频理解，包括视频字幕和检索，对于视频语言模型（VLM）来说仍然是一个巨大的挑战。现有的视频检索和标题基准仅包括简短描述，限制了其详细的视频理解评估能力。为了解决这个问题，我们提出了Carebench，这是一种测试基准，用于通过1,000对视频和人类宣布的详细标题进行细粒度的视频字幕和检索。独特的是，它为每个视频提供了手动分离的空间注释和时间注释。基于此设计，我们介绍了两个评估指标，Rebias和CAPST，分别是针对视频检索和视频字幕任务量身定制的。这些指标能够全面研究VLMS固有的空间和时间偏见。此外，为了在统一框架中处理视频检索和视频字幕任务，我们基于多模式语言模型（MLLM）开发了一个简单的基线。通过实施两阶段监督的微调（SFT），我们完全解锁了MLLM的潜力，使其不仅能够生成详细的视频描述，还可以提取视频功能。令人惊讶的是，实验结果表明，与为检索设计的基于剪辑的模型和在视频字幕上熟练的流行MLLM相比，我们的基线在细粒度的视频检索和视频详细的字幕上都显示出竞争性的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00513</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要检索还是不检索？动态检索增强发电的不确定性检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09292</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.09292V3公告类型：替换 - 交叉 
摘要：检索型的一代使大型语言模型具有能够检索外部知识的能力，从而通过结合模型内在能力以外的信息来减轻幻觉。但是，大多数先前的作品都集中在确定性地调用检索上，这使其不适合诸如长期问题回答之类的任务。取而代之的是，只有在基础LLM缺乏所需知识的情况下，通过调用它可以进行动态执行检索才能更有效。在这种情况下，我们深入研究了一个问题：“检索还是不检索？”通过探索多种不确定性检测方法。我们评估了这些方法，以进行长形的问题回答，采用动态检索，并介绍我们的比较。我们的发现表明，不确定性检测指标，例如矩阵jaccard和偏心率，可以将检索呼叫的数量减少近一半，而提出问题的准确性仅略有降低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09292</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>R1搜索者：通过增强学习激励LLMS中的搜索能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05592</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05592V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：现有的大型推理模型（LRMS）表明了增强学习的潜力（RL），以增强大语言模型〜（LLMS）的复杂推理能力。尽管他们在数学和编码等具有挑战性的任务上取得了显着的绩效，但他们通常依靠自己的内部知识来解决问题，这可能是不足的时间敏感或知识密集型问题，从而导致不准确和幻觉。为了解决这个问题，我们建议\ textbf {r1-searcher}，这是一种新颖的基于两阶段结果的RL方法，旨在增强LLM的搜索功能。此方法允许LLMS自主调用外部搜索系统在推理过程中访问其他知识。我们的框架仅依赖于RL，而无需流程奖励或蒸馏以进行冷启动。 ％有效地推广到室外数据集并支持基础和指导模型。我们的实验表明，即使与封闭源GPT-4O-Mini相比，我们的方法也明显优于先前的强抹布方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05592</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>