<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为第一阶段排名构建集合组合和否定表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07679v1 公告类型：新
摘要：集合组合和否定查询对于表达复杂的信息需求至关重要，并且可以发现诸如有关非欧洲君主的书籍之类的小众物品。尽管 LLM 取得了最新进展，但由于需要独立编码文档和查询，因此第一阶段排名仍然具有挑战性。此限制要求构建封装逻辑运算或否定的组合查询表示，并可用于有效匹配相关文档。在这项工作的第一部分中，我们探索在零样本设置中使用基于词汇的学习稀疏检索 (LSR) 表示之间的向量运算来构建此类表示。具体而言，我们引入了仅惩罚查询否定部分的解缠否定，以及增强 LSR 处理交集能力的组合伪词方法。我们发现我们的零样本方法具有竞争力，并且通常比针对组合数据进行微调的检索器表现更好，这凸显了 LSR 和密集检索器的某些局限性。最后，我们解决了其中一些局限性，并提高了 LSR 的否定表示能力，方法是允许它们归因负词分数并有效地惩罚包含否定词的文档。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07679</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检索增强生成的无监督查询路由</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07793v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成的查询路由旨在将输入查询分配给最合适的搜索引擎。现有工作严重依赖需要大量手动注释的监督数据集，导致成本高昂、可扩展性有限，以及对分布外场景的泛化能力差。为了应对这些挑战，我们引入了一种新颖的无监督方法，该方法构建了“上限”响应来评估检索增强响应的质量。此评估可以决定给定查询最合适的搜索引擎。通过消除手动注释，我们的方法可以自动处理大规模真实用户查询并创建训练数据。我们在五个数据集上进行了广泛的实验，证明我们的方法显着增强了可扩展性和泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07793</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TriMod Fusion 用于社交媒体中的多模式命名实体识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.08267</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.08267v1 公告类型：新
摘要：社交媒体平台是用户生成内容的宝贵来源，可以洞察人类行为的各个方面。命名实体识别 (NER) 在分析此类内容方面发挥着至关重要的作用，它通过识别命名实体并将其归类为预定义类。然而，传统的 NER 模型通常会与社交媒体语言的非正式、上下文稀疏和模糊性作斗争。为了应对这些挑战，最近的研究集中在利用文本和视觉线索来增强实体识别的多模态方法上。尽管取得了进展，但现有方法在捕捉视觉对象和文本实体之间的细微映射以及解决模态之间的分布差异方面仍面临局限性。在本文中，我们提出了一种集成文本、视觉和主题标签特征 (TriMod) 的新方法，利用 Transformer-attention 进行有效的模态融合。我们的模型所表现出的改进表明，命名实体可以从多种模态提供的辅助上下文中受益匪浅，从而实现更准确的识别。通过在多模态社交媒体数据集上的实验，我们证明了我们的方法优于现有的最先进方法，在准确率、召回率和 F1 分数方面取得了显著的提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.08267</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过兼容性感知知识集成优化不兼容参数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07596v1 公告类型：交叉 
摘要：深度神经网络已成为多个领域进步的基础，包括推荐系统、自然语言处理等。尽管这些模型取得了成功，但它们通常包含不兼容的参数，这些参数可能未得到充分利用或对模型性能有害，尤其是在面对特定的、变化的数据分布时。现有研究擅长删除此类参数或合并多个不同的预训练模型的输出。然而，前者注重效率而不是性能，而后者需要多几倍的计算和存储资源来支持推理。在本文中，我们设定的目标是通过利用不同模型的互补优势来明确改进这些不兼容的参数，从而直接增强模型而无需任何额外的参数。具体而言，我们提出了兼容性感知知识集成 (CKI)，它由参数兼容性评估和参数拼接组成，分别用于评估多个模型的知识内容并将知识集成到一个模型中。集成模型可以直接用于推理或进一步微调。我们在推荐和语言任务的各种数据集上进行了广泛的实验，结果表明兼容性感知知识集成可以在多任务和设置下有效优化不兼容参数，从而突破原始模型的训练限制，同时不增加推理成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07596</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引出长上下文大型语言模型的上下文检索和推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.08248</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.08248v1 公告类型：交叉 
摘要：长上下文语言模型 (LCLM) 的最新进展有望通过简化流程来改变检索增强生成 (RAG)。借助扩展的上下文窗口，LCLM 可以处理整个知识库并直接执行检索和推理——我们将这种能力定义为上下文检索和推理 (ICR^2)。然而，现有的基准测试（如 LOFT）通常会通过提供过于简化的上下文来高估 LCLM 的性能。为了解决这个问题，我们引入了 ICR^2，这是一个基准测试，它通过包括使用强检索器检索到的混杂段落来评估更现实场景中的 LCLM。然后，我们提出了三种方法来提高 LCLM 的性能：（1）检索然后生成微调，（2）检索注意探测，使用注意头在解码过程中过滤和去噪长上下文，以及（3）与生成头一起进行检索头联合训练。我们对 LOFT 和 ICR^2 上的五个著名 LCLM 的评估表明，将我们的最佳方法应用于 Mistral-7B 后，获得了显著的收益：与 vanilla RAG 和监督微调相比，LOFT 上的精确匹配分别获得了 +17 和 +15 分，ICR^2 上的 +13 和 +2 分。尽管模型小得多，但它在大多数任务上的表现甚至优于 GPT-4-Turbo。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.08248</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学信息检索：搜索和问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11646</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11646v3 公告类型：替换 
摘要：数学信息对于技术工作至关重要，但其创建、解释和搜索具有挑战性。为了应对这些挑战，研究人员开发了多模式搜索引擎和数学问答系统。本书以一个简单的框架开始，描述了人们和系统在回答数学相关问题时执行的信息任务。该框架用于组织和关联本书的其他核心主题，包括人与系统之间的交互、在源中表示数学公式以及评估。最后，我们解决一些关键问题并提出未来工作的方向。本书适用于对帮助我们查找和使用数学信息的系统感兴趣的学生、教师和研究人员。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11646</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太空行走者：穿越表征空间，实现非结构化数据的快速交互式探索和注释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16793v2 公告类型：replace-cross 
摘要：在医疗保健、金融和制造业等行业中，非结构化文本数据的分析对分析和决策提出了重大挑战。在大规模语料库中发现模式并理解其语义影响至关重要，但这取决于领域专家或资源密集型的人工审查。作为回应，我们在本系统演示论文中介绍了 Spacewalker，这是一种交互式工具，旨在分析、探索和注释跨多种模态的数据。它允许用户提取数据表示，在低维空间中可视化它们，并通过探索性或查询感兴趣的区域遍历大型数据集。我们通过大量实验和注释研究对 Spacewalker 进行了评估，评估了其在改进数据完整性验证和注释方面的有效性。我们表明，与传统方法相比，Spacewalker 节省了时间和精力。这项工作的代码是开源的，可以在以下位置找到：https://github.com/code-lukas/Spacewalker]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16793</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>