<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TSGM：合成时间序列生成模型的灵活框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.11567</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.11567v2 公告类型：replace-cross 
摘要：时间索引数据在广泛的领域中都是必不可少的，并且受到机器学习研究人员的关注。然而，时间序列数据通常稀缺或高度敏感，这阻碍了研究人员和工业组织之间的数据共享以及现有和新的数据密集型 ML 方法的应用。解决这一瓶颈的一个可能方法是生成合成数据。在这项工作中，我们介绍了时间序列生成模型 (TSGM)，这是一个用于合成时间序列生成建模的开源框架。TSGM 包括广泛的机器学习方法：生成模型、概率和基于模拟器的方法。该框架使用户能够从不同角度评估生成的数据的质量：相似性、下游有效性、预测一致性、多样性和隐私。该框架是可扩展的，允许研究人员快速实施自己的方法并在可共享的环境中进行比较。 TSGM 在开放数据集和生产中进行了测试，并证明在这两种情况下都是有益的。除了库之外，该项目还允许用户使用命令行界面来生成合成数据，从而降低了没有编程背景的人的入门门槛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.11567</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯插值流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.11475</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.11475v2 公告类型：替换 
摘要：高斯去噪已成为一种用于构建生成建模的无模拟连续正则化流的强大方法。尽管它们在经验上取得了成功，但这些流的理论性质和高斯去噪的正则化效果仍未得到充分探索。在这项工作中，我们旨在通过研究基于高斯去噪构建的无模拟连续正则化流的适定性来解决这一空白。通过称为高斯插值流的统一框架，我们建立了流速场的 Lipschitz 规律性、流的存在性和唯一性以及几类丰富的目标分布的流图和时间反转流图的 Lipschitz 连续性。该分析还揭示了高斯插值流的自动编码和循环一致性特性。此外，我们使用二次 Wasserstein 距离作为度量，研究了这些流在源分布和速度场扰动中的稳定性。我们的研究结果为高斯插值流中用于生成建模的学习技术提供了宝贵的见解，为使用经验观察学习高斯插值流的端到端误差分析提供了坚实的理论基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.11475</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过稀疏高斯过程校准 Transformer</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.02444</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.02444v3 公告类型：replace-cross 
摘要：Transformer 模型在自然语言处理、语音识别和计算机视觉等广泛应用中的预测任务中取得了巨大成功。将 Transformer 的成功扩展到安全关键领域需要校准的不确定性估计，而这仍未得到充分探索。为了解决这个问题，我们提出了稀疏高斯过程注意 (SGPA)，它直接在 Transformer 中的多头注意块 (MHA) 的输出空间中执行贝叶斯推理以校准其不确定性。它用有效的对称核替换缩放的点积运算，并使用稀疏高斯过程 (SGP) 技术来近似 MHA 输出的后验过程。从经验上讲，在一系列文本、图像和图形的预测任务中，基于 SGPA 的 Transformer 实现了具有竞争力的预测准确性，同时显着提高了分布内校准和分布外稳健性和检测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.02444</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应稳健稀疏 K 均值聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06945</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06945v1 公告类型：交叉 
摘要：虽然 K-means 是一种标准聚类算法，但由于存在异常值和高维噪声变量，它可能受到影响。本文提出了自适应稳健和稀疏 K-means 聚类 (ARSK) 来解决标准 K-means 算法的这些实际限制。我们为每个观测值引入一个冗余误差分量以增强稳健性，并使用组稀疏惩罚来惩罚这个附加参数。为了适应高维噪声变量的影响，通过合并权重并实施惩罚来控制权重向量的稀疏性来修改目标函数。通过 Gap 统计来选择控制稳健性和稀疏性的调整参数。通过模拟实验和真实数据分析，我们证明了所提出的方法在同时识别没有异常值和信息变量的聚类方面优于现有算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06945</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非超常情况下的贝叶斯半监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2001.03798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2001.03798v2 公告类型：替换 
摘要：半监督学习是一种使用标记和未标记数据的模型训练方法。本文提出了一种完全贝叶斯半监督学习算法，可应用于任何二元分类问题。我们假设在半监督环境中使用未标记数据时标签随机缺失。我们假设在对观测向量的每个分量应用一些共同的未知变换后，观测值遵循两个多元正态分布，具体取决于它们的真实类标签。该函数在 B 样条系列中展开，并对系数进行先验。我们考虑系数的正态先验并约束值以满足正态性和可识别性约束的要求。两个高斯分布的精度矩阵具有共轭 Wishart 先验，而均值具有不适当的均匀先验。由此得到的后验仍然是条件共轭的，因此可以采用吉布斯采样器和数据增强技术。广泛的模拟研究将所提出的方法与其他几种可用方法进行了比较。所提出的方法还应用于乳腺癌诊断和信号分类的真实数据集。我们得出结论，所提出的方法在各种情况下都具有更好的预测精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2001.03798</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有等渗约束的分布稳健风险评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06867</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06867v1 公告类型：交叉 
摘要：当既没有先验知识也没有来自目标分布的完全可访问数据时，分布转移下的统计学习具有挑战性。分布稳健学习 (DRL) 旨在控制不确定的候选分布集内的最坏情况统计性能，但如何正确指定该集合仍然具有挑战性。为了在不过分保守的情况下实现分布稳健性，在本文中，我们提出了一种形状约束的 DRL 方法，该方法结合了有关未知目标分布与其估计值的不同方式的先验信息。更具体地说，我们假设目标分布与其估计值之间的未知密度比相对于某些偏序是等渗的。在总体层面，我们为不涉及等渗约束的形状约束优化问题提供了解决方案。在样本层面，我们为一系列不同设置中的目标经验估计量提供了一致性结果。对合成和真实数据示例的实证研究表明，所提出的形状约束方法具有更高的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06867</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯联合学习与汉密尔顿蒙特卡洛：算法与理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06935</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06935v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究引入了一种新颖而有效的贝叶斯联邦学习算法，即联邦平均随机汉密尔顿蒙特卡罗 (FA-HMC)，用于参数估计和不确定性量化。在强凸性和 Hessian 平滑度假设下，我们在非 iid 分布式数据集上建立了 FA-HMC 的严格收敛保证。我们的分析研究了参数空间维度、梯度和动量噪声以及通信频率（中心节点和本地节点之间）对 FA-HMC 收敛和通信成本的影响。除此之外，我们通过表明即使对于连续的 FA-HMC 过程，收敛速度也无法提高来建立我们分析的严密性。此外，大量的实证研究表明，FA-HMC 优于现有的联邦平均-朗之万蒙特卡罗 (FA-LD) 算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06935</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变分学习 ISTA</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06646</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06646v1 公告类型：交叉 
摘要：压缩感知将凸优化技术的强大功能与信号空间上的稀疏诱导先验相结合，以解决欠定方程组。对于许多问题，稀疏字典不是直接给出的，也不能假设它的存在。此外，感知矩阵可以在不同的场景中发生变化。解决这些问题需要解决稀疏表示学习问题，即字典学习，考虑到学习字典的认知不确定性，最后在不同的感知矩阵条件下联合学习稀疏表示和重构。我们通过提出 LISTA 架构的变体来解决这两个问题。首先，我们引入了增强字典学习 ISTA (A-DLISTA)，它包含一个增强模块来使参数适应当前的测量设置。然后，我们提出通过变分方法学习字典的分布，称为变分学习 ISTA (VLISTA)。 VLISTA 利用 A-DLISTA 作为似然模型，并近似字典的后验分布，作为基于 LISTA 的展开恢复算法的一部分。因此，VLISTA 提供了一种概率方法来联合学习字典分布和具有不同感知矩阵的重建算法。我们为我们的架构提供了理论和实验支持，并表明我们的模型可以学习经过校准的不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06646</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近似线性网络的泛化界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06765v1 公告类型：交叉 
摘要：我们将非线性网络视为线性网络的扰动。基于这种方法，我们提出了新的泛化界限，对于接近线性的网络，这些界限变得非空洞。与之前提出非空洞泛化界限的作品相比，主要优势在于我们的界限是先验的：评估界限不需要进行实际训练。据我们所知，它们是具有此属性的第一个神经网络非空洞泛化界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06765</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ED-VAE：变分自动编码器中 ELBO 的熵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06797v1 公告类型：交叉 
摘要：传统变分自动编码器 (VAE) 受到证据下限 (ELBO) 公式的限制，尤其是在使用简单、非分析或未知的先验分布时。这些限制抑制了 VAE 生成高质量样本和提供清晰、可解释的潜在表示的能力。这项工作引入了熵分解变分自动编码器 (ED-VAE)，这是 ELBO 的一种新颖的重新表述，明确包括熵和交叉熵成分。这种重新表述显着增强了模型灵活性，允许集成复杂和非标准的先验。通过对潜在空间的编码和正则化提供更详细的控制，ED-VAE 不仅提高了可解释性，而且还有效地捕捉了潜在变量和观察数据之间的复杂相互作用，从而带来了更好的生成性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06797</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可扩展通信高效全局更新的高维分布式稀疏分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06346v1 公告类型：交叉 
摘要：随着统计学习中使用的数据集大小不断增长，模型的分布式训练引起了越来越多的关注。这些方法对数据进行分区并利用并行性来减少内存和运行时间，但随着数据大小或迭代次数的增加，通信成本越来越高。最近对线性模型的研究表明，可以局部优化替代似然，以高效通信的方式迭代改进初始解决方案。然而，随着数据量变得庞大，这些方法的现有版本存在多个缺点，包括发散更新和有效处理稀疏性。在这项工作中，我们开发了这些问题的解决方案，使我们能够学习通信高效的分布式逻辑回归模型，甚至超过数百万个特征。在我们的实验中，我们证明了与分布式算法相比，准确度有了很大的提高，只需要几个分布式更新步骤，并且运行时间相似或更快。我们的代码可在 \url{https://github.com/FutureComputing4AI/ProxCSL} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06346</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无监督异常检测的集成冷扩散修复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06635v1 公告类型：交叉 
摘要：无监督异常检测 (UAD) 方法旨在通过将其与从已知无异常的数据集中学习到的常态分布进行比较来识别测试样本中的异常。基于生成模型的方法通过生成无异常版本的测试图像来提供可解释性，但通常无法识别细微异常。或者，使用特征建模或自监督方法的方法（例如依赖于合成生成的异常的方法）不提供开箱即用的可解释性。在这项工作中，我们提出了一种结合两种策略优势的新方法：生成冷扩散管道（即使用不基于噪声的损坏的扩散类管道），其训练目的是将合成损坏的图像恢复到其正常的原始外观。为了支持我们的流程，我们引入了一种名为 DAG 的新型合成异常生成程序，以及一种新型异常评分，该评分将不同程度的异常条件下的恢复组合在一起。我们的方法超越了之前在三个不同的脑 MRI 数据集中进行无监督异常检测的最新技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06635</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JANET：时间序列的联合自适应预测区域估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06390</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06390v1 公告类型：新
摘要：共形预测为机器学习模型提供了提供理论保证的预测集，但可交换性的基本假设限制了其对时间序列数据的适用性。此外，现有方法难以处理多步预测任务，其中跨多个未来时间点的不确定性估计至关重要。我们提出了 JANET（时间序列的联合自适应预测区域估计），这是一种用于构建对单变量和多变量时间序列都有效的共形预测区域的新框架。JANET 概括了归纳共形框架并有效地生成具有受控 K 系列错误率的联合预测区域，从而能够灵活地适应特定的应用需求。我们的实证评估证明了 JANET 在不同时间序列数据集的多步预测任务中的卓越性能，凸显了其在序列数据中可靠且可解释的不确定性量化的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06390</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的罕见事件分类中的偏差校正</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06212</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06212v1 公告类型：交叉 
摘要：可以使用网络抓取的文本来识别在线平台业务。这是一个结合了自然语言处理和罕见事件检测元素的分类问题。由于在线平台很少见，因此使用机器学习算法准确识别它们具有挑战性。在这里，我们描述了一种基于机器学习的文本分类方法的开发，该方法尽可能减少误报的数量。它大大减少了使用校准概率和集合获得的估计中的偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06212</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放问题：具有伯努利奖励的核化多臂老虎机的严格界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06321</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06321v1 公告类型：新
摘要：我们考虑使用核化 Bandits (KB) 来优化属于再生核希尔伯特空间 (RKHS) $\mathcal{H}_k$ 的函数 $f : \mathcal{X} \rightarrow [0,1]$。关于核化 Bandits 的主流研究集中在亚高斯噪声模型上，其中形式为 $f(\mathbf{x}_t)+\epsilon_t$ 的观测值是亚高斯噪声 $\epsilon_t$（Chowdhury 和 Gopalan，2017 年）。不同的是，我们关注的是观察到从具有参数 $f(\mathbf{x}_t)$ 的伯努利分布中采样的实现 $y_t \sim \text{Ber}(f(\mathbf{x}_t))$ 的情况。虽然伯努利模型已在多臂老虎机 (Garivier 和 Capp\&#39;e，2011 年)、逻辑老虎机 (Faury 等人，2022 年)、度量空间老虎机 (Magureanu 等人，2014 年) 中得到成功研究，但能否为知识库获得紧密结果仍是一个悬而未决的问题。本文旨在引起在线学习社区对这一悬而未决问题的关注。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06321</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 03:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>