<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>概率排名和奖励：可扩展的 Slate 推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2208.06263</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2208.06263v3 公告类型：替换 
摘要：我们引入了概率排名和奖励 (PRR)，这是一种可扩展的个性化板状推荐概率模型。我们的方法允许在用户与 K 个项目中的最多一个项目进行交互的场景中对奖励进行离策略估计。我们表明，通过结合奖励（用户是否成功与板状交互）和排名（在板状中选择的项目），可以有效地学习板状成功的概率。PRR 优于现有的离策略奖励优化方法，并且更易于扩展到大型动作空间。此外，PRR 允许通过最大内积搜索 (MIPS) 快速提供推荐，使其适用于计算广告等低延迟领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2208.06263</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPT 与 RETRO：探索检索与参数高效微调的交集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04528</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04528v1 公告类型：交叉 
摘要：参数高效微调 (PEFT) 和检索增强生成 (RAG) 已成为适应大型语言模型同时最小化计算要求的流行方法。在本文中，我们将 PEFT 方法（P 调优、适配器和 LoRA）应用于改进的检索增强转换器 (RETRO) 和基线 GPT 模型，这些模型的参数大小从 8.23 亿到 480 亿个参数不等。我们表明，RETRO 模型由于其独特的预训练过程，在零样本设置中的表现优于 GPT 模型，但 GPT 模型在 PEFT 方面具有更高的性能潜力。此外，我们的研究表明，8B 参数模型在成本和性能之间达到了最佳平衡，而 P 调优落后于其他 PEFT 技术。我们进一步提供了将 PEFT 应用于指令调整的 RETRO 模型和基本 RETRO 模型的比较分析。这项工作首次对与 RAG 集成的各种 PEFT 方法进行了全面比较，应用于 GPT 和 RETRO 模型，突出了它们的相对性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04528</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过即时用户反馈改进顺序查询推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2205.06297</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2205.06297v3 公告类型：替换 
摘要：我们提出了一种用于交互式数据探索设置中的下一个查询推荐算法，例如用于信息收集的知识发现。最先进的查询推荐算法基于利用历史交互数据的序列到序列学习方法。由于学习过程中涉及监督，这种方法无法适应即时用户反馈。我们建议使用多臂老虎机 (MAB) 框架增强基于变压器的因果语言模型以适应即时用户反馈。我们使用来自流行的在线文献发现服务的日志文件进行了大规模实验研究，并证明我们的算法相对于不使用即时用户反馈的最先进的基于变压器的查询推荐模型，大大改善了每轮遗憾。我们的数据模型和源代码可在 https://github.com/shampp/exp3_ss 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2205.06297</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当法学硕士遇上超图：通过在线社交网络进行人格社会学分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03568</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03568v1 公告类型：交叉 
摘要：个人性格显著影响我们的感知、决策和社交互动，这对于在线社交网络分析中洞察人类行为模式尤为重要。许多心理学研究发现，性格在他们的社会行为和社会环境中有很强的反映。鉴于这些问题，本文提出了一个基于环境而非个人层面数据挖掘的性格社会学分析框架。具体来说，为了从低质量记录中全面了解个人的行为，我们通过设计有效的提示来利用 LLM 强大的联想能力。这样，LLM 可以将各种分散的信息与外部知识整合在一起，生成更高质量的资料，从而显著提高性格分析的性能。为了探索用户及其在线环境背后的交互机制，我们设计了一个有效的超图神经网络，其中超图节点是用户，超图中的超边是社交环境。我们提供了一个有用的数据集，其中包含用户个人资料数据、个性特征以及从现实世界社交平台检测到的几个环境。据我们所知，这是第一个包含超图结构和社交信息的网络数据集，可以进一步推动该领域的未来研究。通过在该数据集上使用该框架，我们可以有效地捕捉个人个性及其在线行为的细微差别，从而更深入地了解数字世界中的人类互动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03568</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有检索增强大型语言模型的交互式多模态问答系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04217v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强型大型语言模型 (LLM) 重塑了传统的问答系统，提供了无与伦比的用户体验。然而，现有的检索技术往往难以处理多模态查询上下文。在本文中，我们提出了一个交互式多模态查询应答 (MQA) 系统，该系统由我们新开发的多模态检索框架和导航图索引提供支持，并与尖端的 LLM 集成。它包含五个核心组件：数据预处理、向量表示、索引构建、查询执行和答案生成，所有这些都由专用的协调器协调，以确保从输入到答案生成的数据流顺畅。MQA 的一个值得注意的方面是它利用对比学习来评估不同模态的重要性，从而有助于精确测量多模态信息相似性。此外，该系统通过我们先进的导航图索引实现了高效检索，并使用计算修剪技术进行了改进。我们系统的另一个亮点是其可插拔处理框架，允许无缝集成嵌入模型、图形索引和 LLM。这种灵活性为用户提供了从多模态知识库中获取见解的多种选择。MQA 的初步视频介绍可在 https://youtu.be/xvUuo2ZIqWk 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04217</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化尼泊尔语 PDF 提取：解析器和 OCR 技术的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04577</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04577v1 公告类型：新
摘要：本研究比较了 PDF 解析和光学字符识别 (OCR) 方法，用于从 PDF 中提取尼泊尔语内容。PDF 解析提供快速准确的提取，但在非 Unicode 尼泊尔字体方面面临挑战。OCR，特别是 PyTesseract，克服了这些挑战，为数字和扫描 PDF 提供了多功能性。研究表明，虽然 PDF 解析器速度更快，但其准确性会根据 PDF 类型而波动。相比之下，以 PyTesseract 为重点的 OCR 表现出一致的准确性，但提取时间略长。考虑到该项目对尼泊尔 PDF 的重视，PyTesseract 成为最合适的库，平衡了提取速度和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04577</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化对检索增强生成的影响：对小型 LLM 的分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.10251</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.10251v2 公告类型：交叉 
摘要：训练后量化降低了大型语言模型 (LLM) 的计算需求，但可能会削弱其部分功能。由于 LLM 能力随着规模的扩大而出现，较小的 LLM 对量化更敏感。在本文中，我们探讨了量化如何影响较小的 LLM 执行检索增强生成 (RAG) 的能力，特别是在较长的上下文中。我们选择个性化进行评估，因为它是一个使用 RAG 执行的具有挑战性的领域，因为它需要对多个文档进行长上下文推理。我们在两个任务上比较了多个 7B 和 8B LLM 的原始 FP16 和量化 INT4 性能，同时逐步增加检索到的文档数量，以测试量化模型在较长上下文中的表现。为了更好地理解检索的效果，我们在实验中评估了三种检索模型。我们的研究结果表明，如果 7B LLM 能够很好地完成任务，量化不会损害其性能和长上下文推理能力。我们得出结论，可以将 RAG 与量化的较小 LLM 结合使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.10251</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EventChat：用于探索中小企业环境中的休闲活动的大型语言模型驱动的对话推荐系统的实现和以用户为中心的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04472v2 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 为对话推荐系统 (CRS) 的战略潜力带来了巨大的发展。然而，迄今为止，研究主要集中在实现 LLM 驱动的 CRS 的技术框架上，而不是最终用户评估或对公司的战略影响，特别是从构成全球经济基石的中小企业 (SME) 的角度来看。在本文中，我们详细介绍了 SME 环境中 LLM 驱动的 CRS 的设计，以及它随后在该领域的表现，同时使用了客观系统指标和主观用户评估。在此过程中，我们还概述了一个简短的修订版 ResQue 模型，用于评估 LLM 驱动的 CRS，从而能够在快速发展的领域中复制。我们的结果从用户体验的角度揭示了良好的系统性能（85.5% 的推荐准确率），但强调了延迟、成本和质量问题对业务可行性构成了挑战。值得注意的是，由于每次交互的平均成本为 0.04 美元，延迟为 5.7 秒，因此成本效益和响应时间成为实现更用户友好且经济可行的 LLM 驱动 CRS（适用于 SME 环境）的关键领域。这些成本的一个主要驱动因素是使用高级 LLM 作为检索增强生成 (RAG) 技术中的排名器。我们的结果还表明，仅依靠诸如以 ChatGPT 为基础的基于提示的学习等方法很难在生产环境中实现令人满意的质量。本文概述了部署 LLM 驱动的 CRS 的 SME 的战略考虑因素，特别是考虑到当前技术环境中的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04472</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VRSD：重新思考大型语言模型中检索的相似性和多样性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04573v1 公告类型：新
摘要：在大型语言模型 (LLM) 不断发展的领域中，向量检索算法对于语义查询至关重要。检索同时满足相似性和多样性标准的向量可显著增强基于 LLM 的代理的功能。尽管最大边际相关性 (MMR) 在具有相关性和多样性要求的检索场景中得到广泛使用，但 MMR 内参数 $ \lambda $ 的变化引起的波动使向量空间中优化轨迹的确定变得复杂，从而模糊了增强的方向。此外，对于检索过程中相似性和多样性的约束缺乏稳健的理论分析。本文介绍了一种通过和向量与查询向量之间的关系来表征这两个约束的新方法。这些向量的接近性解决了相似性约束问题，同时要求和向量内的各个向量与查询向量发散地对齐以满足多样性约束。我们还制定了一个新的组合优化挑战，从一组候选中选择 $k$ 个向量，使得它们的和向量最大程度地与查询向量对齐，我们证明这是一个 NP 完全问题。这确立了在向量检索中同时追求相似性和多样性的巨大难度，并为进一步的研究奠定了理论基础。此外，我们提出了启发式算法“具有相似性和多样性的向量检索”（VRSD），它不仅具有明确的优化目标，避免了对预设参数的需求，而且与 MMR 相比，时间复杂度略有降低。实证验证进一步证实，VRSD 在各种数据集上都大大超越了 MMR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04573</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向查询的会话搜索数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03720v1 公告类型：新
摘要：在理解复杂的用户意图时，对搜索会话中的上下文信息进行建模引起了越来越多的关注。最近的方法都是数据驱动的，即它们在大规模搜索日志数据上训练不同的模型来识别搜索上下文和候选文档之间的相关性。常见的训练范式是将搜索上下文与不同的候选文档配对，并训练模型将点击的文档排名高于未点击的文档。然而，这种范式忽略了会话上下文和文档之间相关性的对称性，即在训练时，点击的文档也可以与不同的搜索上下文配对。在这项工作中，我们提出了面向查询的数据增强来丰富搜索日志并增强建模能力。我们通过改变搜索上下文中最重要的部分（即当前查询）来生成补充训练对，并训练我们的模型将生成的序列与原始序列一起进行排名。这种方法使模型能够了解到文档的相关性可能会随着会话上下文的变化而变化，从而更好地理解用户的搜索模式。我们开发了几种策略来改变当前查询，从而产生具有不同难度的新训练数据。通过对两个广泛的公共搜索日志进行实验，我们成功证明了我们模型的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03720</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用主题特异性和社会关系在社区问答平台中查找专家</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04018</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04018v1 公告类型：新
摘要：在线社区问答 (CQA) 平台已成为用户寻求技术问题专家解决方案的不可或缺的工具。这些平台的有效性依赖于它们识别问题并将问题引导给社区内最有知识的用户的能力，这一过程称为专家查找 (EF)。EF 准确性对于提高用户参与度和提供答案的可靠性至关重要。尽管 EF 方法最近取得了进展，但融合 CQA 平台上可用的各种信息源以有效识别专家仍然具有挑战性。在本文中，我们提出了 TUEF，这是一种面向主题的专家查找用户交互模型，旨在充分透明地利用在线问答社区中可用的异构信息。TUEF 通过构建多层图来集成内容和社交数据，该图根据用户在特定主题上的回答模式绘制用户关系。通过结合这些信息源，TUEF 可以识别任何给定问题最相关和最有知识的用户，并使用学习排名技术对他们进行排名。我们的研究结果表明，TUEF 的主题导向模型显著提高了性能，尤其是在讨论明确主题的大型社区中。此外，我们还表明，集成到 TUEF 中的可解释学习排名算法提供了透明度和可解释性，同时将性能损失降到最低。在 Stack Exchange 的六个不同 CQA 社区上进行的详尽实验表明，TUEF 的表现优于所有竞争对手，在 P@1 中性能提升最低为 42.42%，在 NDCG@3 中性能提升最低为 32.73%，在 R@5 中性能提升最低为 21.76%，在 MRR 中性能提升最低为 29.81%，在先前文献中提出的两种评估方法中均表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04018</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育沉浸式和扩展现实（XR）体验的评论者：谁在创建这些评论以及为什么？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03650v1 公告类型：新
摘要：本文对文献进行了范围界定，以研究谁在审查教育沉浸式或扩展现实 - eduXR 体验以及原因。增强现实、虚拟现实或混合现实中的 EduXR 体验有多种形式，从支持手动培训、让学习者参与保护，到提供社交联系的机会。对于 eduXR 的用户来说，体验评论可以提供信息，帮助他们确定它是否能满足他们的学习需求。评论的来源，即他们是谁以及他们为什么进行评论，对于帮助用户判断评论的质量和相关性至关重要。目前，eduXR 还没有固定的审查系统，尽管存在严肃游戏审查的相关框架，这些框架与部分（但不是全部）eduXR 体验具有相关性和重叠性。虽然一些作者已经开始为 eduXR 准备详细的评论结构，但仍然需要一种清晰而简单的方法让 eduXR 用户了解评论者的详细信息，例如评论者是谁和为什么，以帮助用户更轻松地识别相关评论并获得有关 eduXR 体验的有用见解。为了解决这个问题，我们进行了范围界定审查，提出了以下问题：谁在创建 eduXR 评论，为什么？我们确定了 16 篇论文，这些论文对 eduXR 评论的审查过程进行了学术评估。对这 16 篇论文进行了分析，使用主题分析，在两个独立的周期内对“谁”主题和“为什么”主题进行了编码。分析旨在检查我们对谁在提供评论以及为什么提供评论的了解，以帮助我们了解 eduXR 社区如何就他们参与的 eduXR 体验做出明智的选择，有哪些因素促成、有哪些因素阻碍以及哪些因素尚不清楚。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03650</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的异构超图嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03665v1 公告类型：新
摘要：推荐系统的最新进展集中在集成知识图谱 (KG) 以利用其辅助信息。KG 增强型推荐系统的核心思想是整合丰富的语义信息以提供更准确的推荐。然而，仍然存在两个主要挑战：i) 忽略基于 KG 的用户项目网络中复杂的高阶交互，可能导致次优推荐；ii) 处理输入源的异构模态，例如用户项目二分图和 KG，这可能会引入噪音和不准确性。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的知识增强异构超图推荐系统 (KHGRec)。KHGRec 捕获交互网络和 KG 的分组特征，对 KG 中的复杂连接进行建模。它使用协作知识异构超图 (CKHG)，采用两个超图编码器来建模组内相互依赖关系并确保可解释性。此外，它将来自输入图的信号与跨视图自监督学习和注意机制融合在一起。在四个真实世界数据集上进行的大量实验表明，我们的模型优于各种最先进的基线，平均相对改进率为 5.18\%。对噪声弹性、缺失数据和冷启动问题的额外测试证明了我们的 KHGRec 框架的稳健性。我们的模型和评估数据集可在 \url{https://github.com/viethungvu1998/KHGRec} 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03665</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多目标推荐系统的深度帕累托强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03580v1 公告类型：新
摘要：同时优化多个目标是推荐平台在不同方面提高性能的重要任务。然而，这项任务尤其具有挑战性，因为不同消费者之间不同目标之间的关系是异构的，并且根据不同的环境而动态波动。特别是在目标相互冲突的情况下，推荐的结果将形成帕累托前沿，其中任何目标的改进都是以另一个目标的性能下降为代价的。不幸的是，现有的多目标推荐系统并没有系统地考虑这种关系；相反，它们以静态和统一的方式在这些目标之间取得平衡，导致性能明显低于帕累托最优。在本文中，我们提出了一种深度帕累托强化学习（DeepPRL）方法，其中我们（1）全面模拟推荐中多个目标之间的复杂关系；（2）有效捕捉消费者对每个目标的个性化和情境偏好并相应地更新推荐； （3）优化多目标推荐的短期和长期性能。因此，我们的方法在对三个真实数据集进行的大量离线实验中，取得了显著的帕累托优势，超过了最先进的基线。此外，我们在阿里巴巴的视频流媒体平台上进行了大规模的在线控制实验，我们的方法同时将点击率、视频观看量和停留时间这三个相互冲突的目标分别比最新的生产系统提高了 2%、5% 和 7%，证明了其在工业应用中的切实经济影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03580</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BM25S：通过急切稀疏评分实现更快的词汇搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03618v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 BM25S，这是一种基于 Python 的高效 BM25 实现，仅依赖于 Numpy 和 Scipy。与最流行的基于 Python 的框架相比，BM25S 通过在索引期间急切计算 BM25 分数并将其存储到稀疏矩阵中，实现了高达 500 倍的加速。与流行的商业产品使用的高度优化的基于 Java 的实现相比，它还实现了相当大的加速。最后，BM25S 通过使用新颖的分数转换方法将急切评分扩展到非稀疏变体，重现了基于 Kamphuis 等人 (2020) 的五种 BM25 变体的精确实现。代码可以在 https://github.com/xhluca/bm25s 找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03618</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>