<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可泛化的隐式神经表征作为通用时空交通数据学习器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08743v1 公告类型：新
摘要：$\textbf{这是我们论文的会议版本：时空隐式神经表征作为广义交通数据学习器}$。时空交通数据 (STTD) 测量多尺度交通系统的复杂动态行为。现有方法旨在使用低维模型重建 STTD。然而，它们仅限于数据特定的维度或源相关模式，限制它们统一表示。在这里，我们提出了一种新范式来解决 STTD 学习问题，方法是将 STTD 参数化为隐式神经表征。为了辨别低维状态下的底层动态，采用可以编码高频结构的基于坐标的神经网络将坐标直接映射到交通变量。为了解开纠缠的时空相互作用，将可变性分解为单独的过程。我们进一步使用谱嵌入在传感器图等不规则空间中实现建模。通过连续表示，我们的方法能够使用统一的输入对各种 STTD 进行建模，从而充当底层交通动态的广义学习器。它还表明它可以从数据中学习隐式低秩先验和平滑正则化，使其能够灵活地学习不同的主导数据模式。我们通过大量真实场景中的实验验证了其有效性，展示了从走廊到网络规模的应用。实证结果不仅表明我们的模型比传统的低秩模型具有显着的优势，而且还突出了该方法的多功能性。我们预计这种开创性的建模视角可以为 STTD 在各种真实任务中的通用表示奠定基础。$\textbf{完整版本可在以下位置找到：}$ https://doi.org/10.48550/arXiv.2405.03185。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08743</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将微小因果结构引入图表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08709</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08709v1 公告类型：新 
摘要：在使用图神经网络 (GNN) 进行端到端图表示学习时，图数据中固有的复杂因果关系和规则对模型准确捕捉真实数据关系提出了巨大挑战。提出的缓解策略涉及将与图数据相对应的规则或关系直接集成到模型中。然而，在图表示学习领域，图数据固有的复杂性阻碍了推导出一个全面的因果结构，该结构封装了控制整个数据集的通用规则或关系。相反，只有在受限的图数据子集内描述特定因果关系的专门的小因果结构才会变得可辨别。受经验洞察的启发，观察到 GNN 模型在训练过程中表现出向这种专门的因果结构收敛的趋势。因此，我们假设引入这些特定的因果结构有利于 GNN 模型的训练。基于这一主张，我们引入了一种新方法，使 GNN 模型能够从这些专门的微小因果结构中获取见解，从而提高整体性能。我们的方法专门从这些微小因果结构的模型表示中提取因果知识，并结合交换干预来优化学习过程。理论分析证实了我们提出的方法的有效性。此外，实证实验一致表明，在不同数据集上性能都有显著提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08709</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有解释识别结果能力的人工智能架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08740v1 公告类型：新
摘要：需要可解释性来建立对机器学习结果的信心。一些可解释的方法采用事后方法来解释机器学习模型的权重，另一些方法则强调输入中对决策有贡献的领域。这些方法不能充分地用通俗易懂的术语解释决策。可解释的基于属性的系统已被证明可以用通俗易懂的术语提供解释，但它们的表现不如领先的无法解释的机器学习方法。这项研究重点关注指标对可解释性的重要性，并贡献了两种可提高性能的方法。第一种方法引入了可解释和不可解释流程的组合，提出了一个指标来表征决策的可解释性。第二种方法比较了用于评估系统中神经网络有效性的经典指标，提出了一个作为领先指标的新指标。本文介绍了新方法的结果和手写数据集的示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08740</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOTI$\mathcal{VE}$：用于归纳链接预测的药物-靶标相互作用图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08649v1 公告类型：新
摘要：药物-靶标相互作用 (DTI) 预测对于识别新疗法和检测作用机制至关重要。虽然基于结构的方法可以准确地模拟药物与其蛋白质靶标之间的物理相互作用，但基于细胞的检测（例如细胞绘画）可以更好地捕获复杂的 DTI 相互作用。本文介绍了 MOTI$\mathcal{VE}$，这是一个形态化合物靶标相互作用图数据集，包含从七个公开数据库中提取的 11,000 个基因和 3,600 个化合物的细胞绘画特征及其关系。我们提供随机、冷源（新药）和冷目标（新基因）数据分割，以便在实际用例下进行严格评估。我们的基准测试结果表明，使用细胞绘画特征的图神经网络始终优于仅从图结构、基于特征的模型和拓扑启发式方法中学习的网络。MOTI$\mathcal{VE}$ 通过促进更可靠的 DTI 预测模型的开发来加速图 ML 研究和药物发现。 MOTI$\mathcal{VE}$ 资源可在 https://github.com/carpenter-singh-lab/motive 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08649</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合 DAG 中的干预性因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08666v1 公告类型：新
摘要：一组变量之间的因果关系通常由单个因果图建模。然而，在某些领域，这些相互作用最好由多个共存的因果图来描述，例如在动态系统或基因组学中。本文探讨了干预措施在学习由混合因果系统控制的变量之间的因果关系中迄今未知的作用，每个因果系统由一个有向无环图 (DAG) 建模。从混合物中发现因果关系从根本上比从单个 DAG 中发现因果关系更具挑战性。两个主要困难源于 (i) 对构成混合物的组件 DAG 骨架的固有不确定性和 (ii) 这些组件 DAG 之间可能存在的循环关系。本文解决了这些挑战，旨在识别混合物中至少一个组件 DAG 中存在的边，称为真边。首先，它建立了匹配必要和充分条件，以确定识别真边所需的干预规模。接下来，在必要性结果的指导下，设计了一种自适应算法，该算法使用 ${\cal O}(n^2)$ 干预来学习所有真实边，其中 $n$ 是节点数。值得注意的是，如果底层混合模型不包含其组件之间的循环，则干预的大小是最佳的。更一般地说，算法使用的干预规模与最佳规模之间的差距是量化的。它被证明受混合模型的循环复杂度数的限制，定义为可以打破混合中循环的最小干预的大小，其上限受节点祖先之间的循环数的限制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08666</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将个人知识融入考试时间预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08636</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08636v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 模型可以根据大量数据做出决策，但它们可能缺少可供人类用户使用的个人知识，而这些用户是做出预测的对象。例如，一个训练用于预测精神病结果的模型可能对患者的社会支持系统一无所知，而不同患者的社会支持可能有所不同。在这项工作中，我们引入了人类特征整合的问题，这提供了一种将没有领域专业知识的用户的重要个人知识纳入 ML 预测的方法。我们通过说明性用户故事和与现有方法的比较来描述这个问题；我们以一种为未来技术解决方案铺平道路的方式正式描述这个问题；我们在半现实环境中提供了对此问题解决方案的简单版本的概念验证研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08636</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件相似性三元组支持对单细胞数据进行协变量表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08638</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08638v1 公告类型：新
摘要：单细胞技术通过测量每个细胞的多个基因或蛋白质，可以全面分析多种免疫细胞类型。为了将免疫分析分析数据转化为强大的诊断方法，机器学习方法用于计算每个样本的免疫学摘要或特征化，可用作感兴趣结果模型的输入。当前用于计算每个样本表示的监督学习方法仅基于要预测的结果变量进行优化，不考虑可能也会被测量的临床相关协变量。在这里，我们扩展了优化问题，还考虑到这些额外的患者协变量，以直接告知学习到的每个样本表示。为此，我们引入了一种基于集合的编码方法 CytoCoSet，它制定了一个损失函数，其中有一个额外的三重项，惩罚具有相似协变量的样本，以防止其在每个样本表示中具有不同的嵌入结果。总体而言，结合临床协变量可以改善临床表型的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08638</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HDNet：基于亥姆霍兹分解的物理启发式流量估计神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08570</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08570v1 公告类型：新
摘要：流量估计问题在科学成像中无处不在。通常，底层流量受到可在流量估计中利用的物理约束；例如，许多流体实验预计会出现不可压缩（无散度）流动，而在光学畸变和波前感应的分析中会出现无旋（无旋度）流动。在这项工作中，我们提出了一个名为 HDNet 的物理启发神经网络 (PINN)，它对任意流场执行亥姆霍兹分解，即将输入流分解为仅发散和仅旋度分量。HDNet 可以专门在由逆亥姆霍兹分解生成的合成数据上进行训练，我们称之为亥姆霍兹合成。作为 PINN，HDNet 是完全可微的，可以轻松集成到任意流量估计问题中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08570</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Time-MMD：用于时间序列分析的新型多域多模态数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08627</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08627v1 公告类型：新
摘要：时间序列数据在广泛的现实世界领域中无处不在。虽然现实世界的时间序列分析 (TSA) 需要人类专家将数值序列数据与多模态领域特定知识相结合，但大多数现有的 TSA 模型仅依赖于数值数据，忽略了数值序列之外的信息的重要性。这种疏忽是由于文本序列数据的潜力尚未开发，并且缺乏全面、高质量的多模态数据集。为了克服这一障碍，我们引入了 Time-MMD，这是第一个涵盖 9 个主要数据域的多域、多模态时间序列数据集。Time-MMD 可确保细粒度模态对齐，消除数据污染并提供高可用性。此外，我们开发了第一个多模态时间序列预测 (TSF) 库 MM-TSFlib，无缝地流水线化基于 Time-MMD 的多模态 TSF 评估以进行深入分析。通过 MM-TSFlib 对 Time-MMD 进行的大量实验表明，通过将单峰 TSF 扩展到多峰，性能显著提高，一般情况下均方误差减少 15% 以上，在具有丰富文本数据的领域中最高减少 40%。更重要的是，我们的数据集和库彻底改变了更广泛的应用、影响和研究主题，从而推动了 TSA 的发展。数据集和库可在 https://github.com/AdityaLab/Time-MMD 和 https://github.com/AdityaLab/MM-TSFlib 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08627</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过具有决策树推理的 LLM 优化表格数据的特征生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08527</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08527v1 公告类型：新
摘要：从原始数据中学习有效的表示对于深度学习方法的成功至关重要。然而，在表格领域，从业者通常更喜欢增强原始列特征而不是使用学习到的表示，因为传统的基于树的算法通常优于竞争方法。因此，自动生成候选特征的特征工程方法已被广泛使用。虽然这些方法通常很有效，但在定义搜索候选特征的空间方面仍然存在歧义。此外，他们通常仅依靠验证分数来选择好的特征，而忽略了过去实验中可以为未来实验的规划提供信息的宝贵反馈。为了解决这些缺点，我们提出了一个基于大型语言模型 (LLM) 的新表格学习框架，称为优化列特征生成器和决策树推理 (OCTree)。我们的主要思想是利用 LLM 的推理能力来找到好的特征生成规则，而无需手动指定搜索空间，并提供基于语言的推理信息，突出过去的实验作为迭代规则改进的反馈。在这里，我们选择决策树作为推理，因为它可以用自然语言解释，有效地将过去实验的知识（即使用生成的特征训练的预测模型）传递给 LLM。我们的实证结果表明，这个简单的框架在不同的表格基准上持续提高了各种预测模型的性能，优于竞争的自动特征工程方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08527</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过元学习实现噪声感知差异隐私回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08569</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08569v1 公告类型：新 
摘要：许多高风险应用需要机器学习模型来保护用户隐私并提供经过良好校准的准确预测。虽然差分隐私 (DP) 是保护用户隐私的黄金标准，但标准 DP 机制通常会严重损害性能。缓解此问题的一种方法是在对私人数据进行 DP 学习之前对模拟数据进行预训练。在这项工作中，我们更进一步，使用模拟数据训练元学习模型，该模型将卷积条件神经过程 (ConvCNP) 与 Hall 等人 [2013] 改进的功能 DP 机制相结合。产生 DPConvCNP。DP​​ConvCNP 从模拟数据中学习如何在一次前向传递中将私人数据映射到 DP 预测模型，然后提供准确、经过良好校准的预测。我们将 DPConvCNP 与具有精心调整的超参数的 DP 高斯过程 (GP) 基线进行比较。 DPConvCNP 的表现优于 GP 基线，尤其是在非高斯数据上，但测试速度更快，并且需要的调整更少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08569</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于异构图神经网络的联邦不完全多视图聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08524v1 公告类型：新
摘要：联合多视图聚类提供了使用分布在多个设备上的数据开发全局聚类模型的潜力。然而，由于缺乏标签信息和数据隐私至关重要，当前的方法面临挑战。一个重要的问题是跨多视图数据的特征异构性，这使有效挖掘互补聚类信息变得复杂。此外，分布式环境中多视图数据的固有不完整性会使聚类过程进一步复杂化。为了应对这些挑战，我们引入了一个具有异构图神经网络 (FIM-GNN) 的联合不完全多视图聚类框架。在提出的 FIM-GNN 中，基于异构图神经网络模型构建的自动编码器用于每个客户端站点的多视图数据特征提取。在服务器级别，来自每个客户端重叠样本的异构特征被聚合成全局特征表示。在服务器上生成全局伪标签以增强对不完整视图数据的处理，这些标签可作为跨不同数据视图集成和细化聚类过程的指南。在公共基准数据集上进行了全面的实验，以验证所提出的 FIM-GNN 与最先进算法相比的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08524</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络中正性条件的数学证明及其在部分单调性和道德 AI 中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08525</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08525v1 公告类型：新
摘要：人工神经网络 (ANN) 已成为在大规模数据集中建模复杂关系的强大工具。然而，它们的黑箱性质带来了道德挑战。在某些情况下，确保道德预测可能需要遵循特定的部分单调约束。然而，证明已经训练过的 ANN 是否是部分单调的具有挑战性。因此，ANN 在一些需要部分单调性的关键应用中经常被忽视，例如信用评分。为了应对这一挑战，本文提出了一种新算法 (LipVor)，该算法基于有限数量的评估来证明黑箱模型（例如 ANN）是否为正。因此，由于部分单调性可以表述为偏导数的正性条件，LipVor 算法可以证明已经训练过的 ANN 是否是部分单调的。为此，对于每个得到正评价的点，黑箱模型的 Lipschitzianity 用于构建函数保持正的特定邻域。接下来，基于被评价点的 Voronoi 图，陈述充分条件以证明该函数在域中是否为正。与之前的方法相比，我们的方法能够从数学上证明 ANN 是否是部分单调的，而无需受约束的 ANN 架构或分段线性激活函数。因此，LipVor 可以为在一些关键领域使用无约束 ANN 开辟可能性。此外，ANN 的一些其他属性（例如凸性）可以作为正性条件，因此，LipVor 也可以应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08525</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IMFL-AIGC：人工智能生成内容赋能联邦学习的激励机制设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08526v1 公告类型：新 
摘要：联邦学习 (FL) 已成为一种有前途的范例，它使客户能够协作训练共享的全局模型而无需上传本地数据。为了缓解客户之间的异构数据质量问题，可以利用人工智能生成内容 (AIGC) 作为一种新颖的数据合成技术来增强 FL 模型性能。然而，由于 AIGC 赋能的 FL 产生的各种成本（例如，本地模型计算和数据合成的成本），客户通常不愿意在没有足够经济激励的情况下参与 FL，这导致了一个尚未探索的 AIGC 赋能 FL 的关键问题。为了填补这一空白，我们首先设计了一种由 AIGC 生成的数据样本的数据质量评估方法，并严格分析使用真实和 AI 生成的数据样本混合训练的 FL 模型的收敛性能。然后，我们提出了一种数据质量意识激励机制来鼓励客户参与。考虑到客户端隐私多维属性导致的信息不对称，我们研究了客户端的行为模式，并推导出服务器的最佳激励策略，以在完整和不完整信息场景下最小化服务器在模型精度损失和激励支付方面的成本。与现有的基准机制相比，我们提出的机制在真实数据集上表现出最高的训练精度，并将服务器成本降低了 53.34%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08526</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 SAAD 增强汽车系统中的异常检测：统计聚合异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08516</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08516v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种称为统计聚合异常检测 (SAAD) 的新型异常检测方法。SAAD 方法将先进的统计技术与机器学习相结合，并通过对汽车领域硬件在环 (HIL) 环境的真实传感器数据进行验证来证明其有效性。SAAD 的关键创新在于它能够与增强了 dropout 层的全连接网络 (FCN) 相结合，显著提高异常检测的准确性和鲁棒性。综合实验评估表明，独立统计方法的准确率达到 72.1%，而深度学习模型本身的准确率达到 71.5%。相比之下，聚合方法实现了 88.3% 的卓越准确率和 0.921 的 F1 得分，从而优于单个模型。这些结果强调了 SAAD 的有效性，证明了其在包括汽车系统在内的各个领域的广泛应用潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08516</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>