<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重新思考对抗性逆强化学习：从策略模仿和可转移奖励回收的角度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14593v1 公告类型：交叉
摘要：对抗性逆强化学习（AIRL）是模仿学习的基石方法。本文重新思考AIRL的两个不同角度：政策模仿和可转移奖励回收。我们首先在策略优化过程中用软执行者批评家（SAC）替代 AIRL 中的内置算法，以提高样本效率，这要归功于 SAC 的离策略制定和可识别的马尔可夫决策过程（MDP）模型航空。它确实在政策模仿方面表现出了显着的改进，但意外地给可转移奖励回收带来了缺陷。为了解决这个问题，我们说明了SAC算法本身并不可行，无法在AIRL训练过程中全面解开奖励函数，并提出了一种混合框架，PPO-AIRL + SAC，以获得令人满意的迁移效果。此外，我们从代数理论的角度分析了环境提取分离奖励的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14593</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缺失值监督学习的一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1902.06931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:1902.06931v5 公告类型：替换
摘要：在许多应用程序设置中，数据缺少条目，这使得分析具有挑战性。大量文献讨论了推理框架中的缺失值：根据不完整的表格估计参数及其方差。在这里，我们考虑监督学习设置：当训练和测试数据中都出现缺失值时预测目标。我们展示了两种预测方法的一致性。一个惊人的结果是，当缺失值不提供信息时，广泛使用的用常数（例如学习之前的平均值）进行插补的方法是一致的。这与推论设置形成鲜明对比，在推论设置中，平均插补被指出会扭曲数据的分布。这种简单的方法在实践中保持一致非常重要。我们还表明，适合完整观察的预测器可以通过多重插补对不完整数据进行最佳预测。最后，为了将插补与直接使用解释缺失值的模型进行学习进行比较，我们分析了进一步的决策树。由于它们能够处理不完整变量的半离散性质，因此它们可以自然地解决缺失值的经验风险最小化问题。在理论上和经验上比较了树中不同的缺失值策略后，我们建议使用“缺失并入属性”方法，因为它可以处理非信息性和信息性缺失值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1902.06931</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谱聚类的非参数引导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2209.05812</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2209.05812v2 公告类型：替换
摘要：有限混合建模是聚类领域中的一种流行方法，其优点主要在于其软聚类隶属概率。拟合有限混合模型的常用方法是采用谱聚类，它可以利用期望最大化（EM）算法。然而，EM 算法受到许多问题的影响，包括收敛到次优解决方案。我们通过开发两种新颖的算法来解决这个问题，这些算法结合了数据矩阵的谱分解和非参数引导采样方案。仿真显示了我们算法的有效性，与用于估计有限混合模型的其他聚类算法相比，不仅展示了它们的灵活性，还展示了它们的计算效率和避免不良解决方案的能力。与适合有限混合模型的其他自举算法相比，我们的技术在收敛方面更加一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2209.05812</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OTSeg：零样本语义分割的多提示 Sinkhorn 注意力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14183</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14183v1 公告类型：交叉
摘要：CLIP 最近的成功通过将多模态知识转移到像素级分类，在零样本语义分割方面取得了有希望的结果。然而，利用预先训练的 CLIP 知识将文本嵌入与像素嵌入紧密结合，现有方法仍然存在局限性。为了解决这个问题，我们提出了 OTSeg，一种新颖的多模式注意力机制，旨在增强多个文本提示匹配相关像素嵌入的潜力。我们首先提出基于最佳传输（OT）算法的多提示Sinkhorn（MPS），它导致多个文本提示选择性地关注图像像素内的各种语义特征。此外，受到 Sinkformers 在单模态环境中成功的启发，我们引入了 MPS 的扩展，称为多提示 Sinkhorn Attention (MPSA)，它有效地取代了多模态环境中 Transformer 框架内的交叉注意力机制。通过广泛的实验，我们证明 OTSeg 实现了最先进的 (SOTA) 性能，在三个基准数据集的零样本语义分割 (ZS3) 任务上取得了显着的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14183</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估先天性心脏病手术后结果的种族/民族和地理差异的迁移学习因果方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14573v1 公告类型：交叉
摘要：先天性心脏病（CHD）是美国最常见的出生缺陷，全国各地的手术结果差异很大。对于特定患者亚组，冠心病的治疗结果有所不同，非西班牙裔黑人和西班牙裔人群的死亡率和发病率较高。由于病例组合差异较大且亚组规模较小，因此很难对种族/族裔亚组内的结果进行有效比较。我们提出了一个用于结果评估的因果推理框架，并利用迁移学习的进步来整合来自目标人群和源人群的数据，以帮助估计因果效应，同时考虑不同来源的风险因素和不同人群的结果差异。我们利用胸外科医生协会的先天性心脏手术数据库 (STS-CHSD)，重点关注 2016 年至 2022 年接受诺伍德手术的全国患者队列，以按种族/民族评估美国各地理区域的手术死亡率和发病结果。在控制潜在的混杂因素后，我们发现种族和民族结果存在差异。虽然地理位置对非西班牙裔白种人患者的结局没有因果影响，但非西班牙裔黑人患者的结局存在很大差异，估计 30 天死亡率范围为 5.9%（标准误差 2.2%）至 21.6%（4.4%）美国各地区。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14573</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分布检测的假设驱动深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14058</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14058v1 公告类型：交叉
摘要：不透明黑盒系统的预测经常部署在医疗保健等高风险应用中。对于此类应用，评估模型如何处理训练数据域之外的样本至关重要。虽然存在多种指标和测试来检测从分布内 (InD) 数据到深度神经网络 (DNN) 的分布外 (OoD) 数据，但它们的性能在数据集、模型和任务之间存在显着差异，这限制了它们的实际应用使用。在本文中，我们提出了一种假设驱动的方法来量化新样本是 InD 还是 OoD。给定经过训练的 DNN 和一些输入，我们首先通过 DNN 提供输入并计算 OoD 指标的集合，我们将其称为潜在响应。然后，我们将 OoD 检测问题表述为不同组的潜在响应之间的假设检验，并使用基于排列的重采样来推断零假设下观察到的潜在响应的显着性。我们将我们的方法用于检测看不见的细菌样本，以适应经过训练的深度学习模型，并表明它揭示了 InD 和 OoD 潜在反应之间的可解释差异。我们的工作对系统的新颖性检测和基于标签子集训练的分类器的明智决策具有影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14058</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有前瞻功能的策略镜像下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14156v1 公告类型：交叉
摘要：策略镜像下降 (PMD) 是一种多功能算法框架，包含自然策略梯度等几种开创性的策略梯度算法，并与 TRPO 和 PPO 等最先进的强化学习 (RL) 算法相联系。 PMD 可以看作是一种软策略迭代算法，实现了正则化的 1 步贪婪策略改进。然而，1 步贪婪策略可能不是最佳选择，最近在 RL 领域取得的显着经验成功（例如 AlphaGo 和 AlphaZero）已经证明，多步贪婪策略优于 1 步策略。在这项工作中，我们提出了一类新的 PMD 算法，称为 $h$-PMD，它将多步贪婪策略改进与前瞻深度 $h$ 结合到 PMD 更新规则中。为了用折扣因子 $\gamma$ 求解折扣无限水平马尔可夫决策过程，我们证明了推广标准 PMD 的 $h$-PMD 具有更快的无维 $\gamma^h$-线性收敛速度，具体取决于计算多步骤贪婪政策。我们提出了 $h$-PMD 的不精确版本，其中估计了前瞻操作值。在生成模型下，我们建立了 $h$-PMD 的样本复杂性，这比之前的工作有所改进。最后，我们将结果扩展到线性函数近似以扩展到大状态空间。在适当的假设下，我们的样本复杂度仅涉及对特征图空间维度的依赖，而不是对状态空间大小的依赖。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14156</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用双机器学习估计因果效应——方法评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14385</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14385v1 公告类型：新
摘要：利用观测数据估计因果效应仍然是一个非常活跃的研究领域。近年来，研究人员开发了新的框架，利用机器学习来放松估计因果效应所需的经典假设。在本文中，我们回顾了最著名的方法之一——“双重/去偏机器学习”（DML）——并在将其应用于现实世界数据之前，通过比较其在模拟数据上的性能与更传统的统计方法的性能来对其进行实证评估。我们的研究结果表明，在 DML 中应用适当灵活的机器学习算法可以改善对各种非线性混杂关系的调整。这一优点使得能够偏离因果效应估计中通常必需的传统函数形式假设。然而，我们证明该方法仍然严重依赖于关于因果结构和识别的标准假设。在我们的应用中估计空气污染对房价的影响时，我们发现 DML 估计值始终大于不太灵活的方法的估计值。根据我们的总体结果，我们为研究人员在实践中应用 DML 时必须做出的具体选择提供了可行的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14385</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性约束权重：减少激活偏移以加快神经网络训练速度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13833v1 公告类型：交叉
摘要：在本文中，我们首先识别激活偏移，这是神经网络中的一种简单但显着的现象，其中神经元的预激活值具有非零均值，取决于神经元的权重向量与均值之间的角度。前一层的激活向量。然后，我们提出线性约束权重（LCW）来减少全连接层和卷积层中的激活偏移。从网络中变量的方差如何通过前向链和后向链中的层操作变化的角度来研究减少神经网络中激活偏移的影响。我们还讨论了它与梯度消失问题的关系。实验结果表明，LCW 通过解决梯度消失问题，能够有效地训练具有 sigmoid 激活函数的深度前馈网络。此外，结合批量归一化，LCW 提高了前馈网络和卷积网络的泛化性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13833</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于混沌高保真预测的基于树的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13836v1 公告类型：交叉
摘要：混沌系统时间演化的无模型预测至关重要但具有挑战性。现有的解决方案需要进行超参数调整，这极大地阻碍了其更广泛的采用。在这项工作中，我们引入了一种不需要超参数调整的基于树的方法：TreeDOX。它使用时间延迟过度嵌入作为显式短期记忆和额外树回归器来执行特征缩减和预测。我们使用 Henon 图、Lorenz 和 Kuramoto-Sivashinsky 系统以及现实世界的南方涛动指数展示了 TreeDOX 的最先进性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13836</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有权重一般先验的全连接贝叶斯神经网络的后验集中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14225</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14225v1 公告类型：新
摘要：用于训练深度神经网络（BNN）的贝叶斯方法引起了人们的极大兴趣，并已在广泛的应用中得到有效利用。关于 BNN 后验浓度特性已有多项研究。然而，大多数这些研究仅证明了具有稀疏或重尾先验的 BNN 模型的结果。令人惊讶的是，目前不存在使用最常用的高斯先验的 BNN 的理论结果。理论的缺乏是由于缺乏非稀疏且参数有界的深度神经网络（DNN）的近似结果。在本文中，我们提出了一种新的具有有界参数的非稀疏 DNN 近似理论。此外，基于逼近理论，我们证明具有非稀疏一般先验的 BNN 可以实现真实模型的近极小极大最优后验集中率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14225</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从高维代理变量中恢复潜在的混杂因素</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14228v1 公告类型：新
摘要：从代理变量中检测潜在的混杂因素是因果效应估计中的一个重要问题。以前的方法仅限于低维代理、排序代理和二元处理。我们删除了这些假设，并提出了一种新颖的代理混杂因素分解（PCF）框架，用于当潜在混杂因素通过高维、混合代理变量显现时进行连续治疗效果估计。对于特定的样本量，我们使用独立成分分析 (ICA-PCF) 的两步 PCF 实现和使用梯度下降 (GD-PCF) 的端到端实现，实现了与潜在混杂因素的高相关性和低绝对值在高样本量情况下使用合成数据集进行因果效应估计时会出现错误。即使面对气候数据，ICA-PCF 也能恢复四个分量，这些分量可以解释北大西洋涛动的 75.9\%$ 方差，北大西洋涛动是欧洲降水模式的已知混杂因素。我们的 PCF 实现和实验的代码可以在这里找到：https://github.com/IPL-UV/confound_it。所提出的方法构成了发现潜在混杂因素的踏脚石，并且可以应用于处理高维观测代理（例如时空场）的学科中的许多问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14228</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用随机递推方程分析随机梯度下降的重尾性质</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13868v1 公告类型：新
摘要：在最近的机器学习理论研究中，人们发现随机梯度下降（SGD）的重尾特性可以在随机递归的概率框架中研究。特别是，G\&quot;{u}rb\&quot;{u}zbalaban 等人。 (arXiv:2006.04740) 考虑了与线性回归相对应的设置，对于独立且同分布的对 $(A_k, B_k)$，其中$A_k$是随机对称矩阵，$B_k$是随机向量。在这项工作中，我们将回答引用论文中的几个开放性问题，并通过应用不可约近端（i-p）矩阵理论来扩展其结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13868</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最佳传输自动修正异常值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14067</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14067v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种新颖的概念框架，使用具有凹成本函数的最佳传输来检测异常值。传统的异常值检测方法通常使用两阶段过程：首先，检测并去除异常值，然后对清理后的数据进行估计。然而，这种方法并没有通过估计任务通知异常值的去除，从而留下了改进的空间。为了解决这个限制，我们提出了一种自动异常值校正机制，将校正和估计集成在联合优化框架内。我们第一步利用具有凹成本函数的最佳传输距离在概率分布空间中构建校正集。然后，我们选择校正集中的最佳分布来执行估计任务。值得注意的是，我们在本文中引入的凹成本函数是使我们的估计器在优化过程中有效识别异常值的关键。我们讨论我们的估计器和基于最优传输的分布鲁棒优化估计器之间的根本区别。最后，我们在均值估计、最小绝对回归和期权隐含波动率曲面拟合的广泛模拟和实证分析中证明了我们的方法相对于传统方法的有效性和优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14067</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据祖先关系使用变量分组来学习因果图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14125</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14125v1 公告类型：新
摘要：已经提出了几种因果发现算法。然而，当样本量相对于变量数量较小时，使用现有方法估计因果图的准确性会降低。当样本量小于变量数时，有些方法不可行。为了解决这些问题，一些研究人员提出了使用分而治之方法的因果结构学习算法。为了学习整个因果图，这些方法首先根据变量之间的条件独立关系将变量分成几个子集，然后对每个子集应用传统的因果发现算法并合并估计结果。由于分而治之的方法减少了因果结构学习算法所应用的变量数量，因此有望提高因果图的估计精度，特别是当样本量相对于变量数量较小且模型稀疏。然而，现有方法要么计算成本昂贵，要么在样本量较小时无法提供足够的精度。本文提出了一种新的基于变量之间的祖先关系的变量分组算法，在LiNGAM假设下，因果关系是线性的，相互独立的噪声分布为连续的非高斯分布。我们将所提出的算法称为 CAG。 CAG 中祖先查找的时间复杂度与变量数量成三次方。大量的计算机实验证实，当样本量相对于变量数量较小并且模型稀疏时，所提出的方法不仅在估计精度上而且在计算时间上都优于原始的不分组变量的 DirectLiNGAM 和其他分而治之的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14125</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>