<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在具有语义ID的推荐系统中增强嵌入表示稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02137</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02137V1公告类型：新 
摘要：在线内容的指数增长对工业推荐系统中的基于ID的模型提出了重大挑战，从极高的基数和动态增长的ID空间到高度偏斜的参与分布，再到自然ID寿命周期的预测不稳定（例如，由于新ID和旧ID的诞生和旧ID的退休）。为了解决这些问题，许多系统依靠随机哈希来处理ID空间并控制相应的模型参数（即嵌入表）。但是，这种方法引入了来自共享相同嵌入的多个ID的数据污染，从而导致模型性能降低和嵌入表示表示不稳定性。
  本文研究了这些挑战，并引入了语义ID前缀Ngram，这是一种新颖的令牌参数化技术，可显着提高原始语义ID的性能。语义ID前缀ngram通过基于其内容的嵌入而不是随机分配的内容来创建语义上有意义的碰撞。通过广泛的实验，我们证明了语义ID前缀ngram不仅解决了嵌入不稳定性，而且还可以显着改善尾部ID建模，减少过度拟合和减轻表示的变化。我们进一步强调了基于注意力的模型中语义ID前缀ngram的优势，这些模型将用户历史记录背景，显示了大量的性能改进。我们还报告了将语义ID集成到元生产广告排名系统中的经验，从而导致了显着的性能提高并增强了实时部署的预测稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02137</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>llm-aigment Graph神经推荐人：整合用户评论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02195</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02195V1公告类型：新 
摘要：推荐系统越来越多地旨在结合用户评论和购买（或其他互动）行为的信号。虽然用户写的评论提供了有关偏好的明确见解，但将大型语言模型（LLMS）的这些文本表示与用户操作的基于图的嵌入融合仍然是一项挑战的任务。在这项工作中，我们提出了一个框架，该框架既采用了基于图形的神经网络（GNN）模型和LLM来生成评论意识的表示形式，从而保留了审查语义，同时减轻文本噪声。我们的方法利用了一个混合目标，该过程将用户 - 项目交互与文本衍生的功能保持平衡，从而有效地捕获了用户的行为和语言信号。我们在来自不同应用程序域的多个数据集上评估了此方法，这表明了基准GNN的推荐模型的一致改进。值得注意的是，当审核数据稀疏或分布不均时，我们的模型在建议准确性方面取得了显着提高。这些发现突出了将LLM驱动的文本反馈与GNN衍生的用户行为模式集成的重要性，以开发可靠的，上下文感知的推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02195</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>策略：通过侧面特征进行冷启动处理的浅自动编码器推荐剂</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02288</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02288V1公告类型：新 
摘要：用户和物品冷启动在推荐系统的工业应用中提出了重大挑战。用元数据补充用户项目交互数据是一种常见的解决方案，但通常以引入其他偏见为代价。在这项工作中，我们介绍了一个增强的安全模型，即巡回赛，该模型无缝集成了用户和项目侧信息以解决这些冷启动问题。我们直接的，基于自动编码器的方法生成了封闭形式的解决方案，该解决方案利用冷藏物品的丰富内容信号，同时精炼数据 - 标准环境中的用户表示。重要的是，我们的方法通过有效推荐冷启动物品并处理冷启动用户而不会产生额外的偏见，从而达到平衡，并且在温暖的环境中保持了强劲的性能。实验结果表明，与以前的协作过滤方法相比，建议的准确性和鲁棒性提高了。此外，我们的模型是将来比较研究的强大基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02288</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究论文推荐系统通过考虑用户寻求行为的信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02377</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02377V1公告类型：新 
摘要：随着科学出版物的快速增长，研究人员需要花费更多的时间和精力来寻找与研究兴趣相符的论文。为了应对这一挑战，已经开发了纸质建议系统，以帮助研究人员有效地确定相关论文。纸张推荐的主要方法之一是基于内容的过滤方法。传统基于内容的过滤方法根据论文的整体相似性向用户建议相关论文。但是，这些方法没有考虑到用户在搜索文学时通常采用的信息的信息。这些行为不仅包括评估论文之间的总体相似性，还包括关注特定部分（例如方法部分），以确保该方法与用户的兴趣相符。在本文中，我们提出了一种基于内容的过滤推荐方法，该方法考虑了这些信息来考虑行为。具体来说，除了考虑论文的整体内容外，我们的方法还考虑了三个特定部分（背景，方法和结果），并为其分配权重以更好地反映用户偏好。我们对公开可用的DBLP数据集进行了离线评估，结果表明，所提出的方法在精度，召回，F1分数，MRR和MAP方面优于六种基线方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02377</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可靠的LLM授权推荐检索净化器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02458</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02458V1公告类型：新 
摘要：最近，大型语言模型（LLM）授权的推荐系统已彻底改变了个性化的推荐框架，并引起了广泛的关注。尽管取得了巨大的成功，但现有的授权LLM授权的收益非常容易受到轻微扰动的影响。为了减轻此类漏洞的负面影响，一种潜在的解决方案是使用基于项目项目共发生的协作信号来净化攻击者插入的用户历史互动中的恶意协作知识。另一方面，由于能力扩大了对LLM的内部知识不足的能力，因此检索功能增强的生成（RAG）技术通过引入外部协作知识，提供了前所未有的机会来增强LLM授权推荐系统的鲁棒性。因此，在本文中，我们通过检索外部协作信号来净化有毒的用户配置文件并以插件的方式提高LLM授权recsys的鲁棒性，提出了一个新颖的框架（返回）。具体而言，提出了检索式扰动定位，以通过从协作项目图中检索外部知识来识别用户历史序列中的潜在扰动。之后，我们进一步检索了通过使用删除或替换策略来清理扰动的协作知识，并引入了强大的集合建议策略来产生最终的强大预测。在三个现实世界数据集上进行了广泛的实验证明了拟议收益的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02458</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过人类偏好评估AI招聘采购工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02463</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02463V1公告类型：新 
摘要：这项研究介绍了一种基准测定方法，旨在评估AI驱动的招聘采购工具的性能。我们创建并利用了一个数据集来对基于AI的解决方案LinkedIn招聘人员以及我们的专有系统Pearch.ai产生的搜索结果进行比较分析。人类专家评估了返回的候选人的相关性，并应用了ELO评级系统来定量测量每个工具的比较性能。我们的发现表明，AI驱动的招聘采购工具在候选人相关性方面始终优于LinkedIn招聘人员，而Pearch.ai取得了最高的性能得分。此外，我们发现基于AI的评估和人类判断之间有着强烈的一致性，强调了先进的AI技术可以实质上提高人才获得效率的潜力。代码和支持数据可在https://github.com/vslaykovsky/ai-sourcing-benchmark上公开获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02463</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形无处不在 -  PSST！在音乐推荐中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02598</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02598V1公告类型：新 
摘要：近年来，图形在各个领域，尤其是在推荐系统中的突出。在音乐推荐的领域中，图表通过将Mel-Fly-Fly-Fly-Fly-Fly-Fly-Fly-Fly-Graph Embeddings整合到基于类型的建议方面起着至关重要的作用。这项研究探讨了图形卷积网络（GCN），图形和图形变压器（GT）模型在学习嵌入中的功效，这些嵌入有效地捕获了图形结构中代表的音乐项目与体裁之间的复杂关系。通过对各种现实世界音乐数据集的全面经验评估，我们的发现始终表明，这些基于图的方法的表现优于仅依赖MFCC功能或协作过滤技术的传统方法。具体而言，图形增强的模型在预测特定流派的偏好并为用户提供相关的音乐建议方面具有更高的准确性。这些结果强调了利用图形嵌入来丰富功能表示并利用音乐数据中的潜在关联的有效性，从而说明了它们提高个性化和上下文感知的音乐推荐系统的能力的潜力。关键字：图形，推荐系统，神经网络，MFCC]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02598</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估发展中国家和发达国家住宅负载管理的二氧化碳排放潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02811</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02811V1公告类型：新 
Abstract: Intermittent renewable energies are increasingly dominating electricity grids and are forecasted to be the main force driving out fossil fuels from the grid in most major economies until 2040. However, grids based on intermittent renewables are challenged by diurnal and seasonal mismatch between supply of sun and wind and demand for electricity, including for heat pumps and electric two and four wheelers.负载管理和需求响应措施有望调整这种不匹配，利用基于信息和价格的方法，以高度供应间歇性可再生能源的供应来指导需求。在这里，我们系统地回顾了发展中国家中住宅负载管理中二氧化碳节省的文献。我们发现，负载管理具有高潜力，局部与能源组合（包括可再生能源和化石的份额），气候区以及监管环境和价格机制。大多数确定的研究表明缓解潜力在1％至20％之间。负载管理与较高的间歇性可再生能源股份以及电价高的股票更加相关。重要的是，负载管理公司将消费者的财务激励措施与缓解气候变化保持一致，从而使伴随的策略在政治上可行。我们总结了关键的监管步骤，以促进经济体的负载管理，并实现相关的消费者盈余和缓解潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02811</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LSC-ADL：通过半自动群集生成的日常生活（ADL）的活性数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02060</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02060V1公告类型：交叉 
摘要：LifeLogging涉及通过可穿戴摄像机不断捕获个人数据，从而提供以自我为中心的日常活动的视图。 LifeLog检索旨在从这些数据中搜索和检索相关的时刻，但现有方法在很大程度上忽略了活动级注释，从而捕获时间关系并丰富语义理解。在这项工作中，我们介绍了LSC-ADL，这是一种源自LSC数据集的ADL注销的LIFELOG数据集，将日常生活（ADL）的活动纳入结构化语义层。使用半自动方法，该方法具有用于类内部聚类和人类在循环验证的HDBSCAN算法，我们生成准确的ADL注释以增强检索性解释性。通过将行动识别纳入LIFELOG检索中，LSC-ADL弥合了现有研究中的一个危险差距，从而提供了对日常生活的更加感知的代表。我们认为，该数据集将在LifeLog检索，活动识别和以自我为中心的愿景方面进行研究，最终提高检索内容的准确性和解释性。可以在https://bit.ly/lsc-adl-annotations下载ADL注释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02060</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一张图片仅需花费：中毒视觉文档检索增强世代用一张图像</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02132</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02132V1公告类型：交叉 
摘要：多模式检索增强发电（M-rag）最近已成为一种通过事实知识库（KB）抑制大型多模型（LMM）幻觉的方法。但是，M-RAG还引入了针对对手的新攻击向量，旨在通过将恶意条目注入KB来破坏系统。在这项工作中，我们提出了针对M-rag靶向视觉文档检索应用的中毒攻击，其中KB包含文档页面的图像。我们的目标是制作一个用于各种不同用户查询的单个图像，并始终影响生成模型产生的输出，从而对M-rag系统产生通用的拒绝服务（DOS）攻击。我们证明，虽然我们的攻击对各种广泛使用的，最先进的检索器（嵌入模型）和发电机（LMM）有效，但它也可能对可靠的嵌入模型无效。我们的攻击不仅突出了M云管道对中毒攻击的脆弱性，而且还阐明了根本的弱点，即使在良性环境中，也可能阻碍其表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02132</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图完成，混合几何张量分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02589</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02589V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们提出了一种通过低级张量近似的知识图完成的新几何方法。我们基于带有新型双曲线相互作用项的Tucker Tensor分解，增强了经过验证且成熟的欧几里得模型。这种校正可以使数据与现实世界知识图更好地对齐的数据中的分布属性更加细微的捕获。通过将两个几何形状结合在一起，我们的方法提高了所得模型的表达性，该模型与以前的欧几里得和双曲线模型相比，与以前的欧几里得和双曲线模型相比，参数数量的明显较低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02589</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用记录的匪徒数据及时优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02646</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02646V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了如何使用自然可用的用户反馈（例如点击）来优化大型语言模型（LLM）管道，以使用提示来生成个性化句子。天真的方法估计迅速空间中的政策梯度，要么是由于提示空间的较大动作空间而遭受的，要么是由不准确的奖励预测引起的偏见。为了避免这些挑战，我们提出了一种基于内核的新型非政策梯度方法，该方法通过利用生成的句子之间的相似性来估算策略梯度，从而大大降低了差异，同时抑制了偏见。我们新建立的基准测试套件的经验结果证明了拟议方法在为电影推荐生成个性化描述时的有效性，尤其是当候选提示的数量很大时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02646</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负担得起的AI助手具有思想的知识图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02670</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02670V1公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型（LLM）正在彻底改变能够在跨领域执行各种任务的AI助手的发展。但是，当前最先进的LLM驱动的代理商面临着重大挑战，包括高运营成本和诸如Gaia等复杂基准的成功率有限。为了解决这些问题，我们提出了思想的知识图（KGOT），这是一种创新的AI助手体系结构，将LLM推理与动态构建的知识图（KGS）集成在一起。 KGOT将与任务相关的知识提取到动态kg表示形式，并通过数学求解器，Web爬网和Python脚本等外部工具进行迭代增强。与任务相关的知识的结构化表示使低成本模型能够有效地解决复杂的任务。例如，与拥有GPT-4O Mini的拥抱面孔相比，KGOT在GAIA基准测试的任务成功率上提高了29％，而与GPT-4O相比，成本降低了36倍。最近推理模型的改进相似，例如QWEN2.5-32B和DEEPSEEK-R1-70B分别为36％和37.5％。 KGOT为AI助手提供了可扩展，负担得起且高性能的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02670</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PDF解析工具跨不同文档类别的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09871</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.09871V2公告类型：替换 
摘要：PDF是最突出的数据格式之一，对于信息提取和检索至关重要，尤其是随着抹布系统的兴起，PDF解析至关重要。尽管存在各种PDF解析工具，但它们在不同文档类型中的有效性仍在研究，尤其是在学术论文之外。我们的研究旨在通过使用DOCLAYNET数据集比较6个文档类别的10种流行的PDF解析工具来解决这一差距。这些工具包括PYPDF，PDFMiner-Six，Pymupdf，Pdfplumber，PypDfium2，非结构化，Tabula，Camelot，以及基于深度学习的工具Nougat和Table Transformer（TATR）。我们评估了文本提取和表检测功能。对于文本提取，pymupdf和pypdfium通常优于其他人，但所有解析器都在科学和专利文件中苦苦挣扎。对于这些具有挑战性的类别，基于学习的工具（例如Nougat）表现出卓越的性能。在表检测中，TATR在财务，专利，法规和科学类别方面表现出色。表检测工具Camelot最适合招标文档，而Pymupdf在手动类别中表现出色。我们的发现突出了基于文档类型和特定任务选择适当的解析工具的重要性，为研究人员和从业人员提供了有价值的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09871</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治（Georag）：从地理角度出发的提问方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01458</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01458V2公告类型：替换 
摘要：地理问答（GEOQA）介绍地理领域中的自然语言查询，以满足复杂的用户需求并提高信息检索效率。但是，传统的质量检查系统的理解力有限，检索准确性低，互动性较弱以及处理复杂任务不足，从而阻碍了精确的信息获取。这项研究介绍了乔治（Georag），这是一种知识增强的质量保证框架，将特定于域的微调和及时工程技术与检索型生成（RAG）技术集成在一起，以增强地理知识检索准确性和用户交互。该方法涉及四个组成部分：（1）由3267个Corpora（研究论文，专着和技术报告）构建的结构化地理知识库，通过多代理方法分类为七个维度：语义理解，空间位置，几何形态，几何形态学，属性特征，特征关系，进化过程，进化过程和操作机构。这产生了145234个分类条目和875432多维QA对。 （2）基于Bert-Base-Chinese的多标签文本分类器，经过训练，可以通过地理维度分类来分析查询类型。 （3）检索评估者利用QA对数据来评估查询文档相关性，以优化检索精度。 （4）设计用于将用户查询与检索到的信息动态整合的模板，通过特定于维度的提示来增强响应质量。比较实验表明，乔治（Georag）在多个基本模型中比常规抹布的表现优于常规抹布，从而验证了其普遍性。这项工作通过提出一种新的范式来推进地理AI，以在特定于领域的环境中部署大型语言模型，这对改善了现实世界应用中的GEOQA系统的可扩展性和准确性的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01458</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>