<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用微粒的细粒行为进行微观video推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03107</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03107V1公告类型：新 
摘要：在社交媒体平台上共享简短视频的日益增长的趋势，用户从日常生活中捕捉并分享时刻，这导致了研究工作的增加，重点是微视频建议。但是，常规方法过度简化了跳过行为的建模，仅根据跳过是否发生，将相互作用仅根据跳过而将相互作用分类为正面或负面。这项研究是由微观视频的前几秒钟的重要性所激发的，从而使信号细化为三个不同的类别：高度积极，较不积极和消极。具体而言，我们将短时间内发生的跳过相互作用分类为负相互作用，而在延迟后发生的跳过相互作用归类为较低的正面互动。提出的双级图和分层排名损失旨在有效地学习这些细粒度的相互作用。我们的实验表明，该提出的方法在两个公共数据集上的八项评估措施中优于三种常规方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03107</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习多模式排除检索的稀疏分解表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03184</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03184V1公告类型：新 
摘要：多模式表示对于跨模式检索至关重要，但它们通常缺乏解释性，因此很难理解检索结果背后的推理。稀疏的分解表示提供了有希望的解决方案；但是，现有方法在很大程度上依赖文本令牌，从而导致高维嵌入。在这项工作中，我们提出了一种新颖的方法，该方法会产生紧凑的固定尺寸嵌入，以保持分离，同时提供对检索任务的更大控制。我们评估了使用MSCOCO和概念标题基准测试的挑战排除查询的方法，表明对诸如夹子，Blip和Vista等密集模型的显着改进（AP@10中的增长率高达11％），以及稀疏的散布模型（如VDR）（如ap@ap@10中获得21％的增长）。此外，我们提出了定性的结果，该结果强调了我们分离的表示的可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03184</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集成Notch过滤和使用MATLAB改进心脏诊断的统计方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02847</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02847V1公告类型：交叉 
摘要：在ECG信号处理中必须进行槽口过滤器，以消除窄带噪声，尤其是在50 Hz或60 Hz时的PowerLine干扰。这种干扰与重要的心电图信号特征重叠，影响下游分类任务的准确性（例如，心律不齐检测）。精心设计的Notch滤波器可增强信号质量，保留必需的ECG组件（P，QRS，T波），并改善用于ECG分类的机器学习或深度学习模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02847</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>综合注释指南是用于临床信息提取的知识同名助推器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02871</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02871V1公告类型：交叉 
摘要：使用大语言模型提取生成信息，尤其是通过几次学习，已成为一种流行的方法。最近的研究表明，提供详细的，可读的准则类似于传统训练人类注释者的注释指南可以显着提高性能。但是，构建这些准则既是劳动和知识密集型的。此外，这些定义通常是为满足特定需求而量身定制的，使其高度特定于任务，而且通常不可用。处理这些微妙的差异需要大量的努力和对细节的关注。在这项研究中，我们提出了一种自我改善方法，该方法可以收获LLM的知识摘要和文本生成能力，以合成注释指南，同时几乎不需要人类的投入。我们在临床指定实体识别基准，2012 I2B2事件，2012 I2B2 TimeX，2014 I2B2和2018 N2C2上进行的零射击实验显示25.86％，4.36％，0.20％和7.75％的scores scores scores score score vrom-not-not-not-noce scores scores scores scores scores scores scores scores的提高了25.86％，4.36％，0.20％。在大多数任务中，LLM合成指南与人写的指南相比表现出同等或更好的性能。总之，这项研究提出了一种新型的LLM自我改善方法，该方法需要最少的知识和人类的输入，并且适用于多个生物医学领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02871</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刮去阴影：深层网络智能中的深度学习突破</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02872</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02872V1公告类型：交叉 
摘要：DarkNet市场（DNM）在全球范围内促进了非法商品的贸易。在DNM上收集数据对于确保执法机构可以有效地打击犯罪至关重要。从DNM中手动提取数据是一项容易出错的和耗时的任务。 Aiming to automate this process we develop a framework for extracting data from DNMs and evaluate the application of three state-of-the-art Named Entity Recognition (NER) models, ELMo-BiLSTM \citep{ShahEtAl2022}, UniversalNER \citep{ZhouEtAl2024}, and GLiNER \citep{ZaratianaEtAl2023}, at the task of extracting complex DNM产品清单中的实体。我们提出了一个新的注释数据集，我们用来训练，微调和评估模型。我们的发现表明，最新的NER模型在DNM中的信息提取方面表现良好，达到91％的精度，96％的召回和94％的F1分数。此外，通过环球影业可以实现最佳性能，微调可以增强模型性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02872</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳嵌入引导的负面样本生成知识图链接预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03327</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03327V1公告类型：交叉 
摘要：知识图嵌入（KGE）模型编码知识图的结构信息，以预测新链接。对这些模型的有效训练需要区分高精度的正面和负样品。尽管先前的研究表明，提高阴性样品的质量可以显着提高模型的准确性，但确定高质量的负样本仍然是一个具有挑战性的问题。本文理论上研究了负样品导致最佳kg嵌入的条件，并确定了有效的负样本分布的足够条件。 Based on this theoretical foundation, we propose \textbf{E}mbedding \textbf{MU}tation (\textsc{EMU}), a novel framework that \emph{generates} negative samples satisfying this condition, in contrast to conventional methods that focus on \emph{identifying} challenging negative samples within the training data.重要的是，\ textsc {emu}的简单性可确保与现有的KGE模型和负抽样方法无缝集成。为了评估其功效，我们在多个数据集中进行了全面的实验。结果始终显示出各种KGE模型和负抽样方法的链路预测性能的显着改善。值得注意的是，\ textsc {emu}可以改进性能改进，可与具有嵌入尺寸较大的模型相当。该方法和实验的实现可在https://github.com/nec-research/emu-kg上获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03327</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Talk2X-开源工具包有助于网络上的LLM驱动聊天机器人的部署</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03343</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03343V1公告类型：交叉 
摘要：集成到网站中，LLM驱动的聊天机器人提供替代的导航和信息检索方式，从而改变了用户在网络上访问信息的转变。然而，主要是封闭的解决方案限制了Web主机之间的扩散，并且在实施细节和能源效率方面缺乏透明度。在这项工作中，我们提出了我们公开可用的代理Talk2x利用了一种适应的检索生成方法（RAG），并结合了自动生成的矢量数据库，从而使能源效率受益。 Talk2X的架构可以推广到任意网站，为开发人员提供准备使用工具进行集成。使用混合方法方法，我们通过任务用户从开放科学存储库中获取特定资产来评估Talk2X的可用性。 Talk2X显着改善了任务的完成时间，正确性和用户经验，以支持用户快速指出特定信息，并与标准的用户 - 网站交互相比。我们的发现为我们在网络上访问信息访问信息的范围转变促进了技术进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03343</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度的结构化法律文档生成：一种与Vidhikdastaavej的模型无关包装器方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03486</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03486V1公告类型：交叉 
摘要：自动化法律文档起草可以显着提高效率，降低手动努力并简化法律工作流程。虽然先前的研究探讨了诸如判断预测和案件摘要之类的任务，但印度法律领域中私人法律文件的结构化生成在很大程度上仍未得到解决。为了弥合这一差距，我们介绍了Vidhikdastaavej，这是一部小说，匿名的私人法律文件数据集，并开发了Nyayashilp，这是一种精心调整的法律文件生成模型，专门适用于印度法律文本。我们提出了一个模型不合局包装器（MAW），这是一个两步框架，首先生成结构化的部分标题，然后迭代产生内容，同时利用基于检索的机制来确保相干性和事实准确性。我们基准了多个开源LLM，包括指导调整和域适应版的版本，以及专有模型以进行比较。我们的发现表明，尽管在小型数据集上进行直接微调并不总是会改善，但我们的结构化包装器可显着提高连贯性，事实依从性和整体文档质量，同时减轻幻觉。为了确保现实世界中的适用性，我们开发了一个人类的文档（hitl）文档生成系统，这是一个交互式用户界面，使用户能够指定文档类型，完善部分详细信息并生成结构化的法律草稿。该工具允许法律专业人员和研究人员有效地生成，验证和完善AI生成的法律文件。包括专家评估在内的广泛评估，确认我们的框架在结构化的法律制图中可靠。这项研究为印度的AI辅助法律起草建立了可扩展且适应性的基础，为结构化法律文件生成提供了有效的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03486</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RANA：检索提示的导航</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03524</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03524V1公告类型：交叉 
摘要：基于大规模学习的导航方法通常将每个情节视为一个新问题，其中代理在未知环境中用干净的内存产生。尽管这些对未知环境的概括能力极为重要，但我们声称，在现实的环境中，代理应该具有利用早期机器人操作期间收集的信息的能力。我们通过引入新的检索演说代理，通过RL培训，能够查询从同一环境中以前情节收集的数据库并学习如何整合此其他上下文信息的数据库。我们为一般导航任务引入了独特的代理体系结构，该任务在ObjectNav，Imagenav和Instance-Imagenav上进行了评估。我们的检索和上下文编码方法是数据驱动的，并且大量采用了视觉基础模型（FM）来进行语义和几何理解。我们为这些设置提出了新的基准测试，并表明检索允许在任务和环境中进行零拍传输，同时显着提高了性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03524</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obossvh：探索自动帧抽样，以进行有效的自我监视视频哈希</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03587</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03587V1公告类型：交叉 
摘要：自我监督视频哈希（SSVH）将视频压缩到哈希码中，以使用未标记的培训视频有效地索引和检索。现有方法依赖于随机帧采样来学习视频功能并平等处理所有帧。这导致了次优的哈希码，因为它忽略了特定于框架的信息密度和重建难度。为了解决这一限制，我们提出了一个称为obossvh的新框架，该框架采用基于哈希的对比度学习采用对抗性框架采样。我们的对手采样策略会自动识别并选择具有更丰富信息的重建信息，从而增强编码功能的挑战框架。此外，我们引入了哈希组成的投票策略和基于点对点的基于哈希的对比目标，该目标有助于捕获锤子空间中复杂的视频间语义关系，并改善了学习的哈希码的可区分性。广泛的实验表明，与最先进的方法相比，摩塞维州达到了优越的检索功效和效率。代码可在https://github.com/elispectre/cvpr25-autossvh上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03587</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富集：使用LLM越来越富集检索指数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03598</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03598V1公告类型：交叉 
摘要：现有信息检索系统在目标文档的语言与用户查询密切匹配的情况下脱颖而出。但是，通常需要需要现实的检索系统来隐式推理文档是否相关。例如，当检索技术文本或表格时，它们与用户查询的相关性可以通过特定的术语或结构暗示，而不是在其内容中明确表示。大型语言模型（LLMS）通过利用其推理技能来确定这种隐含相关性的潜力很大。尽管如此，由于LLM通常会在线计算查询文件相关性，但对于每个查询，当前的LLM扬声器检索受到高潜伏期和计算成本的阻碍。为了解决此问题，我们引入了RenichIndex，这是一种检索方法，它通过在摄入期间一次对检索语料库中的所有文档进行一次通过，将LLM离线使用LLM离线构建富含语言的检索指数。此外，语义增强的指数可以补充现有的在线检索方法，从而提高LLM重新级别的性能。我们评估了涉及段落和表格的五个检索任务的丰富inchindex，并发现它表现优于强大的在线LLM检索系统，与强碱基相比，NDCG @ 10中的召回 @ 10和10.6分的平均改善为11.7分。在在线电话方面，它处理的代币少293.3倍，这大大降低了在线延迟和成本。总体而言，富集是一种有效的方法，可以利用LLM的强大推理能力来脱机更好地检索指数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03598</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>策略：通过侧面特征进行冷启动处理的浅自动编码器推荐剂</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02288</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02288V2公告类型：替换 
摘要：用户和物品冷启动在推荐系统的工业应用中提出了重大挑战。用元数据补充用户项目交互数据是一种常见的解决方案，但通常以引入其他偏见为代价。在这项工作中，我们介绍了一个增强的安全模型，即巡回赛，该模型无缝集成了用户和项目侧信息以解决这些冷启动问题。我们直接的，基于自动编码器的方法生成了封闭形式的解决方案，该解决方案利用冷藏物品的丰富内容信号，同时精炼数据 - 标准环境中的用户表示。重要的是，我们的方法通过有效推荐冷启动物品并处理冷启动用户而不会产生额外的偏见，从而达到平衡，并且在温暖的环境中保持了强劲的性能。实验结果表明，与以前的协作过滤方法相比，建议的准确性和鲁棒性提高了。此外，我们的模型是将来比较研究的强大基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02288</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形无处不在 -  PSST！在音乐推荐中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02598</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02598V2公告类型：替换 
摘要：近年来，图形在各个领域，尤其是在推荐系统中的突出。在音乐推荐的领域中，图形在增强基于类型的建议方面发挥了至关重要的作用，通过将MEL频率的Cepstral系数（MFCC）与先进的图形嵌入式集成在一起。这项研究探讨了图形卷积网络（GCN），图形和图形变压器（GT）模型在学习嵌入中的功效，这些嵌入有效地捕获了图形结构中代表的音乐项目与体裁之间的复杂关系。通过对各种现实世界音乐数据集的全面经验评估，我们的发现始终表明，这些基于图的方法的表现优于仅依赖MFCC功能或协作过滤技术的传统方法。具体而言，图形增强的模型在预测特定流派的偏好并为用户提供相关的音乐建议方面具有更高的准确性。这些结果强调了利用图形嵌入来丰富功能表示并利用音乐数据中的潜在关联的有效性，从而说明了它们提高个性化和上下文感知的音乐推荐系统的能力的潜力。关键字：图形，推荐系统，神经网络，MFCC]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02598</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估大语言模型的SPARQL功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05925</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2409.05925V2公告类型：替换 - 交叉 
摘要：大型语言模型（LLM）与知识图（KGS）的集成为知识驱动的应用提供了重要的协同潜力。一种可能的集成是形式语言的解释和产生，例如语义网中使用的语言，而SPARQL是访问KGS的核心技术。在本文中，我们专注于测量LLM的开箱即用功能与SPARQL一起使用，更具体地说是使用定量方法的SPARQL选择查询。
  我们在LLM-KG台式框架中实现了各种基准测试任务，用于使用多个LLMS进行自动执行和评估。这些任务评估了沿语法，语义读取，语义创建以及知识图提示包含的作用的功能。
  通过这项新的基准测试任务，我们评估了GPT，Gemini和Claude模型的选择。我们的发现表明，使用SPARQL精选查询对于LLM仍然具有挑战性，并且在很大程度上取决于特定的LLM以及任务的复杂性。尽管修复基本语法错误似乎对评估的当前LLM的最佳作用毫无问题，但在某些情况下，很难创建语义上正确的SPARQL选择查询。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05925</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FM2DS：很少射击的多模式多台化数据综合，知识蒸馏的问题回答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07030</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2412.07030V4公告类型：替换 - 交叉 
摘要：多模式的多台面问题回答（MMQA）需要对来自多个来源的图像和文本进行推理。尽管有视觉问答的回答进步，但由于缺乏优质的数据集，这种多跃波设置仍未得到充实。现有的方法着眼于单跳，单模式或短文，限制了现实世界中的应用程序，例如解释具有长而多模式内容的教育文档。为了填补此空白，我们介绍了FM2DS，这是为MMQA创建高质量数据集的第一个框架。我们的方法包括一条5阶段的管道，涉及从Wikipedia获取相关的多模式文档，合成产生高级问题和答案，并通过严格的标准验证它们以确保数据质量。我们通过对合成数据集的培训模型进行评估，并在两个基准上进行测试：多模式和WebQA。我们的结果表明，在样本量相等的情况下，对我们的合成数据训练的模型优于对人类收集的数据的培训的模型，平均得分（EM）得分为1.9。此外，我们引入了带有1K样品的M2QA板台，这是使用FM2DS生成并由人类注释者精制生成的长文档中MMQA的第一个基准。我们认为，我们的数据合成方法将成为培训和评估MMQA模型的强大基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07030</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>