<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>小语言模型中推理的蒸馏和改进，以重新排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03947</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03947V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种新的方法，用于训练小语言模型，以将知识蒸馏与强化学习优化相结合的推理密集文档排名。尽管现有的方法通常依赖于昂贵的人类注释或大型黑盒语言模型，但我们的方法论利用Web数据和教师LLM自动生成具有相关解释的高质量培训示例。通过将文档排名为强化学习问题并激励明确的推理能力，我们训练一个紧凑的3B参数语言模型，该模型在明亮的基准测试上实现了最先进的性能。我们的模型在排行榜上排名第三，同时使用的参数少于其他方法，超过20倍以上的模型。通过广泛的实验，我们证明了在推论过程中产生解释，而不是直接预测相关性得分，而是通过较小的语言模型实现更有效的推理。我们方法的自我监督性质为现代信息检索系统提供了可扩展且可解释的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03947</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动化个性化：推荐的及时优化重新播放</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03965</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03965V1公告类型：新 
摘要：现代推荐系统越来越利用大型语言模型（LLMS）来重新掌握，以改善个性化。但是，现有方法面临两个关键的局限性：（1）严重依赖难以扩展的手动制作的提示，以及（2）处理非结构化项目元数据的处理不足，这使偏好推理变得复杂。我们提出AGP（自动引导的及时完善），这是一个新颖的框架，可自动优化用户配置文件生成的个性化重新依据。 AGP介绍了两个关键的创新：（1）用于精确排名校正的位置感知的反馈机制，以及（2）通过汇总反馈进行批处理培训以增强概括。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03965</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着强大的离线评估：一个因果关系和信息理论框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03997</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03997V1公告类型：新 
摘要：评估检索级别系统对于开发高性能模型至关重要。虽然在线A/B测试是黄金标准，但其高成本和用户体验的风险需要有效的离线方法。但是，依靠历史交互数据引入了偏见，例如选择，暴露，合规性和位置偏见 - 扭曲评估指标，这是由缺失的毫不及格（MNAR）性质驱动的用户交互性质，并且偏爱流行或经常暴露的项目而不是真实用户偏好。
  我们提出了一个新颖的框架，用于对检索级别系统的强大离线评估，将MNAR数据转换为失踪 - 随机（MAR），并通过重新加权与黑盒优化相结合，并由信息理论指标的神经估计为指导。我们的贡献包括（1）一种用于解决离线评估偏见的因果公式，（2）系统不合时宜的偏见框架以及（3）对其有效性的经验验证。该框架可以使更准确，公平和可推广的评估在部署前增强模型评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03997</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QE-rag：一个强大的检索结果，用于查询条目错误</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04062</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04062V1公告类型：新 
摘要：猎犬提升的一代（RAG）已成为一种广泛采用的方法，用于增强大语言模型（LLMS）的事实准确性。尽管当前的基准从各个角度评估了抹布方法的性能，但它们共有一个共同的假设，即用于检索的用户查询是无错误的。但是，在用户和LLMS之间的实际交互中，频繁出现查询条目错误，例如键盘接近性错误，视觉相似性错误和拼写错误。这些错误对当前抹布方法对此类错误的影响仍然在很大程度上尚未探索。为了弥合这一差距，我们提出了Qe-rag，这是第一个专门用于评估性能针对查询输入错误的强大的抹布基准。我们通过以20 \％和40 \％的速率向随机选择的用户查询中注入三种常见类型的查询条目错误，从而增强了六个广泛使用的数据集，从而在现实世界中模拟了典型的用户行为。我们分析了这些错误对LLM输出的影响，并发现损坏的查询降低模型性能，可以通过查询校正和培训可用于检索相关文档的强大检索器来减轻这些效果。基于这些见解，我们提出了一种基于对比的基于学习的强大检索训练方法和检索提示的查询校正方法。广泛的内域和跨域实验表明：（1）包括顺序，分支和迭代方法在内的最先进的抹布方法表现出对查询进入误差的稳健性； （2）当处理查询输入错误时，我们的方法可显着增强抹布的鲁棒性，并且与现有的抹布方法兼容，从而进一步提高了它们的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04062</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RIS授权的集成位置感测和与叠加的飞行员进行交流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04098</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04098V1公告类型：新 
摘要：除了提高无线通信覆盖质量外，可重构智能表面（RIS）技术还可以帮助定位。在这项工作中，我们考虑了RIS辅助叠加的试点和数据传输，而没有假设可用的渠道状态信息和移动用户设备（UES）的位置信息。为了应对这一挑战，我们设计了一个由几个位置相干间隔组成的传输协议的框架结构，每个间隔都带有纯粹和数据行李箱传输持续时间。前者用于估计UE位置，而后者则是时间间隙，其持续时间不超过通道相干时间，在该时间和飞行员信号同时发送数据和飞行员信号。我们进行了Fisher信息矩阵（FIM）分析，并得出\ text {cram \&#39;er-rao bound}（CRB），以实现位置估计误差。采用逆快速傅立叶变换（IFFT）以获得UE位置的估计结果，然后将其利用以进行通道估计。此外，我们得出了叠加试验（SP）传输的可实现速率的封闭形式的下限，该速率可用于优化RI的相位曲线，以使用遗传算法最大化可实现的SUM速率。最后，数值结果通过与常规试验方案进行比较，使用IFFT算法验证了UE位置估计的准确性和拟议SP方案的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04098</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSL：并非所有令牌都是您将LLM调整为推荐人所需的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04178</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04178V1公告类型：新 
摘要：以其理解能力和广泛的知识而闻名的大型语言模型（LLMS）已越来越多地应用于推荐系统（RS）。鉴于LLM的机制与RS的需求之间的基本差距，研究人员专注于使用特定于建议的数据来提高其性能的微调LLM。通常采用最初是为语言生成任务设计的语言建模损失（LML）。但是，我们确定了LML的两个关键局限性：1）它与建议目标表现出显着的差异； 2）它错误地将所有虚拟项目描述视为负样本，引入了误导性训练信号。
  为了解决这些局限性，我们提出了一种针对微调LLMS量身定制的新型蒙面软效果损失（MSL）。 MSL通过识别和掩盖无效令牌来改善LML，从而在损失计算过程中可能导致虚拟项目描述。该策略可以有效地避免来自错误的负面信号的干扰，并确保与理论保证支持的建议目标保持良好状态。在实施过程中，我们确定了与MSL梯度消失有关的潜在挑战。为了克服这一点，我们进一步介绍了温度系数，并提出了一种自适应温度策略（ATS），该策略可自适应地调节温度，而无需大量的超参数调整。在四个公共数据集上进行的广泛实验进一步验证了MSL的有效性，在NDCG@10中平均提高了42.24％。该代码可在https://github.com/wangbohao-jpg/msl上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04178</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着推荐系统重新排行的原则学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04188</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04188V1公告类型：新 
摘要：作为推荐系统的最后阶段，重新排行给了最适合其兴趣的用户订购的项目列表。它发挥了如此关键的作用，并已成为一个趋势研究主题，并引起了学术界和行业的极大关注。重新排列的最新进展集中于对相互作用的列表建模和要重新排名的项目之间的相互影响。但是，始终缺少指导重新级别的学习过程并衡量重新级别输出质量的原则。在本文中，我们研究了这些原则以学习一个良好的重新级别。提出了两个原则，包括收敛一致性和对抗性一致性。这两个原则可以应用于学习通用重新级别并提高其性能。我们通过不同数据集对各种基线方法验证了这种发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04188</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AIREVIEW：一个开放的平台，用于加速使用LLMS的系统评价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04193</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04193V1公告类型：新 
摘要：系统评价是循证医学的基础。创建一个是耗时和劳动密集型的，这主要是由于需要筛选或评估许多研究以纳入审查。已经开发了几种工具来简化此过程，主要依靠传统的机器学习方法。大型语言模型（LLMS）在进一步加速筛选过程方面表现出了潜力。但是，目前没有工具允许最终用户直接利用LLM来筛选或促进LLM辅助筛选方法的系统和透明使用。本文介绍了（i）用于将LLMS应用于系统评价任务的可扩展框架，尤其是标题和抽象筛选，以及（ii）基于Web的LLM辅助筛选界面。这些元素共同构成了Aireview-a in aireview-llm辅助系统评论创建的新颖平台。 Aireview是弥合尖端LLM辅助筛选方法与创建医学系统评价的人之间差距的第一个。该工具可从https://aireview.ielab.io获得。源代码还通过https://github.com/ielab/ai-review开放。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04193</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基于LLM的建议中调查和减轻刻板印象的不公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04199</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04199V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）已证明了前所未有的语言理解和推理能力，可捕获多样化的用户偏好并提出个性化的建议。尽管对基于LLM的个性化建议越来越感兴趣，但由于LLMS可能会在嵌入式嵌入式嵌入式嵌入式嵌入式培训中，因此基于LLM的推荐系统（LLM-RS）的可信度引起了独特的挑战，因为LLM可能会继承刻板印象。这导致LLM-RS在用户和项目之间表现出刻板的语言关联。但是，在LLM-RS中用户和项目之间同时存在刻板印象的研究仍然缺乏研究。为了弥合这一差距，这项研究揭示了包含用户和项目的刻板印象组之间的新变体，以量化对LLM-RS中刻板印象的歧视。此外，在本文中，为了减轻文本用户和项目信息中的刻板印象，我们提出了一个新颖的框架（MOS），在该框架中，对多种刻板印象相关的专家的有见地的刻板印象策略旨在学习LLM-RS中不同刻板印象的无偏见表示。进行了广泛的实验，以分析刻板印象在LLM-RS中的影响以及我们提出的方法的有效性，这些方法在各种公平设置下始终超过竞争性基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04199</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简短的视频片段级用户动态兴趣在个性化建议中建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04237</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04237V1公告类型：新 
摘要：简短视频的快速增长需要有效的推荐系统，将用户与根据其不断发展的偏好量身定制的内容相匹配。当前的视频推荐模型主要将每个视频视为一个整体，俯瞰着用特定视频段的用户偏好的动态性质。相比之下，我们的研究重点是细分级用户兴趣建模，这对于了解用户在视频浏览过程中的偏好如何发展至关重要。为了捕获用户的动态细分兴趣，我们提出了一个创新的模型，该模型集成了混合表示模块，多模式的用户video编码器和段兴趣解码器。我们的模型解决了捕获动态兴趣模式，缺少细分级标签和融合不同方式的挑战，从而实现了精确的细分市场级别的兴趣预测。我们提出了两项​​下游任务，以评估我们的细分市场兴趣建模方法的有效性：视频键预测和简短的视频建议。我们在具有不同方式的现实世界短视频数据集上进行的实验显示了两项任务的有希望的结果。它表明，细分级的兴趣建模为用户参与带来了深刻的了解，并增强了视频建议。我们还发布了一个独特的数据集，其中包括细分级视频数据和不同的用户行为，从而在细分级级别的兴趣建模中进行进一步研究。这项工作是关于了解用户细分级别偏好的一种新颖观点，为更具个性化和引人入胜的简短视频体验提供了潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04237</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过梯度下降解码在文本学习LLM的推荐行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04386</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04386V1公告类型：新 
摘要：最近，在使用大型语言模型（LLM）的推荐系统（称为LLMREC）方面存在着越来越多的趋势。这种趋势中的一种值得注意的方法不是直接微调这些模型，而是要利用针对LLMREC量身定制的文化中的学习（ICL）方法，称为LLM-ICL Rec。许多当代技术着重于利用ICL内容来增强LLMREC的性能。
  但是，用ICL含量优化LLMREC提出了未解决的挑战。具体而言，两个关键问题脱颖而出：（1）与零摄像建议相比，对不使用模型进行微调的一些演示的原因有限的理解能够提高性能。 （2）缺乏在LLM-ICL REC中演示的评估指标，以及缺乏用于优化ICL含量生成的理论分析和实践设计。
  为了解决这两个主要问题，我们提出了一个理论模型，LLM-ICL推荐等效梯度下降模型（LRGD）在本文中将推荐生成与梯度下降动力学联系起来。我们证明，LLM中的ICL推理过程与其双重模型的训练过程保持一致，从而产生与双重模型测试输出相同的令牌预测。在这些理论见解的基础上，我们提出了一个评估指标，以评估演示质量。我们整合了LRGD中的扰动和正规化，以增强推荐系统的鲁棒性。为了进一步提高演示效率，防止绩效崩溃并确保长期适应性，我们还建议在实践中进行两阶段的优化过程。对三个亚马逊数据集进行的广泛实验和详细分析验证了理论等效性，并支持我们的理论分析和实际模块设计的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04386</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有多标识符项目令牌的预训练生成推荐剂</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04400</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04400V1公告类型：新 
摘要：生成的建议自动加工会生成项目标识符，以推荐潜在的项目。现有方法通常采用一对一的映射策略，其中每个项目由单个标识符表示。但是，该方案提出了问题，例如低频项目的次优语义建模和令牌序列数据的多样性有限。为了克服这些局限性，我们提出了MTGREC，该MTGREC利用多标识符项目令牌来增强令牌序列数据以进行生成推荐的预培训。我们的方法涉及两项关键创新：多标识符项目令牌和课程推荐预培训。对于多标识符项目令牌，我们利用RQ-VAE作为令牌骨架，并将相邻培训时期的模型检查点视为语义相关的引物。这允许每个项目与多个标识符关联，从而使单个用户交互序列可以转换为几个令牌序列，因为它是不同的数据组。对于课程推荐预培训，我们引入了以数据影响估计为指导的课程学习方案，在建议预训练期间动态调整每个数据组的采样概率。预先培训后，我们使用单个令牌仪微调模型，以确保准确的项目识别供推荐。在三个公共基准数据集上进行的广泛实验表明，在有效性和可扩展性方面，MTGREC显着优于传统和生成推荐基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04400</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通用物品令牌化用于可转移的生成建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04405</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04405V1公告类型：新 
摘要：最近，生成建议已成为有希望的范式，引起了大量的研究关注。基本框架涉及一个项目令牌，该框架将每个项目代表用作其标识符的代码序列，并且是一种生成推荐器，可以通过自动加压生成目标项目标识符来预测下一个项目。但是，在现有方法中，令牌仪和建议者通常都是特定于域的，从而限制了它们有效传输或适应新领域的能力。为此，我们提出了UTGREC，这是一种通用项目的标记方法，用于可转移的生成建议。具体而言，我们设计了一种通用项目令牌，用于通过调整多模式大语模型（MLLM）来编码丰富的项目语义。通过设计树结构化的代码簿，我们将内容表示形式离散为项目令牌的相应代码。为了有效地学习多个域上的通用项目引物，我们在方法中介绍了两种关键技术。对于原始内容重建，我们采用双重轻型解码器来重建来自离散表示的项目文本和图像，以捕获内容中嵌入的通用知识。对于协作知识集成，我们假设共同存在的项目相似，并通过共同的一致性和重建来整合协作信号。最后，我们提出了一个联合学习框架，以预先培训和调整跨多个领域的可转移生成推荐剂。与传统建议基线相比，四个公共数据集的广泛实验证明了UTGREC的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04405</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挤压和激发：协作过滤的加权图对比度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04443</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04443V1公告类型：新 
摘要：对比度学习（CL）最近已成为推荐系统中的一种强大技术，特别是因为它能够从扰动视图中利用自我监督的信号来减轻数据稀少性的持续挑战。在图形卷积网络（GCN）中构建用户 - 项目两部分图的扰动视图并在扰动视图之间进行对比学习的过程称为图形对比度学习（GCL），旨在增强表示表示学习的鲁棒性。尽管现有的基于GCL的模型是有效的，但尚未完全探索用于扰动视图的权重分配方法。现有基于GCL的模型中的一个关键问题是功能关注的非理性分配。此问题限制了该模型有效利用关键特征的能力，从而导致次优性能。为了解决这个问题，我们提出了一个加权图对比度学习框架（加权GCL）。具体而言，加权GCL采用了强大的扰动策略，该策略仅使用最终GCN层的视图。此外，加权GCL结合了挤压和激发网络（SENET），以动态加权扰动视图的特征。我们的加权GCL增强了该模型对关键特征的关注，并减少了较少相关信息的影响。广泛使用的数据集进行的广泛实验表明，与竞争基线相比，我们的加权GTEDGCL可以取得显着的准确性提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04443</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内聚：具有双阶段融合的复合图卷积网络，用于多模式推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.04452</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.04452V1公告类型：新 
摘要：多模式建议中的最新作品，这些建议利用多种模态信息来解决数据稀疏性并提高建议准确性，引起了人们的兴趣。多模式建议中的两个关键过程是模态融合和表示学习。以前的模态融合方法通常在早期或晚阶段采用简单的专注或预先定义的策略，无法有效处理模式之间的无关信息。在表示学习中，先前的研究已经构建了封装用户项目，用户用户和项目项目关系的异质和均匀的图形结构，以更好地捕获用户兴趣和项目配置文件。模态融合和表示学习被认为是先前工作中的两个独立过程。在本文中，我们揭示了这两个过程是互补的，可以互相支持。具体而言，强大的表示学习增强了方式融合，而有效的融合则提高了表示质量。从这两个过程中，我们引入了一个复合图卷积网络，具有双阶段融合的多模式推荐，名为凝聚力。具体而言，它引入了双阶段融合策略，以减少无关信息的影响，并在早期使用ID嵌入来完善所有模式，并在后期融合其表示。它还提出了一个复合图卷积网络，该网络利用用户项目，用户用户和项目项目图来提取用户和项目中的异质和同质潜在关系。此外，它引入了一种新颖的自适应优化，以确保跨模态的平衡和合理的表示。在三个广泛使用的数据集上进行的广泛实验证明了与各种竞争基线相比，内聚力的显着优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.04452</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>