<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>没有训练数据集的多元时间序列的反事实解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18563</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18563v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 方法在过去十年中经历了显着增长，但它们在高影响现实世界领域的实际应用因其不透明性而受到阻碍。当 ML 方法负责做出关键决策时，利益相关者通常需要了解如何改变这些决策。反事实解释 (CFE) 已成为一种解决方案，它提供了对不透明 ML 模型的解释，并提供了从一个决策过渡到另一个决策的途径。然而，大多数现有的 CFE 方法都需要访问模型的训练数据集，很少有方法可以处理多变量时间序列，并且没有一种方法可以在没有训练数据集的情况下处理多变量时间序列。在许多情况下，这些限制可能是巨大的。在本文中，我们提出了 CFWoT，这是一种基于强化学习的新型 CFE 方法，当训练数据集不可用时，它会生成 CFE。 CFWoT 与模型无关，适用于具有连续和离散特征的静态和多变量时间序列数据集。用户可以灵活地指定不可操作、不可变和首选特征，以及 CFWoT 保证会遵守的因果约束。我们在多个数据集上针对四个基线展示了 CFWoT 的性能，并发现尽管无法访问训练数据集，CFWoT 仍能找到对输入时间序列进行更少、更小更改的 CFE。这些属性使 CFE 更具可操作性，因为改变结果所需的更改幅度大大降低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18563</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 的低秩微调：公平视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18572</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18572v1 公告类型：新
摘要：低秩近似技术已成为微调大型语言模型 (LLM) 的事实标准，因为它们降低了计算和内存要求。本文研究了这些方法在捕捉微调数据集与初始预训练数据分布之间的变化方面的有效性。我们的研究结果表明，在某些情况下，低秩微调在学习这种变化方面存在不足。这反过来会产生不可忽略的副作用，尤其是当采用微调来减轻预训练模型中的毒性时，或者在提供公平模型很重要的情况下。通过对多个模型、数据集和任务的全面实证证据，我们表明低秩微调无意中保留了不良偏见和有害行为。我们还表明这延伸到顺序决策任务，强调需要仔细评估以促进负责任的 LLM 开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18572</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用组合和展开对基于图像的神经网络控制系统进行可扩展替代验证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18554</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18554v1 公告类型：新
摘要：验证使用图像作为输入的神经网络控制系统的安全性是一个难题，因为从给定的系统状态来看，没有已知的方法可以数学建模现实世界中可能出现的图像。我们以最近的工作为基础，考虑了一种替代验证方法，训练条件生成对抗网络 (cGAN) 作为现实世界的图像生成器。这使得基于集合的闭环系统形式分析成为可能，提供了超越模拟和测试的分析。虽然现有的工作对小例子是有效的，但在单个控制周期内和多个控制周期内的过度近似限制了它的可扩展性。我们提出了克服这两个错误源的方法。首先，我们通过将系统的动态与 cGAN 和神经网络控制器组合在一起来克服一步误差，而不会像系统动力学的单调分析那样丢失输入状态和控制输出之间的依赖关系。其次，我们通过重复单步组合来减少多步误差，本质上将控制回路的多个步骤展开为一个大型神经网络。然后，我们利用现有的网络验证工具来计算多个步骤的精确可达集，避免每个步骤中抽象误差的积累。我们使用两个案例研究证明了我们方法在准确性和可扩展性方面的有效性：自动驾驶飞机滑行系统和先进的紧急制动系统。在飞机滑行系统上，与我们提出的方法相比，使用先前的基线方法，收敛的可达集大 175%。在紧急制动系统上，由于 cGAN 的图像输出变量数量是 24 倍，基线方法无法证明任何状态是安全的，而我们的改进可以实现基于集合的安全性分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18554</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态治疗方案中的强化学习需要重新审视</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18556</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18556v1 公告类型：新
摘要：在快速变化的医疗保健领域，离线强化学习 (RL) 在动态治疗方案 (DTR) 中的实施带来了前所未有的机遇和挑战。本立场文件对 DTR 背景下离线 RL 的现状进行了批判性审查。我们主张重新评估在 DTR 中应用 RL，理由是存在诸如不一致且可能不确定的评估指标、缺乏朴素和监督学习基线以及现有研究中 RL 公式的多样化选择等问题。通过使用公开的 Sepsis 数据集进行超过 17,000 次评估实验的案例研究，我们证明 RL 算法的性能会随着评估指标和马尔可夫决策过程 (MDP) 公式的变化而显着变化。令人惊讶的是，在某些情况下，RL 算法可以被受策略评估方法和奖励设计约束的随机基线超越。这要求在未来的 DTR 工作中进行更仔细的政策评估和算法开发。此外，我们还讨论了增强 RL 动态治疗方案的可靠性的潜在改进，并邀请社区内进行进一步讨论。代码可在 https://github.com/GilesLuo/ReassessDTR 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18556</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从不确定数据中学习：从可能世界到可能模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18549v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了一种从不确定数据中学习线性模型的有效方法，其中不确定性表示为数据中的一组可能变化，从而导致预测多重性。我们的方法利用抽象解释和凸多面体来紧凑地表示这些数据集变化，从而能够同时在所有可能世界中符号执行梯度下降。我们开发了技术来确保该过程收敛到一个固定点并为该固定点导出闭式解。我们的方法提供了所有可能的最优模型和可行预测范围的合理过度近似。我们通过理论和实证分析证明了我们方法的有效性，强调了它能够推理由于训练数据中的数据质量问题而导致的模型和预测不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18549</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络中带有平滑 l0 正则化的熵误差函数 SGD 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18552v1 Announce Type: new 
摘要：熵误差函数在神经网络中得到了广泛的应用。然而，基于该误差函数的网络训练通常会导致收敛速度较慢，并且在实践中很容易陷入局部最小值甚至出现不正确的饱和问题。事实上，在神经网络及其应用中有很多基于熵误差函数的结果。然而，这种算法的理论和收敛性到目前为止还没有得到充分的研究。为了解决这个问题，我们提出了一种用于前馈神经网络的新型熵函数，该函数具有平滑 l0 正则化。使用真实世界的数据集，我们进行了实证评估，以证明新构思的算法使我们能够显着提高所考虑的神经网络的预测性能。更重要的是，实验结果还表明，与有充分依据的基线相比，我们提出的函数带来了更精确的分类。我们的工作是新颖的，因为它使神经网络能够有效地学习，与最先进的算法相比，产生更准确的预测。在这方面，我们期望该算法能够为该领域的现有研究做出贡献，推动机器学习和深度学习的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18552</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离线增强演员评论家：在深度离策略强化学习中自适应地融合最佳历史行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18520</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18520v1 公告类型：新
摘要：离线策略强化学习 (RL) 通过利用先前收集的数据进行策略学习，在解决许多复杂的现实任务方面取得了显著的成功。然而，大多数现有的离线策略 RL 算法未能最大限度地利用重放缓冲区中的信息，从而限制了样本效率和策略性能。在这项工作中，我们发现基于共享在线重放缓冲区同时训练离线 RL 策略有时可以胜过原始的在线学习策略，尽管这种性能提升的发生仍不确定。这激发了一种新的可能性，即利用新兴的优于离线最优策略来改进在线策略学习。基于这一见解，我们提出了离线增强型 Actor-Critic (OBAC)，这是一个无模型的在线 RL 框架，它通过值比较优雅地识别出优于离线的策略，并将其用作自适应约束以保证更强的策略学习性能。我们的实验表明，在涵盖 6 个任务套件的 53 个任务的样本效率和渐近性能方面，OBAC 优于其他流行的无模型 RL 基线，并可与先进的基于模型的 RL 方法相媲美。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18520</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有领域对抗神经过程的机械循环支持数据驱动模拟器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18536</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18536v1 公告类型：新
摘要：机械循环支持 (MCS) 设备，作为概率深度序列模型实现。现有的 MCS 机械模拟器依赖于过度简化的假设，并且对患者特定行为不敏感，限制了它们在现实世界治疗场景中的适用性。为了解决这些缺点，我们的模型领域对抗神经过程 (DANP) 采用了神经过程架构，使其能够捕获不确定的 MCS 泵水平和主动脉压测量之间的概率关系。我们使用领域对抗训练将模拟数据与现实世界的观察相结合，从而对潜在结果进行更现实和多样化的表示。非平稳趋势预测改进 19% 的实证结果确立了 DANP 是临床医生了解和做出有关 MCS 患者治疗的明智决策的有效工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18536</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atlas3D：用于模拟和制造的物理约束自支撑文本到 3D</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18515</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18515v1 公告类型：新
摘要：现有的基于扩散的文本到 3D 生成方法主要侧重于生成视觉上逼真的形状和外观，通常忽略了下游任务所需的物理约束。生成的模型在放置在基于物理的模拟或 3D 打印中时经常无法保持平衡。这种平衡对于满足交互式游戏、具象 AI 和机器人技术中的用户设计意图至关重要，这些技术需要稳定的模型来实现可靠的交互。此外，稳定的模型可确保 3D 打印物体（例如用于家居装饰的小雕像）可以独立站立而无需额外支撑。为了填补这一空白，我们引入了 Atlas3D，这是一种自动且易于实施的方法，可增强现有的基于分数蒸馏采样 (SDS) 的文本到 3D 工具。Atlas3D 确保生成遵循重力、接触和摩擦下稳定的物理定律的自支撑 3D 模型。我们的方法将一种新颖的可微分模拟损失函数与物理启发式正则化相结合，可作为现有框架的改进或后处理模块。我们通过大量生成任务验证了 Atlas3D 的有效性，并在模拟和真实环境中验证了生成的 3D 模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18515</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LSTM-COX 模型：一种处理重复事件的简洁高效的深度学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18518</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18518v1 公告类型：new 
摘要：在当前的临床医学领域，传统的分析复发事件的方法在处理复杂的时间相关数据时存在局限性。本研究将长短期记忆网络（LSTM）与Cox模型相结合，增强了模型在分析具有动态时间信息的复发事件时的性能。与经典模型相比，LSTM-Cox模型显著提高了提取临床风险特征的准确率，并表现出较低的赤池信息准则（AIC）值，同时在模拟数据集上保持了良好的性能。在对膀胱癌复发数据的实证分析中，该模型成功降低了训练阶段的均方误差，并在测试集上获得了高达0.90的一致性指数。此外，该模型有效地区分了高风险和低风险患者组，所识别的肿瘤复发次数和最大尺寸等复发风险特征与其他研究和临床试验结果一致。这项研究不仅为分析循环数据和提取特征提供了一种直接有效的方法，而且为将深度学习技术整合到临床风险预测系统中提供了一条便捷的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18518</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将分层生物学先验注入图神经网络以进行流式细胞术预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18507</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18507v1 公告类型：新
摘要：在从流式细胞术 (FC) 数据中提取的外周血或骨髓等血液样本的复杂环境中，细胞水平预测面临着巨大的挑战。这项工作探索了将分层先验知识注入图神经网络 (GNN)，以对表格细胞数据进行单细胞多类分类。通过将数据表示为图形并编码类之间的层次关系，我们提出了将分层插件方法应用于几个 GNN 模型（即 FCHC-GNN）并有效设计为捕获对单细胞 FC 域至关重要的邻域信息。我们对 19 名不同患者进行的大量实验表明，与没有此类先验的基线 GNN 相比，结合分层生物学约束可显着提高多个指标的性能。所提出的方法强调了结构化归纳偏差对于在复杂的生物预测任务中获得更好的泛化的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18507</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图算法理解Transformer的推理能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18512</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18512v1 公告类型：新
摘要：哪些 Transformer 缩放方案能够完美解决不同类别的算法问题？虽然基于 Transformer 的神经网络取得了巨大的经验进步，但对其在实际参数方案中的算法推理能力的理论理解仍然缺乏。我们从网络的深度、宽度和用于算法执行的额外标记数量方面研究了这个问题。我们新颖的表示层次结构将 9 个算法推理问题分为可由不同实际参数缩放方案中的 Transformer 解决的类。我们证明对数深度对于图连接等任务是必要和充分的，而具有小嵌入维度的单层 Transformer 可以解决上下文检索任务。我们还使用 GraphQA 基准通过大量经验证据支持我们的理论分析。这些结果表明，Transformer 在许多图推理任务中表现出色，甚至优于专门的图神经网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18512</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于训练灰盒深度光子神经网络的非对称估计器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18458</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18458v1 公告类型：新
摘要：物理神经网络 (PNN) 因其高带宽、传播内模拟处理而成为神经网络加速的新兴范例。尽管 PNN 在推理方面具有优势，但训练仍然是一个挑战。物理变换的不完善信息意味着传统的基于梯度的反向传播 (BP) 更新会失败。在这里，我们提出了非对称训练 (AT) 方法，该方法将 PNN 结构视为一个灰盒。AT 执行训练时只需要知道深度神经网络结构的最后一层输出和神经元拓扑连通性，而不需要有关物理控制变换映射的信息。我们通过实验证明了 AT 方法在由未校准的光子集成电路 (PIC) 实现的深度灰盒 PNN 上的应用，将鸢尾花和修改后的 MNIST 手写数字的分类准确率从随机猜测提高到接近理论最大值。我们还展示了 AT 在不同数据集（包括 MNIST、fashion-MNIST 和 Kuzushiji-MNIST）上相对于 BP 的持续增强性能。AT 方法以最小的硬件开销和更低的计算开销展示了成功的训练，可作为一种强大的轻量级训练替代方案，充分发掘物理计算的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18458</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉任务中二阶矩指数缩放优化器的统一平衡理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18498</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18498v1 公告类型：新
摘要：我们已经确定了一种通过使用变量二阶矩指数缩放（SMES）来统一一阶优化器的潜在方法。我们从反向传播开始，解决梯度消失和爆炸等经典现象以及与数据集稀疏性相关的问题，并引入优化中的平衡理论。通过这一理论，我们建议在更广泛的推理下统一 SGD 和自适应优化器，采用变量移动指数缩放来实现一阶优化器广义公式内的平衡方法。我们对一些经典数据集和网络进行了测试，以确认不同平衡系数对整体训练过程的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18498</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进迭代高斯过程中超参数优化的线性系统求解器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18457v1 公告类型：新
摘要：将超参数优化扩展到非常大的数据集仍然是高斯过程社区的一个未解决的问题。本文重点介绍迭代方法，该方法使用线性系统求解器（如共轭梯度、交替投影或随机梯度下降）来构建边际似然梯度的估计值。我们讨论了适用于求解器的三个关键改进：（i）路径梯度估计器，它减少了求解器迭代所需的次数并摊销了进行预测的计算成本，（ii）使用上一步的解决方案热启动线性系统求解器，这会导致求解器以可忽略的偏差为代价更快地收敛，（iii）在有限的计算预算后提前停止线性系统求解器，这与热启动协同作用，允许求解器进度在多个边际似然步骤中累积。这些技术在解决公差问题时可将速度提高高达 $72\times$，并在提前停止时将平均残差范数降低高达 $7\times$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18457</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>