<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大维核插值相图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12597</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12597v1 公告类型：交叉
摘要：大维度核插值的泛化能力（即 $n \asymp d^{\gamma}$ 对于某些 $\gamma&gt;0$）可能是最近核回归复兴中最有趣的问题之一，因为它可以帮助我们理解神经网络文献中报道的“良性过度拟合现象”。着眼于球面上的内积核，我们充分表征了各种源条件$s\geq 0$下大维核插值的方差和偏差的精确阶数。因此，我们得到了大维核插值的$(s,\gamma)$相图，即，我们确定了$(s,\gamma)$平面中核插值是极小极大最优的区域，子-最优且不一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12597</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越开发：为结构工程应用部署机器学习模型的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12544</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12544v1 公告类型：交叉
摘要：基于机器学习 (ML) 的解决方案正在迅速改变包括结构工程在内的许多领域的格局。尽管它们的性能很有前途，但这些方法通常仅作为结构工程中的概念验证进行论证，并且很少部署到实际应用中。本文旨在通过两个说明性示例来说明开发适合部署的 ML 模型所面临的挑战。在各种陷阱中，本文的讨论重点是模型过度拟合和规格不足、训练数据代表性、变量遗漏偏差和交叉验证。结果强调了通过自适应采样、仔细的物理信息特征选择以及对模型复杂性和通用性的考虑来实施严格模型验证技术的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12544</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从不可辨识的高斯模型学习有向无环图的整数规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12592v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究从连续观测数据中学习有向无环图的问题，这些数据是根据线性高斯结构方程模型生成的。这种情况下最先进的结构学习方法至少具有以下缺点之一：i）它们无法提供最优性保证，并且可能会受到学习次优模型的影响； ii）它们依赖于噪声是同方差的严格假设，因此底层模型是完全可识别的。我们克服了这些缺点，并开发了一种计算高效的混合整数编程框架，用于学习解释任意异方差噪声的中等规模问题。我们提出了一种早期停止准则，在该准则下我们可以终止分支定界过程以获得渐近最优解并建立该近似解的一致性。此外，我们通过数值实验表明，我们的方法优于三种最先进的算法，并且对噪声异方差性具有鲁棒性，而竞争方法的性能在严重违反可识别性假设的情况下会恶化。我们方法的软件实现可以作为 Python 包 \emph{micodag} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12592</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心脏时间序列的基准变化点检测算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12408v1 公告类型：交叉
摘要：生物医学时间序列中的状态变化模式可能与健康或疾病有关。这项工作提出了一种为特定任务（例如疾病分类）选择变化点检测算法的原则方法。比较了八种关键算法，并根据真实的人工心血管时间序列数据的时间耐受性、噪声和异常传导（异位）对每种算法的性能进行了评估。所有算法均使用根据人工数据选择的参数应用于真实数据（22 名 REM 行为障碍 (RBD) 患者和 15 名健康对照者的心脏时间序列）。最后，从检测到的变化点导出特征，使用 K 最近邻方法将 RBD 患者与健康对照进行分类。在人工数据上，改进贝叶斯变化点检测算法为状态变化识别提供了卓越的阳性预测值，而递归均值差最大化（RMDM）实现了最高的真阳性率。对于分类任务，源自 RMDM 算法的特征提供了最高的留一交叉验证准确度 0.89 和真阳性率 0.87。自动检测的变化点提供了有关受试者无法直接观察的生理状态的有用信息。然而，变化点检测算法的选择取决于底层数据的性质和下游应用程序，例如分类任务。这项工作代表了第一次以有意义的方式比较变化点检测算法并在分类任务中使用，这证明了变化点算法选择对应用程序性能的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12408</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图对齐问题：基本限制和高效算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12418</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12418v1 公告类型：交叉
摘要：本文研究图对齐问题，即图同构问题的噪声版本，其目的是找到两个图的节点之间保留大部分边的匹配。着眼于图形随机的植入版本，我们有兴趣了解该问题的基本信息理论限制，以及设计和分析能够恢复数据中潜在对齐的算法。对于这些算法，我们对它们成功或失败的情况给出了一些高概率的保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12418</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向大型语言模型作为精益定理证明的副驾驶</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12534v1 公告类型：交叉
摘要：定理证明对于大型语言模型（LLM）来说是一个重要的挑战，因为形式证明可以由 Lean 等证明助手严格检查，不留任何幻觉的余地。现有的基于法学硕士的证明者试图在没有人工干预的情况下以完全自主的模式证明定理。在这种模式下，他们与新颖且具有挑战性的定理作斗争，而人类的洞察力对此可能至关重要。在本文中，我们探索法学硕士作为副驾驶，协助人类证明定理。我们介绍 Lean Copilot，一个用于在 Lean 中运行 LLM 推理的框架。它使程序员能够构建各种基于 LLM 的证明自动化工具，这些工具无缝集成到精益用户的工作流程中。使用 Lean Copilot，我们构建了用于建议证明步骤（策略建议）、完成中间证明目标（证明搜索）以及使用法学硕士选择相关前提（前提选择）的工具。用户可以使用我们的预训练模型，也可以使用自己的模型在本地（带或不带 GPU）或云端运行。实验结果证明了与精益中现有的基于规则的证明自动化相比，我们的方法在辅助人类和自动化定理证明过程方面的有效性。我们在麻省理工学院的许可下开源所有代码，以促进进一步的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12534</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经流扩散模型：用于改进扩散建模的可学习前向过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12940v1 公告类型：新
摘要：传统的扩散模型通常依赖于固定的前向过程，该过程隐式定义了潜在变量的复杂边际分布。这通常会使学习生成轨迹的逆过程任务变得复杂，并导致扩散模型的推理成本高昂。为了解决这些限制，我们引入了神经流扩散模型（NFDM），这是一种新颖的框架，通过支持固定线性高斯之外的更广泛的前向过程来增强扩散模型。我们还提出了一种新的参数化技术来学习前向过程。我们的框架提供了端到端、无模拟的优化目标，有效地最小化了负对数似然的变分上限。实验结果表明 NFDM 具有强大的性能，最先进的似然估计证明了这一点。此外，我们还研究了 NFDM 学习具有特定特征（例如确定性直线轨迹）的生成动力学的能力。这一探索强调了 NFDM 的多功能性及其广泛应用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12940</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大气化学数据重建和预测的优化动态模式分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12396</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12396v1 公告类型：交叉
摘要：我们介绍了优化的动态模式分解算法，用于构建自适应且计算高效的降阶模型和全球大气化学动力学预测工具。通过利用一组低维的全局时空模式，可以计算底层空间和时间尺度的可解释特征。预测也是通过使用主要时空特征的线性叠加的线性模型来实现的。 DMD 方法在三个月的全球化学动力学数据上进行了验证，显示了其在计算速度和可解释性方面的显着性能。我们表明，所提出的分解方法成功地提取了大气化学的已知主要特征，例如夏季地表污染和生物质燃烧活动。此外，DMD 算法允许快速重建底层线性模型，从而可以轻松适应非平稳数据和动态变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12396</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学推断的特征重要性方法指南</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12862v1 公告类型：新
摘要：虽然机器学习（ML）模型由于其高预测能力而被越来越多地使用，但它们在理解数据生成过程（DGP）方面的用途有限。理解 DGP 需要深入了解特征与目标之间的关联，而许多 ML 模型由于其不透明的内部机制而无法直接提供这种关联。特征重要性 (FI) 方法在某些条件下提供了对 DGP 的有用见解。由于不同 FI 方法的结果有不同的解释，因此针对具体用例选择正确的 FI 方法至关重要，并且仍然需要专业知识。本文作为综合指南来帮助理解 FI 方法的不同解释。通过对 FI 方法的广泛审查并提供有关其解释的新证据，我们促进了对这些方法的透彻理解并为科学推理制定了具体建议。最后，我们讨论了 FI 不确定性估计的选项，并指出了未来研究的方向，旨在从黑盒 ML 模型进行全面的统计推断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12862</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续时间内贝叶斯非线性系统辨识的概率数值 SMC 采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12923</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12923v1 公告类型：新
摘要：在工程中，利用受噪声污染的数据对非线性动态系统进行精确建模既重要又复杂。已建立的顺序蒙特卡罗（SMC）方法用于这些系统的贝叶斯识别，有助于量化参数识别过程中的不确定性。在这种情况下，一个重大挑战是连续时间常微分方程 (ODE) 的数值积分，这对于将理论模型与离散采样数据对齐至关重要。这种积分引入了额外的数值不确定性，这是一个经常被忽视的因素。为了解决这个问题，概率数值领域将数值积分等数值方法与概率建模相结合，以提供对总不确定性的更全面的分析。通过保留经典确定性方法的准确性，这些概率方法可以更深入地理解推理过程中固有的不确定性。本文演示了概率数值方法在非线性动态系统的联合参数状态辨识中求解常微分方程的应用。所提出的方法有效地从噪声测量中识别潜在状态和系统参数。同时将 ODE 的概率解决方案纳入识别挑战中。该方法的主要优点在于它能够产生系统参数的后验分布，从而表示数据和识别过程中固有的不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12923</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 $h$-Lifted Kullback--Leibler 散度在紧域上进行混合物密度估计的风险界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12586</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12586v1 公告类型：新
摘要：我们考虑使用来自某些组件类别的有限密度混合基于样本数据估计概率密度函数的问题。为此，我们引入 $h$-lifted Kullback-Leibler (KL) 散度作为标准 KL 散度的推广和进行风险最小化的标准。在紧凑支持假设下，我们证明了使用 $h$ 提升的 KL 散度时预期估计误差的 $\mc{O}(1/{\sqrt{n}})$ 界限，这扩展了 Rakhlin 的结果等人。 （2005，ESAIM：概率与统计，第 9 卷）以及 Li 和 Barron（1999，神经信息处理系统进展，第 12 卷）允许非严格正的密度函数的风险界限。我们开发了一个使用 Majorization-Maximization 框架来计算相应的最大 $h$ 提升似然估计量 ($h$-MLLE) 的程序，并提供实验结果来支持我们的理论界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12586</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一维高斯混合模型参数估计问题的傅里叶方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12613</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12613v1 公告类型：新
摘要：本文的目的有两个。首先，我们提出了一种用于估计一维高斯混合模型（GMM）中参数的新算法。该算法利用了从混合物的独立同分布 (i.i.d) 样本获得的傅立叶数据中固有的 Hankel 结构。对于具有统一方差的GMM，引入了使用傅立叶数据的奇异值比函数，并用于同时求解方差和分量数。推导了估计量的一致性。与矩量法和最大似然法等经典算法相比，该算法不需要先验知识高斯分量的数量或良好的初始猜测。数值实验证明了其在估计精度和计算成本方面的优越性能。其次，我们发现，如果独立同分布样本的数量有限，则估计混合模型中高斯分量或模型阶数的问题存在根本限制。对于单方差的情况，我们表明，只有当分量均值之间的最小间隔距离超过某个阈值时，模型阶数才能成功估计，如果低于某个阈值，则模型阶数可能会失败。我们根据独立同分布样本的数量、方差和高斯分量的数量得出该阈值的下限，称为计算分辨率限制。数值实验在估计模型阶数时证实了这种相变现象。此外，我们证明与 EM 算法相比，我们的算法在似然性、AIC 和 BIC 方面取得了更好的分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12613</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过细粒度偏差方差分析了解最佳特征转移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12481</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12481v1 公告类型：新
摘要：在迁移学习范式中，模型在数据丰富的预训练阶段学习有用的表示（或特征），然后使用预训练的表示来提高模型在数据稀缺的下游任务上的性能。在这项工作中，我们探索迁移学习，以优化下游性能。我们引入一个简单的线性模型，它将任意预训练的特征变换作为输入。我们推导出下游风险的精确渐近及其细粒度偏差方差分解。我们的发现表明，使用真实特征化可能会导致渐近风险的“双分歧”，这表明它不一定是下游性能的最佳选择。然后，我们通过最小化下游任务集合的渐近下游风险平均值来确定最佳的预训练表示。我们的分析揭示了学习数据协变量中与任务相关的特征和结构的相对重要性，并从偏差-方差的角度描述了每个特征和结构如何有助于控制下游风险。此外，我们发现了一种相变现象，其中最佳预训练表示从相关特征的硬选择过渡到软选择，并讨论了其与主成分回归的联系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12481</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于摊销参数推断的神经方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12484v1 公告类型：新
摘要：过去 50 年来，基于模拟的统计推断方法与技术进步保持同步，取得了巨大发展。该领域正在经历一场新的革命，因为它包含了神经网络、优化库和图形处理单元的表示能力，用于学习数据和推理目标之间的复杂映射。由此产生的工具是摊销的，因为它们允许通过快速前馈操作快速进行推理。在本文中，我们回顾了在点估计、近似贝叶斯推理、自动构建汇总统计和似然近似方面取得的最新进展。该评论还涵盖了可用的软件，并包括一个简单的插图，展示了可用于摊销推理的各种工具以及它们相对于最先进的马尔可夫链蒙特卡罗方法所提供的优势。文章最后概述了相关主题并展望了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12484</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新的可靠且简约的学习策略，包含两层高斯过程，用于解决不均匀的经验相关结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12478</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12478v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新策略，用于学习一对变量之间的函数关系，同时解决可用数据相关结构中的不均匀性，通过将所寻求的函数建模为非平稳高斯过程（GP）的样本函数，它本身嵌套了多个其他 GP，我们证明每个 GP 都可以是静止的，从而建立了两个 GP 层的充分性。事实上，设想了一个非平稳核，每个超参数设置为依赖于从外部非平稳 GP 中提取的样本函数，这样在计算核时的每对输入值处都会绘制一个新的样本函数。然而，这样的模型无法实现，我们通过回顾从给定 GP 绘制不同样本函数的平均效果相当于从渲染不同的一组 GP 中的每一个绘制样本函数的平均效果来替代它，如下所示在所进行的推理的平衡阶段更新（通过 MCMC）。内核是完全非参数的，对于输入变量的每个维度，GP 的每一层学习一个超参数就足够了。我们在真实数据集上说明了这种新的学习策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12478</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>