<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>墨西哥城臭氧水平预测及其时间特征和相互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07259</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07259v1 公告类型：新
摘要：对流层臭氧是一种大气污染物，对人类健康和环境产生负面影响。准确估计臭氧水平对于预防措施和减轻其影响至关重要。这项工作比较了多元回归模型在预测墨西哥城臭氧水平方面的准确性，首先不添加时间特征和相互作用，然后添加这些特征。我们的研究结果表明，结合时间特征和相互作用可以提高模型的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07259</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用动态模式分解分析和预测浮动风力发电机的动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07263</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07263v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于动态模态分解 (DMD) 的六浮式海上风力涡轮机动态数据驱动无方程建模。DMD 用于提供模态分析并从动态系统中提取知识。使用称为 Hankel-DMD 的方法扩展开发了一种用于作用于浮动系统的运动、加速度和力以及入射波的高度、风速和风力涡轮机提取的功率的预测算法，其中包括增强状态向量中状态的时间延迟副本。所有分析都是针对从运行原型收集的实验数据进行的。使用三个不同的误差指标来评估根据算法的两个主要超参数（即延迟副本的数量和观察时间的长度）获得的预测质量，每个指标都分析预测的互补方面。统计分析揭示了算法超参数的最佳值的存在。结果表明，该方法能够对系统状态进行短期未来估计，可用于实时预测和控制。此外，通过将超参数视为随机变量，引入了一种新颖的随机 Hankel-DMD 公式。该方法的随机版本不仅丰富了相关不确定性的预测，而且与确定性版本相比，在统计基础上将归一化均方根误差提高了 10%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07263</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从图形结构数据中学习：解决设计问题并探索图形表示学习中的实际应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07269v1 公告类型：新
摘要：图形是交互元素组成的系统的基本描述符，可捕获从分子交互到社交网络和知识图谱的各种数据类型。在本文中，我们详尽回顾了图形表示学习和图形神经网络 (GNN) 的最新进展。GNN 专门用于处理图形结构数据，擅长从复杂的关系信息中获取见解和预测，这对于涉及此类数据的任务非常有价值。图形表示学习是分析图形结构数据的关键方法，它促进了机器学习、数据挖掘、生物医学和医疗保健领域的众多下游任务和应用。
我们的工作深入研究了 GNN 的功能，研究了它们的基础设计及其在解决现实世界挑战中的应用。我们介绍了一种配备高级高阶池化功能的 GNN，它擅长捕获图形结构数据中的复杂节点交互。此池化函数显著增强了 GNN 在节点级和图级任务中的效率。此外，我们提出了一种以 GNN 为核心框架的分子图生成模型。该 GNN 主干擅长学习不变和等变的分子特征。利用这些特征，分子图生成模型能够同时学习和生成具有原子键结构和精确原子位置的分子图。我们的模型经过了彻底的实验评估并与既定方法进行了比较，展示了它们在使用各种数据集解决各种现实挑战方面的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07269</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度强化学习的多跳上行抢占式交通信号控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07271v1 公告类型：新
摘要：交通信号控制对于管理城市网络拥堵至关重要。现有的基于压力的短视控制方法仅关注直接上游链路，导致绿灯时间分配不理想并增加网络延迟。然而，有效的信号控制本质上需要更广泛的空间范围，因为上游的交通状况会对当前位置的交通产生重大影响。本文介绍了一种基于马尔可夫链理论的新概念，即多跳上游压力，该概念将传统压力推广到考虑直接上游链路以外的交通状况。这个有远见的紧凑指标通知深度强化学习代理预先清除当前队列，指导代理以更广泛的空间意识优化信号时序。在合成和现实（多伦多）场景中的模拟表明，利用多跳上游压力的控制器通过基于对上游拥堵的更广泛理解优先考虑交通流动，显着降低了整体网络延迟。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07271</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自动编码器检测 OKTA 日志中的异常</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07314</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07314v1 公告类型：新
摘要：Okta 日志目前用于使用具有受限回顾期的各种基于规则的模型来检测网络安全事件。这些功能有局限性，例如有限的回顾性分析、预定义的规则集以及容易产生误报。为了解决这个问题，我们采用了无监督技术，特别是使用自动编码器。为了正确使用自动编码器，我们需要转换和简化从用户那里收到的日志数据的复杂性。然后将转换和过滤后的数据输入自动编码器，并评估输出。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07314</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SynRL：利用强化学习将合成临床试验数据与人类首选的临床终点相结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07317</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07317v1 公告类型：新
摘要：每年都会进行数百项临床试验来评估新的医疗干预措施，但由于隐私问题和联邦法规，与其他机构共享这些试验的患者记录可能具有挑战性。为了帮助缓解隐私问题，研究人员提出了生成合成患者数据的方法。然而，现有的生成合成临床试验数据的方法忽视了这些数据的使用要求，包括维护临床结果的特定属性，并且只使用与数据生成过程无关的事后评估。在本文中，我们提出了 SynRL，它利用强化学习通过定制生成的数据来满足用户对合成数据结果和端点指定的要求，从而提高患者数据生成器的性能。我们的方法包括一个数据价值批评函数来评估生成数据的质量，并使用强化学习根据批评者的反馈使数据生成器与用户的需求保持一致。我们对四个临床试验数据集进行了实验，并展示了 SynRL 在提高生成的合成数据质量的同时保持低隐私风险方面的优势。我们还展示了 SynRL 可用作通用框架，可以自定义多种类型的合成数据生成器的数据生成。我们的代码可在 https://anonymous.4open.science/r/SynRL-DB0F/ 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07317</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过博弈论正则化实现多模态融合平衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07335</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07335v1 公告类型：新
摘要：多模态学习可以通过揭示数据源之间的关键依赖关系来完成信息提取的图景。然而，当前的系统未能充分利用多种模态来实现最佳性能。这归因于模态竞争，其中模态争夺训练资源，导致一些模态未得到优化。我们表明，当前的平衡方法难以训练超越简单基线（例如集成）的多模态模型。这就提出了一个问题：我们如何确保多模态训练中的所有模态都得到充分训练，并且从新模态中学习可以持续提高性能？本文提出了多模态竞争正则化器（MCR），这是一种受互信息（MI）分解启发的新损失组件，旨在防止多模态训练中竞争的不利影响。我们的主要贡献是：1）在多模态学习中引入博弈论原理，其中每种模态都充当玩家，竞争以最大化其对最终结果的影响，从而实现 MI 项的自动平衡。 2) 细化每个 MI 项的下限和上限，以增强跨模态提取与任务相关的唯一和共享信息的能力。3) 建议对条件 MI 估计进行潜在空间置换，从而显著提高计算效率。MCR 优于所有之前提出的训练策略，并且是第一个在集成基线之外持续改进多模态学习的策略，清楚地表明结合模态可以在合成数据集和大型真实世界数据集上显著提高性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07335</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展语言模型的热启动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07340</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07340v1 公告类型：新
摘要：对于当前的大型语言模型范式，缩放模型大小以扩展性能非常有效。各种缩放研究的研究和实证结果导致了指导后续研究的新颖的缩放结果和定律。当代数据和模型规模的高训练成本导致缺乏对如何调整和实现此类训练设置的彻底理解。改善大型模型预训练成本的一个方向是从调整成本较低的小型模型热启动大规模训练。在这项工作中，我们试图了解在热启动下是否可以保留最佳超参数的行为以进行缩放。我们探索简单的操作，允许使用 {\mu}Transfer 应用理论驱动的最佳超参数零样本迁移方法。我们研究了有助于加速收敛和在使用 {\mu}Transfer 的热启动下保持稳定训练动态的方面。我们发现，缩小较小的模型权重、零填充，以及使用来自 {\mu}P 的缩放初始化来扰乱生成的较大模型，可以有效地热启动 $\mut{}$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07340</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索变分自动编码器用于医学图像生成：一项全面研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07348</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07348v1 公告类型：新
摘要：变分自动编码器（VAE）是医学图像生成领域最常用的技术之一，这种架构近年来引起了研究人员的关注，并发展成为各种架构。VAE 的优势包括通过在较小的数据集和类别不平衡的数据集中添加样本来改进数据集，这就是数据增强的工作原理。本文全面回顾了医学成像中 VAE 的研究，特别关注它们创建接近真实数据的合成图像的能力，以便将它们用于数据增强。本研究回顾了用于开发医学图像 VAE 的重要架构和方法，并在图像质量、生成样本多样性低等问题上与其他生成模型（如 GAN）进行了比较。我们讨论了几个医学领域的最新发展和应用，强调了 VAE 提高分割和分类准确性的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07348</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过逆向意图推理识别差异化患者护理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07372v1 公告类型：新
摘要：脓毒症是一种危及生命的疾病，其特征是因宿主对感染的反应失调而导致终末器官功能障碍。尽管“拯救脓毒症”运动已经启动并发布了脓毒症治疗指南，以统一和规范对脓毒症患者的护理，但许多研究报告称，在患者住院的急诊科和重症监护病房过程中，护理存在差异。在这里，我们应用了许多强化学习技术，包括行为克隆、模仿学习和逆向强化学习，通过专家演示来学习脓毒症患者亚群管理的最佳策略。然后，我们通过将模型应用于另一组未见过的医疗人群来估计反事实最佳策略，并通过将其与实际策略进行比较来确定治愈的差异。我们的数据来自 MIMIC-IV 的脓毒症队列和 Mass General Brigham 医疗保健系统的临床数据仓库。这项研究的最终目标是利用最优学习策略函数来估计反事实治疗策略，并识别目标亚群之间的偏差。我们希望这种方法能够帮助我们识别护理方面的差异，以及随着国家败血症治疗指南的发布，治疗方面的变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07372</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦学习客户端对噪声标签进行修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07391</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07391v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 可在分散式边缘设备之间进行协作模型训练，同时保护数据隐私。然而，现有的 FL 方法通常假设干净的带注释数据集，这对于资源受限的边缘设备来说是不切实际的。实际上，嘈杂的标签很普遍，对 FL 性能构成了重大挑战。先前的方法尝试标签校正和强大的训练技术，但效果有限，特别是在高噪声水平下。本文介绍了 ClipFL（联邦学习客户端修剪），这是一个从全新角度解决嘈杂标签的新框架。ClipFL 根据客户端在干净验证数据集上的表现来识别和排除嘈杂的客户端，并使用噪声候选分数 (NCS) 进行跟踪。该框架包括三个阶段：客户端前修剪以识别潜在的嘈杂客户端并计算其 NCS，客户端修剪以排除具有最高 NCS 的一定比例的客户端，以及客户端后修剪以在干净的客户端上使用标准 FL 对全局模型进行微调。实证评估表明 ClipFL 在不同数据集和噪声水平下均有效，与最先进的 FL 方法相比，它能够实现准确的噪声客户端识别、卓越的性能、更快的收敛速度和更低的通信成本。我们的代码可在 https://github.com/MMorafah/ClipFL 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07391</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ODEStream：一种基于 ODE 适配器的无缓冲在线学习框架，用于流时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07413</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07413v1 公告类型：新
摘要：解决流时间序列中的不规则性和概念漂移的挑战对于现实世界的预测建模至关重要。时间序列持续学习的先前研究经常提出需要缓冲长序列的模型，这可能会限制推理系统的响应能力。此外，这些模型通常是为定期采样的数据而设计的，这在现实世界中是一个不切实际的假设。本文介绍了一种新颖的无缓冲持续学习框架 ODEStream，它包含一个时间隔离层，该隔离层集成了数据中的时间依赖性。同时，它利用神经常微分方程处理不规则序列并生成连续数据表示的能力，从而能够无缝适应数据流场景中不断变化的动态。我们的方法侧重于学习历史数据的动态和分布如何随时间变化，从而促进流序列的直接处理。对基准真实数据集的评估表明，ODEStream 的表现优于最先进的在线学习和流分析基线，通过学习序列动态如何变化，能够在较长时间内提供准确的预测，同时最大限度地减少性能随时间下降。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07413</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比较有限资源下实现社会福利最大化的目标策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07414v1 公告类型：新
摘要：机器学习越来越多地用于选择哪些个人在人类服务、教育、发展等领域接受有限资源干预。然而，模型预测的正确数量通常并不明显。特别是，政策制定者很少能够获得随机对照试验 (RCT) 的数据，从而准确估计治疗效果——哪些人会从干预中受益更多。观察数据更有可能可用，从而在治疗效果估计中产生相当大的偏差风险。相反，从业者通常使用一种称为“基于风险的定位”的技术，其中模型仅用于预测每个人的现状结果（一项更简单、非因果任务）。那些预测风险较高的人会得到治疗。目前几乎没有经验证据表明哪些选择会导致社会领域中最有效的机器学习导向定位策略。在这项研究中，我们使用来自不同领域的 5 项现实世界 RCT 的数据来实证评估此类选择。我们发现基于风险的定位几乎总是不如基于有偏倚的治疗效果估计的定位。此外，即使政策制定者对帮助高风险个体有强烈的规范偏好，这些结果仍然成立。我们的结果表明，尽管风险预测模型在应用环境中被广泛使用，但从业者最好结合关于异质因果效应的甚至较弱的证据来指导定位。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07414</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用数据驱动的机器学习模型预测沸水反应堆临界性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07425v1 公告类型：新
摘要：核电站运行的挑战之一是确定一个周期所需的燃料量。大型核电站设计为以基本负荷运行，这意味着它们需要始终以满功率运行。从经济角度来看，核电站应燃烧足够的燃料以保持临界状态直到一个周期结束 (EOC)。如果反应堆在一个周期结束前进入亚临界状态，则可能导致早期滑行，因为堆芯中的燃料已经耗尽。相反，如果反应堆在一个周期结束时仍然具有显着的过剩反应性，则剩余的燃料将保持未使用状态。在这两种情况下，工厂都可能损失大量资金。这项工作提出了一种基于数据驱动的深度学习模型的创新方法来估计沸水反应堆的过剩临界性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07425</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用树-Wasserstein 距离进行快速无监督地面度量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.07432</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.07432v1 公告类型：新
摘要：聚类等无监督方法的性能取决于特征之间的距离度量或地面度量的选择。通常，地面度量是通过启发式方法决定的，或者通过监督算法学习的。然而，由于许多数据集没有标记，因此引入了无监督的地面度量学习方法。最近一个有前途的选项是使用 Wasserstein 奇异向量 (WSV)，它在同时计算特征和样本之间的最佳传输距离时出现。虽然 WSV 是有效的，但它的复杂度为 $\mathcal{O}(n^5)$，这在某些应用中过于昂贵。在这项工作中，我们建议通过将样本和特征嵌入树上来增强 WSV 方法，我们在树上计算树-Wasserstein 距离 (TWD)。我们从理论和经验上证明，与最佳替代方法相比，该算法收敛到完整 WSV 方法的更好近似值，并且复杂度为 $\mathcal{O}(n^3)$。此外，我们证明初始树结构可以灵活选择，因为树的几何形状不会将近似的丰富性限制在边权重的数量以内。该证明提出了一种用于计算树参数基集的快速递归算法，我们发现这对于实现大规模效率提升至关重要。最后，我们将树-WSV 算法应用于几个单细胞 RNA 测序基因组学数据集，证明了其可扩展性和对无监督细胞类型聚类问题的实用性。这些结果将无监督基本度量学习与 TWD 作为 WSV 的低秩近似值相结合，具有广泛的低计算应用潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.07432</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>