<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>挑战社交推荐中的低同质性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.14606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.14606v3 公告类型：替换
摘要：在社会同质性假设下，利用社会关系来解决推荐中用户-项目交互数据的稀疏问题。然而，社交推荐范式主要关注基于用户偏好的同质性。虽然社交信息可以增强推荐，但不能保证其与用户偏好的一致性，从而存在引入信息冗余的风险。我们凭经验发现，真实推荐数据中的社交图表现出较低的偏好感知同质性，这限制了社交推荐模型的效果。为了全面提取社交图中潜在的偏好感知同质信息，我们提出了社交异质性缓解重新布线（SHARe），这是一种以数据为中心的框架，用于增强现有的基于图的社交推荐模型。我们采用Graph Rewiring技术来捕获和添加高度同质的社会关系，并削减低度同质（或异质）关系。为了更好地从可靠的社会关系中细化用户表示，我们将对比学习方法集成到SHARe的训练中，旨在校准用户表示以增强图重新布线的结果。对现实世界数据集的实验表明，所提出的框架不仅在不同的同质性比率上表现出增强的性能，而且还提高了现有最先进（SOTA）社交推荐模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.14606</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过超边增强增强现实世界的复杂网络表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13033v1 公告类型：交叉
摘要：图增强方法在提高图神经网络（GNN）的性能和增强泛化能力方面发挥着至关重要的作用。现有的图增强方法主要扰乱图结构，并且通常仅限于成对节点关系。这些方法无法完全解决现实世界大规模网络的复杂性，这些网络通常涉及除成对之外的高阶节点关系。与此同时，由于可用于形成高阶边的数据稀缺，现实世界的图数据集主要被建模为简单图。因此，将高阶边重新配置为图增强策略的集成，为解决上述问题开辟了一条有前途的研究道路。在本文中，我们提出了超边增强（HyperAug），这是一种新颖的图增强方法，它直接从原始数据构造虚拟超边，并通过从虚拟超边信息中提取生成辅助节点特征，用于增强 GNN 在下游任务上的性能。我们设计了三种不同的虚拟超边缘构建策略来配合增强方案：（1）通过图统计，（2）从多个数据角度，以及（3）利用多模态。此外，为了促进 HyperAug 评估，我们提供了 23 个新颖的现实世界图形数据集，涵盖社交媒体、生物学和电子商务等各个领域。我们的实证研究表明，在各种应用环境中，HyperAug 始终显着优于 GNN 基线和其他图增强方法，这清楚地表明它可以有效地将高阶节点关系纳入现实世界复杂网络的图增强方法中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13033</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有部分反馈的模式估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13079</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13079v1 公告类型：交叉
摘要：轻监督预训练和在线微调的结合在最近的人工智能发展中发挥了关键作用。这些新的学习途径需要新的理论框架。在本文中，我们通过一个简单的问题形式化了弱监督和主动学习的核心方面：使用部分反馈估计分布模式。我们展示了熵编码如何允许从部分反馈中获取最佳信息，为模式识别开发足够粗略的统计数据，并使老虎机算法适应我们的新设置。最后，我们将这些贡献结合到一个统计和计算上有效的解决方案中来解决我们的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13079</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ClickPrompt：CTR 模型是使语言模型适应 CTR 预测的强大提示生成器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.09234</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.09234v3 公告类型：替换
摘要：点击率（CTR）预测对于各种互联网应用来说变得越来越不可或缺。传统的CTR模型通过one-hot编码将多领域分类数据转换为ID特征，并提取特征之间的协作信号。这种范式存在语义信息丢失的问题。另一项研究通过硬提示模板将输入数据转换为文本句子，探索预训练语言模型 (PLM) 用于点击率预测的潜力。尽管语义信号被保留，但它们通常无法捕获协作信息（例如，特征交互、纯ID特征），更不用说巨大的模型尺寸带来的不可接受的推理开销。在本文中，我们的目标是对语义知识和协作知识进行建模，以实现准确的点击率估计，同时解决推理效率低下的问题。为了从两个世界中受益并缩小差距，我们提出了一种新颖的模型无关框架（即 ClickPrompt），其中我们结合 CTR 模型来为 PLM 生成交互感知的软提示。我们设计了一个提示增强掩码语言建模（PA-MLM）预训练任务，其中 PLM 必须根据语言上下文以及 CTR 模型生成的软提示来恢复掩码标记。来自 ID 和文本特征的协作和语义知识将通过提示界面明确对齐和交互。然后，我们可以使用 PLM 调整 CTR 模型以获得卓越性能，也可以仅调整不使用 PLM 的 CTR 模型以获得推理效率。对四个真实数据集的实验验证了 ClickPrompt 与现有基线相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.09234</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SECP：基于语音增强的管理管道，用于可扩展地获取清晰的语音</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12482</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12482v1 公告类型：交叉
摘要：随着越来越多的语音技术依赖于以干净语音为基础的有监督深度学习方法，需要一种大规模使用所述语音的方法。然而，这种方法需要最大限度地减少对人类聆听和注释的依赖，仅在需要时需要人工参与。在本文中，我们通过概述基于语音增强的管理管道（SECP）来解决这个问题，该管道作为干净语音的框架。然后，这种干净的语音可以训练语音增强模型，该模型可以进一步细化原始数据集，从而关闭迭代循环。通过运行两轮迭代，我们观察到，根据本文使用的指标 $\Delta_{PESQ}$，用作基本事实的增强输出不会降低模型性能。我们还通过基于比较平均意见得分（CMOS）的主观测试表明，精炼数据的最高和最低界限在感知上优于原始数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12482</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoftQE：法学硕士扩展的查询的学习表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12663</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12663v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了将大型语言模型 (LLM) 集成到查询编码器中，通过避免推理时对 LLM 的依赖，在不增加延迟和成本的情况下改进密集检索。 SoftQE 通过将输入查询的嵌入映射到 LLM 扩展查询的嵌入来合并来自 LLM 的知识。虽然域内 MS-MARCO 指标相对于各种强基线的改进微乎其微，但 SoftQE 在 5 个域外 BEIR 任务上平均将性能提高了 2.83 个绝对百分点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12663</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模态感知与大型语言模型的集成，用于基于知识的视觉问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12728</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12728v1 公告类型：交叉
摘要：基于知识的视觉问答（KVQA）已被广泛研究，以利用外部知识（例如知识图（KG））回答视觉问题。尽管已经提出了一些利用大型语言模型（LLM）作为隐式知识源的尝试，但由于 LLM 可能会产生幻觉，这仍然具有挑战性。此外，图像、KG 和 LLM 等多种知识源无法轻松针对复杂场景进行调整。为了解决这些问题，我们提出了一种与 KVQA (MAIL) 法学硕士的新颖的模态感知集成。它仔细利用多模态知识进行图像理解和知识推理。具体来说，（i）我们提出了一种利用 LLM 的两阶段提示策略，将图像密集地体现为具有详细视觉特征的场景图； （ii）我们通过将提到的实体与外部事实联系起来构建耦合概念图。 (iii) 为充分的多模态融合而设计定制的伪暹罗图介质融合。我们利用两个图中共享的实体作为媒介来桥接紧密的模态间交换，同时通过限制媒介内的融合来最大限度地保留有洞察力的模态内学习。对两个基准数据集的大量实验显示了 MAIL 在资源减少 24 倍的情况下的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12728</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向值得信赖的重新排名：简单而有效的弃权机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12997</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12997v1 公告类型：新
摘要：神经信息检索 (NIR) 比基于启发式的 IR 系统有了显着改进。然而，失败仍然频繁发生，所使用的模型通常无法检索与用户查询相关的文档。我们通过提出一种针对现实世界约束的轻量级弃权机制来应对这一挑战，特别强调重新排名阶段。我们引入了一种在黑盒场景中评估弃权策略的协议，证明其有效性，并提出了一种简单而有效的数据驱动机制。我们提供用于实验复制和弃权实施的开源代码，促进在不同环境中更广泛的采用和应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12997</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解锁见解：Jupyter Notebooks 中的语义搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13234</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13234v1 公告类型：新
摘要：语义搜索是一个旨在通过理解搜索者的意图和可搜索数据空间中术语的上下文含义来提供高度相关的搜索结果的过程，在信息检索中发挥着关键作用。在本文中，我们研究了大型语言模型的应用，以增强语义搜索能力，专门针对 Jupyter Notebooks 领域量身定制。我们的目标是检索生成的输出，例如图形或表格、相关函数和方法以及其他相关信息。
  我们演示了一个语义搜索框架，可以实现对整个笔记本内容的全面语义理解，使其能够有效处理各种类型的用户查询。该框架的关键组成部分包括：
  1）。数据预处理器旨在处理 Jupyter Notebook 中的各种类型的单元，包括 Markdown 和代码单元。 2）。设计了一种创新方法来解决代码类型单元出现的令牌大小限制。我们采用更细粒度的数据输入方法，从单元级别过渡到功能级别，有效解决了这些问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13234</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解并减轻 Vec2Text 对密集检索系统的威胁</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12784v1 公告类型：新
摘要：Vec2Text（一种反转文本嵌入的技术）的引入在利用文本嵌入的密集检索系统（包括 OpenAI 和 Cohere 提供的系统）中引起了严重的隐私问题。这种威胁来自于恶意攻击者能够访问文本嵌入来重建原始文本。
  在本文中，我们研究了可能影响使用 Vec2Text 的文本可恢复性的嵌入模型的各个方面。我们的探索涉及距离度量、池化函数、瓶颈预训练、噪声添加训练、嵌入量化和嵌入维度等因素，这些都是原始 Vec2Text 论文中先前未提及的方面。通过对这些因素的彻底分析，我们的目标是更深入地了解影响密集检索系统中文本可恢复性和检索有效性之间权衡的关键因素。该分析为参与设计隐私感知密集检索系统的从业者提供了宝贵的见解。此外，我们提出了一种简单的嵌入转换修复方法，可确保同等的排名有效性，同时降低文本可恢复性的风险。
  此外，我们将 Vec2Text 的应用扩展到语料库中毒的单独任务中，理论上，与以前的攻击方法相比，Vec2Text 呈现出更强大的威胁。值得注意的是，Vec2Text 不需要访问密集检索器的模型参数，并且可以有效地生成大量对抗性段落。
  总之，本研究强调了 Vec2Text 对现有密集检索系统构成的潜在威胁，同时也提出了修补和加强此类系统以应对此类风险的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12784</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化学文献数据挖掘的自主大语言模型代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12993v1 公告类型：新
摘要：化学合成对于推进材料合成和药物发现至关重要，影响着包括环境科学和医疗保健在内的各个领域。化学技术的兴起产生了广泛的化学数据，对研究人员辨别模式和完善合成过程提出了挑战。人工智能 (AI) 通过分析数据来帮助优化合成并提高产量。然而，由于化学文献的非结构化格式和多样化的写作风格，人工智能在处理文献数据方面面临挑战。为了克服这些困难，我们引入了一个端到端的人工智能代理框架，能够从大量的化学文献中进行高保真提取。该人工智能代理采用大型语言模型 (LLM) 进行提示生成和迭代优化。它充当化学助手，自动进行数据收集和分析，从而节省人力并提高性能。我们的框架的功效是使用反应条件数据的准确性、召回率和 F1 分数来评估的，并且我们在内容正确性和时间效率方面将我们的方法与人类专家进行了比较。所提出的方法标志着自动化化学文献提取方面的重大进步，并展示了人工智能彻底改变化学数据管理和利用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12993</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的分布式鲁棒推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12994</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12994v1 公告类型：新
摘要：凭借捕获高阶协作信号的能力，图神经网络（GNN）已成为推荐系统（RS）中的强大方法。然而，它们的功效通常取决于训练和测试数据共享相同分布的假设（又名 IID 假设），并且在分布变化下表现出显着下降。 RS 中通常会出现分布变化，这通常归因于用户偏好的动态性质或 RS 数据收集过程中普遍存在的偏差。尽管具有重要意义，但针对基于 GNN 的分布偏移推荐的研究仍然很少。为了弥补这一差距，我们提出了分布式鲁棒 GNN (DR-GNN)，它将分布式鲁棒优化 (DRO) 纳入基于 GNN 的推荐中。 DR-GNN 解决了​​两个核心挑战：1）为了使 DRO 能够满足与 GNN 交织在一起的图数据，我们将 GNN 重新解释为图平滑正则化器，从而促进 DRO 的细致入微的应用； 2）考虑到推荐数据通常稀疏的性质，这可能会阻碍稳健的优化，我们在训练分布中引入轻微的扰动以扩大其支持。值得注意的是，虽然 DR-GNN 涉及复杂的优化，但它可以轻松高效地实现。我们广泛的实验验证了 DR-GNN 针对三种典型分布变化的有效性。代码可在 https://github.com/WANGBohaO-jpg/DR-GNN 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12994</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMLP：用于异构顺序推荐的行为感知 MLP</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12733</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12733v1 公告类型：新
摘要： 在真实的推荐场景中，用户往往会有不同类型的行为，例如点击、购买等。现有的研究方法表明，通过不同类型的行为来捕获用户的异质兴趣是可能的。然而，大多数多行为方法在学习不同行为之间的关系方面存在局限性。在本文中，我们提出了一种新颖的基于多层感知器（MLP）的异构顺序推荐方法，即行为感知多层感知器（BMLP）。具体来说，它有两个主要模块，包括异构兴趣感知（HIP）模块，通过行为类型和转换关系对多粒度的行为进行建模；购买意图感知（PIP）模块，自适应地融合辅助行为的子序列以捕获用户的购买意愿。与主流序列模型相比，MLP在精度方面具有竞争力，在简单性和效率方面具有独特的优势。大量实验表明，BMLP 在四个公共数据集上比最先进的算法取得了显着的改进。此外，其纯 MLP 架构带来了线性时间复杂度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12733</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过重写增强会话嵌入反转来解释会话密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12774</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12774v1 公告类型：新
摘要：会话密集检索已被证明在会话搜索中是有效的。然而，会话密集检索的一个主要限制是它们缺乏可解释性，阻碍了对模型行为的直观理解以进行有针对性的改进。本文提出了 CONVINV，这是一种简单而有效的方法，旨在阐明可解释的会话密集检索模型。 CONVINV 将不透明的会话会话嵌入转换为明确可解释的文本，同时尽可能忠实地保持其原始检索性能。这种转换是通过训练最近提出的基于即席查询编码器的 Vec2Text 模型来实现的，利用会话和查询嵌入在现有会话密集检索中共享相同空间的事实。为了进一步增强可解释性，我们建议将外部可解释查询重写合并到转换过程中。对三个会话搜索基准的广泛评估表明，与基线相比，CONVINV 可以产生更多可解释的文本并忠实地保留原始检索性能。我们的工作将不透明的会话嵌入与透明的查询重写联系起来，为值得信赖的会话搜索铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12774</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用异性互动比例作为基于用户性取向的在线约会推荐的公平途径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12541</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12541v1 公告类型：新
摘要：在线约会平台作为个人寻求潜在浪漫关系的一种手段而受到广泛欢迎。虽然推荐系统旨在通过提供个性化推荐来改善约会平台的用户体验，但对公平性的日益关注鼓励了从不同角度（例如性别和种族）开发具有公平意识的推荐系统。然而，性取向在寻找令人满意的关系中发挥着重要作用，但对其的研究还不够。为了填补这一关键空白，我们提出了一种新颖的指标，即异性互动率（OGIR），作为调查对异性有不同偏好的用户潜在不公平的一种方法。我们对真实的在线约会数据集进行了实证分析，并根据 OGIR 观察现有的推荐算法可能会遭受群体不公平的影响。我们进一步研究了推荐质量差距的潜在原因，从而导致了群体数量不平衡和群体校准不平衡的挑战。最终，我们提出了一个基于重新加权和重新排名策略的公平推荐系统，以分别减轻这些相关的不平衡挑战。实验结果表明，这两种策略都提高了公平性，而它们的组合在保持模型效用的同时提高了公平性方面实现了最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12541</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:16:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>