<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全球反事实方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12488v1 公告类型：新
摘要：尽管在生成视觉反事实解释的方法的开发方面取得了越来越多的进展，特别是随着最近去噪扩散概率模型的兴起，但之前的工作将它们视为完全局部的技术。在这项工作中，我们迈出了全球化的第一步。具体来说，我们发现扩散自动编码器的潜在空间以全局方向的形式编码给定分类器的推理过程。我们提出了一种新颖的基于代理的方法，该方法以完全黑盒的方式仅使用单个图像来发现这些方向的两种类型。准确地说，g 方向允许翻转给定分类器对整个图像数据集的决策，而 h 方向进一步增加了解释的多样性。我们通常将它们称为全球反事实方向（GCD）。此外，我们表明 GCD 可以与潜在积分梯度自然地结合，产生一种新的黑盒归因方法，同时增强对反事实解释的理解。我们在现有基准上验证了我们的方法，并表明它可以推广到现实世界的用例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12488</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可持续冷却和机器学习集成的可配置 Pythonic 数据中心模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12498</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12498v1 公告类型：新
摘要：关于估计并随后减少企业数据中心运营碳足迹的讨论越来越多。数据中心的设计和智能控制对数据中心碳足迹有着重要影响。在本文中，我们展示了 PyDCM，这是一个 Python 库，可以极快地构建数据中心设计原型，并应用强化学习控制，以评估关键的可持续性指标，包括碳足迹、能源消耗和观察温度热点。我们展示了 PyDCM 的这些功能，并将它们与 EnergyPlus 中用于数据中心建模的现有工作进行比较。 PyDCM 还可以用作独立的 Gymnasium 环境，用于演示注重可持续性的数据中心控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12498</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多标准贝叶斯优化和表示学习的自适应催化剂发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12445</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12445v1 公告类型：新
摘要：高性能催化剂对于可持续能源转换和人类健康至关重要。然而，由于缺乏有效的方法来导航巨大且高维的结构和组成空间，催化剂的发现面临着挑战。在这项研究中，我们提出了一种集成密度泛函理论（DFT）和贝叶斯优化（BO）的高通量计算催化剂筛选方法。在 BO 框架内，我们提出了一种不确定性感知原子机器学习模型 UPNet，它能够直接从高维催化剂结构进行自动表示学习，并实现有原则的不确定性量化。利用受约束的预期改进获取函数，我们的 BO 框架同时考虑多个评估标准。使用所提出的方法，我们探索了二氧化碳还原反应的催化剂发现。结果表明，我们的方法实现了高预测精度，促进了可解释的特征提取，并实现了多标准设计优化，从而在高性能催化剂发现中显着降低了计算能力和时间（所需的 DFT 计算减少了 10 倍）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12445</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习用于异构车队的稳定、安全、分布式反馈控制器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12474</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12474v1 公告类型：新
摘要：自动驾驶车辆的编队行驶有可能提高高速公路的安全性和燃油效率。队列行驶的目标是让每辆车以一定的速度行驶（由领导者设定），同时与相邻车辆保持安全距离。许多先前的工作已经分析了用于队列行驶的各种控制器，最常见的是线性反馈和分布式模型预测控制器。在这项工作中，我们介绍了一种用于学习异构排的稳定、安全、分布式控制器的算法。我们的算法依赖于学习神经网络稳定性和安全证书的最新进展。我们在模拟中训练自动编队控制器，并用四辆 F1Tenth 车辆组成的编队在硬件上评估其性能。然后，我们对 100 辆车组成的排进行进一步的模拟分析。实验结果通过将神经网络控制器与线性反馈和分布式模型预测控制器的性能进行比较，证明了该算法和学习控制器的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12474</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行综合表格数据生成的分组提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12404</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12404v1 公告类型：新
摘要：生成真实的合成表格数据对机器学习提出了严峻的挑战。本研究介绍了一种简单而有效的方法，采用大型语言模型（LLM）来生成合成数据，专门解决数据不平衡问题。我们提出了一种采用 CSV 样式格式的新型分组提示方法，该方法利用法学硕士的上下文学习功能来生成紧密符合目标数据集的指定要求和特征的数据。此外，我们提出的随机单词替换策略显着改善了单调分类值的处理，提高了合成数据的准确性和代表性。我们的方法的有效性在八个现实世界的公共数据集上得到了广泛的验证，在下游分类和回归任务中实现了最先进的性能，同时保持了特征间的相关性并提高了现有方法的标记效率。这一进步极大地有助于解决机器学习应用程序的关键挑战，特别是在表格数据生成和处理类不平衡的背景下。我们工作的源代码位于：https://github.com/seharanul17/synthetic-tabular-LLM]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12404</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降低 PyTorch 的内存消耗以进行选择性区分</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12406</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12406v1 公告类型：新
摘要：内存是许多深度学习任务的限制资源。除了神经网络权重之外，一个主要的内存消耗是通过自动微分（AD）为反向传播建立的计算图。我们观察到 PyTorch 当前的 AD 实现在存储计算图时忽略了有关参数可微分性的信息。尽管每当为参数子集请求梯度时，此信息对于减少内存很有用，就像许多现代微调任务中的情况一样。具体来说，只要参数被标记为不可微分，就可以丢弃在参数中线性作用的层（密集层、卷积层或归一化层）的输入。我们提供了此类层的嵌入式、与可微性无关的实现，并展示了其在不影响运行时间的情况下减少内存的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12406</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心脏时间序列的基准变化点检测算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12408v1 公告类型：新
摘要：生物医学时间序列中的状态变化模式可能与健康或疾病有关。这项工作提出了一种为特定任务（例如疾病分类）选择变化点检测算法的原则方法。比较了八种关键算法，并根据真实的人工心血管时间序列数据的时间耐受性、噪声和异常传导（异位）对每种算法的性能进行了评估。所有算法均使用根据人工数据选择的参数应用于真实数据（22 名 REM 行为障碍 (RBD) 患者和 15 名健康对照者的心脏时间序列）。最后，从检测到的变化点导出特征，使用 K 最近邻方法将 RBD 患者与健康对照进行分类。在人工数据上，改进贝叶斯变化点检测算法为状态变化识别提供了卓越的阳性预测值，而递归均值差最大化（RMDM）实现了最高的真阳性率。对于分类任务，源自 RMDM 算法的特征提供了最高的留一交叉验证准确度 0.89 和真阳性率 0.87。自动检测的变化点提供了有关受试者无法直接观察的生理状态的有用信息。然而，变化点检测算法的选择取决于底层数据的性质和下游应用程序，例如分类任务。这项工作代表了第一次以有意义的方式比较变化点检测算法并在分类任务中使用，这证明了变化点算法选择对应用程序性能的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12408</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sup3r：一种半监督算法，用于提高时间表面体系结构的稀疏性、稳定性和可分离性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12402</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12402v1 公告类型：新
摘要：时间表面层次结构 (HOTS) 算法是一种从事件数据中提取特征的神经形态方法，具有良好的功能，但在准确性和与神经形态硬件的兼容性方面面临挑战。在本文中，我们介绍了 Sup3r，一种旨在解决这些挑战的半监督算法。 Sup3r 增强了 HOTS 网络的稀疏性、稳定性和可分离性。它通过利用半监督学习，实现 HOTS 网络的端到端在线训练，取代外部分类器。 Sup3r 学习类信息模式，减少混淆特征，并减少处理事件的数量。此外，Sup3r 促进持续和增量学习，允许适应数据分布变化并学习新任务而不会忘记。 N-MNIST 的初步结果表明，Sup3r 的准确度与通过反向传播训练的类似大小的人工神经网络相当。这项工作展示了 Sup3r 提升 HOTS 网络功能的潜力，为现实世界应用中的神经形态算法提供了一条有前途的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12402</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用硬件成本多样性的多目标硬件感知神经架构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12403</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12403v1 公告类型：新
摘要：硬件感知神经架构搜索方法（HW-NAS）可自动化深度学习架构的设计，专门针对给定的目标硬件平台进行定制。然而，这些技术需要大量的计算资源，这主要是由于评估已识别架构的性能的过程非常昂贵。为了缓解这个问题，文献中最近的一个方向是采用表示相似性度量来有效地评估架构性能。尽管如此，由于它本质上是单一目标方法，因此需要多次运行才能确定满足不同硬件成本约束的最佳架构集，从而增加了搜索成本。此外，简单地将单一目标转换为多目标方法会导致架构搜索空间未被充分探索。在本研究中，我们提出了一种多目标方法来解决 HW-NAS 问题，称为 MO-HDNAS，以低计算成本在单次运行中确定体系结构的权衡集。这是通过优化三个目标来实现的：最大化表示相似性度量、最小化硬件成本以及最大化硬件成本多样性。第三个目标，即硬件成本多样性，用于促进更好地探索架构搜索空间。实验结果证明了我们提出的方法在有效解决跨六个边缘设备的图像分类任务的 HW-NAS 问题方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12403</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Efflex：用于时空轨迹图建模和表示学习的高效灵活的管道</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12400</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12400v1 公告类型：新
摘要：在时空数据分析领域，有效的轨迹表示学习至关重要。为了弥补通过高效灵活的机制学习准确表示的差距，我们引入了 Efflex，这是一个用于大容量时空轨迹的变换图建模和表示学习的综合管道。 Efflex 率先将多尺度 k 最近邻 (KNN) 算法与图构建的特征融合相结合，通过保留基本数据特征，标志着降维技术的飞跃。此外，突破性的图构建机制和高性能轻量级GCN将嵌入提取速度提高了36倍。我们还提供两个版本的 Efflex，Efflex-L 适用于要求高精度的场景，Efflex-B 适用于需要快速数据处理的环境。对 Porto 和 Geolife 数据集的综合实验验证了我们的方法，将 Efflex 定位为该领域的最先进技术。这种速度和准确性的增强凸显了 Efflex 的多功能性，强调了其在时间敏感和计算受限的应用中部署的广泛潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12400</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>项目或关系——人工神经网络学习什么？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12401v1 公告类型：新
摘要：人工神经网络 (ANN) 在成功训练来解决任务后学到了什么 - 训练项目集或它们之间的关系？对于现代应用人工神经网络来说，由于其巨大的规模和复杂性，这个问题很难回答。因此，这里我们考虑一个低维网络和一个简单的任务，即网络必须相同地重现一组训练项。我们通过分析方式构建解决方案系列，并使用标准学习算法来获得数值解决方案。这些数值解根据优化算法和权重初始化而有所不同，并且被证明是解析解系列的特定成员。在这个简单的设置中，我们观察到网络权重的一般结构代表了训练集的对称组，即训练项之间的关系。因此，线性网络会泛化，即再现不属于训练集但与训练集的对称性一致的项目。相反，非线性网络倾向于学习单独的训练项目并表现出联想记忆。同时，他们的概括能力是有限的。对于激活函数包含线性状态（例如 tanh）的网络，可以获得更高程度的泛化。我们的结果表明，人工神经网络的泛化能力（而不是学习项目）可以通过生成足够大的基本运算集来表示关系来提高，并且在很大程度上取决于所应用的非线性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12401</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大气化学数据重建和预测的优化动态模式分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12396</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12396v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了优化的动态模式分解算法，用于构建自适应且计算高效的降阶模型和全球大气化学动力学预测工具。通过利用一组低维的全局时空模式，可以计算底层空间和时间尺度的可解释特征。预测也是通过使用主要时空特征的线性叠加的线性模型来实现的。 DMD 方法在三个月的全球化学动力学数据上进行了验证，显示了其在计算速度和可解释性方面的显着性能。我们表明，所提出的分解方法成功地提取了大气化学的已知主要特征，例如夏季地表污染和生物质燃烧活动。此外，DMD 算法允许快速重建底层线性模型，从而可以轻松适应非平稳数据和动态变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12396</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督学习的增量自我训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12398</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12398v1 公告类型：新
摘要：半监督学习提供了一种减少机器学习对标记数据依赖的解决方案。作为有效的半监督技术之一，自我训练（ST）受到越来越多的关注。为了解决与噪声伪标签相关的挑战，已经出现了一些进步。以往的自我训练工作承认了无标签数据的重要性，但没有深入探讨其有效利用，也没有关注迭代学习带来的高耗时问题。本文提出半监督学习的增量自我训练（IST）来填补这些空白。与ST不加区别地处理所有数据不同，IST批量处理数据，并优先以高确定性为未标记样本分配伪标签。然后，在模型稳定后处理决策边界周围的数据，从而提高分类器性能。我们的 IST 简单而有效，适合现有的基于自我训练的半监督学习方法。我们在五个数据集和两种类型的骨干网络上验证了所提出的 IST，有效提高了识别精度和学习速度。值得注意的是，它在三个具有挑战性的图像分类任务上优于最先进的竞争对手。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12398</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型失败还是数据损坏？通过自我监督对比学习探索建筑能源评级的不一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12399v1 公告类型：新
摘要：建筑能源评级（BER）是一个关键指标，使建筑业主、政策制定者和城市规划者能够了解通过提高建筑能源效率的节能潜力。因此，提高建筑物的 BER 水平预计将直接有助于减少碳排放并促进气候改善。尽管如此，BER 评估过程很容易出现测量缺失和不准确的情况。在这项研究中，我们引入了 \texttt{CLEAR}，这是一种数据驱动的方法，旨在通过自我监督的对比学习来仔细检查 BER 评估中的不一致之处。我们使用代表爱尔兰建筑库存的数据集验证了 \texttt{CLEAR} 的有效性。我们的实验发现了 BER 评估不一致的证据，突出了这个现实数据集中的测量数据损坏。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12399</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于社交媒体流数据实时预测自杀意念的大数据分析系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12394</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12394v1 公告类型：新
摘要：在线社交媒体平台最近已成为我们社会和日常生活不可或缺的一部分。每天，世界各地的用户都会在此类平台上花费几个小时，表达自己的观点和情绪状态并相互联系。分析这些平台上的海量数据，可以清晰洞察公众情绪，帮助检测他们的心理状态。及早识别这些健康状况风险可能有助于预防或减少自杀意念的数量，并有可能挽救人们的生命。传统技术在处理此类流和大规模数据集时已经变得无效。因此，本文提出了一种基于大数据架构的新方法，从社交媒体内容中预测自杀意念。所提出的方法分两个阶段对社交媒体数据进行实用分析：批处理和实时流预测。批量数据集是从 Reddit 论坛收集的，用于模型构建和训练，而流式大数据是使用 Twitter 流 API 提取的，用于实时预测。原始数据经过预处理后，提取的特征被输入到多个 Apache Spark ML 分类器：NB、LR、LinearSVC、DT、RF 和 MLP。我们使用各种特征提取技术和不同的测试场景进行了各种实验。批处理阶段的实验结果表明，用MLP分类器提取的(Unigram + Bigram) + CV-IDF特征为自杀意念分类提供了高性能，准确率达到93.47%，然后应用于实时流预测阶段。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12394</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>