<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hypencoder：用于信息检索的超网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05364v1 公告类型：新
摘要：绝大多数检索模型都依赖于向量内积来产生查询和文档之间的相关性分数。这自然限制了可以使用的相关性分数的表达能力。我们提出了一种新范式，我们不是生成一个向量来表示查询，而是生成一个小型神经网络，充当学习相关性函数。这个小型神经网络采用文档的表示，在本文中我们使用单个向量，并生成标量相关性分数。为了生成小型神经网络，我们使用超网络（一种产生其他网络权重的网络）作为查询编码器，或者我们称之为 Hypencoder。在域内搜索任务上的实验表明，Hypencoder 能够显著胜过强大的密集检索模型，并且比重新排序模型和大一个数量级的模型具有更高的指标。Hypencoder 还被证明可以很好地推广到域外搜索任务。为了评估 Hypencoder 的能力范围，我们评估了一组困难的检索任务，包括舌尖检索和指令跟踪检索任务，发现与标准检索任务相比，性能差距显著扩大。此外，为了证明我们方法的实用性，我们实施了一种近似搜索算法，并表明我们的模型能够在 60 毫秒内搜索 8.8M 个文档。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05364</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中个性化序列建模的自适应域缩放</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05523</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05523v2 公告类型：新 
摘要：用户在抖音等超级应用的多种业务场景中普遍表现出复杂的行为模式和多样化的意图，对当前的工业多领域推荐系统提出了巨大挑战。为了缓解不同领域之间的差异，研究和工业实践通常强调复杂的网络结构以适应不同的数据分布，而忽略了从多领域视角对用户行为序列的内在理解。在本文中，我们提出了自适应域缩放（ADS）模型，该模型全面增强了跨多领域的目标感知序列建模的个性化能力。具体来说，ADS 包含两个主要模块，包括个性化序列表示生成（PSRG）和个性化候选表示生成（PCRG）。这些模块通过动态学习不同领域下的用户行为序列项目表示和候选目标项目表示，有助于实现定制的多领域学习，从而促进自适应的用户意图理解。我们在公开数据集和两个十亿级工业数据集上进行了实验，广泛的结果验证了 ADS 的高效性和兼容性。此外，我们在抖音广告平台和抖音电商服务平台两个有影响力的业务场景进行了线上实验，均取得了显著的业务提升。目前 ADS 已在字节跳动的多个推荐服务中全面部署，服务于十亿级用户。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05523</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的大内存网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05558</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05558v2 公告类型：新
摘要：在推荐系统中对用户行为序列进行建模对于了解用户随时间变化的偏好、实现个性化和准确的推荐以提高用户留存率和提升商业价值至关重要。尽管其意义重大，但当前的顺序建模方法仍面临两个挑战。从空间维度来看，很难相互感知相似用户的兴趣以进行广义的意图理解；从时间维度来看，由于输入序列长度固定，当前方法通常容易忘记长期兴趣。在本文中，我们提出了大内存网络 (LMN)，通过将用户历史行为信息压缩并存储在大规模内存块中，提供了一种新颖的思路。通过精心设计的在线部署策略，内存块可以轻松扩展到业界的百万级规模。在抖音电商搜索 (ECS) 上进行了广泛的离线比较实验、内存扩展实验和在线 A/B 测试，验证了 LMN 的卓越性能。目前，LMN已全面部署在抖音ECS，每天服务数百万用户。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05558</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多兴趣推荐中兴趣细化的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05561</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05561v1 公告类型：新 
摘要：多兴趣候选匹配在个性化推荐系统中起着关键作用，因为它可以从用户的历史行为中捕捉到不同的用户兴趣。大多数现有方法利用注意力机制通过聚合历史项目嵌入来生成兴趣表示。然而，这些方法只捕获整体项目级相关性，导致粗粒度的兴趣表示包含不相关信息。为了解决这个问题，我们提出了扩散多兴趣模型（DMI），这是一个在维度级别细化用户兴趣表示的新框架。具体来说，DMI首先在维度级别将可控噪声引入粗粒度兴趣表示中。然后，在迭代重建过程中，DMI结合交叉注意机制和项目修剪策略，在定制的协作信息的指导下重建个性化兴趣向量。大量实验证明了 DMI 的有效性，在离线评估和在线 A/B 测试中超越了最先进的方法。DMI 成功部署在现实世界的推荐系统中，有效地提高了用户满意度和系统性能，服务于数亿每日活跃用户的主要流量。\footnote{论文被接受后，将发布代码以供复现。}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05561</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的向量搜索：最新技术的实验评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05575v1 公告类型：新 
摘要：矢量数据在商业和科学应用中普遍存在，随着学习嵌入的激增，它的流行度正在不断增长。矢量数据集合通常达到数十亿个具有数千个维度的矢量，从而增加了其分析的复杂性。矢量搜索是许多关键分析任务的支柱，基于图的方法已成为不需要保证答案质量的分析任务的最佳选择。我们简要调查了基于内存图的矢量搜索，概述了不同方法的时间顺序，并根据五种主要设计范式对它们进行分类：种子选择、增量插入、邻域传播、邻域多样化和分而治之。我们对七个真实数据集上的十二种最先进的方法进行了详尽的实验评估，其大小高达 10 亿个矢量。我们分享了有关这些方法的优势和局限性的关键见解；例如，最好的方法通常基于增量插入和邻域多样化，而基础图的选择可能会损害可扩展性。最后，我们讨论了开放的研究方向，例如设计更复杂的数据自适应种子选择和多样化策略的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05575</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FlashCheck：探索高效证据检索，实现快速事实核查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05803</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05803v1 公告类型：新
摘要：数字工具的进步导致虚假信息的泛滥。虽然事实核查旨在打击这种现象，但手动事实核查既繁琐又不可扩展。自动化事实核查必须高效，才能实时从源头打击虚假信息。事实核查流程主要包括知识检索组件和验证组件，知识检索组件从维基百科等大型知识源中提取相关知识以对声明进行事实核查。现有的研究主要关注事实验证部分，而不是从大型数据集中检索证据，这在实时事实核查等实际应用中经常面临可扩展性问题。在本研究中，我们通过探索各种方法来弥补这一差距，从维基百科等大型集合中索引一组简洁的事实陈述，以增强事实核查流程的检索阶段。我们还探索了矢量量化的影响，以进一步提高在第一阶段检索中使用密集检索方法的管道的效率。我们利用维基百科作为知识来源，研究了这些方法在 HoVer 和 WiCE 等事实核查数据集上的效率和有效性。我们还通过对 2024 年总统辩论进行事实核查来评估高效检索方法的实际效用，并开源了辩论中确定的带有相应标签的声明集合。通过将索引事实与密集检索和索引压缩相结合，与大型集合上的传统事实核查管道相比，我们在 CPU 上实现了高达 10.0 倍的加速，在 GPU 上实现了超过 20.0 倍的加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05803</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HCMRM：用于搜索广告的高一致性多模态相关性模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05822</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05822v1 公告类型：新
摘要：搜索广告对于商家在短视频平台上接触目标用户至关重要。符合用户搜索意图的短视频广告通过相关性匹配和竞价排名机制显示。本文重点介绍如何改进查询到视频的相关性匹配，以提高广告系统中排名的有效性。最近的视觉语言预训练模型在各种多模态任务中表现出色。然而，它们对下游查询视频相关性任务的贡献有限，因为视觉信号和文本对之间的对齐与查询、视觉信号和视频文本三元组的建模不同。此外，我们之前的相关性模型提供的排名能力有限，这主要是由于二元交叉熵微调目标与排名目标之间的差异。为了解决这些限制，我们设计了一个高一致性多模态相关性模型 (HCMRM)。它利用一种简单而有效的方法来增强预训练和相关性任务之间的一致性。具体来说，在预训练阶段，我们在对齐视觉信号和视频文本的同时，从视频文本中提取若干关键词作为伪查询，进行三元组相关性建模。在微调阶段，我们引入了分层的softmax损失，使模型能够学习标签内的顺序，同时最大限度地区分正负样本。这有利于后续排序阶段相关性与竞价的融合排序。该方法已在快手搜索广告系统中部署一年多，有助于降低6.1%的无关广告占比，提升1.4%的广告收入。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05822</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uni-Retrieval：面向 STEM 教育的多风格检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.05863v1 公告类型：新
摘要：在人工智能辅助教学中，利用多种查询风格来解读抽象的文本描述对于保证高质量的教学至关重要。然而，目前的检索模型主要侧重于自然的文图检索，由于检索过程中的歧义性，使得它们不足以适应教育场景。在本文中，我们提出了一种针对教育场景的多样化表达检索任务，支持基于多种查询风格和表达的检索。我们介绍了包含超过 24,000 个不同风格的查询对的 STEM 教育检索数据集 (SER)，以及基于提示调优的高效且风格多样化的检索视觉语言模型 Uni-Retrieval。Uni-Retrieval 提取查询风格特征作为原型​​，并构建一个持续更新的包含多样化查询的提示标记的提示库。该库可以在测试期间更新，以表示不同主题检索场景的特定领域知识。我们的框架通过基于原型相似性动态检索提示标记来展示可扩展性和稳健性，从而有效地促进了未知查询的学习。实验结果表明，Uni-Retrieval 在大多数检索任务中的表现优于现有的检索模型。这一进步为多样化的教育需求提供了可扩展且精确的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05863</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FactIR：用于事实核查的真实世界零样本开放域检索基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06006v1 公告类型：新
摘要：自动事实核查领域越来越依赖于检索基于网络的证据来确定现实世界场景中声明的真实性。此过程中的一个重大挑战不仅是检索相关信息，而且还要识别既能支持又能反驳复杂声明的证据。传统的检索方法可能会返回直接解决声明或倾向于支持声明的文档，但通常会难以处理需要间接推理的更复杂的声明。虽然一些现有的基准和方法针对事实核查的检索，但一直缺乏全面的现实世界开放域基准。在本文中，我们提出了一个现实世界的检索基准 FactIR，它源自 Factiverse 生产日志，并通过人工注释进行了增强。我们在 FactIR 的零样本设置中严格评估了最先进的检索模型，并为开发用于事实核查的实用检索系统提供了见解。代码和数据可在 https://github.com/factiverse/factIR 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06006</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NLGR：利用邻居列表在个性化推荐系统中进行生成重排</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06097</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06097v2 公告类型：新
摘要：重新排序通过重新排列初始排序列表在现代多阶段推荐系统中起着至关重要的作用。由于组合搜索空间的固有挑战，一些当前的研究采用了评估器-生成器范式，其中生成器生成可行序列，评估器根据估计的列表效用选择最佳序列。然而，这些方法仍然面临两个问题。首先，由于评估器和生成器之间的目标不一致问题，生成器倾向于拟合曝光分布的局部最优解而不是组合空间优化。其次，逐个生成目标项目的策略很难达到最优，因为它忽略了后续项目的信息。
为了解决这些问题，我们提出了一种利用邻居列表进行生成重新排序（NLGR）的模型，旨在提高生成器在组合空间中的性能。 NLGR 遵循评估器-生成器范式，并改进了生成器的训练和生成方法。具体来说，我们在组合空间中使用邻居列表来增强训练过程，使生成器能够感知相对分数并找到优化方向。此外，我们提出了一种新颖的基于采样的非自回归生成方法，使生成器可以灵活地从当前列表跳转到任何邻居列表。在公共数据集和工业数据集上进行的大量实验验证了 NLGR 的有效性，我们已成功在 Meituan 外卖平台上部署了 NLGR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06097</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RALLRec：通过表征学习改进检索增强大型语言模型推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06101</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06101v2 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 已被集成到推荐系统中，以增强对用户行为的理解。检索增强生成 (RAG) 技术被进一步整合到这些系统中，以检索更多相关项目并提高系统性能。然而，现有的 RAG 方法主要依赖于文本语义，并且通常无法合并最相关的项目，从而限制了系统的有效性。
在本文中，我们提出了用于检索增强大型语言模型推荐 (RALLRec) 的表示学习。具体来说，我们通过提示 LLM 生成更详细的项目描述来增强文本语义，然后进行文本和协作语义的联合表示学习，这些语义分别由 LLM 和推荐模型提取。考虑到用户兴趣的潜在时变特性，进一步引入了一种简单而有效的重新排序方法来捕捉用户偏好的动态。我们在三个真实数据集上进行了大量的实验，评估结果验证了我们方法的有效性。代码公开在https://github.com/JianXu95/RALLRec。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06101</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估电子健康记录中的实体检索：语义差距视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06252v1 公告类型：新
摘要：实体检索在电子健康记录 (EHR) 的使用中起着至关重要的作用，并应用于广泛的临床实践。然而，由于缺乏公共基准，缺乏对这项任务的全面评估。在本文中，我们提出开发和发布一种用于评估 EHR 中实体检索的新基准，特别关注语义差距问题。使用来自 MIMIC-III 数据集的出院摘要，我们将与笔记相关的 ICD 代码和处方标签合并为查询，并使用 GPT-4 注释相关性判断。总的来说，我们使用了 1,000 份患者笔记，生成了 1,246 个查询，并提供了超过 77,000 个相关性注释。为了提供对语义差距的首次评估，我们引入了一种用于相关性匹配的新型分类系统。利用 GPT-4，我们将每个相关对分为以下五类之一：字符串、同义词、缩写、同义词和蕴涵。使用建议的基准，我们评估了几种检索方法，包括 BM25、查询扩展和最先进的密集检索器。我们的研究结果表明，BM25 提供了强大的基线，但在语义匹配方面却举步维艰。查询扩展显著提高了性能，尽管它略微降低了字符串匹配能力。密集检索器的表现优于传统方法，尤其是在语义匹配方面，而通用领域的密集检索器通常优于专门在生物医学领域训练的检索器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06252</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成推荐的渐进式协作和语义知识融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06269v1 公告类型：新
摘要：随着最近对生成范式的兴趣激增，生成推荐越来越受到推荐社区研究人员的关注。该范式通常包括两个阶段。在第一阶段，量化预训练的语义嵌入或协作 ID 嵌入以创建项目代码，旨在捕获和保留这些代码中的丰富语义或协作知识。第二阶段涉及利用这些离散代码执行自回归序列生成任务。现有方法通常要么忽略协作或语义知识，要么将两者粗略地结合起来。在本文中，我们观察到，简单地连接来自语义和协作模态的表示会导致语义支配问题，其中得到的表示受到语义信息的过度影响，从而有效地掩盖了协作表示。因此，下游推荐任务无法充分利用来自两种模态的知识，导致性能不佳。为了解决这一问题，我们提出了一种用于生成推荐的渐进式协作和语义知识融合模型，即 PRORec，该模型通过两阶段框架将语义和协作知识与统一代码集成在一起。具体来说，在第一阶段，我们提出了一项跨模态知识对齐任务，将语义知识集成到协作嵌入中，增强其表示能力。在第二阶段，我们提出了一项模态内知识提炼任务，旨在有效地捕获和集成来自语义和协作模态的知识。在三个广泛使用的基准上进行的大量实验验证了我们方法的有效性，证明了它与现有方法相比的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06269</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LiveForesighter：为快手的直播推荐生成未来信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06557v1 Announce Type: new 
摘要：直播作为连接用户和作者的新一代媒体，近年来受到了广泛关注并经历了快速增长。与内容静态的短视频推荐相比，直播推荐在为用户提供满意的体验方面面临更多挑战：（1）直播内容随时间动态变化。（2）有价值的行为（例如，发送数字礼物，购买产品）总是需要用户长时间观看（&gt; 10分钟）。结合这两个属性，这里提出了一个对直播推荐具有挑战性的问题：如何发现用户当前时刻以及未来一段时间内感兴趣的直播？]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06557</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021 年东京奥运会多语言新闻文章数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.06648</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.06648v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了一个涵盖 2021 年东京奥运会的多语言新闻文章数据集。共收集了来自 1,918 家不同出版商的 10,940 篇新闻文章，涵盖 2021 年奥运会的 1,350 个子事件，并于 2021 年 7 月 1 日至 2021 年 8 月 14 日期间发布。这些文章以来自不同语系的九种语言和不同的文字编写。为了创建数据集，首先通过收集和分析新闻文章的服务检索原始新闻文章。然后，使用在线聚类算法对文章进行分组，每组包含报道同一子事件的文章。最后，手动注释和评估这些组。该数据集的开发旨在为评估多语言新闻聚类算法的性能提供资源，因为可用的数据集有限。它还可用于从不同角度分析 2021 年东京奥运会的动态和事件。该数据集以 CSV 格式提供，可从 CLARIN.SI 存储库访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.06648</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>