<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Confevisurogate：不确定性量化的共形证据替代模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02919</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02919V1公告类型：新 
摘要：替代模型，对于跨科学近似复杂的模拟数据至关重要，本质上具有从模拟噪声到模型预测误差的不确定性。没有严格的不确定性量化，预测就会变得不可靠，因此会阻碍分析。尽管存在蒙特卡洛辍学和整体模型之类的方法，但它们通常是昂贵的，无法隔离不确定性类型，并且在预测间隔内缺乏保证的覆盖范围。为了解决这个问题，我们引入了Confevisurogate，这是一种新型的保融证据替代模型，可以有效地学习高阶证据分布，直接预测模拟结果，单独的不确定性来源并提供预测间隔。基于共形的基于共形的校准步骤进一步提高了间隔的可靠性，以确保覆盖范围并提高效率。我们的Confevisurogate展示了各种模拟（包括宇宙学，海洋动力学和流体动力学）的准确预测和鲁棒不确定性估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02919</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维山脊回归具有随机特征，用于具有方差曲线的非相同分布数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03035</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03035V1公告类型：新 
摘要：高维回归框架中随机特征模型的行为已成为机器学习文献中兴趣的流行问题}。通常考虑该模型的特征向量$ x_i = \ sigma^{1/2} x_i&#39; $，其中$ x_i&#39; $是由独立且相同分布的（iid）条目制成的随机向量，而$ \ sigma $是代表功能共价的积极确定的矩阵。
  在本文中，我们通过在非IID特征向量的设置中研究随机特征模型的性能来超越{\ cb这个标准假设。我们的方法与通过随机矩阵理论（RMT）{\ cb和自由概率}结果对大型随机矩阵的分析有关。我们通过使用方差曲线{\ cb的概念{\ cb {\ cb进行了{\ cb的{\ cb。}我们的主要贡献是对非IID数据进行分析。我们提供这些风险的渐近等效物，这些风险捕获了{\ cb高维}框架中随机特征的山脊回归行为。这些渐近等效物，{\ cb在数值实验中被证明是清晰的}，可以通过适应我们的设置，从运营商价值的自由概率理论中确定结果。此外，{\ cb对于迄今尚未在文献中尚未考虑的各种随机特征向量} {\ cb}，我们的方法允许当山脊正则化参数足够小时，可以显示双下降现象的外观。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03035</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检测低度多项式的多元洗牌线性回归的计算过渡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03097</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03097V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们研究了多元洗牌线性回归的问题，其中线性模型中的预测因子和响应之间的对应关系被潜在的置换量混淆。具体而言，我们研究了模型$ y = \ tfrac {1} {\ sqrt {1+ \ sigma^2}}（\ pi_*x q_*q_*q_* + \ sigma z）$，其中$ x $是$ n*d*d $ n*d $ n*d $ natardy Gaussian desight as $ n is $ n is $ n*m $ n*m $ n $ $ nouse $ nouse pi pi，$ $ n*n $置换矩阵，$ q _*$是满足$ q _*^{\ top} q_*= \ mathbb i_m $的格拉马尼亚歧管上的未知$ d*m $。
  考虑将该模型与$ x $和$ y $分别是$ n*d $和$ n*m $的独立高斯随机矩阵区分开的假设测试问题。我们的结果揭示了针对此任务的低度多项式算法的性能的相变现象。 （1）当$ m = o（d）$时，我们表明，即使$ \ sigma = 0 $，所有度$ d $ polyenmials也无法区分这两个模型，并提供了$ d^4 = o \ big（\ tfrac {d} {m} {m} \ big）$。 （2）当$ m = d $和$ \ sigma = \ omega（1）$时，我们表明所有度 -  $ d $ polyenmials无法区分以$ d = o（\ sigma）$提供的这两种模型。 （3）当$ m = d $和$ \ sigma = o（1）$时，我们表明存在一个恒定的多项式，可以强烈区分这两个模型。这些结果在此问题的低度多项式算法的有效性方面建立了平稳的过渡，突出了尺寸$ m $和$ d $，噪声水平$ \ sigma $以及测试任务的计算复杂性之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03097</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速粒子的能量变异推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03158</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03158V1公告类型：新 
摘要：在这项工作中，我们提出了一种新型的基于粒子的变分推断（PARVI）方法，该方法加速了EVI-IM。受到梯度流动流量的能量二次化（EQ）和操作员分裂技术的启发，我们的方法有效地将颗粒驱动到目标分布。与EVI-IM不同，它采用隐式Euler方法来求解差异性的粒子动力学来最大程度地减少KL差异，并使用“离散化 - 随机变化”方法得出，拟议算法避免了重复评估二粒跨相互作用的评估，从而大大降低计算成本。该框架也可以扩展到其他基于梯度的采样技术。通过几个数值实验，我们证明了我们的方法在效率，鲁棒性和准确性方面优于现有的PARVI方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03158</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在输入不确定性下使用基于GP-UCB的随机算法对鲁棒性测量的优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03172</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03172V1公告类型：新 
摘要：基于高斯过程上限置信度（GP-UCB）具有优化黑盒功能的理论保证。黑框函数通常具有输入不确定性，但是即使在这种情况下，GP-UCB也可以扩展以优化称为鲁棒性测量的评估措施。但是，基于GP-UCB的鲁棒性措施方法包括权衡参数$ \ beta $，就像原始的GP-UCB一样，必须过多才能实现理论有效性。在这项研究中，我们提出了一种称为随机鲁棒性测量GP-UCB（RRGP-UCB）的新方法，该方法从基于卡方分布的概率分布中采样了权衡参数$ \ beta $，并避免明确指定$ \ beta $。 $ \ beta $的预期值并不大。此外，我们表明RRGP-UCB基于最佳解决方案和估计解决方案提供了对遗憾的期望值的紧密界限。最后，我们通过数值实验证明了所提出的方法的有用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03172</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>间隔值时间序列的自适应分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03318</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03318V1公告类型：新 
摘要：近年来，间隔值时间序列的建模和分析在计量经济学和统计领域引起了极大的关注。但是，现有文献主要集中于回归任务，同时忽略了分类方面。在本文中，我们提出了一种自适应方法，以进行间隔值时间序列分类。具体而言，我们使用间隔的上和下限的凸组合表示间隔值的时间序列，并根据点值时间序列成像方法将这些表示形式转换为图像。我们利用细粒的图像分类神经网络对这些图像进行分类，以实现对原始间隔值值时间序列进行分类的目标。该提出的方法适用于单变量和多变量间隔值时间序列。在优化方面，我们将凸组合系数视为类似于神经网络参数的可学习参数，并根据乘数的交替方向方法（ADMM）提供了有效的估计方法。在理论方面，在特定条件下，我们建立了一个基于利润的多类概括，该通用CNN由涉及卷积，汇总和完全连接的层组成的通用CNN结合。通过仿真研究和实际数据应用，我们验证了所提出的方法的有效性，并将其性能与广泛的点值时间序列分类方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03318</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模间隔值时间序列预测的块Toeplitz稀疏精度矩阵估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03322</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03322V1公告类型：新 
摘要：建模和预测间隔值时间序列（ITS）由于在各种情况下的存在而引起了很大的关注。据我们所知，没有努力为大规模建模。在本文中，我们为大规模ITS提出了一个功能提取程序，其中涉及自动分割和聚类等关键步骤以及特征传输学习。该过程可以与任何合适的预测模型无缝集成，以进行预测。具体而言，我们将其自动分割及其聚类转换为Toeplitz稀疏精度矩阵和分配集的估计。大型最小化算法用于将这个高度非凸优化问题转换为两个子问题。我们得出有效的动态编程和交替方向方法，以交替解决这两个子问题并建立其收敛属性。通过使用关节复发图（JRP）来图像子序列并将类标签分配给每个群集，就可以构建图像数据集。然后，选择适当的神经网络来训练该图像数据集，并用于为下一步的预测提取功能。实际数据应用程序表明，所提出的方法可以有效地获得原始数据的不变表示并增强预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03322</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用malliavin conculus进行调节扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03461</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03461V1公告类型：新 
摘要：在随机最佳控制和条件生成建模中，中央计算任务是修改参考扩散过程，以最大化给定的终端时间奖励。大多数现有的方法都需要这种奖励是可微分的，并利用梯度将扩散转向有利的结果。但是，在许多实际环境中，例如扩散桥，奖励是单数的，如果命中目标为零，则获得无限的值。我们介绍了一个基于Malliavin演算的新型框架和按部分按路径空间集成，从而使方法能够为这种奇异的奖励提供强大的发展。这允许我们处理广泛的应用，包括分类，扩散桥和条件，而无需人工观察噪声。我们证明我们的方法提供了稳定且可靠的培训，优于现有技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03461</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>操作员学习：统计观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03503</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03503V1公告类型：新 
摘要：操作员学习已成为科学计算中的强大工具，用于近似无限函数函数空间之间的映射。操作员学习的主要应用是为部分微分方程（PDE）的解决方案操作员的替代模型的开发。这些方法也可以用于开发黑框模拟器，以从实验数据中对系统行为进行建模，即使没有已知的数学模型。在本文中，我们首先将操作员学习作为功能功能功能回归问题，并回顾该领域的一些最新发展。我们还讨论了PDE特定的操作员学习，并概述了将物理和数学约束纳入建筑设计和培训过程中的策略。最后，我们以突出关键的未来方向（例如主动数据收集以及严格的不确定性量化框架的开发）结束。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03503</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ModelRadar：基于方面的预测评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00059</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00059V1公告类型：交叉 
摘要：对预测模型的准确评估对于确保可靠的预测至关重要。当前评估和比较预测模型的实践将使用SMAPE等指标汇总到单个分数中。尽管方便，但在各种条件下，所有样品的平均性能都稀释了有关模型行为的相关信息。对于时间序列预测，这种限制尤其有问题，在该数据集中，多个平均时间步骤，地平线和多个时间序列 -  can掩码相关性能变化。我们通过提出ModelRadar来解决此限制，这是一个评估单变量时间序列跨多个方面的模型的框架，例如平稳性，异常的存在或预测范围。我们通过比较24种预测方法，包括经典方法和不同的机器学习算法来证明该框架的优势。 NTH是一种最先进的神经网络体系结构，其总体表现最佳，但其优越性随预测条件而异。例如，关于预测范围，我们发现NHT（以及其他神经网络）仅优于多步预测的经典方法。另一个相关的见解是，在存在异常情况下，诸如ETS或Theta之类的经典方法更加健壮。这些发现和其他发现突出了基于方面的模型评估对从业者和研究人员的重要性。 ModelRadar可作为Python软件包使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00059</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深层检测模型的比较分析：新方法和观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02900</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02900V1公告类型：交叉 
摘要：Deepfake视频构成的日益严重的威胁，能够操纵现实和传播错误信息，迫使人们迫切需要有效的检测方法。这项工作研究并比较了识别深击的不同方法，重点是Genconvit模型及其性能相对于DeepFakeBench Markch中存在的其他体系结构。为了使研究与之相关，解决了深层蛋糕的社会和法律影响，以及它们创建和检测的技术基础，包括数字图像处理，机器学习和人工神经网络，重点是卷积神经网络（CNNS），生成性的对抗性网络（GANS）和变形金刚。模型的性能评估是使用文献中建立的相关指标和新数据集进行的，例如Wilddeep-Fake和DeepSpeak，旨在确定反对错误信息和媒体操纵的战斗中最有效的工具。获得的结果表明，在微调后，Genconvit在准确性（93.82％）和概括能力方面表现出卓越的性能，超过了DeepSpeak DataSet上DeepFakebenchmark中的其他体系结构。这项研究有助于进步深泡检测技术，为开发更强大和有效的解决方案提供了贡献，以防止传播错误信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02900</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有位置编码的异质图的图形注意力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.02938</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.02938V1公告类型：交叉 
摘要：图形神经网络（GNN）已成为对图形数据进行建模的事实标准，具有注意机制和变压器可显着提高其在基于图的任务上的性能。尽管取得了这些进步，但GNN在异质图上的性能通常仍然很复杂，与它们的同质对应物相比，网络的表现通常不足。这项工作基准了各种GNN体系结构，以识别异质图的最有效方法，特别关注节点分类和链接预测。我们的发现表明，图形注意力网络在这些任务中表现出色。作为主要贡献，我们通过集成节点嵌入的位置编码来探讨这些注意力网络的增强。这涉及利用完整的拉普拉斯频谱准确捕获图中每个节点的相对和绝对位置，从而进一步增强下游任务（例如节点分类和链接预测）上的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.02938</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形网络建模技术，用于可视化人类流动性模式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03119</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03119V1公告类型：交叉 
摘要：城市规模的人类流动性分析需要模型来代表人类运动的复杂性质，这反过来又受到附近兴趣点的可访问性，一个地方的社会经济因素以及居住在地理区域的人们的当地运输选择的根本影响。在这项工作中，我们表示人类的流动性和相关运动流动为grapyh。基于图的移动性分析方法仍处于采用的早期阶段，并正在积极研究。基于图的迁移率分析的挑战是多方面的 - 缺乏足够高质量的数据来表示在高空间和倾斜度分辨率下流动，而有限的计算资源，计算资源有限，将大量的移动性数据转化为网络结构，并将图形图形嵌入到持续图中的方法，并将图形的图形嵌入到图形上，该方法构成了一个连续的图形，该图形与快速图形相关，该图形及其相关的空间，该图形是快速的，该图形的绘图，该图形是快速的，这些方法是快速的，这些方法是快速的，这些方法是快速的，这些方法是快速的，这些方法是，该图形是快速的，该图形是快速的，这些方法是，该图形是快速的，这些问题是，该图形是逐步的，这些问题是快速的，并将其绘制为快速图形。移动动力学的可视化。通过实验，我们证明了如何将从出租车轨迹收集的迁移率数据转换为移动性流量变化的网络结构和模式，并且可用于报告的下游任务，报告的匹配图中的误差约为40％，而匹配图中的错误与无与伦比的图表相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03119</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从观察到方向：一种自适应整数编程方法到干预设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03122</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03122V1公告类型：交叉 
摘要：使用观察数据和实验数据，因果发现过程可以识别变量之间的因果关系。在这项工作中介绍了独特的自适应干预设计范式，在该工作中，有针对性的无环形图（DAG）可以有效地恢复，并进行实际的预算考虑。为了选择在这些考虑因素下优化信息增益的治疗方法，提出了一种迭代整数编程（IP）方法，从而大大减少了所需的实验数量。在广泛的图形大小和边缘密度上的模拟用于评估建议方法的有效性。结果表明，所提出的自适应IP方法比随机干预基线实现了完全的因果图恢复，并且干预次数更少，并且可变的操作较少，并且它也足够灵活，可以适应各种实用的约束。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03122</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猫头鹰模型的安全筛选规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.03152</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.03152V1公告类型：交叉 
摘要：组订购的加权$ L_ {1} $  -  NORM（Group Owl）正规模型已成为具有相关功能的高维稀疏多任务学习的有用过程。近端梯度方法用作解决组猫头鹰模型的标准方法。但是，在高维情况下功能大小时，猫头鹰模型通常会遭受巨大的计算成本和内存使用情况。为了应对这一挑战，在本文中，我们是第一个通过有效应对结构化的不可分割的惩罚来提出猫头鹰模型的安全筛选规则的人，这些惩罚可以迅速识别所有任务中具有零系数的不活动特征。因此，通过在训练过程中删除非活动功能，我们可以实现大量的计算增益和存储器节省。更重要的是，建议的筛选规则可以与批处理和随机设置中的现有求解器直接集成。从理论上讲，我们证明我们的筛选规则是安全的，也可以安全地应用于现有的迭代优化算法。我们的实验结果表明，我们的筛选规则可以有效地识别出无效的特征，并导致显着的计算加速，而不会丧失准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.03152</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>