<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马尔可夫数据上的 Transformer：恒定深度就足够了</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17686</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17686v1 公告类型：新
摘要：基于注意力机制的 Transformer 在跨各种领域和模式的生成过程建模方面取得了显著成功。在本文中，我们研究了 Transformer 在从 \kth 马尔可夫过程中提取的数据上的行为，其中序列中下一个符号的条件分布取决于之前观察到的 $k$ 个符号。我们通过经验观察到一个令人惊讶的现象，这与之前的发现相矛盾：经过足够长时间的训练后，具有固定深度和每层 $1$ 个头的 Transformer 能够在从 \kth 马尔可夫源中提取的序列上实现较低的测试损失，即使 $k$ 增长也是如此。此外，这种低测试损失是通过 Transformer 表示和学习上下文条件经验分布的能力实现的。在理论方面，我们的主要结果是，具有单个头部和三层的 Transformer 可以表示 \kth 马尔可夫源的上下文条件经验分布，这与我们的经验观察一致。在此过程中，我们证明具有 $O(\log_2(k))$ 层的 \textit{attention-only} Transformer 可以通过组合感应头部来跟踪序列中的前 $k$ 个符号来表示上下文条件经验分布。通过了解 Transformer 在马尔可夫源上的行为，这些结果为我们目前对 Transformer 学习捕获上下文的机制的理解提供了更多见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17686</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单标签多类分类任务概率评估的卓越评分规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17697v1 公告类型：新
摘要：本研究引入了新的高级评分规则，称为惩罚性 Brier 评分 (PBS) 和惩罚性对数损失 (PLL)，以改进概率分类的模型评估。传统的评分规则（如 Brier 评分和对数损失）有时会为错误分类分配比正确分类更高的分数。这种与实际奖励正确分类的偏好不一致可能导致模型选择不理想。通过整合对错误分类的惩罚，PBS 和 PLL 修改了传统的正确评分规则，以始终如一地为正确预测分配更好的分数。正式证明表明，PBS 和 PLL 满足严格正确的评分规则属性，同时也优先奖励准确分类。实验展示了使用 PBS 和 PLL 进行模型选择、模型检查点和早期停止的好处。与训练期间的 Brier 分数相比，PBS 与 F1 分数表现出更高的负相关性。因此，PBS 可以更有效地识别最佳检查点和早期停止点，从而提高 F1 分数。比较分析验证了 PBS 和 PLL 选择的模型可实现更高的 F1 分数。因此，PBS 和 PLL 通过封装适当的评分原则和对真实分类的明确偏好来解决不确定性量化和准确度最大化之间的差距。所提出的指标可以增强模型评估和选择，以实现可靠的概率分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17697</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于资产配置的 Hopfield 网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17645</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17645v1 公告类型：新
摘要：我们首次将现代 Hopfield 网络应用于投资组合优化问题。我们对多个数据集进行了基于组合清除交叉验证的广泛研究，并将我们的结果与传统和基于深度学习的投资组合选择方法进行了比较。与长短期记忆网络和 Transformers 等最先进的深度学习方法相比，我们发现所提出的方法性能相当甚至更好，同时提供更快的训练时间和更好的稳定性。我们的结果表明，现代 Hopfield 网络代表了一种有前途的投资组合优化方法，为资产配置、风险管理和动态再平衡提供了一种高效、可扩展且强大的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17645</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于模拟美国陆军车辆故障的生成学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17654v1 公告类型：新
摘要：我们开发了一种新颖的生成模型，以模拟车辆健康状况并预测故障，并考虑到实际操作因素。该模型基于美国陆军预测物流计划的数据进行训练，旨在支持预测性维护。它提前预测故障，以便在故障发生之前执行维护干预。该模型结合了影响车辆健康的现实因素。它还使我们能够通过分析运行数据并将每辆车描述为离散状态来了解车辆的状况。重要的是，该模型可以高精度地预测首次故障时间。我们将其性能与其他模型进行了比较，并展示了其成功的训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17654</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>垂直联邦学习中的脉冲神经网络：性能权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17672</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17672v1 公告类型：新
摘要：联邦机器学习支持跨多个客户端进行模型训练，同时保持数据隐私。垂直联邦学习 (VFL) 专门处理客户端具有相同样本的不同特征集的情况。由于联邦学习模型旨在提高效率和适应性，因此正在利用脉冲神经网络 (SNN) 等创新神经网络架构来实现边缘的快速准确处理。SNN 以其比人工神经网络 (ANN) 更高效而闻名，迄今为止尚未对其在 VFL 中的适用性进行分析。在本文中，我们研究了在垂直联邦学习环境中使用 SNN 模型的利弊。我们实现了两种不同的联邦学习架构——有模型分割和没有模型分割——它们对隐私和性能的影响不同。我们使用 CIFAR-10 和 CIFAR-100 基准数据集以及 VGG9 和 ResNET 分类模型的 SNN 实现来评估该设置。比较评估表明，对于 VFL 应用而言，SNN 模型的准确性与传统 ANN 相当，但能源效率明显更高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17672</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成对抗网络合成高分辨率低温电子显微镜密度图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17674</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17674v1 公告类型：新
摘要：从分子结构生成合成低温电子显微镜 (cryo-EM) 3D 密度图在结构生物学中具有潜在的重要应用。然而，现有的基于模拟的方法无法模拟实验图中存在的所有复杂特征，例如二级结构元素。作为替代方案，我们提出了 struc2mapGAN，这是一种新颖的数据驱动方法，它采用生成对抗网络 (GAN) 从分子结构生成高分辨率的实验密度图。更具体地说，struc2mapGAN 使用 U-Net++ 架构作为生成器，并附加 L1 损失项并进一步处理原始实验图以提高学习效率。虽然 struc2mapGAN 可以在训练后迅速生成地图，但我们证明它在各种测试地图和各种评估指标方面都优于现有的基于模拟的方法。我们的代码可在 https://github.com/chenwei-zhang/struc2mapGAN 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17674</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在低维空间中预训练神经算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17616</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17616v1 公告类型：新
摘要：最近，人们越来越关注通过大规模预训练开发基础神经偏微分方程 (PDE) 求解器和神经算子。然而，与利用丰富且廉价（未标记）数据进行预训练的视觉和语言模型不同，这些神经求解器通常依赖于模拟的 PDE 数据，而这些数据的获取成本可能很高，尤其是对于高维 PDE。在这项工作中，我们的目标是在数据收集成本最低的低维 PDE (PreLowD) 上预训练神经 PDE 求解器。我们评估了这种预训练策略在高维类似 PDE 中的有效性。我们使用分解傅立叶神经算子 (FFNO)，因为它具有必要的灵活性，可以应用于任意空间维度的 PDE 数据并在低维中重用训练过的参数。此外，我们的工作揭示了微调配置的效果，以充分利用这种预训练策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17616</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于神经网络的人类动态决策认知模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17622</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17622v1 公告类型：新
摘要：在动态决策任务中对人类认知过程进行建模一直是人工智能领域的一项长期努力。一些初步研究尝试利用神经网络（和大型语言模型），但通常假设所有人类都有一个共同的模型，并旨在总体上模拟人类行为。然而，每个人的行为都是不同的、异质的，并且依赖于特定任务中的特定过去经验。为此，我们建立了一个众所周知的认知模型，即基于实例的学习 (IBL)，该模型假定决策是基于过去遇到的类似情况做出的。我们提出了两个新的基于注意力的神经网络模型来模拟动态环境中的人类决策。我们使用从人类受试者实验数据中收集的两个不同数据集进行实验，一个侧重于人类对网络钓鱼电子邮件的检测，另一个侧重于人类在网络安全环境中充当攻击者并决定攻击选项。我们对两个神经网络模型 IBL 和 GPT3.5 进行了广泛的实验，并证明我们的一个神经网络模型在代表人类决策方面取得了最佳表现。我们发现一个有趣的趋势，即如果人类在任务中表现更好，所有模型都能更好地预测人类的决策。我们还根据我们的模型认为在预测中重要的内容探索对人类决策的解释。总的来说，我们的工作为进一步将神经网络用于人类决策的认知建模带来了有希望的结果。我们的代码可在 https://github.com/shshnkreddy/NCM-HDM 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17622</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAfEPaTh：卷积神经网络加速器高效功率和热估计的系统级方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17623v1 公告类型：新
摘要：由于复杂的电源和热管理问题，节能、高性能和可靠的卷积神经网络 (CNN) 加速器的设计面临重大挑战。本文介绍了 SAfEPaTh，这是一种用于准确估计基于图块的 CNN 加速器中的功率和温度的新型系统级方法。通过解决稳态和瞬态场景，SAfEPaTh 有效地捕捉了层间管道中管道气泡的动态影响，利用真实的 CNN 工作负载进行全面评估。与传统方法不同，它消除了对电路级模拟或片上测量的需求。我们的方法利用了 TANIA，这是一款尖端的混合数模图块加速器，具有模拟内存计算核心和数字核心。通过使用 ResNet18 模型的严格仿真结果，我们展示了 SAfEPaTh 能够在 500 秒内准确估算功率和温度，包括 CNN 模型加速器映射探索和详细的功率和热估算。这种效率和准确性使 SAfEPaTh 成为设计人员的宝贵工具，使他们能够在遵守严格的功率和热约束的同时优化性能。此外，SAfEPaTh 的适应性将其实用性扩展到各种 CNN 模型和加速器架构，凸显了其在该领域的广泛适用性。这项研究为节能可靠的 CNN 加速器设计的进步做出了重大贡献，解决了动态功率和热管理方面的关键挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17623</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SMA-Hyper：用于交通事故预测的时空多视图融合超图学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17642v1 公告类型：新
摘要：预测交通事故是可持续城市管理的关键，这需要有效解决城市动态和复杂的时空特征。当前的数据驱动模型通常会遇到数据稀疏性问题，并且通常忽略了各种城市数据源的集成及其内部的高阶依赖关系。此外，它们经常依赖于预定义的拓扑或权重，从而限制了它们在时空预测中的适应性。为了解决这些问题，我们引入了时空多视图自适应超图学习 (SMA-Hyper) 模型，这是一种专为交通事故预测而设计的动态深度学习框架。在先前研究的基础上，该创新模型结合了双重自适应时空图学习机制，可通过超图实现高阶跨区域学习并动态适应不断发展的城市数据。它还利用对比学习来增强稀疏数据集中的全局和局部数据表示，并采用高级注意力机制融合事故数据和城市功能特征的多种视图，从而丰富对风险因素的背景理解。对伦敦交通事故数据集的广泛测试表明，SMA-Hyper 模型在不同时间范围和多步输出方面的表现明显优于基线模型，证实了其多视图融合和自适应学习策略的有效性。结果的可解释性进一步凸显了其通过利用复杂的时空城市数据改善城市交通管理和安全的潜力，提供了可适应不同城市环境的可扩展框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17642</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经移位正交分解实现自动传输分离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17539</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17539v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于神经网络的方法，使用移位适当正交分解 (sPOD) 分解传输主导场。经典的 sPOD 方法通常需要先验了解传输算子来确定共移场。然而，在许多现实问题中，这种知识很难甚至不可能获得，从而限制了 sPOD 的适用性和优势。为了解决这个问题，我们的方法使用神经网络同时估计传输场和共移场。这是通过训练两个分别用于学习传输场和共移场的子网络来实现的。对合成数据和野火模型的应用说明了这种神经 sPOD 方法的能力和效率，证明了它能够有效地分离不同的场。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17539</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集分布影响模型公平性：单任务学习与多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17543</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17543v1 公告类型：新
摘要：数据集中的偏见对模型预测公平性的影响是各个领域正在进行的研究主题。我们使用基于 ResNet 的 CNN 评估皮肤病变分类的性能，重点关注训练数据中的患者性别变化和三种不同的学习策略。我们提出了一种线性规划方法来生成具有不同患者性别和类别标签的数据集，同时考虑到这些变量之间的相关性。我们使用三种不同的学习策略评估了模型性能：单任务模型、强化多任务模型和对抗学习方案。我们的观察结果包括：1）特定性别的训练数据产生更好的结果，2）单任务模型表现出性别偏见，3）强化方法不会消除性别偏见，4）对抗模型消除了仅涉及女性患者的病例中的性别偏见，5）包括男性患者的数据集增强了男性亚群的模型性能，即使女性患者占多数。为了推广这些发现，在未来的研究中，我们将研究更多的人口统计属性，如年龄，以及其他可能的混杂因素，如肤色和皮肤病变中的伪影。我们将所有数据和模型发布在 GitHub 上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17543</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于路由器机制的领域鲁棒轻量级奖励模型探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17546</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17546v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型的最新进展在很大程度上依赖于从人类反馈中强化学习的大型奖励模型进行微调。然而，在各个领域使用单一奖励模型可能并不总是最佳的，当引入新领域数据时，通常需要从头开始重新训练。为了应对这些挑战，我们探索了基于路由器机制以领域特定方式运行的小型语言模型的利用。我们的三种方法是：1）通过模块化内部路由器和专家，利用专家的混合来形成单一奖励模型；2）使用外部路由器从多个领域特定模型中选择合适的奖励模型；3）框架通过使用适配器将奖励模型和路由器适配器加载到单个小型语言模型上来减少参数大小。实验验证强调了我们方法的有效性，证明了与基线方法相当的性能，同时还减少了总参数大小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17546</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于网格的物理信息 Kolmogorov-Arnold 网络的自适应训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17611v1 公告类型：新
摘要：物理信息神经网络 (PINN) 已成为解决偏微分方程 (PDE) 的强大框架，它通过神经网络近似其解并对损失函数施加基于物理的约束。传统上，多层感知器 (MLP) 是首选的神经网络，并且在优化其训练方面取得了重大进展。最近，Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 被引入作为一种可行的替代方案，它有可能提供更好的可解释性和效率，同时需要更少的参数。在本文中，我们提出了一种基于 JAX 的快速实现，用于解决 PDE 的网格相关物理信息 Kolmogorov-Arnold 网络 (PIKAN)。我们提出了一种自适应的 PIKAN 训练方案，结合了已知的基于 MLP 的 PINN 技术，引入了自适应状态转换方案以避免网格更新之间的损失函数峰值，并提出了一种使用替代基函数设计 PIKAN 的方法。通过比较实验，我们证明这些自适应功能显著提高了训练效率和解决方案准确性。我们的结果证明了 PIKAN 在提高 PDE 解决方案性能方面的有效性，凸显了它们作为科学和工程应用中的优秀替代方案的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17611</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SFPrompt：在资源受限的设备上针对大型预训练模型进行通信高效的拆分联合微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17533</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17533v1 公告类型：新
摘要：大型预训练模型在各个领域都取得了显著成就。这些模型所需的大量训练成本促使人们广泛研究微调，以有效利用其解决下游任务的能力。然而，当模型因隐私问题而无法访问下游数据时，传统的微调方法就变得不可行。将微调方法与新兴的联邦学习框架简单地结合起来会产生大量的通信开销，并对本地计算资源产生很高的要求，这使得它对于常见的资源有限的设备来说是不切实际的。在本文中，我们介绍了一种创新的隐私保护微调方法，专为联邦设置量身定制，在联邦设置中，禁止直接上传原始数据，本地设备资源受限，无法运行完整的预训练模型。本质上，SFPrompt 明智地将分割学习与联邦学习结合起来，以应对这些挑战。具体来说，先将预训练模型划分为客户端和服务器组件，从而简化客户端模型并大幅减轻对本地资源的计算需求。然后，SFPrompt 将软提示引入联邦模型以增强微调性能。为了进一步降低通信成本，在微调过程中设计了一种新颖的数据集修剪算法和局部损失更新策略。大量实验表明，SFPrompt 可提供与联邦全微调方法相当的性能，同时仅消耗 0.46% 的本地计算资源，通信成本降低 53%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17533</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 21:13:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>