<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>地理共形预测：一种测量空间预测不确定性的模型无关框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08661v1 公告类型：新
摘要：空间预测是地理学中的一项基本任务。近年来，随着地理空间人工智能 (GeoAI) 的进步，已经开发出许多模型来提高地理变量预测的准确性。除了实现更高的准确性之外，获得具有不确定性度量的预测同样重要，以增强模型可信度并支持负责任的空间预测。尽管像克里金法这样的地理统计方法提供了一定程度的不确定性评估，例如克里金方差，但这些测量并不总是准确的，并且缺乏对其他空间模型的普遍适用性。为了解决这个问题，我们提出了一种与模型无关的不确定性评估方法，称为 GeoConformal Prediction，它将地理权重纳入保形预测。我们将其应用于两个经典的空间预测案例，即空间回归和空间插值，以评估其可靠性。首先，在空间回归案例中，我们使用 XGBoost 预测房价，然后使用 GeoConformal 计算不确定性。我们的结果表明，GeoConformal 实现了 93.67% 的覆盖率，而 Bootstrap 方法在运行 2000 次后仅达到 68.33% 的最大覆盖率。接下来，我们将 GeoConformal 应用于空间插值模型。我们发现从 GeoConformal 获得的不确定性与克里金法中的方差密切相关。最后，我们使用 GeoConformal 分析了空间预测中的不确定性来源。我们发现在 AI 模型中明确包含局部特征可以显著降低预测不确定性，尤其是在局部依赖性较强的地区。我们的研究结果表明，GeoConformal 不仅具有地理知识发现的潜力，而且还具有指导未来 GeoAI 模型设计的潜力，为更可靠、更可解释的空间预测框架铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08661</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方差感知 UCB 算法的精确渐近性和精细遗憾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08843v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究了多臂老虎机 (MAB) 问题的上限置信区间-方差 (UCB-V) 算法的行为，该算法是规范上限置信区间 (UCB) 算法的一种变体，将方差估计纳入其决策过程。更准确地说，我们提供了 UCB-V 的拉臂率的渐近表征，扩展了 Kalvit 和 Zeevi (2021) 以及 Khamaru 和 Zhang (2024) 中关于规范 UCB 的最新结果。与规范 UCB 形成有趣的对比的是，我们表明 UCB-V 的行为可能表现出不稳定性，这意味着拉臂率可能并不总是渐近确定的。除了渐近表征之外，我们还提供了高概率范围内的拉臂率的非渐近界限，为遗憾分析提供了见解。作为这一高概率结果的应用，我们表明 UCB-V 可以实现精细的遗憾界限，这在以前甚至对于更复杂和更先进的方差感知在线决策算法也是未知的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08843</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于线性和非线性充分降维的带状和集成神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08961</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08961v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一个统一、灵活且易于实现的充分降维框架，该框架可以同时适应线性和非线性降维，以及条件分布和条件均值作为估计目标。这个统一的框架是通过一个特殊结构的神经网络——带状和集成神经网络 (BENN) 实现的，它由一个狭窄的潜在层（我们称之为带）和一组响应变换（我们称之为集成）组成。通过策略性地将带放置在神经网络的不同层上，我们可以实现线性或非线性的充分降维，通过选择适当的变换系列，我们可以实现条件分布或条件均值的降维。此外，由于神经网络的优势，该方法计算速度非常快，克服了传统充分降维估计器的计算瓶颈，这涉及对 p 维或 n 维矩阵的求逆。我们开发了我们方法的算法和收敛速度，将其与现有的充分降维方法进行了比较，并将其应用于两个数据示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08961</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$(\epsilon, \delta)$-差分隐私偏最小二乘回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.09164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.09164v1 公告类型：新 
摘要：随着数据隐私要求越来越严格，基于敏感数据的统计模型被越来越常规地部署和使用，保护数据隐私变得至关重要。偏最小二乘 (PLS) 回归是分析化学中构建此类模型的首要工具，但它本身并不提供隐私保证，导致敏感（训练）数据容易受到隐私攻击。为了解决这一差距，我们提出了一种 $(\epsilon, \delta)$-差分隐私 PLS (edPLS) 算法，该算法将经过充分研究和理论驱动的高斯噪声添加机制集成到 PLS 算法中，以确保模型底层数据的隐私。我们的方法涉及在 PLS 算法的四个关键函数的输出中添加经过精心校准的高斯噪声：权重、分数、$X$ 载荷和 $Y$ 载荷。噪声方差是根据每个函数的全局敏感度确定的，确保根据 $(\epsilon, \delta)$-差分隐私框架控制隐私损失。具体而言，我们推导出每个函数的敏感度界限，并使用这些界限来校准添加到模型组件中的噪声。实验结果表明，edPLS 可以有效抵御旨在恢复训练数据中独特变异源的隐私攻击。将 edPLS 应用于 NIR 玉米基准数据集表明，如果对相应光谱进行适当的预处理，即使在强隐私级别（即 $\epsilon=1$）下，预测的均方根误差 (RMSEP) 仍然具有竞争力。这些发现凸显了 edPLS 在创建隐私保护多元校准和分析其隐私效用权衡方面的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.09164</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经科学启发的深度算子中的无分布不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.09369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.09369v1 公告类型：新
摘要：节能的深度学习算法对于可持续的未来和可行的边缘计算设置至关重要。受神经科学启发的脉冲神经网络 (SNN) 是实现所需能源效率的积极一步。然而，为了降低能源需求，准确性会略有牺牲。因此，这种深度学习算法的预测需要一个不确定性度量，可以告知用户某个输出的界限。在本文中，我们介绍了共形随机先验算子 (CRP-O) 框架，该框架利用随机先验 (RP) 网络和分裂共形预测 (SCP) 来量化传统和脉冲神经算子的不确定性。为了进一步在 UQ 中实现零样本超分辨率，我们提出了一个结合高斯过程回归的扩展。这种增强的超分辨率 CRP-O 框架与最近开发的可变脉冲小波神经算子 (VSWNO) 集成在一起。为了测试获得的校准不确定性界限的性能，我们讨论了四个不同的示例，涵盖一维和二维偏微分方程。结果表明，与普通 RP-VSWNO、分位数 WNO (Q-WNO) 和共形分位数 WNO (CQ-WNO) 相比，共形 RP-VSWNO 产生的不确定性界限显著增强了 UQ 估计。这些发现强调了所提出方法在实际应用中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.09369</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无需等待的离线调优和重新求解，实现在线决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.09594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.09594v1 公告类型：新
摘要：在线线性规划 (OLP) 在收入管理和资源分配中得到了广泛的应用。最先进的 OLP 算法通过反复求解包含更新资源信息的线性规划 (LP) 子问题来实现低遗憾。然而，基于 LP 的方法计算成本高昂，并且对于大规模应用通常效率低下。相比之下，最近的一阶 OLP 算法计算效率更高，但通常遗憾保证更差。为了解决这些缺点，我们提出了一种结合基于 LP 和一阶 OLP 方法优势的新算法。该算法以预定义频率 $f$ 定期重新求解 LP 子问题，并使用最新的对偶价格来指导在线决策。此外，一阶方法在 LP 重新求解之间的每个间隔内并行运行，从而平滑资源消耗。我们的算法实现了$\mathscr{O}(\log (T/f) + \sqrt{f})$遗憾，提供了一种“无等待”的在线决策过程，平衡了一阶方法的计算效率和基于 LP 的方法的卓越遗憾保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.09594</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从 MLP 到 NeoMLP：利用自注意力机制来处理神经领域</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08731v1 公告类型：交叉 
摘要：神经场 (NeF) 最近成为一种用于编码各种模态时空信号的先进方法。尽管 NeF 在重建单个信号方面取得了成功，但它们在下游任务（如分类或分割）中的表示使用受到参数空间及其底层对称性的复杂性以及缺乏强大且可扩展的调节机制的阻碍。在这项工作中，我们从联结主义的原理中汲取灵感，设计了一种基于 MLP 的新架构，我们称之为 NeoMLP。我们从一个被视为图的 MLP 开始，将其从多部分图转换为具有高维特征的输入、隐藏和输出节点的完整图。我们在这个图上执行消息传递，并通过所有节点之间的自注意力采用权重共享。 NeoMLP 具有内置机制，可通过隐藏节点和输出节点进行调节，这些节点充当一组潜在代码，因此，NeoMLP 可以直接用作条件神经场。我们通过拟合高分辨率信号（包括多模态视听数据）证明了我们方法的有效性。此外，我们通过使用单个主干架构学习特定于实例的潜在代码集来拟合神经表征数据集，然后将它们用于下游任务，其表现优于最近最先进的方法。源代码在 https://github.com/mkofinas/neomlp 上开源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08731</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用小参数法提高弱控制最优梯度系统一类学习问题的泛化能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08772v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们提供了一个数学框架，用于改进一类学习问题的泛化能力，该学习问题与高维非线性函数建模的点估计有关。具体而言，我们考虑弱控制梯度系统的变分问题，其控制输入作为非线性项的系数进入系统动力学，该系数由一个小参数缩放。在这里，优化问题由成本函数组成，该函数与如何衡量相对于模型验证数据集在某个固定最终时间估计模型参数的质量有关，而弱控制梯度系统的时间演化由模型训练数据集及其具有小随机噪声的扰动版本引导。利用扰动理论，我们提供的结果将使我们能够解决一系列优化问题，即一组分解的优化问题，从而聚合相应的近似最优解，这些解足以提高此类学习问题的泛化能力。此外，我们还对此类近似最优解的收敛速度进行了估计。最后，我们给出了一个典型非线性回归问题的数值结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08772</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯优化深度集成用于深度神经网络的不确定性量化：钠快堆热分层建模的系统安全案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08776</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08776v1 公告类型：交叉 
摘要：准确的预测和不确定性量化 (UQ) 对于系统安全建模等风险敏感领域的决策至关重要。深度集成 (DE) 是深度神经网络 (DNN) 中 UQ 的有效且可扩展的方法；但是，当仅通过使用随机采样初始化多次重新训练相同的 DNN 来构建时，它们的性能会受到限制。为了克服这一限制，我们提出了一种将贝叶斯优化 (BO) 与 DE 相结合的新方法，称为 BODE，以提高预测准确性和 UQ。
我们将 BODE 应用于一个案例研究，该案例研究涉及一个密集连接的卷积神经网络 (DCNN)，该网络在计算流体动力学 (CFD) 数据上进行训练，以预测钠快堆热分层建模中的涡旋粘度。与手动调整的基线集成相比，BODE 在无噪声环境中估计的总不确定性大约低四倍，这主要是由于基线对随机不确定性的估计过高。具体而言，BODE 估计的随机不确定性接近于零，而随机不确定性在基线集成中占总不确定性的主导地位。我们还观察到认知不确定性减少了 30% 以上。当将标准差为 5% 和 10% 的高斯噪声引入数据时，BODE 可以准确拟合数据并估计与数据噪声一致的不确定性。这些结果表明，BODE 有效地降低了数据驱动模型中的不确定性并增强了预测能力，使其成为需要准确预测和稳健 UQ 的各种应用的灵活方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08776</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于安全离线强化学习的潜在安全约束策略方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08794v1 公告类型：交叉 
摘要：在安全的离线强化学习 (RL) 中，目标是制定一种策略，在严格遵守安全约束的同时最大化累积奖励，仅使用离线数据。传统方法通常在平衡这些约束方面面临困难，导致性能下降或安全风险增加。我们通过一种新颖的方法解决这些问题，该方法首先通过使用条件变分自动编码器来学习保守的安全策略，该自动编码器对潜在安全约束进行建模。随后，我们将其定义为受约束的奖励回报最大化问题，其中策略旨在优化奖励，同时遵守推断的潜在安全约束。这是通过在潜在约束空间内使用奖励优势加权回归目标训练编码器来实现的。我们的方法得到了理论分析的支持，包括策略性能和样本复杂度的界限。在基准数据集（包括具有挑战性的自动驾驶场景）上进行的大量实证评估表明，我们的方法不仅保持了安全合规性，而且在累积奖励优化方面也表现出色，超越了现有方法。额外的可视化进一步深入了解了我们方法的有效性和潜在机制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08794</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解开容量、目标、批量大小、估计量和步长对流程 VI 的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08824</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08824v1 公告类型：交叉 
摘要：标准化基于流的变分推理 (flow VI) 是一种很有前途的近似推理方法，但其性能在各个研究中仍然不一致。许多算法选择都会影响 flow VI 的性能。我们进行逐步分析，以解开一些关键因素的影响：容量、目标、梯度估计量、梯度估计的数量 (批量大小) 和步长。每一步都会检查一个因素，同时使用前面步骤的见解和/或使用大量并行计算来中和其他因素。为了促进高保真度评估，我们策划了一个代表常见后验病理的合成目标基准，并允许精确采样。我们针对不同因素提供具体建议，并提出一种 flow VI 配方，该配方可匹配或超越领先的交钥匙汉密尔顿蒙特卡罗 (HMC) 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08824</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于图像分类的非共轭变分后验随机学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.08951</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.08951v1 公告类型：交叉 
摘要：大规模贝叶斯非参数 (BNP) 学习器（例如随机变分推理 (SVI)）可以以极低的成本处理具有大量类别和大量训练规模的数据集。与其前身一样，SVI 依靠共轭变分后验假设来近似真实后验。更具挑战性的问题是考虑非共轭后验的大规模学习。该方向的最新研究主要与使用蒙特卡洛方法来近似学习器有关。然而，由于计算复杂度较高，这些工作通常在非 BNP 相关任务和不太复杂的模型（例如逻辑回归）上进行演示。为了克服 SVI 面临的问题，我们开发了一种基于最近提出的变分最大化-最大化 (VMM) 学习器的新方法，以允许在非共轭后验上进行大规模学习。与 SVI 不同，我们的 VMM 学习器不需要变分后验期望的闭式表达。我们唯一的要求是变分后验是可微的。为了确保在随机设置中的收敛，SVI 依靠衰减步长来减慢其学习速度。受 SVI 和 Adam 的启发，我们提出了一种在 VMM 中梯度和上升方向上使用衰减步长的新方法，以显著提高其学习能力。我们表明，当应用于 MIT67 和 SUN397 等大类数数据集时，我们提出的方法与 ResNet 特征兼容。最后，我们将我们提出的学习器与深度聚类算法等几项最新研究进行了比较，并表明我们能够在聚类度量方面产生与最先进的方法相当甚至更好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.08951</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯微分方程的安全主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.09053</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.09053v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯过程微分方程 (GPODE) 最近因其能够捕捉系统的动态行为并表示预测中的不确定性而获得了发展势头。先前的工作描述了训练超参数的过程，从而将 GPODE 校准到数据。如何设计有效的算法来收集用于训练 GPODE 模型的数据仍然是一个开放的研究领域。然而，高质量的训练数据是模型性能的关键。此外，数据收集会导致时间成本和财务成本，在某些领域甚至可能对被测系统的安全至关重要。因此，安全高效的数据收集算法对于构建高质量的 GPODE 模型至关重要。我们新颖的 GPODE 安全主动学习 (SAL) 算法通过提出一种机制来提出要收集的高效和非安全关键数据来解决这一挑战。SAL GPODE 通过顺序建议新数据、测量它并使用新数据更新 GPODE 模型来实现这一点。通过这种方式，后续数据点会以迭代方式提出。我们的 SAL GPODE 算法的核心是一个受约束的优化问题，该问题在受底层系统安全性约束的情况下，最大化 GPODE 模型训练的新数据信息。我们通过两个相关示例展示了我们新颖的 SAL GPODE 相对于标准的非主动新数据测量方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.09053</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过高斯混合期望传播进行 MIMO 检测：高阶高维 MIMO 系统的贝叶斯机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.09068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.09068v1 公告类型：交叉 
摘要：MIMO 系统可以在同一频带内同时传输多个数据流，从而利用空间维度来增强性能。由于多个流同时传输引入的干扰和噪声，MIMO 检测带来了相当大的挑战。高效的上行链路 (UL) MIMO 检测算法对于准确解码这些信号并确保稳健的通信至关重要。本文提出了一种 MIMO 检测算法，该算法改进了期望传播 (EP) 算法。所提出的算法基于信念传播 (BP) 和 EP 消息的高斯混合模型 (GMM) 近似。当 EP 无法近似数据先验时，GMM 消息可以更好地近似数据先验，从而改善检测。该算法优于最先进的检测算法，同时保持较低的计算复杂度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.09068</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于高斯核密度估计的模态数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.09080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.09080v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑带宽为 $\beta^{-\frac12}$ 且 $n$ 个 iid 高斯样本的高斯核密度估计器。使用 Kac-Rice 公式和 Edgeworth 展开式，我们证明当 $\beta,n\to\infty$ 时，实线上模式的预期数量以 $\Theta(\sqrt{\beta\log\beta})$ 为单位进行缩放，其中 $n^c\lesssim \beta\lesssim n^{2-c}$ 为某个常数 $c&gt;0$。这项研究的动力是确定 Transformers 处于亚稳态时被吸引到的集群数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.09080</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>