<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过从大型语言模型中主动提取知识来增强数据有限的图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13989v1 公告类型：新
摘要：图已成为各种领域内容分析的关键数据结构，例如社交网络分析、生物信息学和推荐系统。节点分类是此背景下的一项基本任务，通常使用图神经网络 (GNN) 来解决。不幸的是，尽管在实际应用中少样本节点分类任务很普遍，但传统的 GNN 在标记节点较少的场景中仍然面临挑战。为了应对这一挑战，已经提出了各种方法，包括图元学习、迁移学习和基于大型语言模型 (LLM) 的方法。然而，传统的元学习和迁移学习方法通​​常需要来自基类的先验知识，或者无法利用未标记节点的潜在优势。同时，基于 LLM 的方法可能会忽略 LLM 的零样本能力，并且严重依赖生成的上下文的质量。在本文中，我们提出了一种将 LLM 和 GNN 集成在一起的新方法，利用 LLM 的零样本推理和推理能力，并采用基于 Graph-LLM 的主动学习范式来增强 GNN 的性能。大量实验证明了我们的模型在标记数据非常有限的情况下提高节点分类准确率的有效性，远远超过了最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13989</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究 Mamb 中的间接对象识别电路</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14008v1 公告类型：新
摘要：当前的可解释性技术将如何很好地推广到未来的模型？一个相关的案例研究是 Mamba，这是一种最新的循环架构，其扩展性可与 Transformers 相媲美。我们将 Mamba 之前的技术应用于 Mamba，并对负责间接对象识别 (IOI) 任务的电路进行部分逆向工程。我们的技术提供的证据表明 1) 第 39 层是一个关键瓶颈，2) 第 39 层的卷积将名称向前移动一个位置，3) 名称实体线性存储在第 39 层的 SSM 中。最后，我们采用了一种自动电路发现工具，即位置边缘归因修补，来识别 Mamba IOI 电路。我们的贡献提供了初步证据，表明基于电路的机械可解释性工具适用于 Mamba 架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14008</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双梯度反转网络在多模式故障诊断中的单源域泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13978v1 公告类型：新
摘要：领域泛化实现对未见模式的故障诊断。在过程工业系统中，故障样本有限，并且只能获得单模故障数据。从单模数据中提取领域不变的故障特征以进行未见模式故障诊断是一项挑战。现有的方法利用生成器模块来模拟未见模式的样本。然而，多模样本包含复杂的时空信息，这给精确的样本生成带来了很大的困难。因此，提出了双梯度反转网络（DGRN）。首先，对模型进行预训练，从单模可见模式中获取故障知识。然后，通过自适应实例规范化设计伪故障特征生成策略，以模拟未见模式的故障特征。创建双对抗训练策略以增强伪故障特征的多样性，该策略对具有显着分布差异的未见模式进行建模。随后，通过对比学习和对抗学习构建领域不变特征提取策略。该策略提取了故障的共性特征，有助于多模式故障诊断。最后，在田纳西伊士曼工艺和连续搅拌釜式反应器上进行了实验。实验表明，DGRN 在保持较小模型尺寸的同时，对未知模式实现了较高的分类准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13978</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准措施的真实性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13979v1 公告类型：新
摘要：我们开始研究顺序预测中校准措施的真实性。如果预测者在给定结果的先验分布的情况下，通过预测下一个结果的条件期望（近似地）最小化预期惩罚，则校准措施被认为是真实的。真实性是校准措施的一个重要属性，可确保预测者不会被激励利用系统故意做出糟糕的预测。这使得它成为校准措施的基本要求，以及健全性和完整性等典型要求。
我们对现有的校准措施及其真实性进行了分类。也许令人惊讶的是，我们发现它们都远非真实。也就是说，在现有的校准措施下，存在可以实现多对数（甚至零）惩罚的简单分布，而真实预测会导致多项式惩罚。我们的主要贡献是引入了一种称为子采样平滑校准误差（SSCE）的新校准测量方法，在该测量方法下，真实预测在常数乘法因子下是最佳的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13979</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经拓扑优化：优点、缺点和缺陷</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13954</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13954v1 公告类型：新
摘要：神经网络 (NN) 通过拓扑优化 (TO) 为推进逆向设计带来了巨大希望，但对其应用的误解仍然存在。本文重点介绍神经拓扑优化 (neural TO)，它利用 NN 重新参数化决策空间并重塑优化格局。虽然该方法仍处于起步阶段，但我们的分析工具揭示了 NN 对优化过程影响的关键见解。我们证明 NN 架构的选择会显著影响目标格局和优化器实现最优的路径。值得注意的是，即使在凸格局中，NN 也会引入非凸性，这可能会延迟凸问题的收敛，但会增强对非凸问题的探索。该分析通过强调以下几点为未来的发展奠定了基础：1）神经 TO 对于非凸问题和专用 GPU 硬件的潜力（“优点”），2）平滑景观的局限性（“缺点”），3）选择最佳 NN 架构和超参数以获得卓越性能的复杂挑战（“丑陋”）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13954</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体稳健性在于细节：重新审视虚假相关性下的微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13957</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13957v1 公告类型：新
摘要：现代机器学习模型容易过度依赖虚假相关性，这通常会导致少数群体的表现不佳。在本文中，我们通过对视觉和语言任务中四个成熟的基准进行全面实验，确定了微调模型在最差组准确度方面的令人惊讶和细微的行为。我们首先表明，常用的小批量上采样和损失上调类平衡技术会导致最差组准确度 (WGA) 在训练过程中下降，导致性能并不比没有类平衡更好。虽然在某些情况下，删除数据以创建类平衡子集更有效，但我们表明这取决于组结构，并提出了一种可以胜过这两种技术的混合方法。接下来，我们表明，扩展预训练模型通常有利于最差组准确度，但只有与适当的类平衡结合使用才能实现。最后，我们将微调特征中的光谱不平衡确定为群体差异的潜在来源——少数群体协方差矩阵在以类别为条件时会产生比多数群体更大的光谱范数。我们的结果表明，现代微调模型与群体稳健性之间的相互作用比以前所知的更加微妙。我们的代码可在 https://github.com/tmlabonte/revisiting-finetuning 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13957</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于事件触发强化学习的超可靠低延迟 V2X 通信联合资源分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13947</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13947v1 公告类型：新 
摘要：未来支持 6G 的车载网络面临着确保超可靠低延迟通信 (URLLC) 的挑战，以便及时传递安全关键信息。现有的车对万物 (V2X) 通信系统的资源分配方案主要依赖于传统的基于优化的算法。然而，由于解决方法的复杂性和通信开销高，这些方法通常无法保证动态车辆环境中 URLLC 应用的严格可靠性和延迟要求。本文提出了一种基于深度强化学习 (DRL) 的新型框架，用于联合功率和块长度分配，以最小化基于 URLLC 的下行 V2X 通信系统在有限块长度 (FBL) 制度下的最坏情况解码错误概率。该问题被表述为非凸混合整数非线性规划问题 (MINLP)。首先，基于优化理论开发了一种算法，该算法基于在感兴趣区域内推导块长度和发射功率变量的解码错误概率的联合凸性。随后，提出了一种有效的基于事件触发的 DRL 算法来解决联合优化问题。将事件触发学习纳入 DRL 框架可以评估是否启动 DRL 过程，从而减少 DRL 过程执行次数，同时保持合理的可靠性性能。仿真结果表明，所提出的事件触发 DRL 方案可以实现联合优化方案性能的 95%，同时在不同网络设置下将 DRL 执行次数减少高达 24%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13947</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BRSR-OpGAN：使用操作生成对抗网络进行盲雷达信号恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13949v1 公告类型：新
摘要：目标：文献中关于雷达信号恢复的许多研究都集中在孤立的恢复问题上，例如对某种类型的噪声进行去噪，而忽略其他类型的伪影。此外，这些方法通常假设嘈杂的环境具有一组有限的固定信噪比 (SNR) 水平。然而，现实世界的雷达信号经常被各种伪影混合破坏，包括但不限于不必要的回声、传感器噪声、故意干扰和干扰，每种伪影的类型、严重程度和持续时间都可能有所不同。本研究介绍了使用操作生成对抗网络 (BRSR-OpGAN) 的盲雷达信号恢复，它在时间和频谱域中使用双域损失。这种方法旨在提高雷达信号的质量，而不管损坏的多样性和强度如何。方法：BRSR-OpGAN 采用​​ 1D 操作 GAN，该 GAN 使用专门针对损坏雷达信号的盲恢复而优化的生成神经元模型。这种方法利用 GAN 的灵活性来动态适应各种伪影特征。结果：使用完善的基线和新整理的扩展数据集（称为盲雷达信号恢复 (BRSR) 数据集）对所提出的方法进行了广泛评估。该数据集旨在模拟现实世界的情况，包括各种伪影，每种伪影的严重程度各不相同。评估显示，基线和 BRSR 数据集的平均 SNR 分别提高了 15.1 dB 和 14.3 dB。最后，即使在资源受限的平台上，也可以实时应用所提出的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13949</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tenstorrent Grayskull 上的 SRAM 关注</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13885v1 公告类型：新
摘要：当 Transformer 的自注意力层的实现使用 SRAM 而不是 DRAM 时，它们可以实现显着的加速。Tenstorrent Grayskull 架构提供了一个大型 SRAM，分布在核心网格中。这项工作为 Grayskull 提出了一个融合内核，它通过结合矩阵乘法、注意力分数缩放和 Softmax 操作来专门利用其大型 SRAM。此外，还介绍了一个利用 SRAM 的专用 Softmax 内核和一个作为基线的 CPU 实现。Softmax 操作在 Grayskull 上计算查询和键的注意力权重时消耗了大部分运行时间。与 CPU 实现相比，专用 Softmax 内核的加速高达 $10 \times$，融合内核内的 Softmax 实现比专用 Softmax 内核快约 $1.8 \times$。所有实现的时间和内存复杂度都是序列长度的二次。目前，Grayskull e150 对公众而言比 Nvidia H100 PCIe（最先进的 GPU）便宜约 30 倍，并且提供约 1.5 倍的 SRAM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13885</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>皮肤病变数据集上公平神经网络的数据-算法-架构协同优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13896</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13896v1 公告类型：新
摘要：随着人工智能 (AI) 越来越多地融入我们的日常生活，公平性已成为一个关键问题，特别是在医疗 AI 领域，其中数据集通常反映由于社会因素（例如边缘化社区的代表性不足和数据收集的社会经济障碍）而产生的固有偏见。减轻这些偏见的传统方法侧重于数据增强和公平意识训练算法的开发。然而，本文认为，神经网络的架构是机器学习 (ML) 的核心组成部分，在确保公平性方面起着至关重要的作用。我们证明，有效解决公平问题需要一种同时考虑数据、算法和架构的整体方法。利用自动化 ML (AutoML) 技术，特别是神经架构搜索 (NAS)，我们引入了一个新框架 BiaslessNAS，旨在在分析皮肤病变数据集时实现公平的结果。 BiaslessNAS 在 NAS 流程的每个阶段都考虑到了公平性，从而识别出不仅准确率更高而且公平性显著提高的神经网络。我们的实验表明，与传统 NAS 方法相比，BiaslessNAS 的准确率提高了 2.55%，公平性提高了 65.50%，这凸显了将公平性融入神经网络架构对于医疗 AI 应用取得更好结果的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13896</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的 GPU 深度学习性能预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13853</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13853v1 公告类型：新
摘要：深度学习内核表现出可预测的内存访问和计算模式，使 GPU 的并行架构非常适合其执行。GPU 的软件和运行时系统经过优化，可以更好地利用流多处理器、片上缓存和片外高带宽内存。随着深度学习模型和 GPU 的发展，对较新的 GPU 的访问通常受到限制，这引发了有关新模型架构在现有 GPU 上的性能、现有模型在新 GPU 上的性能以及新模型架构在新 GPU 上的性能的问题。为了解决这些问题，我们引入了 NeuSight，这是一个框架，用于预测各种深度学习模型在看不见的 GPU 上的训练和推理性能，而无需实际执行。该框架利用 GPU 硬件行为和软件库优化来估计端到端性能。以前的工作使用捕捉线性趋势或多层感知器的回归模型来预测 GPU 上深度学习内核的总体延迟。这些方法在预测未知模型和新 GPU 上的性能时，错误率较高。相反，NeuSight 将预测问题分解为更小的问题，通过基本性能规律来限制预测。NeuSight 将单个深度学习内核预测分解为称为图块的更小的工作集，这些工作集在 GPU 上独立执行。使用机器学习方法确定图块粒度预测，并汇总以估计端到端延迟。NeuSight 在各种深度学习工作负载和最新的 GPU 上的表现均优于先前的工作。与未使用 GPT3 和 H100 来训练框架的先前最先进工作相比，它在预测 GPT3 模型在 H100 上进行训练和推理的延迟时将百分比误差从 198% 和 19.7% 降低到 3.8%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13853</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于隐私保护梯度的公平联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13881</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13881v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 方案允许多个参与者协作训练神经网络，而无需直接共享底层数据。然而，在早期方案中，所有参与者最终都会获得相同的模型。此外，聚合通常由第三方进行，第三方获得组合梯度或权重，这可能会揭示模型。这些缺点凸显了对公平和隐私保护 FL 方案的需求。在这里，协作公平要求根据个人数据贡献来确保单个模型质量。对于外包给第三方的任何类型的数据，都需要隐私。现在，已经存在一些旨在实现公平或隐私保护 FL 的方法，一些作品甚至解决了这两个特点。在我们的论文中，我们在这些开创性作品的基础上提出了一种新颖的、公平的、隐私保护的 FL 方案。我们的方法主要依赖于同态加密，因专门使用局部梯度而脱颖而出。与最先进的方法相比，这提高了可用性，从而为控制应用打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13881</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用可转移和可扩展的图神经网络预测激光粉末床熔合中的温度分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13838v1 公告类型：新
摘要：本研究提出了使用图神经网络 (GNN) 的新型预测模型，用于模拟激光粉末床熔合 (L-PBF) 过程中的热动力学。通过开发和验证单激光 GNN (SL-GNN) 和多激光 GNN (ML-GNN) 替代品，该研究引入了一种可扩展的数据驱动方法，该方法从小规模有限元分析 (FEA) 模拟中学习基础物理并将其应用于更大的领域。使用基线 SL-GNN 模型实现 3.77% 的平均绝对百分比误差 (MAPE)，GNN 可以有效地从高分辨率模拟中学习并在更大的几何形状中很好地推广。所提出的模型捕捉了 L-PBF 中传热过程的复杂性，同时显着降低了计算成本。例如，2 mm x 2 mm 域的热机械模拟通常需要大约 4 个小时，而 SL-GNN 模型几乎可以立即预测热分布。将模型校准到更大的域可提高预测性能，3 mm x 3 mm 和 4 mm x 4 mm 域的 MAPE 显著下降，凸显了这种方法的可扩展性和效率。此外，当调整到更大的域时，模型的均方根误差 (RMSE) 呈下降趋势，表明有可能变得与几何无关。多个激光器的相互作用使热传递变得复杂，需要更大的模型架构和高级特征工程。使用基于高斯过程的贝叶斯优化的超参数，最佳 ML-GNN 模型的 MAPE 比基线 ML-GNN 模型提高了 46.4%。总之，这种方法可以在 L-PBF 增材制造中实现更高效、更灵活的预测建模。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13838</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoxSE：利用 Cox 比例风险模型探索自解释神经网络在生存分析中的潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13849v1 公告类型：新
摘要：Cox 比例风险 (CPH) 模型长期以来一直是可解释的首选生存模型。然而，为了提高其预测能力，使其超越线性对数风险，它被扩展为利用深度神经网络，牺牲了其可解释性。在这项工作中，我们探索了自解释神经网络 (SENN) 在生存分析中的潜力。我们提出了一种新的局部可解释 Cox 比例风险模型，名为 CoxSE，通过使用 SENN 估计局部线性对数风险函数。我们还提出了一种与 SENN 混合的神经加性 (NAM) 模型的修改，称为 CoxSENAM，它可以控制生成的解释的稳定性和一致性。已经使用合成和真实数据集进行了几次实验，与基于 NAM 的模型、用 SHAP 解释的 DeepSurv 模型和线性 CPH 模型进行了比较。结果表明，与基于 NAM 的模型相比，基于 SENN 的模型在保持与黑箱模型相同的表达能力的同时，能够提供更稳定、更一致的解释。结果还表明，由于结构设计的原因，基于 NAM 的模型对非信息性特征表现出更好的鲁棒性。在这些模型中，混合模型表现出最好的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13849</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视多元时间序列预测的注意力机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13806v1 公告类型：新
摘要：当前用于多变量时间序列预测 (MTSF) 的 Transformer 方法均基于传统的注意机制。它们涉及序列嵌入和执行 Q、K 和 V 的线性投影，然后在该潜在空间内计算注意力。我们从未深入研究过注意力机制，以探索这种映射空间是否是 MTSF 的最佳选择。为了研究这个问题，本研究首先提出了一种基于频域空间的新型注意力机制——频谱注意力 (FSatten)。它采用傅里叶变换进行嵌入，并引入多头频谱缩放 (MSS) 来取代传统的 Q 和 K 线性映射。FSatten 可以准确捕捉序列之间的周期性依赖关系，并且在不改变主流架构的情况下优于传统注意力。我们进一步设计了一种更通用的方法，称为缩放正交注意力 (SOatten)。我们提出了一种正交嵌入和基于邻近相似性偏差的头耦合卷积 (HCC)，以指导模型学习全面的依赖模式。实验表明，FSatten 和 SOatten 超越了使用传统注意力机制的 SOTA，使其成为 MTSF 基本注意力机制的良好替代方案。代码和日志文件将在以下位置发布：https://github.com/Joeland4/FSatten-SOatten。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13806</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:21:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>