<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Prompt-RAG：在利基领域开创性的无向量嵌入检索增强生成，以韩国医学为例。 （arXiv：2401.11246v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11246</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于自然语言提示的检索增强生成
（Prompt-RAG），一种增强生成大型性能的新方法
利基领域的语言模型（LLM）。传统的RAG方法大多
需要向量嵌入，但基于通用 LLM 嵌入的适用性
专业领域的表示仍然不确定。去探索和
为了证明这一点，我们比较了韩国医学（KM）的向量嵌入
和传统医学（CM）文档，发现 KM 文档嵌入
与标记重叠相关性较多，与人工评估文档相关性较小
相关性，与 CM 嵌入相反。提示-RAG，不同于
传统的 RAG 模型无需嵌入向量即可运行。它是
通过问答 (QA) 聊天机器人应用程序评估性能，
对回复的相关性、可读性和信息性进行评估。
结果表明 Prompt-RAG 优于现有模型，包括
ChatGPT 和传统的基于向量嵌入的 RAG，在相关性和
信息性。尽管存在内容结构和响应等挑战
延迟，法学硕士的进步预计将鼓励使用
Prompt-RAG，使其成为其他需要 RAG 领域的有前途的工具
方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11246</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>放下解码器：使用词袋预测进行预训练，以实现密集段落检索。 （arXiv：2401.11248v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11248</link>
      <description><![CDATA[掩码自动编码器预训练已成为一种流行技术
初始化和增强密集检索系统。它一般利用
额外的 Transformer 解码器块提供可持续的监督
信号并将上下文信息压缩为密集表示。
然而，这种预训练有效的根本原因
技术仍不清楚。使用额外的基于 Transformer 的解码器
还会产生大量的计算成本。在这项研究中，我们的目标是摆脱
通过揭示屏蔽自动编码器（MAE）预训练来阐明这个问题
增强解码显着提高了输入标记的术语覆盖率
与普通的 BERT 检查点相比，在密集表示中。建立在
根据这一观察结果，我们建议对传统的 MAE 进行修改，将
具有完全简化的词袋的屏蔽自动编码器的解码器
预测任务。这种修改可以有效地压缩词汇
通过无监督的预训练将信号转化为密集表示。
值得注意的是，我们提出的方法实现了最先进的检索性能
在几个大规模检索基准上不需要任何额外的
参数，与标准 masked 相比，训练速度提高了 67%
具有增强解码功能的自动编码器预训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11248</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过正向无标记学习进行文档集扩展：基于密度估计的方法。 （arXiv：2401.11145v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11145</link>
      <description><![CDATA[文档集扩展旨在从大量文档中识别相关文档
基于关于细粒度主题的一小组文档的集合。
先前的工作表明 PU 学习是完成此任务的一种有前途的方法。
然而，一些严重的问题仍未解决，即 PU 面临的典型挑战
方法会受到未知类先验和不平衡数据等问题的影响，并且需要
用于转导实验设置。在本文中，我们提出了一种新颖的 PU
基于密度估计的学习框架，称为 puDE，可以处理
上述问题。 puDE的优点是它既不受限于
SCAR 假设也不需要任何类先验知识。我们展示了
使用一系列真实世界数据集来验证所提出方法的有效性
结论是我们的方法是 DSE 任务的更好替代方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11145</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于选择性相关性反馈的深度学习方法。 （arXiv：2401.11198v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11198</link>
      <description><![CDATA[伪相关反馈（PRF）可以提高平均检索效率
超过足够多的查询。然而，PRF经常引入一个
偏离原始信息需求，从而损害检索
几个查询的有效性。虽然选择性应用 PRF 可以
可能会缓解这个问题，以前的方法很大程度上依赖于
无监督或基于特征的学习来确定是否应该进行查询
扩大了。相比之下，我们从深层角度重新审视选择性 PRF 的问题。
学习的角度，提出一个完全由数据驱动的模型
以端到端的方式进行训练。所提出的模型利用了
基于变压器的双编码器架构。另外，为进一步完善
通过这种选择性 PRF 方法的检索效果，我们利用
模型的置信度估计结合了原始信息和
扩展查询。在我们的实验中，我们将这种选择性反馈应用于
排名和反馈模型的不同组合的数量，并表明
我们提出的方法不断提高两者的检索效率
稀疏和密集排名模型，反馈模型要么是稀疏的，
密集的或生成的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11198</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>细线导航：检查搜索中的用户行为以检测参与度和适得其反的效果。 （arXiv：2401.11201v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11201</link>
      <description><![CDATA[固执己见的用户经常寻找与他们先前存在的信息相符的信息
信念，同时由于确认偏差而驳回矛盾的证据。这
行为阻碍了他们在搜索时考虑其他立场的能力
网络。尽管如此，很少有研究分析多元化是如何实现的。
有争议主题的搜索结果影响高度的搜索行为
固执己见的用户。为此，我们提出了一项预注册用户研究 (n = 257)
调查是否有不同水平（低和高）的偏差指标
搜索结果呈现（带有或不带有人工智能预测的立场标签）可以
影响固执己见的立场多样性消费和搜索行为
用户就三个有争议的话题（即无神论、知识产权和
校服）。我们的结果表明，让参与者接触
（反态度）有偏见的搜索结果增加了他们的消费
态度相反的内容，但我们也发现偏见与
搜索页面内的交互总体上呈减少趋势。我们还发现
19% 的用户与查询和搜索页面进行交互，但没有选择
任何搜索结果。当我们在事后分析中删除这些参与者时，
我们发现立场标签增加了消费者所消费立场的多样性
用户，特别是当搜索结果有偏见时。我们的研究结果强调
未来研究需要探索不同的搜索场景设置
深入了解固执己见的用户的行为。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11201</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于选择正确数量的配置文件构建：理论和实证分析。 （arXiv：2401.10963v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10963</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了从一组中构建用户配置文件的问题
的文件。此配置文件将由最具代表性的子集组成
文档中最能代表用户偏好或兴趣的术语。
受离散浓度理论的启发，我们进行了公理化
研究选择函数应满足的七个属性：最小值
和最大不确定性原理，对加零不变，对
尺度变换、名义增长原理、转移原理
最富有的人变得更富有的不平等。我们还提出了一种新颖的选择功能
基于相似性度量的使用，更具体地说是余弦
信息检索中常用的度量，并证明
除了较弱的变体之外，这还验证了六个属性
转移原则，从而代表了一种很好的选择方法。这
理论研究辅以实证研究来比较
使用不同选择标准（基于权重和非权重）的性能
议会环境中的真实数据。在本研究中，我们分析了性能
不同功能的重点是影响影响的两个主要因素
选择过程：轮廓尺寸（项数）和重量分布。
然后，这些配置文件将用于文档过滤任务，以表明我们的
基于相似性的方法不仅在推荐方面表现良好
准确性和效率（我们获得更小的轮廓，因此
更快的建议）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10963</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedRKG：通过知识图增强的隐私保护联合推荐框架。 （arXiv：2401.11089v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11089</link>
      <description><![CDATA[联邦学习 (FL) 已成为一种有前景的保存数据的方法
通过本地训练模型来保护推荐系统中的数据隐私。最近，
图神经网络（GNN）在推荐任务中越来越受欢迎，因为
他们捕捉用户和物品之间高阶交互的能力。
然而，隐私问题阻止了整个用户项目的全球共享
图形。为了解决这个限制，一些方法创建了伪交互项
或图中的用户来弥补每个客户缺失的信息。
不幸的是，这些方法引入了随机噪声并引起隐私问题。
在本文中，我们提出了 FedRKG，一种新颖的联合推荐系统，
在服务器上构建和维护全局知识图（KG）
使用公开可用的项目信息，启用更高阶的用户项目
互动。在客户端，关系感知 GNN 模型利用不同的
KG 关系。为了保护本地交互项和模糊梯度，我们
采用伪标签和本地差分隐私（LDP）。广泛的
在三个真实世界数据集上进行的实验证明了具有竞争力的
与集中式算法相比，我们的方法的性能同时确保
隐私保护。此外，FedRKG 实现了平均准确率提升
与现有联邦学习基线相比，降低了 4%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11089</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用谓词提示在开放信息提取中利用对偶性。 （arXiv：2401.11107v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11107</link>
      <description><![CDATA[开放信息提取（OpenIE）旨在提取无模式三元组
以给定的 (\emph{subject}, \emph{predicate}, \emph{object}) 的形式
句子。与一般信息提取（IE）相比，OpenIE 提出了更多
IE 模型面临的挑战，{特别是当多个复杂的三元组
存在于一句话中。为了更有效地提取这些复杂的三元组，
本文我们提出了一种新颖的生成式 OpenIE 模型，即 \emph{DualOIE}，
它在提取一些三元组的同时实现了双重任务
句子，即将三元组转换成句子。}这样的双重任务
鼓励模型正确识别给定句子的结构
因此有助于从句子中提取所有潜在的三元组。
具体来说，DualOIE 分两步提取三元组：1）首先提取
所有潜在谓词的序列，2) 然后使用谓词序列作为
提示诱导三胞胎的产生。我们在两个基准上的实验
我们从美团构建的数据集表明 DualOIE 实现了
最先进的基线中的最佳性能。此外，网上
美团平台A/B测试显示QV-CTR提升0.93\%，QV-CTR提升0.56\%
当使用 DualOIE 提取三联体时，UV-CTR 得到了改善
被美团搜索系统利用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11107</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的机器取消学习：见解。 （arXiv：2401.10942v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10942</link>
      <description><![CDATA[这篇评论探讨了推荐系统中的机器取消学习（MUL），
解决适应性、个性化、隐私和偏见的挑战。不像
传统模型中，MUL 根据变化动态调整系统知识
用户偏好和道德考虑。该论文批判性地审查了
MUL 的基础知识、实际应用以及算法等挑战
透明度。它筛选文献，提供有关 MUL 如何能够实现的见解
转变建议、讨论用户信任并提出建议路径
未来对负责任且以用户为中心的人工智能（AI）的研究。
该文件指导研究人员应对涉及权衡的挑战
在个性化和隐私之间，鼓励贡献以满足
有针对性的数据删除的实际需求。强调 MUL 在安全方面的作用
和自适应机器学习，本文提出了突破其界限的方法。
本文的新颖之处在于其对局限性的探索
方法，突出了该领域发展的令人兴奋的前景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10942</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聊天机器人的人工智能革命：来自随机对照实验的证据。 （arXiv：2401.10956v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10956</link>
      <description><![CDATA[近年来，生成式人工智能取得了重大进展，
在提高人类生产力方面展现出巨大的前景。尤其，
大语言模型（LLM），以 ChatGPT-4 为例，绘制了
相当的关注。许多文章探讨了法学硕士的影响
实验室环境和设计任务中的人类生产力工具
观察性研究。尽管最近取得了进展，但现场实验应用
现实环境中基于法学硕士的工具是有限的。本文介绍了
评估有效性的现场随机对照试验的结果
基于法学硕士的工具，提供不受监控的信息支持服务
恢复。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10956</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在议会环境中构建推荐系统的积极无标签学习。 （arXiv：2401.10961v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10961</link>
      <description><![CDATA[我们的目标是了解人们的政治利益和偏好
国会议员通过挖掘他们的议会活动，以便
开发一个推荐/过滤系统，给定一系列文档
在他们之间分发，能够决定应接收哪些文件
每位国会议员。我们建议使用积极的无标签学习来
解决这个问题，因为我们只有相关文件的信息
（每位议员在辩论中的发言）但不是
关于不相关的文档，这样我们就不能使用标准的二元分类器
通过正面和反面的例子进行训练。我们还开发了一种新的
这种类型的算法，与以下内容相比具有优势：a）基线
方法假设其他议会议员的所有干预都是
无关紧要，b）另一种众所周知的正向无标记学习方法和c）
基于匹配文档和信息的信息检索方法
立法者的陈述。实验已用数据进行
来自西班牙安达卢西亚地区议会。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10961</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能自动对科学文献进行系统审查。 （arXiv：2401.10917v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10917</link>
      <description><![CDATA[人工智能（AI）在现代社会中已经获得了众所周知的相关性
计算，因为它有效地解决了传统上由人类完成的复杂任务。
人工智能提供了表示和推断知识、有效操纵的方法
文本并从大量数据中学习。这些特性适用
在许多人类认为费力或重复的活动中，例如
科学文献的分析。手动准备并编写
系统文献综述（SLR）需要大量时间和精力，因为它
需要规划策略，进行文献检索和分析，
并报告调查结果。根据所研究的领域，数量
检索到的论文可能有数百或数千篇，这意味着过滤这些论文
相关的信息并提取关键信息变得成本高昂且
容易出错的过程。然而，一些涉及的任务是重复的，
因此，需要通过人工智能实现自动化。在本文中，我们提出了一个
对过去 15 年提出的帮助研究人员的人工智能技术的调查
对科学文献进行系统分析。我们描述任务
目前支持的算法类型以及可用的工具
在 34 项初步研究中提出。这项调查还提供了历史
该领域的演变以及人类在其中可以发挥的作用的观点
日益自动化的 SLR 流程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10917</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有稳定扩散模型的新的创意生成管道，可提高点击率。 （arXiv：2401.10934v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10934</link>
      <description><![CDATA[在线广告场景中，卖家经常会创建多个广告素材来
提供全面的演示，因此必须展示最
吸引人的设计可最大限度地提高点击率 (CTR)。然而，卖家
通常很难考虑用户对创意设计的偏好，导致
与人工相比，美观度和数量相对较低
基于智能 (AI) 的方法。传统的基于人工智能的方法仍然面临
同样的问题是在有限的情况下不考虑用户信息
来自设计师的美学知识。事实上，融合用户信息，
生成的创意可以更具吸引力，因为不同的用户可能有
不同的喜好。为了优化结果，生成的广告素材
然后，传统方法通过另一个名为创意排名的模块进行排名
模型。排名模型可以预测每个广告素材的点击率分数
考虑用户特征。然而，上述两个阶段被视为两个阶段
不同的任务并分别进行优化。在本文中，我们提出了一种新的
点击率 (CG4CTR) 的自动化创意生成管道
在创意生成阶段提高点击率的目标。我们的贡献
有4部分： 1）首先应用稳定扩散中的修复模式
在线广告场景中的创意生成任务。自循环一代
提出管道是为了确保训练的收敛性。 2）提示模型为
旨在针对不同用户群体生成个性化创意，
可以进一步提高多样性和质量。 3）全面的奖励模式
考虑图像和文本的多模态特征来改进
创意排名任务的有效性，在自循环中也很关键
管道。 4）线上线下获得的显着效益
实验验证了我们提出的方法的意义。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10934</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RELIANCE：用于信息和新闻可信度评估的可靠集成学习。 （arXiv：2401.10940v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10940</link>
      <description><![CDATA[信息泛滥时代，辨别新闻可信度
内容带来了日益严峻的挑战。本文介绍了 RELIANCE，一个
开创性的集成学习系统，专为可靠的信息和虚假信息而设计
新闻可信度评价。包含五种不同的基本型号，包括
支持向量机（SVM）、朴素贝叶斯、逻辑回归、随机森林、
和双向长短期记忆网络 (BiLSTM)，RELIANCE 采用
以创新的方式整合各方力量，发挥集体力量
集成的智能以提高准确性。实验证明
RELIANCE 相对于个别模型的优越性，表明其在
区分可信和不可信的信息来源。依赖，
也超越了信息和新闻可信度评估的基线模型，
使其成为评估可靠性的有效解决方案
信息来源。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10940</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于知识图嵌入的位置敏感嵌入。 （arXiv：2401.10893v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10893</link>
      <description><![CDATA[知识图嵌入将知识图转化为连续的、
低维空间，有利于推理和完成任务。这个领域
主要分为平移距离模型和语义匹配
楷模。平移距离模型的一个关键挑战是它们无法
有效区分图中的“头”和“尾”实体。到
为了解决这个问题，新颖的位置敏感嵌入（LSE）方法已经被提出
发达。 LSE 创新性地使用特定于关系的方式修改头实体
映射，将关系概念化为线性变换而不仅仅是
翻译。伦敦政治经济学院的理论基础，包括其
表征能力及其与现有模型的联系，已被
彻底检查。更精简的变体 LSEd 采用对角线
矩阵转换以提高实际效率。在进行的测试中
在用于链接预测的四个大型数据集上，LSEd 要么优于要么优于
与当代领先型号竞争。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10893</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>