<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>监督学习增强型多组演员评论家用于直播推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10381v1 公告类型：新
摘要：强化学习（RL）已广泛应用于推荐系统，以捕捉用户的长期参与度，从而改善停留时间并提高用户留存率。在短视频和直播混合推荐场景中，直播推荐系统（RS）决定是否为每个用户请求在视频源中注入最多一个直播。为了最大限度地提高长期用户参与度，确定最佳直播注入策略以准确分配直播至关重要。然而，传统的 RL 算法经常面临发散和不稳定问题，这些问题在我们的场景中更加明显。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的监督学习增强多组演员评论家算法（SL-MGAC）。具体来说，我们引入了一个监督学习增强的演员评论家框架，该框架结合了方差减少技术，其中多任务奖励学习有助于限制评论家学习过程中的引导误差积累。此外，我们为参与者和评论家网络设计了一个多组状态分解模块，以减少预测方差并提高模型稳定性。从经验上讲，我们使用离线策略评估 (OPE) 和在线 A/B 测试来评估 SL-MGAC 算法。实验结果表明，所提出的方法不仅优于基线方法，而且在在线推荐场景中表现出增强的稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10381</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CRS 竞技场：对话推荐系统的众包基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10514</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10514v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 CRS Arena，这是一个基于人工反馈的可扩展对话推荐系统 (CRS) 基准测试研究平台。该平台显示匿名对话推荐系统之间的成对战斗，用户一个接一个地与系统交互，然后宣布获胜者或平局。CRS Arena 收集对话和用户反馈，为 CRS 的可靠评估和排名奠定基础。我们在开放和封闭众包平台上对 CRS Arena 进行了实验，证实这两种设置都对具有相似特征的 CRS 和对话产生了高度相关的排名。我们发布了 CRSArena-Dial，这是一个包含 474 个对话及其相应用户反馈的数据集，以及基于 Elo 评分系统的初步系统排名。该平台可通过 https://iai-group-crsarena.hf.space/ 访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10514</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agro-STAY：来自 YouTube 的替代农业信息的数据收集和分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10576</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10576v1 公告类型：新
摘要：为了应对当前的危机（气候、社会、经济），自给自足——一套结合能源节制、粮食和能源自产以及自我建设的实践——引起了越来越多的关注。CNRS STAY 项目（Savoirs Techniques pour l&#39;Auto-suffisance，sur YouTube）通过分析在 YouTube 上分享的技术来探索这一主题。我们介绍了 Agro-STAY，这是一个专为收集、处理和可视化 YouTube 视频及其评论数据而设计的平台。我们使用自然语言处理 (NLP) 技术和语言模型，可以对在线描述的替代农业实践进行细粒度分析。
--
  面对当前的危机（气候、社会、经济），自动自给自足——结合实际和能源礼仪、自动生产食品、能源礼仪和自动建设——支持羊角面包。 Le projet CNRS STAY（Savoirs Techniques pour l&#39;Auto-suffisance，在 YouTube 上）在 YouTube 上传播的技术领域进行了分析。我们现在介绍 Agro-STAY，这是一个收集、分析和 YouTube 视频和评论问题可视化的平台。通过动员语言自动技术 (TAL) 和语言模型，我们可以对农业实践中的替代方案进行分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10576</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐与诱惑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10595</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10595v1 公告类型：新
摘要：基于效用最大化和显示偏好的传统推荐系统通常无法捕捉用户的双重自我性质，其中消费选择由长期利益（丰富）和对即时满足的渴望（诱惑）驱动。因此，这些系统可能会生成无法为用户提供持久满意度的推荐。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的用户模型来解释这种双重自我行为，并制定了一种最佳推荐策略来最大限度地提高消费丰富度。我们强调了历史消费数据在实施这一策略方面的局限性，并提出了一个估计框架，该框架做出最少的假设并利用明确的用户反馈和隐式选择数据来克服这些限制。我们通过综合模拟和基于 MovieLens 数据集的真实数据的模拟来评估我们的方法。结果表明，与几种假设单一效用类型并仅依赖于显示偏好的竞争性基线算法相比，我们提出的推荐器可以提供更出色的丰富性。我们的工作强调了优化推荐系统以丰富内容的至关重要性，尤其是在充满诱惑的消费环境中。我们的研究结果对内容平台、用户体验设计和负责任的人工智能系统的开发具有重要意义，为更细致入微、以用户为中心的推荐方法铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10595</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USM：无偏见调查模型，用于限制推荐系统中的负面用户体验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10674</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10674v1 公告类型：新
摘要：负面反馈信号对于保护内容推荐和改善用户体验至关重要。当这些信号有效地集成到推荐系统中时，它们在防止有害或不良内容的推广方面发挥着至关重要的作用，从而有助于营造更健康的在线环境。然而，与负面信号相关的挑战值得注意。由于用户表达负面反馈的选项可见性有限，这些信号与正面信号相比往往很稀疏。这种不平衡会导致对用户偏好的理解出现偏差，从而导致推荐优先考虑短期参与度而不是长期满意度。此外，过度依赖正面信号会产生过滤泡沫，用户会不断接触符合他们当前偏好但可能对长期无益的内容。这种情况最终会导致用户流失，因为观众对所提供内容的质量感到失望。此外，现有的用户信号经常无法满足特定的定制要求，例如了解用户喜欢或不喜欢某个视频的根本原因。这种粒度的缺乏阻碍了我们有效地定制内容推荐的能力，因为我们无法识别与个人用户产生共鸣的内容的特定属性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10674</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越分位数方法：改进传统和学习稀疏索引的 Top-K 阈值估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10701v1 公告类型：新
摘要：Top-k 阈值估计是估计搜索查询的第 k 个最高排名结果的分数的问题。良好的估计可用于加速许多常见的 top-k 查询处理算法，因此最近许多研究人员研究了这个问题。在已提出的各种方法中，分位数方法似乎以适中的计算成本给出了总体上最好的估计，其次是基于采样的方法。在本文中，我们做出了两个主要贡献。首先，我们研究如何获得比现有技术更好的估计。从基于分位数的方法开始，我们提出了一系列增强功能，这些增强功能可根据常用的平均欠预测分数 (MUF) 给出改进的估计。其次，我们研究了最近提出的学习稀疏索引结构的阈值估计问题，表明我们的方法也适用于这些情况。我们的最佳方法大大缩小了现有技术与理想 MUF 1.0 之间的差距，但在时间和空间上增加了一些额外的成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10701</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用网络爬虫进行电影推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10714</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10714v1 公告类型：新
摘要：在当今的数字世界中，流媒体平台提供大量电影，使用户难以找到符合自己喜好的内容。本文探讨了使用高级 HTML 抓取技术和 API 集成来自热门电影网站的实时数据。它还结合了在静态 Kaggle 数据集上训练的推荐系统，增强了建议的相关性和新鲜度。通过结合基于内容的过滤、协同过滤和混合模型，我们创建了一个利用历史数据和实时数据提供更个性化建议的系统。我们的方法表明，整合动态数据不仅可以提高用户满意度，还可以使推荐与当前的观看趋势保持一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10714</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多模态帖子热度预测的情绪和标签感知深度神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10737v1 公告类型：新
摘要：社交媒体用户通过包含多种表达模式的帖子表达他们对广泛主题的看法并分享他们的经验，导致社交媒体平台上此类多模式内容显着增加。 尽管如此，准确预测这些帖子的受欢迎程度仍然是一个相当大的挑战。 流行的方法主要以内容本身为中心，从而忽略了包含在替代模式中的丰富信息，例如视觉人口统计、通过主题标签传达的情绪以及充分模拟主题标签、文本和附带图像之间错综复杂的关系。 这种疏忽限制了捕捉情感联系和受众相关性的能力，从而严重影响了帖子的受欢迎程度。为了解决这些限制，我们提出了一个情绪和标签感知的深度神经网络来进行多模态帖子热度预测，本文称为 NARRATOR，它从图像中出现的人脸中提取视觉人口统计信息，并从标签使用中辨别情绪，从而更全面地了解影响帖子热度的因素。此外，我们引入了一个标签引导的注意力机制，利用标签作为导航提示，引导模型关注文本和视觉模态中最相关的特征，从而与目标受众的兴趣和更广泛的社交媒体环境保持一致。实验结果表明，NARRATOR 在两个真实数据集上的表现远远优于现有方法。此外，消融研究强调了整合视觉人口统计、标签情绪分析和标签引导的注意力机制在提高帖子热度预测性能方面的有效性，从而有助于提高受众相关性、情感参与度和审美吸引力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10737</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过情境提示增强短篇小说中的事件提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10745v1 公告类型：新
摘要：事件提取是一项重要的自然语言处理 (NLP) 任务，用于识别非结构化文本中的事件。尽管大量作品涉及从新文章、临床文本等中提取事件，但只有少数作品关注从文学内容中提取事件。检测短篇小说中的事件对当前系统提出了一些挑战，包括与其他领域相比不同的事件分布和对不同情绪状况的描绘。本文介绍了 \texttt{Vrittanta-EN}，这是 1000 篇注释了真实事件的英文短篇小说集。探索这一领域可以创造技术和资源，支持文学学者提高他们的效率。这可能会同时影响自然语言处理领域。我们的目标是阐明短篇小说中事件的复杂概念。为了实现这一目标，我们收集了 1,000 篇主要为印度儿童撰写的短篇小说。此外，我们提出了注释事件提及及其类别的新指南，这些指南分为 \textit{七个不同的类别}。这些类别是{\tt{认知心理状态 (CMS)、通信 (COM)、冲突 (CON)、一般活动 (GA)、生活事件 (LE)、运动 (MOV) 和其他 (OTH)}}。随后，我们应用这些指南来注释短篇小说数据集。之后，我们应用基线方法自动检测和分类事件。我们还提出了一种基于提示的事件检测和分类方法。所提出的方法优于基线，同时在事件分类任务中对 \texttt{冲突} 类别的改进显著超过 4\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10745</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么不一起？针对查询和项目的多轮推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10787</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10787v1 公告类型：新
摘要：推荐系统的基本技术涉及对用户偏好进行建模，其中查询和项目被广泛用作用户兴趣的符号表示。查询在抽象级别上描述用户需求，提供高级描述，而项目则在更具体和具体的级别上运行，表示用户偏好的细粒度方面。虽然实用，但查询和项目推荐都面临着稀疏用户反馈的挑战。为此，我们提出了一种名为多轮自动猜测和更新系统 (MAGUS) 的新方法，该方法利用两种类型之间的协同作用，使我们能够利用查询和项目信息来形成用户兴趣。该集成系统引入了一个递归框架，可以应用于任何推荐方法，以利用历史交互中的查询和项目，并为每轮交互中的查询和项目提供建议。对 12 种不同推荐方法的测试实证结果表明，通过 MAGUS 将查询集成到商品推荐中可以显著提高效率，用户可以在多轮交互中找到自己喜欢的商品。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10787</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RecSys Arena：使用大型语言模型进行成对推荐系统评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.11068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.11068v1 Announce Type: new 
摘要：推荐系统的质量评估对于算法设计和优化至关重要。由于在线实验通常风险较大且耗时较长，大多数评估方法都是基于离线指标来计算的，以便快速进行算法演进。然而，离​​线评估通常不能完全反映用户对不同推荐算法结果的偏好，其结果可能与在线 A/B 测试不一致。此外，许多离线指标（如 AUC）无法提供足够的信息来比较两个竞争推荐系统在不同方面之间的细微差异，这可能导致长期在线服务的性能差异很大。幸运的是，由于大型语言模型 (LLM) 具有强大的常识知识和角色扮演能力，因此可以获得离线推荐结果的模拟用户反馈。受 LLM Chatbot Arena 思想的启发，本文提出了 RecSys Arena 的想法，其中每个会话中两个不同的推荐系统给出的推荐结果由 LLM 评判者评估以获得细粒度的评估反馈。更具体地说，对于每个样本，我们使用 LLM 根据用户行为历史或现成的个人资料特征生成用户个人资料描述，用于指导 LLM 扮演该用户的角色并评估不同模型生成的两个推荐结果的相对偏好。通过在不同场景下对两个推荐数据集的大量实验，我们证明了许多不同的 LLM 不仅提供与规范离线指标高度一致的通用评估结果，而且在许多主观方面也提供了丰富的见解。此外，它可以更好地区分在 AUC 和 nDCG 方面具有可比性能的不同算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.11068</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型视觉语言模型作为用户意图感知编码器进行组合图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.11087</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.11087v1 公告类型：新
摘要：组合图像检索 (CIR) 旨在使用由参考图像和描述用户意图的相关标题组成的混合模态查询从候选集中检索目标图像。最近的研究尝试利用视觉语言预训练模型 (VLPM) 和各种融合策略来解决该任务。然而，这些方法通常无法同时满足 CIR 的两个关键要求：全面提取视觉信息并忠实地遵循用户意图。在这项工作中，我们提出了 CIR-LVLM，这是一个新颖的框架，它利用大型视觉语言模型 (LVLM) 作为强大的用户意图感知编码器来更好地满足这些要求。我们的动机是探索 LVLM 的高级推理和指令遵循能力，以准确理解和响应用户意图。此外，我们设计了一个新颖的混合意图指导模块，以在两个层面提供明确的意图指导：（1）任务提示阐明了任务要求并帮助模型在任务级别辨别用户意图。（2）与所有实例的通用提示相比，从可学习提示池中自适应选择的实例特定软提示使模型能够更好地理解实例级别的用户意图。CIR-LVLM 在三个突出的基准测试中实现了最先进的性能，并且具有可接受的推理效率。我们相信这项研究为 CIR 相关领域提供了根本性的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.11087</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于会话的推荐中捕捉用户​​意图的多图协同训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.11105</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.11105v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐侧重于根据匿名用户会话序列预测用户将与之交互的下一个项目。该领域的一个重大挑战是由于通常的短期交互而导致的数据稀疏性。大多数现有方法严重依赖用户当前的交互，而忽略了大量可用的辅助信息。为了解决这个问题，我们提出了一个新模型，即多图协同训练模型 (MGCOT)，它不仅利用当前会话图，还利用类似的会话图和全局项目关系图。这种方法可以更全面地探索内在关系，并从多个视角更好地捕捉用户意图，使会话表示相互补充。此外，MGCOT 采用多头注意力机制来有效捕捉相关的会话意图，并使用对比学习来形成准确而稳健的会话表示。在三个数据集上进行的大量实验表明，MGCOT 显著提高了基于会话的推荐的性能，尤其是在 Diginetica 数据集上，在 P@20 中实现了高达 2.00% 的改进，在 MRR@20 中实现了高达 10.70% 的改进。资源已在我们的 GitHub 存储库 https://github.com/liang-tian-tian/MGCOT 中公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.11105</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间相关推荐中用户兴趣的异质持续时间建模：隐半马尔可夫方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.11127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.11127v1 公告类型：新
摘要：推荐系统广泛用于通过探索用户的行为来向用户推荐书籍、教育材料和产品。实际上，用户的偏好通常会随着时间而变化，从而引发对时间相关推荐系统的研究。然而，大多数现有的处理时间信息的方法仍然很原始。在本文中，我们扩展了现有方法，并提出了一个隐半马尔可夫模型来跟踪用户兴趣的变化。特别是，该模型允许捕获用户在（潜在）兴趣状态下停留的不同持续时间，从而可以更好地模拟用户兴趣和关注点的异质性。我们推导出一个期望最大化算法来估计框架的参数并预测用户的行为。在三个真实数据集上的实验表明，我们的模型明显优于最先进的时间相关和静态基准方法。对实验结果的进一步分析表明，性能改进与状态持续时间的异质性和数据集中用户兴趣的漂移有关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.11127</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于多模 LLM 的 MOE 架构增强医疗保健推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.11557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.11557v1 公告类型：新
摘要：随着多模态数据可用性的不断提高，许多领域迫切需要能够有效整合这些不同数据源以解决特定问题的高级架构。本研究提出了一种混合推荐模型，该模型将混合专家 (MOE) 框架与大型语言模型相结合，以提高医疗领域推荐系统的性能。我们根据患者描述构建了一个推荐健康食品的小型数据集，并根据几个关键指标评估了该模型的性能，包括准确率、召回率、NDCG 和 MAP@5。实验结果表明，混合模型在准确性和个性化推荐效果方面均优于单独使用 MOE 或大型语言模型的基线模型。本文发现图像数据对个性化推荐系统的性能改进相对有限，特别是在解决冷启动问题方面。然后，图像重新分类的问题也影响了推荐结果，尤其是在处理低质量图像或项目外观发生变化时，导致性能不佳。该研究为开发强大、可扩展、高性能的推荐系统提供了宝贵的见解，推动了个性化推荐技术在医疗保健等现实领域的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.11557</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>