<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有异构客户端的联合线性上下文强盗</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00116</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00116v1 公告类型：新
摘要：由于分布式系统生成的数据量不断增加，跨多个代理的协作和私人强盗学习的需求正在激增。联合老虎机学习已经成为一种有前途的私人、高效和去中心化在线学习框架。然而，几乎所有以前的工作都依赖于客户端同质性的强烈假设，即所有参与的客户端应共享相同的强盗模型；否则，他们都会遭受线性遗憾。这极大地限制了联邦老虎机学习在实践中的应用。在这项工作中，我们引入了一种针对异构客户端的联邦老虎机的新方法，该方法将客户端在联邦学习设置下进行集群协作老虎机学习。我们提出的算法为所有客户端实现了非平凡的次线性遗憾和通信成本，但受限于联邦学习下的通信协议，在任何时候服务器只能共享一个模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00116</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UnitS：构建统一的时间序列模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00131</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00131v1 公告类型：新
摘要：基础模型，尤其是法学硕士，正在深刻地改变深度学习。我们可以通过少量提示或微调使单个预训练模型适应许多任务，而不是训练许多特定于任务的模型。然而，当前的基础模型适用于序列数据，但不适用于时间序列，由于固有的多样化和多域时间序列数据集，预测、分类和其他类型任务的任务规范存在差异，以及对任务的明显需求，这带来了独特的挑战。专门模型。我们开发了 UNITS，这是一个统一的时间序列模型，支持通用任务规范，可容纳分类、预测、插补和异常检测任务。这是通过一个新颖的统一网络主干来实现的，该网络主干结合了序列和变量注意力以及动态线性算子，并作为统一模型进行训练。在 38 个多领域数据集中，与特定于任务的模型和重新利用的基于自然语言的法学硕士相比，UNITS 表现出了卓越的性能。在新的数据域和任务上进行评估时，UNITS 表现出卓越的零样本、少样本和即时学习能力。源代码和数据集可在 https://github.com/mims-harvard/UniTS 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00131</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的拥堵预测器对有效和不可察觉扰动的鲁棒性和泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00103</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00103v1 公告类型：新
摘要：人们对在整个电子计算机辅助设计（CAD）流程中使用基于机器学习（ML）的技术非常感兴趣，特别是基于深度学习的方法。然而，虽然深度学习方法已在多种应用中实现了最先进的性能，但最近的工作表明，神经网络通常容易受到精心选择的输入小扰动（例如图像中的单个像素变化）的影响。在这项工作中，我们研究了基于 ML 的 EDA 工具的鲁棒性——特别是拥塞预测。据我们所知，我们是第一个在基于 ML 的 EDA 背景下探索这个概念的人。
  我们首先描述了一种新的不可察觉性概念，专门针对网表和单元布局上定义的 VLSI 布局问题而设计。我们对不可感知性的定义的特点是保证对布局的扰动不会改变其全局路由。然后，我们证明最先进的基于 CNN 和 GNN 的拥塞模型对于难以察觉的扰动表现出脆弱性。也就是说，我们表明，当少数细胞（例如 1%-5% 的细胞）的位置发生变化时，全局拥塞的衡量指标保证不受影响（例如 1% 的设计对抗性地偏移了 0.001%）布局空间导致预计拥塞减少高达 90%，而扰动并不意味着拥塞发生变化）。换句话说，对于任意输入布局，预测器的质量可以变得任意差（即可以预测设计是“无拥塞”的）。接下来，我们描述了一种简单的技术来训练预测器，以提高对这些扰动的鲁棒性。我们的工作表明，CAD 工程师在 EDA 流程中集成基于神经网络的机制时应谨慎，以确保稳健且高质量的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00103</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纵向反事实：限制和机会</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00105</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00105v1 公告类型：新
摘要：反事实解释是向数据主体提供资源的常见方法。然而，当前的方法可能会产生主体无法实现的反事实，使得在实践中难以证明使用反事实进行追索。尽管人们一致认为，在使用反事实作为算法资源时，合理性是一个重要的品质，但真实的合理性仍然难以量化。在本文中，我们建议使用纵向数据来评估和提高反事实的合理性。特别是，我们开发了一种将纵向差异与反事实差异进行比较的指标，使我们能够评估反事实与之前观察到的变化的相似程度。此外，我们使用这个指标来生成合理的反事实。最后，我们讨论使用反事实作为追索权的一些固有困难。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00105</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习交付：蒙特利尔有能力车辆路线问题的基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00026</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00026v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了蒙特利尔容量车辆路径问题 (FM-MCVRP) 的基础模型，这是一种新颖的深度学习 (DL) 模型，可近似容量车辆路径问题 (CVRP) 变体的高质量解决方案这是许多现实世界应用的特征。所谓的蒙特利尔容量车辆路由问题（MCVRP），首先由 Bengio 等人正式描述。 （2021），是在一个固定的有限图上定义的，类似于一个城市。每个 MCVRP 实例本质上是连接固定图中随机采样的节点子集的子图，这些节点代表给定日期的现实世界交付问题中的一组潜在地址。我们的工作利用这个问题结构将 MCVRP 构建为类似的自然语言处理 (NLP) 任务。具体来说，我们利用嵌入大型语言模型 (LLM) 框架中的 Transformer 架构，在通过算法获得的计算成本低廉、次优 MCVRP 解决方案上以监督方式训练我们的模型。通过全面的计算实验，我们表明 FM-MCVRP 可以产生比训练数据更好的 MCVRP 解决方案，并且可以推广到训练期间未见过的更大尺寸的问题实例。即使与最先进的启发式方法的近乎最佳解决方案相比，FM-MCVRP 也能产生具有竞争力的结果，尽管它是在较差的数据上进行训练的。例如，对于 400 个客户的问题，FM-MCVRP 解决方案的平均误差在基准的 2% 以内。我们的结果进一步表明，与文献中的先前工作不同，FM-MCVRP 是一个统一的模型，它在一系列问题实例大小和参数值（例如车辆容量）上表现一致且可靠。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00026</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响强盗：选择手臂以塑造偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00036v1 公告类型：新
摘要：我们考虑一种非固定的多臂老虎机，其中观察到的奖励会正向和负向强化群体偏好。该算法的目标是塑造人群偏好，以最大化偏好预定组的人群比例。对于二元意见的情况，考虑两种类型的意见动态——弹性递减（建模为球数量增加的波利亚瓮）和弹性恒定（使用选民模型）。对于第一种情况，我们描述了“探索然后提交”策略和“汤普森抽样”策略，并分析了每个策略的遗憾。然后我们展示这些算法及其分析适用于恒定弹性情况。我们还针对存在两种以上意见的情况描述了基于汤普森采样的算法。最后，我们讨论多个推荐系统的存在导致其流行度和舆论塑造目标之间的权衡的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00036</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球和本地通过联邦学习的最佳传输促进合作</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00041v1 公告类型：新
摘要：预训练视觉语言模型的即时学习在各种下游任务中表现出了显着的灵活性。利用其固有的轻量级特性，最近的研究尝试将强大的预训练模型集成到联邦学习框架中，以同时降低通信成本并促进针对不足数据的本地训练。尽管做出了这些努力，当前的联邦即时学习方法缺乏专门的设计来系统地解决严重的数据异质性，例如涉及标签和特征转换的数据分布。为了应对这一挑战，我们提出了通过最佳传输进行联合提示合作（FedOTP），它引入了高效的协作提示学习策略，以捕获每个客户的不同类别特征。具体来说，对于每个客户，我们学习一个全局提示来提取客户之间的共识知识，以及一个本地提示来捕获客户特定的类别特征。然后采用不平衡最优传输将局部视觉特征与这些提示结合起来，在全球共识和局部个性化之间取得平衡。对具有各种类型异质性的数据集进行的广泛实验表明，我们的 FedOTP 优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00041</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FlowCyt：流式细胞仪基准测试中多类分类深度学习方法的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00024v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 FlowCyt，这是流式细胞术数据中多类单细胞分类的第一个综合基准。该数据集包含 30 名患者的骨髓样本，每个细胞都有 12 个标记。真实标签可识别五种血液细胞类型：T 淋巴细胞、B 淋巴细胞、单核细胞、肥大细胞和造血干/祖细胞 (HSPC)。实验对每位患者多达 100 万个细胞进行监督归纳学习和半监督转导学习。基线方法包括高斯混合模型、XGBoost、随机森林、深度神经网络和图神经网络 (GNN)。 GNN 通过利用图编码数据中的空间关系展示了卓越的性能。该基准允许对临床相关分类任务进行标准化评估，并进行探索性分析以深入了解血液细胞表型。这代表了第一个具有丰富注释的异构数据集的公共流式细胞术基准。它将促进单细胞分析新方法的开发和严格评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00024</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论生成人工智能的挑战和机遇</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00025v1 公告类型：新
摘要：多年来，深度生成建模领域持续快速发展。随着大量训练数据的出现，加上可扩展的无监督学习范式的进步，最近的大规模生成模型在合成高分辨率图像和文本以及视频和分子等结构化数据方面显示出巨大的前景。然而，我们认为当前的大规模生成人工智能模型并没有充分解决阻碍其跨领域广泛采用的几个基本问​​题。在这项工作中，我们的目标是确定现代生成人工智能范式中尚未解决的关键挑战，应解决这些挑战，以进一步增强其能力、多功能性和可靠性。通过识别这些挑战，我们的目标是为研究人员提供宝贵的见解，以探索富有成果的研究方向，从而促进更强大、更易于使用的生成人工智能解决方案的开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00025</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向目标的组合优化的深度敏感性分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00016v1 公告类型：新
摘要：病原体控制是现代家禽养殖的一个重要方面，为公众健康和生产力提供重要的好处。有效的家禽管理措施可降低家禽群中的病原体水平，通过降低食源性疾病的风险来促进食品安全。它们还通过预防可迅速传播并影响鸡群生长、产蛋和整体健康的传染病来支持动物健康和福利。这项研究将寻找最佳管理实践作为一个组合优化问题，以最大限度地减少多种病原体的存在。具体来说，我们将管理设置的各种可能组合建模为解决方案空间，可以有效地探索该解决方案空间，以确定最佳地降低病原体水平的配置。该设计采用了基于神经网络反馈的方法，该方法将特征解释与全局敏感性分析相结合，以确保多目标设置中的组合优化。当应用于两个现实世界的农业数据集时，我们的初步实验取得了有希望的结果。虽然仍需要进一步验证，但这些早期的实验结果证明了该模型有可能获得有针对性的特征相互作用，从而在不同的现实世界约束下自适应地优化病原体控制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00016</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解释多目标特征关联</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00017</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00017v1 公告类型：新
摘要：了解多个特征如何关联以及如何对特定目标做出贡献与了解每个特征如何对特定结果做出贡献同样重要。预测中单个特征的可解释性可以通过多种方式处理；然而，在多目标预测中，很难获得特征值组合的可解释性。为了解决这个问题，我们提出了一种使用多标签的客观特定特征交互设计，以找到农业环境中特征的最佳组合。该设计的新颖之处之一是确定了一种将特征解释与全局敏感性分析相结合的方法，以确保多目标设置中的组合优化。我们在初步实验中证明，可以使用两个农业数据集找到特征值的近似组合来实现所需的结果：一个是收获前家禽养殖场针对多重耐药性的做法，另一个是收获后家禽养殖场的数据集针对食源性病原体的做法。在我们的组合优化方法中，同时考虑所有三种病原体，以考虑有利于不同类型病原体生长的条件之间的相互作用。这些结果表明，基于解释的方法能够识别特征组合，以比基线更少的迭代次数减少病原体的存在。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00017</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计中基于变压器的参数估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00019</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00019v1 公告类型：新
摘要：参数估计是统计学中最重要的任务之一，是帮助人们理解观测样本背后的分布的关键。传统上，参数估计是通过闭式解（例如，高斯分布的最大似然估计）来完成的，或者当闭式解不存在时（例如，对于 Beta 分布），通过迭代数值方法（例如牛顿-拉夫森方法）来完成。
  在本文中，我们提出了一种基于变压器的参数估计方法。与现有的解决方案相比，我们的方法不需要封闭式解决方案或任何数学推导。它甚至不需要知道数值方法所需的概率密度函数。训练 Transformer 模型后，只需要一次推理即可根据观测样本估计基础分布的参数。在实证研究中，我们将我们的方法与常用分布（例如正态分布、指数分布和 beta 分布）的最大似然估计进行了比较。结果表明，我们的方法达到了与均方误差测量相似或更好的精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00019</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于具有保序分区的时序预测的 PreRoutGNN：全局电路预训练、局部延迟学习和注意细胞建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00012v1 公告类型：新
摘要：最近研究了预布线时序预测，以评估芯片设计中候选单元布局的质量。它涉及直接估计引脚级（松弛、转换）和边缘级（网络延迟、单元延迟）的时序指标，而无需耗时的布线。然而，由于大规模工业电路中的时序路径较长，常常会出现信号衰减和误差累积的问题。为了应对这些挑战，我们提出了一个两阶段的方法。首先，我们提出全局电路训练来预训练图自动编码器，该编码器从电路网表中学习全局图嵌入。其次，我们使用一种新颖的节点更新方案在 GCN 上传递消息，遵循学习的图嵌入和电路图的拓扑排序顺序。该方案对更新序列中两个相邻引脚之间的本地时间延迟进行残差建模，并通过新的注意力机制提取每个单元内的查找表信息。为了有效地处理大规模电路，我们引入了一种保序分区方案，该方案可以减少内存消耗，同时保持拓扑依赖性。在 21 个现实电路上进行的实验实现了松弛预测的新 SOTA R2 为 0.93，显着超过了之前的 SOTA 方法的 0.59。代码可在以下网址获取：https://github.com/Thinklab-SJTU/EDA-AI。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00012</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优先考虑从噪声数据进行深度学习的信息特征和示例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00013v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一个系统框架，优先考虑信息特征和示例，以增强开发过程的每个阶段。具体来说，我们优先考虑信息丰富的特征和示例，并提高特征学习、数据标记和数据选择的性能。我们首先提出了一种方法，通过使用辅助的分布外数据来仅提取解决目标任务所固有的信息特征。我们通过使用分布外数据中的噪声特征来停用目标分布中的噪声特征。接下来，我们介绍一种方法，优先考虑未标记的噪声数据中的信息示例，以降低主动学习的标记成本。为了解决纯度信息困境，即尝试选择信息丰富的示例会导致选择许多噪声示例，我们提出了一种元模型，可以在纯度和信息丰富之间找到最佳平衡。最后，我们建议一种方法，优先考虑标记噪声数据中的信息示例，以保持数据选择的性能。对于标记图像噪声数据，我们提出了一种数据选择方法，该方法考虑相邻样本的置信度，以保持最先进的重新标记模型的性能。对于标记的文本噪声数据，我们提出了一种考虑多样性的指令选择方法，通过提示对指令的质量进行排名，从而提高对齐的大语言模型的性能。
  总体而言，我们的统一框架使深度学习开发过程对噪声数据具有鲁棒性，从而有效地减轻实际应用中的噪声特征和示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00013</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引入基于用户反馈的反事实解释（UFCE）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00011</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00011v1 公告类型：新
摘要：机器学习模型广泛应用于实际应用中。然而，它们的复杂性使得解释其决策背后的基本原理常常具有挑战性。反事实解释 (CE) 已成为在可解释人工智能 (XAI) 中生成可理解解释的可行解决方案。 CE 向用户提供可操作的信息，说明如何通过对输入进行最少的修改来实现所需的结果。然而，当前的CE算法在优化更改以扭转不期望的结果时通常在整个特征空间内运行，忽略了对结果的关键贡献者的识别并忽视了建议更改的实用性。在这项研究中，我们引入了一种新颖的方法，称为基于用户反馈的反事实解释（UFCE），它解决了这些局限性，旨在增强对所提供解释的信心。 UFCE 允许包含用户约束，以确定可操作功能子集中的最小修改，同时考虑功能依赖性，并使用基准评估指标评估建议更改的实用性。我们用五个数据集进行了三个实验，证明 UFCE 在 \textit{proximity}、\textit{sparsity} 和 \textit{feasibility} 方面优于两种著名的 CE 方法。报告的结果表明，用户约束会影响可行 CE 的生成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00011</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:03:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>