<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过分布稳健优化实现生存分析的公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10538</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10538v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种通用方法，用于鼓励生存分析模型中的公平性，该方法基于最小化所有以至少用户指定的概率发生的子群体的最坏情况错误。这种方法可用于将许多现有的生存分析模型转换为同时鼓励公平性的模型，而无需用户指定在训练损失函数中将哪些属性或特征视为敏感。从技术角度来看，我们的方法将分布稳健优化 (DRO) 的最新发展应用于生存分析。复杂之处在于，现有的 DRO 理论使用训练损失函数分解各个数据点的贡献，即，损失函数中出现的任何项仅取决于单个训练点。这种分解不适用于常用的生存损失函数，包括 Cox 比例风险模型、其深度神经网络变体以及许多其他最近开发的使用涉及排名或相似度分数计算的损失函数的模型。我们使用样本分割策略解决了这个技术障碍。我们通过使用样本分割 DRO 方法创建一系列现有生存分析模型的公平版本来演示该方法，这些模型包括 Cox 模型（及其深度变体 DeepSurv）、离散时间模型 DeepHit 和神经 ODE 模型 SODEN。我们还建立了有限样本理论保证，以显示样本分割 DRO 损失收敛到的值。对于 Cox 模型，我们进一步推导出一种不使用样本分割的精确 DRO 方法。对于我们转换为 DRO 变体的所有模型，我们表明，与现有的生存分析公平性正则化技术相比，DRO 变体在最近建立的公平性指标上得分通常更高（不会导致准确率显著下降）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10538</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚类自适应高斯过程回归方法：基于响应模式的非线性固体力学问题实时预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10572</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10572v1 公告类型：新
摘要：数值模拟是研究非线性固体力学问题的有效方法。然而，基于网格或基于粒子的数值方法存在耗时的共同缺点，特别是对于具有实时分析要求的复杂问题。本研究提出了一种聚类自适应高斯过程回归 (CAG) 方法，旨在实时预测固体力学中的非线性结构响应。它是一种数据驱动的机器学习方法，具有样本量小、精度高、效率高的特点，利用非线性结构响应模式。与传统的高斯过程回归 (GPR) 方法类似，它分为离线和在线阶段。在离线阶段，引入自适应样本生成技术将数据集聚类为不同的模式，以实现需求驱动的样本分配。这确保了对感兴趣的解空间的关键样本的全面覆盖。在线阶段，按照分而治之的策略，预预测分类将问题归类为预定义模式，这些模式由经过训练的多模式高斯过程回归器依次预测。此外，所提出的方法还采用了降维和恢复技术来提高其效率。提出了一组涉及材料、几何和边界条件非线性的问题来展示 CAG 方法的能力。所提出的方法可以在一秒钟内提供预测，并且在本研究的背景下仅使用大约 20 个样本即可获得高精度，优于使用均匀分布样本的传统​​ GPR，误差减少了 1 到 3 个数量级。CAG 方法有望为非线性固体力学问题的实时预测提供强大的工具，并揭示复杂的非线性结构响应模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10572</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向算子学习的高斯过程：一种用于计算力学的不确定性感知解析独立算子学习算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10972v1 公告类型：新
摘要：计算力学对准确、高效和可扩展解决方案的需求日益增长，凸显了对高级算子学习算法的需求，这些算法可以有效处理大型数据集，同时提供可靠的不确定性量化。本文介绍了一种基于高斯过程 (GP) 的新型神经算子，用于求解参数微分方程。所提出的方法利用了确定性神经算子的表达能力和传统 GP 的不确定性意识。具体来说，我们提出了一种“神经算子嵌入核”，其中 GP 核在使用神经算子学习的潜在空间中制定。此外，我们利用随机对偶下降 (SDD) 算法同时训练神经算子参数和 GP 超参数。我们的方法解决了传统 GP 模型的 (a) 分辨率依赖性和 (b) 立方复杂性，允许在高维和非线性参数系统（例如计算力学中遇到的系统）中实现输入分辨率独立性和可扩展性。我们将该方法应用于一系列非线性参数偏微分方程 (PDE)，并证明了其与标准 GP 模型和小波神经算子相比在计算效率和准确性方面的优势。我们的实验结果突出了该框架在解决复杂 PDE 方面的有效性，同时保持了不确定性估计的稳健性，将其定位为计算力学的可扩展且可靠的算子学习算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10972</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习不稳定连续时间随机线性控制系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11327v1 公告类型：新
摘要：我们研究基于单个有限长度状态轨迹的随机连续时间动力学系统识别问题。我们提出了一种通过使用适当随机化的控制输入来估计可能不稳定的开环矩阵的方法。然后，我们建立理论性能保证，表明估计误差随轨迹长度、兴奋性度量和信噪比而衰减，而随维度而增长。还将提供展示学习动态速率的数值说明。为了进行理论分析，我们开发了新的独立感兴趣的技术工具。其中包括高度非平稳鞅的非渐近随机界限和广义迭代对数定律等。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11327</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开感应头的面纱：Transformer 中可证明的训练动力学和特征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10559</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10559v1 公告类型：交叉 
摘要：上下文学习 (ICL) 是大型语言模型 (LLM) 功能的基石，但由于 Transformer 架构的复杂性，其理论基础仍然难以捉摸。特别是，大多数现有工作仅在理论上解释了注意力机制如何在某些数据模型下促进 ICL。目前尚不清楚 Transformer 的其他构建块如何为 ICL 做出贡献。为了解决这个问题，我们研究了如何训练一个两注意力层 Transformer 对 $n$-gram 马尔可夫链数据执行 ICL，其中马尔可夫链中的每个标记在统计上取决于前 $n$ 个标记。我们分析了一个复杂的 Transformer 模型，该模型具有相对位置嵌入、多头 softmax 注意力和具有规范化的前馈层。我们证明，关于交叉熵 ICL 损失的梯度流收敛到一个极限模型，该模型执行具有学习特征的感应头机制的广义版本，这是所有构建块一致贡献的结果。在极限模型中，第一个注意层充当 $\mathit{复印机}$，将给定窗口内的过去标记复制到每个位置，而具有规范化的前馈网络充当 $\mathit{选择器}$，它仅通过查看窗口中信息相关的父级来生成特征向量。最后，第二个注意层是一个 $\mathit{分类器}$，它将这些特征与输出位置的特征进行比较，并使用得到的相似度分数来生成所需的输出。我们的理论通过实验得到了进一步的验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10559</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学基础模型的验证数据科学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10580v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 等基础模型 (FM) 的出现导致了医学和其他领域数据科学的文化转变。这种转变涉及从针对特定、定义明确的领域问题训练的专门预测模型转向对大量非结构化数据进行预训练的通用 FM，然后可以将其适应各种临床任务和问题。因此，医学中的标准数据科学工作流程发生了根本性的改变；基础模型生命周期 (FMLC) 现在包括不同的上游和下游流程，其中计算资源、模型和数据访问以及决策权分布在多个利益相关者之间。从本质上讲，FM 基本上是统计模型，这种新的工作流程挑战了 Veridical 数据科学 (VDS) 的原则，阻碍了透明和科学可重复的数据科学实践中期望的严格统计分析。我们根据 VDS 的核心原则（可预测性、可计算性和稳定性 (PCS)）批判性地审视医疗 FMLC，并解释它与标准数据科学工作流程的不同之处。最后，我们提出了重新构想医疗 FMLC 的建议，该建议扩展和完善了 VDS 的 PCS 原则，包括考虑 FM 固有的计算和可访问性限制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10580</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于结构的药物设计的流形约束核级去噪扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10584v1 公告类型：交叉 
摘要：人工智能模型在基于结构的药物设计中显示出巨大的潜力，可以产生具有高结合亲和力的配体。然而，现有的模型往往忽略了一个关键的物理约束：原子必须保持最小的成对距离以避免分离违规，这是一种由吸引力和排斥力的平衡决定的现象。为了减轻这种分离违规，我们提出了 NucleusDiff。它通过强制原子核和流形之间的距离约束来模拟原子核与其周围电子云之间的相互作用。我们使用 CrossDocked2020 数据集和 COVID-19 治疗目标对 NucleusDiff 进行了定量评估，表明 NucleusDiff 将违规​​率降低了 100.00%，并将结合亲和力提高了 22.16%，超越了基于结构的药物设计的最先进模型。我们还通过流形采样提供定性分析，直观地确认 NucleusDiff 在减少分离违规和提高结合亲和力方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10584</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应低秩适应的贝叶斯解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10673</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10673v1 公告类型：交叉 
摘要：受自适应低秩自适应 (AdaLoRA) 的基于灵敏度的重要性得分的启发，我们利用更多理论支持的指标，包括信噪比 (SNR)，以及改进的变分在线牛顿 (IVON) 优化器，进行自适应参数预算分配。由此产生的贝叶斯对应物不仅匹配或超越了使用基于灵敏度的重要性度量的性能，而且还是使用 Adam 的 AdaLoRA 的更快替代方案。我们的理论分析揭示了这两个指标之间的重要联系，为灵敏度作为重要性评分的有效性提供了贝叶斯视角。此外，我们的研究结果表明，幅度而不是方差是参数重要性的主要指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10673</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非对称高阶H\"older光滑性和一致凸性下的紧下界</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10773v1 公告类型：交叉 
摘要：本文为最小化高阶 H\&quot;older 光滑且一致凸函数的 oracle 复杂度提供了严格的下限。具体而言，对于 $p^{th}$ 阶导数为 H\&quot;older 连续且度为 $\nu$ 且参数为 $H$，且为度为 $q$ 且参数为 $\sigma$ 的一致凸函数，我们重点关注两种不对称情况：(1) $q &gt; p + \nu$，和 (2) $q &lt; p+\nu$。给定最多 $p^{th}$ 阶 oracle 访问，我们建立最坏情况 oracle 复杂度为 $\Omega\left( \left( \frac{H}{\sigma}\right)^\frac{2}{3(p+\nu)-2}\left( \frac{\sigma}{\epsilon}\right)^\frac{2(q-p-\nu)}{q(3(p+\nu)-2)}\right)$，在第一种情况下使用截断高斯平滑硬函数，在第二种情况下使用 $\Omega\left(\left(\frac{H}{\sigma}\right)^\frac{2}{3(p+\nu)-2}+ \log^2\left(\frac{\sigma^{p+\nu}}{H^q}\right)^\frac{1}{p+\nu-q}\right)$，以达到最优性差距方面的 $\epsilon$ 近似解。我们的分析推广了先前的一阶和二阶平滑函数下限以及一致凸函数的下限，而且我们的结果与一般设置中的相应上限相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10773</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有局部 PIT 映射的校准多元回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.10855</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.10855v1 公告类型：交叉 
摘要：校准可确保预测的不确定性与观察到的不确定性保持一致。虽然有大量关于单变量概率预测的重新校准方法的文献，但多变量预测的校准工作却非常有限。本文介绍了一种新颖的事后重新校准方法，该方法解决了可能错误指定的模型的多变量校准问题。我们的方法涉及构建边际概率积分变换值向量与观测空间之间的局部映射，从而提供适用于连续、离散和混合响应的灵活且无模型的解决方案。我们提出了两种版本的方法：一种使用 K-最近邻，另一种使用规范化流。每种方法在不同情况下都有自己的优势。我们在两个实际数据应用上证明了我们的方法的有效性：重新校准深度神经网络的货币汇率预测和改进印度儿童营养不良的回归模型，其中多元响应既有离散成分也有连续成分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.10855</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维纵向数据的潜在混合效应模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11008v1 公告类型：交叉 
摘要：对纵向数据进行建模是一项重要而又具有挑战性的任务。这些数据集可能是高维的，包含非线性效应和随时间变化的协变量。基于高斯过程 (GP) 先验的变分自动编码器 (VAE) 因其能够对时间序列数据进行建模的能力而成为一种有前途的方法。然而，它们的训练成本很高，并且难以充分利用纵向数据丰富的协变量特征，这使得从业者难以有效地使用它们。在这项工作中，我们利用线性混合模型 (LMM) 和摊销变分推理为 VAE 提供条件先验，并提出了一种可扩展、可解释和可识别的模型 LMM-VAE。我们强调了它与基于 GP 的技术之间的理论联系，为这类方法提供了一个统一的框架。与模拟和真实世界数据集中的现有方法相比，我们的提案具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11008</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数朴素贝叶斯 (FNB)：简约加权选择性朴素贝叶斯分类器的非凸优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11100</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11100v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究具有大量输入变量的数据集的监督分类。朴素贝叶斯分类器因其简单性、可扩展性和在许多实际数据应用中的有效性而具有吸引力。当给定目标变量的输入变量条件独立性的强朴素贝叶斯假设无效时，变量选择和模型平均是提高性能的两种常用方法。在朴素贝叶斯分类器的情况下，模型上的结果加权方案简化为变量上的加权方案。在这里，我们专注于这种加权朴素贝叶斯分类器中变量权重的直接估计。我们提出了模型对数似然的稀疏正则化，其中考虑了与每个输入变量相关的先前惩罚成本。与迄今为止使用的基于平均的分类器相比，我们的主要目标是获得具有更少变量和同等性能的简约稳健模型。变量权重的直接估计相当于一个非凸优化问题，我们针对该问题提出并比较了几种两阶段算法。首先，使用标准梯度方法的几种变体最小化凸松弛获得的标准。然后，使用以第一阶段的结果初始化的局部优化方法解决初始非凸优化问题。提出的各种算法产生基于优化的加权朴素贝叶斯分类器，这些分类器在基准数据集上进行评估，并相对于参考基于平均的分类器进行定位。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11100</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有限集线性系统识别的样本复杂度界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11141v1 公告类型：交叉 
摘要：本文从有限样本的角度考虑了使用轨迹数据从一组有限的可能系统中识别 LTI 系统的问题。为此，我们使用最大似然估计量来识别真实系统并为其样本复杂度提供上限。至关重要的是，导出的界限不依赖于潜在的限制性稳定性假设。此外，我们利用信息论中的工具为样本复杂度提供下限，该下限与所使用的估计量无关。导出的样本复杂度界限经过了分析和数值分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11141</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交叉验证目标最大似然估计的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11265v1 公告类型：交叉 
摘要：背景：因果推断的高级方法，例如目标最大似然估计 (TMLE)，需要某些条件才能进行统计推断。然而，在由于数据稀疏或接近正性违规而无法区分的情况下，Donsker 类条件被违反。在这种情况下，TMLE 方差可能会受到 I 型错误膨胀和覆盖率差的影响，从而导致保守的置信区间。有人建议在正性或 Donsker 类违规设置下，与 TMLE 相比，TMLE 算法的交叉验证 (CVTMLE) 可以提高性能。我们的目标是研究 CVTMLE 与 TMLE 在各种设置下的性能。
方法：我们利用 Leger 等人 (2022) 中描述的数据生成机制在不同的 Donsker 类违规下运行蒙特卡洛实验。然后，我们评估了使用不同超级学习器库（使用和不使用回归树方法）的 TMLE 和 CVTMLE 各自的统计性能。
结果：我们发现 CVTMLE 极大地提高了置信区间覆盖率，而不会对偏差产生不利影响，特别是在样本量较小和近正性违规的情况下。此外，将使用标准 TMLE 的回归树与基于集成超级学习器的初始估计相结合会增加偏差和方差，从而导致无效的统计推断。
结论：结果表明，在使用 CVTMLE 时，Donsker 类条件不再是获得有效统计推断的必要条件，无论是在使用回归树还是在数据稀疏或近正性违规的情况下。我们通过模拟表明，CVTMLE 对超级学习器库的选择不太敏感，因此在超级学习器库使用更灵活的候选且容易过度拟合的情况下，可以提供更好的估计和推断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11265</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流行病传播建模：高斯过程回归方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.09384</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.09384v2 公告类型：替换 
摘要：对流行病传播进行建模对于为旨在缓解疫情的政策决策提供信息至关重要。因此，在这项工作中，我们提出了一种基于高斯过程回归 (GPR) 的新数据驱动方法来对流行病传播进行建模。我们限制了 GPR 所做的预测的方差，这量化了流行病数据对所提模型的影响。接下来，我们根据训练点和测试点之间的距离、后验方差和传播过程的变化水平推导出预测误差的高概率误差界限，并评估流行病传播和感染数据的特征如何影响该误差界限。我们提供了使用 GPR 建模和预测流行病传播的示例，这些示例使用 COVID-19 疫情期间在英国收集的真实感染数据。这些例子说明，在典型条件下，未来二十天的预测有 94.29% 的噪声数据位于 95% 的置信区间内，从而验证了这些预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.09384</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>