<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于强化学习的方法，用于使用异质代理和长期奖励的车辆到建造充电</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18526</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18526V1公告类型：新 
摘要：电动汽车电池作为能源储层的战略汇总可以优化电网需求，从而使智能和连接的社区受益，尤其是提供工作场所充电的大型办公楼。这涉及优化充电和排放以降低峰值能源成本和净峰值需求，并在长时间（例如一个月）中监测，这涉及在不确定性，延迟和稀疏奖励下做出顺序决策，连续的动作空间，以及确保在不同条件下泛化的复杂性。现有的算法方法，例如基于启发式的策略，在动态条件下解决实时决策，传统的强化学习（RL）模型在与大型国家行动空间，多机构设置以及进行长期奖励优化的需求方面相处。为了应对这些挑战，我们引入了一个新颖的RL框架，该框架将深层确定性的政策梯度方法（DDPG）与动作掩盖和有效的MILP驱动政策指导相结合。我们的方法平衡了探索连续的动作空间，以满足用户充电需求。使用来自主要电动汽车制造商的现实世界数据，我们表明我们的方法全面超过了许多公认的基线和几种可扩展的启发式方法，从而在满足所有充电要求的同时，可节省大量成本。我们的结果表明，提出的方法是解决V2B能源管理挑战的第一个可扩展和一般方法之一。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18526</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在DNA基金会模型领域重新审视卷积架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18538</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18538V1公告类型：新 
摘要：近年来，已经提出了基于变压器和状态空间模型（SSM）体系结构的多种方法，以推动基础DNA语言模型。但是，这些最近的方法与基础模型基准的经典体系结构卷积网络（CNN）之间缺乏比较。这就提出了一个问题：基于变压器和SSM架构的这些最新方法是否真的超越了CNN？在本文中，我们开发了一种简单但精心设计的基于CNN的方法，称为Convnova。 Convnova识别并提出了三个有效的设计：1）扩张的卷积，2）门控卷积和3）一个用于门控机制的双支分支框架。通过广泛的经验实验，我们证明了Convnova在几个基础模型基准中的一半以上任务上的最新方法显着优于最新方法。例如，在与组蛋白相关的任务中，Convnova平均超过了第二好的方法5.8％，而通常使用较少的参数并启用更快的计算。此外，实验观察到可能与生物学特征有关的发现。这表明与变压器和SSM相比，CNN仍然是强大的竞争对手。我们预计，这项工作将引发对基于CNN的DNA粉底模型方法的重新兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18538</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GRPO的一致性目标是什么？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18548</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18548V2公告类型：新 
摘要：在本说明中，我们研究了小组策略优化（GRPO）算法实现的偏好的聚合，这是一种培训高级人工智能模型（例如DeepSeek-R1-Zero and DeepSeekmath）的增强学习方法。 GRPO算法使用奖励偏好模型训练策略，该策略是通过为给定上下文对一组输出进行采样，观察相应的奖励，并将换档标准化应用于这些奖励值。此外，它结合了惩罚功能，以阻止与参考政策的偏差。
  我们提出了一个框架，使我们能够表征GRPO算法的固定策略。该分析表明，偏好的汇总与标准对数池的根本不同，这是由其他方法（例如RLHF）实施的。偏好汇总的确切形式来自奖励偏好模型的定义方式和惩罚函数的方式，我们表明的奖励范围与聚合策略与参考策略之间的反向kullback-leibler（kl）差异。
  有趣的是，我们证明，对于第二大小的组，奖励偏好模型对应于成对比较偏好，类似于基于成对比较反馈的其他比对方法中的偏好。我们为二进制问题的总偏好，二大组和大群体规模的限制提供了明确的特征。这提供了对总偏好对参数的依赖性的见解，例如正则化常数和问题答案的置信度。
  最后，我们讨论通过修改GRPO算法以使用直接KL差异作为惩罚或使用奖励而无需扩展归一化的奖励而获得的偏好的聚合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18548</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过剩余政策学习，有多个防御者和敏捷攻击者的目标防御</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18549</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18549V1公告类型：新 
摘要：目标防御问题涉及在使用一个或多个防御者到达指定目标区域之前拦截攻击者。这封信的重点是一个特别具有挑战性的情况，在这种情况下，攻击者比防御者更敏捷，从而大大增加了有效拦截的困难。为了应对这一挑战，我们提出了一个新颖的剩余政策框架，该框架将深入的强化学习（DRL）与基于力量的托架模型集成在一起。在此框架中，Boids模型是基线政策，而DRL则学习了一项剩余政策，以完善和优化防御者的行动。模拟实验表明，所提出的方法始终超过传统的拦截策略，无论是通过香草DRL学习还是从基于力的方法进行微调。此外，学识渊博的政策具有强大的可伸缩性和适应性，有效地处理场景，具有不同敏捷性水平的防守者和攻击者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18549</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性回归差异私人迭代筛选规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18578</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18578V1公告类型：新 
摘要：线性$ L_1 $登记模型仍然是数据科学中最简单，最有效的工具之一。在过去的十年中，筛查规则的普及，是一种消除$ L_1 $型号的稀疏回归权重时消除功能的方式。但是，尽管越来越需要隐私的模型来进行数据分析，但据我们所知，没有差异化的私人筛选规则。在本文中，我们制定了线性回归的第一个私人筛选规则。我们最初发现该筛选规则太强大了：由于私人筛选步骤，它的系数太多了。但是，私人筛查的实施削弱会减少过度筛分并提高性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18578</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运输的存储网络加速计算流体动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18591</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18591V1公告类型：新 
摘要：近年来，具有神经网络的可微分PDE求解器的增强显示出令人鼓舞的结果，尤其是在流体模拟中。但是，大多数方法都依赖于卷积神经网络和在笛卡尔网格上运行的自定义求解器，并有效地访问了细胞数据。这种特殊的选择对在非结构化网格上运行的工业级求解器构成了挑战，其中仅访问仅限于相邻单元格。在这项工作中，我们使用一个名为“运输内存网络”的新型体系结构来解决此限制。该体系结构从传统的湍流模型和复发性神经网络中汲取灵感，并且与通用离散化完全兼容。我们的结果表明，从准确性和计算效率方面，它与以前的方法相比，在统计学上可以与先前的方法相提并论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18591</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应脑部计算机界面的与错误相关的潜在驱动增强学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18594</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18594V1公告类型：新 
摘要：大脑计算机界面（BCIS）通过允许与外部设备的控制和互动为运动障碍者提供替代的通信方法。非侵入性BCI，尤其是使用脑电图（EEG）的非侵入性BCI，对于各种应用都是实际且安全的。但是，他们的性能通常受到脑电图非平稳性的阻碍，这是由于精神状态变化或设备特征（如电极阻抗）引起的。这项挑战激发了对可以处理这种变化的自适应BCI的研究。近年来，使用与错误相关电位（ERRP）增强BCI性能的兴趣已增长。可以非侵入性地检测到错误，对错误的神经响应，并已集成到不同的BCI范式中，以通过错误校正或适应来提高性能。
  这项研究介绍了一种使用增强学习（RL）的新型基于自适应ERRP的BCI方法。我们证明了RL驱动的自适应框架的可行性，该框架结合了错误和运动图像。该框架利用两种RL代理，动态地适应脑电图非平稳性。使用公开可用的机车图像数据集和旨在促进用户参与度的快节奏游戏进行了验证。结果表明了该框架的承诺，RL代理学习从用户交互中学习策略，并在整个数据集中实现稳健的性能。但是，基于游戏的协议的关键见解表明，高速交互范式中的运动图像对于参与者而言基本上是无效的，突出了实时BCI应用程序中的任务设计限制。这些发现强调了RL对自适应BCI的潜力，同时指出了与任务复杂性和用户响应能力相关的实际约束。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18594</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拧紧套索：基于凸的船体体积的异常检测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18601</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18601V1公告类型：新 
摘要：数据驱动方法的快速进步强调了确保数据质量的重要重要性。因此，检测到分布（OOD）数据已成为维持数据驱动模型的可靠性和鲁棒性的必不可少的任务，尤其是机器和深度学习模型。在这项研究中，我们利用了数据集的凸壳特性，以及异常高度促进CH的体积增加的事实，以提出一种新型的异常检测算法。我们的算法将CH的量计算为越来越多的数据点从数据集中删除，以定义OOD和分布数据点之间的决策线。我们将提出的算法与十个数据集的七种广泛使用的异常检测算法进行了比较，显示了最新的（SOTA）算法的可比结果。此外，我们表明，通过计算便宜且简单的检查，可以检测到适合提出的算法的数据集，该算法的表现优于SOTA异常检测算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18601</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于具有独特替代梯度和量化水平的尖峰神经网络的隐私性特性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18623</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18623V1公告类型：新 
摘要：随着机器学习模型越来越多地处理敏感数据，了解其对隐私攻击的脆弱性至关重要。会员推理攻击（MIAS）利用模型对培训期间是否使用了特定数据点的响应，带来了明显的隐私风险。先前的研究表明，依靠事件驱动的计算和基于离散的尖峰编码的尖峰神经网络（SNN）比人工神经网络（ANN）具有更大的对MIA的弹性。这种韧性源于它们的非差异性激活和固有的随机性，这掩盖了模型响应与单个训练样本之间的相关性。为了增强SNN的隐私，我们探索了两种技术：量化和替代梯度。量化降低了精度以限制信息泄漏的精度，已改善了ANN的隐私。给定SNN的稀疏和不规则激活，量化可能会进一步破坏MIA所利用的激活模式。我们使用攻击模型的接收器操作特性（ROC）曲线区域（AUC）度量，在重量和激活量中评估了SNN和ANN的脆弱性，并评估较低值表示隐私较高的曲线，并评估隐私 - 准确性权衡。我们的发现表明，量化可增强两种架构的隐私性，但性能损失最小，尽管全精度SNN仍然比量化的ANN更具弹性。此外，我们研究了替代梯度对SNN隐私的影响。在五个评估的梯度中，Spike速率Escape提供了最佳的隐私 - 准确性权衡，而Arctangent则增加了对MIA的脆弱性。这些结果增强了SNN的固有隐私优势，并表明量化和替代梯度选择会极大地影响SNN中的隐私 - 准确性权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18623</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更快，更便宜，更好：对LLM和抹布系统的多目标超参数优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18635</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18635V1公告类型：新 
摘要：虽然检索增强发电（RAG）已成为改进大型语言模型（LLM）系统的流行技术，但它引入了必须制定或调整的大量选择，参数和超参数。这包括LLM，嵌入和排名模型本身，以及管理单个抹布组件的超参数。但是，由于较大的解决方案空间，嘈杂的客观评估和高评估成本，因此在抹布或LLM系统中总体优化了抹布或LLM系统中的整个配置。在这项工作中，我们介绍了整个LLM和抹布系统的成本，延迟，安全性和对齐方式的多目标参数优化的第一种方法。我们发现，贝叶斯优化方法明显超过了基线方法，在两个新的抹布基准任务上获得了帕累托前锋。我们对设计多目标抹布系统的从业人员进行了重要的考虑，以重要的考虑来结束我们的工作，突出了诸如最佳配置如何无法跨越任务和目标概括之类的细微差别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18635</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在非凸功能空间中的瞬时安全约束下，线性MDP的可证明有效的RL</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18655</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18655V1公告类型：新 
摘要：在强化学习（RL）中，具有瞬时硬约束的任务带来了重大挑战，尤其是在决策空间是非凸面或非星号的情况下。这个问题在诸如自动驾驶汽车和机器人技术之类的领域中尤其重要，在这种域中，避免碰撞等约束通常采用非凸面形式。在本文中，我们建立了$ \ tilde {\ Mathcal {o}} \ bigl（\ bigl（1 + \ tfrac {1} {\ tau} \ bigr）\ sqrt {\ log（\ log（ Star-Convex和非星号案例，其中$ d $是功能维度，$ h $ evisation Length，$ k $情节数量以及$ \ tau $安全阈值。此外，在整个学习过程中，违反安全限制的可能性很高。在这些设置中，一个关键的技术挑战是界定值函数类别的覆盖次数，这对于在无模型函数近似中实现值感知的均匀浓度至关重要。对于Star-convex设置，我们开发了一种称为客观约束分解（OCD）的新技术，以正确绑定覆盖率。该结果还可以解决以前在受约束RL上的工作中的错误。在非星形凸场的情况下，覆盖号可能会变得无限大，我们提出了两阶段算法，非convex安全最小二乘价值迭代（NCS-LSVI），首先通过扮演已知的安全策略来降低有关安全设置的不确定性。之后，它仔细平衡了探索和剥削以实现遗憾。最后，在自主驾驶场景上的数值模拟证明了NCS-LSVI的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18655</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cayleypy RL：Cayley图上的探路和加固学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18663</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18663V1公告类型：新 
摘要：本文是一系列有关开发有效的基于人工智能的方法的研究，以在极大的图表上（例如$ 10^{70} $ nodes），重点关注Cayley图和数学应用。开源Cayleypy项目是我们研究的核心组成部分。本文提出了一种增强学习方法与第一篇论文更直接扩散距离方法的新型组合。我们的分析包括为方法的关键构建块进行基准测试：神经网络的架构，随机步行的发电机和光束搜索路径。我们将这些方法与经典计算机代数系统差距进行了比较，表明它们“克服了差距”。作为一种特定的数学应用，我们检查了对称组的Cayley图，并具有循环移位和转置发电机。我们为OEIS-A186783猜想提供了强有力的支持，即通过机器学习和数学方法等于N（N-1）/2的直径。我们确定了最长的元素，并生成其所需长度的分解。我们证明了N（N-1）/2-N/2的直径下限，以及通过以给定的复杂性呈现算法来证明N（N-1）/2+ 3n的上限。我们还提出了几个由数值实验激励的猜想，包括对中心极限现象的观察（通过牙龈分布近似生长），图形光谱的均匀分布以及对分类网络的数值研究。为了刺激众包活动，我们在Kaggle平台上提出挑战，并邀请在Cayley Graph Pathfinding和其他任务上进行改进和基准测试方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18663</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>H-FLTN：电动汽车时空电荷预测的保存隐私层次框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18697</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18697V1公告类型：新 
摘要：电动汽车（EVS）的广泛采用对能源提供者构成了关键挑战，尤其是在预测充电时间（时间预测），确保用户隐私和在移动性驱动网络中有效管理资源时。本文介绍了分层联合学习变压器网络（H-FLTN）框架，以应对这些挑战。 H-FLTN采用包括电动汽车，社区分布式能源资源管理系统（DERMS）和能源提供商数据中心（EPDC）的三层层次结构，以实现对EV充电需求的准确时空预测，同时保留隐私。使用基于变压器的学习来增强时间预测，从而在充电行为中捕获复杂的依赖性。通过安全汇总，添加秘密共享和点对点（P2P）共享通过增强来确保隐私，这仅允许在确保所有传输的同时交换模型权重的秘密股份。为了提高培训效率和资源管理，H-FLTN集成了动态客户端上限机制（DCCM）和客户旋转管理（CRM），以确保随着参与EV的数量的增加，培训在计算和时间上保持效率既有效率。 DCCM通过限制过多的计算负载来优化客户的参与，而CRM平衡了各个时期的培训贡献，从而阻止了参与不平衡。我们的仿真结果基于大规模的经验载体迁移率数据表明，DCCM和CRM随着电动汽车从线性到恒定的增加而降低了训练时间的复杂性。它整合到现实世界中的智能城市基础设施中可以增强能源需求预测，资源分配和电网稳定性，从而确保未来的移动性生态系统的可靠性和可持续性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18697</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实用私人平均估计的Tukey深度机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18698</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.18698V1公告类型：新 
摘要：平均估计是统计学中的一项基本任务，也是私人统计估计中的重点。尽管基于高斯机制的单变量方法在实践中被广泛使用，但更先进的技术（例如定向机制）的分位数具有稳健性和提高的性能，尤其是对于小样本量。 Tukey的深度机制具有这些优势，可以提供多元数据，从而提供了相似的强大理论保证。但是，实际实现落后于这些理论发展。
  在这项工作中，我们迈出了第一步，通过实施（受限的）Tukey深度机制来弥合这一差距，这是多元高斯分布的理论上最佳平均值估计器，从而提高了私人平均值估计的实际方法。我们的实现使这些机制用于小样本量或低维数据。此外，我们实施了这些机制的变体，这些机制使用近似版本的Tukey深度，从而将准确性折价以获得更快的计算。我们在实践中证明了它们的效率，表明它们是适度维度的可行选择。鉴于它们的强大准确性和鲁棒性保证，我们认为它们是该制度中平均估计的竞争方法。我们通过利用快速多层体积近似技术来探索未来的方向，以提高这些算法的计算效率，从而为更高维度的更准确的私人平均估计铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18698</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私人联盟学习，并随着时间自适应的隐私支出</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18706</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18706V1公告类型：新 
摘要：具有差异隐私（DP）的联合学习（FL）为协作机器学习提供了一个框架，使客户能够在遵守严格的隐私约束的同时培训共享模型。该框架允许每个客户具有个人隐私保证，例如，通过向每个客户的模型更新添加不同量的噪声。一个基本的假设是，所有客户都会随着时间的推移（学习回合）统一地花费隐私预算。但是，在文献中已经表明，在早期回合中学习通常集中在更粗糙的特征上，这些特征可以以较低的信噪比学习，而后来的回合学习细粒度的特征，这些特征受益于较高的信噪比。在此直觉的基础上，我们提出了一个时间自适应的DP-FL框架，该框架在时间和客户之间都不均匀地支出隐私预算。我们的框架使每个客户能够在早期回合中节省隐私预算，以便在额外的准确性有益于学习更多细粒度的功能时，能够在以后的回合中花费更多。从理论上讲，我们证明了公用事业的改进，因为与预算更轻松的客户相比，拥有更严格的隐私预算的客户在整个回合中花费不均匀的预算，他们的预算有足够的预算可以更均匀地分配支出。我们对标准基准数据集的实践实验支持了我们的理论结果，并表明，实际上，与基线方案相比，我们的算法改善了隐私性实用性权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18706</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>