<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过大语言模型搜索实时财务信息的代理框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15684</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15684V1公告类型：新 
摘要：财务决策需要处理大量的实时信息，同时了解其复杂的时间关系。尽管传统搜索引擎在提供实时信息访问方面表现出色，但他们经常努力理解复杂的用户意图和上下文细微差别。相反，大型语言模型（LLMS）展示了推理和交互功能，但可能会产生不可靠的输出，而无需访问当前数据。尽管最近尝试将LLM与搜索功能相结合，但它们遭受了（1）限制获得专业财务数据的访问，（2）无法适应动态市场条件的静态查询结构，以及（3）成绩产生的时间意识不足。为了应对这些挑战，我们提出了FinSearch，这是一个基于代理的新型搜索框架，专门为财务应用程序设计，该框架与包括市场，股票和新闻数据在内的各种财务数据源交互。创新的是，FinSearch包括四个组成部分：（1）基于LLM的多步搜索预计划器，该预计划将用户查询分解为通过图表表示映射到特定数据源的结构化子查询； （2）具有基于LLM的自适应查询重写器的搜索执行程序，该搜索执行者根据中间搜索结果在其后续节点中动态精炼每个子查询的搜索，同时在其后续节点中动态完善子Queries； （3）一种时间加权机制，该机制根据用户查询的推论时间上下文确定信息相关性的优先级； （4）基于LLM的响应生成器将结果合成为相干，上下文适当的输出。为了评估FinSearch，我们构建了FinSearchBench-24，这是股票市场上1,500个四个选择问题的基准，价格变化，货币政策以及涉及2024年6月至10月10日的行业发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15684</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>积极的大型语言模型的知识蒸馏，用于基于会话的建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15685</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15685V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）为基于会话的推荐（SBR）提供了一种有希望的方法，但它们需要大量的计算时间和记忆。知识蒸馏（KD）的方法可以通过将知识转移给小型学生来减轻这些问题，该学生根据繁琐的老师的预测来训练学生。但是，这些方法在\ textit {sbr}中遇到了困难。 1）对KD中的所有实例进行LLMS预测是昂贵的。 2）LLM可能对KD中某些实例（例如，对于硬实例或类似的预测与现有推荐人的简易实例预测错误的预测）做出无效的预测。在本文中，我们在SBR中提出了一种基于LLM的活跃KD方法，为可持续AI做出了贡献。为了有效地以有限的成本从LLM中提取知识，我们建议提取LLMS预测的一小部分实例。同时，为了进行更有效的蒸馏，我们提出了一种积极的学习策略，以提取从理论观点开始对KD尽可能有效的实例。具体而言，我们首先根据潜在影响（例如，LLMS的有效，相似和不正确的预测）和KD实例（例如，易于或难以适应的）提出收益。然后，我们建议最大程度地提高蒸馏的最小收益，以找到主动学习的最佳选择策略，这在很大程度上可以避免在KD中提取无效的实例。现实世界数据集的实验表明，我们的方法显着优于SBR的最先进方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15685</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>点击转换率预测的整个空间变化信息开发</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15687</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15687V1公告类型：新 
摘要：在推荐系统中，点击转换率（CVR）估计是对项目进行建模并估算建议价值的用户偏好的重要任务。样本选择偏置（SSB）和数据稀疏性（DS）是点击转换率（CVR）估计的两个持续挑战。当前，通过知识蒸馏来利用未点亮样品的整个空间方法有望同时减轻SSB和DS。现有方法使用非转换，转换或自适应转换预测因子来生成未删除样品的伪标签。但是，他们没有考虑这些伪标签的无偏见和信息限制。通过这种分析的启发，我们提出了一个用于CVR预测的整个空间变化信息开发框架（EVI）。首先，EVI使用有条件的整个空间CVR老师来生成无偏的伪标签。然后，它将各种信息开发和logit蒸馏应用于将非单击的空间信息传输到目标CVR估计器。我们在六个大型数据集上进行了广泛的离线实验。与最先进的基线相比，EVI表现出2.25％的平均改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15687</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>XPATH代理：基于LLM的高效XPath编程代理，用于Web爬网</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15688</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15688V1公告类型：新 
摘要：我们提出了XPath Agent，这是一种适用于生产的XPath编程代理，专为Web爬网和Web GUI测试而设计。 XPath代理的一个关键功能是它可以使用单个自然语言查询从一组采样的网页中自动生成XPath查询。为了证明其有效性，我们在一系列网络爬行任务中对抗最先进的XPath编程代理进行基准测试。我们的结果表明，XPath代理可以达到可比的性能指标，同时大大降低了令牌使用情况并提高时钟时间效率。精心设计的两阶段管道允许与现有的Web爬网或Web GUI测试工作流程无缝集成，从而节省了手动XPath查询开发中的时间和精力。 XPath代理的源代码可从https://github.com/eavae/feilian获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15688</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Level-Navi代理：中国网络搜索代理的框架和基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15690</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15690V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS），用于了解人类语言，推动人工智能（AI）Web搜索剂的发展。与传统的搜索引擎相比，LLM驱动的AI搜索剂能够理解和响应更深入的复杂查询，从而实现了更准确的操作和更好的上下文识别。但是，对中国网络搜索的关注和努力很少，这导致开源模型的功能尚未得到统一和公平评估。困难在于缺乏三个方面：一个统一的代理框架，准确标记的数据集和合适的评估指标。为了解决这些问题，我们通过级别意识到的导航，级别NAVI代理提出了通用和无培训的Web搜索代理，并附有通知的数据集（Web24）和合适的评估指标。 Level-Navi代理可以考虑复杂的用户问题，并在Internet上各个级别进行搜索以收集信息以获取问题。同时，我们在公平环境下对最先进的LLM进行了全面评估。为了进一步促进未来的研究，可以在GitHub获得源代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15690</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动管道的协同作用与迅速的工程和网络爬行中的生成AI协同作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15691</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15691V1公告类型：新 
摘要：Web爬行是提取在线数据的关键技术，但由于网页多样性和反刮擦机制，它构成了挑战。这项研究调查了生成AI工具Claude AI（SONNet 3.5）和Chatgpt4.0的整合与及时的工程以自动化网络刮擦。使用两个提示，提示I（一般推论，在Yahoo News上进行了测试）和提示II（特定于extimific，在优惠券上测试），我们评估了AI生成的脚本的代码质量和性能。 Claude AI在脚本质量和适应性方面始终优于Chatgpt-4.0，如预定义的评估指标所证实的，包括功能，可读性，模块化和鲁棒性。通过手动测试和三个评估者进行结构化评分来收集性能数据。可视化进一步说明了Claude AI的优势。纳入了反搭化的解决方案，包括Undetected_chromedriver，Selenium和Fake_useragent，以提高性能。本文演示了生成AI与及时工程的结合如何简化和改善Web刮擦工作流程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15691</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HGFORMER：用于推荐的双曲线图形变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15693</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2502.15693v1公告类型：新 
摘要：冷启动问题是大多数现代推荐系统面临的一个具有挑战性的问题。通过利用其他领域的知识，跨域建议可以是减轻冷启动问题的有效方法。但是，在推荐系统中广泛存在的长尾数据的建模失真通常在跨域建议中被忽略。在这项研究中，我们建议使用BITGCF作为基本模型的基于双曲线歧管的跨域协作过滤模型。我们介绍了双曲线歧管，并构建了新的传播层和转移层，以应对这些挑战。与基线模型相比，各种数据集的显着性能改进证明了我们提出的模型的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15693</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨域顺序推荐的图像融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15694</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15694V1公告类型：新 
摘要：跨域顺序推荐（CDSR）旨在根据跨多个领域的历史互动来预测未来的用户互动。 CDSR中的主要挑战是通过完全利用内部序列和序列项目相互作用来有效地捕获跨域用户偏好。在本文中，我们提出了一种新颖的方法，即用于跨域顺序推荐（IFCDSR）的图像融合，该方法结合了项目图像信息以更好地捕获视觉偏好。我们的方法集成了一个冷冻的剪辑模型来生成图像嵌入，并通过内部序列和序列相互作用的视觉数据丰富了原始项目嵌入。此外，我们采用多个注意力层来捕获跨域兴趣，从而可以联合学习单域和跨域用户的偏好。为了验证IFCDSR的有效性，我们重新分配了四个电子商务数据集并进行了广泛的实验。结果表明，IFCDR显着胜过现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15694</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会关系符合建议：降级和结盟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15695</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15695V1公告类型：新 
摘要：推荐系统现在已成为现代内容平台的重要组成部分。然而，基于行为的传统推荐模型通常与互动数据有限的冷用户挣扎。尽管如此，吸引这些用户对于内容平台的持续增长至关重要。为了弥合这一差距，我们建议利用社会关系图来丰富从基于行为的模型中得出的利息概况。尽管社交图在内容平台上无处不在，但由于社会关系噪声和兴趣不一致，从该数据中提取价值是具有挑战性的。为了解决图形数据中的噪声传播问题并获得准确的社会利益，我们采用了双重视图降级策略。它首先将低级SVD应用于用户项目矩阵，以提取deno的用户嵌入。然后，这些嵌入用于生成重建的社交图。最后，该策略实现了原始和重建的社会图之间的对比学习。解决社会利益和行为利益之间的利益不一致之处，我们采用了一种相互的蒸馏技术，将原始利益隔离为四个亚兴趣，即社会/行为利益和社会/行为特定利益，这些利益最大程度地融合了这两个利益。行业数据集的实验结果证明了我们方法的有效性，尤其是对于寒冷的用户而言，验证有效融合社会关系和行为可能对现代推荐平台非常有益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15695</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大规模上下文进行实时营销的强大隆升建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15697</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15697V1公告类型：新 
摘要：改善用户参与度和平台收入对于在线营销平台至关重要。提出了提升建模来解决此问题，该问题应用了不同的治疗方法（例如，折扣，奖金）来满足相应的用户。尽管该领域进展，但局限性仍然存在。首先，其中大多数专注于仅存在用户功能的方案。但是，在现实世界中，在线平台中有丰富的上下文（例如，简短的视频，新闻），而隆重模型需要推断为特定项目上的每个用户的激励措施，这称为实时营销。因此，仅考虑用户功能会导致响应的偏见预测，这可能会导致隆起预测的累积错误。此外，由于大规模上下文，将上下文特征与用户功能直接串联会导致治疗和对照组的分布变化。其次，捕获用户功能和上下文功能之间的相互作用关系可以更好地预测用户响应。为了解决上述局限性，我们提出了一种新颖的模型不合时宜的强大隆升建模，该建模具有大规模上下文（UMLC）框架，用于实时营销。我们的UMLC包括两个自定义模块。 1）响应引导的上下文分组模块，用于提取上下文特征信息和通过群集凝结价值空间。 2）一个特征交互模块，用于获得更好的提升预测。具体而言，该模块包含两个部分：用户 - 封闭式相互作用组件，以更好地对响应进行建模；一种用于发现每个实例的治疗分配敏感特征以更好地预测隆升的治疗功能相互作用成分。此外，我们在合成数据集和现实世界中的产品数据集上进行了广泛的实验，以验证UMLC的有效性和兼容性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15697</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据NCCN指南开发用于个性化乳腺癌治疗计划的人工智能工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15698</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15698V1公告类型：新 
摘要：癌症治疗需要基于患者的临床状况，病史和基于证据的指南的个性化方法。国家综合癌症网络（NCCN）通过流程图和图表等视觉效果提供了频繁更新的复杂指南，这对于肿瘤学家来说可能会耗时，以保持治疗方案的最新状态。这项研究提出了一种AI（人工智能）驱动的方法，以根据NCCN针对乳腺癌患者的指南准确自动化治疗方案。
  我们提出了两种AI驱动的方法：AgentIc-rag（检索增强的生成）和图形抹布。 Agesic-Rag使用三步大语模型（LLM）过程从NCCN指南中选择临床标题，检索匹配的JSON内容以及基于不足检查的迭代完善建议。 Graph-rag遵循Microsoft开发的框架，并带有专有提示，其中JSON数据通过LLM转换为文本，汇总并映射到代表关键处理关系的图形结构中。最终建议是通过查询相关的图形摘要而生成的。使用一组患者描述对两者进行了评估，每个描述都有四个相关问题。
  如表1所示，代理抹布达到了100％的依从性（24/24），没有幻觉或不正确处理。图形rag具有95.8％的依从性（23/24），一种不正确的处理，没有幻觉。 CHAT GPT-4显示91.6％的依从性（22/24），有两种错误的治疗方法，没有幻觉。代理抹布和图形抹布都提供了详细的治疗建议，并准确地引用了相关的NCCN文档页码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15698</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>散布普及和质量：公平建议的边缘分类方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15699</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15699V1公告类型：新 
摘要：事实证明，图形神经网络（GNN）是增强推荐系统性能的有效工具。但是，这些系统通常遭受流行偏见，导致经常相互作用的项目具有不公平的优势，同时忽略了高质量但不太受欢迎的项目。在本文中，我们提出了一个基于GNN的推荐模型，该模型剥夺了普及和质量以解决此问题。我们的方法引入了一种边缘分类技术，以区分项目之间的流行偏见和真正的质量差异。此外，它使用成本敏感的学习来调整错误分类的惩罚，以确保不忽视代表性不足但相关的项目不公平。实验结果表明，公平度量指标的改善约为2-74％，同时保持竞争精度，与最新方法相比，只有很小的变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15699</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有多代理抹布和LLM的业务可持续数字化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15700</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15700V1公告类型：新 
摘要：企业在很大程度上依靠来自新闻文章，财务报告和消费者评论等各种渠道的数据来推动其运营，从而实现了明智的决策和识别机会。但是，用于数据提取的传统手动方法通常是耗时的和资源密集的，这促使采用了数字化转型计划以提高效率。然而，人们对此类倡议的可持续性及其与联合国（UN）（UN）的可持续发展目标（SDG）的一致性的关注仍然存在。这项研究旨在探索大语模型（LLM）与检索成绩（RAG）的整合，作为信息提取（IE）和处理的可持续解决方案。研究方法涉及审查现有的业务决策解决方案，并指出许多系统需要培训新的机器学习模型，这些机器学习模型是资源密集型并且具有重大环境影响。取而代之的是，我们建议使用可以使用各种数据集的LLM的可持续业务解决方案。我们将特定于域的数据集链接到量身定制的LLM到公司的需求，并采用多机构体系结构来分配专用代理之间信息检索，丰富和分类等任务。这种方法优化了提取过程并提高了整体效率。通过利用这些技术，企业可以优化资源利用，改善决策流程并为可持续发展目标做出贡献，从而促进公司内部的环境责任。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15700</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用llms的抹布的政治事件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15701</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15701V1公告类型：新 
摘要：在当代数字景观中，媒体内容是政治新闻分析的基础，提供了来自新闻文章，社交媒体更新，演讲和报告等各种渠道的宝贵见解。自然语言处理（NLP）彻底改变了政治信息提取（IE），从这些不同的媒体媒体中自动化事件提取（EE）等任务。尽管传统的NLP方法通常需要专业知识来构建基于规则的系统或具有特定于域数据集的训练机器学习模型，但由生成人工智能（Genai）驱动的大语言模型（LLMS）的出现提出了一个有希望的选择。这些模型提供可及性，减轻与模型构建有关的挑战，并在培训阶段减少对广泛数据集的依赖，从而促进快速实施。但是，挑战在处理特定领域的任务方面持续存在，从而导致了检索功能的生成（RAG）框架的发展。 RAG通过整合外部数据检索，丰富其上下文理解并扩大其知识基础，超越了现有的培训数据，可以增强LLM。为了说明RAG的功效，我们介绍了政治EE制度，该系统专门针对从新闻文章中提取政治活动信息而定制。了解这些政治见解对于保持最新的政治进步（无论是国家还是全球规模）至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15701</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型简化自动化系统评价：初步研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15702</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15702V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）在自然语言处理任务中显示出希望，并有可能自动化系统评价。这项研究评估了三个最先进的LLM在执行系统审查任务时的性能。我们在四个系统的审查任务中评估了GPT-4，Claude-3和Mismtral 8x7b：研究设计制定，搜索策略开发，文献筛选和数据提取。来自先前发表的系统评价，我们提供了参考标准，包括标准PICO（人口，干预，比较，结果）设计，标准资格标准以及20个参考文献的数据。三名研究人员就准确性，完整性，相关性，一致性和整体表现评估了研究设计和资格标准的质量。对于其他任务，如果输出与参考标准相同，则将输出定义为准确。通过准确性和检索功效评估搜索策略性能。评估了两个摘要筛选和全文筛选的筛选精度。在包含3,360个单个字段的1,120个数据点上评估了数据提取精度。 Claude-3在PICO设计中表现出卓越的整体性能。在搜索策略制定中，GPT-4和Claude-3实现了可比的精度，表现优于Mistral。对于抽象筛选，GPT-4的精度最高，其次是Mistral和Claude-3。在数据提取中，GPT-4显着优于其他模型。 LLMS展示了自动化系统审查任务的潜力，GPT-4在搜索策略制定，文献筛选和数据提取中显示出卓越的性能。这些功能使它们成为研究人员的有前途的辅助工具，并保证在该领域的进一步发展和验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15702</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>