<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合多模态推荐中的个性化项目嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08478</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08478v1 公告类型：新
摘要：联合推荐系统在保护用户隐私方面发挥着至关重要的作用。然而，现有的方法主要依赖于基于ID的项目嵌入，忽略了项目丰富的多模态信息。为了解决这一限制，我们提出了一种新的联合多模态推荐系统，称为FedMR。FedMR利用服务器端的基础模型来编码与项目相关的多模态数据，例如图像和文本。为了应对由不同的用户偏好引起的数据异构性的挑战，FedMR在客户端引入了混合特征融合模块。该模块根据用户交互历史动态调整不同融合策略的权重，生成个性化的项目嵌入，以捕获细粒度的用户偏好。FedMR与现有的基于ID的联合推荐系统兼容，在不修改原始框架的情况下提高其性能。我们在四个真实世界多模态推荐数据集上的实验证明了FedMR的有效性。我们的代码可在https://anonymous.4open.science/r/FedMR获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08478</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序推荐的意图增强数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08583</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08583v1 公告类型：新 
摘要：意图增强序列推荐算法的研究重点是如何针对序列推荐任务，基于用户行为数据更好地挖掘动态用户意图。各种数据增强方法被广泛应用于当前的序列推荐算法中，有效地增强了捕捉用户意图的能力。然而，这些广泛使用的数据增强方法往往依赖于大量的随机采样，这会在训练数据中引入过多的噪声，模糊用户意图，从而对推荐性能产生负面影响。此外，这些方法对增强数据的利用方式有限，未能充分利用增强样本。我们提出了一种用于序列推荐的意图增强数据增强方法(\textbf{IESRec})，通过插入意图片段，基于用户行为序列构建正样本和负样本。一方面，将生成的正样本与原始训练数据混合，一起训练，以提高推荐性能。另一方面，利用生成的正负样本构建对比损失函数，通过自监督训练提升推荐效果。最后将主推荐任务与对比学习损失最小化任务进行联合训练。在三个真实数据集上的实验验证了我们的 IESRec 模型的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08583</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>声音搜索的语言：检查音频搜索引擎中的用户查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08324v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究在声音搜索引擎的背景下研究了文本、用户编写的搜索查询，涵盖了各种应用，例如拟音、音效和一般音频检索。当前的研究在设计基于文本的音频检索系统时，没有充分解决现实世界用户的需求和行为。为了弥补这一差距，我们分析了来自两个来源的搜索查询：自定义调查和 Freesound 网站查询日志。该调查旨在收集不受限制的假设声音搜索引擎的查询，从而生成一个数据集，该数据集可以在不受现有系统限制的情况下捕获用户意图。该数据集也可以与研究社区共享。相比之下，Freesound 查询日志包含大约 900 万个搜索请求，提供了现实世界使用模式的全面视图。我们的研究结果表明，调查查询通常比 Freesound 查询更长，这表明用户在不受系统限制的情况下更喜欢详细的查询。这两个数据集主要包含基于关键字的查询，很少有调查参与者使用完整的句子。影响调查查询的关键因素包括主要声源、预期用途、感知位置和声源数量。这些见解对于开发以用户为中心、有效的基于文本的音频检索系统至关重要，可增强我们对声音搜索环境中用户行为的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08324</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示新冠肺炎的社会动态：推特上疫苗和症状话语的历时语义分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08352</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08352v1 公告类型：交叉 
摘要：社交媒体被认为是了解舆情动态和社会影响的重要来源，因为社交媒体每天产生大量文本数据，人们在这些平台上互动的行为“不受约束”。然而，由于语义转移现象，即词义随时间演变，这种分析具有挑战性。本文提出了一种无监督动态词嵌入方法，用于在没有预定义锚词的情况下捕捉社交媒体数据中的纵向语义变化。该方法利用词共现统计和动态更新来随时间调整嵌入，解决了数据稀疏、分布不平衡和协同语义效应的挑战。在大型 COVID-19 Twitter 数据集上进行评估后，该方法揭示了不同大流行阶段疫苗和症状相关实体的语义演变模式，以及它们与现实世界统计数据的潜在相关性。我们的主要贡献包括动态嵌入技术、COVID-19 语义转变的实证分析，以及关于增强计算社会科学研究的语义转变建模的讨论。这项研究能够捕捉社交媒体上的纵向语义动态，以了解公共话语和集体现象。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08352</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幻觉对关系提取合成训练数据的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08393</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08393v1 公告类型：交叉 
摘要：关系提取对于构建知识图谱至关重要，大量高质量数据集是训练、微调和评估模型的基础。生成数据增强 (GDA) 是扩展此类数据集的常用方法。然而，这种方法通常会引入幻觉，例如虚假事实，其对关系提取的影响仍未得到充分探索。在本文中，我们研究了幻觉对文档和句子级别关系提取性能的影响。我们的实证研究表明，幻觉大大损害了模型从文本中提取关系的能力，召回率降低了 19.1% 到 39.2%。我们发现相关的幻觉会损害模型的性能，而不相关的幻觉的影响微乎其微。此外，我们还开发了检测幻觉的方法，以提高数据质量和模型性能。我们的方法成功地将文本分类为“幻觉”或“干净”，实现了 83.8% 和 92.2% 的高 F1 分数。这些方法不仅有助于消除幻觉，还有助于估计其在数据集中的普遍性，这对于选择高质量数据至关重要。总的来说，我们的工作证实了相关幻觉对关系提取模型有效性的深远影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08393</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用混合 Transformer 模型和语义过滤方法提高法人实体识别率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08521</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08521v1 公告类型：交叉 
摘要：法律实体识别 (LER) 对于自动化法律工作流程（例如合同分析、合规性监控和诉讼支持）至关重要。现有方法（包括基于规则的系统和经典机器学习模型）难以应对法律文件的复杂性和领域特异性，特别是在处理歧义和嵌套实体结构时。本文提出了一种新颖的混合模型，通过引入基于语义相似性的过滤机制，提高了 Legal-BERT（一种针对法律文本处理进行微调的转换器模型）的准确性和精确度。我们在 15,000 份带注释的法律文件的数据集上对该模型进行了评估，F1 得分为 93.4%，与以前的方法相比，精确度和召回率有显着提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08521</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用弱监督检索长篇问答的上下文信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08623v1 公告类型：交叉 
摘要：长篇问答 (LFQA) 旨在为最终用户的问题生成深入的答案，提供直接答案以外的相关信息。然而，现有的检索器通常针对直接针对问题的信息进行优化，从而忽略了此类上下文信息。此外，缺乏相关上下文的训练数据。为此，我们提出并比较了不同的弱监督技术来优化上下文信息的检索。实验表明，在 ASQA（一个用于长篇问答的数据集）上，端到端 QA 性能有所提高。重要的是，随着检索到更多的上下文信息，我们将 LFQA 的相关页面召回率提高了 14.7%，生成的长篇答案的接地性提高了 12.5%。最后，我们通过对对话式 QA 数据集的实验表明，长篇答案通常会预测可能的后续问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08623</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hespi：一种自动检测标本片信息的流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08740v1 公告类型：交叉 
摘要：生物、环境、气候和保护科学都需要与标本相关的生物多样性数据。从标本图像中提取数据需要进行速率转换，以消除依赖人工转录这些数据所带来的瓶颈。我们应用先进的计算机视觉技术开发了“Hespi”（植物标本标本表管道），它从植物标本的数字图像中提取植物标本机构标签上的收藏数据的预编目子集。该管道集成了两个对象检测模型；第一个检测基于文本的标签周围的边界框，第二个检测主要机构标签上基于文本的数据字段周围的边界框。该管道将基于文本的机构标签分类为印刷、打字、手写或组合，并应用光学字符识别 (OCR) 和手写文本识别 (HTR) 进行数据提取。然后根据权威的分类单元名称数据库对识别出的文本进行校正。提取出的文本也借助多模态大型语言模型 (LLM) 进行校正。Hespi 可以准确地检测和提取测试数据集中的文本，包括来自国际植物标本馆的标本片图像。该流程的组件是模块化的，用户可以使用自己的数据训练自己的模型，并用它们代替提供的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08740</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估 RAG 系统的方法：配置依赖性验证案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08801v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 是不同组件、设计决策和领域特定适应性的总括，旨在增强大型语言模型的能力并抵消其在幻觉和过时和缺失知识方面的局限性。由于不清楚哪些设计决策会带来令人满意的性能，因此开发 RAG 系统通常是实验性的，需要遵循系统而合理的方法来获得合理可靠的结果。然而，尽管人们对这项技术的兴趣日益浓厚，但目前还没有普遍接受的 RAG 评估方法。在本文中，我们提出了一种合理可靠的 RAG 系统评估方法的第一个蓝图，并证明了它在现实世界的软件工程研究任务中的适用性：跨软件技术验证配置依赖关系。总之，我们做出了两项新贡献：(i) 一种用于评估 RAG 系统的新颖、可重复使用的方法设计，包括代表指南的演示，以及 (ii) 按照此方法开发的 RAG 系统，在依赖性验证领域实现了最高的准确性。对于蓝图的演示，关键见解是选择适当的基线和指标的关键作用、从定性故障分析中得出的系统 RAG 改进的必要性，以及促进复制和评估的关键设计决策的报告实践。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08801</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相互依赖性问题：多元时间序列异常检测的图形对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08877v1 公告类型：交叉 
摘要：多变量时间序列 (MTS) 中的异常检测对于数据挖掘和工业中的各种应用至关重要。当前的工业方法通常将异常检测作为无监督学习任务，旨在通过估计嘈杂、无标签数据集中的正态分布来识别偏差。这些方法越来越多地通过图形结构结合通道之间的相互依赖性以提高准确性。然而，相互依赖性的作用比以前理解的更为关键，因为 MTS 通道之间的相互依赖性从正常数据到异常数据的转变是显著的。这一观察结果表明，\textit{可以通过这些相互依赖图系列的变化来检测异常}。为了利用这一见解，我们引入了 MADGA（通过图形对齐进行 MTS 异常检测），它将异常检测重新定义为图形对齐 (GA) 问题，该问题明确利用相互依赖性进行异常检测。 MADGA 动态地将子序列转换为图形以捕获不断发展的相互依赖关系，并在这些图形之间执行图形对齐，优化对齐计划以最小化成本，有效地最小化正常数据的距离并最大化异常数据的距离。独特的是，我们的 GA 方法涉及节点和边的显式对齐，对节点采用 Wasserstein 距离，对边采用 Gromov-Wasserstein 距离。据我们所知，这是 GA 首次应用于 MTS 异常检测，并明确利用相互依赖关系来实现此目的。在各种真实世界数据集上进行的大量实验验证了 MADGA 的有效性，证明了其检测异常和区分相互依赖关系的能力，在各种场景中始终达到最新水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08877</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习位置注意力机制以实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02793v2 公告类型：替换 
摘要：基于自注意力的网络在顺序推荐任务中取得了显著的表现。这些模型的一个关键组成部分是位置编码。在本研究中，我们深入研究了学习到的位置嵌入，表明它通常可以捕捉标记之间的距离。基于这一见解，我们引入了直接学习位置关系的新型注意力模型。大量实验表明，我们提出的模型 \textbf{PARec} 和 \textbf{FPARec} 优于以前基于自注意力的方法。我们的代码可在匿名审查链接中找到：https://anonymous.4open.science/ r/FPARec-2C55/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02793</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 LLM 上的检索增强生成功能，快速、可信的光谱知识问答系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11557v4 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在一般领域的一系列自然语言处理 (NLP) 任务中取得了显著的成功。LLM 的出现为包括自然科学在内的不同领域引入了创新方法。研究人员的目标是实现由 LLM 驱动的自动化、并发过程，以取代传统的手动、重复和劳动密集型工作。在光谱分析和检测领域，研究人员必须自主获取各种研究对象的相关知识，其中包括实验和分析中使用的光谱技术和化学计量学方法。矛盾的是，尽管光谱检测被认为是一种有效的分析方法，但知识检索的基本过程仍然既耗时又重复。为了应对这一挑战，我们首先引入了基于光谱检测和分析的论文 (SDAAP) 数据集，这是第一个用于光谱分析和检测的开源文本知识数据集，包含带注释的文献数据以及相应的知识指导数据。随后，我们还基于 SDAAP 数据集设计了一个自动化问答框架，通过提取输入中的实体作为检索参数，可以检索相关知识并生成高质量的响应。值得注意的是：在这个框架中，LLM 仅用作提供通用性的工具，而 RAG 技术则用于准确捕获知识的来源。这种方法不仅提高了生成的响应质量，还确保了知识的可追溯性。实验结果表明，与基线相比，我们的框架生成的响应具有更可靠的专业知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11557</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用负抽样改进项目推荐学习器的等级估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06371</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06371v2 公告类型：替换 
摘要：在推荐系统中，可推荐项目的数量（电影、音乐、产品的数量）一直在增长。当可推荐项目集很大时，项目推荐模型的训练和评估在计算上会变得非常昂贵。为了降低成本，对负项进行采样已变得很普遍。但是，推荐质量可能会受到传统负采样机制引入的偏差的影响。在这项工作中，我们展示了纠正负采样引入的偏差的好处。我们首先提供经过充分研究的 WARP 和 LambdaRank 方法的采样批量版本。然后，我们介绍这些方法如何从改进的排名估计中受益。最后，我们评估了校正排名估计后的推荐质量，并证明可以使用负采样和我们提出的校正技术有效地学习 WARP 和 LambdaRank。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06371</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OAEI-LLM：用于理解本体匹配中的大型语言模型幻觉的基准数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14038v2 公告类型：replace-cross 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的幻觉通常发生在特定领域的下游任务中，本体匹配 (OM) 也不例外。使用 LLM 进行 OM 的普遍性提出了对基准的需求，以更好地理解 LLM 幻觉。OAEI-LLM 数据集是本体对齐评估计划 (OAEI) 数据集的扩展版本，用于评估 OM 任务中特定于 LLM 的幻觉。我们概述了数据集构建和模式扩展中使用的方法，并提供了潜在用例的示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14038</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>