<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>快速注册 VR 面部动画的逼真头像。 （arXiv：2401.11002v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11002</link>
      <description><![CDATA[虚拟现实 (VR) 有望带来让人感觉更丰富的社交互动
比其他媒体更具沉浸感。做到这一点的关键是能够准确地制作动画
戴着 VR 耳机时逼真的头像。虽然
将特定人物的头像高质量注册到头戴式摄像头
(HMC) 图像可以在离线设置中实现，通用的性能
实时模型显着退化。网上报名也是
由于倾斜的相机视图和模态的差异，这具有挑战性。在这个
工作中，我们首先展示头像和耳机相机之间的域差距
图像是困难的主要来源之一，其中基于变压器的
架构在域一致的数据上实现了高精度，但会降低
当域间隙被重新引入时。基于这一发现，我们开发了
将问题分解为两个部分的系统设计：1）迭代
接受域内输入的细化模块，以及 2）通用化身引导
以当前估计为条件的图像到图像风格转换模块
表情和头部姿势。这两个模块相互加强，如图
当显示接近事实的示例时，风格迁移变得更容易，
更好的域间隙消除有助于注册。我们的系统生产
高效地获得高质量结果，无需昂贵的离线
注册生成个性化标签。我们验证准确性并
通过对商品进行大量实验来提高我们方法的效率
耳机，展示了相对于直接回归方法的显着改进
以及线下报名。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11002</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于 Transformer 的深度学习来分析和检测多语言仇恨言论。 （arXiv：2401.11021v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.11021</link>
      <description><![CDATA[仇恨言论是直接攻击或煽动仇恨的有害内容
基于实际或感知方面针对团体或个人的成员
身份，例如种族主义、宗教或性取向。这会影响
社交媒体平台上的社交生活是通过社交媒体分享的仇恨内容
媒体可能会伤害个人和社区。随着仇恨的盛行
在线语音增加，作为 NLP 任务的自动检测的需求是
增加。在这项工作中，提出的方法是使用基于变压器的模型
检测社交媒体中的仇恨言论，例如 Twitter、Facebook、WhatsApp、
Instagram等。所提出的模型与语言无关，并且已被
测试了意大利语、英语、德语、孟加拉语。黄金标准数据集是
收集自著名研究员 Zeerak Talat、Sara Tonelli、Melanie Siegel，
和雷扎尔·卡里姆。所提出的仇恨言论模型的成功率
检测高于现有的基线和最先进的模型
孟加拉语数据集的准确率为 89%，英语：91%，德语数据集为 91%，
在意大利数据集中，该比例为 77%。所提出的算法显示出实质性的
对基准方法的改进。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.11021</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聊天机器人的人工智能革命：来自随机对照实验的证据。 （arXiv：2401.10956v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10956</link>
      <description><![CDATA[近年来，生成式人工智能取得了重大进展，
在提高人类生产力方面展现出巨大的前景。尤其，
大语言模型（LLM），以 ChatGPT-4 为例，绘制了
相当的关注。许多文章探讨了法学硕士的影响
实验室环境和设计任务中的人类生产力工具
观察性研究。尽管最近取得了进展，但现场实验应用
现实环境中基于法学硕士的工具是有限的。本文介绍了
评估有效性的现场随机对照试验的结果
基于法学硕士的工具，提供不受监控的信息支持服务
恢复。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10956</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放车队中的分散协调，以实现可扩展和动态的任务分配。 （arXiv：2401.10965v1 [cs.MA]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10965</link>
      <description><![CDATA[协调大型、开放、
协作和商用车队是动态的任务分配。
自私、个人理性的车辆驾驶员既有本地性的，也有全球性的
目标，需要使用一些公平有效的任务进行协调
分配方法。在本文中，我们回顾了有关可扩展和
关注确定性和动态二维的动态任务分配
线性分配问题。我们专注于多智能体系统表示
开放车队，其中动态出现的车辆由
应分配给一组动态出现的软件代理
任务。我们对最近的研究结果进行比较和批判性分析
专注于集中式、分布式和分散式解决方案。
此外，我们提出了以下动态版本的数学模型
组合优化中众所周知的分配问题：分配
问题、瓶颈分配问题、公平匹配问题、动态最小值
偏差赋值问题、$\sum_{k}$-赋值问题、半赋值
问题、带边约束的分配问题以及分配问题
认定代理人资格时出现问题；一直在考虑主要
开放车队的方面：任务和车辆（代理）的随机到达
在协助之前的任务或参与之后可能会变得可用
舰队有时会根据个人兴趣而定。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10965</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MacroSwarm：基于字段的群编程组合框架。 （arXiv：2401.10969v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10969</link>
      <description><![CDATA[群体行为工程是一个旨在调查的研究领域
协调组内计算和行动的方法和技术
简单的代理来实现复杂的全球目标，例如模式形成，
集体运动、集群和分布式感知。尽管最近
群体（无人机、机器人、
车辆），仍然需要通用的设计和实现方法
以及可用于以有原则的方式定义复杂群体行为的工具
方式。为了促进这一任务，本文提出了一种新的基于领域的方法
称为 MacroSwarm 的协调方法，用于设计和编程群体行为
在可重用和完全可组合的功能块嵌入方面
集体计算和协调。基于宏编程范式
在聚合计算方面，MacroSwarm 建立在表达每个群体的思想之上
行为块作为将传感场映射到驱动目标的纯函数
字段，例如包括运动向量。为了证明
MacroSwarm 作为框架的表现力、组合性和实用性
对于集体智慧，我们进行了各种模拟，涵盖
聚集、形态发生和集体决策的常见模式。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10969</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的机器取消学习：见解。 （arXiv：2401.10942v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10942</link>
      <description><![CDATA[这篇评论探讨了推荐系统中的机器取消学习（MUL），
解决适应性、个性化、隐私和偏见的挑战。不像
传统模型中，MUL 根据变化动态调整系统知识
用户偏好和道德考虑。该论文批判性地审查了
MUL 的基础知识、实际应用以及算法等挑战
透明度。它筛选文献，提供有关 MUL 如何能够实现的见解
转变建议、讨论用户信任并提出建议路径
未来对负责任且以用户为中心的人工智能（AI）的研究。
该文件指导研究人员应对涉及权衡的挑战
在个性化和隐私之间，鼓励贡献以满足
有针对性的数据删除的实际需求。强调 MUL 在安全方面的作用
和自适应机器学习，本文提出了突破其界限的方法。
本文的新颖之处在于其对局限性的探索
方法，突出了该领域发展的令人兴奋的前景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10942</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人机交互中的自我情境感知情绪感知。 （arXiv：2401.10946v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10946</link>
      <description><![CDATA[情绪识别在人类机器人的各个领域中发挥着至关重要的作用
相互作用。在与人类的长期互动中，机器人需要做出反应
然而，主流的情感识别仍然是持续且准确的。
方法大多侧重于短期情绪识别，而忽略了
感知情绪的环境。人类认为上下文
不同的信息和情境会导致完全不同的情绪
表达式。在本文中，我们介绍了自我情境感知模型（SCAM）
采用二维情感坐标系来锚定和
重新标记不同的情绪。同时，它还融合了其独特的
信息保留结构和上下文丢失。这种方法已经产生了
音频、视频和多模式方面的显着改进。在听觉上
模态，准确率显着提高，从 63.10% 上升
至 72.46%。同样，视觉模态的准确性也得到了提高，
从77.03%上升到80.82%。在多模式中，准确性经历了
从 77.48% 提升到 78.93%。未来我们将验证
通过心理学实验证明 SCAM 在机器人上的可靠性和可用性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10946</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主观因果关系。 (arXiv:2401.10937v1 [econ.TH])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10937</link>
      <description><![CDATA[我们表明理解和识别决策者的想法是可能的
通过观察她对干预措施的偏好来做出主观因果判断。
遵循 Pearl [2000]，我们使用因果模型（也称为
结构方程模型），其中世界是由一组
变量，通过方程相关。我们证明，如果偏好关系超过
干预措施满足某些公理（与有关的标准公理相关）
反事实），那么我们可以定义（i）因果模型，（ii）概率
捕捉决策者对外部因素的不确定性
世界和（iii）对结果的效用，使得每项干预措施都是
与预期效用相关，因此首选干预 $A$
到$B$，当且仅当$A$的预期效用大于$B$的预期效用。在
此外，我们还描述了因果模型何时是唯一的。因此，我们的结果
允许建模者测试决策者的偏好的假设
与某些因果模型一致，并从中识别因果判断
观察到的行为。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10937</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即使解释：形式基础、优先级和复杂性。 （arXiv：2401.10938v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10938</link>
      <description><![CDATA[可解释的人工智能近年来受到了广泛关注。机器
学习模型通常作为黑匣子运行，缺乏可解释性和
透明度，同时支持决策过程。当地事后
可解释性查询试图回答为什么单个输入被分类
通过给定的模型以某种方式。虽然已经开展了重要的工作
反事实解释，较少关注半事实
那些。在本文中，我们重点关注本地事后可解释性查询
半事实的“即使”思维及其计算复杂性
不同类别的模型，并表明线性模型和基于树的模型
严格来说比神经网络更容易解释。之后我们介绍一下
基于偏好的框架，使用户能够个性化解释
根据他们的偏好，无论是半事实还是事实
反事实，增强可解释性和以用户为中心。最后，我们
探讨所提出的几个可解释性问题的复杂性
基于偏好的框架并提供多项式情况的算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10938</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有稳定扩散模型的新的创意生成管道，可提高点击率。 （arXiv：2401.10934v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10934</link>
      <description><![CDATA[在线广告场景中，卖家经常会创建多个广告素材来
提供全面的演示，因此必须展示最
吸引人的设计可最大限度地提高点击率 (CTR)。然而，卖家
通常很难考虑用户对创意设计的偏好，导致
与人工相比，美观度和数量相对较低
基于智能 (AI) 的方法。传统的基于人工智能的方法仍然面临
同样的问题是在有限的情况下不考虑用户信息
来自设计师的美学知识。事实上，融合用户信息，
生成的创意可以更具吸引力，因为不同的用户可能有
不同的喜好。为了优化结果，生成的广告素材
然后，传统方法通过另一个名为创意排名的模块进行排名
模型。排名模型可以预测每个广告素材的点击率分数
考虑用户特征。然而，上述两个阶段被视为两个阶段
不同的任务并分别进行优化。在本文中，我们提出了一种新的
点击率 (CG4CTR) 的自动化创意生成管道
在创意生成阶段提高点击率的目标。我们的贡献
有4部分： 1）首先应用稳定扩散中的修复模式
在线广告场景中的创意生成任务。自循环一代
提出管道是为了确保训练的收敛性。 2）提示模型为
旨在针对不同用户群体生成个性化创意，
可以进一步提高多样性和质量。 3）全面的奖励模式
考虑图像和文本的多模态特征来改进
创意排名任务的有效性，在自循环中也很关键
管道。 4）线上线下获得的显着效益
实验验证了我们提出的方法的意义。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10934</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SeeClick：利用 GUI 基础实现高级可视化 GUI 代理。 （arXiv：2401.10935v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10935</link>
      <description><![CDATA[图形用户界面（GUI）代理旨在自动执行复杂的任务
在数字设备上，例如智能手机和台式机。大多数现有的 GUI 代理
通过提取的结构化数据与环境交互，这些数据可以
特别冗长（例如，HTML）并且有时无法访问（例如，在桌面上）。
为了缓解这个问题，我们提出了一个可视化 GUI 代理——SeeClick，它只
依赖屏幕截图来实现任务自动化。在我们的初步研究中，我们有
发现了开发可视化 GUI 代理的一个关键挑战：GUI 基础——
根据指令准确定位屏幕元素的能力。到
为了应对这一挑战，我们建议通过 GUI 基础来增强 SeeClick
预训练并设计一种方法来自动管理 GUI 基础
数据。除了上述努力之外，我们还创建了 ScreenSpot，第一个
包含移动、桌面和 Web 的真实 GUI 基础数据集
环境。经过预训练后，SeeClick 表现出显着的改进
在 ScreenSpot 中的各种基线上。此外，综合评价
三个广泛使用的基准始终支持我们的发现：进步
GUI 接地与下游 GUI 的性能增强直接相关
代理任务。模型、数据和代码可在
https://github.com/njucckevin/SeeClick。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10935</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经科学和认知心理学研究结果综述，作为通用人工智能之路的可能灵感。 （arXiv：2401.10904v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10904</link>
      <description><![CDATA[这篇综述旨在为探索人工将军做出贡献
通过检查神经科学和认知心理学方法来判断智力
潜在的灵感。尽管深度学习取得了令人印象深刻的进步
各个领域的学习模型，在抽象方面仍然存在缺陷
推理和因果理解。这种能力最终应该是
融入人工智能系统以超越数据驱动
限制并以更类似于人类的方式支持决策
智力。这项工作是一次垂直审查，尝试进行广泛的研究
探索大脑功能，从较低水平的生物神经元开始，
尖峰神经网络和神经元集成到更高层次的概念，例如
作为大脑解剖学、矢量符号架构、认知和分类
模型和认知架构。希望这些概念可以提供
对通用人工智能解决方案的见解。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10904</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您只需要元认知吗？在生成代理中使用内省来改善目标导向的行为。 （arXiv：2401.10910v1 [q-bio.NC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10910</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 的最新进展令人印象深刻
各种应用程序的能力，但法学硕士面临诸如有限等挑战
上下文窗口和泛化困难。在本文中，我们介绍
生成代理的元认知模块，使他们能够观察自己的行为
自己的思维过程和行动。这种元认知方法旨在
模拟系统 1 和系统 2 认知过程，允许代理
通过修改策略来显着提高他们的绩效。我们测试了
元认知模块适用于各种场景，包括以下情况
生成代理必须在僵尸末日中幸存下来，并观察到我们的系统
超越他人，而代理人则调整和改进他们的策略以完成
随着时间的推移任务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10910</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能自动对科学文献进行系统审查。 （arXiv：2401.10917v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10917</link>
      <description><![CDATA[人工智能（AI）在现代社会中已经获得了众所周知的相关性
计算，因为它有效地解决了传统上由人类完成的复杂任务。
人工智能提供了表示和推断知识、有效操纵的方法
文本并从大量数据中学习。这些特性适用
在许多人类认为费力或重复的活动中，例如
科学文献的分析。手动准备并编写
系统文献综述（SLR）需要大量时间和精力，因为它
需要规划策略，进行文献检索和分析，
并报告调查结果。根据所研究的领域，数量
检索到的论文可能有数百或数千篇，这意味着过滤这些论文
相关的信息并提取关键信息变得成本高昂且
容易出错的过程。然而，一些涉及的任务是重复的，
因此，需要通过人工智能实现自动化。在本文中，我们提出了一个
对过去 15 年提出的帮助研究人员的人工智能技术的调查
对科学文献进行系统分析。我们描述任务
目前支持的算法类型以及可用的工具
在 34 项初步研究中提出。这项调查还提供了历史
该领域的演变以及人类在其中可以发挥的作用的观点
日益自动化的 SLR 流程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10917</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视人工智能安全的具体问题。 （arXiv：2401.10899v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10899</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能系统在社会中的普及，人工智能社区也越来越
专注于人工智能安全的概念，即预防故障
由于系统意外偏离而引起的事故
人工智能部署中设计师意图的行为。我们通过一个演示
对此类事件的现实案例进行分析表明，尽管当前词汇
捕获了人工智能部署中遇到的一系列问题，扩展
需要社会技术框架才能更全面地理解
人工智能系统和实施的安全机制如何在现实生活中失败和成功。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10899</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>