<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过逐点互信息理解多模态对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19228v1 公告类型：新
摘要：多模态表示学习集成不同模态（例如文本、视觉和音频）对于现实世界的应用非常重要。 CLIP 中提出的对称 InfoNCE 损失是多模态表示学习中的一个关键概念。在这项工作中，我们通过点互信息的视角提供了对对称 InfoNCE 损失的理论理解，并表明在预训练中实现最佳相似性的编码器在温和的假设下为下游分类任务提供了良好的表示。基于我们的理论结果，我们还通过利用非线性核来丰富能力，提出了一种新的多模态对比学习相似度度量。为了验证所提出方法的有效性，我们在概念字幕数据集上演示了多模态表示模型的预训练，并在常见基准数据集上评估零样本分类和线性分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19228</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于地图约束轨迹恢复的微宏观时空图编码器-解码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19141v1 公告类型：新
摘要：在稀疏轨迹中恢复中间缺失的 GPS 点，同时遵守道路网络的约束，可以深入了解智能交通系统中用户的移动行为。尽管最近的研究证明了通过端到端方式实现地图约束轨迹恢复的优势，但它们仍然面临两个重大挑战。首先，现有的方法大多是基于序列的模型。他们很难全面捕捉个体轨迹的微观语义，包括每个GPS点的信息以及两个GPS点之间的运动。其次，现有方法忽略了宏观语义的影响，即一组轨迹所反映的道路状况和人们共同的出行偏好。为了解决上述挑战，我们提出了一种基于微宏观时空图的编码器-解码器（MM-STGED）。具体来说，我们将每个轨迹建模为一个图，以有效地描述轨迹的微观语义，并设计一种新颖的消息传递机制来学习轨迹表示。此外，我们提取轨迹的宏观语义，并进一步将它们合并到精心设计的基于图的解码器中以指导轨迹恢复。对分别由两个真实世界轨迹数据集构建的具有三个不同采样间隔的稀疏轨迹进行了广泛的实验，证明了我们提出的模型的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19141</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用增强型 CNN-LSTM 网络进行飞行轨迹预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19218</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19218v1 公告类型：新
摘要：针对近距离空战中战机速度快、战术动作多样性、态势变化瞬态性等因素导致的飞行轨迹预测精度不高的问题，提出一种增强型CNN-LSTM网络：一种战斗机飞行轨迹预测方法。首先，我们使用CNN从战斗机轨迹数据中提取空间特征，使用社交池模块聚合多架战斗机的空间特征以捕获轨迹中的地理信息和位置关系，并使用注意力机制捕获空战中变异的轨迹特征；随后，我们利用 LSTM 的记忆特性来提取时间特征，以捕获轨迹中的长期时间依赖性；最后，我们融合时间和空间特征来预测敌方战斗机的飞行轨迹。大量的仿真实验验证了该方法相对于原始CNN-LSTM方法提高了轨迹预测精度，ADE和FDE指标分别提高了32%和34%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19218</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐藏的协同作用：$L_1$ 权重标准化和 1-Path-Norm 正则化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19112v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 PSiLON Net，这是一种 MLP 架构，它对每个权重向量使用 $L_1$ 权重归一化，并跨层共享长度参数。 1-路径范数为神经网络的 Lipschitz 常数提供了界限，并反映了其泛化性，我们展示了 PSiLON Net 的设计如何极大地简化了 1-路径范数，同时为高效学习和近似学习提供了归纳偏差。稀疏参数。如果需要，我们提出一种修剪方法，以在训练的最后阶段实现精确的稀疏性。为了利用残差网络的归纳偏差，我们提出了一个简化的残差块，利用串联的 ReLU 激活。对于使用此类块构建的网络，我们证明仅考虑 1 路径范数中可能路径的子集就足以限制 Lipschitz 常数。使用 1-path-norm 和这个改进的界限作为正则化器，我们使用过度参数化的 PSiLON Nets 和 PSiLON ResNets 在小数据范围内进行实验，证明了可靠的优化和强大的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19112</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在无监督持续学习中整合现在和过去</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19132</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19132v1 公告类型：新
摘要：我们制定了一个无监督持续学习（UCL）的统一框架，它分解了特定于当前和过去数据的学习目标，包括稳定性、可塑性和跨任务巩固。该框架表明，许多现有的 UCL 方法忽视了跨任务整合，并试图在共享嵌入空间中平衡可塑性和稳定性。由于缺乏任务内数据多样性以及学习当前任务的有效性降低，这会导致性能较差。我们的方法 Osiris 在单独的嵌入空间上显式优化了所有三个目标，在所有基准测试中都实现了最先进的性能，包括本文提出的两个具有语义结构化任务序列的新颖基准测试。与标准基准相比，这两个结构化基准更类似于人类和动物在现实环境中导航时接收到的视觉信号。最后，我们展示了一些初步证据，表明连续模型可以从这种现实的学习场景中受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19132</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于文本的教育环境中的通用智能体：强化学习与法学硕士整合的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18978v1 公告类型：新
摘要：人们对开发学习者模型以增强教育环境中的学习和教学体验越来越感兴趣。然而，现有的工作主要集中在依赖于精心设计的任务表示的结构化环境，从而限制了代理跨任务泛化技能的能力。在本文中，我们的目标是通过将强化学习（RL）与大型语言模型（LLM）集成来增强开放式基于文本的学习环境中代理的泛化能力。我们研究了三种类型的代理：(i) 基于 RL 的代理，利用自然语言进行状态和动作表示，以找到最佳交互策略，(ii) 基于 LLM 的代理，通过提示利用模型的常识和推理，以及（ iii) 混合 LLM 辅助 RL 智能体，结合这两种策略来提高智能体的性能和泛化能力。为了支持这些药物的开发和评估，我们引入了 PharmaSimText，这是一种源自 PharmaSim 虚拟药房环境的新颖基准，旨在练习诊断对话。我们的结果表明，基于强化学习的智能体在任务完成方面表现出色，但在提出高质量的诊断问题方面缺乏。相比之下，基于法学硕士的代理人在提出诊断问题方面表现更好，但未能完成任务。最后，混合 LLM 辅助的 RL 智能体使我们能够克服这些限制，凸显了将 RL 和 LLM 相结合来开发适用于开放式学习环境的高性能智能体的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18978</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洗钱的形式：使用 Elliptic2 数据集在区块链上进行子图表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.19109</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.19109v1 公告类型：新
摘要：子图表示学习是一种分析复杂网络中局部结构（或形状）的技术。在可扩展图神经网络 (GNN) 的最新发展的推动下，这种方法在子组级别（多个连接节点）而不是抽象节点级别对关系信息进行编码。我们假设某些领域应用程序，例如反洗钱（AML），本质上是子图问题，而主流图技术一直在次优抽象级别上运行。这部分是由于现实世界规模和复杂性的带注释数据集的稀缺，以及缺乏用于大规模管理子图 GNN 工作流程的软件工具。为了支持 AML 及其他领域的基本算法和领域应用程序的工作，我们引入了 Elliptic2，这是一个大型图数据集，其中包含 122K 个比特币集群标记子图，背景图由 49M 节点集群和 196M 边缘交易组成。该数据集提供了已知与非法活动相关的子图，用于了解洗钱在加密货币中表现出的一组“形状”，并准确对新的犯罪活动进行分类。除了数据集之外，我们还分享我们的图形技术、软件工具、有希望的早期实验结果以及从这种方法中收集到的新领域见解。总而言之，我们发现这种方法具有直接的实用价值，以及在加密货币和其他金融网络中的反洗钱和取证分析新标准的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.19109</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>M3H：医疗保健多模式多任务机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18975v1 公告类型：新
摘要：人工智能最近的突破将从根本上增强我们对医疗保健的研究和理解。开发一个集成的多对多框架，利用多种数据模态输入对多种医疗任务进行分析建模，对于统一理解现代医学至关重要。在这项工作中，我们介绍了 M3H，这是一种可解释的医疗保健多模态多任务机器学习框架，它整合了跨广泛的医疗任务类别和机器学习问题类别的不同多模态输入的学习。该框架的模块化设计确保了其通用的数据处理、任务定义和快速模型原型设计，适用于临床和运营医疗保健环境。我们通过验证从四种模式（表格、时间序列、语言和视觉）针对 4 个机器学习问题类别的 41 项医疗任务训练的模型来评估 M3H 框架。我们的结果表明，M3H 在 16 个医疗部门的 37 种疾病诊断、3 家医院运营预测和 1 项患者表型分析任务中始终生成优于典型单任务模型的多任务模型（1.1-37.2%）：跨越监督二元的 ML 问题类别分类、多类分类、回归和聚类。此外，该框架引入了一种新颖的注意力机制来平衡自我开发（专注于学习源任务）和交叉探索（鼓励从其他任务中学习）。此外，M3H 使用提议的 TIM 分数提供了关于附加任务的联合学习如何影响源任务的学习的可解释性见解，从而揭示了任务相互依赖性的动态。其适应性强的架构有助于定制和集成，使其成为未来人工智能驱动的医疗保健系统的强大且可扩展的候选解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18975</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多感官人工智能的基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18976v1 公告类型：新
摘要：构建能够从文本、语音、视频、现实世界传感器、可穿戴设备和医疗数据等多种感官输入中学习的多感官人工智能系统，有望在许多科学领域产生巨大影响并带来实际效益，例如支持人类健康和福祉，实现多媒体内容处理，并增强现实世界的自主代理。通过综合一系列理论框架和应用领域，本论文旨在推进多感官人工智能的机器学习基础。在第一部分中，我们提出了一个理论框架，形式化了模式如何相互作用以产生任务的新信息。这些交互是所有多模态问题的基本构建块，它们的量化使用户能够理解他们的多模态数据集，设计学习这些交互的原则方法，并分析他们的模型是否成功学习。在第二部分中，我们研究了实用多模态基础模型的设计，该模型概括了许多模态和任务，这为将大型语言模型扎根于现实世界的感官模态迈出了一步。我们介绍了 MultiBench，这是一个跨多种模式、任务和研究领域的统一大型基准，随后是跨模式注意力和多模式变压器架构，它们现在支撑着当今许多多模式基础模型。在 MultiBench 上扩展这些架构能够创建通用的多感官人工智能系统，我们讨论了我们在应用这些模型对情感计算、心理健康、癌症预后和机器人技术的现实世界影响方面的合作努力。最后，我们通过讨论未来的工作如何利用这些想法来实现更通用、交互式和安全的多感官人工智能来结束本文。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18976</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>释放多任务学习的力量：涵盖传统、深度和预训练基础模型时代的全面调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18961</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18961v1 公告类型：新
摘要：MTL 是一种学习范式，可以有效地利用特定任务和共享信息来同时解决多个相关任务。与 STL 相比，MTL 提供了一系列优点，可以增强训练过程和推理效率。 MTL 的主要优势包括简化的模型架构、性能增强和跨领域通用性。在过去的二十年里，MTL 已被广泛认为是各个领域中灵活有效的方法，包括 CV、NLP、推荐系统、疾病预后和诊断以及机器人技术。本次调查全面概述了 MTL 的演变，涵盖从传统方法到深度学习的前沿方法的技术方面以及预训练基础模型的最新趋势。我们的调查系统地将 MTL 技术分为五个关键领域：正则化、关系学习、特征传播、优化和预训练。这种分类不仅按时间顺序概述了 MTL 的发展，而且还深入探讨了每个类别内的各种专门策略。此外，调查还揭示了 MTL 如何从处理一组固定的任务演变为采用不受任务或模式限制的更灵活的方法。它探讨了任务提示和不可知训练的概念，以及 ZSL 的能力，从而释放了这种历史上令人垂涎的学习范式的未开发潜力。总的来说，我们希望这项调查能够为研究界提供 MTL 从 1997 年成立到现在 2023 年的进展的全面概述。我们应对当前的挑战并展望未来的可能性，揭示机会和潜在途径广泛的 MTL 研究。该项目可在 https://github.com/junfish/Awesome-Multitask-Learning 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18961</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RE-GrievanceAssist：通过 ML 支持的投诉管理增强客户体验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18963v1 公告类型：新
摘要：近年来，由于消费者广泛采用，数字平台公司在管理客户投诉方面面临着越来越多的挑战。本文介绍了一种名为 RE-GrievanceAssist 的端到端管道，专为房地产客户投诉管理而设计。该管道由三个关键组件组成：i) 使用 TF-IDF 矢量化和 XGBoost 分类器的响应/无响应 ML 模型； ii) 使用 fasttext 分类器的用户类型分类器； iii) 使用 TF-IDF 矢量化和 XGBoost 分类器的问题/子问题分类器。最后，它已作为批处理作业部署在 Databricks 中，自 2023 年 8 月以来，总体手动工作量显着减少了 40%，每月成本降低了 1,50,000 卢比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18963</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>次相邻变压器：利用次相邻邻域的重建误差改进时间序列异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18948</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18948v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了具有新颖注意机制的次相邻变压器，用于无监督时间序列异常检测。与以前依赖某个邻域内的所有点进行时间点重建的方法不同，我们的方法将注意力限制在与目标点不直接相邻的区域（称为次邻域）。我们的主要观察结果是，由于异常现象的罕见性，它们通常与邻近的社区相比，与邻近的社区表现出更明显的差异。通过将注意力集中在次相邻区域，我们使异常的重建更具挑战性，从而提高了其可检测性。从技术上讲，我们的方法通过在训练阶段扩大相应元素将注意力集中在注意力矩阵的非对角区域上。为了便于实现所需的注意力矩阵模式，我们采用线性注意力，因为它具有灵活性和适应性。此外，提出了一种可学习的映射函数来提高线性注意力的性能。根据经验，Sub-Adjacent Transformer 在六个现实世界异常检测基准中实现了最先进的性能，涵盖服务器监控、空间探索和水处理等不同领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18948</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越简单越好：减少神经网络深度的基于熵的重要性度量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18949</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18949v1 公告类型：新
摘要：虽然深度神经网络在解决复杂任务方面非常有效，但通常采用大型预训练模型来解决始终更简单的下游任务，这不一定需要大型模型的复杂性。出于对人工智能对环境影响日益增长的认识的推动，我们提出了一种利用大型模型转移的先验知识的效率策略。简单但有效，我们提出了一种依靠基于熵的重要性度量（EASIER）的方法来减少过度参数化深度神经网络的深度，从而减轻其计算负担。我们评估我们的方法在传统图像分类设置上的有效性。文章被接受后，源代码将公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18949</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态模型切换可提高机器学习的准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18932</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18932v1 公告类型：新
摘要：在机器学习的动态环境中，数据集的大小和复杂性差异很大，选择最有效的模型提出了重大挑战。我们的研究并没有专注于单一模型，而是通过强调动态模型切换来推动该领域向前发展。这种范式转变使我们能够根据数据集规模的不断变化来利用不同模型的固有优势。
  考虑一下这样的场景：CatBoost 在处理较小的数据集方面表现出卓越的功效，提供了细致入微的见解和准确的预测。然而，随着数据集规模的增大和复杂性的增长，XGBoost 以其可扩展性和鲁棒性成为首选。
  我们的方法引入了一种自适应集成，可以在 CatBoost 和 XGBoost 之间直观地转换。这种无缝切换不是任意的；相反，它以用户定义的准确性阈值为指导，确保模型复杂性和数据要求之间的细致平衡。用户设定一个基准，比如 80% 的准确度，只有在保证性能提高的情况下，才会促使系统动态切换到新模型。
  这种动态模型切换机制与现实场景中数据不断变化的性质相一致。它为从业者提供了灵活高效的解决方案，可满足不同的数据集大小并在每个时刻优化预测准确性。因此，我们的研究站在创新的前沿，重新定义了机器学习模型如何适应不同的数据集动态并取得优异的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18932</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低质量数据的多模态融合：综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.18947</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.18947v1 公告类型：新
摘要：多模态融合侧重于整合多种模态的信息，以实现更准确的预测，在自动驾驶和医疗诊断等广泛场景中取得了显着进展。然而，多模态融合的可靠性在很大程度上仍未得到探索，特别是在低质量数据设置下。本文调查了野外多模态融合的常见挑战和最新进展，并以综合分类法呈现它们。从以数据为中心的角度来看，我们确定了低质量数据的多模态融合面临的四个主要挑战，即（1）被异质噪声污染的噪声多模态数据，（2）缺少某些模态的不完整多模态数据， （3）不平衡多模态数据，不同模态的质量或属性显着不同；（4）质量变化多模态数据，每种模态的质量相对于不同样本动态变化。这种新的分类法将使研究人员能够了解该领域的现状并确定几个潜在的方向。我们还对该领域的开放问题以及有趣的未来研究方向进行讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.18947</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>