<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用基于LLM的方法来增强和自动化主题标签</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18469</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18469V1公告类型：新 
摘要：主题建模已成为分析文本数据的关键方法，尤其是从大量文档收集中提取有意义的见解。但是，这些模型的输出通常包括需要手动解释以精确标记的关键字列表。这项研究探讨了大型语言模型（LLM）的使用来通过产生更有意义且上下文上适当的标签来自动化和增强主题标签。将伯托式应用于主题建模后，我们探索了不同的方法来选择每个主题中的关键字和文档摘要，然后将其馈入LLM中以生成标签。每种方法都优先考虑不同方面的主题或多样性，以评估其对标签质量的影响。此外，认识到缺乏评估主题标签的定量方法，我们提出了一个新颖的指标，该指标可以衡量标签在主题中的所有文档的语义代表性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18469</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间摊位：用于现实世界空间推理问题的空间检索增强产生</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18470</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18470V1公告类型：新 
摘要：空间推理仍然是大型语言模型（LLMS）的挑战，该模型在空间数据检索和推理方面遇到了困难。我们建议通过整合稀疏的空间检索（空间数据库）和密集的语义检索（基于LLM的相似性），将空间检索增强的生成（空间抹布）扩展到空间任务。多目标排名策略平衡了空间约束和语义相关性，而LLM引导的发电机可确保连贯的响应。现实世界中的旅游数据集的实验表明，空间抹布显着改善了空间问题的回答，从而弥合了LLMS和空间智能之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18470</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Finbloom：知识接地大型语言模型与实时财务数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18471</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18471V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）在产生类似人类的响应方面表现出色，但经常在需要访问实时信息的交互式任务上挣扎。这种限制在金融中构成了挑战，其中模型必须访问最新信息，例如最近的新闻或价格变动，以支持决策。为了解决这个问题，我们介绍了财务代理，这是一种知识接地方法，用于使用实时文本和表格数据来处理财务查询。我们的贡献是三重的：首先，我们开发了一个财务环境数据集，该数据集与所需环境配对50,000多个财务查询。其次，我们培训了1400万本财务新闻文章，从路透社和德意志新闻媒体（Deutsche Presse-Agentur）培训了70亿个参数llm，以及1200万证券和交易委员会（SEC）文件。第三，我们使用财务环境数据集微调Finbloom 7b作为金融代理。该代理会生成相关的财务环境，从而实现有效的实时数据检索以回答用户查询。通过减少延迟并消除用户手动提供准确数据的需求，我们的方法可显着增强LLMS处理动态财务任务的能力。我们提出的方法做出了实时财务决策，算法交易和其他相关任务，并且在具有高速数据流的情况下具有价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18471</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>除目录之外的建议：个性化生成的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18477</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18477V1公告类型：新 
摘要：现代推荐系统遵循为正确的用户服务的指导原则，即正确的时间。他们的主要局限性之一是它们通常仅限于目录中的项目。我们提出了除目录外的建议，Rebeca是一类新的基于概率扩散的推荐系统，该系统综合了针对单个口味的新项目，而不是从目录中检索物品。丽贝卡将嵌入空间中有效的培训与新颖的扩散效果相结合，这仅需要用户过去的项目评级。我们评估Rebeca对现实世界数据，并为生成推荐系统提出新颖的个性化指标。广泛的实验表明，丽贝卡会产生高质量的个性化建议，生成与用户独特偏好相符的图像。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18477</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越自矛盾：基于损失平衡的扰动正规化改善了工业规模的广告排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18478</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18478V1公告类型：新 
摘要：基于扰动的正则化技术应对工业规模的大型模型，尤其是具有稀疏标签的许多挑战，并强调模型预测中扰动的一致性和不变性。流行的正则化技术之一是自遇到的各种形式，其中涉及对输入数据进行小的修改，同时保留上下文信息并通过辅助损失函数来实施相似的预测。在这项工作中，我们探讨了基于扰动的正则化算法在大规模广告排名模型中的首次成功应用，并进一步提出了一种新型的正则化算法，即损失均衡的小扰动正则（LSPR）可以用于潜在的任何深度学习模型。我们已经成功地证明了自洽的正规化方法（SCR）和LSPR都是可扩展的，并且可以改善ADS输送系统。通过进行工业规模的实验和数值分析，我们还表明，在各个组和信号可用性设置之间，我们所提出的LSPR与SCR相比始终如一。最后，我们报告了拟议的LSPR在十亿级的工业排名系统中的成功应用，据我们所知，该系统是第一个同类的，它是专门设计的，旨在应对各种可扩展性挑战（例如，各种表面，地质位置，客户，客户等）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18478</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成AI动力的科学破坏您的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18479</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18479V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）正在破坏不同主题和行业的科学和研究。在这里，我们报告了一个最小可行产品（MVP）Web应用程序，称为$ \ textbf {Sciencesage} $。它利用生成人工智能（Genai）来帮助研究人员破坏产品创新的速度，幅度和范围。 $ \ textbf {sciencesage} $使研究人员能够构建，存储，更新和查询知识库（KB）。 KB在向量索引和知识图（KG）索引中编码用户的知识/信息，以进行有效的信息检索和查询。知识/信息可以从用户的文本文档，图像，视频，音频和/或基于研究问题以及Internet上最新相关信息生成的研究报告中提取。相同的KBS互连在$ \ textbf {sciencesage} $上互连三个函数：&#39;生成研究报告&#39;，&#39;与文档聊天&#39;和“与任何东西聊天”。我们分享我们的学习，以鼓励对Genai在科学研究中的作用进行讨论和改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18479</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QEXPLORER：基于语言模型的大型查询提取有毒内容探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18480</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18480V1公告类型：新 
摘要：在信息检索中自动提取有效的查询是有挑战性的，尤其是在有毒内容探索中，因为可能会伪装这些内容。随着生成大语言模型（LLM）的最新成就，我们能够利用LLM的功能直接提取有效的查询以直接进行类似内容探索。这项研究提出了Qexplorer，这是一种基于大语言模型的有毒内容探索的查询提取的方法。 QEXPLORER方法涉及一个2阶段的培训过程：使用直接优先优化（DPO）（DPO）的指导监督登录（SFT）和偏好对齐，以及与搜索系统反馈的数据集构建。为了验证QExplorer的有效性，在我们的实际系统上进行了一系列离线和在线实验。离线经验结果表明，我们的自动查询提取的性能优于几个LLM和人类的表现。在线部署显示有毒物品的检测显着增加。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18480</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDE：多模式建议的模态歧视增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18481</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18481V1公告类型：新 
摘要：多模式推荐系统旨在通过将各种模式的内容功能与用户行为数据集成在一起，从而提高性能。有效利用来自不同方式的特征需要解决两个挑战：在模态跨模态（模态共享）之间保存语义共同点，并为每种模态（特定于模态）捕获独特的特征。大多数现有方法都集中在跨模态的特征空间上，这有助于表示模态共享的特征。但是，通常会忽略特定于模式的区别，尤其是在模态之间存在显着的语义变化时。为了解决这个问题，我们提出了一种模式独特性增强（MDE）框架，该框架优先提取特定于模式的信息，以提高建议精度，同时保持共同的功能。 MDE通过新型的多模式融合模块增强了跨模态的差异，并引入了节点级的权衡机制，以平衡跨模式的对准和分化。在三个公共数据集上进行的广泛实验表明，我们的方法极大地胜过其他最先进的方法，证明了共同考虑模式共享和特定于模态特征的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18481</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在具有汇总偏好的推荐系统中建模搅拌</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18483</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18483V1公告类型：新 
摘要：尽管推荐系统（RSS）传统上依赖于广泛的个人用户数据，但监管和技术转变需要依靠汇总的用户信息。这种转变会显着影响推荐过程，要求RSS进行密集探索以识别用户偏好。但是，由于建议可能不令人满意，这种方法可能会导致用户流失。在本文中，我们提出了一个模型，该模型解决了利用汇总用户信息并减轻流失风险的双重挑战。我们的模型假设RS在用户类型上使用概率的先验和各种内容类型的汇总满意度级别运行。我们证明，最佳策略自然地从探索到有限的时间过渡到剥削，开发出一种分支机构和结合算法来计算这些策略，并从经验上验证其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18483</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI增强了本体驱动的NLP，用于使用知识图的智能云资源查询处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18484</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18484V1公告类型：新 
摘要：云基础架构中的常规资源搜索依赖于基于关键字的搜索或GUID，这些搜索或指导需要确切的匹配和大量的用户努力来定位资源。这些常规的搜索方法通常无法解释自然语言查询背后的意图，从而使资源发现效率低下且用户无法访问。尽管存在某种形式的基于NLP的搜索引擎，但它们却有限，并且更加专注于分析NLP查询本身并提取标识符以找到资源。但是他们无法根据其行为或操作，其能力，关系或功能或业务相关性或动态变化状态或这些资源所拥有的知识来搜索资源。搜索标准一直在随着基于AI的服务的淹没而发生了变化，该服务不仅涉及发现所请求的资源和标识符，而且要寻求见解。搜索的真正意图从来没有只是列出资源，而是通过某些实际上下文，例如了解系统中某些行为的原因，合规性检查，容量估计，网络约束或故障排除或业务洞察力。本文提出了一种基于本体的语义增强的先进的自然语言处理（NLP），以启用直观的，人类可读的查询，允许用户实际发现意图搜索本身。通过构建云资源的本体论，它们的交互和行为，所提出的框架可以使用潜在的语义索引（LSI）和AI模型进行动态意图提取和相关性排名。它引入了自动化管道，该管道将AI动力数据爬网的本体提取集成在一起，为上下文意识到资源发现建立语义知识库。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18484</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个合作的多代理框架，用于零弹，名为实体识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18702</link>
      <description><![CDATA[arxiv：2502.18702v1公告类型：新 
摘要：名为“实体识别”（NER）的零射击旨在开发未注释的文本语料库的实体识别系统。由于人类干预的最少，这项任务提出了重大挑战。最近的工作通过制作专门的及时模板来调整大型语言模型（LLM）的零击。它通过纳入自我宣布的示范来增进模型的自我学习能力。但是，两个重要的挑战仍然存在：（i）围绕实体的上下文之间的相关性被忽略，导致错误的类型预测或实体遗漏。 （ii）通过基于浅层相似性的策略检索的任务演示的不加区别使用，在推断过程中严重误导了LLM。
  在本文中，我们介绍了合作的多代理系统（CMA），这是一个零拍的新型框架，它使用多个代理的集体智能来应对上述挑战。 CMAS具有四个主要代理：（i）自称为（ii）与类型相关的特征（TRF）提取器，（iii）演示歧视器，以及（iv）总体预测指标。为了明确捕获周围实体上下文之间的相关性，CMA将NER重新定义为两个子任务：识别命名实体并识别目标句子中与实体类型相关的特征。为了启用示范的可控利用，建立了示范歧视者以纳入自我反射机制，自动评估目标句子的有用度得分。实验结果表明，CMA可显着提高六个基准测试的零拍摄性能，包括域特异性和通用域情景。此外，CMA在几个射击设置和各种LLM骨架上展示了其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18702</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化挑战：设计用于用户建模的LLM代理和网络平台上的建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18754</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18754V1公告类型：新 
摘要：强度挑战是网络会议中的第一次竞赛，旨在探索大语模型（LLM）代理在对用户行为进行建模并增强网络平台上的推荐系统建模的潜力。挑战由两个轨道组成：用户建模轨道和推荐轨道。参与者的任务是利用Yelp，Amazon和Goodreads的组合数据集以及交互式环境模拟器来开发创新的LLM代理。这项挑战吸引了全球295支球队，并在37个官方比赛日内总共收到了1,400多次意见。在开发阶段，参与者的轨道1和轨道2的性能提高了21.9％和20.3％，在最后阶段取得了9.1％和15.9％的成就，代表了重大成就。本文讨论了挑战的详细设计，分析结果，并突出了最成功的LLM代理设计。为了支持进一步的研发，我们在https://tsinghua-fib-lab.github.io/agentsocietocietychallenge上开源了基准环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18754</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图形令牌比对训练大型建议模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18757</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18757V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RS）已成为帮助用户有效浏览有关电子商务和社交平台的大量信息的重要工具。但是，传统的RS依靠协作过滤（CF）努力从文本数据中整合丰富的语义信息。同时，大型语言模型（LLMS）在自然语言处理中显示出令人鼓舞的结果，但是直接使用LLMS进行推荐引入挑战，例如在产生项目预测和可扩展性效率低下时的歧义。在本文中，我们提出了一个新颖的框架，以通过图形令牌比对来训练大型推荐模型。通过将相互作用图中的项目和用户节点与验证的LLM令牌对齐，GLTA有效地利用了LLMS的推理能力。此外，我们介绍了图形逻辑匹配（GLLM），以优化端到端项目预测的令牌对齐，以作为建议结果消除了自由形式文本中的歧义。在三个基准数据集上进行的广泛实验证明了GLTA的有效性，并且消融研究验证了每个组件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18757</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层语料库编码器：融合生成检索和致密索引</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18877</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18877V1公告类型：新 
摘要：生成检索采用基于查询的条件生成文档ID的序列模型（DSI（Tay等，2022）; NCI（Wang等，2022）; Inter Interia）。尽管这导致了零射击检索的性能提高，但支持在培训期间看不到的文件是一个挑战。我们确定生成检索的性能在于文档层次结构中兄弟姐妹节点之间的对比培训。这激发了我们的建议，即等级语料库编码器（HCE），可以得到传统密集编码器的支持。我们的实验表明，HCE在无监督的零射击和监督设置下都比生成检索模型取得了优于生成检索模型，同时还允许在索引中轻松添加和清除文档。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18877</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多头层次的情感主题模型，并应用于多品牌在线审查分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18927</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18927V1公告类型：新 
摘要：基于评论评论和评分的多品牌分析是一种比较营销中不同品牌的常用策略。它可以帮助消费者做出更明智的决策，并帮助营销人员了解其品牌在市场上的地位。在这项工作中，我们提出了一个多方面的分层情感主题模型（MH-STM），以检测与在线客户评论的多个比较方面的品牌相关情感极性。提出的方法建立在一个统一的生成框架上，该框架用层次结构相关的主题模型来解释综述单词，以及具有经验主题分布的回归模型的整体极性评分。此外，提出了一种新型的层次polya urn（HPU）方案，以增强主题层次结构之间的主题 - 单词关联，以使所有品牌共享的一般主题与特定于单个品牌的独特主题有效分开。在合成数据和两个现实世界评论的Corpora上评估了所提出的方法的性能。实验研究表明，所提出的方法可以有效地检测合理的主题层次结构，并在多景点上得出与品牌相关的准确排名。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18927</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>