<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于多轮对话推荐的自适应模糊偏好策略学习。 （arXiv：2306.04487v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2306.04487</link>
      <description><![CDATA[对话式推荐系统（CRS）旨在引出用户偏好
并通过自然语言交互提供令人满意的推荐。
现有的 CRS 方法通常假设用户有明确且一致的信息
偏好，可能无法反映用户决策的真实情况
流程。在本文中，我们介绍了一种称为模糊偏好的新场景
多轮对话推荐（VPMCR），考虑用户的模糊性
以及 CRS 中的动态偏好。在VPMCR设置中，我们提出了一个解决方案
称为自适应模糊偏好策略学习（AVPPL），它由两个部分组成：
组件：模糊感知软估计（ASE）和动态感知策略
学习（DPL）。 ASE 估计用户反馈的模糊性并捕获他们的反馈
使用基于选择的偏好提取模块和
时间感知的衰减策略。 DPL 利用偏好分布
由ASE估计来引导对话并适应用户的变化
使用基于图形的对话建模模块和模糊的偏好
优惠政策学习模块。我们对四个方面进行了广泛的实验
真实世界的数据集并证明我们的方法在
VPMCR场景，为未来CRS研究树立了新的标杆。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2306.04487</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过跨语言传输进行少量新闻推荐。 （arXiv：2207.14370v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2207.14370</link>
      <description><![CDATA[冷启动问题在推荐系统中已被普遍认识到
并遵循总体思路进行研究，利用丰富的互动
热用户的记录来推断冷用户的偏好。但是，那
这些解决方案的性能受到可用记录数量的限制
受到用户的热烈使用。因此，建立一个基于少量的推荐系统
少数用户的交互记录仍然是一个具有挑战性的问题
不受欢迎或处于早期阶段的推荐平台。本文重点讨论
解决基于few-shot的新闻推荐问题
两个观察结果。首先，不同平台（甚至不同平台）的新闻
语言）可能共享相似的主题。其次，用户对这些的偏好
主题可以跨不同平台转移。因此，我们建议
通过传递用户新闻解决少镜头新闻推荐问题
从多镜头源域到少镜头目标域的偏好。到
桥接两个域，甚至使用不同的语言并且没有任何
重叠用户和新闻，我们提出了一种新颖的无监督跨语言
传输模型作为新闻编码器，将语义相似的新闻对齐为两个
域。用户编码器构建在对齐的新闻编码之上，并且
将用户首选项从源域传输到目标域。实验性的
两个真实世界新闻推荐数据集的结果显示出优越性
我们提出的方法在解决少样本新闻推荐方面的性能，
与基线进行比较。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2207.14370</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>编辑基于语言模型的知识图嵌入。 （arXiv：2301.10405v8 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2301.10405</link>
      <description><![CDATA[近几十年来，我们见证了构建知识的实证成功
通过语言模型进行图（KG）嵌入。然而，基于语言模型的KG
嵌入通常部署为静态工件，这使得它们很难
部署后修改，无需在部署后重新培训。为了解决这个问题
问题，我们提出了一个编辑基于语言模型的 KG 嵌入的新任务
这张纸。此任务旨在促进快速、高效的数据更新
到 KG 嵌入，而不影响其他方面的性能。我们
构建四个新数据集：E-FB15k237、A-FB15k237、E-WN18RR 和 A-WN18RR，以及
评估几个知识编辑基线，证明能力有限
以前的模型来处理所提出的具有挑战性的任务。我们进一步建议
一个简单而强大的基线，称为 KGEditor，它利用了额外的
超网络的参数层用于编辑/添加事实。我们的综合
实验结果表明 KGEditor 在更新特定事实方面表现出色
即使面临有限的情况，也不会影响整体性能
培训资源。代码和数据集可在
https://github.com/zjunlp/PromptKG/tree/main/deltaKG。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2301.10405</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于规则和不规则时间序列插补的连续时间自动编码器。 （arXiv：2312.16581v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16581</link>
      <description><![CDATA[时间序列插补是时间序列最基本的任务之一。
现实世界的时间序列数据集经常不完整（或不规则）
缺失的观测值），在这种情况下强烈需要插补。许多
已经提出了不同的时间序列插补方法。最近的
基于自注意力的方法显示了最先进的插补性能。
然而，设计插补方法却长期被忽视。
基于连续时间循环神经网络（RNN），即神经网络
受控微分方程（NCDE）。为此，我们重新设计了时间序列
基于 NCDE 的（变分）自动编码器。我们的方法称为连续时间
自动编码器（CTA），将输入时间序列样本编码为连续的隐藏
路径（而不是隐藏向量）并对其进行解码以重建和估算
输入。在我们使用 4 个数据集和 19 个基线的实验中，我们的方法显示
几乎在所有情况下都具有最佳插补性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16581</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 GNN 的基于会话的推荐算法的性能比较。 （arXiv：2312.16695v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16695</link>
      <description><![CDATA[在基于会话的推荐设置中，推荐系统必须基于
它对持续观察到的用户交互提出建议
会议。由于此类会话只能包含一小部分交互，
最近提出了基于图神经网络（GNN）的各种方法，
因为它们允许我们整合有关物品的各种类型的辅助信息
以自然的方式。不幸的是，使用了多种评估设置
文献，例如在协议、指标和基线方面，使其
很难评估什么代表了最先进的技术。在这项工作中，我们
展示了对最近八种基于 GNN 的方法的评估结果
均在优质媒体上发表。为了公平比较，所有型号均
使用三种常见的方法在相同条件下进行系统调整和测试
数据集。我们还包括 k 最近邻和基于顺序规则的
模型作为基线，因为此类模型以前表现出竞争力
类似设置的性能结果。令我们惊讶的是，评价
结果表明，简单模型在以下方面优于所有最新的 GNN 模型
平均倒数排名，我们将其用作优化标准，并且仅
在命中率方面，在三个案例中表现优于其他案例。附加分析
此外还揭示了其他几个通常不被深入了解的因素
论文中讨论的，例如随机种子，可以显着影响性能
基于 GNN 的模型。因此，我们的结果 (a) 指出了持续存在的问题
(b) 表明有足够的研究方法
基于会话的推荐还有改进的空间。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16695</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LGMRec：用于多模态推荐的本地和全局图学习。 （arXiv：2312.16400v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16400</link>
      <description><![CDATA[多模态推荐逐渐成为基础设施
在线媒体平台，使他们能够为用户提供个性化服务
通过对用户历史行为（例如购买、点击）进行联合建模
并列出各种形式（例如视觉和文本）。多数的
现有的研究通常侧重于利用模态特征或模态相关
用于学习用户本地兴趣的图结构。尽管如此，这些方法
遇到两个限制：（1）用户 ID 嵌入的共享更新导致
协作和多模式信号之间的必然耦合； (2)
缺乏对强大的全球用户兴趣的探索来缓解稀疏问题
局部兴趣建模面临的交互问题。为了解决这些问题，
我们提出了一种新颖的局部和全局图学习引导的多模态
推荐器（LGMRec），联合建模本地和全球用户兴趣。
具体来说，我们提出了一个本地图嵌入模块来独立学习
用户和项目的协作相关和模态相关嵌入
局部拓扑关系。此外，全局超图嵌入模块是
旨在通过有洞察力的建模来捕获全局用户和项目嵌入
全局依赖关系。内获得的全局嵌入
然后，超图嵌入空间可以与两个解耦的局部组合
嵌入以提高推荐的准确性和鲁棒性。广泛的
在三个基准数据集上进行的实验证明了其优越性
我们的 LGMRec 超过各种最先进的推荐基线，
展示了其在本地和全球用户兴趣建模方面的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16400</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RDGCL：反应扩散图对比学习推荐。 （arXiv：2312.16563v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16563</link>
      <description><![CDATA[对比学习（CL）已成为一种有前景的改进技术
推荐系统，通过利用来解决数据稀疏的挑战
来自原始数据的自我监督信号。 CL 与图的集成
基于卷积网络（GCN）的协同过滤（CF）
在推荐系统中进行了探索。然而，当前基于 CL 的推荐
模型严重依赖低通滤波器和图形增强。在本文中，
我们为推荐系统提出了一种新颖的 CL 方法，称为
反应扩散图对比学习模型（RDGCL）。我们自己设计
CF 的 GCN 基于扩散（即低通滤波器）和
反应，即高通滤波器，方程。我们提出的基于 CL 的培训
发生在基于反应和基于扩散的嵌入之间，因此不需要
图形增强。 6个基准数据集的实验评估
证明我们提出的方法优于最先进的基于 CL 的方法
推荐模型。通过提高推荐的准确性和多样性，我们的
方法为推荐系统的 CL 带来了进步。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16563</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最大化在线系统中策略分配的成功概率。 （arXiv：2312.16267v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16267</link>
      <description><![CDATA[电子商务广告的效果很大程度上取决于广告的能力
的商家对其目标用户进行竞价并赢得印象。这
由于市场等多种因素的影响，招标程序非常复杂
竞争、用户行为以及广告商的多样化目标。在这个
论文中我们在用户时间线层面考虑问题，而不是
单独的出价请求，操纵完整的政策（即预定义的出价）
策略）而不是出价。为了优化政策分配
用户，典型的多处理分配方法解决背包式
旨在在约束下最大化期望值的问题。在里面
在在线广告等工业环境中，我们认为优化
成功的概率是比预期值更合适的目标
最大化，我们引入了 SuccessProbaMax 算法，旨在
寻找最有可能优于固定的政策配置
参考政策。最后，我们对两者进行了全面的实验
合成和真实世界的数据来评估其性能。结果
证明我们提出的算法优于传统的期望值
成功率方面的最大化算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16267</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在推荐之前理解：通过大型语言模型进行语义方面感知的评论开发。 （arXiv：2312.16275v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16275</link>
      <description><![CDATA[推荐系统利用用户与项目的交互，例如点击和评论
了解他们的表现。之前的研究改进了推荐
通过对不同领域的用户偏好进行建模来实现准确性和可解释性
方面和意图。然而，方面和意图是直接推断出来的
来自用户评论或行为模式，受到数据噪声和
数据稀疏问题。此外，也很难理解其中的原因
由于解释隐含方面的挑战而落后于建议
和意图。受到大数据提供的深层语义理解的启发
语言模型（LLM），我们引入了一种基于链的提示方法
揭示语义方面感知的交互，从而提供更清晰的见解
细粒度语义级别的用户行为。为了融入丰富的
各个方面的相互作用，我们提出了简单而有效的语义
基于方面的图卷积网络（SAGCN 的缩写）。通过执行图
在多个语义方面图上进行卷积，SAGCN 有效地结合了
最终用户和项目的跨多个语义方面的嵌入
交涉。 SAGCN 的有效性通过三个公开评估
通过大量的实验获得了可用的数据集，结果表明
优于所有其他竞争对手。此外，可解释性分析
进行实验以证明合并的可解释性
模型中的语义方面。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16275</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用属性模式增强基于会话的推荐中的用户意图捕获。 （arXiv：2312.16199v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16199</link>
      <description><![CDATA[电子商务中基于会话的推荐的目标是预测下一个
匿名用户根据浏览和购买情况将购买的商品
历史。然而，构建全局或局部转移图来补充
会话数据可能会导致嘈杂的相关性和用户意图消失。在这个
工作中，我们提出了频繁属性模式增强变压器（FAPAT）
通过构建属性转换图来表征用户意图
匹配属性模式。具体来说，频繁和紧凑的属性
模式被用作内存来增强会话表示，然后是
门和一个变压器块来融合整个会话信息。通过
对两个公共基准和 1 亿工业数据进行广泛的实验
在三个领域，我们证明 FAPAT 始终优于
最先进的方法在各种评估中平均提高了 4.5%
指标（点击数、NDCG、MRR）。除了评估下一项预测之外，我们
估计模型通过预测项目捕获用户意图的能力
属性和期间项目建议。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16199</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用户同意的联合推荐系统对抗个性化属性推断攻击。 （arXiv：2312.16203v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16203</link>
      <description><![CDATA[推荐系统可能对隐私敏感。为了保护用户的隐私
历史交互，联邦学习在分布式中被提出
学习用户表示。使用联合推荐器 (FedRec)
系统中，用户可以在本地设备上训练共享推荐模型
防止原始数据传输和收集。不过，建议
普通 FedRec 学习到的模型可能仍然容易受到私人信息的影响
泄漏风险，特别是属性推断攻击，这意味着
攻击者可以轻松地从学习的模型中推断出用户的个人属性。
此外，传统的 FedRecs 很少考虑多样化的隐私
用户偏好，导致推荐平衡困难
实用性和隐私保护。因此，FedRecs 可能会遭受
由于过度保护和私有造成不必要的推荐性能损失
信息同时泄露。在这项工作中，我们提出了一部小说
用户同意的联合推荐系统（UC-FedRec）可灵活满足
通过支付最低推荐来满足用户的不同隐私需求
准确度价格。 UC-FedRec 允许用户自定义他们的隐私偏好
满足各种需求并在用户同意的情况下提出建议。
在不同的现实世界数据集上进行的实验表明，我们的
与基线相比，框架更加高效和灵活。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16203</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从最近邻居动态上下文学习以生成捆绑包。 （arXiv：2312.16262v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16262</link>
      <description><![CDATA[产品捆绑已发展成为电子商务中的重要营销策略。
然而，当前的研究仅限于生成（1）固定大小或单个
捆绑包，最重要的是，(2) 捆绑包不反映一致的用户
意图，因此对用户来说不太容易理解或有用。本文探讨
两个相互关联的任务，即个性化包生成和底层
基于用户在会话中的交互的意图推断，利用
大语言模型的逻辑推理能力。我们引入一个动态
情境学习范式，使 ChatGPT 能够寻求量身定制的、
密切相关的会议中的动态经验教训作为演示，同时
在目标会话中执行任务。具体来说，它首先利用
检索增强生成来识别每个的最近邻居会话
目标会话。然后，设计适当的提示来指导ChatGPT执行
邻居会话上的两个任务。为了提高可靠性并减轻
幻觉问题，我们制定（1）自我纠正策略，以促进相互
在没有监督信号的情况下改善这两项任务； (2) 自动反馈
建立基于差异化的循环动态监管机制
ChatGPT 在各种邻居会话上犯的错误。因此，目标会话
可以通过以下方式接收定制的动态课程以提高绩效
观察其邻近会议的演示。最后是实验性的
三个真实世界数据集的结果验证了我们的方法的有效性
两项任务。此外，推断的意图可以证明对其他人有益
有趣的下游任务，例如制作吸引人的捆绑包名称。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16262</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习推断未观察到的行为：估计用户对某个网站相对于其他网站的偏好。 （arXiv：2312.16177v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16177</link>
      <description><![CDATA[网站的推荐系统依赖于对用户偏好的了解
向他们提供相关建议。这些首选项是针对属性的
包括网站上显示的项目和内容，并根据
用户与网站交互的数据。用户偏好的另一种形式
也很重要，即用户对该网站相对于其他网站的偏好，
因为这显示了用户与网站互动的基本倾向。
然而，估计用户对该网站的偏好面临着重大障碍
因为 (a) 焦点站点通常没有其用户交互的数据
其他网站；这些交互是用户未观察到的焦点行为
地点; (b) 推荐中的机器学习文献没有提供
这种情况的一个模型。即使（b）得到解决，（a）中的问题仍然存在
由于无法访问用户与其他网站交互的数据，
没有评估的基本事实。此外，当 (c) 用户的
可以在个人层面上估计对该网站的偏好，因为
然后，网站可以向个人用户提供个性化推荐。我们提供
估计个人用户对焦点站点的偏好的方法，在此
前提。特别是，我们计算焦点网站在用户在线中的份额
没有来自其他网站的任何数据的参与。我们展示了一个评估框架
对于仅使用焦点站点数据的模型，允许该站点测试
模型。我们依靠分层贝叶斯方法并在两个方面进行估计
不同的方式 - 马尔可夫链蒙特卡罗和朗之万随机梯度
动力学。我们的结果为计算方法提供了良好的支持
个性化的参与份额及其评估。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16177</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LightGCN：经过评估和增强。 （arXiv：2312.16183v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16183</link>
      <description><![CDATA[本文在图推荐的背景下分析LightGCN
算法。尽管图卷积网络的最初设计是
图分类中，非线性运算并不总是必不可少的。
LightGCN 支持嵌入的线性传播，从而提高性能。我们
重现原始结果，评估 LightGCN 在不同方面的稳健性
数据集和指标，并探索图扩散作为信号的增强
LightGCN 中的传播。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16183</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GreenFlow：用于构建无害环境推荐系统的计算分配框架。 （arXiv：2312.16176v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.16176</link>
      <description><![CDATA[鉴于用户和物品数量巨大，产业级联
推荐系统（RS）的规模和复杂性不断扩大
将相关项目（例如新闻、服务和商品）传递给
合适的用户。在具有数十万请求的现实场景中
每秒需要大量计算来推断个性化结果
每个请求都会产生大量的能源消耗和碳排放
这引起了人们的关注。

本文提出了GreenFlow，一种实用的计算分配框架
对于RS，在推理过程中同时考虑准确性和碳排放。为了
级联 RS 的每个阶段（例如，召回、预排序、排序等），当
用户触发请求，我们定义两个确定计算的操作：
(1) 不同计算复杂度的模型的训练实例；
(2)该阶段要推断的项目数。我们参考的是
各个阶段的动作组合为动作链。奖励分数为
对每个动作链进行估计，然后进行动态原始对偶优化
考虑奖励和计算预算。广泛的实验
验证框架的有效性，减少计算消耗
41% 在工业移动应用中，同时保持商业收入。
此外，所提出的框架可节省约 5000kWh 的电力
每天减少3吨碳排放。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.16176</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>