<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>统计领域理论在深度学习中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18553</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18553V1公告类型：新 
摘要：深度学习算法在过去十年中取得了令人难以置信的进步，但由于这些算法的复杂性，深度学习的科学仍然处于早期阶段。作为一个实验驱动的领域，在物理范式中寻求深度学习理论是很自然的。由于深度学习在很大程度上是关于功能的学习功能和分布，因此统计领域理论，一种用于解决功能上复杂分布的丰富而多功能的工具箱（字段）是形式主义的明显选择。在过去的几年中，进行的研究工作表明了现场理论提供有关概括，隐性偏见和特征学习效果的有用见解的能力。在这里，我们提供了这一新兴研究系列的教学评论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18553</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$ \ phi $  - 均衡性的学习和计算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18582</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18582V1公告类型：新 
摘要：$ \ phi $  -  equilibria-以及$ \ phi $ -regret的相关概念 - 在线学习和游戏理论的核心是一个强大而灵活的框架，从而丰富了一组偏差$ \ phi $ beget beget ogget ogget oggentions oggentions。最近，Daskalakis，Farina，Fishelson，Pipis和Schneider（STOC &#39;24）（缩写为DFFPS）在$ \ phi $仅包含一般性的线性图中，在一般的$ d $ d $ d $ d $  -  d $ d $  -  d $ dymemensional convex约束集$ \ mathcal $ \ nathcal时，解决了有效算法的存在。在本文中，我们通过解决$ \ phi $为$ k $ dimensional的情况来大大扩展他们的工作；学位 -  $ \ ell $多项式构成一个规范的示例，其中$ k = d^{o（\ ell）} $。 In particular, positing only oracle access to $\mathcal{X}$, we obtain two main positive results: i) a $\text{poly}(n, d, k, \text{log}(1/\epsilon))$-time algorithm for computing $\epsilon$-approximate $\Phi$-equilibria in $n$-player multilinear games, and ii）一种有效的在线算法，最多只能使用$ \ epsilon $进行平均$ \ phi $  -  regret，使用$ \ text {poly}（d，k）/\ epsilon^2 $ rounds。
  我们还显示了在线学习环境中几乎匹配的下限，从而首次获得了一个偏离家族，可捕获$ \ phi $  -  regret的可学习性。
  从技术角度来看，我们将DFFP的框架从线性地图扩展到具有多项式维度的地图的更具挑战性的情况。我们方法的核心是一种多项式时算法，用于计算任何$ \ phi的预期固定点：\ Mathcal {x} \ to \ Mathcal {x} $，基于椭圆形的抗hope（eah）algorithm papadimitriou and offapadimitriou and gughgarden（jacm &#39;08）。特别是，我们用于计算$ \ phi $ equilibria的算法是基于以嵌套方式执行EAH的 -  EAH本身的每个步骤都通过调用对EAH的单独调用来实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18582</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视图高维数据的非线性稀疏广泛的规范相关分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18756</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18756V1公告类型：新 
摘要：动机：生物医学研究越来越多地产生了需要综合分析的多视图高维数据集（例如，多词）。现有的规范相关分析（CCA）和广义CCA方法同时解决以下三个关键方面中的最多两个：（i）非线性依赖性，（ii）可变选择的稀疏性，以及（iii）对两个以上数据视图的概括。迫切需要CCA方法，该方法整合了所有三个方面，以有效地分析多视图高维数据。
  结果：我们提出了三种非线性，稀疏，广义的CCA方法，HSIC-SGCCA，SA-KGCCA和TS-KGCCA，用于多视图高维数据中的可变选择。这些方法将现有的SCCA-HSIC，SA-KCCA和TS-KCCA从两视图扩展到多视图设置。尽管SA-KGCCA和TS-KGCCA通过块坐标下降解决了多个符号优化问题，但HSIC-SGCCA引入了先前在SCCA-HSIC中忽略的必要的单位变化约束，从而导致非convex，非convex，non-multivaliconvex问题。我们通过将Block Prox线性方法与乘数的线性交替方向方法集成在一起来有效地应对这一挑战。模拟和TCGA-BRCA数据分析表明，HSIC-SGCCA在多视图变量选择中的表现优于竞争方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18756</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测与高斯流程和Tweedie可能性的间歇性时间系列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19086</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19086V2公告类型：新 
摘要：我们介绍了高斯工艺（GP）的使用用于间歇时间序列的概率预测。该模型是在贝叶斯框架中训练的，该框架解释了潜在功能的不确定性，并在做出预测时将其边缘化。我们将潜在的GP变量与两种类型的预测分布相结合：负二项式（negbingp）和Tweedie分布（TweedieGP）。尽管负二项式已经用于预测间歇性时间序列，但这是第一次将完全参数化的Tweedie密度用于间歇时间序列。我们适当地评估了Tweedie密度，该密度既是零充气又重尾，避免了现有模型中的简化假设。我们在数千个间歇性时间序列上测试我们的模型。结果表明，与竞争对手相比，我们的模型提供了一贯更好的概率预测。特别是，TweedieGP获得了最高分位数的最佳估计，因此表明它比newbingp更灵活。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19086</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过平行回火增强基于梯度的离散抽样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19240</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.19240V1公告类型：新 
摘要：虽然基于梯度的离散采样器可有效地从复杂分布中取样，但由于这些景观中固有的不连续性，它们容易被困在局部最小值中，尤其是在高维，多模式离散分布中。为了解决这个问题，我们将平行回火（也称为副本交换）与离散的langevin提案相结合，并开发出平行的回火增强了离散的Langevin提案（PTDLP），这些提案在一系列温度下进行了模拟。显着的能量差异促使样品掉期受到大都市标准的约束，专门为离散抽样设计，以确保保持详细的平衡。此外，我们引入了一种自动方案，以确定最佳温度时间表和链数，从而确保以最小的调整来确保各种任务的适应性。从理论上讲，我们确定我们的算法与单个链相比，与目标能相比，算法非偶然地收敛，并且表现出更快的混合。经验结果进一步强调了我们的方法在复杂的多模式离散分布（包括合成问题，受限的玻尔兹曼机器和基于深度能量的模型）中的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19240</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二项式CDF的紧密界限和i.i.D二项式的最小值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18611</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18611V1公告类型：交叉 
摘要：我们在二项式尾巴概率上提供有限的样品上限和下限，这是Sanov定理的直接应用。然后，我们使用这些以在I.I.D的最低限度上获得高概率上限和下限。二项式随机变量。这两个边界都是有限样本，渐近地紧密，并根据KL差异表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18611</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线结构化预测中的强盗和延迟反馈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18709</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18709V1公告类型：交叉 
摘要：在线结构化预测是一项任务，它是根据输入和过去观察结果依次预测复杂结构的输出的任务，包括在线分类。最近的研究表明，在完整的信息设置中，我们可以在替代遗憾的情况下达到有限的界限，即相对于最佳可能的替代损失，额外的目标损失。但是，实际上，全部信息反馈通常是不现实的，因为它需要立即访问复杂输出的整个结构。在此激励的情况下，我们提出了算法，这些算法要求较少要求的反馈，强盗和延迟反馈。对于强盗设置，使用标准的反向加权梯度估计器，我们实现了$ o（\ sqrt {kt}）$的替代遗憾，时间horizo​​n $ t $和输出的大小设置$ k $。但是，当产出高度复杂时，$ k $可能会非常大，从而使该结果不太理想。为了解决这个问题，我们提出了一种实现$ o（t^{2/3}）$的替代遗憾的算法，该算法独立于$ k $。这是通过精心设计的伪内矩阵估计器启用的。此外，对于延迟的完整信息反馈设置，我们获得了$ o（d^{2/3} t^{1/3}）$的替代遗憾。我们还为延迟的匪徒反馈设置提供算法。最后，我们通过数字评估了通过Bandit反馈在线分类中提出的算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18709</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成建模中的最佳随机痕量估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18808</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18808V1公告类型：交叉 
摘要：Hutchinson估计量广泛用于基于差异模型的基于差异的可能性，以确保最佳运输（OT）特性。但是，该估计器通常遭受较高的差异和可伸缩性问题。为了应对这些挑战，我们研究了Hutch ++是生成模型的最佳随机痕量估计器，旨在最大程度地减少训练方差，同时保持运输最佳。 Hutch ++对于处理具有较大条件数量的条件矩阵特别有效，当高维数据表现出低维结构时，通常会出现。为了减轻对频繁且昂贵的QR分解的需求，我们提出了实用方案，以平衡频率和准确性，并得到理论保证的支持。我们的分析表明，Hutch ++导致了几代人的质量。此外，该方法在各种应用中表现出有效的方差降低，包括模拟，有条件的时间序列预测和图像产生。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18808</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性组合半伴侣，带有图形反馈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18826</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18826V1公告类型：交叉 
摘要：在组合半伴侣中，学习者反复从组合决策组中选择，获得实现的奖励总和，并观察单个选择的武器的奖励作为反馈。在本文中，我们将此框架扩展到包括\ emph {图形反馈}，其中学习者在反馈图$ g $中观察所选武器的所有相邻武器的奖励。我们确定在时间范围内的最佳遗憾$ t $ scales作为$ \ widetilde {\ theta}（s \ s \ sqrt {t}+\ sqrt {\ alpha st}）$，其中$ s $是合并决策的大小，$ \ alpha $是$ \ alpha $是$ g $ $ g $。该结果在全部信息（即完成）和$ \ widetilde \ theta（\ sqrt {kSt}）$下，在已知的遗憾$ \ wideTilde \ theta（s \ sqrt {t}）$之间进行插值。一个关键的技术成分是使用具有负相关性的随机决策向量实现共透了动作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18826</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>傅立叶多组分和多层神经网络：解锁高频潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18959</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18959V1公告类型：交叉 
摘要：神经网络的两种最关键的成分是其结构和使用的激活函数，更重要的是，这两种有利于有效代表和学习的正确对准。在这项工作中，我们引入了一种令人惊讶的有效协同作用，称为傅立叶多组分和多层神经网络（FMMNN），并在捕获高频组件时表现出令人惊讶的适应性和效率。首先，我们从理论上确定FMMNN具有近似能力的指数表达能力。接下来，我们分析了FMMNNS的优化格局，并表明与完全连接的神经网络相比，它的优势要高得多。最后，系统的和广泛的数值实验验证了我们的发现，表明FMMNN始终在各种任务中实现卓越的准确性和效率，在存在高频组件时尤其令人印象深刻。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18959</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sparkle：Python中高维鹰队过程的统计学习工具包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.18979</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.18979V1公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了Python中Hawkes流程的统计学习工具包Sparkle，旨在汇总效率和易用性。该软件包的目的是为Python社区提供一套完整的尖端工具，专门针对研究指数霍克斯流程的研究，特别关注高度的框架。它包括最新的估计工具，并具有内置支持，用于合并正则化技术和新颖的分类方法。为了提高计算性能，Sparkle利用高性能的C ++核心来完成密集的任务。这种双语言方法使Sparkle成为计算苛刻的现实应用程序的强大解决方案。在这里，我们介绍其实施框架并提供说明性的示例，以证明其功能和实际用途。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.18979</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速语言模型预训练的变压器的清晰度差异原理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19002</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19002V1公告类型：交叉 
摘要：变压器由各种构建块组成，例如嵌入层，归一化层，自我发项机制和依次前馈网络。因此，了解这些区块之间的差异和相互作用很重要。在本文中，我们发现了这些区块之间的明显清晰度差异，在培训的早期就出现了，在整个培训过程中都持续存在。在这一发现的激励下，我们提出了块学习率（LR），该策略可以根据每个块的清晰度量身定制LR，加速大型语言模型（LLM）预训练。通过将Blockwise LR集成到ADAMW中，与Vanilla Adamw相比，我们始终如一地实现较低的终端损失和接近$ 2 \ times $的加速。我们在GPT-2和Llama上演示了这种加速度，型号尺寸范围从0.12B到1.1B，以及OpenWebText和Minipile的数据集。最后，我们将Blockwise LR纳入Adam-Mini（Zhang等，2024），这是Adam最近提出的记忆效率变体，获得了合计的$ 2 \ times $ speedup和$ 2 \ times $ $ saving。这些结果强调了利用清晰度差异以改善LLM训练的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19002</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI驱动的贝叶斯推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19231</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19231V1公告类型：交叉 
摘要：生成人工智能的出现（GAI）预示着一个拐点，改变了社会对知识获取的看法。尽管GAI不能完全信任决策，但它仍然可以提供可以集成到决策管道中的有价值的信息。我们将其视为机会，而不是将GAI的确定性缺乏和固有的随机性视为一个问题。实际上，可以利用给定提示的可变答案来构建先前的分布，以反映AI预测的确保性。该先前的分布可以与量身定制的数据集结合使用，以进行全面的贝叶斯分析，并具有AI驱动的先验。在本文中，我们在非参数贝叶斯框架中探讨了这种可能性。基本思想包括以AI生成模型为基准分配数据生成分布的事先分布。可以对先验的超参数调整样本外，以评估AI先验的信息。后验模拟是通过在由观察到的（标记）数据组成的增强数据上计算合适的随机功能来实现的，以及使用AI估算标签的伪造数据。该策略可以并行化并快速通过优化而不是从条件采样的情况下从后部产生IID样品。我们的方法可以以连贯的概率方式利用AI预测的（预测）推论和不确定性定量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19231</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RLHF可以通过不完美的奖励模型提高效率吗？政策覆盖范围</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19255</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19255V1公告类型：交叉 
摘要：样本效率对于从人类反馈（RLHF）中学习的在线加强学习至关重要。尽管现有作品调查了样本效率的在线探索策略，但利用错误的但相关的奖励模型来加速学习的潜力仍未得到充实。本文研究了如何从在线RLHF中的那些不完善的奖励模型中转移知识。首先，我们确定了KL批准的RLHF目标的新颖属性：\ Emph {策略涵盖最佳策略的能力是由其亚典型性}捕获的。在这种见解的基础上，我们提出了一种理论转移学习算法，与标准在线学习相比，具有可证明的好处。我们的方法在早期阶段就通过迅速适应了最佳的源奖励模型而在没有先验的质量的情况下实现了较低的遗憾，并且随着时间的流逝，它达到了$ \ tilde {o}（\ sqrt {t}）$遗憾的结构复杂性测量值。受理论发现的启发，我们开发了一种具有提高计算效率的经验算法，并在摘要任务中经验证明了其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19255</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多视图的多项式深度学习和多标准推荐系统的对比度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.19271</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.19271V1公告类型：交叉 
摘要：利用深度学习模型的推荐系统对于协助用户选择与其偏好和兴趣一致的项目至关重要。但是，单标准推荐系统的一个重大挑战仍然存在，该系统通常忽略了多标准推荐系统（MCR）已解决的项目的各种属性。共享嵌入向量以用于多标准项目评级，但一直在努力根据特定标准捕获用户与项目之间的细微关系。在这项研究中，我们基于多边缘二分图提供了多标准推荐系统（MCR）的新颖表示，其中每个边缘代表用户对项目的一个标准等级，而多视图双图注意网络（MDGAT）。鉴于存在本地（基于标准）和全球（多标准）关系，使用MDGAT对于充分考虑用户与项目之间的所有关系非常有益且重要。此外，我们根据相似性定义了每个视图中的锚点点，并采用局部和全局对比度学习来区分每个视图和整个图的正面样本和负面样本。我们在两个现实世界数据集上评估我们的方法，并根据项目评级预测评估其性能。结果表明，与预测同一数据集上的项目评级相比，我们的方法具有更高的准确性。 MDGAT有效地捕获了邻居的局部和全球影响以及节点之间的相似性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.19271</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>