<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>GV-Rep：用于遗传变异表征学习的大规模数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16940v1 公告类型：新
摘要：遗传变异 (GV) 被定义为个体间 DNA 序列的差异，在诊断和治疗遗传疾病中起着至关重要的作用。下一代测序成本的快速下降导致患者级 GV 数据呈指数级增长。这种增长对临床医生提出了挑战，他们必须有效地优先考虑患者特定的 GV，并将其与现有的基因组数据库集成以指导患者管理。为了解决 GV 的解释问题，出现了基因组基础模型 (GFM)。然而，这些模型缺乏标准化的性能评估，导致模型评估存在相当大的差异。这就提出了一个问题：深度学习方法如何有效地对未知的 GV 进行分类并将它们与临床验证的 GV 进行对齐？我们认为，将原始数据转换为有意义的特征空间的表示学习是解决索引和分类挑战的有效方法。我们引入了一个名为 GV-Rep 的大规模遗传变异数据集，该数据集具有可变长度的上下文和详细注释，旨在供深度学习模型学习跨各种性状、疾病、组织类型和实验背景的 GV 表示。我们的贡献有三方面：（i）构建一个包含 700 万条记录的综合数据集，每条记录都标有相应变异的特征，另外还有来自 1,107 种细胞类型、1,808 种变异组合和来自真实患者的 156 个独特临床验证的 GV 的 17,548 个基因敲除测试的额外数据。（ii）分析数据集的结构和属性。（iii）使用预先训练的 GFM 对数据集进行实验。结果显示，GFM 当前的能力与准确的 GV 表示之间存在显著差距。我们希望这个数据集将有助于推动基因组深度学习以弥合这一差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16940</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应梯度正则化方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16944</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16944v1 公告类型：新
摘要：优化器在高效、高性能的神经网络训练中起着重要作用。基于梯度的权重更新是优化器的核心部分。研究表明，对权重和梯度进行归一化和标准化操作可以加速训练过程并提高性能，例如权重标准化（WS）、权重归一化（WN）和梯度归一化（GN）；还有梯度中心化（GC）。在本文中，我们引入了一种基于梯度向量中梯度幅度的新型优化技术，即自适应梯度正则化（AGR），它将所有维度上的梯度向量归一化为系数向量，并用原始梯度减去梯度与其系数向量的乘积。它可以看作是一种自适应梯度裁剪方法。我们表明，AGR 可以改善损失函数 Lipschitzness，具有更稳定的训练过程和更好的泛化性能。AGR 非常简单，只需三行代码即可嵌入到 Adan 和 AdamW 等原始优化器中。我们的实验在图像生成、图像分类和语言表示方面进行，结果表明我们的 AGR 提高了训练结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16944</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规范人工智能适应性：人工智能医疗设备更新分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16900</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16900v1 公告类型：新 
摘要：虽然近年来人工智能的发展步伐迅速，但安全有效的监管框架的实施却落后了。特别是，人工智能模型的自适应性质给监管机构带来了独特的挑战，因为更新模型可以提高其性能，但也会带来安全风险。在美国，食品药品监督管理局 (FDA) 一直是监管和批准数百种人工智能医疗设备的先行者。为了更好地了解人工智能的更新方式及其监管考虑因素，我们系统地分析了 FDA 批准的人工智能医疗设备的更新频率和性质。我们发现，不到 2% 的设备报告已通过对新数据进行重新训练进行了更新。同时，近四分之一的设备以新功能和营销声明的形式报告更新。作为一个说明性案例研究，我们分析了气胸检测模型，发现虽然在新的站点上进行评估时模型性能可能会下降多达 0.18 AUC，但对站点特定数据进行重新训练可以缓解这种性能下降，恢复高达 0.23 AUC。然而，在使用新站点的数据重新训练后，我们还观察到原始站点的性能显著下降，这从一个挑战当前一刀切监管审批方法的例子中提供了见解。我们的分析深入研究了 FDA 批准的 AI 设备更新的现状，并为未来针对模型更新和自适应 AI 的监管政策提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16900</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多域行为克隆实现表示对齐的跨域策略转移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16912</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16912v1 公告类型：新
摘要：在不同情况下迁移学习到的技能仍然是自主代理面临的基本挑战，特别是当代理不允许与精确的目标设置交互时。虽然以前的方法主要侧重于学习领域翻译，但它们往往难以处理重大的领域差距或分布外的任务。在本文中，我们提出了一种跨域策略迁移的简单方法，该方法学习跨域共享的潜在表示和基于它的通用抽象策略。我们的方法利用代理任务未对齐轨迹上的多域行为克隆，并使用最大均值差异 (MMD) 作为正则化项来鼓励跨域对齐。与常用的域判别分布匹配相比，MMD 正则化更好地保留了潜在状态分布的结构，从而提高了迁移性能。此外，我们的方法只涉及训练一个多域策略，这使得扩展比现有方法更容易。实证评估证明了我们的方法在各种领域转换中的有效性，特别是在精确领域转换具有挑战性的场景中，例如跨形态或跨视点设置。我们的消融研究进一步表明，多领域行为克隆隐含地有助于表征对齐以及领域对抗正则化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16912</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平衡多关系图聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16863v1 公告类型：新
摘要：多关系图聚类在揭示复杂网络中的底层模式方面取得了显著的成功。代表性方法设法在对比学习的进步的推动下对齐不同的观点。我们的实证研究发现，现实世界图中普遍存在不平衡，这在原则上与对齐的动机相矛盾。在本文中，我们首先提出了一种新颖的度量标准，即聚合类距离，以实证量化不同图之间的结构差异。为了解决观点不平衡的挑战，我们提出了平衡多关系图聚类 (BMGC)，包括无监督主导观点挖掘和双信号引导表示学习。它在整个训练过程中动态挖掘主导观点，与表示学习协同提高聚类性能。理论分析确保了主导观点挖掘的有效性。大量实验和对真实世界和合成数据集的深入分析表明，BMGC 实现了最先进的性能，凸显了其在解决多关系图中固有的视图不平衡方面的优势。源代码和数据集可在 https://github.com/zxlearningdeep/BMGC 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16863</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么深度神经网络即使达到全局最优也会失败？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16872v1 公告类型：新
摘要：完全连接的深度神经网络已成功应用于分类和函数逼近问题。通过最小化成本函数，即找到适当的权重和偏差，可以构建模型以进行准确预测。理想的优化过程可以实现全局最优。但是，全局最优总是表现良好吗？如果不是，那会有多糟糕？在这项工作中，我们的目标是：1）使用一个简单的技巧将浅层神经网络的表达能力扩展到任何深度的网络，2）构建极度过度拟合的深度神经网络，尽管具有全局最优，但在分类和函数逼近问题上仍然表现不佳。考虑了不同类型的激活函数，包括 ReLU、参数 ReLU 和 Sigmoid 函数。已经进行了广泛的理论分析，范围从一维模型到任意维度的模型。数值结果说明了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16872</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>心理健康领域的多模式机器学习：数据、算法和挑战的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16804</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16804v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 在检测、诊断和治疗精神健康障碍方面的应用正受到越来越多的关注。传统上，研究集中在单一模态上，例如临床笔记中的文本、语音样本中的音频或交互模式的视频。最近，结合多种模态信息的多模态 ML 在提供对人类行为模式的新见解以及识别心理健康症状和风险因素方面表现出了巨大的潜力。尽管多模态 ML 在心理健康领域具有潜力，但它仍然是一个新兴领域，在有效开发实际应用之前面临着几个复杂的挑战。本调查全面概述了数据可用性和当前最先进的心理健康多模态 ML 应用。它讨论了推动该领域发展必须解决的关键挑战。本调查的见解旨在加深对多模态 ML 在心理健康领域的潜力和局限性的理解，指导这一不断发展的领域的未来研究和发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16804</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻找多目标强化学习中的架构和损失函数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16807</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16807v1 公告类型：新
摘要：多目标强化学习 (MORL) 对于解决现实世界 RL 问题的复杂性至关重要，这通常需要在多个效用函数之间进行权衡。然而，由于基于深度学习的函数逼近器的学习动态不稳定，MORL 具有挑战性。大多数研究路径是探索不同的基于价值的损失函数，以便 MORL 克服这个问题。我们的工作实证探索了无模型策略学习损失函数和不同架构选择的影响。我们介绍了两种不同的方法：多目标近端策略优化 (MOPPO)，将 PPO 扩展到 MORL，以及多目标优势演员评论家 (MOA2C)，它在我们的消融中充当简单的基线。我们提出的方法很容易实现，只需要在函数逼近器级别进行少量修改。我们对 MORL 深海宝藏、矿车和 Reacher 环境进行了全面评估，结果表明 MOPPO 能够有效捕捉帕累托前沿。我们广泛的消融研究和实证分析揭示了不同架构选择的影响，凸显了 MOPPO 与流行的 MORL 方法（如帕累托条件网络 (PCN) 和包络 Q 学习）相比在 MORL 指标（包括超容量和预期效用）方面的稳健性和多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16807</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双曲圆盘上共形自然概率分布族与几何深度学习的关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16733</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16733v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了双曲圆盘上新的概率分布族。所提出的族的独特性质是在圆盘保持共形映射群作用下的不变性。群不变性使其成为一种方便且易于处理的模型，用于对双曲数据中的不确定性进行编码。几何深度学习和生物信息学中的潜在应用很多，其中一些将简要讨论。我们还强调了与量子物理学中双曲相干态的类比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16733</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wasserstein 分布稳健浅凸神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16800v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们提出了 Wasserstein 分布稳健浅凸神经网络 (WaDiRo-SCNN)，以在受到不利和损坏的数据集时提供可靠的非线性预测。我们的方法基于 ReLU 浅层神经网络的新凸训练程序，该程序使我们能够将问题转化为其 1 阶 Wasserstein 分布稳健等价问题的精确、易处理的重新表述。我们的训练程序在设计上是保守的，具有低随机性，可以使用开源求解器解决，并且可扩展到大型工业部署。我们提供样本外性能保证，并表明可以在训练程序中强制执行硬凸物理约束。WaDiRo-SCNN 旨在使神经网络对关键应用（例如能源领域）更安全。最后，我们通过数值方法证明了我们的模型在综合实验和实际电力系统应用（即非住宅建筑每小时能耗的预测）中的性能。实验结果令人信服，并展示了所提模型的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16800</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拓扑重组图对比学习与缓解语义漂移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16726</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16726v1 公告类型：新
摘要：图对比学习（GCL）是图中节点表示学习的有效范例。GCL 背后隐藏的关键组件是数据增强和正负对选择。GCL 中的典型数据增强，例如均匀删除边，通常是盲目的并且诉诸局部扰动，这容易产生多样性不足的视图。此外，还存在使增强数据遍历到其他类别的风险。此外，大多数方法总是将所有其他样本视为负数。这样的负配对自然会导致采样偏差，同样可能使学习到的表示遭受语义漂移。因此，为了增加对比视图的多样性，我们提出了两种简单有效的全局拓扑增强来补偿当前的 GCL。一种是挖掘特征空间中节点之间的语义相关性。另一种是利用邻接矩阵的代数性质通过特征分解来表征拓扑。借助两者，我们可以保留重要的边缘以构建更好的视图。为了降低语义漂移的风险，进一步设计了基于原型的负对选择，可以过滤假负样本。在各种任务上进行的大量实验证明了该模型与最新方法相比的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16726</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PateGail：具有模仿学习的隐私保护移动轨迹生成器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16729v1 公告类型：新
摘要：生成人类移动轨迹对于解决众多应用中因隐私问题而导致的大规模轨迹数据匮乏具有重要意义。然而，现有的移动轨迹生成方法仍然需要集中收集现实世界的人类轨迹作为训练数据，存在不可避免的隐私泄露风险。为了克服这一限制，本文提出了一种隐私保护模仿学习模型 PateGail 来生成移动轨迹，该模型利用强大的生成对手模仿学习模型来模拟人类的决策过程。此外，为了保护用户隐私，我们基于存储在用户设备中的分散移动数据集体训练该模型，其中个人鉴别器在本地进行训练以区分和奖励真实和生成的人类轨迹。在训练过程中，服务器和设备之间仅共享基于个人鉴别器的生成轨迹及其奖励，我们提出的扰动机制进一步保护了这些隐私，并提供理论证明以满足差分隐私。此外，为了更好地模拟人类的决策过程，我们提出了一种新颖的个人鉴别器奖励聚合机制。我们从理论上证明，在基于聚合机制获得的奖励下，我们提出的模型最大化了用户折扣总奖励的下限。大量实验表明，我们的模型生成的轨迹在五个关键统计指标方面与真实世界轨迹相似，比最先进的算法高出 48.03% 以上。此外，我们证明了合成轨迹能够有效地支持实际应用，包括移动预测和位置推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16729</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过稀疏高秩适配器实现快速切换和多适配器融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16712</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16712v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了稀疏高秩适配器 (SHiRA)，它直接微调 1-2% 的基础模型权重，同时保持其他权重不变，从而产生高度稀疏的适配器。这种高稀疏性不会产生推理开销，能够在融合模式下直接快速切换，并显著减少多适配器融合期间的概念损失。我们在 LVM 和 LLM 上进行的大量实验表明，仅微调基础模型中 1-2% 的参数就足以完成许多适配器任务，并且明显优于低秩自适应 (LoRA)。我们还表明 SHiRA 与 DoRA 等先进的 LoRA 方法正交，并且可以轻松地与现有技术相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16712</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对话中采用循环对齐的蒙版图学习实现多模态情感识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16714</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16714v1 Announce Type: new 
摘要：由于对话中的多模态情绪识别（MERC）可应用于舆情监测、智能对话机器人等领域，近年来受到了广泛的研究关注。与传统的单模态情绪识别不同，MERC可以融合多模态（如文本、音频和视觉）之间的互补语义信息来提高情绪识别率。然而，以前的工作忽略了多模态融合前的模态间对齐过程和模态内噪声信息，而是直接融合多模态特征，这会阻碍模型进行表示学习。在本研究中，我们开发了一种称为带递归对齐的掩蔽图学习（MGLRA）的新方法来解决这个问题，它使用带记忆的循环迭代模块来对齐多模态特征，然后使用掩蔽的GCN进行多模态特征融合。首先，我们使用LSTM来捕获上下文信息，并使用图注意过滤机制有效地消除模态内的噪声。其次，我们构建了一个具有记忆功能的循环迭代模块，该模块可以利用不同模态之间的通信来消除模态之间的差距并实现模态间特征的初步对齐。然后，引入跨模态多头注意机制来实现模态间的特征对齐，并构建一个用于多模态特征融合的带掩码 GCN，该 GCN 可以对图中的节点进行随机掩码重建以获得更好的节点特征表示。最后，我们利用多层感知器 (MLP) 进行情绪识别。在两个基准数据集（即 IEMOCAP 和 MELD）上进行的大量实验表明，{MGLRA} 优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16714</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面临结构性突变的天然气价格区间预测——统计模型与神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16723v1 公告类型：新
摘要：可靠的天然气价格预测是天然气和能源交易商、风险管理者和经济学家的重要信息。然而，在乌克兰战争之前，欧洲开始遭受天然气价格大幅上涨和波动的影响，最终在北溪 1 号爆炸事件后达到顶峰。这种冲击改变了价格的趋势和波动结构，并对预测模型产生了相当大的影响。在本研究中，我们调查了现代机器学习方法（例如神经网络）是否比统计模型（例如具有条件异方差的自回归移动平均 (ARMA) 模型或基于 copula 的时间序列模型）更能抵御这种变化。因此，重点在于区间预测和应用相应的评估措施。作为数据，使用了荷兰所有权转让设施（目前是欧洲主要的交易所）的近月价格。我们发现，在冲击期间，大多数模型低估了方差，而高估了冲击后时期的方差。此外，我们认识到，在冲击期间，较简单的模型（即具有条件异方差的 ARMA 模型和多层感知器（神经网络））在预测区间覆盖方面表现最佳。有趣的是，广泛使用的长短期神经网络的表现优于其竞争对手。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16723</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>