<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>迈向可信赖的语言模型：研究大型语言模型的信息质量。 （arXiv：2401.13086v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13086</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）正在快速生成信息，
要求用户越来越依赖和信任数据。尽管引人注目
LLM的进步，LLM生成的信息并不完全可信，
由于信息质量的挑战。具体来说，完整性
由于不可靠、有偏见、标记化，信息质量下降
LLM预培训。此外，由于信息质量下降问题，
导致幻觉、捏造信息。不可靠的信息可能会
导致企业决策有缺陷，从而影响经济活动。
在这项工作中，我们介绍了新颖的数学信息质量评估
法学硕士，我们进一步分析和强调信息质量挑战，
缩放法则来系统地缩放语言模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13086</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络进行概率需求预测。 （arXiv：2401.13096v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13096</link>
      <description><![CDATA[需求预测是一个重要的业务用例，零售商可以利用它
优化库存规划、物流和核心业务决策。中的一个
需求预测的主要挑战是考虑关系和
文章之间的交互。大多数现代预测方法都提供
独立的文章级预测，不考虑以下因素的影响
相关文章。最近的研究尝试使用
图神经网络（GNN）并显示出有希望的结果。本文建立在
之前关于 GNN 的研究并做出了两项贡献。首先，我们集成一个
将 GNN 编码器转换为最先进的 DeepAR 模型。组合模型产生
概率预测对于决策至关重要
不确定。其次，我们建议使用文章属性构建图表
相似性，避免了对预定义图结构的依赖。实验
在三个真实世界数据集上的结果表明，所提出的方法始终如一
优于非图基准。我们还表明我们的方法产生
文章嵌入对文章相似性和需求动态进行编码，并且是
对于预测之外的其他下游业务任务很有用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13096</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受挫随机游走：计算超图上节点距离的快速方法。 （arXiv：2401.13054v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13054</link>
      <description><![CDATA[超图是图的概括，当
考虑实体之间的属性共享。虽然超图可以是
通过将其超边扩展为完全连接来转换为图
子图，相反的方式计算复杂并且是 NP 完全的。我们
因此假设超图比图包含更多信息。
另外，直接操作超图比直接操作更方便
而不是将其展开为图表。超图中的一个悬而未决的问题是如何
准确有效地计算它们的节点距离。估计节点
距离使我们能够找到节点的最近邻居，并执行标签
使用 K 最近邻 (KNN) 方法在超图上传播。在这个
论文中，我们提出了一种基于随机游走的新方法来实现标签
超图上的传播。我们估计节点距离作为预期命中
随机游走的次数。我们注意到简单随机游走（SRW）不能准确地
描述高度复杂的现实世界超图，这促使我们引入
受挫随机游走（FRW）可以更好地描述它们。我们进一步对标我们的
方法对比 DeepWalk，并表明虽然后者可以达到类似的效果
结果表明，FRW 在数量较多的情况下具有明显的计算优势
的目标相当小。对于这种情况，我们表明 FRW 运行在
比 DeepWalk 的时间明显缩短。最后我们来分析一下时间
我们方法的复杂性，并表明对于大型且稀疏的超图，
复杂度近似线性，使其优于 DeepWalk
选择。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13054</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IndiText Boost：针对资源匮乏的印度语言的文本增强。 （arXiv：2401.13085v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13085</link>
      <description><![CDATA[文本增强对于资源匮乏的语言来说是一项重要任务。它有助于
解决数据稀缺的问题。数据增强策略用于
解决数据稀缺的问题。这些年来，我们做了很多工作
完成了英语数据增强。相比之下，工作量就少很多
印度语言已经完成。这与数据的事实相反
增强用于解决数据稀缺问题。在这项工作中，我们重点关注
实施简单数据增强、反向翻译等技术，
释义、使用法学硕士的文本生成以及使用法学硕士的文本扩展
不同语言的文本分类。我们专注于 6 种印度语言
即：信德语、马拉地语、印地语、古吉拉特语、泰卢固语和梵语。根据
据我们所知，印度语言的文本增强尚不存在这样的工作。
我们进行二元以及多类文本分类，以使我们的
结果更具可比性。作为基本数据增强，我们得到了令人惊讶的结果
技术超越了法学硕士。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13085</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于在线学习世界模型的局部敏感稀疏编码。 （arXiv：2401.13034v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13034</link>
      <description><![CDATA[在线获取准确的世界模型以进行基于模型的强化
由于数据的非平稳性，学习（MBRL）具有挑战性，这通常
导致神经网络（NN）灾难性遗忘。来自网上
从学习的角度来看，追随领导者（FTL）的世界模型是可取的，它
最佳地适应每轮之前的所有经验。不幸的是，基于神经网络
模型需要在每个交互步骤中对所有积累的数据进行重新训练
实现 FTL，这对于终身代理来说计算成本很高。在这个
在论文中，我们重新审视了可以通过增量更新实现 FTL 的模型。
具体来说，我们的世界模型是一个线性回归模型，由
非线性随机特征。线性部分确保高效的FTL更新，同时
非线性随机特征使得能够适应复杂的环境。到
模型容量和计算效率的最佳权衡，我们引入
局部敏感的稀疏编码，这使得我们能够进行高效的稀疏
即使具有非常高维的非线性特征也可以更新。我们验证
我们的编码的表示能力并验证它是否允许高效的在线
数据协变量转变下的学习。我们还显示，在 Dyna MBRL 设置中，
我们的世界模型使用单次轨迹数据在线学习
超越或匹配经过训练的深度世界模型的性能
重播和其他持续学习方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13034</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女运动员运动脑震荡的评估：神经信息学的作用？。 （arXiv：2401.13045v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13045</link>
      <description><![CDATA[在过去的十年中，与运动相关的脑震荡的复杂性
女运动员的地位已经显而易见。传统的临床方法
当应用于女性运动员时，脑震荡的诊断受到限制，
通常无法捕捉大脑结构和功能的细微变化。
先进的神经信息学技术和机器学习模型已成为
在这一努力中的宝贵资产。虽然这些技术已经
广泛应用于了解男性运动员的脑震荡，
我们对其有效性的理解仍然存在很大差距
女运动员。机器学习凭借其卓越的数据分析能力
为弥补这一赤字提供了一条有希望的途径。通过利用
通过机器学习，研究人员可以将观察到的表型神经影像数据与
性别特异性的生物机制，揭开脑震荡的神秘面纱
女运动员。此外，机器学习中的嵌入方法使得
检查大脑结构及其超越传统的改变
解剖参考框架。反过来，让研究人员获得更深入的见解
脑震荡、治疗反应和恢复过程的动态。
为了保证女运动员得到应有的最佳护理，
研究人员必须采用先进的神经影像技术和复杂的
机器学习模型。这些工具可以帮助我们深入调查
造成脑震荡症状的潜在机制
女运动员的神经功能障碍。本文试图解决
多模式神经影像实验设计中性别差异的关键问题
以及女性运动员群体中的机器学习方法，最终
确保他们在面临困难时得到所需的量身定制的护理
脑震荡的挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13045</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CIS-UNet：通过上下文感知移动窗口自注意力对计算机断层扫描血管造影中的主动脉进行多类分割。 (arXiv:2401.13049v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13049</link>
      <description><![CDATA[医学成像和血管内移植技术的进步促进了
主动脉疾病的微创治疗。精确的 3D 分割
主动脉及其分支对于干预至关重要，因为不准确
分割可能导致错误的手术计划和内移植物
建造。以前的方法将主动脉分割简化为二值图像
分割问题，忽视了区分的必要性
个别主动脉分支。在本文中，我们介绍了上下文注入
Swin-UNet（CIS-UNet），专为多类别设计的深度学习模型
主动脉和十三个主动脉分支的分割。强强联手
CIS-UNet 采用卷积神经网络 (CNN) 和 Swin 变压器
分层编码器-解码器结构，包括 CNN 编码器、对称
解码器、跳过连接和新颖的上下文感知移位窗口
自注意力（CSW-SA）作为瓶颈块。值得注意的是，CSW-SA 引入了
补丁合并层的独特利用，与传统的 Swin 不同
变压器。它有效地压缩了特征图，提供了全局特征图
空间上下文并在瓶颈层应用时增强性能，
相比之下，提供卓越的计算效率和分割精度
到 Swin 变压器。我们在计算机断层扫描 (CT) 上训练我们的模型
对 44 名患者进行扫描，并对 15 名患者进行测试。 CIS-UNet 的表现优于
最先进的 SwinUNetR 分割模型，完全基于 Swin
变压器，通过实现 0.713 的卓越平均 Dice 系数
平均表面距离为 0.697，平均表面距离为 2.78 毫米，而平均表面距离为 3.39 毫米。
CIS-UNet 卓越的 3D 主动脉分割提供更高的精度和
优化血管内治疗计划。我们的数据集和代码将是
公开可用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13049</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CIMGEN：通过在有限数据上微调预训练生成模型来控制图像处理。 （arXiv：2401.13006v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13006</link>
      <description><![CDATA[内容创建和图像编辑可以受益于灵活的用户控件。 A
条件图像生成的常见中间表示是
语义图，包含图像中存在的对象的信息。什么时候
与原始RGB像素相比，语义图的修改要容易得多。
人们可以获取语义图并轻松修改该图以有选择地插入，
删除或替换地图中的对象。本文提出的方法采用
在修改后的语义图中并根据
修改后的地图。该方法利用传统的预训练图像到图像
翻译 GAN，例如 CycleGAN 或 Pix2Pix GAN，在
与语义图相关的参考图像的有限数据集。我们
讨论我们技术的定性和定量性能
说明其能力以及在图像领域的可能应用
伪造和图像编辑。我们还展示了该方法的有效性
提出了图像伪造技术来阻止众多基于深度学习的攻击
图像取证技术，强调迫切需要开发强大和
打击假货传播的通用图像取证工具
媒体。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13006</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有隐藏混杂因素的循环模型因果发现方法的比较研究。 （arXiv：2401.13009v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13009</link>
      <description><![CDATA[如今，对因果发现的需求无处不在。更好的理解
不仅包括系统各部分之间的随机依赖性，还包括
实际的因果关系对于科学的所有部分都是至关重要的。就这样
对检测因果方向的可靠方法的需求不断增长。在
过去 50 年来，出现了许多因果发现算法，但大多数
它们仅在系统没有反馈的假设下适用
循环并且它们是因果充分的，即不存在不可测量的
可以影响多个测量变量的子系统。这是不幸的
因为在实践中往往无法假定这些限制。反馈是一个
许多过程的整体特征，而现实世界的系统很少
完全隔离并完全测量。幸运的是，近年来，一些
可以应对循环的、因果不充分的系统的技术
发达。并且有多种方法可供选择，实际应用
这些算法现在需要了解各自的优势和
弱点。在这里，我们关注稀疏线性的因果发现问题
允许有循环和隐藏的混杂因素的模型。我们有
准备了对四个因果关系的全面彻底的比较研究
发现技术：LLC 方法 [10] 的两个版本和
基于ASP的算法[11]。评估调查了绩效
用于多种介入设置的各种实验的技术
和不同的数据集大小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13009</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于发电厂监控的安全强化学习算法。 （arXiv：2401.13020v1 [cs.SY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13020</link>
      <description><![CDATA[基于传统控制理论的方法需要量身定制的工程
每个系统并不断微调。在电厂控制中，经常需要
获得系统动力学的精确表示并仔细设计
相应的控制方案。无模型强化学习（RL）具有
由于其学习能力，成为控制任务的有前途的解决方案
来自与环境的反复试验。它消除了需要
用于显式地模拟环境的动态，这可能是
不准确。然而，国家对电厂直接施加限制
控制给标准强化学习方法带来了挑战。为了解决这个问题，我们建议
基于近端策略优化的机会约束强化学习算法
监督控制。我们的方法采用拉格朗日松弛来转换
将约束优化问题转化为无约束目标，其中
可训练的拉格朗日乘子强制执行状态约束。我们的方法
在负载跟踪中实现最小违规距离和违规率
先进核电站设计的机动。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13020</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过临床记录的自然语言处理与使用诊断代码来识别有问题的阿片类药物使用的退伍军人的比较。 （arXiv：2401.12996v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12996</link>
      <description><![CDATA[背景：电子健康记录 (EHR) 是阿片类药物的数据源
研究。众所周知，阿片类药物使用障碍的诊断编码不足，但
有问题的阿片类药物使用可以记录在临床记录中。

目标：我们的目标是 1) 从全面的数据中识别有问题的阿片类药物使用
一系列临床记录； 2）比较患者的特征
被确定为阿片类药物使用有问题，仅在临床中记录
请注意，那些记录了 ICD 阿片类药物使用障碍诊断代码的人。

材料和方法：我们开发并应用了自然语言处理
(NLP) 工具对来自两个患者队列 (n=222,371) 的临床记录进行分析
退伍军人事务部服务地区识别有问题的阿片类药物患者
使用。我们还使用了一套 ICD 诊断代码来识别患有以下疾病的患者：
来自同一队列的阿片类药物使用障碍。我们比较了人口统计和
仅通过 NLP 识别的患者的临床特征
通过 ICD 代码识别的患者。

结果：NLP 独家识别了 57,331 名患者； 6,997 名患者
积极的 ICD 代码识别。通过NLP专门识别的患者
更有可能是女性。通过ICD代码识别的人更多
可能是男性，更年轻，同时服用苯二氮卓类药物，更多
合并症、更多的护理经历以及更少的结婚可能性。患者在
与对照组相比，NLP 组和 ICD 组的合并症水平显着升高
未记录有阿片类药物使用问题的患者。

结论：NLP 是识别有问题的阿片类药物的可行方法
使用未由 ICD 代码记录的其他内容。临床医生可能不愿意编码
用于阿片类药物使用障碍。因此，医疗团队有责任
在临床记录中搜索阿片类药物问题的文档。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12996</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分子对接的量子启发机器学习。 （arXiv：2401.12999v1 [physical.chem-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12999</link>
      <description><![CDATA[分子对接是基于结构的药物设计的重要工具，
加快药物开发效率。复杂且动态的绑定
蛋白质和小分子之间的过程需要搜索和采样
在广阔的空间范围内。传统对接通过寻找可能
结合位点和构象计算复杂且结果不佳
盲对接下。结合量子特性的量子启发算法
和退火在解决组合优化方面表现出巨大的优势
问题。受此启发，我们通过使用来实现盲对接的改进
受量子启发与深度学习学习的梯度相结合
编码的分子空间。数值模拟表明我们的方法优于
传统算法与基于深度学习的算法对接超过10\%。
与当前最先进的基于深度学习的对接算法相比
DiffDock，Top-1（RMSD&lt;2）的成功率从 33\% 获得提升
在我们相同的设置中为 35%。特别是，在以下方面实现了 6\% 的改进：
DiffDock 中未见的分子数据的高精度区域（RMSD&lt;1），
展示了我们方法的良好概括性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12999</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PatternPortrait：把我画得像你的涂鸦一样。 （arXiv：2401.13001v1 [cs.GR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13001</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种生成抽象肖像画的过程
从图片中。他们独特的风格是通过使用单一徒手创造的
图案草图作为参考来生成独特的阴影图案。这
方法涉及从图像中提取面部和身体特征，
将它们转换为矢量线。该研究的一个关键方面是
开发旨在学习草图的图神经网络架构
矢量形式的笔画表示，能够生成不同的
行程变化。这两种方法的结合创造了快乐
通过笔式绘图仪实现的抽象绘图。所呈现的过程
获得了大约 280 名参与者的积极反馈。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13001</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TelME：教师主导的多模态融合网络，用于对话中的情绪识别。 （arXiv：2401.12987v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12987</link>
      <description><![CDATA[对话中的情绪识别 (ERC) 在实现
对话系统有效响应用户请求。情绪在一个
对话可以通过各种形式的表示来识别，
例如音频、视频和文本。但由于贡献较弱
非语言方式来识别情绪，多模态 ERC 一直是
被认为是一项具有挑战性的任务。在本文中，我们提出教师主导
ERC（TelME）的多模态融合网络。 TelME 融合了跨模式
知识蒸馏从语言模型中传输信息
教师向非语言学生传授知识，从而优化教学效果
弱模式。然后，我们使用移位融合来组合多模态特征
学生网络支持教师的方法。 TelME 实现
MELD 中最先进的性能，MELD 是一个多说话者对话数据集
欧洲研究委员会。最后，我们通过以下方式展示了我们组件的有效性
额外的实验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12987</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主题建模：超越代币输出。 （arXiv：2401.12990v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12990</link>
      <description><![CDATA[主题建模是一种用于识别显着主题的文本挖掘技术
从一些文件来看。输出通常是一组主题，包括
经常在此类文档中同时出现的孤立标记。手动工作量是
通常与从此类标记解释主题的描述相关。
然而，从人类的角度来看，这样的输出可能不足以提供
足够的信息来推断主题的含义；因此，他们的
可解释性常常被不准确地理解。尽管多项研究
尝试自动扩展主题描述作为一种手段
增强主题模型的解释，它们依赖于外部语言
可能不可用的资源必须保持最新才能生成
相关结果，并在训练或处理时提出隐私问题
数据。本文提出了一种扩展输出的新方法
超越孤立标记列表的传统主题建模方法。这
方法通过使用文本数据消除了对外部来源的依赖
通过提取高分关键词并将其映射到主题本身
模型的令牌输出。衡量拟议产出的可解释性
与传统的主题建模方法不同，独立的
注释者根据每个输出的质量和有用性对其进行手动评分，
以及注释任务的效率。提议的方法
表现出更高的质量和实用性以及更高的效率
注释任务与传统主题建模的输出相比
方法，证明其可解释性有所提高。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12990</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>