<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用非参数专家混合方法对生存数据进行聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15934</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15934v1 公告类型：新 
摘要：生存分析旨在预测各个领域未来事件的发生时间，从医疗结果到客户流失。然而，将聚类整合到生存分析中，特别是对于精准医学来说，仍然没有得到充分探索。本研究引入了 SurvMixClust，这是一种用于生存分析的新颖算法，它将聚类与生存函数预测集成在一个统一的框架内。 SurvMixClust 学习聚类的潜在表示，同时还使用非参数专家的混合来预测个体生存函数。我们对五个公共数据集的评估表明，SurvMixClust 创建了具有不同生存曲线的平衡集群，优于集群基线，并在预测准确性方面与非集群生存模型竞争（通过时间相关的 c 指数和对数排名指标来衡量）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15934</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐性偏见是否意味着对抗性的稳健性？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15942</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15942v1 公告类型：新 
摘要：基于梯度的训练算法的隐式偏差被认为是最有益的，因为它可以导致经过训练的网络通常具有良好的泛化能力。然而，弗雷等人。 （2023）表明这种隐性偏见可能会损害对抗性的稳健性。具体来说，当数据由簇间相关性较小的簇组成时，通过梯度流训练的浅层（两层）ReLU 网络泛化能力很好，但它对于小半径的对抗性攻击并不鲁棒，尽管存在更多的对抗性攻击。可以从浅层网络显式构建的鲁棒分类器。在本文中，我们扩展了最近对神经元对齐的分析，表明通过梯度流训练的具有多项式 ReLU 激活 (pReLU) 的浅层网络不仅具有良好的泛化性，而且对对抗性攻击也具有鲁棒性。我们的结果强调了数据结构和架构设计之间的相互作用在训练网络的隐式偏差和鲁棒性中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15942</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SF-DQN：使用深度强化学习的后继特征进行可证明的知识转移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15920v1 公告类型：新 
摘要：本文研究了迁移强化学习（RL）问题，其中多个 RL 问题具有不同的奖励函数，但共享相同的底层转换动态。在此设置中，每个 RL 问题（任务）的 Q 函数可以分解为后继特征（SF）和奖励映射：前者表征过渡动态，后者表征特定于任务的奖励函数。这种 Q 函数分解与称为广义策略改进 (GPI) 的策略改进算子相结合，降低了寻找最优 Q 函数的样本复杂性，因此 SF \&amp; GPI 框架与传统的 RL 方法相比表现出了有希望的经验性能就像 Q 学习一样。然而，其理论基础在很大程度上仍未建立，特别是在使用深度神经网络（SF-DQN）学习后继特征时。本文研究了在迁移强化学习问题中使用 SFs-DQN 的可证明知识迁移。我们为具有 GPI 的 SF-DQN 建立了第一个具有可证明泛化保证的收敛分析。该理论表明，具有 GPI 的 SF-DQN 在更快的收敛速度和更好的泛化方面优于传统的 RL 方法（例如深度 Q 网络）。真实和合成 RL 任务的数值实验支持 SF-DQN 和 GPI 的卓越性能，与我们的理论发现相一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15920</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剖析变压器统计力学理论中注意力路径的相互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15926</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15926v1 公告类型：新 
摘要：尽管《变形金刚》取得了显着的实证表现，但它们的理论理解仍然难以捉摸。在这里，我们考虑一个深度多头自注意力网络，它与 Transformers 密切相关，但分析上易于处理。我们在该模型中开发了贝叶斯学习的统计力学理论，推导了有限宽度热力学极限下网络预测统计量的精确方程，即 $N,P\rightarrow\infty$, $P/N=\mathcal{O }(1)$，其中$N$是网络宽度，$P$是训练样本的数量。我们的理论表明，预测统计量表示为独立内核的总和，每个内核都配对不同的“注意路径”，定义为通过跨层不同注意头的信息路径。内核根据“任务相关内核组合”机制进行加权，该机制将总内核与任务标签对齐。因此，注意力路径之间的相互作用增强了泛化性能。实验证实了我们在合成和现实世界序列分类任务上的发现。最后，我们的理论明确地将内核组合机制与学习权重的属性联系起来，允许将其见解定性地转移到通过梯度下降训练的模型。作为一个例子，我们展示了通过修剪那些被我们的理论认为不太相关的注意力头来有效地减小网络的规模。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15926</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习准确且可解释的决策树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15911</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15911v1 公告类型：新 
摘要：决策树是机器学习中流行的工具，可以产生易于理解的模型。文献中已经提出了几种用于学习决策树分类器的技术，其中不同的技术适用于来自不同领域的数据。在这项工作中，我们开发了设计决策树学习算法的方法，前提是重复访问同一域的数据。我们在自上而下的算法中提出了新颖的参数化节点分裂标准，它在常用的熵和基于基尼杂质的标准之间进行插值，并提供了学习适合手头数据的分裂函数所需的样本数量的理论界限。我们还研究了贝叶斯决策树学习中调整先验参数的样本复杂性，并将我们的结果扩展到决策树回归。我们进一步考虑在经典剪枝算法（包括最小成本复杂性剪枝）的决策树剪枝中调整超参数的问题。我们还研究了学习决策树的可解释性，并引入了一种数据驱动的方法，用于使用决策树优化可解释性与准确性的权衡。最后，我们通过学习特定于数据的决策树来证明我们的方法对现实世界数据集的重要性，这些决策树同时更加准确和可解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15911</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展差分隐私 ML 的带状矩阵分解机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15913</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15913v1 公告类型：新 
摘要：DP-BandMF 提供了一种强大的差分隐私机器学习方法，平衡隐私放大与噪声相关性以实现最佳降噪。然而，其可扩展性仅限于训练迭代次数小于 10^4$ 的设置。在这项工作中，我们提出了显着扩展 DP-BandMF 范围的技术，使得可以在训练迭代次数超过 10^6$ 的设置中使用。我们增强的实施加上广泛的实验，为选择最佳频段数量提供了明确的指导。这些见解使从业者能够更深入地了解 DP-BandMF 的性能以及如何最大限度地发挥其在隐私保护机器学习方面的效用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15913</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最小流形预测模型扩展的影响：损失景观视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15895v1 公告类型：新 
摘要：给定任务的最佳模型通常很难确定，需要从头开始训练多个模型，随着数据集和模型大小的增长，这变得令人望而却步。更有效的替代方案是通过扩展来重用较小的预训练模型，但是，这并没有被广泛采用，因为人们对这如何影响训练动态仍然知之甚少。虽然之前的研究引入了统计数据来衡量这些影响，但它们仍然存在缺陷。为了纠正这个问题，我们提供了一种新方法，通过损失景观的视角来理解和量化扩张的影响，该损失景观已被证明包含多种线性连接的最小值。基于这个新视角，我们提出了一种度量方法，通过估计流形的大小来研究扩展的影响。实验结果表明，性能增益与流形大小之间存在明确的关系，从而可以对候选模型进行比较，并为基于损失景观的几何特性更可靠地扩展模型迈出了第一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15895</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UnitNorm：重新思考时间序列中 Transformer 的标准化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15903</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15903v1 公告类型：新 
摘要：归一化技术对于提高 Transformer 模型在时间序列分析任务中的性能和稳定性至关重要，但批量归一化和层归一化等传统方法往往会导致令牌转移、注意力转移和稀疏注意力等问题。我们提出了 UnitNorm，这是一种新颖的方法，可以通过输入向量的范数来缩放输入向量并调节注意力模式，从而有效地规避这些挑战。基于现有的标准化框架，UnitNorm 通过对 6 个最先进的模型和 10 个数据集进行严格评估，在不同的时间序列分析任务（包括预测、分类和异常检测）中证明了其有效性。值得注意的是，UnitNorm 表现出了卓越的性能，特别是在需要强大的注意力机制和上下文理解的场景中，预测的 MSE 降低了 1.46，分类准确率提高了 4.89%，这证明了它的显着改进。这项工作不仅要求重新评估时间序列 Transformer 中的标准化策略，而且为增强模型性能和稳定性设定了新方向。源代码可在 https://anonymous.4open.science/r/UnitNorm-5B84 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15903</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础选择：针对目标应用的预训练大型语言模型的低秩分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15877v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）显着提高了各种应用程序的性能，但它们是计算密集型且耗能的。这使得将它们部署在资源有限的设备（例如个人电脑和移动/可穿戴设备）上变得具有挑战性，并导致在云服务器等资源丰富的环境中产生大量推理成本。为了扩展 LLM 的使用，我们引入了一种低秩分解方法来有效地压缩这些模型，并根据特定应用的要求进行定制。我们观察到，在通用数据集上预训练的法学硕士包含许多特定应用程序不需要的冗余组件。我们的方法侧重于识别和删除这些冗余部分，仅保留目标应用程序所需的元素。具体来说，我们将法学硕士的权重矩阵表示为基本成分的线性组合。然后，我们修剪不相关的碱基，并使用有利于特定应用的新碱基增强模型。 Llama 2-7b 和 -13B 模型的深度压缩结果，在包括数学推理和代码生成在内的目标应用上进行，表明我们的方法显着减小了模型大小，同时保持与最先进的低秩压缩技术相当的精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15877</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用无监督机器学习技术识别骨质疏松症的危险因素</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15882v1 公告类型：新 
摘要：在这项研究中，使用基于电子病历的新的基于聚类的方法来调查已识别的与骨质疏松症相关的危险因素的可靠性。本研究建议利用新的聚类迭代框架 (CLIF)，其中包括一个迭代聚类框架，该框架可以适应以下三个组件中的任何一个：聚类、特征选择和主要特征识别。该研究建议利用 Wasserstein 距离来识别主要特征，借用最优传输理论的概念。该研究还建议结合使用方差分析和消融测试来从数据集中选择有影响力的特征。现有工作中提出的一些风险因素得到了我们确定的重要集群的认可，而其他一些风险因素的可靠性则被削弱。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15882</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散桥隐式模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15885v1 公告类型：新 
摘要：去噪扩散桥模型（DDBM）是扩散模型的强大变体，用于在作为端点给出的两个任意配对分布之间进行插值。尽管 DDBM 在图像翻译等任务中表现出色，但它需要计算密集型采样过程，其中涉及通过数百个网络评估来模拟（随机）微分方程。在这项工作中，我们提出了扩散桥隐式模型（DBIM），用于加速扩散桥采样，无需额外训练。我们通过一类在采样的离散时间步长上定义的非马尔可夫扩散桥来推广 DDBM，它们与 DDBM 具有相同的训练目标。这些广义扩散桥产生从随机到确定性（即隐式概率模型）的生成过程，同时比 DDBM 的普通采样器快 25$\times$。此外，DBIM 产生的确定性采样过程可以通过初始采样步骤中使用的启动噪声进行忠实的编码和重建，并允许我们通过将启动噪声视为潜在变量来在图像翻译任务中执行语义上有意义的插值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15885</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过零阶优化实现联邦学习中的无维通信</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15861</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15861v1 公告类型：新 
摘要：联邦学习（FL）为跨分布式数据源的协作和隐私保护机器学习提供了一个有前途的框架。然而，与 FL 相关的大量通信成本对其效率构成了重大挑战。具体来说，在每一轮通信中，通信成本随着模型的维度线性扩展，这带来了巨大的障碍，特别是在大型模型场景中。尽管有各种有效的通信策略，但固有的维度相关的通信成本仍然是当前 FL 实现的主要瓶颈。在本文中，我们利用零阶优化技术，介绍了一种新颖的 FL 无维通信策略。我们提出了一种新算法 FedDisco，它有助于在每个通信轮中客户端和服务器之间仅传输恒定数量的标量值，从而将通信成本从 $\mathscr{O}(d)$ 降低到 $\mathscr {O}(1)$，其中$d$是模型参数的维度。理论上，在非凸函数中，我们证明我们的算法实现了最先进的速率，这显示了标准假设下客户端数量和本地步骤的线性加速以及低有效排名场景的无维速率。通过经典的深度学习训练和大型语言模型微调进行的实证评估证实，与传统的 FL 方法相比，通信开销显着减少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15861</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CausalConceptTS：使用高保真扩散模型进行时间序列分类的因果归因</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15871</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15871v1 公告类型：新 
摘要：尽管机器学习模型具有出色的性能，但理解机器学习模型的决策仍然是一个长期目标。虽然可解释人工智能中常用的归因方法试图解决这个问题，但它们通常依赖于关联关系而不是因果关系。在本研究中，在时间序列分类的背景下，我们引入了一种新颖的框架来评估概念（即时间序列中的预定义片段）对特定分类结果的因果影响。为了实现这一目标，我们利用最先进的基于扩散的生成模型来估计反事实结果。我们的方法在理论上和经验上将这些因果归因与密切相关的关联归因进行比较。我们展示了通过我们的方法对一组不同质量的不同时间序列分类任务获得的见解。尽管因果归因和关联归因通常可能有一些相似之处，但在所有情况下，它们在重要细节上都有所不同，这凸显了仅从关联数据得出因果结论所带来的风险。我们相信，所提出的方法也广泛适用于其他领域，特别是在预定义分段可用的情况下，以阐明关联归因的局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15871</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于 Setter 的课程学习有效缓解公交车拥堵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15824</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15824v1 公告类型：新 
摘要：课程学习作为一种提高各种任务训练效率的方法，在强化学习领域不断发展。它涉及在代理学习时修改环境的难度（教训），以鼓励更优化的代理行为和更高的奖励状态。然而，大多数课程学习方法目前涉及课程的离散转换或程序员预定义的步骤，或者仅对一小部分训练（例如仅对对手）使用自动课程学习。在本文中，我们提出了一种新颖的课程学习方法，该方法使用 Setter 模型自动生成动作空间、对手强度、初始化和聚集强度。交通和交通优化是一个众所周知的研究领域，尤其是基于强化学习的解决方案。我们在本研究中专门研究了总线聚集问题。该问题的主要思想是最大限度地减少因到达和离开公共汽车系统的乘客的低效公共汽车计时而造成的延误。虽然该领域的大量探索使得性能方面的创新和改进变得微乎其微，但它同时为开发新的通用技术提供了有效的基线。我们小组对检查课程学习及其对培训效率和整体绩效的影响特别感兴趣。我们决定尝试一种鲜为人知的课程学习方法，其中课程不是固定的或离散的阈值。我们的自动化课程学习方法涉及由对手网络动态选择和学习的课程，该课程旨在增加代理训练的难度，并由多种输入形式定义。我们的结果显示在本文的以下部分中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15824</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于时空值语义的密集深度强化学习抽象</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15829v1 公告类型：新 
摘要：智能网络物理系统（ICPS）代表了网络物理系统（CPS）的一种特殊形式，它结合了智能组件，特别是卷积神经网络（CNN）和深度强化学习（DRL），以承担包括感知、决策在内的多方面任务。 - 制作和控制。利用 DRL 进行决策可以促进与环境的动态交互，生成旨在最大化累积奖励的控制动作。然而，操作环境固有的不确定性和 ICPS 的复杂性使得在学习阶段需要在复杂和动态的状态空间中进行探索。 DRL在决策过程中面临效率、泛化能力和数据稀缺等方面的挑战。为了应对这些挑战，我们提出了一种基于时空值语义的创新抽象建模方法，捕获语义值跨时间和空间分布的演变。引入基于语义的抽象来构建 DRL 学习过程的抽象马尔可夫决策过程（MDP）。此外，还描述了抽象的优化技术，旨在细化抽象模型并缩小抽象状态和具体状态之间的语义差距。通过使用 PRISM 对抽象 MDP 模型进行评估和分析来评估抽象建模的有效性。我们进行了一系列实验，涉及车道保持、自适应巡航控制和十字路口辅助等不同场景，以证明我们的抽象方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15829</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>