<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过近似足够统计的对比学习的统计理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17538</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17538V1公告类型：新 
摘要：对比度学习 - 一种现代方法，是通过培训模型从未标记的数据中提取有用表示的现代方法，以将相似样本与不同样本区分开 - 在基础模型中取得了重大进展。在这项工作中，我们开发了一个新的理论框架，用于分析基于数据增强的对比学习，重点是SIMCLR作为代表性的示例。我们的方法基于\ emph {近似足够的统计}的概念，我们在\ cite {oko2025statistist}中超越了其原始定义，用于使用KL-Divergence进行对比语言图像预处理（剪辑）。我们将其推广到等效形式和一般的F-Diverence，并表明最小化SIMCLR和其他对比损失产生的编码器近似足够。此外，我们证明，这些近乎纯净的编码器可以有效地适应下游回归和分类任务，其性能取决于它们的充分性以及在对比学习中数据增强引起的错误。提供了线性回归和主题分类中的具体示例，以说明我们结果的广泛适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17538</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kuramoto模型中的社区：通过路径签名的动力学和检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17546</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17546V2公告类型：新 
摘要：多元动力学过程的行为通常通过与系统组件相关的基本结构连接来控制。例如，通常通过时间序列测量的大脑活动是由基本结构图确定的，其中节点代表神经元或大脑区域和边缘代表皮质连通性。从观察到的动力学（例如基于相关或光谱技术）推断结构连接的现有方法可能无法以可解释的方式完全捕获高维时间序列中的复杂关系。在这里，我们建议使用路径签名的数学框架，该数学框架编码连续路径的几何和时间属性以解决此问题。路径签名提供了动态数据的再培拉式 - 侵权式表征，尤其可用于计算铅矩阵，该矩阵揭示了铅滞后现象。我们在随机块模型图上定义的Kuramoto模型中的耦合振荡器中展示了我们的时间序列，称为Kuramoto随机块模型（KSBM）。使用平均场理论和高斯近似值，我们通过分析得出不同时间方案中KSBM动力学的模型，理论上表征了这些设置中的铅矩阵。利用这些见解，我们提出了一种新型的基于签名的社区检测算法，从而在多个KSBM实例中从观察到的时间序列中获得了结构社区的精确恢复。我们的结果表明，路径签名为分析复杂的神经数据和其他高维系统提供了一种新的观点，明确利用时间功能关系来推断基础结构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17546</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poisson-Process主题模型，用于整合预先训练的语言模型的知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17809</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17809V1公告类型：新 
摘要：传统上将主题建模应用于单词计数，而无需考虑单词出现的上下文。大语言模型（LLMS）的最新进展提供了上下文化的单词嵌入，从而捕获了更深层次的含义和单词之间的关系。我们旨在利用此类嵌入来改善主题建模。
  我们使用预训练的LLM将每个文档转换为一系列单词嵌入。然后将该序列建模为泊松点过程，其强度度量表示为$ k $ base测量的凸组合，每个组合都与一个主题相对应。为了估算这些主题，我们提出了一种柔性算法，该算法整合了传统主题建模方法，通过以前应用的净创新和核平滑来增强。该框架的一个优点是，它将LLM视为黑匣子，不需要对其参数进行微调。另一个优点是它能够无缝地将任何传统主题建模方法无需修改而无需修改即可
  假设每个主题都是一个$ \ beta $ -h \“ {o}在嵌入式空间上平稳的强度度量，我们确定了我们方法的收敛速率。我们还提供了一个最小值的下限，并表明我们的方法速率与较低限制的速率与$ \ beta \ beta \ beta \ leq 1 $相匹配时，我们将方法应用于传统的方法，以提供几个数据，以提供几个数据，并提供了一个方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17809</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解过度参数化下的逆增强学习：非扰动分析和全球最优性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17865</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17865V1公告类型：新 
摘要：逆增强学习（IRL）任务的目标是确定一组专家演示的基本奖励功能和相应的最佳策略。尽管大多数IRL算法的理论保证都取决于线性奖励结构，但我们旨在将IRL的理论理解扩展到由神经网络参数化奖励函数的情况。同时，常规IRL算法通常采用嵌套结构，导致计算效率低下，尤其是在高维度中。为了解决这个问题，我们提出了在神经网络参数化奖励下的第一个两个时间尺度单环IRL算法，并在过度参数化下提供了非反应收敛分析。尽管线性奖励的先前最优结果不适用，但我们表明我们的算法可以识别某些神经网络结构下的全球最佳奖励和政策。这是第一种具有非反应收敛性保证的IRL算法，可证明可以在神经网络设置中实现全球最优性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17865</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分位数的随机kaczmarz用于损坏的张量线性系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18190</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18190V1公告类型：新 
摘要：在许多多模式应用中，诸如高光谱图像重建和医学成像等许多多模式应用中，从损坏的测量值（称为张量回归）中重建张量值的信号已成为必不可少的。在这项工作中，我们解决张量线性系统问题$ \ MATHCAL {a} \ MATHCAL {X} = \ MathCal {B} $，其中$ \ Mathcal {a} $是一个测量运算符，$ \ natercal {x} $是未知的tensor-valued Mathured Mathured Mathiless $ comprunt $ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \;通过任意错误。这种损坏在大规模张量数据中很常见，在大规模张量数据中，每个实例的传输，感觉或存储错误很少，但可能在整个数据集中，并且可能在大小上是任意的。我们扩展了Kaczmarz方法，这是一种用于求解大型线性系统的流行迭代算法，用于开发一个分位数张量的随机kaczmarz（QTRK）方法在观测值$ \ MATHCAL {B} $中对大的大而稀疏的腐败进行了鲁棒性。这种方法将Tensor Kaczmarz框架与基于分数的统计数据相结合，从而减轻对抗性腐败并提高收敛可靠性。我们还提出并讨论了掩盖的分位数随机Kaczmarz（MQTRK）变体，该变体有选择地应用部分更新以进一步处理损坏。我们提供了融合的保证，讨论方法的优势和缺点，并通过实验（包括视频DeBlurring的应用程序）来证明我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18190</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非平稳高维动力系统的有效转换的高斯过程状态空间模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18309</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18309V1公告类型：新 
摘要：高斯过程状态空间模型（GPSSM）已成为建模动态系统的强大框架，提供了可解释的不确定性量化和固有的正则化。但是，由于计算效率低下，可扩展性有限和限制性平稳性假设，现有的GPSSM在处理高维，非平稳系统方面面临重大挑战。在本文中，我们提出了一个有效的转换的高斯工艺状态空间模型（ETGPSSM）来解决这些局限性。我们的方法利用了一个共享的高斯过程（GP），并结合了标准化的流和贝叶斯神经网络，从而可以对复杂的高维状态过渡的有效建模，同时保持可扩展性。为了解决转化后GP中隐式过程缺乏封闭形式的表达式，我们遵循其生成过程，并引入了一个有效的变异推理算法，在集合Kalman滤波器（ENKF）的帮助下，以启用计算上的可牵引力学习和推理。对合成和现实数据集的广泛经验评估表明，在系统动力学学习，高维状态估计以及预测时间序列的预测，胜过现有的GPSSM和基于神经网络的方法在准确性和计算效率方面的表现优于现有的GPSSM和基于神经网络的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18309</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于梯度的模拟参数估计的新的随机近似方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18319</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18319V1公告类型：新 
摘要：本文解决了随机模型中参数校准的挑战，尤其是在以分析形式不可用的可能性函数的情况下。我们引入了基于梯度的模拟参数估计框架，该框架采用了多个时间刻度随机近似算法。这种方法有效地解决了最大似然估计和后密度估计问题的比率偏差。所提出的算法提高了估计精度并显着降低了计算成本，如广泛的数值实验所示。我们的工作将GSPE框架扩展到处理复杂模型，例如隐藏的Markov模型和基于变异推理的问题，为在挑战的随机环境中提供了强大的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18319</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习一类混合线性回归：一般数据条件下的全局收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18500</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18500V1公告类型：新 
摘要：混合线性回归（MLR）引起了人们越来越多的关注，因为它在捕获非线性关系方面具有巨大的理论和实际重要性，它通过利用线性回归子模型的混合物来捕获非线性关系。尽管已经为这些系统的学习问题做出了巨大的努力，即估算数据标签和识别模型参数，但大多数现有研究采用了离线算法，对严格的独立和相同分布（I.I.I.D.）或持续分布（I.I.I.D.）或对回归者数据的持续性激发（PE）条件，并仅提供本地转化。在本文中，我们研究了具有两个组件的一类随机MLR的递归估计和数据聚类问题。为了解决这个固有的非convex优化问题，我们提出了一种新型的两步递归鉴定算法来估计真实参数，其中未知参数的方向矢量和缩放系数分别由最小二乘和期望 - 磁性（EM）原理估算。在一般数据条件下，它比传统的I.I.D弱得多和PE条件，我们首次建立了拟议识别算法的全局收敛性和收敛速率。此外，我们证明，在回归器数据上没有任何激发条件，数据聚类性能包括累积错误分类误差和集群内误差可能是最佳的渐近性。最后，我们提供了一个数字示例，以说明所提出的学习算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18500</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoBayes：广义变异推理的组成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.18608</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.18608V2公告类型：新 
摘要：我们引入了一个新的构图框架，用于广义变异推理，阐明模型的不同部分，它们的相互作用方式以及它们的组成方式。我们解释说，确切的贝叶斯推理和变异推理的典型损失函数（例如变分的自由能及其概括）都满足类似于反向模式自动分化的链条规则，我们主张利用它来构建和优化模型。为此，我们构建了一系列构图工具：用于构建模型；用于构建它们的倒置；用于附加本地损失功能；并用于暴露参数。最后，我们解释了如何在本地优化所得的参数化统计游戏。我们用许多经典的例子说明了我们的框架，指出了揭示的新领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.18608</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核工程应用中数据驱动的机器学习模型的不确定性量化：我们在哪里，我们需要什么？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17385</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17385V1公告类型：交叉 
摘要：机器学习（ML）已被利用，以解决几乎所有核工程分支机构的各种任务。 ML应用程序中的许多成功都可以归因于深度学习的最新绩效突破，计算能力，数据和易于使用的ML库的日益增长的可用性。但是，这些经验成功通常超过了我们对ML算法的正式理解。 ML的不确定性定量（UQ）的一个重要但评级不足的区域。基于ML的模型在用于做出预测的情况下，由于资源包括但不限于数据噪声，数据覆盖率，外推，不完美的模型体系结构和随机训练过程，因此会受到近似不确定性的影响。本文的目的是清楚并说明ML UQ的重要性。我们将阐明基于物理模型和数据驱动的ML模型的UQ基本概念的差异。将讨论，证明和比较在物理建模和数据驱动建模中的各种不确定性来源。我们还将介绍并演示一些量化ML预测不确定性的技术。最后，我们将讨论建立验证，验证和UQ框架以建立ML信誉的需求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17385</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过物理知识的神经网络和深层操作员网络增强主动脉动脉瘤中的血管流量模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17402</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17402V1公告类型：交叉 
摘要：由于4D磁共振成像（MRI）在识别心血管疾病中的血液动力学方面的准确性有限，因此获得患者特异性流动边界条件的挑战以及计算苛刻的计算流体动力学（CFD）模拟的计算苛刻和时间耗时的性质，因此可以探索新的数据，以便探索这些限制性algorithmits。在目前的工作中，我们在3D腹部主动脉瘤（AAA）理想的模型中研究了物理知识的神经网络（PINN），深接操作员网络（PINN）及其物理信息扩展（PI-Deeponets）。 Pinn是一种将深层神经网络与物理学的基本原理结合在一起的技术，并将其作为部分微分方程给出，直接将其直接放入训练过程中使用的损失函数中。另一方面，deponet旨在从数据中学习非线性操作员，并且在研究参数偏微分方程（PDES）的情况下特别有用，例如，具有不同源术语，边界条件或初始条件的PDE家族。在这里，我们通过将3D Navier-Stokes方程（NSE）作为管理流体动力学的物理定律来调整解决AAA特定用例的方法。此外，我们遵循最佳实践来通过有效捕获所研究问题的基本物理学来增强模型的能力。每种方法的优点和局限性通过一系列相关的应用程序案例突出显示。我们通过将结果与基准数据集的CFD仿真进行比较来验证我们的结果，证明了良好的协议并强调了观察到计算效率提高的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17402</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效地对现代加速器进行了MCMC</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17405</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17405V1公告类型：交叉 
摘要：随着自动矢量化工具的出现（例如，JAX的$ \ texttt {vmap} $），编写多链MCMC算法通常就像在单链代码上调用这些工具一样简单。尽管方便，对于各种MCMC算法，这会导致同步问题 - 宽松地说，在每次迭代中，所有链条都必须并行等待，直到最后一个链完成了绘制样品。在这项工作中，我们通过使用有限状态计算机（FSMS）的框架，以避免同步的方式来避免同步开销，以避免同步开销，以避免同步开销。使用简化的模型，我们使用我们的方法得出了可获得加速的确切理论形式，并使用它来对最佳算法设计进行原则建议。我们将几种流行的MCMC算法作为FSM实施，包括椭圆形采样，HMC-NUTS和延迟拒绝，表明实验中的速度最高为数量级。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17405</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果关系 - 对现实世界中的因果发现的基准扩展基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17452</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17452V1公告类型：交叉 
摘要：因果发现或从观察数据中识别因果关系，是一项臭名昭著的任务，并提出了许多方法来解决它。尽管如此，在关键理论假设下的合成数据评估和稀疏现实世界示例中，仍缺乏对这些方法的野外评估。但是，现实世界中的因果结构通常很复杂，因此很难决定适当的因果发现策略。为了弥合这一差距，我们引入了因果关系，这是迄今为止时间序列数据的最大野生因果发现基准套件。因果关系具有广泛的河流排放数据集，该数据集覆盖了德国东部领土（666个测量站）和巴伐利亚州（494个测量站）。它以15分钟的时间分辨率跨越2019年至2023年。此外，我们从埃尔贝河周围的洪水中提供了其他数据，这是一个明显的分配变化的事件。利用多种信息来源和时间序列的元数据，我们构建了两个不同的因果地面真理图（巴伐利亚和德国东部）。可以对这些图进行采样以生成数千个子图，以在各种和具有挑战性的环境中基准为因果发现。为了证明因果关系的实用性，我们通过一组实验评估了几种因果发现方法，以识别改进领域。因果关系有可能促进因果发现方法的强大评估和比较。除了这一主要目的外，我们还希望该数据集与连接的研究领域有关，例如时间序列的预测和异常检测。基于此，我们希望推动基准驱动的方法开发，从而为因果发现提供了高级技术，就像许多其他机器学习领域一样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17452</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯生成模型可以标记性能损失，偏见和分发图像内容</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17477</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17477V1公告类型：交叉 
摘要：生成模型在医学成像任务中很受欢迎，例如异常检测，特征提取，数据可视化或图像生成。由于它们是通过深度学习模型进行参数化的，因此它们通常对分配变化敏感，并且当应用于分发数据时不可靠，从而产生了例如代表性不足的偏见。可以使用生成模型的不确定性定量方法来标记此行为，但其可用性仍然有限。我们提出了SLUG：一种用于VAE的新UQ方法，将拉普拉斯近似值与随机痕量估计器的最新进展结合在一起，以优雅地扩展图像维度。我们表明，与VAE的编码器差异不同，我们的UQ分数与皮肤病学图像的重建误差和种族不足的偏见密切相关。我们还展示了像素的不确定性如何检测分布外图像内容，例如墨水，标尺和斑块，众所周知，这会在预测模型中诱导学习快捷方式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17477</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过课程提取有效的知识蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17494</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17494V1公告类型：交叉 
摘要：知识蒸馏是一种用于使用大型教师网络产生的输出训练小型学生网络的技术，并且具有许多经验优势〜\ citep {hinton2015distillingtk}。虽然标准的一声蒸馏方法仅使用最终教师网络的输出，但最近的工作〜\ citep {panigrahi2024progressions}表明，将教师培训过程中的中级检查站用作隐含的“课程”来进行渐进式蒸馏，可以显着加快加速培训。但是，这样的方案需要存储这些检查点，并且通常需要仔细选择中间检查点要训练，这对于大规模训练可能是不切实际的。
  在本文中，我们表明，仅从训练有素的教师网络中可以\ emph {提取}课程，并且该提取的课程可以与进行性蒸馏的课程相似。我们的提取方案是自然的。在使用完整网络的输出培训之前，我们使用教师网络隐藏表示的随机预测来逐步训练学生网络。我们表明，我们的计划明显优于单发蒸馏，并实现了与逐步蒸馏的性能相似的，用于学习具有两层网络的稀疏平等，并为此环境提供理论保证。此外，我们表明，即使使用基于变压器的体系结构，既用于稀疏 - 准则学习和语言建模任务，又超过一声蒸馏。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17494</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>