<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用基数约束生成反事实解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07502v1 公告类型：新
摘要：提供有关机器学习算法如何工作和/或做出特定预测的解释是可用于提高其可信性、公平性和鲁棒性的主要工具之一。最直观的解释类型是反事实，它们是仅在预测目标和某些特征集上与给定点不同的示例，表示需要更改原始示例中的哪些特征以翻转该示例的预测。然而，此类反事实可能与原始示例具有许多不同的特征，这使得它们的解释变得困难。在本文中，我们建议在反事实生成中明确添加基数约束，限制有多少特征可以与原始示例不同，从而提供更可解释和更容易理解的反事实。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07502</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记住 Transformer 以进行持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07518</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07518v1 公告类型：新
摘要：神经网络在持续学习中遇到灾难性遗忘（CF）的挑战，其中新的任务知识会干扰先前学到的知识。受大脑补充学习系统 (CLS) 的启发，我们提出 Remembering Transformer 来解决这个问题。 Remembering Transformer 采用混合适配器和基于生成模型的路由机制，通过将任务数据动态路由到相关适配器来缓解 CF。我们的方法在各种视觉持续学习任务中展示了新的 SOTA 性能和出色的参数效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07518</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在跨两个领域的离线强化学习中利用领域未标记数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07465v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究了一个离线强化学习（RL）问题，其中数据集是从两个域收集的。在这种情况下，拥有带有域标签的数据集有助于高效的策略训练。然而，在实践中，分配域标签的任务可能是资源密集型的，或者在大规模上是不可行的，导致域未标记数据的普遍存在。为了形式化这一挑战，我们引入了一种新颖的离线 RL 问题设置，名为 Positive-Unlabeled Offline RL (PUORL)，其中包含域未标记数据。为了解决 PUORL，我们开发了一种离线 RL 算法，利用正向未标记学习来预测未域标记数据的域标签，从而能够将该数据集成到策略训练中。我们的实验证明了我们的方法在准确识别域和学习策略方面的有效性，这些域和学习策略在 PUORL 设置中优于基线，突出了其有效利用域未标记数据的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07465</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表征拓扑对图学习任务的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07493</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07493v1 公告类型：新
摘要：图神经网络（GNN）通过结合拓扑对特征进行编码来创建有效的表示，在广泛的任务中取得了显着的成功。然而，理解和分析图拓扑如何影响学习模型在下游任务上的性能的基本问题尚未得到很好的理解。在本文中，我们提出了一种度量方法TopoInf，它通过测量图数据的拓扑信息与下游任务目标之间的兼容性水平来表征图拓扑的影响。我们提供基于上下文随机块模型上的解耦 GNN 的分析，以证明该指标的有效性。通过大量的实验，我们证明了 TopoInf 是衡量拓扑对相应任务影响的有效指标，并且可以进一步用于增强图学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07493</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于车道明智和拓扑不变的交叉口交通模拟的图注意网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07446</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07446v1 公告类型：新
【摘要】：交通拥堵具有显着的经济、环境和社会影响。交叉口交通流动态受到多种因素的影响。虽然微观交通模拟器是很有价值的工具，但它们计算量大且校准具有挑战性。此外，现有的机器学习方法很难提供特定于车道的波形或适应交叉路口拓扑和交通模式。在本研究中，我们利用图注意力神经网络（GAT）提出了两种高效且准确的交叉口“数字孪生”模型。这些注意力图自动编码器数字双胞胎捕获十字路口内交通的时间、空间和上下文方面，结合各种影响因素，例如高分辨率环路检测器波形、信号状态记录、驾驶行为和转弯运动计数。我们的模型经过对多个十字路口的各种反事实场景的训练，具有良好的泛化能力，能够估计任何十字路口引道和出口车道的详细交通波形。多尺度误差指标表明我们的模型的性能与微观模拟相当。我们研究的主要应用在于交通信号优化，这是交通系统研究的关键领域。这些轻量级数字双胞胎可以无缝集成到走廊和网络信号定时优化框架中。此外，我们的研究应用还扩展到车道重新配置、驾驶行为分析以及促进有关交叉口安全和效率增强的明智决策。未来研究的一个有希望的途径是将这种方法扩展到城市高速公路走廊，并将其与有效性指标相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07446</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于早期分类的纠缠键值序列数据的表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07454</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07454v1 公告类型：新
摘要：键值序列数据已经变得无处不在，并自然地出现在各种现实应用中，从电子商务中的用户产品购买序列到网络中路由器转发的网络数据包序列。对这些键值序列进行分类在许多场景中都很重要，例如用户分析和恶意应用程序识别。在很多时间敏感的场景中，除了要求对键值序列进行准确分类外，还希望尽早对键值序列进行分类，以便快速响应。然而，这两个目标本质上是相互冲突的，同时实现它们具有挑战性。在这项工作中，我们提出了一种新颖的缠结键值序列早期分类问题，其中缠结键值序列是具有不同键的多个并发键值序列的混合。目标是准确且尽早地对共享相同密钥的每个单独的键值序列进行分类。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的方法，即键值序列早期协同分类（KVEC），它通过键相关性和值相关性来利用缠结的键值序列中项目的内部相关性和相互相关性学习更好的序列表示。同时，时间感知的停止策略决定何时停止正在进行的键值序列并根据当前序列表示对其进行分类。对现实世界和合成数据集的实验表明，我们的方法显着优于最先进的基线。在相同预测早度条件下，KVEC 将预测精度提高高达 $4.7 - 17.5\%$，并将准确率和早度的调和平均值提高高达 $3.7 - 14.0\%$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07454</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全局与局部：评估热带气旋强度估计的 AlexNet 架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07395v1 公告类型：新
摘要：考虑到热带气旋的破坏性影响，拥有可靠的气旋强度检测系统至关重要。有多种技术可用于此目的，每种技术具有不同的准确度。在本文中，我们介绍了两种基于 AlexNet 架构的基于集合的模型，以使用可见卫星图像来估计热带气旋强度。第一个模型在整个数据集上进行训练，称为全局 AlexNet 模型。第二个模型是 AlexNet 的分布式版本，其中多个 AlexNet 在根据气象学家规定的 Saffir-Simpson 风速等级分类的训练数据子集上分别进行训练。我们使用公开的旋风图像数据集，针对名为 \textit{Deepti} 的深度学习基准模型评估了这两个模型的性能。结果表明，全局模型（均方根误差 (RMSE) 为 9.03 节）和分布式模型（RMSE 为 9.3 节）均优于基准模型（RMSE 为 13.62 节）。我们对我们的解决方案方法进行了彻底的讨论，包括使用梯度类激活图 (grad-CAM) 对 AlexNet 性能的解释。我们提出的解决方案策略允许未来在单通道和多通道设置中对各种深度学习模型进行实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07395</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电影行业的数据驱动投资组合管理：一种以大语言模型为专家的新数据驱动优化方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07434</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07434v1 公告类型：新
摘要：投资组合管理是电影行业（MPI）尚未解决的问题之一。要为 MPI 发行商设计最佳投资组合，预测每个项目的票房至关重要。此外，为了准确预测票房，必须考虑参与每个 MPI 项目的名人的影响，而这在任何基于专家的先例方法中都是不可能的。此外，MPI 数据的不对称特性会降低任何预测算法的性能。在本文中，首先，使用大型语言模型确定名人的名气得分。然后，为了解决 MPI 数据的不对称特征，对项目进行分类。此外，对每一类项目进行票房预测。最后，利用混合多属性决策技术，计算经销商对每个项目的偏好，并利用双目标优化模型，设计最优投资组合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07434</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梯度网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07361v1 公告类型：新
摘要：直接参数化和学习函数梯度具有广泛的意义，在优化、生成建模和最优传输中具有特定的应用。本文介绍了梯度网络（GradNets）：一种新颖的神经网络架构，可参数化各种函数类的梯度。 GradNet 表现出专门的架构约束，确保与梯度函数的对应。我们提供了一个全面的 GradNet 设计框架，其中包括将 GradNet 转换为单调梯度网络（mGradNets）的方法，保证表示凸函数的梯度。我们建立了所提出的 GradNet 和 mGradNet 的近似能力。我们的结果表明，这些网络普遍近似（凸）函数的梯度。此外，这些网络可以定制为对应于（单调）梯度函数的特定空间，包括（凸）岭函数的变换和的梯度。我们的分析得出了两种不同的 GradNet 架构：GradNet-C 和 GradNet-M，并且我们描述了相应的单调版本：mGradNet-C 和 mGradNet-M。我们的实证结果表明，这些架构提供了有效的参数化，并且在梯度场学习任务中优于流行的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07361</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双散度空间中的深度生成采样：生成人工智能的数据高效和解释方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07377</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07377v1 公告类型：新
摘要：基于自然图像生成采样方面取得的显着成就，我们提出了一个可能过于雄心勃勃的创新挑战，其中涉及生成类似于图像的整个多元时间序列的样本。然而，统计挑战在于样本量小，有时由数百名受试者组成。对于遵循从规范分布生成样本，然后对它们进行解码或去噪以匹配真实数据分布的传统方法的深度生成模型来说，这个问题尤其成问题。相比之下，我们的方法基于信息论，旨在隐式表征图像的分布，特别是像素之间的（全局和局部）依赖结构。我们通过凭经验估计其相对于各自边际分布的对偶形式的 KL 散度来实现这一点。这使我们能够直接在优化的一维双散度空间中执行生成采样。具体来说，在对偶空间中，代表数据分布的训练样本以各种簇的形式嵌入在两个端点之间。理论上，嵌入这两个端点之间的任何样本都是分布内的。数据分布。我们生成新颖图像样本的关键思想是根据对偶函数 w.r.t. 的梯度通过游走在簇之间进行插值。数据维度。除了通过直接采样获得的数据效率之外，我们还提出了一种算法，可以显着降低样本复杂性，以估计数据分布相对于边缘分布的散度。我们提供了强有力的理论保证，并使用来自不同领域的许多现实世界数据集进行了广泛的实证评估，确立了我们的方法的优越性。最先进的深度学习方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07377</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过程序示例生成处理抽象和推理语料库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07353</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07353v1 公告类型：新
摘要：这项工作提供了为 ARC 训练任务按程序生成示例的代码。对于 400 个任务中的每一个，都创建了一个遵循原始示例转换逻辑的示例生成器。实际上，任何给定任务的示例的假设基础分布都是通过实施从中采样的方法来逆向设计的。我们试图为每项任务覆盖尽可能大的可能示例。也就是说，每当给定任务的原始示例的多样性可能受到限制时，例如通过使网格的尺寸、符号集或对象的数量恒定或在严格的范围内，即使变换不需要它，这样的限制也被解除了。每个任务不仅可以访问几个示例（如 ARC 的情况），而且可以访问很多示例，这应该能够进行广泛的实验，这些实验可能是在基准上取得飞跃的重要垫脚石。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07353</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于小型且不平衡数据集的 GANsemble：合成微塑料数据的基线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07356</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07356v1 公告类型：新
摘要：人类摄入或吸入微塑料颗粒是一个日益受到关注的问题。不幸的是，目前使用机器学习来了解其潜在危害的研究方法因缺乏可用数据而受到阻碍。深度学习技术尤其受到只有小数据集或不平衡数据集可用的领域的挑战。克服这一挑战通常涉及对代表性不足的类别进行过采样或扩充现有数据以提高模型性能。本文提出了 GANsemble：一个双模块框架，将数据增强与条件生成对抗网络（cGAN）连接起来，以生成类条件合成数据。首先，数据选择器模块通过搜索最佳数据增强策略来自动选择增强策略。接下来，cGAN 模块使用此策略来训练 cGAN 以生成增强的合成数据。我们在小型且不平衡的微塑料数据集上使用 GANsemble 框架进行实验。引入了微塑料-cGAN (MPcGAN) 算法，并根据 Frechet 起始距离 (FID) 和起始分数 (IS) 建立了合成微塑料 (SYMP) 数据的基线。我们还提供合成微塑料过滤器（SYMP-Filter）算法来提高生成的 SYMP 的质量。此外，我们还展示了通过增强进行的最佳过采样量，以修复小型微塑料数据集中的类别不平衡。据我们所知，这项研究是生成人工智能首次应用来综合创建微塑料数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07356</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未观察到的异质性下专家论证的顺序决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07266</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07266v1 公告类型：新
摘要：我们研究了在线顺序决策问题，并给出了专家根据未观察到的上下文信息做出决策的辅助演示。这些演示可以被视为解决与学习者面临的相关但略有不同的任务。这种设置出现在许多应用领域，例如自动驾驶汽车、医疗保健和金融，其中专家演示是使用上下文信息进行的，而这些信息没有记录在学习代理可用的数据中。我们将问题建模为具有未知任务分布和贝叶斯遗憾最小化目标的零样本元强化学习设置，其中未观察到的任务被编码为具有未知先验的参数。我们提出了 Experts-as-Priors 算法（ExPerior），这是一种非参数经验贝叶斯方法，利用最大熵原理针对学习者的决策问题建立信息丰富的先验。该先验使得任何贝叶斯方法能够应用于在线决策，例如后验采样。我们证明，我们的策略超越了现有的行为克隆和多臂老虎机和强化学习的在线算法，展示了我们的方法在利用跨不同决策设置的专家演示方面的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07266</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过潜在依赖因子进行迁移学习来估计 PM 2.5</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07308</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07308v1 公告类型：新
摘要：空气污染，特别是颗粒物 2.5 (PM 2.5)，是公共卫生领域的一个紧迫问题，并且由于缺乏地面传感器，在发展中国家（数据匮乏地区）很难估计。可以利用迁移学习模型来解决这个问题，因为它们使用替代数据源来获取知识（即来自数据丰富区域的数据）。然而，当前的迁移学习方法没有考虑源域和目标域之间的依赖关系。我们将这种迁移问题视为空间迁移学习，并提出了一种名为潜在依赖因子（LDF）的新特征，该特征捕获两个域的空间和语义依赖关系，然后将其添加到数据集中。我们使用一种新颖的两阶段自动编码器模型生成 LDF，该模型从相似的源域数据和目标域数据的集群中学习。我们的实验表明，使用 LDF 的传输模型比性能最佳的基线有 $19.34\%$ 的改进。我们还通过定性结果支持我们的实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07308</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多人活动识别的生成居民分离和多标签分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07245v1 公告类型：新
摘要：本文提出了两种模型来解决使用家庭环境传感器进行多人活动识别的问题。第一个模型 Seq2Res 使用序列生成方法来分离来自不同居民的传感器事件。第二个模型 BiGRU+Q2L 使用 Query2Label 多标签分类器同时预测多个活动。使用配备环境传感器的家庭中两名居民的最新数据集，将这些模型的性能与不同实验场景中的最新模型进行比较。这些结果引发了关于多人活动识别的居民分离和多标签分类的优缺点的讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07245</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>