<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有可解释机器学习功能的基于内容的交互式火星图像搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16860</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16860v1 公告类型：交叉
摘要：NASA 行星数据系统 (PDS) 托管着在许多任务中收集的数百万张行星、卫星和其他天体的图像。数据和用户参与不断扩展的性质需要可解释的内容分类系统来支持科学发现和个人好奇心。在本文中，我们利用基于原型的架构，使用户能够理解和验证根据火星科学实验室 (MSL) 好奇号漫游车任务的图像训练的分类器所使用的证据。除了提供解释之外，我们还调查基于内容的分类器使用的证据的多样性和正确性。本文介绍的工作将部署在 PDS 图像图集上，取代其不可解释的对应部分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16860</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>符号音乐生成和信息检索的自然语言处理方法：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17467</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17467v1 公告类型：新
摘要：自从 Transformers 模型在自然语言处理（NLP）领域取得突破以来，它的多种改编已经在各个领域得到了发展。这种趋势已经蔓延到音乐信息检索（MIR）领域，包括处理音乐数据的研究。然而，利用 NLP 工具处理符号音乐数据的做法在 MIR 中并不新鲜。音乐经常与语言进行比较，因为它们有一些相似之处，包括文本和音乐的顺序表示。这些类比也反映在 MIR 和 NLP 中的类似任务中。本次调查回顾了应用于符号音乐生成和信息检索研究的 NLP 方法，分为两个轴。我们首先提出了对根据自然语言顺序表示改编的符号音乐表示的概述。这种表现形式是通过考虑象征性音乐的特殊性来设计的。然后，这些表示由模型进行处理。这些模型最初可能是为文本开发的，后来适应了符号音乐，并接受了各种任务的训练。我们通过不同的棱镜描述这些模型，特别是深度学习模型，突出音乐专用机制。最后，我们围绕符号音乐数据的 NLP 工具的有效使用进行了讨论。这包括有关 NLP 方法的技术问题以及文本和音乐之间的根本差异，这可能为进一步研究更有效地使 NLP 工具适应符号 MIR 打开几扇大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17467</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础：使用基于大型语言模型的代理进行大规模网络搜索用户模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17505v1 公告类型：新
摘要：由于大型语言模型（LLM）的出色能力，开发基于 LLM 的代理以进行可靠的用户模拟变得可行。考虑到真实用户数据的稀缺性和限制（例如隐私问题），本文对网络搜索进行大规模用户模拟，以改进用户搜索行为的分析和建模。特别是，我们提出了 BASES，一种带有基于 LLM 代理的新型用户模拟框架，旨在促进网络搜索用户行为的全面模拟。我们的模拟框架可以大规模生成独特的用户配置文件，从而导致多样化的搜索行为。为了证明 BASES 的有效性，我们基于中英文两个人类基准进行了评估实验，证明 BASES 可以有效模拟大规模的类人搜索行为。为了进一步适应网络搜索的研究，我们开发了WARRIORS，这是一个包含网络搜索用户行为的新大规模数据集，包括中文和英文版本，可以极大地支持信息检索领域的研究。我们的代码和数据很快就会公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17505</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有概率扩展控制的多模态学习稀疏检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17535</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17535v1 公告类型：新
摘要：学习稀疏检索（LSR）是一系列神经方法，它将查询和文档编码为稀疏词汇向量，可以通过倒排索引有效地进行索引和检索。我们探索 LSR 在多模态领域的应用，重点是文本图像检索。虽然 LSR 在文本检索方面取得了成功，但其在多模态检索中的应用仍未得到充分探索。目前的方法（例如 LexLIP 和 STAIR）需要对大量数据集进行复杂的多步骤训练。我们提出的方法有效地将密集向量从冻结密集模型转换为稀疏词汇向量。我们通过新的训练算法解决高维协同激活和语义偏差的问题，使用伯努利随机变量来控制查询扩展。两个密集模型（BLIP，ALBEF）和两个数据集（MSCOCO，Flickr30k）的实验表明，我们提出的算法有效地减少了共同激活和语义偏差。我们性能最佳的稀疏模型优于最先进的文本图像 LSR 模型，训练时间更短，GPU 内存要求更低。我们的方法为在多模态环境中训练 LSR 检索模型提供了有效的解决方案。我们的代码和模型检查点位于 github.com/thongnt99/lsr-multimodal]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17535</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PromptMM：通过 Prompt-Tuning 进行多模态知识蒸馏推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17188</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17188v1 公告类型：新
摘要：多媒体在线平台（例如亚马逊、TikTok）因将多媒体（例如视觉、文本和声音）内容纳入其个人推荐系统而受益匪浅。这些模态提供了直观的语义，有助于模态感知的用户偏好建模。然而，多模态推荐器中的两个关键挑战仍未解决：i）考虑到提取器（例如 ViT、BERT）提供的高维多模态特征，引入具有大量附加参数的多模态编码器会导致过度拟合。 。 ii）辅助信息不可避免地会引入不准确和冗余，这会扭曲模态交互依赖性，从而无法反映真实的用户偏好。为了解决这些问题，我们建议通过多模式知识蒸馏（PromptMM）来简化和增强推荐器的能力，并通过提示调整来实现自适应质量蒸馏。具体来说，PromptMM通过从繁琐的教师那里提炼出u-i边缘关系和多模态节点内容来进行模型压缩，以减轻学生额外的特征缩减参数的负担。为了弥合多模态上下文和协作信号之间的语义差距，以增强过度拟合教师的能力，引入软提示调整来执行学生任务自适应。此外，为了调整多媒体数据中不准确的影响，利用模态感知重加权机制开发了一种解开的多模态列表蒸馏。对真实世界数据的实验证明了 PromptMM 相对于现有技术的优越性。烧蚀测试证实了关键部件的有效性。额外的测试显示了效率和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17188</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiFashion：迈向个性化服装生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17279</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17279v1 公告类型：新
摘要：服装推荐（OR）在时尚领域的发展经历了两个不同的阶段：预定义服装推荐和个性化服装组合。尽管取得了这些进步，但这两个阶段都面临着现有时尚产品的限制，阻碍了它们满足用户多样化时尚需求的有效性。人工智能生成内容的出现为 OR 克服这些限制铺平了道路，展示了个性化服装生成的潜力。
  为了实现这一目标，我们引入了一项名为生成服装推荐（GOR）的创新任务，其目标是合成一组时尚图像并将它们组合成为个人用户定制的视觉和谐的服装。 GOR 的主要目标是实现所生成服装的高保真度、兼容性和个性化。为了实现这些目标，我们提出了 DiFashion，这是一种生成服装推荐模型，它利用特殊的扩散模型来同时生成多个时尚图像。为了确保实现这些目标，设计了三种类型的条件来指导并行生成过程，并采用无分类器指导来增强生成的图像和条件之间的对齐。 DiFashion 适用于个性化填空任务和 GOR 任务，并在 iFashion 和 Polyvore-U 数据集上进行了大量实验。定量和人为参与的定性评估结果凸显了 DiFashion 相对于竞争基准的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17279</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BiVRec：基于双向视图的多模态顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17334</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17334v1 公告类型：新
摘要：将多模态信息集成到顺序推荐系统中在最近的研究中引起了人们的广泛关注。在多模态序列推荐模型的初始阶段，主流范式是ID主导的推荐，其中多模态信息被融合为辅助信息。然而，由于其在可转移性和信息入侵方面的局限性，出现了另一种范式，其中直接采用多模态特征进行推荐，从而实现跨数据集的推荐。但它忽略了用户ID信息，导致信息利用率低、培训成本高。为此，我们提出了一个创新框架 BivRec，该框架在 ID 和多模态视图中联合训练推荐任务，利用它们的协同关系来双向增强推荐性能。为了解决信息异构性问题，我们首先构建结构化的用户兴趣表示，然后学习它们之间的协同关系。具体来说，BivRec包括三个模块： 多尺度兴趣嵌入（Multi-scale Interest Embedding），通过多尺度补丁扩展用户交互序列来全面建模用户兴趣； Intra-View Interest Decomposition，使用精心设计的高斯注意力和聚类注意力构建高度结构化的兴趣表示；和跨视图兴趣学习，通过粗粒度的整体语义相似性和细粒度的兴趣分配相似性来学习两种推荐视图之间的协同关系，BiVRec 在五个数据集上实现了最先进的性能，并展示了各种实际优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17334</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以量化影响力衡量作为人工智能裁判的微调增强型 RAG 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17081</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17081v1 公告类型：新
摘要：这项研究通过将微调的大语言模型（LLM）与向量数据库无缝集成，对检索增强生成（RAG）系统进行了创新性增强。这种集成利用了结构化数据检索的综合优势和高级法学硕士提供的细致入微的理解。我们方法的核心是 LoRA 和 QLoRA 方法，它们通过参数高效的微调和内存优化处于模型细化的最前沿。我们研究的一个新颖特点是将用户反馈直接纳入训练过程，确保模型不断适应用户期望，从而提高其性能和适用性。此外，我们还引入了量化影响力衡量（QIM）作为创新的“AI判断”机制，以提高结果选择的精度，进一步细化系统的准确性。伴随着执行图和用于微调 QLoRA 的详细算法，我们的工作为在聊天机器人技术中实现这些进步提供了一个全面的框架。这项研究为特定用途的法学硕士优化提供了重要见解，并预示了检索增强模型进一步发展的新方向。通过广泛的实验和分析，我们的研究结果为聊天机器人技术和检索系统的未来进步奠定了坚实的基础，标志着在创建更复杂、更精确和以用户为中心的对话式人工智能系统方面向前迈出了重要一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17081</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辅助信息驱动的基于会话的推荐：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17129</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17129v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐（SBR）由于能够在有限的交互内预测匿名用户意图而受到越来越多的关注。新兴的努力将各种辅助信息纳入其提高任务绩效的方法中。在本次调查中，我们从以数据为中心的角度全面审视了辅助信息驱动的基于会话的推荐。我们的调查首先说明了该研究主题背后的动机和必要性。接下来是对各种富含辅助信息的基准的详细探索，这对于推进该领域的研究至关重要。此外，我们深入研究了这些不同类型的辅助信息如何增强 SBR，强调它们的特征和实用性。然后对研究进展进行系统回顾，并分析该主题的最新和代表性发展。最后，我们展示了这个充满活力的主题的未来前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17129</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先进学术团队工作者推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16876v1 公告类型：新
摘要：合作者推荐是学术领域的一项重要任务。大多数现有方法都假设推荐系统只需要为任务推荐特定的研究人员。然而，学术上的成功可以归功于整个学术团队的富有成效的合作。在这项工作中，我们提出了一个新的任务：学术团队成员推荐：在给定身份：学生、助理教授或正教授、研究兴趣和具体任务的情况下，我们可以推荐一个形成为（正教授、助理教授、学生）的学术团队。 ）。对于此任务，我们提出了一个模型 CQBG-R（引文查询混合图排名）。关键思想是将查询的上下文和论文与图拓扑结合起来形成一个新的图（CQBG），它可以针对本次的研究兴趣和具体的研究任务。实验结果表明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16876</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化语言学习的大型语言模型增强练习检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16877v1 公告类型：新
摘要：我们研究在线语言学习背景下的零样本练习检索问题，使学习者能够通过自然语言明确请求个性化练习。使用从语言学习者那里收集的真实世界数据，我们观察到向量相似性方法很难捕捉练习内容与学习者用来表达他们想要学习的语言之间的关系。查询和内容之间的这种语义差距极大地降低了在 MS MARCO 等大规模信息检索数据集上预训练的通用检索模型的有效性。我们利用大型语言模型的生成能力，根据学习者的输入合成假设练习，然后用于搜索相关练习，从而弥补差距。我们的方法（我们称之为 mHyER）克服了三个挑战：（1）缺乏训练相关标签，（2）不受限制的学习者输入内容，以及（3）输入和检索候选之间的低语义相似性。在根据众包数据和公开数据创建的两个新颖基准上，mHyER 的表现优于几个强大的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16877</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以医疗数据为例，使用文本嵌入模型和向量数据库作为文本分类器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16886v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的出现前景广阔，并已在许多领域得到应用，但与医学领域一样，其门槛通常相当高 [5]。与法学硕士相结合，向量嵌入模型和向量数据库提供了一种强大的方式来表达多种数据模式，这些数据模式很容易被典型的机器学习模型消化。除了向这些矢量数据库添加信息、知识和数据的便利性之外，它们还提供了一个令人信服的理由将它们应用于通常由人类完成检索信息任务的众多领域。谷歌的研究人员开发了一种明确的替代模型 Med-PaLM [6]，专门用于匹配临床医生在医学知识方面的准确性水平。在训练分类器和开发模型时，必须保持事实性并减少偏差[4]。在这里，我们通过医学领域的示例和应用探索使用向量数据库和嵌入模型作为编码和分类文本的手段。我们表明，这些工具的稳健性在很大程度上取决于所提供数据的稀疏性，即使矢量数据库本身的数据量很少，矢量数据库在数据分类方面也能做得很好[9]。使用各种法学硕士来生成医学数据，我们还了解这些模型的医学知识的局限性，并鼓励专家对我们的测试数据进行进一步的医学审查。通过使用向量数据库对临床医生对患有某种疾病的患者的记录进行分类，我们了解了此类方法的局限性，但也了解了它们的预期使用前景，并且通过持续的测试和实验，希望探索向量的独特用例数据库和嵌入模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16886</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NFT1000：用于不可替代令牌检索的视觉文本数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16872v1 公告类型：新
摘要：随着“元界”和“Web3.0”的兴起，NFT（Non-Fungible Token）作为一种关键的数字资产应运而生，受到广泛关注。截至 2023 年 11 月，各区块链平台已铸造超过 14 亿枚 NFT 代币。为了有效地找到满意的 NFT 代币，在广泛的 NFT 数据中进行搜索至关重要。由于不同 NFT 代币之间在区域和语义方面的高度相似性，NFT 检索的挑战加大了。在大规模、高度相似的 NFT 数据中实现准确、高效的检索对于学术界和工业界来说都是一个巨大的挑战。在本文中，我们将介绍一个名为“NFT Top1000 视觉文本数据集”（以下简称 NFT1000）的数据集，包含 756 万个图像文本对，并从以太坊区块链上按销量统计的 1000 个最著名的 PFP NFT 收藏中收集。基于该数据集，我们测试 CLIP（对比语言图像预训练）模型作为基线。此外，我们还提出了综合方差指数（简称CVI）的概念，这是一个强大的指标，旨在评估视觉文本对数据的相似性和检索难度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16872</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过增强查询增强语言生成的检索过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16874</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16874v1 公告类型：新
摘要：在快速变化的智能技术世界中，由于高级语言模型的兴起，搜索文档变得更具挑战性。这些模型有时会面临困难，例如提供不准确的信息，通常称为“幻觉”。这项研究的重点是通过检索增强生成（RAG）来解决这个问题，这是一种指导模型根据真实事实给出准确响应的技术。为了克服可扩展性问题，该研究探索使用创新的查询优化流程将用户查询与 BERT 和 Orca2 等复杂的语言模型连接起来。该研究分三种情况展开：首先，没有 RAG；其次，没有额外的帮助；最后，有额外的帮助。选择紧凑而高效的 Orca2 7B 型号体现了对计算资源的明智利用。实证结果表明，RAG 下初始语言模型的性能有了显着改善，特别是在提示增强器的辅助下。不同编码之间文档检索的一致性凸显了使用语言模型生成的查询的有效性。 UMAP for BERT 的引入进一步简化了文档检索，同时保持了良好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16874</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们可以预测 QPP 吗？基于多元异常值的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16875v1 公告类型：新
摘要：查询性能预测（QPP）旨在预测搜索引擎在一系列查询和文档中的有效性。虽然最先进的预测器提供了一定程度的精度，但它们的准确性并非完美无缺。先前的研究已经认识到 QPP 固有的挑战，但往往缺乏彻底的定性分析。在本文中，我们通过研究影响查询性能准确性可预测性的因素来深入研究 QPP。我们提出了一个工作假设，即虽然某些查询很容易预测，但其他查询则提出了重大挑战。通过关注异常值，我们的目标是识别特别难以预测的查询。为此，我们采用多元异常值检测方法。我们的结果证明了这种方法在识别 QPP 表现不佳的查询方面的有效性，从而产生不太可靠的预测。此外，我们提供的证据表明，从分析中排除这些难以预测的查询可以显着提高 QPP 的整体准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16875</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>