<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>共享状态干扰下的因果推断的双机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08836</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08836V1公告类型：新 
摘要：研究人员和从业人员通常希望在单位通过市场和推荐系统相互作用的环境中测量治疗效果。在这些环境中，单位受某些共享状态的影响，例如价格，算法建议或社会信号。我们将这种结构形式化，称其为共享状态干扰，并认为我们的配方捕获了许多相关的应用设置。我们的关键建模假设是，个人的潜在结果在共享状态下是独立的。然后，我们证明了双机器学习（DML）定理的扩展，从而为在共享状态干扰下实现有效推理提供了条件。我们还将在几种感兴趣的模型中实例化了我们的一般定理，可以有效估计平均直接效应（ADE）或全球平均治疗效果（GATE）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08836</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善对多模式目标采样器的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08916</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08916V1公告类型：新 
摘要：解决多模式是抽样的主要挑战之一。在这篇反思论文中，我们主张对采样器对两个难度来源的采样器进行更系统的评估，即模式分离和维度。为此，我们提出了一个合成的实验环境，我们在选择采样器上说明了一个综合实验环境，重点是恢复模式相对重要性的挑战性标准。这些评估对于诊断采样器处理多模式并因此推动现场进步的潜力至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08916</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增量非线性歧管近似方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09068</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09068V1公告类型：新 
摘要：分析高维数据由于“维数的诅咒”而引起的挑战，使计算进行了密集。降低尺寸的技术，被分类为线性或非线性，简化此类数据，非线性方法是有效地使用交互式和图形的应用程序来有效地可视化和处理的复杂数据序列。 （GMRA）用于流式数据的框架。增量GMRA的潜在实时可视化和需要自适应高维数据表示的交互式图形应用程序的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09068</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于I期癌症临床试验的水平集估计的剂量调查设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09157</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09157V1公告类型：新 
摘要：I期癌症临床试验的主要目的是评估新实验治疗的安全性并找到最大耐受剂量（MTD）。我们表明，MTD估计问题可以视为水平集估计（LSE）问题，其目的是确定未知函数值高于给定阈值或低于给定阈值的区域。然后，我们在LSE框架中提出了一种新颖的剂量调查设计。提出的设计根据采集函数确定了下一个剂量，该函数将不确定性纳入剂量刺激性曲线的后验分布以及过量控制。仿真实验表明，所提出的LSE设计在估计MTD方面具有更高的准确性，并且与现有设计相比，分配过量的风险较低，从而表明它为I期癌症临床试验设计提供了有效的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09157</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过抛物线蒙格 -  amp \'pde进行无重格生成的建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09279</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09279V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了一个基于离散的抛物线蒙格 -  Amp \&#39;pde的新型生成建模框架，该框架作为最佳运输中常用的sindhorn算法的连续极限出现。我们的方法使用镜梯度下降步骤在Brenier地图的空间中进行迭代改进。我们通过无重组分析的镜头建立了用于生成建模的理论保证，这表明迭代在各种步进计划下会收敛到最佳的Brenier图。作为技术贡献，我们得出了针对抛物线蒙加的蒙格 - 安培\ eere pde量身定制的新的进化变化不平等，连接几何形状，运输成本和遗憾。我们的框架可容纳非LOG-CONCAVE目标分布，通过Brenier Map构建最佳抽样过程，并集成了来自生成的对抗性网络和基于得分的扩散模型的有利学习技术。作为直接应用，我们说明了我们的理论如何为生成建模和变异推断铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09279</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推断由深神经网络估计的指数家庭分布的结果手段</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09347</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09347V1公告类型：新 
摘要：尽管深入神经网络（DNN）的预测广泛使用，但对分类或指数家庭结果的估计平均值的推断仍未得到充实。我们通过在广义线性模型（GLM）框架中解决问题，并开发出一种严格的统计方法来解决DNN估计均值的推断，以解决这一差距。为了解决在文献中通常在GLM中失败的预测错误和输入变量之间独立性的关键局限性，我们引入了一种截断技术，将问题划分为具有独特的噪声行为的制度，从而在一般GLM框架下实现了精致的分析和可靠的理论保证。为了实施推论，我们考虑了一种集合亚采样方法（ESM），该方法利用U统计数据和Hoffding分解来构建可靠的置信区间。该方法可以实现无模型差异估计，并解释了人群中个体之间的异质性。通过跨二元，泊松和二项式模型的大量模拟，我们证明了我们方法的有效性和效率。我们进一步将方法应用于来自EICU数据集的现实世界数据，以预测患者再入院风险，从而为临床决策提供了可行的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09347</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过准巴约西亚方法的最佳稀疏期检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09509</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09509V1公告类型：新 
摘要：本文解决了稀疏相位检索的问题，这是应用数学，物理和工程学中的基本反问题，在这些数学，物理和工程中，只需使用其转换幅度重建信号而相位信息仍然无法访问。利用许多现实世界信号的固有稀疏性，我们引入了一种新颖的稀疏准巴约西亚方法，并为这种方法提供了第一个理论保证。具体而言，我们在执行稀疏之前采用缩放的学生分布作为连续收缩，并使用Pac-Bayesian不平等框架分析该方法。我们的结果表明，拟议的贝叶斯估计器在亚指数噪声下达到了最小的优势收敛速率，与最新的频繁方法相匹配。为了确保计算可行性，我们开发了一种有效的Langevin Monte Carlo采样算法。通过数值实验，我们证明了我们的方法与现有的频繁技术相当，突出了其作为在嘈杂设置中稀疏相位检索的原则替代方案的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09509</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于运输图的有条件独立测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09567</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09567V1公告类型：新 
摘要：测试两个随机向量之间的有条件独立性是统计数据中的一个基本且具有挑战性的问题，尤其是由于条件结构的复杂性，在多元非参数环境中。我们提出了一个新型的框架，用于使用传输图来测试条件独立性。在人群层面，我们表明两个定义明确的运输图可以将条件独立性测试转化为无条件的独立性测试，这实质上简化了问题。这些传输图是使用条件连续归一化流模型从数据估算的。在此框架内，我们得出了一个测试统计量，并在零假设和替代假设下证明了它的一致性。采用基于置换的程序来评估测试的重要性。我们通过广泛的模拟和实际数据分析来验证提出的方法。我们的数值研究证明了提出的有条件独立性测试的方法的实际有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09567</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离线动态库存和定价策略：解决受审查和依赖的需求</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.09831</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.09831V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们研究了离线顺序基于特征的定价和库存控制问题，当前需求取决于过去的需求水平，并且丢失了超过可用库存的任何需求。我们的目标是利用脱机数据集，包括过去的价格，订购数量，库存水平，协变量和审查销售水平，以估算最佳的长期利润的最佳定价和库存控制政策。尽管没有审查的基本动态可以通过马尔可夫决策过程（MDP）进行建模，但主要障碍源于观察到的过程中存在需求审查的过程，导致利润信息缺失，马尔可夫财产的失败以及非固定的最佳策略。为了克服这些挑战，我们首先通过解决以连续审查实例的数量来解决的高阶MDP来近似最佳政策，该实例最终归结为解决针对此问题量身定制的专业Bellman方程。受到离线增强学习和生存分析的启发，我们提出了两种新型数据驱动算法来解决这些钟声方程，从而估算了最佳政策。此外，我们建立了有限的样本后悔界限，以验证这些算法的有效性。最后，我们进行数值实验，以证明算法在估计最佳策略中的功效。据我们所知，这是在一个以审查和依赖需求为特征的连续决策环境中学习最佳定价和库存控制政策的第一种数据驱动方法。建议的算法的实现可在https://github.com/gundemkorel/inventory_pricing_control上获得]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.09831</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过内核条件平均嵌入条件分布压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.10139</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.10139V1公告类型：新 
摘要：现有的分布压缩方法，例如内核放牧（KH），最初是针对未标记数据开发的。但是，没有现有方法直接压缩标记数据的条件分布。为了解决这一差距，我们首先介绍平均最大条件均值差异（AMCMD），这是一种自然指标，用于比较条件分布。然后，我们得出AMCMD的一致估计器并确定其收敛速率。接下来，我们进行关键观察：在分布压缩的背景下，构建针对AMCMD的压缩集的成本可以从$ \ Mathcal {O}（n^3）$减少到$ \ Mathcal {o}（o}（n）$。在此基础上，我们扩展了KH的想法，以开发平均条件核放映（ACKH），这是一种线性时期贪婪算法，该算法构建了针对AMCMD的压缩集。为了更好地理解直接压缩条件分布而不是通过联合分布进行的优势，我们引入了关节内核放牧（JKH），这是一种直接的KH适应，旨在压缩标记数据的联合分布。放牧方法提供了一个简单且可解释的选择过程，但它们依赖于贪婪的启发式方法。为了探索替代优化策略，我们提出了联合内核诱导点（JKIP）和平均条件核诱导点（ACKIP），它们在维持线性复杂性的同时共同优化了压缩组。实验表明，用ACKIP直接保留条件分布均优于关节分布压缩（通过JKH和JKIP）和ACKH中使用的贪婪选择。此外，我们看到JKIP始终胜过JKH。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.10139</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应传感器转向策略使用深入的强化学习用于数字双胞胎的动态数据获取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.10248</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.10248V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了一种基于深度强化学习的传感器转向方法，以通过优化数据采集过程来增强数字双胞胎的预测准确性和决策支持能力。传统的传感器放置技术通常受到一次性优化策略的限制，这限制了其对需要持续信息数据同化的在线应用程序的适用性。提出的方法通过在数字双胞胎范式中提供一个自适应框架来解决此限制。传感器放置问题被提出为马尔可夫决策过程，从而使能够响应数字双胞胎代表的物理结构的不断发展条件的训练和部署能够动态重新定位传感器的训练和部署。这样可以确保数字双胞胎与其物理对应物保持高度代表性和可靠的联系。提出的框架通过一系列全面的案例研究来验证，这些案例研究涉及悬臂板结构，该结构受到各种条件，包括健康和受损的条件。结果表明，深钢筋学习剂具有适应性重新定位传感器的能力，以提高数据获取质量，从而提高数字双胞胎的整体准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.10248</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用积极和不完美的未标记数据学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.10428</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.10428V1公告类型：新 
摘要：我们研究了未标记的数据分布时从正面和未标记的数据中学习二进制分类器的问题，我们称之为积极和不完美的未标记（PIU）学习。在没有协变量转移的情况下，即使用完美的未标记数据，Denis（1998）将这个问题降低为Massart噪声下的学习；但是，这种减少在轻微的转变下失败了。
  我们对PIU学习的主要结果是PIU学习的样本复杂性的特征以及计算和样本效率的算法达到错误分类错误$ \ VAREPSILON $。我们进一步表明，我们的结果导致了一些相关问题的新算法。
  1。从平滑分布中学习：我们提供算法，这些算法仅从平滑特征分布的正面样本中学习有趣的概念类别，绕过已知的现有不可能结果，并为平滑学习的最新进展做出了贡献（Haghtalab等，J.ACM&#39;24）（Chandrasekaran等人，Colt&#39;24）。
  2。使用未标记的分布列表学习：我们设计了新算法，这些算法适用于广泛的概念类别，假设我们获得了未标记的分布列表，其中一种 - 不对学习者 -  IS $ O（1）$  - 接近真实的特征分布。
  3。在存在未知截断的情况下进行估计：我们给出了第一个多项式样本和时间算法，用于估算从截断的样本到$ L_1 $ norm中多项式近似于的未知组的指数族家族分布的参数。这改进了Lee等人的算法。 （焦点24）需要在$ L_2 $ -NORM中近似。
  4。检测截断：我们提出了用于检测一类广泛的非产物分布（包括非产品分布）的新算法，用于检测给定样品是否已被截断（或不），从而改善了De等人的算法。 （stoc&#39;24）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.10428</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Infogain小波：促进图形结构数据扩散小波的设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08802</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08802V1公告类型：交叉 
摘要：扩散小波通过利用将图形扩散算子升至各种功能（称为扩散量表），从不同尺度的分辨率范围从图形信号中提取信息。传统上，散布量表被选择为二元整数，$ \ mathbf {2^j} $。在这里，我们提出了一种基于信息理论的思想选择扩散量表的新颖，无监督的方法。然后，我们证明我们的方法可以通过图形分类实验将基于小波的GNN合并到基于小波的GNN中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08802</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用条件扩散模型在潜在动力学上使用条件扩散模型在延迟网络中的概率QoS度量预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08821</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08821V1公告类型：交叉 
摘要：在DTN的维护和操作中通常采用的主动QoS度量预测可以提高有关延迟，吞吐量，能量消耗和可靠性的网络性能。它自然地作为多元时间序列的预测问题，它吸引了大量的研究工作。时间序列预测的传统平均回归方法无法充分捕获数据复杂性，从而导致DTN（例如路由）中操作任务的性能恶化。本文将DTN中QoS指标的预测作为多元时间序列上的概率预测问题进行了预测，在该预测中，人们可以通过表征这些样品的分布来量化预测的不确定性。提出的方法介绍了扩散模型，并将非平稳和多模式数据的潜在时间动力学纳入其中。广泛的实验证明了该方法的功效，表明它表现出优于流行的概率时间序列预测方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08821</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在建模脑轨迹中，对个性化深内核回归的自适应收缩估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08840</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08840V1公告类型：交叉 
摘要：纵向生物医学研究随着时间的流逝而监测个体，以捕获大脑发育，疾病进展和治疗效果的动态。然而，由于生物学变异性，测量方案的不一致（例如，MRI扫描仪的差异），纵向测量中的稀缺性和不规则性，估计脑生物标志物的轨迹具有挑战性。在此，我们介绍了一种新型的个性化深内核回归框架，用于预测脑生物标志物，并将其应用于区域体积测量。我们的方法集成了两个关键组成部分：一种捕获大型多样的队列中脑轨迹的人群模型，以及一种捕获单个轨迹的特定主题模型。为了最佳结合这些，我们提出了自适应收缩估计，从而有效地平衡了人群和特定于主题的模型。我们通过预测准确性指标，不确定性定量和针对外部临床研究的验证来评估模型的性能。针对最先进的统计和机器学习模型的基准测试（包括线性混合效应模型，广义添加剂模型和深度学习方法）证明了我们方法的出色预测性能。此外，我们将我们的方法应用方法来预测复合神经影像学生物标志物的轨迹，这突出了我们在建模纵向神经影像生物标志物的进展方面的多功能性。此外，对三项外部神经影像学研究的验证证实了我们在不同临床环境中方法的鲁棒性。我们在https://github.com/vatass/adaptiveshrinkagedkgp上提供代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08840</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>