<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DTCLMapper：用于矢量化高精地图构建的双时态一致性学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05518</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05518v1 公告类型：新
摘要：时间信息在鸟瞰（BEV）驾驶场景理解中起着关键作用，可以缓解视觉信息稀疏性。然而，不加区别的时间融合方法在构建矢量化高清（HD）地图时会造成特征冗余的障碍。在本文中，我们重新审视矢量化高清地图的时间融合，重点关注时间实例一致性和时间地图一致性学习。为了改进单帧地图中实例的表示，我们引入了一种新方法：DTCLMapper。该方法使用双流时间一致性学习模块，将实例嵌入与几何图相结合。在实例嵌入组件中，我们的方法集成了时间实例一致性学习（ICL），确保向量点和点聚合的实例特征的一致性。采用矢量化点预选模块来提高每个实例的矢量点的回归效率。然后，从矢量化点预选模块获得的聚合实例特征基于对比学习，以实现时间一致性，其中根据位置和语义信息选择正样本和负样本。几何映射组件引入了采用自监督学习设计的地图一致性学习（MCL）。 MCL 通过关注实例的全局位置和分布约束来增强我们一致学习方法的泛化能力。在公认的基准上进行的大量实验表明，所提出的 DTCLMapper 在矢量化映射任务中实现了最先进的性能，在 nuScenes 和 Argoverse 数据集上分别达到 61.9% 和 65.1% mAP 分数。源代码将在 https://github.com/lynn-yu/DTCLMapper 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05518</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多标签学习和深度模型解释推进头颈癌生存预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05488v1 公告类型：新
摘要： 全面可靠的生存预测模型对于协助接受根治性放射治疗（RT）治疗的头颈癌（HNC）患者的个性化管理具有重要意义。在这项工作中，我们提出了 IMLSP，一种可解释的多标签多模式深度生存预测框架，用于同时预测多个 HNC 生存结果，并提供深度预测过程的时间事件特定的视觉解释。我们采用多任务逻辑回归（MTLR）层将生存预测从回归问题转换为多时间点分类任务，并能够同时预测多个相关的生存结果。我们还提出了 Grad-TEAM，这是一种专门为深度生存模型视觉解释而开发的梯度加权时间事件激活图方法，用于生成患者特定的时间事件激活图。我们使用公开的 RADCURE HNC 数据集评估我们的方法，它在所有生存结果上都优于相应的单模态模型和单标签模型。生成的激活图显示，模型在做出决策时主要关注肿瘤和淋巴结体积，并且高风险和低风险患者的感兴趣体积有所不同。我们证明，多标签学习策略可以提高学习效率和预后性能，而可解释的生存预测模型有望帮助理解人工智能的决策过程并促进个性化治疗。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05488</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于轻量级立体图像超分辨率的多级特征融合网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05497v1 公告类型：新
摘要： 立体图像超分辨率利用左右视角图像视差效应带来的跨视角互补信息来重建更高质量的图像。利用立体图像信息的级联特征提取模块和跨视图特征交互模块是众多方法的焦点。然而，这增加了大量的网络参数和结构冗余。为了促进立体图像超分辨率在下游任务中的应用，我们提出了一种高效的轻量级立体图像超分辨率多级特征融合网络（MFFSSR）。具体来说，MFFSSR 利用混合注意力特征提取块（HAFEB）来提取多级视图内特征。利用通道分离策略，HAFEB可以高效地与嵌入式跨视图交互模块进行交互。这种结构配置可以有效地挖掘视图内部的特征，同时提高跨视图信息共享的效率。因此，可以更准确地重建图像细节和纹理。大量实验证明了MFFSSR的有效性。我们用更少的参数实现了卓越的性能。源代码可在 https://github.com/KarosLYX/MFFSSR 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05497</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经架构搜索实现准确、鲁棒的架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05502v1 公告类型：新
摘要：为了防御深度神经网络免受对抗性攻击，对抗性训练因其有效性而受到越来越多的关注。然而，对抗性训练产生的准确性和鲁棒性受到架构的限制，因为对抗性训练通过调整与架构相关的权重连接来提高准确性和鲁棒性。在这项工作中，我们建议 ARNAS 寻找准确且稳健的架构来进行对抗训练。首先，我们设计了一个准确且稳健的搜索空间，其中单元格的放置和过滤器数量的比例关系都经过仔细确定。通过该设计，这些架构可以通过将精确和鲁棒的结构分别部署到其敏感位置来获得准确性和鲁棒性。然后，我们提出了一种可微的多目标搜索策略，朝着有利于自然损失和对抗性损失的方向执行梯度下降，从而可以同时保证准确性和鲁棒性。我们在白盒攻击、黑盒攻击、可转移性等方面进行了全面的实验。实验结果表明，所搜索的架构具有最强的鲁棒性和竞争精度，打破了基于 NAS 的架构不能很好地迁移到鲁棒性场景下的复杂任务的传统观念。通过分析搜索到的优秀架构，我们还得出结论，准确而鲁棒的神经架构倾向于在输入和输出附近部署不同的结构，这对于手工制作和自动设计准确而鲁棒的架构都具有重要的实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05502</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于骨骼匿名化的对手引导运动重定向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05428</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05428v1 公告类型：新
摘要：基于骨架的运动可视化是计算机视觉中的一个新兴领域，特别是在虚拟现实（VR）的情况下。随着人体姿势估计和骨骼提取传感器的进一步进步，越来越多的利用骨骼数据的应用出现了。这些骨架可能看起来是匿名的，但它们包含嵌入的个人身份信息 (PII)。在本文中，我们提出了一种基于运动重定向的新匿名技术，利用对手分类器进一步删除嵌入骨架中的 PII。运动重定向在匿名化方面非常有效，因为它将用户的运动转移到虚拟骨架上。这样做时，链接到骨架的任何 PII 都将基于虚拟骨架，而不是我们正在保护的用户。我们提出了一种以隐私为中心的深度运动重定向模型（PMR），旨在通过对抗性学习进一步明确 PII 的重定向骨架。在我们的实验中，PMR 实现了与最先进模型相当的运动重定向实用性能，同时还降低了隐私攻击的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05428</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GDGS：用于辐射场稀疏表示的梯度域高斯分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05446</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05446v1 公告类型：新
摘要：3D 高斯喷射方法越来越流行。然而，它们直接作用于信号，从而产生信号的密集表示。即使使用修剪或蒸馏等技术，结果仍然很密集。在本文中，我们建议对原始信号的梯度进行建模。梯度比原始信号稀疏得多。因此，梯度使用更少的高斯图，从而实现更高效的存储，从而在训练和渲染过程中实现更高的计算性能。由于稀疏性，在视图合成过程中，只需要少量的像素，从而带来更高的计算性能（速度提高 100\sim 1000\times$）。通过求解具有线性计算复杂度的泊松方程，可以从梯度中恢复二维图像。进行了几次实验来确认梯度的稀疏性和所提出方法的计算性能。该方法可以应用于多种应用，例如人体建模和室内环境建模。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05446</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DynaSeg：一种结合特征相似性和空间连续性的无监督图像分割深度动态融合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05477v1 公告类型：新
摘要：我们的工作解决了计算机视觉中图像分割的基本挑战，这对于各种应用至关重要。虽然监督方法表现出熟练程度，但它们对广泛像素级注释的依赖限制了可扩展性。为了应对这一挑战，我们提出了一种基于增强型无监督卷积神经网络 (CNN) 的算法，称为 DynaSeg。与依赖固定权重因子来平衡特征相似性和空间连续性（需要手动调整）的传统方法不同，我们新颖的动态加权方案可自动调整参数，灵活地适应图像细节。我们还引入了 Silhouette Score Phase 的新颖概念，该概念解决了迭代过程中动态聚类的挑战。此外，我们的方法集成了基于 CNN 和预训练的 ResNet 特征提取，提供了全面且适应性强的方法。我们在不同的数据集上取得了最先进的结果，与 COCO-All 和 COCO-Stuff 的当前基准相比，mIOU 分别显着提高了 12.2% 和 14.12%。所提出的方法释放了无监督图像分割的潜力，并通过消除细致的参数调整的需要来解决现实场景中的可扩展性问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05477</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LOC-ZSON：语言驱动的以对象为中心的零样本对象检索和导航</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05363</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05363v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了 LOC-ZSON，一种新颖的语言驱动的以对象为中心的图像表示，用于复杂场景中的对象导航任务。我们提出了一种以对象为中心的图像表示和相应的视觉语言模型（VLM）微调损失，它可以处理复杂的对象级查询。此外，我们设计了一种新颖的基于 LLM 的增强和提示模板，以确保训练和零样本推理期间的稳定性。我们在 Astro 机器人上实现我们的方法，并将其部署在模拟和现实环境中，以实现零样本对象导航。我们表明，我们提出的方法可以在检索任务的不同基准设置上将文本到图像的召回率提高 1.38 - 13.38%。对于对象导航，我们展示了我们的方法在模拟和现实世界中的优势，导航成功率分别提高了 5% 和 16.67%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05363</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EarthMatch：宇航员摄影细粒度定位的迭代共同配准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05422</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05422v1 公告类型：新
摘要：宇航员摄影的精确、像素级地理定位对于释放这种独特类型的遥感地球数据的潜力至关重要，特别是对于其在灾害管理和气候变化研究中的应用。最近的工作已经建立了宇航员摄影定位任务，但事实证明要么大规模部署成本太高，要么产生的定位过于粗糙。因此，我们提出了 EarthMatch，这是一种迭代单应性估计方法，可以对宇航员照片进行细粒度定位，同时保持对速度的重视。我们将宇航员摄影基准 AIMS 重新聚焦于地理定位任务本身，并证明我们的方法在此数据集上的有效性。此外，我们还提供了一种新的、公平的图像匹配器比较方法，并对我们的本地化流程中的不同匹配模型进行了广泛的评估。我们的方法将能够快速准确地定位 450 万张且不断增加的地球宇航员照片集。包含代码和数据的网页 https://earthloc-and-earthmatch.github.io]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05422</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transfer-LMR：多种交通场景下的重尾驾驶行为识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05354v1 公告类型：新
摘要：识别驾驶行为对于推理、规划和导航等下游任务非常重要。现有的视频识别方法适用于常见行为（例如“直行”、“刹车”、“左转/右转”）。然而，对于通常在行为类分布的尾部发现的代表性不足/罕见的行为，其性能低于标准。为了解决这个缺点，我们提出了 Transfer-LMR，这是一种模块化训练程序，用于提高所有驾驶行为类别的识别性能。我们在 METEOR 和 HDD 数据集上广泛评估了我们的方法，这些数据集包含丰富但重尾的驾驶行为分布并跨越不同的交通场景。实验结果证明了我们方法的有效性，特别是在识别代表性不足/罕见的驾驶行为方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05354</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于鱼眼图像的自适应轻量级全向立体视觉的几何距离候选选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05355v1 公告类型：新
摘要：多视点立体全向距离估计通常需要建立具有许多假设距离候选的成本量。考虑到移动机器人拥有的资源有限，成本量构建过程通常计算量很大。我们提出了一种新的基于几何的距离候选选择方法，该方法可以使用极少量的候选并降低计算成本。我们演示了在一组模型变体中使用几何信息候选者。我们发现，通过在机器人部署期间调整候选对象，如果外部因素或摄像机数量发生变化，我们的几何信息距离候选对象也可以提高预训练模型的准确性。在没有任何重新训练或微调的情况下，我们的模型优于使用均匀分布的距离候选训练的模型。模型还以带有新的专用大规模数据集的硬件加速版本的形式发布。项目页面、代码和数据集可以在 https://theairlab.org/gicandidates/ 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05355</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3D 整体或匿名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05261v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种利用 3D 信息自动匿名化手术室 (OR) 多视图 RGB-D 视频记录的新颖方法。我们的匿名方法通过用不同的人脸替换每个图像中的人脸来保留原始数据分布，以便数据仍然适合进一步的下游任务。与已建立的匿名方法相比，我们的方法首先在 3D 空间而不是 2D 空间中定位面部。然后，通过将不同的脸部重新投影回每个摄像机视图中，对每个脸部进行匿名化，最终替换结果图像中的原始脸部。此外，我们引入了一个多视图 RGB-D 数据集，该数据集是在经验丰富的外科医生对动物对象（猪）进行腹腔镜手术的真实手术过程中捕获的，它概括了手术室的典型特征。最后，我们展示了在该数据集上评估的实验结果，表明利用 3D 数据可以在 OR 图像中实现更好的人脸定位，并生成比当前最先进技术更真实的人脸。据我们所知，之前没有任何工作可以解决多视图或记录的匿名化问题，也没有解决利用 3D 信息的 2D 人脸定位问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05261</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相关不相关性：为图像分类器生成另类事实解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05295v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们证明了黑盒图像分类器的替代事实解释的可行性。反事实思维领域的传统解释机制是可解释人工智能（XAI）广泛使用的范例，因为它们遵循人类熟悉的自然推理方式。然而，该领域最常见的方法是基于传达对人工智能决策特别重要的特征或特性的信息。然而，为了充分理解决策，不仅需要有关相关特征的知识，而且对不相关信息的认识也非常有助于创建人工智能系统的用户心理模型。为此，最近在概念层面上提出了一种解释人工智能系统的新方法，称为替代事实解释。它基于展示另一种现实，其中人工智能输入的不相关特征被改变。通过这样做，用户可以直接看到哪些输入数据特征可以任意改变，而不影响人工智能的决策。在本文中，我们首次表明可以将这一想法应用于基于神经网络的黑盒模型。为此，我们提出了一种基于 GAN 的方法来为二值图像分类器生成这些替代事实的解释。此外，我们还提出了一项用户研究，该研究就异事实解释如何补充反事实解释提供了有趣的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05295</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于伤口组织胶原纤维预测伤口愈合进展的深度学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05297</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05297v1 公告类型：新
摘要： 伤口愈合是一个涉及胶原纤维变化的复杂过程。准确监测这些变化对于评估伤口愈合进展至关重要，对于指导临床治疗策略和药物筛选具有重要意义。然而，传统的定量分析方法侧重于胶原纤维排列和方差等空间特征，缺乏区分伤口愈合不同阶段的阈值标准。为了解决这个问题，我们提出了一种基于深度学习的创新方法，通过分析伤口组织组织学图像中的胶原纤维特征来预测伤口愈合的进展。利用深度学习模型独特的学习能力，我们的方法捕获了不同类别的组织学图像中胶原纤维的特征变化，并将它们分类为伤口愈合的各个阶段。为了克服组织学图像数据的有限可用性，我们采用了迁移学习策略。具体来说，我们对在 ImageNet 数据集上预训练的 VGG16 模型进行微调，使其适应伤口组织学图像的分类任务。通过这个过程，我们的模型对伤口愈合的六个阶段进行分类的准确率达到 82%。此外，为了增强模型的可解释性，我们采用了一种称为 LayerCAM 的类激活映射技术。 LayerCAM 揭示了模型在进行预测时所依赖的图像区域，为模型的决策过程提供了透明度。这种可视化不仅可以帮助我们了解模型如何识别和评估胶原纤维特征，还可以增强对模型预测结果的信任。据我们所知，我们提出的模型是第一个用于预测伤口愈合阶段的基于深度学习的分类模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05297</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图像文档中的财务表提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05260</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05260v1 公告类型：新
摘要：表提取长期以来一直是金融服务中普遍存在的问题。这在图像领域更具挑战性，因为内容被锁定在繁琐的像素格式后面。幸运的是，图像分割、OCR 和序列建模深度学习的进步为实现令人印象深刻的结果提供了必要的繁重工作。本文提出了一种端到端的管道，用于识别、提取和转录图像文档中的表格内容，同时保留高保真度的原始空间关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05260</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>