<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Pistis-RAG：面向以内容为中心的检索增强生成的可扩展级联框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00072v2 公告类型：替换 
摘要：在希腊神话中，Pistis 象征着诚信、信任和可靠性。从这些原则中汲取灵感，Pistis-RAG 是一个可扩展的多阶段框架，旨在应对大规模检索增强生成 (RAG) 系统的挑战。该框架由不同的阶段组成：匹配、预排序、排序、推理和聚合。每个阶段都有助于缩小搜索空间、优先考虑语义相关文档、与大型语言模型 (LLM) 的偏好保持一致、支持复杂的思路链 (CoT) 方法以及结合来自多个来源的信息。
我们的排名阶段引入了一项重大创新，即认识到由于少数样本提示顺序的敏感性，仅靠语义相关性可能无法提高生成质量，正如先前的研究指出的那样。当前的 RAG 框架经常忽视这一关键方面。
我们认为，LLM 与外部知识排名方法之间的一致性问题与 RAG 系统中占主导地位的以模型为中心的范式有关。我们提出了一种以内容为中心的方法，强调 LLM 与外部信息源之间的无缝集成，以优化特定任务的内容转换。
我们新颖的排名阶段专为 RAG 系统设计，结合了信息检索原则，同时考虑了 LLM 偏好和用户反馈所反映的独特业务场景。我们在 MMLU 基准上模拟了反馈信号，从而将性能提高了 9.3%。我们的模型和代码将在 GitHub 上开源。此外，对现实世界大规模数据的实验验证了我们框架的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00072</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EAGER：具有行为语义协作的双流生成推荐器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14017</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14017v2 公告类型：替换 
摘要：生成检索最近成为一种有前途的顺序推荐方法，将候选项目检索定义为自回归序列生成问题。然而，现有的生成方法通常只关注项目信息的行为或语义方面，忽视了它们的互补性，从而导致效果有限。为了解决这一限制，我们引入了 EAGER，这是一个新颖的生成推荐框架，可以无缝集成行为和语义信息。具体来说，我们确定了结合这两类信息的三个关键挑战：一个统一的生成架构，能够处理两种特征类型，确保每种类型都有充分和独立的学习，并促进微妙的互动，增强协作信息利用率。为了实现这些目标，我们提出 (1) 一种双流生成架构，利用一个共享编码器和两个独立的解码器，使用基于置信度的排名策略解码行为标记和语义标记；(2) 一个具有摘要标记的全局对比任务，以实现对每种类型信息的判别解码； （3）语义引导的迁移任务，旨在通过重建和估计目标隐性地促进交叉交互。我们在四个公共基准上验证了 EAGER 的有效性，证明了它与现有方法相比的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14017</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UFRec：整合均匀性和频率以增强顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.18470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.18470v2 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐系统中的有效表示学习对于准确捕捉用户交互模式和提高推荐准确性至关重要。尽管如此，当前的方法主要关注项目到项目的转换，经常忽略交互之间的时间间隔，而这对于理解行为模式转变至关重要。此外，项目频率等关键交互属性经常被忽视。我们的研究表明，时间间隔更一致的序列和交互频率更高的项目可带来更出色的预测性能。相反，间隔不均匀的序列会导致用户兴趣漂移，并且由于数据稀疏，不经常交互的项目难以建模，这带来了现有方法无法充分解决的独特挑战。在这项研究中，我们介绍了 UFRec，一种用于顺序推荐的创新双向增强方法。UFRec 利用序列均匀性和项目频率来提高性能，特别是改善非均匀序列和不频繁项目的表示。这两个组件相互协同增强，在复杂的顺序推荐场景中推动整体性能优化。此外，我们引入了一个多维时间模块来进一步增强适应性。据我们所知，UFRec 是利用均匀性和频率特性进行特征增强的开创性方法。通过与四个数据集中的 11 个最先进模型进行比较，我们证明 UFRec 明显超越了当前领先的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.18470</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态预训练、自适应和推荐生成：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00621v2 公告类型：替换 
摘要：个性化推荐是用户发现符合其兴趣的信息的普遍渠道。然而，传统的推荐模型主要依靠唯一 ID 和分类特征进行用户项目匹配，可能会忽略文本、图像、音频和视频等多种模态中原始项目内容的细微差别。多模态数据的利用不足对推荐系统构成了限制，尤其是在新闻、音乐和短视频平台等多媒体服务中。大型多模态模型的最新进展为开发内容感知推荐系统提供了新的机遇和挑战。本调查旨在全面探索多模态预训练、适应和生成技术的最新进展和未来发展轨迹，以及它们在增强推荐系统中的应用。此外，我们讨论了当前在这个动态领域面临的挑战和未来研究的机会。我们相信，这项调查以及精选的资源将提供宝贵的见解，以激发这一不断发展的领域的进一步发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00621</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解推荐系统中语言建模范式的适应性：经验教训和挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03788</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03788v2 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的出现，在自然语言处理领域取得了巨大的成功，这要归功于多样化的训练范式，这些范式使 LLM 能够有效地捕捉复杂的语言模式和语义表示。特别是，最近的“预训练、提示和预测”训练范式作为一种使用有限标记数据学习可泛化模型的方法，引起了广泛关注。随着这一进步，这些训练范式最近已被应用于推荐领域，并被视为学术界和工业界的一个有前途的方向。这个半天的教程旨在提供对从通过不同训练范式学习的预训练模型中提取和传递知识的全面理解，以从通用性、稀疏性、有效性和可信度等各个角度改进推荐系统。在本教程中，我们首先介绍用于推荐目的的语言建模范式的基本概念和通用架构。然后，我们将重点介绍在调整 LLM 相关训练策略和优化目标以适应不同推荐任务方面的最新进展。之后，我们将系统地介绍基于 LLM 的推荐系统中的道德问题，并讨论评估和缓解这些问题的可能方法。我们还将总结相关数据集、评估指标和对训练范式推荐性能的实证研究。最后，我们将以对开放挑战和未来方向的讨论结束本教程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03788</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoIR：代码信息检索模型的综合基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02883v1 公告类型：新
摘要：尽管信息检索 (IR) 在各种 NLP 任务中取得了巨大成功，但大多数 IR 系统主要处理自然语言中的查询和语料库，而忽略了代码检索领域。代码检索至关重要，但仍未得到充分探索，现有方法和基准不足以代表各种领域和任务中代码的多样性。为了解决这一差距，我们提出了 \textbf{\name} (\textbf{Co}de \textbf{I}nformation \textbf{R}etrieval Benchmark)，这是一个强大而全面的基准，专门用于评估代码检索能力。 \name 包含 \textbf{ten} 个精心策划的代码数据集，涵盖 \textbf{eight} 个独特的检索任务，涉及 \textbf{seven} 个不同的领域。我们首先讨论 \name 的构建及其多样化的数据集组成。此外，我们使用 \name 评估了九种广泛使用的检索模型，发现即使使用最先进的系统，执行代码检索任务也存在很大困难。为了便于在现有研究工作流程中轻松采用和集成，\name 已开发为用户友好的 Python 框架，可通过 pip 轻松安装。它与 MTEB 和 BEIR 等其他流行基准共享相同的数据模式，从而实现无缝的跨基准评估。通过 \name，我们旨在激发代码检索领域的研究，提供一种多功能的基准测试工具，鼓励进一步开发和探索代码检索系统\footnote{\url{ https://github.com/CoIR-team/coir}}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02883</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减少具有统计意义的区域共置挖矿中的错误发现：结果摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02536</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02536v1 公告类型：交叉 
摘要：给定一个空间特征类型集合 \emph{S}、其特征实例、研究区域和邻居关系，目标是找到对 $&lt;$a 区域 ($r_{g}$)，\emph{S}$&gt;$ 的子集 \emph{C}，使得 \emph{C} 是 $r_{g}$ 中具有统计意义的区域共置模式。这个问题对于生态学、经济学和社会学等各个领域的应用都很重要。由于区域共置模式和候选区域的数量呈指数级增长，因此该问题在计算上具有挑战性。之前，我们提出了一个挖掘器 \cite{10.1145/3557989.3566158}，它可以找到具有统计意义的区域共置模式。然而，大量同时进行的统计推断会增加错误发现的风险（也称为多重比较问题）并带来高昂的计算成本。我们提出了一种新算法，即使用 Bonferroni 校正的多重比较区域共置挖掘器 (MultComp-RCM)。理论分析、实验评估和案例研究结果表明，所提出的方法既降低了错误发现率，又降低了计算成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02536</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练语言模型支持跨语言跨项目 Bug 本地化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02732</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02732v1 公告类型：交叉
摘要：在大型代码库中自动定位错误仍然是开发人员面临的重大挑战。现有技术通常难以实现通用性和部署，因为它们依赖于特定于应用程序的数据和大型模型。本文提出了一种基于预训练语言模型 (PLM) 的新型错误定位技术，该技术超越了项目和语言界限。我们的方法利用对比学习来增强错误报告和源代码的表示。然后，它利用一种结合提交消息和代码段的新型排名方法。此外，我们引入了一种知识蒸馏技术，可在不影响性能的情况下减小模型大小以进行实际部署。
本文介绍了几个关键优势。通过将代码段和提交消息分析与传统的文件级检查结合起来，我们的技术实现了更好的错误定位准确性。此外，我们的模型在通用性方面表现出色——经过来自各种项目和语言的代码训练，它可以有效地识别看不见的代码库中的错误。为了解决计算限制，我们提出了一种与 CPU 兼容的解决方案。本质上，所提出的工作提出了一种高度有效、可推广且高​​效的错误定位技术，并具有在现实世界中部署的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02732</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LANE：非调整大型语言模型与在线推荐系统的逻辑对齐，用于可解释的原因生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02833v1 公告类型：新
摘要：推荐系统的可解释性对于增强用户信任和满意度至关重要。利用大型语言模型 (LLM) 为全面的推荐逻辑生成提供了新的机会。然而，在现有的相关研究中，针对推荐任务微调 LLM 模型会产生高昂的计算成本和与现有系统的对齐问题，从而限制了经过验证的专有/闭源 LLM 模型（例如 GPT-4）的应用潜力。在这项工作中，我们提出的有效策略 LANE 将 LLM 与在线推荐系统对齐，而无需额外的 LLM 调整，从而降低成本并提高可解释性。这种创新方法解决了将语言模型与推荐系统集成的关键挑战，同时充分利用了强大的专有模型的功能。具体而言，我们的策略通过几个关键组件运行：语义嵌入、使用零样本提示的用户多偏好提取、语义对齐以及使用思路链 (CoT) 提示的可解释推荐生成。我们的方法通过嵌入商品标题代替 ID，并利用多头注意力机制，将用户偏好的语义特征与候选商品的语义特征对齐，从而确保推荐结果连贯且符合用户偏好。性能对比、问卷投票和可视化案例等大量实验结果证明，我们的方法不仅可以保证推荐效果，还可以提供易于理解且合理的推荐逻辑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02833</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中特征选择的量子计算 CRUISE</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02839v1 公告类型：新
摘要：使用量子计算机解决推荐系统中传统计算机无法解决的问题是一个值得研究的课题。在本文中，我们使用量子退火器来解决推荐算法中的特征选择问题。这个特征选择问题是一个二次无约束二元优化 (QUBO) 问题。通过结合反事实分析，与使用纯互信息相比，我们显著提高了基于项目的 KNN 推荐算法的性能。大量实验表明，使用反事实分析对于解决此类问题大有裨益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02839</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ECAT：用于跨领域推荐的全空间持续自适应迁移学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02542</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02542v1 公告类型：新
摘要：在工业推荐系统中，有几种小程序旨在满足用户的不同兴趣和需求。它们的样本空间仅仅是整个空间的一小部分，因此很难训练出有效的模型。近年来，有许多与跨领域推荐相关的优秀研究，旨在缓解数据稀疏性问题。然而，很少有研究同时考虑样本和表示连续迁移设置对目标任务的适应性。为了克服上述问题，我们提出了一个称为 ECAT 的全空间连续自适应迁移学习框架，它包括两个核心组件：首先，对于样本迁移，我们提出了一种实现由粗到细过程的两阶段方法。具体而言，我们通过图引导方法进行初始选择，然后使用域自适应方法进行细粒度选择。其次，我们提出了一种自适应知识蒸馏方法，用于从在整个空间数据集上训练良好的模型中连续迁移表示。 ECAT 能够在目标任务的监督下充分利用整个空间样本和表示，同时避免负迁移。在淘宝真实工业数据集上的综合实验表明，ECAT 在离线指标上取得了最佳表现，并为淘宝知名小程序百易贴带来了 +13.6% 的转化率和 +8.6% 的订单量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02542</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习位置注意力机制以实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02793v1 公告类型：新
摘要：基于自注意力的网络在顺序推荐任务中取得了显著的表现。这些模型的一个关键组成部分是位置编码。在本研究中，我们深入研究了学习到的位置嵌入，表明它通常可以捕捉标记之间的距离。基于这一见解，我们引入了直接学习位置关系的新型注意力模型。大量实验表明，我们提出的模型 \textbf{PARec} 和 \textbf{FPARec} 优于以前基于自注意力的方法。我们的代码可在匿名审查链接中找到：https://anonymous.4open.science/ r/FPARec-2C55/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02793</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>