<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过隐式对抗数据增强增强模型弹性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16307</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16307v1 公告类型：新
摘要：数据增强在增强和多样化训练数据方面发挥着关键作用。尽管如此，在不同的学习场景中，尤其是那些具有固有数据偏差的学习场景中，持续提高模型性能仍然具有挑战性。为了解决这个问题，我们建议通过结合样本的对抗性和反对抗性扰动分布来增强样本的深层特征，从而能够根据每个样本的具体特征自适应调整学习难度。然后，我们从理论上揭示，随着增强副本数量无限增加，我们的增强过程近似于替代损失函数的优化。这种见解引导我们开发一个基于元学习的框架，用于优化具有这种新颖损失的分类器，引入增强效果，同时绕过显式增强过程。我们对四种常见的有偏差的学习场景进行了广泛的实验：长尾学习、广义长尾学习、噪声标签学习和子群体转移学习。实证结果表明，我们的方法始终达到最先进的性能，突出了其广泛的适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16307</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeuroKoopman 动态因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16326v1 公告类型：新
摘要：在许多现实世界的应用中，系统动力学在其变量之间具有潜在的相互依赖性（例如电网、经济学、神经科学、组学网络、环境生态系统等），人们通常有兴趣了解过去的值是否一个时间序列影响另一个时间序列的未来，称为格兰杰因果关系，以及相关的潜在动态。本文介绍了一种受库普曼启发的框架，该框架利用神经网络对库普曼基础进行数据驱动学习，称为 NeuroKoopman 动态因果发现（NKDCD），用于可靠地推断格兰杰因果关系以及潜在的非线性动力学。 NKDCD 采用自动编码器架构，使用数据学习基础将非线性动态提升到更高维度，其中提升的时间序列可以可靠地进行线性建模。提升函数、线性格兰杰因果滞后矩阵和投影函数（从提升空间到基础空间）都表示为多层感知器，并且全部同时学习。 NKDCD 还对滞后矩阵的权重利用稀疏性惩罚，鼓励模型仅选择数据中所需的因果关系。通过对实际适用数据集的广泛测试，结果表明 NKDCD 优于现有的非线性格兰杰因果关系发现方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16326</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoGluon-Multimodal (AutoMM)：利用基础模型增强多模态 AutoML</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16233</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16233v1 公告类型：新
摘要：AutoGluon-Multimodal (AutoMM) 是专为多模态学习设计的开源 AutoML 库。 AutoMM 以其卓越的易用性而著称，只需三行代码即可对基础模型进行微调。该库支持各种模式，包括独立和组合的图像、文本和表格数据，提供涵盖分类、回归、对象检测、语义匹配和图像分割的一整套功能。跨不同数据集和任务的实验展示了与现有 AutoML 工具相比，AutoMM 在基本分类和回归任务中的卓越性能，同时还展示了高级任务中的竞争性结果，与为此目的设计的专用工具箱保持一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16233</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果启发的正则化支持域通用表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16277v1 公告类型：新
摘要：给定一个表示跨不同域/分布共享的数据生成过程的因果图，强制执行足够的图隐含条件独立性可以识别域通用（非虚假）特征表示。对于标准的输入输出预测设置，我们将文献中考虑的图表集分为两个不同的组：（i）跨训练领域的经验风险最小化器给出领域通用表示的组和（ii）它给出的组不是。对于后一种情况（ii），我们提出了一种具有正则化的新颖框架，我们证明该框架足以识别领域通用特征表示，而无需虚假特征的先验知识（或代理）。根据经验，我们提出的方法对于（半）合成数据和真实世界数据都有效，在平均和最差域传输精度方面优于其他最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16277</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用紧凑支撑集的生成模型进行强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16300v1 公告类型：新
摘要：基础模型包含来自大量训练样本的大量信息。然而，大多数现有技术无法针对小样本量以精确且有效的方式提取该信息。在这项工作中，我们提出了一个框架，利用强化学习作为基础模型的控制，允许细粒度地生成小型、集中的合成支持集，以增强神经网络模型在实际数据分类任务上的性能。我们首先允许强化学习代理访问基于上下文的新颖字典；然后，代理使用具有新颖提示结构的字典来形成和优化提示，作为生成模型的输入，并基于结合验证准确性和熵变化的奖励函数接收反馈。通过多个探索步骤，以这种方式形成支持集。我们的框架产生了出色的结果，显着提高了分类准确性，而无需额外的标签或数据成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16300</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无初始模型的盲目联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16180v1 公告类型：新
摘要：联邦学习是一种新兴的机器学习方法，允许在拥有自己的私有数据的多个参与者之间构建模型。该方法安全且保护隐私，适合使用来自不同来源（例如医院）的敏感数据来训练机器学习模型。在本文中，作者提出了两种创新方法，用于以保护隐私的方式进行基于粒子群优化的模糊认知地图联邦学习。此外，这项研究的一个相关贡献是联邦学习过程中缺乏初始模型，使其实际上是盲目的。该提案使用多个开放数据集进行了测试，提高了准确性和精确度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16180</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ABCD：用于风险评估的基于信任增强注意力的卷积自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16183</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16183v1 公告类型：新
摘要：工业系统中的异常检测对于预防设备故障、确保风险识别和维持整体系统效率至关重要。传统的监控方法通常依赖于固定的阈值和经验规则，这些规则可能不够灵敏，无法检测系统健康状况的细微变化并预测即将发生的故障。为了解决这一限制，本文提出了一种新颖的基于注意力的卷积自动编码器（ABCD），用于风险检测并将得出的风险值映射到维护计划。 ABCD 从现实世界工业冷却系统的历史数据中学习电导率的正常行为，并重建输入数据，识别偏离预期模式的异常情况。该框架还采用校准技术来确保其预测的可靠性。评估结果表明，与不使用注意力机制相比，ABCD 中的注意力机制的性能提高了 57.4%，误报减少了 9.37%。该方法可以有效地检测风险，将风险优先级映射到维护，为冷却系统设计人员和服务人员提供有价值的见解。 0.03% 的校准误差表明模型经过良好校准并增强了模型的可信度，从而能够做出有关维护策略的明智决策]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16183</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卵石中的珍珠：改进自动标记的置信度函数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16188</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16188v1 公告类型：新
摘要：自动标记是一个重要的技术系列，它可以以最少的手动标记生成标记训练集。一个突出的变体是基于阈值的自动标记（TBAL），它的工作原理是在模型的置信度分数上找到一个阈值，高于该阈值它可以准确地标记未标记的数据点。然而，众所周知，许多模型会产生过于自信的分数，从而导致 TBAL 性能不佳。虽然一个自然的想法是应用现成的校准方法来缓解过度自信问题，但此类方法仍然存在不足。我们提出了一个研究 \emph{optimal} TBAL 置信函数的框架，而不是尝试临时选择置信函数。我们开发了一个易于处理的框架版本，以获得 \texttt{Colander} （高效可靠自动标记的置信函数），这是一种新的事后方法，专门设计用于最大限度地提高 TBAL 系统的性能。我们对我们的方法 \texttt{Colander} 进行了广泛的实证评估，并将其与设计的校准方法进行比较。 \texttt{Colander} 的覆盖范围比基线提高了 60%，同时将自动标记误差保持在 $5\%$ 以下，并使用与基线相同数量的标记数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16188</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子和经典机器学习模型的对抗鲁棒性比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16154v1 公告类型：新
摘要：量子机器学习 (QML) 继续成为研究和工业界关注的领域。虽然 QML 模型已被证明容易受到对抗性攻击，其方式与传统机器学习模型非常相似，但如何比较量子模型和经典模型的对抗性攻击仍然在很大程度上是未知的。在本文中，我们展示了如何使用转移攻击、扰动模式和 Lipschitz 界限系统地研究经典和量子模型对抗鲁棒性的异同。更具体地说，我们专注于手工制作的数据集上的分类任务，该数据集允许对特征归因进行定量分析。这使我们能够从理论和实验上深入了解分类网络的鲁棒性。我们首先将典型的 QML 模型架构（例如具有变分参数的振幅和重新上传编码电路）与经典的 ConvNet 架构进行比较。接下来，我们引入 QML 电路的经典近似（最初通过随机傅立叶特征采样获得，但在本研究中进行了调整以适应可训练编码），并评估该模型（称为傅立叶网络），并将其与其他架构进行比较。我们的研究结果表明，该傅立叶网络可以看作是量子-经典边界上的“中间地带”。虽然对抗性攻击成功地在两个方向上跨越了这一边界，但我们还表明正则化有助于量子网络更加稳健，这对 Lipschitz 界限和传输攻击有直接影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16154</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AFU：无 Actor 评论家更新离策略 RL 以实现连续控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16159</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16159v1 公告类型：新
摘要：本文提出了 AFU，一种离策略深度 RL 算法，以新的方式解决连续动作空间 Q 学习中具有挑战性的“max-Q 问题”，并提供基于回归和条件梯度缩放的解决方案。 AFU 有一个演员，但它的评论更新完全独立于演员。因此，演员可以自由选择。在初始版本 AFU-alpha 中，我们采用与 Soft Actor-Critic (SAC) 中相同的随机 Actor，但随后我们研究了 SAC 的简单故障模式，并展示了如何修改 AFU 以使 Actor 更新不太可能发生陷入局部最优，产生了算法的第二个版本，AFU-beta。实验结果证明了 AFU 两个版本的样本效率，使其成为第一个与最先进的 Actor-Critic 方法相竞争的无模型离策略算法，同时脱离了 Actor-Critic 的角度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16159</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现代 UDA 算法中的过度确定现象</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16168</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16168v1 公告类型：新
摘要：当神经网络遇到偏离其训练集的陌生数据时，这意味着域转移。虽然这些网络根据其输入输出预测，但它们通常无法解释它们对这些新观察结果的熟悉程度。在资源受限的环境中，例如嵌入式系统或边缘设备，这一挑战变得更加明显。为了应对这些挑战，我们的目标是重新校准神经网络与其观察到的数据的认知相关的决策边界，引入一种我们称之为确定性蒸馏的方法。虽然流行的工作以减少模型熵为目标来引导无监督域适应（UDA），但它们无意中产生了解决校准不准确问题的模型 - 我们将这种困境称为过度确定现象。在本文中，我们探讨了这种传统学习模式的缺点。作为该问题的解决方案，我们提出了一种 UDA 算法，该算法不仅可以提高准确性，还可以确保模型校准，同时保持对计算资源有限的环境的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16168</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S2DEVFMAP：具有双集成投票融合的自监督学习框架，可最大限度地提高时间序列中的异常预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16179</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16179v1 公告类型：新
摘要：异常检测在工业环境中发挥着至关重要的作用，特别是在维持冷却系统的可靠性和最佳性能方面。传统的异常检测方法通常面临处理不同数据特征和噪声水平变化的挑战，导致有效性有限。然而传统的异常检测通常依赖于单一模型的应用。这项工作提出了一种新颖、稳健的方法，使用五个异构独立模型与投票技术的双集成融合相结合。不同的模型捕捉不同的系统行为，而融合策略最大限度地提高检测效率并最大限度地减少误报。每个基本自动编码器模型都会学习数据的独特表示，利用它们的互补优势来提高异常检测性能。为了提高最终异常预测的有效性和可靠性，应用了双集合技术。这种方法在最大化识别异常的覆盖范围方面表现出色。工业冷却系统数据的真实数据集的实验结果证明了所提出方法的有效性。这种方法可以扩展到其他工业应用，其中异常检测对于确保系统可靠性和防止潜在故障至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16179</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mamba-360：状态空间模型作为长序列建模变压器替代方案的调查：方法、应用和挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16112v1 公告类型：新
摘要：序列建模是自然语言处理（NLP）、语音识别、时间序列预测、音乐生成和生物信息学等各个领域的关键领域。循环神经网络 (RNN) 和长短期记忆网络 (LSTM) 历来主导着机器翻译、命名实体识别 (NER) 等序列建模任务。然而，变压器的进步导致了这种范式的转变，因为他们的卓越表现。然而，变压器在处理感应偏差方面面临着 $O(N^2)$ 注意力复杂性和挑战。为了解决这些问题，人们提出了几种变体，这些变体使用谱网络或卷积，并且在一系列任务上表现良好。然而，他们在处理长序列方面仍然存在困难。在这种情况下，状态空间模型 (SSM) 已成为序列建模范式的有前景的替代方案，特别是随着 S4 及其变体的出现，例如 S4nd、Hippo、Hyena、Diagnol State Spaces (DSS)、Gated State Spaces (GSS) 、线性循环单元（LRU）、Liquid-S4、Mamba 等。在本次调查中，我们根据三个范式对基础 SSM 进行分类，即门控架构、结构架构和循环架构。这项调查还强调了 SSM 在视觉、视频、音频、语音、语言（尤其是长序列建模）、医学（包括基因组学）、化学（如药物设计）、推荐系统和时间序列分析等领域的多样化应用，包括表格数据。此外，我们还整合了 SSM 在 Long Range Arena (LRA)、WikiText、Glue、Pile、ImageNet、Kinetics-400、sstv2 等基准数据集以及 Breakfast、COIN、LVU 和各种时间序列等视频数据集上的性能数据集。 Mamba-360 工作的项目页面可在此网页上找到。\url{https://github.com/badripatro/mamba360}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16112</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>存在竞争风险的情况下 EHR 数据的静态和动态随机森林模型的比较：预测中心静脉导管相关的血流感染</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16127v1 公告类型：新
摘要：与医院入院相关的预后结果通常不受审查的影响，可以分类建模或作为事件发生时间建模。竞争事件很常见，但经常被忽略。我们比较了随机森林 (RF) 模型的性能，以使用不同的结果操作化来预测中心静脉导管相关血流感染 (CLABSI) 的风险。我们纳入了鲁汶大学医院 27478 例入院数据，涵盖 30862 次导管事件（970 次 CLABSI、1466 次死亡和 28426 次出院），以构建二元（CLABSI 与无 CLABSI）、多项（CLABSI、出院、死亡或无事件）、生存（CLABSI 时间）和竞争风险（CLABSI 时间、出院或死亡）结果的静态和动态 RF 模型，以预测 7 天 CLABSI 风险。我们评估了 100 个训练/测试样本中的模型性能。二元、多项和竞争风险模型的性能相似：基线预测的 AUROC 为 0.74，导管发作第 5 天的预测上升到 0.78，此后下降。生存模型高估了 CLABSI 的风险（E:O 比率在 1.2 和 1.6 之间），其 AUROC 比其他模型低约 0.01。二元和多项模型的计算时间最短。与二元和生存模型相比，包含多个结果事件（多项和竞争风险）的模型显示出不同的内部结构。在没有审查的情况下，与我们所研究的环境中用于 CLABSI 预测的二元模型相比，复杂的建模选择并不能显着提高预测性能。应避免在竞争事件发生时审查它们的生存模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16127</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>zkLLM：大型语言模型的零知识证明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16109</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16109v1 公告类型：新
摘要：最近人工智能（AI）的蓬勃发展，以大型语言模型（LLM）的突出表现为特征，在全球范围内引发了根本性变革。然而，除了这些进步之外，人们对法学硕士合法性的担忧也在增加，对其广泛应用提出了法律挑战。令这些担忧更加复杂的是，法学硕士的参数通常被视为知识产权，限制了直接调查。
  在这项研究中，我们解决了人工智能立法领域的一个基本挑战：需要确定法学硕士生成的输出的真实性。为了解决这个问题，我们提出了 zkLLM，这是据我们所知为 LLM 量身定制的首个专业零知识证明。为了解决深度学习中非算术运算的持续挑战，我们引入了 tlookup，这是一种专为深度学习中的非算术张量运算而设计的并行查找参数，提供了一种没有渐近开销的解决方案。此外，利用 tlookup 的基础，我们引入了 zkAttn，这是一种专门为注意力机制设计的零知识证明，仔细平衡了运行时间、内存使用和准确性的考虑。
  在我们完全并行的 CUDA 实现的支持下，zkLLM 的出现是朝着在 LLM 上实现高效的零知识可验证计算迈出的一大步。值得注意的是，对于拥有 130 亿个参数的法学硕士，我们的方法可以在 15 分钟内生成整个推理过程的正确性证明。由此产生的证明大小紧凑，不到 200 kB，旨在维护模型参数的隐私，确保不会无意中泄露信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16109</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 06:19:08 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>