<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RevOrder：一种增强语言模型算术的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03822</link>
      <description><![CDATA[本文提出了 RevOrder，这是一种新技术，旨在通过反转加法、减法和 n 位乘 1 位（nD x 1D）乘法任务中的输出数字来改进大型语言模型 (LLM) 中的算术运算。我们的方法将连续中间数字（CSID）的计数显着减少到 $\mathcal{O}(1)$，这是我们引入的一个用于评估方程复杂性的新指标。通过全面的测试，RevOrder不仅在基本算术运算中实现了完美的准确性，而且还大幅提升了LLM在除法任务中的性能，特别是在传统模型难以胜任的大数任务中。 RevOrder 的实施对于训练和推理阶段来说都是具有成本效益的。此外，应用 RevOrder 对 GSM8K 数学任务上的 LLaMA2-7B 模型进行微调，带来了相当大的改进，将方程计算错误减少了 46%，并将总分从 41.6 提高到 44.4。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03822</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用异构学习模型进行一致的联合决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03728</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种新颖的决策框架，该框架在利用外部知识的同时促进不同模型做出的决策之间的一致性。利用整数线性规划 (ILP) 框架，我们通过合并有关决策先验概率、置信度（不确定性）和模型预期准确性的信息，将各种模型的预测映射到全局标准化和可比较的值。我们的实证研究证明了我们的方法在多个数据集上优于传统基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03728</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图中的深度过时事实检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03732</link>
      <description><![CDATA[知识图（KG）因其在不同领域的巨大潜力而​​受到广泛关注。然而，过时事实的问题给知识图谱带来了挑战，随着现实世界信息的发展，影响了知识图谱的整体质量。现有的过时事实检测解决方案通常依赖于手动识别。为此，本文提出了 DEAN（深度过时事实检测），这是一种基于深度学习的新型框架，旨在识别知识图谱中过时的事实。 DEAN 的独特之处在于通过实体和关系的综合建模来捕获事实中隐含的结构信息。为了有效地发现潜在的过时信息，DEAN 采用​​了一种基于预定义的关系到节点 (R2N) 图的​​对比方法，并按实体数量进行加权。实验结果证明了 DEAN 相对于最先进的基线方法的有效性和优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03732</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QuantAgent：通过自我完善的大语言模型寻求交易圣杯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03755</link>
      <description><![CDATA[基于大型语言模型 (LLM) 的自主代理能够制定计划并应对现实世界的挑战，这一点已经受到重视。然而，为定量投资等专业领域定制这些代理仍然是一项艰巨的任务。核心挑战涉及为代理的学习过程有效构建和集成特定领域的知识库。本文介绍了一个解决这一挑战的原则框架，包括一个两层循环。在内部循环中，代理通过从知识库中提取内容来完善其响应，而在外部循环中，这些响应在现实场景中进行测试通过新的见解自动增强知识库。我们证明我们的方法使代理能够以可证明的效率逐步逼近最佳行为。此外，我们通过名为 QuantAgent 的用于挖掘交易信号的自治代理实例化该框架。实证结果展示了 QuantAgent 发现可行金融信号和提高金融预测准确性的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03755</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自我发现：大型语言模型自组成推理结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03620</link>
      <description><![CDATA[我们引入了SELF-DISCOVER，这是法学硕士自我发现任务内在推理结构的通用框架，以解决对典型提示方法具有挑战性的复杂推理问题。该框架的核心是一个自我发现的过程，法学硕士选择批判性思维、分步思维等多个原子推理模块，并将它们组合成明确的推理结构，供法学硕士在解码时遵循。 SELF-DISCOVER 大幅提高了 GPT-4 和 PaLM 2 在具有挑战性的推理基准（例如 BigBench-Hard、扎根代理推理和 MATH）上的性能，与 Chain of Thought (CoT) 相比，性能提高了 32%。此外，SELF-DISCOVER 的性能比 CoT-Self-Consistency 等推理密集型方法高出 20% 以上，同时所需的推理计算量减少了 10-40 倍。最后，我们表明，自我发现的推理结构普遍适用于各个模型系列：从 PaLM 2-L 到 GPT-4，从 GPT-4 到 Llama2，并且与人类推理模式具有共性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03620</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>torchmSAT：GPU 加速近似最大可满足性问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03640</link>
      <description><![CDATA[机器学习技术在分析离散结构方面取得的显著成就引起了人们对将其集成到组合优化算法中的极大关注。通常，这些方法通过在求解循环中注入学习模型来改进现有的求解器，以提高搜索过程的效率。在这项工作中，我们推导了一个能够逼近最大可满足性问题（MaxSAT）解决方案的单个可微函数。然后，我们提出了一种新颖的神经网络架构来对可微函数进行建模，并使用反向传播逐步求解 MaxSAT。这种方法消除了对标记数据或神经网络训练阶段的需要，因为训练过程充当求解算法。此外，我们利用 GPU 的计算能力来加速这些计算。在具有挑战性的 MaxSAT 实例上的实验结果表明，我们提出的方法优于两种现有的 MaxSAT 求解器，并且在解决方案成本方面与另一种方法相当，无需任何培训或访问底层 SAT 求解器。鉴于许多 NP 难题可以简化为 MaxSAT，我们的新技术为新一代求解器铺平了道路，准备从神经网络 GPU 加速中受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03640</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逻辑规范引导的强化学习代理动态任务采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03678</link>
      <description><![CDATA[强化学习 (RL) 在使人工智能体学习不同行为方面取得了重大进展。然而，学习有效的策略通常需要大量的环境交互。为了减轻样本复杂性问题，最近的方法使用了高级任务规范，例如线性时序逻辑（LTL$_f$）公式或奖励机（RM）来指导代理的学习进度。在这项工作中，我们提出了一种称为逻辑规范引导动态任务采样（LSTS）的新颖方法，该方法学习一组 RL 策略，以基于高级任务规范指导代理从初始状态到目标状态，同时最大限度地减少环境相互作用的次数。与之前的工作不同，LSTS 不假设有关环境动态或奖励机器的信息，而是动态采样有希望的任务，从而实现成功的目标策略。我们在网格世界上评估 LSTS，并表明与最先进的 RM 和自动机引导的 RL 基线（例如奖励机的 Q 学习）相比，它在复杂的顺序决策问题上实现了改进的阈值时间性能以及来自逻辑规范 (DIRL) 的组合 RL。此外，我们证明了我们的方法在样本效率方面优于 RM 和自动机引导的 RL 基线，无论是在部分可观察的机器人任务中还是在连续控制机器人操作任务中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03678</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在大型多人游戏中实现人类与人工智能的协调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03575</link>
      <description><![CDATA[在复杂的多智能体游戏中实现人类与人工智能的协调对于创建可增强游戏玩法的值得信赖的人工智能智能体至关重要。我们提出了一种使用可解释的任务集框架来评估这种一致性的方法，重点关注高级行为任务而不是低级策略。我们的方法由三个组成部分组成。首先，我们分析来自 Xbox 的 Bleeding Edge（10 万多个游戏）的大量人类游戏数据，揭示复杂任务空间中的行为模式。该任务空间作为捕获可解释轴的行为流形的基础集：战斗-逃跑、探索-利用和单人-多智能体。其次，我们使用生成式预训练因果变压器训练 AI 代理来玩《Bleeding Edge》并测量其行为。第三，我们将人类和人工智能的游戏玩法投射到所提出的行为流形中进行比较和对比。这使我们能够将政策的差异解释为更高层次的行为概念，例如，我们发现，虽然人类玩家在战斗-逃跑和探索-利用行为方面表现出可变性，但人工智能玩家倾向于一致性。此外，人工智能代理主要从事单人游戏，而人类经常参与合作和竞争的多代理模式。这些明显的差异强调了在人性化应用中对人工智能进行可解释的评估、设计和集成的需求。我们的研究推进了人工智能尤其是生成式人工智能研究中的对齐讨论，为多人游戏中可解释的人类代理对齐提供了可测量的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03575</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用注入知识的学习提高跨模式的上下文一致性，以实现有效的多模式营销</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03607</link>
      <description><![CDATA[能够捕捉多种模式瞬间的智能设备的普及使用户能够在线体验多模式信息。然而，大型语言（LLM）和视觉模型（LVM）在捕获具有跨模态语义关系的整体意义方面仍然受到限制。如果没有明确的常识知识（例如，作为知识图），视觉语言模型（VLM）只能通过捕获大量语料库中的高级模式来学习隐式表示，从而缺少必要的上下文跨模式线索。在这项工作中，我们设计了一个框架，将知识图形式的明确常识知识与大型 VLM 结合起来，以提高下游任务的性能，预测多模式营销活动的有效性。虽然营销应用程序为评估我们的方法提供了令人信服的指标，但我们的方法能够及早发现可能有说服力的多模式活动以及评估和增强营销理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03607</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态串行再现比较人类抽象和大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03618</link>
      <description><![CDATA[人类从嘈杂的感官数据中提取对世界有用的抽象。串行复制使我们能够通过类似于电话游戏的范式来研究人们如何解释世界，其中一个人观察刺激并将其复制给下一个，形成复制链。过去的连续繁殖实验通常采用单一的感觉方式，但人类经常通过语言相互交流世界的抽象概念。为了研究语言对抽象形成的影响，我们通过要求接受视觉刺激的人以语言格式再现它来实现一种新颖的多模式串行再现框架，反之亦然。我们对人类和 GPT-4 运行单模态和多模态链，发现添加语言作为模态对人类繁殖的影响比 GPT-4 更大。这表明人类视觉和语言表征比 GPT-4 更具分离性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03618</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越文本：通过声音提示改善机器人导航的法学硕士决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03494</link>
      <description><![CDATA[这项工作强调了用于人机交互的基于文本的大型语言模型（LLM）的一个关键缺点，表明仅将文本作为对话模式在此类应用中是不够的。虽然法学硕士擅长处理人类对话中的文本，但他们在社交导航等场景中难以应对口头指令的细微差别，其中模糊性和不确定性可能会削弱对机器人和其他人工智能系统的信任。我们可以通过超越文本并另外关注这些音频响应的副语言特征来解决这个缺点。这些特征是口语交流的各个方面，不涉及字面措辞（词汇内容），而是通过说话方式传达含义和细微差别。我们呈现“超越文本”；一种通过将音频转录与这些功能的一部分集成来改进法学硕士决策的方法，这些功能侧重于影响并且在人机对话中更相关。该方法不仅获得了 70.26% 的胜率，比现有的 LLM 提高了 48.30%，而且还增强了针对 token 操纵对抗性攻击的鲁棒性，胜率下降率比纯文本语言模型减少了 22.44%。 “超越文本”标志着社交机器人导航和更广泛的人机交互的进步，将基于文本的指导与人类音频信息语言模型无缝集成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03494</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于抽象和推理的神经网络：走向机器的广泛泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03507</link>
      <description><![CDATA[半个世纪以来，人工智能研究一直试图重现人类抽象和推理的品质——创建可以在人类认为很容易的环境中从最少的示例中学习新概念的计算机系统。虽然特定的神经网络能够解决一系列令人印象深刻的问题，但事实证明，对其训练数据之外的情况进行广泛的推广是难以捉摸的。在这项工作中，我们研究了几种解决抽象与推理语料库（ARC）的新方法，ARC是一个数据集引入抽象视觉推理任务来测试广泛泛化的算法。尽管举办了三届奖金为 10 万美元的国际竞赛，但最好的算法仍然无法解决大部分 ARC 任务，并且依赖于复杂的手工规则，根本没有使用机器学习。我们重新审视神经网络的最新进展是否允许这项任务取得进展。
  首先，我们将 DreamCoder 神经符号推理求解器应用于 ARC。 DreamCoder 自动以定制的特定领域语言编写程序来执行推理，使用神经网络模仿人类直觉。我们提出了感知抽象和推理语言（PeARL）语言，它允许 DreamCoder 解决 ARC 任务，并提出了一种新的识别模型，使我们能够在之前的最佳实现上进行显着改进。我们还提出了一种新的编码和增强方案，允许大型语言模型（LLM）来解决ARC任务，发现最大的模型可以解决一些ARC任务。法学硕士能够解决与最先进的求解器不同的一组问题，并提供一种有趣的方式来补充其他方法。我们进行集成分析，结合模型以获得比单独任何系统更好的结果。最后，我们发布了 arckit Python 库，以便将来对 ARC 的研究变得更加容易。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03507</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展版：论答案集编程的结构硬度：结构能否有效限制析取的威力？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03539</link>
      <description><![CDATA[答案集编程 (ASP) 是一种通用问题建模和解决框架，重点关注知识表示和快速增长的工业应用。到目前为止，对复杂性的研究导致了对硬度的表征和确定其来源、以二分法结果的形式获得细粒度的见解，以及详细的参数化复杂性景观。不幸的是，对于众所周知的参数树宽析取程序在合理的复杂性假设下需要双指数运行时间。这很快就变得遥不可及。我们在程序的规则结构（关联图）上处理析取 ASP 的结构参数分类。
  首先，我们提供了一个多项式内核来获得顶点覆盖大小方面的单指数运行时间，尽管子集最小化并未在程序结构中表示。然后我们将注意力转向顶点覆盖大小和树宽之间严格更好的结构参数。在这里，我们为该范围内最重要的参数提供双指数下界：树深度、反馈顶点大小和团宽度。基于此，我们认为不幸的是，除了顶点覆盖大小之外，我们的选择是有限的。我们的结果提供了深入的硬度研究，依赖于从正常程序到析取程序的新颖减少，用指数参数压缩来交换复杂性的增加。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03539</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BetterV：具有判别性指导的受控 Verilog 生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03375</link>
      <description><![CDATA[由于现代集成电路（IC）的复杂性不断增加，因此需要自动化电路设计方法。近年来，为促进设计过程而生成硬件设计语言的研究不断增多。在这项工作中，我们提出了一个 Verilog 生成框架 BetterV，它可以在处理的特定领域数据集上微调大型语言模型 (LLM)，并结合生成判别器来指导特定的设计需求。 Verilog 模块从互联网上收集、过滤和处理，形成干净且丰富的数据集。指令调整方法是专门为微调法学硕士以理解 Verilog 知识而设计的。此外，数据被增强以丰富训练集，并用于训练特定下游任务的生成判别器，这为法学硕士优化 Verilog 实现提供了指导。 BetterV 能够生成语法和功能正确的 Verilog，在 VerilogEval-machine 基准测试中表现优于 GPT-4。借助特定于任务的生成判别器，BetterV 可以在各种电子设计自动化 (EDA) 下游任务上实现显着改进，包括通过布尔可满足性 (SAT) 求解减少综合的网表节点和减少验证运行时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03375</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预算约束下行为用户细分的交付优化发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03388</link>
      <description><![CDATA[用户的在线行为足迹使公司能够发现基于行为的用户细分（或多个细分），并向用户传递细分特定的消息。在发现细分之后，通过 Facebook 和 Google 等首选媒体渠道向用户传递消息可能具有挑战性，因为行为细分中只有一部分用户在媒体中找到匹配，并且只有一小部分匹配的用户真正看到了消息（接触）。当交付失败时，即使高质量的发现也将变得徒劳。存在许多复杂的算法来发现行为片段；然而，这些忽略了交付组件。问题变得更加复杂，因为（i）发现是在公司数据中的行为数据空间（例如用户点击）上执行的，而交付是基于媒体定义的静态数据空间（例如地理位置、年龄）； (ii) 公司在预算约束下运作。我们引入了一种基于随机优化的算法，用于交付优化的行为用户细分发现，并提供新的指标来解决联合优化问题。我们利用预算约束下的优化来交付，并结合基于学习的发现组件。对 Google 的公共数据集和专有数据集进行的广泛实验表明，我们的方法通过同时改进交付指标、减少预算支出并在发现中实现强大的预测性能而有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03388</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:56:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>