<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>建模、分析和理解社交媒体平台内的用户交互和各种属性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15937v1 公告类型：交叉
摘要：如何基于评论后关系有效地建模、分析和理解社交媒体平台内的用户交互和各种属性？在本研究中，我们提出了一种新颖的基于图的方法，根据评论后关系对社交媒体平台内的用户交互进行建模和分析。我们根据社交媒体数据构建用户交互图并对其进行分析，以深入了解社区动态、用户行为和内容偏好。我们的调查显示，虽然 56.05% 的活跃用户在社区内联系紧密，但只有 0.8% 的活跃用户对其动态做出了显着贡献。此外，我们观察到社区活动的时间变化，某些时期的参与度较高。此外，我们的研究结果强调了用户活动和受欢迎程度之间的相关性，表明更活跃的用户通常更受欢迎。除此之外，还观察到对积极和信息丰富的内容的偏好，其中 82.41% 的用户更喜欢积极和信息丰富的内容。总的来说，我们的研究为理解和管理在线社区提供了一个全面的框架，利用基于图形的技术来获得对用户行为和社区动态的宝贵见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15937</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有偏置空间方向的高维相位检索的谱初始化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15548v1 公告类型：交叉
摘要：我们探索了一种谱初始化方法，该方法在当代非凸场景中的信号估计研究中发挥着核心作用。在无噪声相位检索框架中，当感测向量遵循协方差矩阵 C 的两个旋转不变模型的多元高斯分布时，我们精确分析了该方法在高维限制下的性能。在第一个模型中，C 是较低维上的投影仪空间，而第二个是 Wishart 矩阵。当 C 是单位矩阵时，我们的分析结果扩展了已确立的情况。我们的研究表明，引入有偏差的空间方向可以显着提高谱方法的有效性，特别是当测量数量小于信号维度时。这种扩展还一致地揭示了依赖于样本大小和信号维度之间的比率的相变现象。令人惊讶的是，这两个模型具有相同的阈值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15548</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向类人机器理解：视觉丰富的文档中的少量关系学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15765v1 公告类型：交叉
摘要：键值关系在视觉丰富的文档（VRD）中普遍存在，通常在不同的空间区域中描述，并伴有特定的颜色和字体样式。这些非文本线索作为重要指标，极大地增强了人类对此类关系三元组的理解和习得。然而，当前的文档人工智能方法通常无法考虑与视觉和空间特征相关的有价值的先验信息，导致性能不佳，特别是在处理有限的示例时。为了解决这个限制，我们的研究重点是小样本关系学习，特别是针对 VRD 中键值关系三元组的提取。鉴于缺乏适合此任务的数据集，我们引入了两个基于现有监督基准数据集构建的新的小样本基准。此外，我们提出了一种结合了关系二维空间先验和原型校正技术的变分方法。这种方法旨在生成关系表示，以类似于人类感知的方式更了解空间上下文和看不见的关系。实验结果证明了我们提出的方法的有效性，展示了其优于现有方法的能力。这项研究还为实际应用开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15765</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于强化学习的推荐系统，具有用于状态奖励和动作建模的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16948</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16948v1 公告类型：新
摘要：基于强化学习（RL）的推荐系统通过学习从历史用户-项目交互中做出准确的下一个项目推荐，在满足用户期望方面表现出了良好的性能。然而，现有的基于强化学习的离线顺序推荐方法面临着从环境中获取有效用户反馈的挑战。有效地对用户状态进行建模并为推荐制定适当的奖励仍然是一个挑战。在本文中，我们利用语言理解能力并采用大型语言模型（LLM）作为环境（LE）来增强基于强化学习的推荐系统。 LE 是从用户-项目交互数据的子集学习的，从而减少了对大量训练数据的需求，并且可以通过以下方式合成离线数据的用户反馈：(i) 充当状态模型，产生丰富用户的高质量状态表示，以及（ii）作为奖励模型来准确捕获用户对操作的细微差别偏好。此外，LE 允许生成积极的行动来增强有限的离线训练数据。我们提出了一种 LE 增强（LEA）方法，通过使用增强动作和历史用户信号联合优化监督组件和 RL 策略，进一步提高推荐性能。我们将 LEA、状态和奖励模型与最先进的 RL 推荐器结合使用，并报告两个公开数据集的实验结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16948</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>循环检索增强生成 (LoRAG)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15450</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15450v1 公告类型：交叉
摘要：本文提出了检索增强生成循环（LoRAG），这是一种新框架，旨在通过合并迭代循环机制来提高检索增强文本生成的质量。该架构集成了生成模型、检索机制和动态循环模块，允许通过与从输入上下文检索的相关信息交互来迭代细化生成的文本。对基准数据集的实验评估表明，LoRAG 在 BLEU 分数、ROUGE 分数和困惑度方面超越了现有的最先进模型，展示了其在实现生成文本的连贯性和相关性方面的有效性。定性评估进一步说明了 LoRAG 产生上下文丰富且连贯的输出的能力。这项研究为迭代循环在缓解文本生成挑战方面的潜力提供了宝贵的见解，将 LoRAG 定位为该领域的一项有前途的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15450</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GTC：用于自监督异构图表示的 GNN-Transformer 联合对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15520</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15520v1 公告类型：交叉
摘要：由于消息传递机制强大的本地信息聚合能力，图神经网络（GNN）已成为各种图任务最强大的武器。然而，过度平滑始终阻碍 GNN 更深入并捕获多跳邻居。与 GNN 不同，Transformer 可以通过多头自注意力对全局信息和多跳交互进行建模，并且适当的 Transformer 结构可以对过度平滑问题表现出更强的免疫力。那么，我们能否提出一种新的框架来结合 GNN 和 Transformer，整合 GNN 的局部信息聚合和 Transformer 的全局信息建模能力来消除过度平滑问题？为了实现这一点，本文提出了一种 GNN-Transformer 的协作学习方案并构建了 GTC 架构。 GTC利用GNN和Transformer分支分别对不同视图的节点信息进行编码，并基于编码的跨视图信息建立对比学习任务，实现自监督的异构图表示。对于 Transformer 分支，我们提出了 Metapath-aware Hop2Token 和 CG-Hetphormer，它们可以与 GNN 合作，仔细编码不同级别的邻域信息。据我们所知，这是图表示学习领域首次尝试利用GNN和Transformer协同捕获不同视图信息并进行跨视图对比学习。在真实数据集上的实验表明，与最先进的方法相比，GTC 表现出优越的性能。代码可在 https://github.com/PHD-lanyu/GTC 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15520</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发挥你的优势：传统推荐模型和大型语言模型的协作智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16378</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16378v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的兴起通过增强用户行为建模和内容理解为推荐系统（RS）带来了新的机遇。然而，目前将LLM集成到RS中的方法仅利用LLM或传统推荐模型（CRM）来生成最终推荐，而没有考虑LLM或CRM擅长哪些数据段。为了填补这一空白，我们在MovieLens-1M和Amazon-Books 数据集，并比较代表性 CRM (DCNv2) 和 LLM (LLaMA2-7B) 在不同数据样本组上的性能。我们的研究结果表明，法学硕士在 CRM 表现出较低置信度和精确度的数据领域表现出色，而 CRM 擅长的样本对于法学硕士来说相对具有挑战性，需要大量的训练数据和较长的训练时间才能获得可比较的性能。这表明 LLM 和 CRM 的结合具有潜在的协同效应。受这些见解的启发，我们提出了使用传统推荐器和大型语言模型（称为 \textit{CoReLLa}）的协作推荐。在此框架中，我们首先联合训练 LLM 和 CRM，并通过对齐损失解决决策边界转移的问题。然后，资源高效的 CRM 具有较短的推理时间，可以处理简单和中等的样本，而 LLM 则可以处理 CRM 中具有挑战性的样本的小子集。我们的实验结果表明，CoReLLa 显着优于最先进的 CRM 和 LLM 方法，强调了其在推荐任务中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16378</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GloSIS：全球土壤信息系统网络本体</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16778</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16778v1 公告类型：新
摘要：全球土壤伙伴关系 (GSP) 由粮食及农业组织 (FAO) 成员于 2012 年成立，是一个由利益相关者组成的全球网络，旨在促进健全的土地和土壤管理实践，以实现可持续的世界粮食系统。然而，土壤调查在很大程度上仍然是一种地方或区域活动，受制于不同的方法和惯例。认识到全球和跨国政策与可持续土地管理实践的相关性，普惠制选择数据协调和交换作为其关键行动方针之一。基于国际标准和之前的全球土壤数据本体工作，最终在 GSP [54] 内开发了改进的领域模型，这是全球土壤信息系统 (GloSIS) 的基础。这项工作还确定了语义网是实现领域模型的可能途径。本文介绍了 GloSIS Web 本体，它是使用 Web 本体语言 (OWL) 实现的 GloSIS 域模型。 GloSIS 彻底采用了一系列语义网标准（SOSA、SKOS、GeoSPARQL、QUDT），不仅提供了土壤数据本体，还提供了一套广泛的即用型代码列表，用于土壤描述和物理化学分析。提供了有关提供和使用符合 GloSIS 的链接数据的各种示例，展示了该本体对土壤数据的发现、探索、集成和访问的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16778</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预先训练的语言模型对临时文档检索进行粗调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16915</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16915v1 公告类型：新
摘要：使用预先训练的语言模型（基于 PLM 的 IR）对信息检索系统进行微调，除了下游特定于任务的学习之外，还需要学习查询表示和查询-文档关系。本研究引入粗调作为连接预训练和微调的中间学习阶段。通过在粗调中学习查询表示和查询-文档关系，我们的目标是减少微调的负载并提高下游 IR 任务的学习效果。我们提出用于粗调的查询文档对预测（QDPP），它可以预测查询文档对的适当性。评估实验表明，所提出的方法在四个临时文档检索数据集中显着提高了 MRR 和/或 nDCG@5。此外，查询预测任务的结果表明粗调有助于查询表示和查询-文档关系的学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16915</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示选择性状态空间模型在终身顺序推荐中的能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16371</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16371v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐已广泛应用于各种在线服务，旨在从用户的顺序交互中模拟用户的动态兴趣。随着用户越来越多地参与在线平台，产生了大量的终生用户行为序列。然而，现有的顺序推荐模型通常很难处理这种终身序列。主要挑战来自计算复杂性和捕获序列内远程依赖性的能力。最近，出现了一种具有选择机制（即 Mamba）的状态空间模型。在这项工作中，我们研究了 Mamba 在终身顺序推荐（即长度&gt;=2k）方面的性能。更具体地说，我们利用 Mamba 模块有选择地对终身用户序列进行建模。我们进行了大量的实验来评估代表性序列推荐模型在终身序列设置中的性能。对两个真实世界数据集的实验证明了 Mamba 的优越性。我们发现 RecMamba 实现了与代表性模型相当的性能，同时显着减少了大约 70% 的训练时间和 80% 的内存成本。代码和数据可在 \url{https://github.com/nan Cheng58/RecMamba} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16371</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识感知的双向属性增强推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16037</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16037v1 公告类型：新
摘要：基于图神经网络（GNN）和对比学习（CL）的知识感知推荐方法（KGR）已经取得了良好的性能。然而，它们在对细粒度用户偏好进行建模方面存在不足，并且无法利用 \textit{偏好属性连接} 进行预测，从而导致性能不佳。为了解决这个问题，我们提出了一种名为 \textit{\textbf{K}nowledge-aware \textbf{D}ual-side \textbf{A}ttribute-enhanced \textbf{R}ecommendation} (KDAR) 的方法。具体来说，我们根据知识图中的属性信息构建\textit{用户偏好表示}和\textit{属性融合表示}，分别用于增强基于\textit{协同过滤}（CF）的用户和项目表示。为了区分这两类基于属性的表示中每个属性的贡献，提出了一种 \textit{多级协作对齐对比} 机制来将属性的重要性与 CF 信号对齐。四个基准数据集的实验结果证明了 KDAR 相对于几个最先进的基准的优越性。进一步的分析验证了我们方法的有效性。 KDAR的代码发布于：\href{https://github.com/TJTP/KDAR}{https://github.com/TJTP/KDAR}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16037</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RankingSHAP——排序模型的列表特征归因解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16085v1 公告类型：新
摘要：当我们想要事后解释训练模型的预测时，特征归因是一种常用的解释类型。然而，它们在红外领域还没有得到很好的探索。重要的是，除了将最重要的特征赋予最高价值之外，特征归因很少被严格定义。一项功能比其他功能更重要意味着什么，这通常是模糊的。因此，大多数方法只关注选择最重要的特征，而没有充分利用甚至忽略特征内的相对重要性。在这项工作中，我们严格定义了排名模型的特征归因概念，并列出了有效归因应具有的基本属性。然后，我们提出 RankingSHAP 作为列表式排名归因方法的具体实例。与当前侧重于选择的解释评估方案相反，我们提出了两种新颖的评估范式，用于评估学习排名模型的归因。我们评估常用的学习排名数据集的 RankingSHAP，以展示归因方法的更细致的使用，同时强调基于选择的解释的局限性。在模拟实验中，我们设计了一个可解释的模型，以演示如何使用列表排序属性来研究模型决策并定性评估解释。由于排名任务的对比性质，我们对排名模型决策的理解可以从像 RankingSHAP 这样的特征归因解释中受益匪浅。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16085</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子商务的补充建议：定义、方法和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16135</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16135v1 公告类型：新
摘要： 近年来，互补推荐在电子商务领域受到广泛关注。在本文中，我们全面总结和比较了2009年至2024年间进行的34项代表性研究。首先，我们比较了用于建模产品之间互补关系的数据和方法，包括简单的互补和更复杂的场景，例如不对称互补、替代共存等产品之间的互补关系，以及不同产品对之间不同程度的互补性。接下来，我们根据互补推荐的研究问题，如多样性、个性化、冷启动等，对模型进行分类和比较。此外，我们对同一数据集上进行的不同研究的实验结果进行了比较分析，这有助于确定研究的优点和缺点。与以往的调查相比，本文提供了更更新、更全面的研究总结，讨论了未来的研究方向，并为该领域的进步做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16135</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QueryExplorer：用于搜索和探索的交互式查询生成助手</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15667v1 公告类型：新
摘要：制定有效的搜索查询仍然是一项具有挑战性的任务，特别是当用户缺乏特定领域的专业知识或不精通内容语言时。对于用户来说，提供感兴趣的示例文档可能会更容易。然而，这种按例查询的场景很容易出现概念漂移，并且检索效果对查询生成方法高度敏感，没有明确的方法来纳入用户反馈。为了实现探索并支持人机交互实验，我们提出了 QueryExplorer——一种交互式查询生成、重构和检索界面，支持 HuggingFace 生成模型和 PyTerrier 的检索管道和数据集，以及广泛的人类反馈记录。为了允许用户创建和修改有效的查询，我们的演示支持交互式使用 LLM 的补充方法，帮助用户在查询制定过程的多个阶段进行编辑和反馈。凭借对记录细粒度交互和用户注释的支持，QueryExplorer 可以作为一个有价值的实验和研究平台，用于注释、定性评估以及针对用户难以制定的复杂搜索任务进行人机交互 (HITL) 实验查询。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15667</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用户端实现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15757</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15757v1 公告类型：新
摘要：用户对服务不满意。由于服务不是为用户量身定做的，因此产生不满是很自然的。问题是，即使用户不满意，他们往往也没有办法解决他们的不满。用户不能更改服务的源代码，也不能强迫服务提供商更改。用户别无选择，只能继续不满意或退出服务。用户端实现通过提供通用算法来处理用户端的常见问题，从而主动解决这个问题。这些算法在用户端运行并解决问题，而无需服务提供商本身更改服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15757</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>