<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特定图像增强技术的演化损失函数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06633</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06633v1 公告类型：交叉
摘要：神经损失函数搜索（NLFS）的先前工作表明，较小的代理函数与具有大规模正则化的大型卷积神经网络之间缺乏相关性。我们通过揭示存在的另一个差异，即不同类型的图像增强技术之间的相关性来扩展这项研究。我们表明，不同的损失函数在某些图像增强技术上表现良好，而在其他技术上表现不佳。我们通过对五种类型的图像增强技术进行进化搜索来利用这种差异，希望找到图像增强特定的损失函数。然后，在五种图像增强技术中，将每次演化的最佳损失函数转移到 CIFAR-10 和 CIFAR-100 上的 WideResNet-28-10。然后通过在 CARS、Oxford-Flowers 和 Caltech 数据集上对五种图像增强技术中的每一种技术中的每一种进行微调 EfficientNetV2Small 来获取和评估最好的结果。在多个实验中发现多个损失函数优于交叉熵。最后，我们发现了一个单一的损失函数，我们称之为反贝塞尔对数损失，它能够在大多数实验中优于交叉熵。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06633</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于相似性搜索的空间优化紧凑深度度量学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06593v1 公告类型：交叉
摘要：在许多计算机视觉任务中，空间优化经常被忽视。过滤器应该能够识别对象的特征，无论它位于图像中的哪个位置。相似性搜索是一项至关重要的任务，其中空间特征决定重要的输出。卷积捕获不同位置的视觉模式的能力是有限的。与卷积相反，卷积核是根据已学习的像素值和参数在每个像素处动态创建的。这项研究表明，利用单层对合特征提取器和紧凑卷积模型可以显着提高相似性搜索的性能。此外，我们通过使用 GELU 激活函数而不是 ReLU 来改进预测。与具有更好性能的紧凑模型相结合的权重参数数量可以忽略不计，使得该模型在现实世界的实现中非常有用。我们提出的模型大小低于 1 兆字节。我们已经在 CIFAR-10、FashionMNIST 和 MNIST 数据集上试验了我们提出的方法和其他模型。我们提出的方法在所有三个数据集上都表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06593</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FMDA-OT：通过最佳传输进行联合多源域适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06599</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06599v1 公告类型：交叉
摘要：多源域适应（MDA）旨在将在多个标记源域上训练的模型适应未标记的目标域。在本文中，我们介绍了我们的方法作为协作 MDA 框架，其中包括两个适应阶段。首先，我们利用最佳传输，针对每个源与目标分别进行域适应。然后，在第二阶段，即框架的最后部分，我们设计了集中式联邦学习的架构，以协作代表 N 个来源的 N 个模型。这种架构具有无需访问数据即可使用源的优点，从而解决了域适应中固有的数据隐私问题。此外，在此阶段，服务器使用目标域中可用的少量伪标记样本（称为数据集的目标验证子集）来指导和微调适应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06599</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算机器人手中的物体数量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06631</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06631v1 公告类型：交叉
摘要：进行多物体抓取的机器人需要在抓取后感知手中的物体数量。计数对于确定机器人的下一步动作以及整个拾取过程的结果和效率起着重要作用。本文提出了一种数据驱动的基于对比学习的计数分类器，其具有修改后的损失函数，作为一种简单有效的对象计数方法，尽管机器人手指和物体造成了重大的遮挡挑战。该模型在模拟和实际设置中与具有三种不同常见形状（球体、圆柱体和立方体）的其他模型进行了验证。所提出的基于对比学习的计数方法在实际设置中对所有三个对象实现了 96% 以上的准确度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06631</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功人群导航的学习策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06561</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06561v1 公告类型：交叉
摘要：教导自主移动机器人成功地在人群中导航是一项具有挑战性的任务。它不仅需要规划，还需要维护可能因环境而异的社会规范。在这里，我们专注于人群导航，使用神经网络与机器人一起学习特定策略。这使我们能够考虑人类行为和对真实机器人的反应，并学习特定于该上下文中各种场景的策略。 CNN 将场景的自上而下图像作为输入，并根据速度和角度输出机器人要采取的下一个动作。在这里，我们介绍了方法、实验结果，并定量评估了我们的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06561</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少即是多，提高事实一致性的自动评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06579</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06579v1 公告类型：交叉
摘要：评估自动生成的文本相对于源上下文的事实一致性对于开发可靠的自然语言生成应用程序至关重要。最近的文献提出了 AlignScore，它使用统一的对齐模型来评估事实一致性，并且在许多基准任务中大大优于以前的方法。在本文中，我们仔细研究了 AlignScore 中使用的数据集，并发现了一个意外的发现：利用较少数量的数据点实际上可以提高性能。我们处理原始 AlignScore 训练数据集以消除噪声，使用鲁棒性增强的样本进行扩充，并利用包含 10% 数据的子集来训练改进的事实一致性评估模型，我们称之为 LIM-RA（Less Is More for Robust AlignScore） ）。 LIM-RA 在四个基准测试中表现出卓越的性能，始终优于 AlignScore 和 ChatGPT 等其他强大基准（两个基准测试使用传统的自然语言生成数据集，两个基准测试专注于大型语言模型输出）。我们的实验表明，LIM-RA 在 33 个测试数据集中的 24 个上取得了最高分，同时在其余数据集上保持竞争力，建立了新的最先进基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06579</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有精英继承和平衡搜索机制的增强型灰狼优化器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06524v1 公告类型：交叉
摘要：灰狼优化器（GWO）被认为是一种新颖的元启发式算法，其灵感来自于灰狼的社会领导等级和狩猎机制。它以其参数设置简单、收敛速度快、优化能力强而闻名。在最初的 GWO 中，其基本优化机制存在两个重大设计缺陷。问题（1）：当生成狼群的下一个位置时，算法无法继承上次迭代的精英位置，可能导​​致次优解决方案。问题（2）：种群位置根据三头狼（α、β、δ）的中心位置进行更新，局部搜索和全局搜索之间没有平衡机制。为了解决这些问题，提出了一种具有精英继承机制和平衡搜索机制的增强型灰狼优化器（EBGWO），以提高位置更新的有效性和收敛解的质量。采用IEEE CEC 2014基准函数套件和一系列仿真测试来评估所提出算法的性能。模拟测试涉及 EBGWO、三种 GWO 变体、GWO 和两种著名的元启发式算法之间的比较研究。实验结果表明，所提出的EBGWO算法在精度和收敛速度方面均优于其他元启发式算法。采用三个工程优化问题来证明其处理现实问题的能力。结果表明，所提出的 EBGWO 优于几种流行的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06524</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于导航 ViZDoom“我回家的路”迷宫的紧急 Braitenberg 式行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06529</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06529v1 公告类型：交叉
摘要：在视觉部分可观察状态下，具有数十个房间的复杂迷宫的导航通常使用循环深度强化学习架构来解决。在这项工作中，我们表明，可以通过简单的布雷滕伯格式启发式的新兴演化来实现导航，该启发式结构构建了代理与迷宫之间的交互，即来自简单启发式的复杂行为。为此，假设采用缠结程序图的方法，其中程序协同进化以开发仅使用 0.8\% 状态空间的模块化索引方案。我们将这种简单性归因于表示中隐含的几个偏差，例如使用像素索引而不是部署卷积核或图像处理运算符。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06529</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对基于解释的成员推理攻击的博弈论理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07139</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07139v1 公告类型：新
摘要：模型解释提高了黑盒机器学习（ML）模型及其决策的透明度；然而，它们也可能被用来实施隐私威胁，例如成员推理攻击 (MIA)。现有的工作仅在对手与目标 ML 模型之间的单个“假设”交互场景中分析了 MIA；因此，它无法识别影响对手在重复交互环境中发起 MIA 的能力的因素。此外，这些工作依赖于对手对目标模型结构的了解的假设，因此不能保证区分成员和非成员所需的预定义阈值的最优性。在本文中，我们深入研究了基于解释的阈值攻击领域，其中对手试图通过与由目标 ML 模型及其相应解释方法组成的系统迭代交互，利用解释的方差来进行 MIA 攻击。我们通过采用连续时间随机信号游戏框架来模拟此类交互。在我们的框架中，对手玩停止游戏，与系统交互（关于对手类型的不完美信息，即诚实或恶意）以获得解释方差信息并计算最佳阈值以准确确定数据点的成员资格。首先，我们提出了一个合理的数学公式来证明这样一个最佳阈值的存在，它可以用来启动 MIA。然后，我们描述了该动态系统中存在唯一马尔可夫完美平衡（或稳态）的条件。通过对所提出的游戏模型进行全面的模拟，我们评估了可能影响对手在此类重复交互设置中启动 MIA 的能力的不同因素。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07139</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任何知识图上的零样本逻辑查询推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07198</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07198v1 公告类型：新
摘要：知识图谱（KG）中的复杂逻辑查询回答（CLQA）超越了简单的知识图谱补全，旨在回答由多个投影和逻辑运算组成的组合查询。学习绑定到某些实体或关系词汇表的参数的现有 CLQA 方法只能应用于它们所训练的图，这在部署到新图上之前需要大量的训练时间。在这里，我们提出了 UltraQuery，一种归纳推理模型，可以零样本回答任何 KG 上的逻辑查询。 UltraQuery 的核心思想是将投影和逻辑操作导出为与词汇无关的函数，并泛化到任何知识图谱中的新实体和关系。通过从预训练的归纳 KG 推理模型初始化的投影操作，UltraQuery 可以解决任何 KG 上的 CLQA，即使它仅在单个数据集上进行微调。在 23 个数据集上进行实验后，零样本推理模式下的 UltraQuery 显示出比最佳可用基线具有竞争力或更好的查询应答性能，并在其中 14 个数据集上设置了新的技术水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07198</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳响应塑造</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06519</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06519v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了部分竞争环境中多智能体深度强化学习的挑战，传统方法难以促进基于互惠的合作。 LOLA 和 POLA 智能体通过对手的一些前瞻优化步骤进行差异化学习基于互惠的合作策略。然而，这些技术有一个关键的限制。因为他们考虑了一些优化步骤，所以采取许多步骤来优化其回报的学习对手可能会利用它们。作为回应，我们引入了一种新颖的方法，即最佳响应塑造（BRS），它通过接近最佳响应的对手来区分，称为“侦探”。为了使侦探适应复杂游戏的智能体策略，我们提出了一种状态感知的可微调节机制，通过问答（QA）方法来促进，该方法根据智能体在特定环境状态下的行为提取智能体的表示。为了凭经验验证我们的方法，我们展示了其针对蒙特卡罗树搜索（MCTS）对手的增强性能，该对手是硬币游戏中最佳响应的近似值。这项工作扩展了多智能体强化学习在部分竞争环境中的适用性，并为在一般和博弈中实现改善社会福利提供了一条新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06519</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用易于处理的算术电路进行因果单元选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06681</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06681v1 公告类型：新
摘要：单元选择问题旨在找到称为单元的对象，该对象优化因果目标函数，该函数描述对象在因果上下文中的行为（例如，选择即将流失但如果受到鼓励很可能会改变主意的客户） 。虽然早期的研究主要集中在使用数据限制一类特定的反事实目标函数，但最近的工作允许人们通过将因果目标还原为元模型上的经典目标，然后应用经典目标的变体来准确地找到最佳单元。元模型的变量消除（VE）算法——假设有一个完全指定的因果模型可用。然而，在实践中，使用这种方法找到最佳单元的成本可能非常高，因为所使用的 VE 算法在元模型的约束树宽中必须呈指数关系，而元模型比原始模型更大、更密集。我们通过引入一种新的单元选择方法来解决这一计算挑战，该方法不一定受约束树宽的限制。这是通过将元模型编译成一类特殊的易于处理的算术电路来完成的，该电路允许在时间上计算与电路大小成线性关系的最佳单元。最后，我们给出了随机因果模型的实证结果，这些结果显示了基于所提出的解决单元选择的方法的数量级加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06681</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式人工智能在移动网络中整合批判性思维的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06946</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06946v1 公告类型：新
摘要：在不久的将来，移动网络预计将扩大其服务和覆盖范围，以适应更大的用户群和多样化的用户需求。因此，他们将越来越依赖人工智能（AI）来管理网络运营和控制成本，承担复杂的决策角色。这种转变需要应用结合批判性思维能力的技术，包括推理和计划。符号人工智能技术已经促进了基于现有知识的批判性思维。然而，它们在电信中的使用受到这些知识的大部分手动管理的高成本和推理任务的高计算复杂性的阻碍。与此同时，由于生成式人工智能 (GenAI) 技术独立于人类生成的知识而运行，电信等行业出现了井喷般的创新。然而，他们的批判性思维能力仍然不确定。本文旨在通过研究具有批判性思维能力的 GenAI 算法的现状并研究其在电信网络中的潜在应用来解决这一差距。具体来说，本研究的目的是介绍 GenAI 在移动网络中批判性思维技术的潜在用途，同时为未来的研究奠定基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06946</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>构建知识图以丰富制造服务发现中的 ChatGPT 响应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06571v1 公告类型：新
摘要：寻找和识别新的制造合作伙伴对于制造系统集成商通过全球经济中的供应链多元化来提高敏捷性并降低风险至关重要。先进的大语言模型的出现引起了人们的极大兴趣，因为它们能够在广泛的知识领域生成全面且清晰的响应。然而，在响应特定领域的查询时，特别是在制造服务发现等领域，该系统常常缺乏准确性和完整性。本研究探讨了利用知识图谱与 ChatGPT 结合的潜力，以简化潜在客户识别小型制造企业的流程。在这项研究中，我们提出了一种将自下而上的本体与先进的机器学习模型相结合的方法，从一系列结构化和非结构化数据源（包括整个北美小型制造商的数字足迹）开发制造服务知识图。利用知识图和学习的图嵌入向量来处理数字供应链网络中的复杂查询，以增强的可靠性和更大的可解释性进行响应。强调的方法可扩展到数百万个实体，这些实体可以分布形成全球制造服务知识网络图，该网络图可以潜在地互连跨越行业部门、地缘政治边界和业务领域的多种类型的知识图。为此研究开发的数据集现已公开，包含 13,000 多个制造商的网络链接、制造服务、认证和位置实体类型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06571</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GOAT-Bench：多模式终身导航的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06609v1 公告类型：新
摘要：Embodied AI 社区在视觉导航任务、从 3D 坐标、物体、语言描述和图像中探索目标方面取得了重大进展。然而，这些导航模型通常仅处理单一输入模式作为目标。鉴于迄今为止取得的进展，是时候转向能够处理各种目标类型的通用导航模型，从而实现用户与机器人更有效的交互。为了实现这一目标，我们提出了 GOAT-Bench，这是通用导航任务的基准，称为 GO to AnyThing (GOAT)。在此任务中，代理被引导以开放词汇的方式导航到由类别名称、语言描述或图像指定的一系列目标。我们在 GOAT 任务上对整体 RL 和模块化方法进行基准测试，分析它们跨模态的性能、显式和隐式场景记忆的作用、它们对目标规范中的噪声的鲁棒性，以及记忆在终生场景中的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06609</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>