<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最佳预后元模型的最新进展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15284v1 公告类型：新
摘要：在虚拟原型设计过程中的实际应用中，并不总是能够降低物理模型的复杂性并获得可以快速解决的数值模型。通常，每个数值模拟都需要数小时甚至数天。尽管数值方法和高性能计算取得了进展，但在这种情况下，不可能探索各种模型配置，因此需要有效的替代模型。
通常，可用的元模型技术根据所研究的问题显示出几个优点和缺点。在本文中，我们提出了一种自动方法，用于为实际问题选择最佳合适的元模型。结合使用高级过滤技术自动减少变量空间，还可以对高维问题进行有效近似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15284</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习时间知识图谱补全的粒度表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15293</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15293v1 公告类型：新
摘要：时间知识图谱 (TKG) 结合时间信息来反映现实世界事实的动态结构知识和演化模式。然而，由于不完整性问题，TKG 在下游应用中仍然受到限制。因此，TKG 补全（也称为链接预测）得到了广泛的研究，最近的研究重点是结合独立的时间嵌入或将它们与实体和关系相结合以形成时间表示。然而，大多数现有方法都忽略了历史从多粒度方面的影响。人类定义的时间粒度（例如序数日期）的固有语义揭示了事实通常遵循的一般模式。为了克服这一限制，本文提出了用于 TKG 补全的 \textbf{L} 学习 \textbf{G} 粒度 \textbf{Re} 表示（称为 $\mathsf{LGRe}$）。它包括两个主要部分：粒度表示学习 (GRL) 和自适应粒度平衡 (AGB)。具体来说，GRL 采用时间特定的多层卷积神经网络来捕获不同粒度的实体和关系之间的交互。之后，AGB 根据时间语义为这些嵌入生成自适应权重，从而产生预测的富有表现力的表示。此外，为了反映相邻时间戳的相似语义，引入了时间损失函数。在四个事件基准上进行的大量实验结果证明了 $\mathsf{LGRe}$ 在学习时间相关表示方面的有效性。为确保可重复性，我们的代码可在 https://github.com/KcAcoZhang/LGRe 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15293</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估以人为中心的知识图谱嵌入的预测特征：展开消融研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15294v2 公告类型：新
摘要：由于与数据的异质性、标准化或稀疏性相关的各种特性，开发具有复杂生物医学信息的新型预测模型具有挑战性。我们之前引入了以人为中心的本体来组织有关个体患者的信息，并引入了表示学习框架来提取以人为中心的知识图 (PKG) 并训练图神经网络 (GNN)。在本文中，我们提出了一种系统的方法来检查使用 MIMIC-III 数据集中的结构化和非结构化信息训练的 GNN 模型的结果。通过对不同临床、人口统计和社会数据的消融研究，我们展示了这种方法在识别 PKG 中的预测特征以进行再入院预测方面的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15294</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GIFT-SW：高斯噪声注入 LLM 显著权重微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15300v1 公告类型：新
摘要：参数高效微调 (PEFT) 方法已越来越受欢迎，并使大型语言模型 (LLM) 的使用变得民主化。最近的研究表明，一小部分权重会显著影响性能。基于这一观察，我们引入了一种新颖的 PEFT 方法，称为高斯噪声注入显着权重微调 (GIFT-SW)。我们的方法仅更新显着列，同时将高斯噪声注入非显着列。为了识别这些列，我们开发了一个广义敏感度指标，该指标扩展并统一了以前研究中的指标。使用 LLaMA 模型的实验表明，在相同的计算预算下，GIFT-SW 优于完全微调和现代 PEFT 方法。此外，GIFT-SW 提供了实际优势，可以恢复经过混合精度量化的模型的性能，同时保持显着权重的全精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15300</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLaMA3-70B 的独特性及其每通道量化：一项实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15301v1 公告类型：新
摘要：我们在 LLaMA3/3.1-70B 模型中观察到了与量化相关的独特行为，而 LLaMA2-70B 和 LLaMA3/3.1-8B/405B 模型中均不存在这种行为。量化是有效部署大型语言模型 (LLM) 的关键技术。在权重和激活的各种位宽和表示中，8 位整数权重和 8 位整数激活 (W8A8) 配置因其广泛的硬件支持而特别受欢迎。然而，W8A8 训练后量化对模型准确性的影响仍然存在争议。虽然有几项研究建议校准权重或激活以减轻准确性下降，但尚未找到全面的解决方案。在本文中，我们通过实证研究了公开 LLM 排行榜上的多个 LLM，发现 LLaMA3-70B 模型系列在使用 W8A8 每通道训练后量化时具有独特的准确度下降行为。相比之下，其他模型系列（如 LLaMA2、LLaMA3-8B、Qwen、Mixtral、Mistral、Phi-3 和 Falcon）在使用 W8A8 时表现出稳健的性能，有时甚至超过了 FP16 同类模型。与之前将性能下降归因于激活的动态范围较大这一说法相反，我们的研究结果表明，LLaMA3-70B 的权重分布是造成该漏洞的主要因素。通过仔细分析 Transformer 块之间权重分布的不同特征，我们提出了一种混合策略，其中不到 3% 的层可实现更精细的 W8A8 量化粒度，而其余 97% 的层保留每通道配置。结果，LLaMA3-70B-W8A8 在 8 项推理任务中的平均准确率从 45.5% 提高到 73.4%（仅比 LLaMA3-70B-FP16 低 0.7%）。值得注意的是，我们的方法既不需要校准也不需要微调。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15301</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参数高效量化专家混合模型与视觉语言指令调优相结合，用于半导体电子显微图像分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15305</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15305v1 公告类型：新
摘要：半导体对现代电子产品至关重要，但在基础模型中通常研究不足。它强调了研究的必要性，以增强半导体器件技术组合并帮助高端器件制造。在本文中，我们介绍了 sLAVA，这是一种针对半导体制造量身定制的小型视觉语言助手，专注于电子显微镜图像分析。它解决了数据稀缺和获取高质量、专家注释数据的挑战。我们采用师生范式，使用 GPT-4 等基础视觉语言模型作为老师来创建遵循指令的多模态数据，以定制学生模型 sLAVA，用于在预算有限的消费硬件上执行电子显微镜图像分析任务。我们的方法允许企业在自己的基础设施内使用其专有数据进一步微调所提出的框架，从而保护知识产权。严格的实验验证了我们的框架超越了传统方法，可以处理数据转移，并实现高通量筛选。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15305</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习难以解决的数学问题：案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15332v1 公告类型：新
摘要：利用组合群理论中长期存在的猜想，我们从多个角度探索了寻找具有不成比例的高回报的罕见实例的挑战。基于 Andrews-Curtis 猜想定义的数学背景中的经验教训，我们提出了算法改进，这些改进可能与其他具有超稀疏回报问题的领域相关。虽然我们的案例研究可以表述为游戏，但其最短的获胜序列可能比国际象棋中遇到的序列长 $10^6$ 或 $10^9$ 倍。在我们的研究过程中，我们证明了 Akbulut 和 Kirby 提出的潜在反例之一，其地位 39 年来一直逃避直接数学方法，是稳定的 AC-trivial。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15332</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UNA：通过广义隐式奖励函数统一 RLHF/PPO、DPO 和 KTO 的一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15339</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15339v1 公告类型：新
摘要：LLM 在数万亿个 token 上进行了预训练，但预训练的 LLM 仍可能产生不理想的响应。为了解决这个问题，提出了 RLHF、DPO 和 KTO 等对齐技术。然而，这些对齐技术有局限性。例如，RLHF 需要分别训练奖励模型和策略，这在训练过程中很复杂、耗时、占用大量内存且不稳定。DPO 提出了最佳策略和奖励之间的映射，大大简化了 RLHF 的训练过程。然而，它不能充分利用奖励模型，并且仅限于成对偏好数据。
在本文中，我们提出了 \textbf{UN}ified \textbf{A}lignment (UNA)，它将 RLHF/PPO、DPO 和 KTO 统一起来。首先，我们从数学上证明，给定经典的 RLHF 目标，最佳策略是由广义隐式奖励函数诱导的。凭借奖励模型与最优策略之间的这种新颖映射，UNA 可以 1. 将 RLHF/PPO、DPO 和 KTO 统一为监督学习，以最小化隐性奖励和显性奖励之间的差异；2. 优于 RLHF/PPO，同时简化、稳定、加速并减少 RL 微调过程的内存负担；3. 适应不同的反馈类型，包括成对、二元和标量反馈。下游实验表明 UNA 优于 DPO、KTO 和 RLHF。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15339</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共形解缠：透视合成与分化的神经框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15344</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15344v1 公告类型：新
摘要：对于多项科学研究来说，通常用多种方式测量感兴趣的现象。我们从空间中的几个不同角度、在不同时间点观察物体；我们还可以使用不同类型的仪器测量混合物的不同特性。在收集这些异构信息后，有必要能够综合出其来源之间“共同”的完整画面：我们最终想要研究的主题。然而，对一个系统进行孤立（“干净”）的观察并不总是可能的：观察通常包含有关其环境中其他系统或测量仪器本身的信息。从这个意义上说，每个观察可能包含与原始研究对象“无关”的信息；观察同一对象的传感器之间的这种“不常见”信息可能仍然很重要，并且将其与主信号分离是有用的。我们引入了一个能够完成这两项任务的神经网络自动编码器框架：它的结构可以识别“常见”变量，并且利用正交性约束来定义几何独立性，还可以识别来自异构传感器的解开的“不常见”信息。我们在几个计算示例中演示了应用程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15344</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能手机 IMU 传感器和深度学习在心肺状况检测中的有效性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15357</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15357v1 公告类型：新
摘要：本研究介绍了一种基于采集协议的心肺疾病早期筛查创新方法，该方法利用了商用智能手机的惯性测量单元 (IMU) 和深度学习技术。我们在临床环境中收集了一个数据集，其中包含通过加速度计和陀螺仪读数从五个不同的身体部位获得的呼吸运动学记录。我们提出了一种用于早期心肺疾病筛查的端到端深度学习管道，其中包括将数据分割成单个呼吸周期的预处理步骤，以及捕获来自不同身体部位特征的循环双向模块。我们采用留一交叉验证和贝叶斯优化进行超参数调整和模型选择。实验结果一致证明了双向长短期记忆 (Bi-LSTM) 作为特征编码器架构的卓越性能，在不同种子变体中产生平均灵敏度 $0.81 \pm 0.02$、特异性 $0.82 \pm 0.05$、F1 分数 $0.81 \pm 0.02$ 和准确度 $80.2\% \pm 3.9$。我们还评估了在偏态分布上的泛化能力，该分布仅包含未用于训练的健康患者，结果显示真实阴性率为 $74.8 \% \pm 4.5$。单个患者在呼吸周期内随时间推移的预测持续准确性凸显了预处理策略的有效性，突出了该模型在呼吸周期不同阶段辨别重要模式的能力。这项研究强调了广泛普及的智能手机作为家庭环境中普通人群及时心肺疾病筛查设备的潜在用途，为公共卫生工作提供关键帮助（特别是在最近的 COVID-19 等大流行爆发期间）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15357</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化解决方案作为离线强化学习的确定性策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15368v1 公告类型：新
摘要：离线强化学习 (RL) 是许多控制应用的一种有前途的方法，但面临着数据覆盖范围有限和价值函数高估等挑战。在本文中，我们提出了一个隐式参与者-评论家 (iAC) 框架，该框架采用优化解决方案函数作为确定性策略（参与者），并使用优化最优值的单调函数作为评论家。通过在参与者策略中编码最优性，我们表明学习到的策略通过指数衰减灵敏度 (EDS) 属性对学习到的参与者参数的次优性具有鲁棒性。我们获得了所提出的 iAC 框架的性能保证，并展示了它相对于一般函数近似方案的优势。最后，我们在两个实际应用中验证了所提出的框架，并显示出比最先进的 (SOTA) 离线 RL 方法有显着的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15368</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCAN-Edge：通过硬件感知进化搜索为各种边缘设备寻找 MobileNet 速度的混合网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15395v1 公告类型：新
摘要：为各种低成本商品边缘设备设计低延迟和高效混合网络既昂贵又繁琐，因此采用硬件感知神经架构搜索 (NAS) 来寻找最佳架构。然而，由于硬件设计、支持的操作和编译优化的多样性，为各种边缘设备统一 NAS 带来了挑战。现有方法通常固定架构选择的搜索空间（例如激活、卷积或自注意）并使用与硬件无关的代理（例如 FLOP）来估计延迟，这无法在各种边缘设备上实现宣称的延迟。为了解决这个问题，我们提出了 SCAN-Edge，这是一个统一的 NAS 框架，它联合搜索自注意、卷积和激活，以适应各种边缘设备，包括基于 CPU、GPU 和硬件加速器的系统。为了处理较大的搜索空间，SCAN-Edge 依靠硬件感知进化算法来提高搜索空间的质量，从而加速采样过程。在大规模数据集上进行的实验表明，我们的混合网络在各种商品边缘设备上的 224x224 输入分辨率下与实际 MobileNetV2 延迟相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15395</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估严重急性呼吸道综合征数据集的训练前偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15398</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15398v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 是计算机科学中一个不断发展的领域，已在包括健康在内的多个领域发现了许多实际应用。然而，随着数据规模和可用性的增长，以及旨在帮助或取代人类决策的模型数量的增加，人们担心这些模型可能容易受到偏见的影响，这可能会根据受保护的属性（如性别、宗教、性取向、种族等）做出决定，从而对特定个人造成伤害。可视化技术可能会产生洞察力并帮助总结大型数据集，使数据科学家能够在训练模型之前通过评估训练前应用于数据集的预训练指标来更好地理解数据，这可能有助于在投入任何努力进行训练和部署模型之前识别潜在危害。这项工作使用来自 OpenDataSUS 的严重急性呼吸道综合征数据集来可视化三个预训练偏差指标及其在巴西不同地区的分布。在每个地区训练一个随机森林模型并将其应用于其他地区。目的是比较不同区域的偏差，重点关注其受保护的属性，并将模型的性能与度量值进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15398</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据依赖型检索增强模型的统计框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15399v1 公告类型：新
摘要：现代 ML 系统越来越多地使用额外的相关信息来增强输入实例以增强最终预测。尽管人们对这种检索增强模型的兴趣日益浓厚，但它们的基本属性和训练仍未得到很好的理解。我们提出了一个统计框架来研究这种包含两个组件的模型：1）{\em 检索器}，通过数据相关指标从大型语料库中识别相关信息；2）{\em 预测器}，它使用输入实例以及检索到的信息来做出最终预测。我们提出了一种对这两个组件进行端到端训练的原则方法，并与文献中的各种训练方法建立了联系。此外，我们为检索增强模型建立了超额风险界限，同时描述了检索器和预测器对模型性能的贡献。我们验证了我们提出的训练方法的实用性，以及我们对开放域问答任务的统计分析的关键要点，其中检索增强很重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15399</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过近似算法理解布尔可满足性的 GNN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15418</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15418v1 公告类型：新
摘要：本文讨论了布尔可满足性背景下的图神经网络的可解释性。目标是揭开这些模型内部工作原理的神秘面纱，并为它们的决策过程提供深刻的见解。这是通过揭示布尔可满足性领域研究的两种近似算法的联系来实现的：信念传播和半定规划松弛。揭示这些联系使我们能够引入一系列有影响力的增强功能。第一个重要的增强功能是课程训练程序，它逐步增加训练集中的问题复杂性，同时增加图神经网络的消息传递迭代次数。我们表明，与没有课程的基线相比，课程与其他几项优化将训练时间缩短了一个数量级以上。此外，我们应用了初始嵌入的抽取和采样，这显着增加了解决问题的百分比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15418</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>