<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于推荐的图神经网络：再现性、图拓扑和节点表示。 （arXiv：2310.11270v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.11270</link>
      <description><![CDATA[图神经网络 (GNN) 在推荐系统中取得了突出的地位
最近几年。通过将用户-项目矩阵表示为二分矩阵并且
无向图，GNN 已经证明了它们捕获短期和
远距离的用户-项目交互，从而学习更准确的偏好
与传统推荐方法相比的模式。与之前相比
关于同一主题的教程，本教程旨在展示和研究三个
推荐 GNN 的关键特征：(i) 再现性
最先进的方法，（ii）图拓扑的潜在影响
这些模型的性能特征，以及（iii）策略
从头开始训练特征或利用特征时学习节点表示
预训练嵌入作为附加项目信息（例如，多模式
特征）。目标是提供三种新颖的理论和实践
该领域的观点，目前在图学习方面存在争议，但
在推荐系统中长期以来被忽视。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.11270</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过集成协作语义进行推荐来适应大型语言模型。 （arXiv：2311.09049v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.09049</link>
      <description><![CDATA[最近，大型语言模型（LLM）在以下领域显示出巨大潜力：
推荐系统，要么改进现有的推荐模型，要么服务
作为支柱。然而，LLM 和 LLM 之间存在很大的语义差距。
推荐系统，因为要推荐的项目通常由
LLM 词汇表中的离散标识符（项目 ID）。从本质上讲，法学硕士
捕获语言语义，而推荐系统意味着协作
语义，使得很难充分利用模型的能力
推荐的法学硕士。为了应对这一挑战，在本文中，我们提出了
新的基于LLM的推荐模型称为LC-Rec，它可以更好地集成
推荐系统的语言和协作语义。我们的方法可以
直接从整个项目集中生成项目进行推荐，无需
依赖候选项目。具体来说，我们在以下方面做出了两项主要贡献：
我们的方法。对于项目索引，我们设计了基于学习的矢量量化
具有统一语义映射的方法，可以分配有意义的和
项目的非冲突 ID（称为项目索引）。对于对齐调整，我们
提出一系列专门设计的调整任务来增强集成
法学硕士中的协作语义。我们的微调任务强制法学硕士
深度整合语言和协作语义（其特点是
学习项目索引），从而实现对推荐器的有效适应
系统。大量的实验证明了我们方法的有效性，
表明我们的方法可以超越许多竞争基准
包括传统的推荐人和现有的基于 LLM 的推荐人。我们的
代码可在 https://github.com/RUCAIBox/LC-Rec/ 获取。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.09049</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专利文献到工程设计知识图谱。 （arXiv：2307.06985v4 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2307.06985</link>
      <description><![CDATA[旨在支持设计过程中的知识密集型任务，
从文本文档中填充设计知识涉及提取
三元组 - 头实体 :: 关系 :: 尾实体或 h :: r :: t 可以
组合成知识图表示。由于关系很大程度上是
从本体论或常识性替代方案中选择，构建知识图
使用这些描述设计知识的近似或受限视图，
而不是文本文档中说明的内容。在这篇文章中，我们提出了一个
数据驱动的方法来识别和解释事实 (h :: r :: t)
专利文件中的句子。我们创建了一个包含 44,227 个句子的数据集，
事实，涵盖所有专利分类，同时还捕获
专利文件各部分之间的差异。使用这个数据集，我们训练标记器
将标记分类为：1) 识别所有实体 (h) 和关系 (r) 以及
2) 一对实体 (h :: ___ :: t) 的特定关系 (r)。尽管
这些标记器建立在基于变压器的序列分类模型的基础上，
我们根据边缘分类方法评估我们提出的方法，该方法使用
线性分类器和图神经网络，结合基于变压器的
标记嵌入和语言特征。的简单性和覆盖范围
所提出的方法使其能够应用于任何规模的专利文献，并且
种类。在部署开源 python 包后，我们将我们的方法应用于
与风扇系统相关的专利文件。从知识图谱可以看出
提取出来后，我们解释了如何将事实概括为领域本体
以及指定到子系统级别。我们还强调了以下的重要性
通过检索和解释知识来表示知识图
风扇系统的关键问题，同时与
来自 ChatGPT 的意见。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2307.06985</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 RANSAC 进行无监督图像异常值检测。 （arXiv：2307.12301v2 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2307.12301</link>
      <description><![CDATA[图像异常值检测 (OD) 是确保质量和质量的重要工具
计算机视觉任务中使用的图像数据集的准确性。大多数现有的
然而，这些方法需要一组分布数据来进行事先训练
到异常值预测。数据的质量和数量会影响
由此产生的性能。因此，经常选择合适的分布集
需要相当大的努力。在这项工作中，我们提出了 RANSAC-NN，
无监督图像 OD 算法，旨在检测受污染的异常值
以一类分类方式设置。无需任何训练，RANSAC-NN
与其他成熟方法相比，在多种领域表现良好
OD 基准。此外，我们表明我们的方法可以增强
通过简单地应用 RANSAC-NN 来提高现有 OD 方法的鲁棒性
预处理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2307.12301</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MultiCBR：用于捆绑推荐的多视图对比学习。 （arXiv：2311.16751v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16751</link>
      <description><![CDATA[捆绑推荐旨在向用户推荐一组相关商品
提高用户体验和平台利润。现有捆绑包
推荐模型已经从仅捕获用户包取得了进展
用户、捆绑包和之间的多重关系建模的交互
项目。 CrossCBR 特别结合了跨视图对比学习
进入双视图偏好学习框架，显着提高 SOTA
表现。然而，它确实有两个局限性：1）双视图
公式并没有充分利用用户之间的所有异构关系，
捆绑包和物品； 2）“早期对比和后期融合”框架是
在捕获用户偏好方面效果较差且难以推广
多个视图。在本文中，我们提出了 MultiCBR，一种新颖的多视图
Bundle 推荐的对比学习框架。首先，我们设计一个
多视图表示学习框架能够捕获所有
用户-捆绑、用户-项目和捆绑-项目关系，特别是更好地利用
束项目从属关系以增强稀疏束的表示。
其次，我们创新性地采用了“早融合、晚对比”的设计，
在执行自我监督之前首先融合多视图表示
对比学习。与现有方法相比，我们的框架
颠倒融合和对比的顺序，引入以下内容
优点：1）我们的框架能够对交叉视图和自我视图进行建模
偏好，使我们能够实现增强的用户偏好建模；和 2)
我们不需要交叉视图对比损失的二次方，我们只需要
需要两个自我监督的对比损失，从而产生最小的额外
成本。三个公共数据集的实验结果表明我们的方法
优于 SOTA 方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16751</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DSI++：使用新文档更新变压器内存。 （arXiv：2212.09744v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2212.09744</link>
      <description><![CDATA[可区分搜索索引 (DSI) 对模型中的文档语料库进行编码
参数并使用相同的模型直接回答用户查询。尽管
DSI 模型的强大性能，将它们部署在语料库
随着时间的推移发生的变化在计算上是昂贵的，因为重新索引语料库
需要重新训练模型。在这项工作中，我们介绍了 DSI++，一个持续的
DSI 面临的学习挑战是在更新文档的同时逐步索引新文档
能够回答与先前和新索引的文档相关的查询。
在不同的模型尺度和文档标识符表示中，我们展示了
不断对新文档建立索引会导致大量遗忘
以前索引的文档。我们还假设并验证了该模型
在训练过程中经历遗忘事件，导致学习不稳定。到
为了缓解这些问题，我们研究了两种方法。第一个重点是
修改训练动态。平坦的最小值隐式缓解
遗忘，因此我们针对更平坦的损失盆地进行优化，并表明该模型
稳定地记住更多文档（$+12\%$）。接下来我们引入一个生成式
内存对文档的伪查询进行采样并在期间补充它们
持续索引以防止忘记检索任务。广泛的
基于自然问题的新型连续索引基准实验
(NQ) 和 MS MARCO 证明我们提出的解决方案可以减轻遗忘
显著地。具体来说，它使平均 Hits@10 提高了 $+21.1\%$
NQ 的竞争基准，模型更新所需费用减少 6 倍
与重新训练 DSI 模型以增量索引五个语料库相比
按顺序。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2212.09744</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图预训练和即时学习推荐。 （arXiv：2311.16716v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16716</link>
      <description><![CDATA[基于 GNN 的推荐器在复杂的用户项目建模方面表现出色
通过多跳消息传递进行交互。然而，现有的方法常常
忽视了不断发展的用户-项目交互的动态本质，这阻碍了
适应不断变化的用户偏好和新的分布变化
到达的数据。因此，它们在现实世界动态中的可扩展性和性能
环境有限。在这项研究中，我们提出了 GraphPL，一个框架
结合了参数高效和动态图预训练以及提示
学习。这种新颖的组合使 GNN 能够有效捕获
长期用户偏好和短期行为动态，使
提供准确、及时的建议。我们的 GraphPL 框架
通过无缝集成解决不断变化的用户偏好的挑战
时间提示机制和图结构提示学习机制
进入预训练的 GNN 模型。时间提示机制对时间进行编码
有关用户-项目交互的信息，使模型能够自然地捕获
时间上下文，而图结构提示学习机制使得
转移预先训练的知识以适应行为动态，而无需
需要持续增量训练。我们进一步引入动态
模拟真实世界动态场景的推荐评估设置和
更好地缩小线下和线上的差距。我们广泛的实验
包括大规模工业部署展示了轻量级插件
与各种最先进的技术集成时，我们的 GraphPL 具有可扩展性
推荐者，强调 GraphPL 在有效性方面的优势，
稳健性和效率。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16716</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RankingGPT：通过渐进增强增强文本排名中的大型语言模型。 （arXiv：2311.16720v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16720</link>
      <description><![CDATA[文本排序是各种信息检索中的关键任务
应用程序，以及大型语言模型（LLM）最近在自然领域的成功
语言处理引发了人们对其在文本排名中的应用的兴趣。
这些方法主要涉及组合查询和候选文档以及
利用即时学习来确定查询与文档的相关性
LLM 针对特定 token 的输出概率或通过直接生成
候选文件的排名列表。尽管这些方法已经证明
承诺，法学硕士的培训目标之间存在显着的差异，
它通常围绕下一个令牌预测以及目标
评估查询-文档相关性。为了解决这一差距并充分利用 LLM
由于文本排序任务中的潜力，我们提出了渐进式多阶段训练
战略。首先，我们引入一个大规模弱监督数据集
相关文本，使法学硕士能够获得预测相关文本的能力
代币而不改变其最初的训练目标。随后，我们
纳入监督培训，进一步提升LLM排名能力。我们的
多个基准的实验结果证明了其优越性
与之前的竞争方法相比，我们提出的方法的性能，
无论是域内还是域外场景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16720</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>l2Match：使用标签对、相邻标签索引和Jump-Redo方法的子图匹配算法的优化技术。 （arXiv：2311.16603v1 [cs.DS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16603</link>
      <description><![CDATA[图数据库旨在存储之间的双向关系
对象并促进遍历过程以提取子图。然而，
子图匹配过程是一个NP完全问题。现有的解决方案
这个问题通常采用过滤和验证框架和
分治法。过滤和验证框架最大限度地减少了
通过过滤和剪枝无效进入验证阶段的输入数量
尽可能多的候选人。同时，进行子图匹配
子结构从较大的图分解以产生部分嵌入。
随后，递归遍历或集合交集技术结合
部分嵌入到完整的子图中。在本文中，我们首先提出
对最先进解决方案的全面文献综述。 l2匹配，a
利用标签对索引的小查询的子图同构算法
然后提出并提出过滤方法作为概念证明。
实证实验表明，l2Match 优于相关的
最先进的解决方案，并且所提出的方法优化了现有的
算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16603</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于下一个 POI 的超关系知识图神经网络。 （arXiv：2311.16683v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16683</link>
      <description><![CDATA[随着移动技术的进步，兴趣点（POI）
基于位置的社交网络（LBSN）中的推荐系统带来了
给用户和公司带来诸多好处。许多现有的作品都采用了
知识图（KG）缓解LBSN中的数据稀疏问题。这些
方法主要集中于对 LBSN 中的成对关系进行建模
丰富语义，从而缓解数据稀疏问题。然而，
现有的方法很少考虑 LBSN 中的超关系，例如
移动性关系（三元关系：用户-POI-时间）。这使得模型变得困难
准确地利用语义。此外，之前的作品忽视了富人
KG固有的结构信息，由高阶关系组成
并且可以进一步缓解数据稀疏性的影响。为此，我们提出了
超关系知识图神经网络（HKGNN）模型。在 HKGNN 中，
构建对 LBSN 数据进行建模的超关系知识图（HKG）
维护和利用超关系的丰富语义。然后我们提出
超图神经网络利用 HKG 的结构信息
凝聚力的方式。此外，还使用自注意力网络来利用
顺序信息并提出个性化建议。此外，侧面
信息，对于通过提供背景来减少数据稀疏性至关重要
POI 的知识在当前方法中没有得到充分利用。有鉴于此，
我们使用可用的辅助信息扩展了当前数据集，以进一步
减少数据稀疏性的影响。四个真实世界的实验结果
LBSN 数据集证明了我们的方法与
现有最先进的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16683</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人的词：零样本组合人检索。 （arXiv：2311.16515v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16515</link>
      <description><![CDATA[寻找特定的人具有巨大的安全价值和社会效益，
它通常涉及视觉和文本信息的组合。
传统的人物检索方法，无论是基于图像的还是基于文本的，
通常无法有效利用这两种类型的信息，导致
导致准确性的损失。在这篇论文中，一个全新的任务被称为“组合人”
提出联合利用图像和文本信息的检索（CPR）
用于目标人物检索。然而，监督下的心肺复苏必须依赖于非常
昂贵的手动注释数据集，而目前没有可用的
资源。为了缓解这个问题，我们首先引入零样本组合
人员检索 (ZS-CPR)，它利用现有的领域相关数据
解决 CPR 问题，而不依赖昂贵的注释。其次，为了
学习ZS-CPR模型，我们提出了一个两阶段学习框架Word4Per，其中
轻量级文本反转网络（TINet）和基于文本的人
基于微调对比语言-图像预训练的检索模型
(CLIP) 网络是在不使用任何 CPR 数据的情况下学习的。第三，精致的
带注释的图像-文本组合人物检索数据集（ITCPR）构建为
评估所提议的 Word4Per 框架性能的基准。
Rank-1 和 mAP 下的大量实验证明了有效性
Word4Per 的 ZS-CPR 任务，超越了比较方法超过
10%。代码和 ITCPR 数据集将在以下位置公开提供：
https://github.com/Delong-liu-bupt/Word4Per。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16515</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SARDINE：动态和交互式环境中自动推荐的模拟器。 （arXiv：2311.16586v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16586</link>
      <description><![CDATA[模拟器可以为研究人员和从业者提供有价值的见解
希望改进推荐系统的人，因为它们允许人们轻松调整
推荐系统运行的实验设置，结果
降低识别总体趋势和发现新发现的成本
关于候选方法。实现这一加速的关键要求
改进周期是模拟器能够跨越各种来源
在真实推荐环境中可以发现的复杂性
模拟。

随着交互式和数据驱动方法的出现 - 例如，
强化学习或在线和反事实学习排名 - 这个目标
超越传统的以准确性为中心的目标，实现与用户相关的目标
目标，需要足够的模拟器。特别是，此类模拟器必须
对呈现推荐环境动态的各种机制进行建模
以及交互性，例如推荐对用户的影响或者效果
推荐系统后续迭代中的有偏差数据。我们因此
提出 SARDINE，一种灵活且可解释的推荐模拟器，可以
帮助加速交互式和数据驱动推荐系统的研究。我们
通过研究九种不同的现有方法来证明其有用性
源自沙丁鱼的环境，甚至揭示了关于它们的新见解。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16586</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于药物协同预测的具有多表示对齐的图卷积网络。 (arXiv:2311.16207v1 [q-bio.QM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16207</link>
      <description><![CDATA[药物组合是指使用两种或两种以上药物来治疗特定疾病
同时发病。是目前治疗复杂疾病的主流方法
疾病。与单药相比，联合用药疗效更佳
并能较好地抑制毒性和耐药性。计算模型
基于深度学习连接多种药物的表示
对应的细胞系特征作为输入，输出是否
药物联合使用可对细胞系产生抑制作用。然而，这
连接多个表示的策略存在以下缺陷：
药物表示和细胞系表示的对齐被忽略，
导致协同关系没有在位置上得到体现
嵌入空间。此外，深度对准测量功能
由于学习不能适合药物协同预测任务
输入类型的差异。因此，在这项工作中，我们提出了一个图
具有多表示对齐的卷积网络（GCNMRA）
预测药物协同作用。在GCNMRA模型中，我们设计了一个
适合药物协同作用的多表示比对功能
预测任务使得药物之间的位置关系
表示和细胞系表示反映在嵌入中
空间。此外，药物表示和细胞系的向量模
考虑表示以提高计算结果的准确性
加速模型收敛。最后进行了很多相关的实验
多个药物协同数据集验证上述有效性
GCNMRA 模型的创新元素和卓越性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16207</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过耐噪声图对比学习进行稳健的篮子推荐。 （arXiv：2311.16334v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16334</link>
      <description><![CDATA[随着电子商务的发展，诸如
亚马逊、eBay 和淘宝。这引发了一种独特的购物行为
涉及篮子——一起购买的成套物品。作为一个研究较少的
社区交互模式，购物篮该如何选择的问题
补充个性化推荐系统仍有待探索。尽管
之前的尝试主要集中于对用户购买和购物篮进行联合建模，
这些元素的不同语义性质在直接使用时可能会引入噪音
融合的。这种噪声会对模型的性能产生负面影响，进一步
用户和购物篮行为中的显着噪音加剧了这种情况。

为了应对上述困难，我们提出了一种新颖的 Basket
通过耐噪声对比学习的推荐框架，名为 BNCL，
处理交叉行为集成中存在的噪声，
行为内建模。首先，我们将篮子项交互表示为
用于模拟复杂购物篮行为的超图，其中所有商品都出现
在同一个篮子中被视为单个超边。二、交叉行为
对比学习旨在抑制融合过程中的噪声
多样化的行为。接下来，为了进一步抑制内部行为噪声
用户和购物篮交互，我们建议利用的不变属性
推荐器通过行为内对比学习进行增强。
进一步设计了一种新颖的一致性感知增强方法，以更好地
考虑到上述两种类型来识别噪声交互
互动。我们的框架 BNCL 提供了一个通用的培训范例，即
适用于不同的骨干网。三种购物的广泛实验
交易数据集验证了我们提出的方法的有效性。我们的代码
可用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16334</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ControlRec：弥合语言模型和个性化推荐之间的语义差距。 （arXiv：2311.16441v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16441</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 成功集成到
推荐系统已被证明是最近研究的重大突破，
为更通用和可转移的建议铺平道路。然而，法学硕士
难以有效利用至关重要的用户和商品 ID
成功推荐的标识符。这主要是由于他们
语义空间中的独特表示不同于自然表示
语言（NL）通常用于培训法学硕士。为了解决这个问题，我们引入
ControlRec，一个创新的对比即时学习框架
推荐系统。 ControlRec 将用户 ID 和 NL 视为异构的
特征并对它们进行单独编码。为了促进更大程度的协调和
为了将它们在语义空间中整合起来，我们设计了两个辅助的
对比目标：（1）异构特征匹配（HFM）对齐项
描述与相应的ID或用户的下一个首选ID基于
它们的交互顺序，以及 (2) 指令对比学习 (ICL)
通过对比概率有效地合并这两个关键数据源
不同任务生成的输出序列的分布。实验性的
四个公共现实世界数据集的结果证明了该方法的有效性
提出了提高模型性能的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16441</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>