<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>时间序列的循环神经拟合优度检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.13986</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.13986v1 公告类型：新
摘要：时间序列数据在金融和医疗保健等不同领域都至关重要，在这些领域中，准确的预测和决策依赖于先进的建模技术。虽然生成模型在捕捉时间序列中固有的复杂动态方面表现出巨大的潜力，但评估其性能仍然是一项重大挑战。由于特征的时间依赖性和潜在的高维性，传统的评估指标不足。在本文中，我们提出了 REcurrent NeurAL (RENAL) 拟合优度检验，这是一种用于评估生成时间序列模型的新颖且统计上严格的框架。通过利用循环神经网络，我们将时间序列转换为条件独立的数据对，从而能够将基于卡方的拟合优度检验应用于数据中的时间依赖性。这种方法为评估生成模型的质量提供了一种强大的、理论扎实的解决方案，特别是在时间序列有限的环境中。我们在合成数据集和真实数据集上证明了我们的方法的有效性，在可靠性和准确性方面优于现有方法。我们的方法填补了时间序列生成模型评估中的一个关键空白，提供了一种既实用又适用于高风险应用的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.13986</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未对齐观测的张量分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14046v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种规范多元 (CP) 张量分解，用于解决未对齐的观测值问题。具有未对齐观测值的模式使用再生核希尔伯特空间 (RKHS) 中的函数表示。我们引入了一种多功能损失函数，可以有效地解释各种类型的数据，包括二进制、整数值和正值类型。此外，我们提出了一种用于计算具有未对齐观测值的张量分解的优化算法，以及一种随机梯度法来提高计算效率。还引入了一种草图算法，以进一步提高使用 $\ell_2$ 损失函数时的效率。为了证明我们方法的有效性，我们使用合成数据和早期儿童人类微生物组数据集提供了说明性示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14046</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反馈薛定谔桥匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14055v1 公告类型：新
摘要：用于分布式传输问题的扩散桥的最新进展严重依赖于匹配框架，但现有方法在训练期间经常面临可扩展性和最佳配对访问之间的权衡。完全无监督的方法做出的假设很少，但计算成本很高，限制了它们的实用性。另一方面，对具有最佳配对的匹配过程施加完全监督可以提高可扩展性，但在许多应用中这是不可行的。为了在可扩展性和最低限度监督之间取得平衡，我们引入了反馈薛定谔桥匹配 (FSBM)，这是一种新颖的半监督匹配框架，它将一小部分（不到整个数据集的 8%）预对齐对作为状态反馈来指导非耦合样本的传输图，从而显着提高效率。这是通过制定静态熵最优传输 (EOT) 问题来实现的，其中附加项捕获半监督指导。然后将广义 EOT 目标重新转换为动态公式，以利用匹配框架的可扩展性。大量实验表明，FSBM 通过利用耦合对指导来加速训练并增强泛化能力，为使用部分对齐的数据集训练匹配框架开辟了新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14055</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过流形约束分布鲁棒优化实现逐步领域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14061</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14061v1 公告类型：新
摘要：本文旨在解决流形约束数据分布类中的逐步域自适应挑战。具体来说，我们考虑一个 $T\ge2$ 数据分布序列 $P_1,\ldots,P_T$，该序列正在经历逐渐转变，其中每对连续测量 $P_i,P_{i+1}$ 在 Wasserstein 距离上彼此接近。我们有一个从 $P_0$ 中采样的大小为 $n$ 的监督数据集，而对于序列中的后续分布，只有未标记的 i.i.d. 样本可用。此外，我们假设所有分布都表现出已知的有利属性，例如（但不限于）具有类内软/硬边距。在这种情况下，我们提出了一种基于具有自适应 Wasserstein 半径的分布稳健优化 (DRO) 的方法。我们从理论上证明了该方法可以保证所有 $P_i$ 上的分类误差都能得到适当的限制。我们的界限依赖于新引入的 {\it {兼容性}} 度量，它完全描述了沿序列的误差传播动态。具体来说，对于约束不充分的分布，误差会随着我们逐步移动而呈指数级增长。相反，对于适当约束的分布，误差可以证明是线性的，甚至完全消除。我们通过几个实验结果证实了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14061</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用投影高斯过程自适应降阶模型的统计机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14090v1 公告类型：新
摘要：本征正交分解 (POD) 计算跨越降阶模型 (ROM) 所在的低维子空间的最佳基础模式。由于控制方程通常由一组参数参数化，因此当人们想要研究系统在参数空间中的不同行为（在设计、控制、不确定性量化和实时操作中）时，挑战立即出现。在这种情况下，需要更新 POD 基础以适应 ROM，从而准确捕捉系统在其参数空间中的行为变化。本文提出了一个投影高斯过程 (pGP)，并将适应 POD 基础的问题表述为监督统计学习问题，其目标是学习从参数空间到包含最佳向量子空间的 Grassmann 流形的映射。首先在欧几里得空间和横跨格拉斯曼流形参考子空间的正交矩阵的水平空间之间找到映射。然后，通过流形与其切线空间之间的指数/对数映射建立从水平空间到格拉斯曼流形的第二个映射。最后，给定一个新参数，可以使用高斯过程 (GP) 回归在欧几里得空间中找到向量的条件分布，并将此分布投影到格拉斯曼流形，从而得到新参数的最优子空间。所提出的统计学习方法使我们能够根据给定数据（即预测/插值变得针对特定问题）最佳地估计模型参数，并量化与预测相关的不确定性。数值示例展示了所提出的 pGP 在根据参数变化调整 POD 基础方面的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14090</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估 T 细胞受体的因果效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14127v1 公告类型：新
摘要：人类免疫学的一个核心问题是患者的 T 细胞库如何影响疾病。在这里，我们介绍了一种使用观察性 TCR 库测序数据和临床结果数据推断 T 细胞受体 (TCR) 序列对患者结果的因果影响的方法。我们的方法通过使用患者不成熟的预选 TCR 库来纠正未观察到的混杂因素，例如患者的环境和生活史。预选库可以从广泛可用的非生产性 TCR 数据中估计出来。它由随机突变过程 V(D)J 重组生成，这提供了一个自然实验。我们正式展示了如何使用预选库来得出因果推断，并为我们的识别公式开发了一个可扩展的神经网络估计器。我们的方法可以估算出将特定 TCR 序列添加到患者库中的干预措施的效果。作为演示，我们用它来分析 TCR 对 COVID-19 严重程度的影响，发现 (1) 在患者中观察到的、(2) 在体外结合 SARS-CoV-2 抗原的、(3) 对临床结果有强烈积极影响的潜在治疗性 TCR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14127</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Transformer 进行线性回归混合的可证明上下文学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14183</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14183v1 公告类型：新
摘要：我们从理论上研究了在学习线性回归模型混合的背景下，Transformer 的上下文学习能力。对于两种混合的情况，我们证明了 Transformer 的存在，相对于 Oracle 预测器，它可以在低信噪比 (SNR) 状态下实现 $\mathcal{\tilde{O}}((d/n)^{1/4})$ 阶的准确度，在高 SNR 状态下实现 $\mathcal{\tilde{O}}(\sqrt{d/n})$ 阶的准确度，其中 $n$ 是提示的长度，$d$ 是问题的维度。此外，我们推导出 $\mathcal{O}(L/\sqrt{B})$ 阶的上下文超额风险界限，其中 $B$ 表示（训练）提示的数量，$L$ 表示注意层的数量。 $L$ 的阶数取决于 SNR 是低还是高。在高 SNR 情况下，我们将结果扩展到有限 $K$ 的 $K$ 分量混合模型。大量模拟也凸显了 Transformer 在这项任务中的优势，其表现优于其他基准算法，例如期望最大化算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14183</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚类联邦学习方法的比较评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14212</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14212v1 公告类型：新
摘要：近年来，联邦学习 (FL) 已被证明是最有前途的分布式学习方法之一，它可以保护数据隐私。随着该方法的发展并面对各种现实场景，新的挑战也随之出现。其中一个挑战是 FL 协议参与者之间存在高度异构（通常称为非 IID）的数据分布。解决这一障碍的一个流行方法是集群联邦学习 (CFL)，旨在将客户端划分为分布均匀的组。在文献中，最先进的 CFL 算法通常使用一些数据异构性案例进行测试，而没有系统地证明这些选择的合理性。此外，用于区分不同异构场景的分类法并不总是很简单。在本文中，我们探讨了两种最先进的 CFL 算法在联邦学习 (FL) 中提出的数据异构性分类法方面的性能。我们研究了三个图像分类数据集，并使用外部聚类指标分析了所得聚类与异质性类别之间的关系。我们的目标是更清楚地了解 CFL 性能与数据异质性场景之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14212</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在亚群体发生变化的情况下优化重要性权重</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14315</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14315v1 公告类型：新
摘要：训练数据和测试数据之间的分布偏移会严重损害机器学习模型的性能。重要性加权通过在训练期间为数据点分配不同的权重来解决此问题。我们认为，现有的确定权重的启发式方法不是最优的，因为它们忽略了由于训练数据的样本量有限而导致的估计模型方差的增加。我们从偏差-方差权衡的角度来解释最佳权重，并提出了一种双层优化程序，其中权重和模型参数同时优化。我们将这种优化应用于现有的重要性加权技术，用于在存在子群体偏移的情况下对深度神经网络的最后一层进行再训练，并通过经验表明优化权重可以显着提高泛化性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14315</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用高斯过程实现因果不确定性的精确量化的谱表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14483</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14483v1 公告类型：新
摘要：准确量化因果关系的不确定性对于复杂系统中的稳健决策至关重要，但在非参数设置中仍然具有挑战性。一个有前途的框架表示再生核希尔伯特空间中的条件分布，并将高斯过程先验置于其上以推断因果关系的后验，但需要限制性核主导核和近似值，这会导致不可靠的不确定性估计。在这项工作中，我们引入了一种通过希尔伯特空间的谱表示解决这些限制的方法 IMPspec。我们表明，通过扩展希尔伯特空间回归理论的结果，可以明确获得该模型中的后验。我们还学习了谱表示以优化后验校准。我们的方法在模拟和医疗保健应用中的不确定性量化和因果贝叶斯优化方面实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14483</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的流形回归半监督谱算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14539</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14539v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种基于扩散的新型谱算法来解决高维数据（尤其是嵌入在低维流形中的数据）的回归分析。传统的谱算法在这种情况下往往不够好，主要是因为依赖于预定的核函数，而这些核函数不足以解决基于流形的数据固有的复杂结构。通过采用图拉普拉斯近似，我们的方法利用热核的局部估计特性，提供了一种自适应的数据驱动方法来克服这一障碍。我们的算法的另一个明显优势在于它的半监督学习框架，使其能够充分利用额外的未标记数据。这种能力通过允许算法挖掘数据流形的光谱和曲率来提高性能，从而提供对数据集的更全面的理解。此外，我们的算法以完全数据驱动的方式执行，直接在数据的固有流形结构内运行，而不需要任何预定义的流形信息。我们对我们的算法进行了收敛分析。我们的研究结果表明，该算法实现了仅取决于底层流形的固有维数的收敛速度，从而避免了与较高环境维数相关的维数灾难。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14539</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非正则化变化前和变化后分布的渐近最优变化检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14615</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14615v1 公告类型：新
摘要：本文解决了在仅可访问未归一化的变化前后分布时检测变化的问题。这种情况发生在物理学的许多场景中，例如铁磁性、晶体学、磁流体动力学和热力学，其中能量模型难以归一化。
我们的方法基于累积和 (CUSUM) 统计数据的估计，该方法已知可产生最佳性能。我们首先提出一种直观的近似方法。不幸的是，这会产生有偏差的 CUSUM 统计数据估计量，并可能导致性能下降。然后，我们提出基于热力学积分 (TI) 的对数分区近似累积和 (LPA-CUSUM) 算法，以估计变化前后分布的归一化常数的对数比。事实证明，该方法可以给出对数分割函数和 CUSUM 统计量的无偏估计，并可获得渐近最优性能。此外，我们推导出热力学积分所需样本量与所需检测延迟性能之间的关系，为实际参数选择提供指导。数值研究证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14615</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自监督对比学习执行非线性系统识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.14673</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.14673v1 公告类型：新
摘要：自监督学习 (SSL) 方法在许多任务和领域取得了巨大的成功。有人认为，这些成功可以归因于 SSL 与可识别表示学习之间的联系：时间结构和辅助变量确保潜在表示与数据的真实潜在生成因素相关。在这里，我们深化了这种联系，并表明 SSL 可以在潜在空间中执行系统识别。我们提出了 DynCL，这是一个在非线性观察模型下揭示线性、切换线性和非线性动态的框架，给出了理论保证并通过经验验证了它们。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.14673</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有控制输入的极限学习机的跨分岔动态预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.13289</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.13289v1 公告类型：交叉 
摘要：通过用额外的控制输入扩展极限学习机，我们几乎完全再现了动态系统的分岔结构。所提出的神经网络系统的学习能力是惊人的，因为目标单参数系列动态系统的分岔的整个结构可以通过仅使用几个参数值对瞬态动力学进行训练来几乎再现。此外，我们提出了一种机制来解释这种非凡的学习能力，并讨论了当前结果与 Kim 等人获得的类似结果之间的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.13289</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外生匹配：学习易于处理的反事实估计的良好建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.13914</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.13914v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种重要性抽样方法，用于在一般设置中易于处理和有效地估计反事实表达式，称为外生匹配。通过最小化反事实估计量的共同上限，我们将方差最小化问题转化为条件分布学习问题，从而能够将其与现有的条件分布建模方法相结合。我们通过各种类型和设置的结构因果模型 (SCM) 下的实验验证了理论结果，并证明了与其他现有重要性抽样方法相比，它在反事实估计任务上的表现更佳。我们还探讨了注入结构先验知识（反事实马尔可夫边界）对结果的影响。最后，我们将该方法应用于可识别的代理 SCM，并证明了估计的无偏性，从经验上说明了该方法在实际场景中的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.13914</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>