<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对访问差异进行建模以减少资源分配的差异</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00083</link>
      <description><![CDATA[在 COVID-19 疫苗分配的推动下，弱势群体在健康方面同时受到更大的影响，并且在获得疫苗方面处于更不利的地位，我们正式确定并研究了当存在与优势和相关的固有获取差异时的资源分配问题。坏处。我们将减少资源差距确定为在此背景下的一个关键目标，并展示其作为更微妙的下游影响的代表的作用。我们开发了一个具体的访问模型，有助于根据优势群体与弱势群体之间的访问差距，量化给定的分配如何转化为资源流。然后，我们提供了一种访问感知分配的方法。直观地说，由此产​​生的分配会在弱势群体较多的地区利用更多疫苗，以缩小获取差距并缩小总体差距。令人惊讶的是，执行访问感知分配通常不需要了解访问间隙。为了支持这种形式主义，我们为我们的访问模型提供了经验证据，并表明访问感知分配可以显着减少资源差距，从而改善下游结果。我们在不同的层面上展示了这一点，包括县、州、国家和全球层面。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00083</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算实验与基于大型语言模型的智能体的结合：调查与展望</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00262</link>
      <description><![CDATA[计算实验已成为研究复杂系统的一种有价值的方法，涉及反事实的算法化。然而，由于人类具有多样且复杂的特征，包括有限理性和异质性，在基于主体的建模（ABM）中准确地表示真实的社会系统具有挑战性。为了解决这一限制，人们提出了大型语言模型（LLM）的集成，使代理能够拥有复杂推理和自主学习等拟人化能力。这些代理被称为基于 LLM 的代理，提供了增强 ABM 所缺乏的拟人化的潜力。尽管如此，法学硕士缺乏明确的可解释性极大地阻碍了其在社会科学中的应用。相反，计算实验擅长提供个体行为和复杂现象的因果分析。因此，将计算实验与基于 LLM 的 Agent 相结合具有巨大的研究潜力。本文旨在对这种融合进行全面的探索。它首先概述了主体结构的历史发展及其向人工社会的演变，强调了它们在计算实验中的重要性。然后，考虑基于LLM的Agent对计算实验的看法，反之亦然，阐明了计算实验和基于LLM的Agent相互提供的优势。最后，本文探讨了该研究领域面临的挑战和未来趋势，为后续相关研究提供指导。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00262</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RadDQN：一种基于深度 Q 学习的架构，用于寻找省时的最小辐射暴露路径</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00468</link>
      <description><![CDATA[深度强化学习（DRL）技术的最新进展激发了其在自动化领域的多方面应用。利用 DRL 管理复杂的决策问题，鼓励其在核工业中使用，以完成诸如优化正常操作条件和潜在意外情况下人员的辐射暴露等任务。然而，缺乏有效的奖励函数和有效的探索策略阻碍了其在辐射感知自主无人机（UAV）开发中的实施，以实现最大程度的辐射防护。在本文中，我们解决了这些有趣的问题，并介绍了一种基于深度 Q 学习的架构 (RadDQN)，该架构在辐射感知奖励函数上运行，以在辐射区域提供省时的最小辐射暴露路径。我们提出了一套独特的探索策略，根据训练期间辐射暴露的状态变化来微调探索和利用的程度。此外，我们使用基于网格的确定性方法对预测路径进行基准测试。我们证明，与适当的探索策略相结合的制定的奖励函数可以有效地处理具有截然不同的辐射场分布的几种场景。与普通 DQN 相比，我们的模型实现了卓越的收敛速度和更高的训练稳定性。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00468</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用基于间接 QAOA 的方法的 91 条款 SAT 解决方案的技术说明</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00065</link>
      <description><![CDATA[本文使用类似 QAOA 的方法解决 3-SAT 问题。所选择的原则涉及对 3-SAT 问题的解决方案等级进行建模，在这种特殊情况下，它直接代表解决方案。这导致了一个具有很少门的高度紧凑的电路，从而能够对大型 3-SAT 问题进行建模。数值实验表明，该方法可以通过基于 Qiskit 的实现来解决由 91 个子句和 20 个变量组成的实例。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00065</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件马尔可夫链搜索中的利用策略：三索引分配问题的案例研究</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00076</link>
      <description><![CDATA[条件马尔可夫链搜索 (CMCS) 是用于离散组合优化问题的元启发式自动设计框架。给定一组算法组件（例如登山器和突变），CMCS 决定应用这些组件的顺序。这些决策由可离线学习的 CMCS 配置决定。 CMCS 没有验收标准；框架接受任何移动。因此，它特别擅长探索，但不擅长开发。在本研究中，我们探索了该框架的几种扩展，以提高其开发能力。为了进行计算研究，我们将该框架应用于三索引分配问题。我们的实验结果表明，两级 CMCS 确实优于单级 CMCS。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00076</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用登普斯特-谢弗理论处理联合分析中的认知不确定性</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00060</link>
      <description><![CDATA[本文提出了一种对联合数据消息（CDM）中的认知不确定性进行建模的方法，以及根据碰撞概率的置信度对联合事件进行分类的方法。本文提出的方法基于 Dempster-Shafer 证据理论 (DSt)，并从观察到的 CDM 来自未知分布族的假设开始。 Dvoretzky-Kiefer-Wolfowitz (DKW) 不等式用于从 CDM 时间序列开始构建此类未知分布族的稳健界限。然后从用 DKW 不等式构造的概率框导出 DSt 结构。 DSt 结构封装了时间序列中每个点的 CDM 中的不确定性，并允许计算实现给定碰撞概率的置信度和合理性。本文提出的方法经过了许多真实事件的测试，并与欧洲和法国航天局的现有做法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00060</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于代理的信誉系统合并对行动和目标不完全了解的计划</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00064</link>
      <description><![CDATA[管理过渡计划是认知障碍人士面临的主要问题之一。因此，找到一种自动生成此类计划的方法对于该社区来说将是一个有用的工具。在本文中，我们特别提出并比较了不同的替代方法来合并由目标和由多个操作员代理执行的操作之间未知相似性的操作序列形成的计划，这些操作员代理在它们之间合作，将这些操作应用于一些需要额外的被动元素（节点代理）。使用一段时间后执行另一个计划。这种对计划行动和目标之间相似性的无知将证明使用分布式推荐系统是合理的，该系统将向给定的操作代理提供适用于特定目标的有用计划，该计划是根据不同计划的先前执行的已知结果生成的其他运营商代理。在这里，我们提供了执行的一般框架（代理系统），以及应用于该问题的不同合并算法。拟议的代理系统将为患有自闭症等智力障碍的人充当有用的认知助手。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00064</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IICONGRAPH：改进知识图中的图像学和图像学陈述</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00048</link>
      <description><![CDATA[图像学和图像学是理解文化遗产文物的基本领域。图像学涉及对文物中描绘的视觉元素及其象征意义的研究和解释，而图像学则进行更深入的研究，探索潜在的文化和历史意义。尽管在利用链接开放数据（LOD）表示文化遗产方面取得了进展，但最近的研究表明，当前知识图谱（KG）中的图像学和图像学陈述的表示仍然存在差距。为了解决这些问题，本文提出了 IICONGRAPH，这是一个通过完善和扩展 ArCo（意大利文化遗产 KG）和维基数据的图像学和图像学陈述而创建的 KG。 IICONGRAPH 的开发还受到研究案例研究中出现的一系列要求的推动，这些要求在 KG 的非重新设计版本中是无法实现的。评估结果表明，IICONGRAPH 不仅通过文献中特定领域的评估优于 ArCo 和 Wikidata，而且还可以作为解决已制定的研究问题的强大平台。 IICONGRAPH按照FAIR原则发布和记录，保证资源的可重用性。用于创建它和评估研究问题的算法也已提供，以确保透明度和可重复性。虽然未来的工作重点是将更多数据引入知识图谱，并将其作为基于法学硕士的问答系统的支柱实施，但当前版本的 IICONGRAPH 仍然是一项宝贵的资产，有助于知识领域内文化遗产表示的不断发展的格局图、语义网等等。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00048</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动生成架构原理图设计的零样本顺序神经符号推理</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00052</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于生成建筑原理图设计的新型自动化系统，旨在简化多户型房地产开发项目一开始的复杂决策。该方法利用生成式人工智能（神经推理）和数学程序求解器（符号推理）的综合优势，解决了建筑方案设计中对专家见解的依赖和技术挑战。为了解决设计整个建筑所需的设计决策的大规模和相互关联的性质，我们提出了一种新颖的顺序神经符号推理方法，模拟从最初概念到详细布局的传统建筑设计过程。为了消除手工制作成本函数来近似期望目标的需要，我们提出了一种解决方案，该解决方案使用神经推理来生成符号求解器可以用来求解的约束和成本函数。我们还为每个设计阶段纳入反馈循环，以确保神经推理和符号推理之间的紧密集成。我们的方法是使用 GPT-4 开发的，无需进一步培训，通过与现实世界建筑的比较研究验证了我们方法的有效性。我们的方法可以根据对社区的理解生成各种建筑设计，展示了其改变建筑方案设计领域的潜力。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00052</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们在浪费时间吗？知识图链接预测器快速、准确的性能评估框架</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00053</link>
      <description><![CDATA[用于测量知识图完成方法质量的标准评估协议（推断要添加到图中的新链接的任务）通常涉及对知识图的每个实体进行排名的步骤，以评估它们作为知识图的头部或尾部的适合度。要添加的候选链接。在更大规模的知识图谱中，这项任务很快变得异常繁重。以前的方法通过使用实体的随机抽样来评估方法预测或建议的链接质量来缓解此问题。然而，我们表明这种方法有严重的局限性，因为产生的排名指标不能正确反映真实的结果。在本文中，我们对这些影响进行了全面分析，并得出以下发现。首先，我们从经验上发现并从理论上解释了为什么均匀随机采样大大高估了方法的排名性能。我们表明，这可以归因于简单阴性候选者与难阴性候选者的影响。其次，我们提出了一个框架，使用关系推荐器来指导评估候选人的选择。我们为我们的方法提供了理论和实证论证，并发现简单而快速的方法可以非常有效地工作，并且它们与先进的神经方法相匹配。即使错过了大部分真正的候选房产，估计也几乎不会恶化。通过我们提出的框架，我们可以减少类似于随机采样策略所需的时间和计算量，同时极大地改进估计；在 ogbl-wikikg2 上，我们表明可以在 20 秒而不是 30 分钟内获得完整的、过滤的排名的准确估计。我们得出的结论是，通过有效的预处理和采样方法可以节省大量的计算工作，并且仍然可以准确地预测整个排名过程的真实性能。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00053</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用因果贝叶斯网络和知识图对制造业进行交互式智能根本原因分析</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00043</link>
      <description><![CDATA[电动汽车制造中的根本原因分析 (RCA) 是识别故障原因的过程。传统上，RCA 是依靠过程专家知识手动进行的。与此同时，传感器网络在制造过程中收集大量数据。使用这些数据进行 RCA 可以提高效率。然而，由于存在大量潜在的因果关系 (CER)，像因果贝叶斯网络这样的纯数据驱动方法在扩展到大规模的现实世界制造流程时存在问题。此外，纯粹的数据驱动方法有可能遗漏已知的 CER 或学习虚假的 CER。该论文提出了一种交互式智能 RCA 工具，该工具结合了电动汽车制造过程的专业知识和数据驱动的机器学习方法。它在学习因果贝叶斯网络的同时，对制造过程的大规模知识图进行推理。此外，交互式用户界面使流程专家能够通过向知识图添加和删除信息来向根本原因图提供反馈。交互式智能 RCA 工具减少了因果贝叶斯网络的学习时间，同时减少了虚假 CER 的数量。因此，交互式智能 RCA 工具闭合了专家和机器学习方法之间的反馈循环。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00043</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>介绍 PetriRL：集成 Petri 网和基于事件的强化学习的 JSSP 解析创新框架</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00046</link>
      <description><![CDATA[工业车间的质量调度至关重要。尽管神经网络擅长解决这些问题，但其有限的可解释性阻碍了其广泛的工业应用。在这项研究中，我们引入了一种解决作业车间调度问题（JSSP）的创新框架。我们的方法利用 Petri 网对作业车间进行建模，不仅提高了可解释性，而且还可以直接合并原始数据，而无需将 JSSP 实例预处理为析取图。 Petri 网具有控制能力，还可以管理流程的自动化组件，使代理能够专注于关键决策，特别是资源分配。我们的方法中基于事件的控制和动作屏蔽的集成在公共测试基准上产生了具有竞争力的性能。对各种优化解决方案（包括启发式、元启发式和基于学习的算法）的比较分析，突出了我们的方法在大型实例中的竞争力以及在中小型场景中相对于所有竞争对手的优越性。最终，我们的方法不仅展示了跨各种实例大小进行泛化的强大能力，而且还利用 Petri 网的图性质在推理阶段动态添加作业操作，而无需代理重新训练，从而增强了灵活性。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00046</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时空需求聚类解决带时间窗的大规模车辆路径问题</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00041</link>
      <description><![CDATA[一些元启发法使用分解和修剪策略来解决车辆路径问题（VRP）的大规模实例。这些降低复杂性的技术通常依赖于简单的、针对特定问题的规则。然而，可用数据的增长和计算机硬件的进步使得基于数据的方法能够使用机器学习 (ML) 来提高解决方案算法的可扩展性。我们提出了一个分解-路由-改进 (DRI) 框架，该框架使用集群对客户进行分组。其相似性度量结合了客户的空间、时间和需求数据，并被制定为反映问题的目标函数和约束。由此产生的子路由问题可以使用任何合适的算法独立解决。我们在已解决的子问题之间应用修剪局部搜索（LS）来改进整体解决方案。剪枝是基于分解阶段获得的客户相似性信息。在计算研究中，我们参数化并比较现有的聚类算法，并将 DRI 与 Vidal 等人的混合遗传搜索 (HGS) 进行基准测试。 （2013）。结果表明，我们基于数据的方法优于仅基于客户空间信息的经典集群第一、路线第二的方法。新引入的相似性度量形成了单独的子VRP，并改进了改进阶段LS移动的选择。因此，DRI 扩展了现有的元启发式方法，通过有效降低复杂性，更快地为大规模 VRP 实现高质量的解决方案。此外，DRI可以轻松适应各种解决方法和VRP特性，例如客户位置和需求的分布、仓库位置以及不同的时间窗口场景，使其成为解决路由问题的通用方法。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00041</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用马尔可夫决策过程优化工业机器的任务分配和预测性维护</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00042</link>
      <description><![CDATA[本文考虑了一种用于制造任务分配和基于状态的机器健康维护的分布式决策方法。我们的方法考虑任务分配和健康管理决策代理之间的信息共享。我们提出基于马尔可夫决策过程的决策代理设计。使用基于马尔可夫决策过程的方法的主要优点是在决策过程中纳入了不确定性。本文提供了详细的数学模型以及相关的实际执行策略。为了证明我们提出的方法的有效性和实际适用性，我们提供了基于开源铣床刀具退化数据的详细数值案例研究。我们的案例研究表明，所提出的方法在成本参数的选择方面提供了灵活性，并且允许对决策政策进行离线计算和分析。这些功能为未来使用人工智能学习与我们提出的模型相关的成本参数的工作创造了机会。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00042</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多阶段不确定性感知推理维持用户信任</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00015</link>
      <description><![CDATA[本文描述并评估了人工智能部署的多阶段方法。每个阶段都涉及更准确的推理方法，但参与每个阶段的成本都会增加。在概述该架构时，我们提出了一种量化模型不确定性的方法，该方法有助于自信的推迟决策。该架构目前正在积极部署给印度各地数千名棉农。然而，更广泛的想法适用于在具有挑战性的低资源环境中不断增长的人工智能部署领域。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00015</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 03:15:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>