<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>智能出行中机动性状态识别的复杂时间序列无监督表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06718v1 公告类型：新
摘要：多元时间序列 (MTS) 数据捕获时间行为，为各种物理动态现象提供宝贵见解。在智能移动中，MTS 在提供行为（例如机动模式）的时间动态方面起着至关重要的作用，能够及早发现异常行为，同时促进预测和健康管理 (PHM) 的主动性。在这项工作中，我们旨在解决与使用传感器从车辆收集的 MTS 数据建模相关的挑战。我们的目标是研究两种不同的无监督表示学习方法在识别智能移动中的机动状态方面的有效性。具体来说，我们专注于从 2.5 年的驾驶中提取的一些双变量加速度，其中数据集是非平稳的、长的、嘈杂的并且完全没有标记，因此手动标记不切实际。感兴趣的方法是机动的时间邻域编码 (TNC4Maneuvering) 和机动的解耦局部和全局表示学习器 (DLG4Maneuvering)。
这些框架的主要优势在于，它们以表示的形式从数据中捕获可转移的见解，这些见解可以有效地应用于多个后续任务，例如时间序列分类、聚类和多线性回归，它们是定量指标和定性指标，包括表示本身的可视化和由此产生的重建 MTS。我们在可能的情况下比较它们的有效性，以便深入了解哪种方法在识别智能移动中的机动状态方面更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06718</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用解缠结变分自动编码器进行数据高效且可解释的逆材料设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06740v1 公告类型：新
摘要：逆向材料设计已被证明可成功加速新材料的发现。许多逆向材料设计方法使用无监督学习，其中学习潜在空间以提供材料表示的紧凑描述。以这种方式学习的潜在空间很可能在目标属性和材料的其他属性方面纠缠在一起。这使得逆向设计过程变得模糊不清。在这里，我们提出了一种基于解缠变分自动编码器的半监督学习方法来学习特征、潜在变量和目标属性之间的概率关系。这种方法是数据高效的，因为它以连贯的方式组合了所有标记和未标记的数据，并且它使用专家知情的先验分布来提高模型的鲁棒性，即使在标记数据有限的情况下也是如此。它本质上是可解释的，因为可学习的目标属性与材料的其他属性分离，并且可以通过对模型的分类头进行事后分析来提供额外的可解释性。我们在实验性高熵合金数据集上展示了这种新方法，该数据集以化学成分作为输入，单相形成作为单一目标属性。虽然本研究中使用的是单一属性，但可以扩展解耦模型以定制具有多个目标属性的材料的逆向设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06740</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学生表征重建和班级不平衡缓解实现个性化知识追踪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06745v1 公告类型：新
摘要：知识追踪是一种通过分析学生与智能教育平台的历史互动的学习过程来预测学生未来表现的技术，从而能够精确评估他们的知识掌握程度。最近的研究通过利用强大的深度神经网络取得了重大进展。这些模型使用问题、技能和其他辅助信息构建复杂的输入表示，但忽略了学生的个体特征，这限制了个性化评估的能力。此外，该领域可用的数据集表现出类别不平衡问题。无需付出大量努力即可将所有答案预测为正确的模型可以产生令人印象深刻的准确性。在本文中，我们提出了一种个性化知识追踪的新方法 PKT。PKT 从与辅导平台的交互序列中重建表示，以捕获有关学生的潜在信息。此外，PKT 结合了焦点损失来改善对少数类的优先级，从而实现更平衡的预测。在四个公开的教育数据集上进行的大量实验结果表明，与 16 个最先进的模型相比，PKT 具有更先进的预测性能。为了确保我们研究的可重复性，代码可在 https://anonymous.4open.science/r/PKT 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06745</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用神经网络进行大规模特征值计算的分布式协作人工智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06746v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种使用分布式协作神经网络框架进行特征值计算的新方法。与在大型系统中难以扩展的传统技术不同，我们的分散式算法使多个自主代理能够协作估计大型矩阵的最小特征值。每个代理都使用本地神经网络模型，通过代理间通信来改进其估计值。我们的方法保证收敛到真实特征值，即使在通信故障或网络中断的情况下也是如此。理论分析证实了该方法的稳健性和准确性，而实证结果表明，与一些传统的集中式算法相比，它的性能更好]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06746</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EasyST：时空预测的简单框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06748</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06748v1 公告类型：新
摘要：时空预测是数据驱动的城市计算中的一个重要研究领域，对交通、公共安全和环境监测具有重要意义。然而，可扩展性和泛化挑战仍然是重大障碍。高级模型通常依赖于图神经网络来编码空间和时间相关性，但难以应对大规模数据集日益增加的复杂性。这些模型中使用的基于 GNN 的递归消息传递方案阻碍了它们在现实城市感知场景中的训练和部署。此外，长跨度的大规模时空数据会引入分布变化，因此需要提高泛化性能。为了应对这些挑战，我们提出了一个简单的时空预测框架——EasyST 范式。它通过有效地从复杂的时空 GNN 中提取知识来学习轻量级且强大的多层感知器 (MLP)。我们通过将时空信息瓶颈与教师边界回归损失相结合，过滤掉与任务无关的噪声并避免错误指导，确保知识提炼的稳健性。我们通过结合空间和时间提示来提供下游任务上下文，进一步增强学生模型的泛化能力。对三个城市计算任务时空数据集的评估表明，EasyST 在效率和准确性方面超越了最先进的方法。实现代码可在以下网址获得：https://github.com/HKUDS/EasyST。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06748</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱形式比你想象的更强大</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06751v1 公告类型：新
摘要：弱形式是现代计算和应用数学中普遍存在、研究充分且广泛使用的数学工具。在这项工作中，我们对弱形式可以发挥关键作用的几个领域的历史和最新发展进行了调查。特别是，我们重点介绍了方程学习、参数估计和粗粒化弱形式版本的几项最新进展，这些进展提供了令人惊讶的噪声鲁棒性、准确性和计算效率。
我们注意到这份手稿是我们 2024 年 10 月同名 SIAM News 文章的配套作品。在这里，我们提供了更详细的数学发展解释以及更完整的参考文献列表。最后，我们注意到，用于重现本手稿结果的软件也可以在我们小组的 GitHub 网站 https://github.com/MathBioCU 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06751</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多峰模型的尺度律假设</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06754v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种缩放定律假设，用于在共享标记和嵌入空间内处理文本、音频、图像和视频的多模态模型。我们的框架根据特定于模态的压缩和标记化效率预测模型性能，将已建立的缩放定律从基于文本的解码器模型扩展到混合模态系统。我们探索利用多种模态中的更多训练数据是否可以减小多模态模型的大小，从而实现在资源受限的设备上高效部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06754</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越设计师的知识：通过大型语言模型生成材料设计假设</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06756</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06756v1 公告类型：新
摘要：材料设计通常依赖于人为提出的假设，这一过程本质上受到认知限制（例如知识差距和整合和提取知识含义的能力有限）的限制，尤其是在需要多学科专业知识时。这项工作表明，大型语言模型 (LLM) 结合快速工程，可以通过整合来自不同来源的科学原理有效地生成非平凡的材料假设，而无需人类专家的明确设计指导。这些包括具有优异低温性能的高熵合金和具有增强离子电导率和成形性的卤化物固体电解质的设计理念。这些设计理念已在 2023 年 LLM 训练数据中没有的高影响力出版物中得到实验验证，证明了 LLM 能够产生文献中未建立的极具价值且可实现的创新想法。我们的方法主要利用材料系统图表来编码加工-结构-性能关系，通过浓缩来自众多论文的关键信息实现更有效的数据集成，以及对人类认知的众多假设进行评估和分类，这两者都通过法学硕士实现。这种法学硕士驱动的方法通过加速设计、实现创新民主化以及扩展设计师直接知识之外的能力，为人工智能驱动的材料发现开辟了新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06756</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应元域迁移学习 (AMDTL)：人工智能知识迁移的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06800v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了自适应元域迁移学习 (AMDTL)，这是一种将元学习原理与领域特定适应相结合的新颖方法，以增强人工智能模型在不同和未知领域的可迁移性。AMDTL 旨在通过强调泛化和上下文专业化的混合框架解决迁移学习的主要挑战，例如领域错位、负迁移和灾难性遗忘。该框架集成了在不同任务分布上训练的元学习者、用于对齐域特征分布的对抗性训练技术以及基于上下文域嵌入的动态特征调节机制。基准数据集上的实验结果表明，AMDTL 在准确性、适应效率和鲁棒性方面优于现有的迁移学习方法。这项研究为 AMDTL 在各个领域的应用提供了坚实的理论和实践基础，为开发更具适应性和包容性的人工智能系统开辟了新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06800</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个性化联邦学习技术：实证分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06805</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06805v1 公告类型：新
摘要：个性化联邦学习 (pFL) 有望在保护数据隐私的同时为个人用户量身定制机器学习模型。但是，要在 pFL 中实现最佳性能，通常需要在内存开销成本和模型准确性之间进行仔细的平衡。本文深入探讨了 pFL 固有的权衡，为选择适合各种现实场景的正确算法提供了宝贵的见解。我们在各种数据集和数据分割中对十种突出的 pFL 技术进行了实证评估，发现了它们在性能上的显著差异。我们的研究揭示了一些有趣的见解，即利用个性化 (本地) 聚合的 pFL 方法如何由于其在通信和计算方面的效率而表现出最快的收敛速度。相反，微调方法在处理数据异质性和潜在的对抗性攻击方面面临限制，而多目标学习方法则以额外的训练和资源消耗为代价实现了更高的准确性。我们的研究强调了通信效率在扩展 pFL 中的关键作用，证明了它如何显著影响实际部署中的资源使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06805</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对嘈杂标签的早期停止</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06830</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06830v1 公告类型：新
摘要：在受噪声标签污染的数据集上训练神经网络分类器会显著增加过度拟合的风险。因此，在嘈杂的标签环境中有效地实施早期停止至关重要。在理想情况下，早期停止使用不受标签噪声破坏的验证集来有效监控训练期间的泛化。然而，获得无噪声验证数据集可能成本高昂且难以获得。这项研究表明，在许多典型的学习环境中，无噪声验证集对于有效的早期停止不是必需的。相反，可以通过监控噪声数据集的准确性来实现接近最佳的结果 - 该数据集来自与噪声训练集相同的分布。这种方法称为“噪声早期停止”（NES），它简化了早期停止并降低了实施成本。我们对该方法有效的条件提供了理论见解，并使用常见的损失函数在标准基准上通过经验证明了其稳健的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06830</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无限集字典学习的原子维度自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06831</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06831v1 公告类型：新
摘要：最近关于使用集合原子进行字典学习的工作已显示出对异常检测的好处。这些方法不是将原子视为单个向量，而是允许使用从中心向量周围的集合中获取的原子构建稀疏表示；该集合可以是锥体，也可以具有与之相关的概率分布。我们提出了一种在高斯和锥字典学习中自适应调整集合原子大小的方法。该算法的目的是将原子大小与它们在表示信号中的贡献相匹配。对于一类称为“依赖性”的异常，所提出的算法不仅减少了表示误差，而且还改进了异常检测。我们获得了比最先进的方法更好的检测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06831</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平流层气溶胶源反演：噪声、变异性和不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06846</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06846v1 公告类型：新
摘要：平流层气溶胶在地球系统中发挥着重要作用，可以在数月至数年的时间尺度上影响气候。然而，估计部分观测到的气溶胶注入（例如来自火山喷发的气溶胶注入）的特征充满了不确定性。本文提出了一个平流层气溶胶源反演框架，该框架通过贝叶斯近似误差方法考虑了背景气溶胶噪声和地球系统内部变化。我们利用能源百亿亿次地球系统模型 (E3SM) 专门设计的地球系统模型模拟。提出了一个用于数据生成、数据处理、降维、运算符学习和贝叶斯反演的综合框架，其中框架的每个组件都旨在解决全球范围内平流层建模中的特定挑战。我们使用合成的观测数据展示数值结果，以严格评估我们的方法估计气溶胶来源并将不确定性与这些估计值相关联的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06846</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用稀疏签到数据理解人类情绪波动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06863v1 公告类型：新
摘要：数据稀疏性是限制 AI 工具在各个领域功能的关键挑战。该问题在需要主动用户输入而不是来自自动传感器的测量的领域中尤其明显。它是充分利用 AI 在需要主动用户参与的领域（例如自我报告的情绪检查）潜力的关键障碍，在这些领域中，捕捉情绪状态的连续画面至关重要。在这种情况下，稀疏数据会阻碍捕捉个人情绪体验的细微差别（例如原因、触发因素和促成因素）的努力。现有的解决数据稀缺问题的方法通常依赖于启发式方法或大型已建立的数据集，这有利于缺乏对新领域的适应性的深度学习模型。本文提出了一种新颖的概率框架，该框架集成了以用户为中心的基于反馈的学习，尽管数据有限，但仍可以进行个性化预测。该框架在 64 个选项中预测用户状态的准确率达到 60%（概率为 1/64），有效缓解了数据稀疏性。它适用于各种应用，弥合了理论 AI 研究与实际部署之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06863</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有相关性的预言不等式的竞争复杂性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06868v1 公告类型：新 
摘要：我们在奖励值相关的情况下，通过资源增强框架启动对先知不平等问题的研究。我们的目标是确定在线算法需要多少额外奖励来近似原始实例的最大值。虽然独立奖励的情况很容易理解，但我们扩展了这项研究以考虑奖励之间的相关性。我们的结果表明，与独立情况不同，近似所需的额外奖励数量取决于原始奖励的数量，并且在独立情况下最优的块阈值算法在存在相关性时可能需要无限数量的额外奖励。我们为以下三种情况开发了渐近最优算法：（1）奖励以与原始实例的不同副本相对应的块形式到达；（2）所有副本的奖励被任意打乱； （3）奖励以对应于原始实例的不同副本的块形式到达，并且每个块内的值是成对独立的，而不是完全相关的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06868</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>