<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>剖析用户对搜索结果解释的需求</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16509</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.16509v2 公告类型：replace-cross
摘要：人们对搜索引擎透明度的需求不断增长，以了解搜索结果的策划方式并增强用户的信任。先前的研究引入了搜索结果解释，重点是如何解释，假设解释是有益的。我们的研究后退一步来检查是否需要搜索解释以及它们何时可能提供好处。此外，我们还总结了有用解释的关键特征，并分享了用户对 Google 和 Bing 提供的解释功能的看法。对非技术人员的采访表明，用户并不总是寻求或理解搜索解释，并且大多希望它们能够完成复杂且关键的任务。他们发现谷歌的搜索解释过于明显，但很欣赏谷歌对搜索结果提出质疑的能力。根据我们的研究结果，我们提供搜索引擎的设计建议和解释，以帮助用户更好地评估搜索结果并增强他们的搜索体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16509</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大型语言模型进行多领域点击率预测的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.10743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.10743v3 公告类型：替换
摘要：点击率（CTR）预测是在线推荐平台中的一项关键任务，因为它涉及估计用户通过点击广告或商品而参与其中的概率。鉴于商业平台上在线购物、拼车、送餐和专业服务等各种服务的可用性，这些平台中的推荐系统需要跨多个领域而不仅仅是单个领域进行点击率预测。然而，由于域之间复杂的相互影响，多域点击率（MDCTR）预测仍然是在线推荐中的一项具有挑战性的任务。传统的 MDCTR 模型通常将域编码为离散标识符，忽略底层丰富的语义信息。因此，它们很难推广到新领域。此外，现有模型很容易受到某些特定领域的支配，从而导致其他领域的性能显着下降（即“跷跷板现象”）。在本文中，我们提出了一种新颖的解决方案 Uni-CTR 来应对上述挑战。 Uni-CTR 利用主干大型语言模型 (LLM) 来学习捕获域之间共性的分层语义表示。 Uni-CTR 还使用多个特定于域的网络来捕获每个域的特征。请注意，我们设计了一种屏蔽损失策略，以便这些特定领域的网络与骨干 LLM 解耦。这允许特定域网络在合并新域或删除域时保持不变，从而显着增强系统的灵活性和可扩展性。三个公共数据集上的实验结果表明，Uni-CTR 显着优于最先进的 (SOTA) MDCTR 模型。此外，Uni-CTR 在零样本预测方面表现出显着的有效性。我们已经将Uni-CTR应用到工业场景中，证实了它的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.10743</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Re3val：强化和重新排序的生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.16979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.16979v3 公告类型：替换
摘要：生成检索模型将指向语料库中信息的指针编码为模型参数内的索引。这些模型作为更大管道的一部分，为知识密集型 NLP 任务生成检索信息条件。然而，我们发现了两个局限性：生成检索不考虑上下文信息。其次，无法为下游读者调整检索，因为解码页面标题是不可微分的操作。本文介绍了 Re3val，它使用有限的数据通过生成重排序和强化学习进行训练。 Re3val 利用通过密集通道检索获取的上下文对检索到的页面标题进行重新排序，并利用 REINFORCE 最大限度地提高受约束解码产生的奖励。此外，我们从预训练数据集中生成问题，以减轻认知不确定性并弥合预训练和微调数据集之间的领域差距。随后，我们使用重新排名页面标题从 KILT 数据库中提取上下文并重新排名。在确定前 5 个重新排名的上下文后，Re3val 展示了与五个 KILT 数据集的所有其他生成检索模型相比的前 1 个 KILT 分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.16979</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突破知识边界的国家：美国的主导地位、中国的崛起和欧盟的停滞</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15263</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15263v1 公告类型：交叉
摘要：了解哪些国家对推动科学技术知识的边界贡献最大具有社会和政治重要性。然而，常见的引用指标并不能充分衡量这种贡献。这项衡量标准需要更严格的衡量标准，适用于那些突破知识边界、具有高度影响力的突破性论文，这些论文被引用率很高，但非常罕见。这里我使用了最近描述的 Rk 索引，它是专门为解决这个问题而设计的。我将该指数应用于 25 个国家和欧盟的 10 个关键研究主题、5 个技术主题和 5 个生物医学主题，独立研究了国内和国际合作论文。科技主题方面，国内论文Rk指数总体上看，美国、中国、欧盟处于领先地位；其他国家明显落后。美国明显领先于中国，而欧盟则远远落后于中国。对生物医学主题的同样态度表明美国占据压倒性主导地位，而欧盟领先于中国。国际合作论文的分析进一步证明了美国的主导地位。这些结果与当前基于不太严格指标的国家排名相冲突。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15263</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考开放世界假设下的跨域顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.04590</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.04590v4 公告类型：替换
摘要：跨域顺序推荐（CDSR）方法旨在解决单域顺序推荐（SDSR）中存在的数据稀疏和冷启动问题。现有的 CDSR 作品设计了复杂的结构，依靠重叠用户来传播跨域信息。然而，当前的 CDSR 方法做出了封闭世界的假设，假设跨多个域的用户完全重叠，并且数据分布从训练环境到测试环境保持不变。因此，由于数据分布的变化，这些方法通常会导致在线现实平台上的性能降低。为了解决开放世界假设下的这些挑战，我们设计了一个用于跨域顺序推荐的 \textbf{A}daptive \textbf{M}ulti-\textbf{I}nterest \textbf{D}ebiasing 框架（\textbf{AMID }），它由多兴趣信息模块（\textbf{MIM}）和双鲁棒估计器（\textbf{DRE}）组成。我们的框架适用于开放世界环境，并且可以改进大多数现成的 CDSR 单域顺序骨干模型的模型。我们的 MIM 建立了同时考虑重叠和非重叠用户的兴趣组，使我们能够有效地探索用户意图和明确的兴趣。为了减轻跨多个领域的偏差，我们开发了 CDSR 方法的 DRE。我们还提供了理论分析，证明与之前工作中使用的 IPS 估计器相比，我们提出的估计器在偏差和尾部边界方面具有优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.04590</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动出价的轨迹迭代强化学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15102</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15102v1 公告类型：交叉
摘要：在在线广告中，广告商通常利用需求方平台（DSP）提供的自动竞价工具参与广告拍卖以获得广告机会。当前的自动出价算法通常采用强化学习（RL）。然而，出于安全考虑，大多数基于强化学习的自动出价策略都是在模拟中进行训练的，导致部署在在线环境中时性能下降。为了缩小这一差距，我们可以并行部署多个自动出价代理来收集大型交互数据集。然后可以利用离线强化学习算法来训练新策略。随后可以部署经过训练的策略以进行进一步的数据收集，从而形成迭代训练框架，我们将其称为迭代离线强化学习。在这项工作中，我们确定了这种迭代离线强化学习框架的性能瓶颈，该瓶颈源于离线强化学习算法固有的保守性导致的无效探索和利用。为了克服这个瓶颈，我们提出了轨迹明智的探索和利用（TEE），它从轨迹的角度引入了一种新颖的迭代离线强化学习数据收集和数据利用方法。此外，为了确保在线探索的安全，同时保持 TEE 的数据集质量，我们提出了通过自适应动作选择（SEAS）进行安全探索。阿里巴巴展示广告平台上的离线实验和真实实验都证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15102</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过滤气泡还是均质化？理清推荐对用户消费模式的长期影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15013v1 公告类型：交叉
摘要：推荐算法在塑造我们的媒体选择方面发挥着关键作用，这使得理解它们对用户行为的长期影响至关重要。这些算法通常与两个关键结果相关：同质化，其中用户尽管潜在偏好不同，但消费相似的内容；以及过滤气泡效应，其中具有不同偏好的个人仅消费与其偏好一致的内容（与其他用户没有太多重叠）。先前的研究假设同质化和过滤泡沫效应之间存在权衡，然后表明个性化推荐通过促进同质化来减轻过滤泡沫。然而，由于这种对这两种效应之间的权衡的假设，先前的工作无法对推荐系统如何独立影响同质化和过滤气泡效应形成更细致的观点。我们通过将同质化和过滤气泡效应分解为两个关键指标，对同质化和过滤气泡效应进行了更精确的定义：用户之间的平均消费差异有多大（用户间多样性）和个人消费差异有多大（用户内多样性）。然后，我们使用一种新颖的基于代理的模拟框架，该框架可以全面了解推荐系统对同质化和过滤气泡效应的影响。我们的模拟表明，传统的推荐算法（基于过去的行为）主要通过影响用户间多样性来减少过滤气泡，而不会显着影响用户内多样性。基于这些发现，我们引入了两种新的推荐算法，它们通过考虑两种类型的多样性而采取更细致的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15013</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ColBERT-XM：用于零样本多语言信息检索的模块化多向量表示模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15059</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15059v1 公告类型：交叉
摘要：最先进的神经检索器主要关注英语等高资源语言，这阻碍了它们在涉及其他语言的检索场景中的采用。当前的方法通过利用能够跨语言迁移的多语言预训练语言模型来解决非英语语言中缺乏高质量标记数据的问题。然而，这些模型需要跨多种语言进行大量特定于任务的微调，通常在预训练语料库中代表性最少的语言中表现不佳，并且在预训练阶段后难以合并新语言。在这项工作中，我们提出了一种新颖的模块化密集检索模型，该模型从单一高资源语言的丰富数据中学习，并有效地零样本传输到多种语言，从而消除了对特定于语言的标记数据的需求。我们的模型 ColBERT-XM 展示了与现有最​​先进的多语言检索器相比的竞争性能，这些检索器是在各种语言的更广泛的数据集上进行训练的。进一步分析表明，我们的模块化方法具有很高的数据效率，有效适应分布外数据，并显着降低能源消耗和碳排放。通过展示其在零样本场景中的熟练程度，ColBERT-XM 标志着向更可持续和更具包容性的检索系统的转变，从而能够以多种语言实现有效的信息访问。我们向社区公开发布我们的代码和模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15059</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对异构源的忠实时间问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15400</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15400v1 公告类型：新
摘要：临时问答（QA）涉及时间限制，例如“......在 2019 年”或“......在新冠疫情之前”等短语。在前者中，时间是显性条件，在后者中，时间是隐性条件。最先进的方法在三个维度上都有局限性。首先，对于神经推理，时间限制只是软匹配，为无效或无法解释的答案提供了空间。其次，含隐含时间的问题得不到很好的支持。第三，答案来自单一来源：知识库 (KB) 或文本语料库。我们提出了一个时间 QA 系统来解决这些缺点。首先，它对用切实证据忠实回答施加了时间限制。二是妥善处理隐性问题。第三，它在异构源上运行，以统一的方式涵盖知识库、文本和网络表。该方法分为三个阶段：（i）理解问题及其时间条件，（ii）从所有来源检索证据，以及（iii）忠实地回答问题。由于隐式问题在先前的基准测试中很少见，因此我们引入了一种生成多样化问题的原则方法。实验表明，其性能优于一组基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15400</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSynFD：多跳语法感知假新闻检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14834v1 公告类型：交叉
摘要：社交媒体平台的激增助长了假新闻的快速传播，对我们的现实社会构成了威胁。现有方法使用多模态数据或上下文信息，通过分析新闻内容和/或其社会背景来增强对假新闻的检测。然而，这些方法常常忽视重要的文本新闻内容（文章），并严重依赖顺序建模和全局注意力来提取语义信息。这些现有的方法无法处理新闻文章中复杂、微妙的扭曲，例如语法语义不匹配和先验偏差，当模式或社会背景缺失时，会导致性能下降和潜在的失败。为了弥补这些重大差距，我们提出了一种新颖的多跳语法感知假新闻检测（MSynFD）方法，该方法结合了补充语法信息来处理假新闻中的微妙变化。具体来说，我们引入了语法依赖图并设计了多跳子图聚合机制来捕获多跳语法。它扩展了单词感知的效果，从而实现有效的噪声过滤和相邻关系增强。随后，设计了一个顺序相对位置感知 Transformer 来捕获顺序信息，以及一个精心设计的关键字去偏差模块来减轻先验偏差。在两个公共基准数据集上的广泛实验结果验证了我们提出的 MSynFD 相对于最先进的检测模型的有效性和优越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14834</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大语言模型的推荐的隐秘攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14836v1 公告类型：交叉
摘要：最近，强大的大语言模型（LLM）在推动推荐系统（RS）的进步方面发挥了重要作用。然而，尽管这些系统蓬勃发展，但它们对安全威胁的敏感性却在很大程度上被忽视了。在这项工作中，我们揭示了将法学硕士引入推荐模型会带来新的安全漏洞，因为它们强调项目的文本内容。我们证明，攻击者只需在测试阶段更改项目的文本内容即可显着提高项目的曝光率，而无需直接干扰模型的训练过程。此外，这种攻击非常隐蔽，因为它不会影响整体推荐性能，而且对文本的修改很微妙，使得用户和平台很难检测到。我们对四种主流的基于 LLM 的推荐模型进行了全面的实验，证明了我们方法的卓越功效和隐蔽性。我们的工作揭示了基于法学硕士的推荐系统中存在的重大安全漏洞，并为未来保护这些系统的研究铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14836</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的多代理协作框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15235v1 公告类型：新
摘要：基于 LLM 的智能体因其决策技能和处理复杂任务的能力而受到广泛关注。认识到当前在推荐系统中利用代理功能进行多代理协作方面的差距，我们引入了 MACRec，这是一种旨在通过多代理协作增强推荐系统的新颖框架。与使用代理进行用户/项目模拟的现有工作不同，我们的目标是部署多代理来直接处理推荐任务。在我们的框架中，推荐任务是通过各种专业代理的协作来解决的，包括经理、用户/项目分析师、反射器、搜索器和任务解释器，具有不同的工作流程。此外，我们还提供了应用示例，说明开发人员如何轻松地将 MACRec 用于各种推荐任务，包括评分预测、顺序推荐、会话推荐和推荐结果的解释生成。该框架和演示视频可在 https://github.com/wzf2000/MACRec 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15235</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Text2Pic Swift：增强大型图书馆的长文本到图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15276v1 公告类型：新
摘要：文本到图像检索通过使用文本查询搜索图像，在数字图书馆、电子商务平台和多媒体数据库等各种应用中发挥着至关重要的作用。尽管多模态大型语言模型（MLLM）取得了进步，提供了领先的性能，但它们在大规模、多样化和模糊检索场景中的适用性受到大量计算需求和单射嵌入生成的限制。本文介绍了 Text2Pic Swift 框架，该框架专为高效、稳健地检索与大型数据集中的广泛文本描述相对应的图像而定制。该框架采用两层方法：最初的基于实体的排名 (ER) 阶段通过多查询到多目标策略解决冗长文本查询中固有的歧义，有效缩小后续分析的潜在候选范围。接下来，基于摘要的重新排名 (SR) 阶段根据简洁的查询摘要进一步细化这些选择。此外，我们提出了一种新颖的 Decoupling-BEiT-3 编码器，专门设计用于解决模糊查询的挑战并促进检索过程的两个阶段，从而通过基于向量的相似性评估显着提高计算效率。我们在 AToMiC 数据集上进行的评估表明，Text2Pic Swift 的 Recall@1000 提高了 11.06%，同时训练和检索时间分别缩短了 68.75% 和 99.79%，从而优于当前的 MLLM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15276</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EasyRL4Rec：用于基于强化学习的推荐系统的用户友好代码库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15164v1 公告类型：新
摘要：基于强化学习 (RL) 的推荐系统 (RS) 因其提高长期用户参与度的能力而日益受到认可。然而，该领域面临着缺乏可访问框架、评估标准不一致以及重复先前工作的复杂性等挑战。为了解决这些障碍，我们推出了 EasyRL4Rec，这是一个为基于 RL 的 RS 量身定制的用户友好且高效的库。 EasyRL4Rec 具有基于五个广泛使用的公共数据集构建的轻量级、多样化的 RL 环境，并配备了全面的核心模块，可提供丰富的选项来简化模型的开发。它建立了一致的评估标准，重点关注长期影响，并引入了针对推荐系统量身定制的状态建模和动作表示的定制解决方案。此外，我们还分享从当前方法的大量实验中获得的宝贵见解。 EasyRL4Rec 旨在促进基于 RL 的 RS 领域的模型开发和实验过程。该库可通过 https://github.com/chongminggao/EasyRL4Rec 公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15164</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大语言模型的推荐系统的项目方公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15215v1 公告类型：新
摘要：用于网络内容分发的推荐系统与弱势群体的信息访问和暴露机会错综复杂地联系在一起。由于大型语言模型（LLM）固有的偏差，基于大型语言模型的推荐系统（LRS）的出现可能会给推荐系统带来额外的社会挑战。从项目侧公平性的角度来看，鉴于LRS相对于传统推荐系统的独特特征，目前还缺乏对LRS项目侧公平性的全面研究。为了弥补这一差距，本研究考察了 LRS 在项目端公平性方面的属性，并揭示了历史用户交互和 LLM 固有语义偏差的影响因素，揭示了扩展传统项目端公平性方法的必要性对于LRS。为了实现这一目标，我们开发了一个简洁有效的框架，称为 IFairLRS，以增强 LRS 的项目方公平性。 IFairLRS 涵盖了构建 LRS 的主要阶段，并采用专门调整的策略来校准 LRS 的建议。我们利用 IFairLRS 在 \textit{MovieLens} 和 \textit{Steam} 数据集上微调 LLaMA（具有代表性的 LLM），并观察到显着的项目端公平性改进。代码可以在 https://github.com/JiangM-C/IFairLRS.git 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15215</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>