<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 GNN 增强推荐系统并解决过度平滑问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03097</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03097v1 公告类型：新
摘要：本文通过利用图神经网络 (GNN) 并解决过度平滑等固有限制来解决增强推荐系统的关键挑战，过度平滑会随着网络层次的加深而降低模型的有效性。所提出的方法引入了三种基于 GNN 的推荐模型，专门设计用于通过聚合传播过程中的残差连接和身份映射等创新机制来缓解过度平滑。这些修改使信息在各层之间流动更加有效，保留了必要的用户项目交互细节，以提高推荐准确性。此外，该研究强调了推荐系统对可解释性的迫切需求，旨在根据动态用户偏好提供透明且合理的建议。通过将协同过滤与 GNN 架构相结合，所提出的模型不仅可以提高预测准确性，还可以使建议与个人行为更加紧密地结合起来，适应用户兴趣的细微变化。这项工作通过解决技术和以用户为中心的挑战推动了该领域的发展，有助于开发能够管理现代在线环境的复杂性和规模的强大且可解释的推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03097</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越问题：利用 ColBERT 进行关键词搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03193</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03193v1 公告类型：新
摘要：虽然问题类查询越来越受欢迎，搜索引擎用户也越来越多地采用它们，但关键短语搜索传统上一直是网络搜索的基石。这种查询类型在专门的搜索任务中也很普遍，例如学术或专业搜索，专家依靠关键短语来表达他们的信息需求。然而，当前的密集检索模型在关键短语类查询中经常失败，主要是因为它们大多是在问题类查询上训练的。本文介绍了一种采用 ColBERT 架构来增强关键短语查询文档排名的新模型。为此，鉴于缺乏大型基于关键短语的检索数据集，我们首先探索大型语言模型如何将问题类查询转换为关键短语格式。然后，使用这些关键短语，我们训练基于关键短语的 ColBERT 排名器 (ColBERTKP_QD) 以提高处理关键短语查询时的性能。此外，为了降低与训练完整 ColBERT 模型相关的训练成本，我们研究了仅训练关键短语查询编码器同时保持文档编码器权重静态 (ColBERTKP_Q) 的可行性。我们使用自动生成和手动注释的关键短语来评估我们提案的排名性能。我们的结果揭示了后期交互架构在关键短语搜索场景下工作的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03193</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAISSON：自组织神经网络的概念增强推理套件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02835v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了 CAISSON，一种新颖的检索增强生成 (RAG) 分层方法，它将传统的单向量搜索转变为多视图聚类框架。CAISSON 的核心是利用双重自组织映射 (SOM) 来创建文档空间的互补组织视图，其中每个视图通过专门的嵌入捕获文档关系的不同方面。第一个视图处理组合的文本和元数据嵌入，而第二个视图对富含概念嵌入的元数据进行操作，从而实现全面的多视图分析，既能捕获细粒度的语义关系，又能捕获高级概念模式。这种双视图方法通过结合来自不同组织视角的证据，实现了更细致入微的文档发现。为了评估 CAISSON，我们开发了 SynFAQA，这是一个用于生成合成金融分析师笔记和问答对的框架，可以系统地测试信息检索能力的不同方面。 SynFAQA 借鉴 HotPotQA 构建多步推理问题的方法，生成受控测试用例，其中每个问题都与包含其基本答案的一组注释配对，从简单的单实体查询发展到涉及多个实体和概念的复杂多跳检索任务。我们的实验结果表明，与基本和增强型 RAG 实现相比，都有显著改进，特别是对于复杂的多实体查询，同时保持了适合交互式应用程序的实际响应时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02835</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CLAS：用于探索大型 3D 设计数据集的机器学习增强框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02996</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02996v1 公告类型：交叉 
摘要：三维 (3D) 对象具有广泛的应用。尽管学术界和工业界对 3D 建模的兴趣日益浓厚，但从头开始设计和/或创建 3D 对象仍然耗时且具有挑战性。随着生成人工智能 (AI) 的发展，设计师发现了一种创建创意图像的新方法。然而，生成 AI 在创建具有令人满意的品质的 3D 对象方面用处不大。为了让 3D 设计师能够根据他们的特定需求访问各种 3D 对象以进行创意活动，我们提出了一个机器学习 (ML) 增强框架 CLAS - 以捕获、标记、关联和搜索四个步骤命名 - 利用现有的 3D 对象数据集，实现基于用户规范的全自动 3D 对象检索。CLAS 为任何个人或组织提供了一种有效且高效的方法，使其能够从现有但未使用的 3D 数据集中受益。此外，CLAS 还可用于生成高质量的 3D 对象合成数据集，用于训练和评估 3D 生成模型。作为概念验证，我们创建并展示了一个带有 Web 用户界面 (UI) 的搜索系统，用于检索由 CLAS 提供支持的 ShapeNet 数据集中的 6,778 个椅子 3D 对象。在封闭集检索设置中，我们的检索方法实现了 0.58 的平均倒数排名 (MRR)、42.27% 的前 1 名准确率和 89.64% 的前 10 名准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02996</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YT-30M：YouTube 评论的多语言多类别数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03465v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了两个来自 YouTube 的大规模多语言评论数据集 YT-30M（和 YT-100K）。本文的分析是在 YT-30M 的一个较小样本（YT-100K）上进行的。两个数据集：YT-30M（完整）和 YT-100K（从 YT-30M 中随机选择的 100K 样本）均已公开发布以供进一步研究。YT-30M（YT-100K）包含 32236173（108694）条由 YouTube 频道发布的属于 YouTube 类别的评论。每条评论都与视频 ID、评论 ID、评论者姓名、评论者频道 ID、评论文本、点赞数、原始频道 ID 和 YouTube 频道类别（例如“新闻与政治”、“科学与技术”等）相关联。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03465</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新鲜度和信息量加权认知程度及其与累积引用计数的相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.03557v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们重新审视认知范围，最初定义为配额中唯一短语的数量。我们引入了新鲜度和信息加权认知范围 (FICE)，它基于两个新的加权因子计算，即科学实体的生命周期比率和信息性。我们将每个科学实体的生命周期建模为时间相关的文档频率，该频率由多个高斯分布的组合拟合。然后，将生命周期比率计算为出版时间 $t_0$ 时的累积文档频率除以其整个生命周期内的累积文档频率。信息性是通过对标题中识别的所有科学实体的文档频率进行标准化来计算的。使用 ACL Anthology，我们验证了以前在其他几个领域观察到的趋势，即每个配额的唯一科学实体数量以较慢的速度逐渐增加。我们发现 FICE 与配额内的平均累积引用计数表现出很强的相关性。我们的代码可以在 \href{https://github.com/ZiheHerzWang/Freshness-and-Informativity-Weighted-Cognitive-Extent}{https://github.com/ZiheHerzWang/Freshness-and-Informativity-Weighted-Cognitive-Extent} 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03557</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学信息检索：搜索和问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11646</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11646v2 公告类型：替换 
摘要：数学信息对于技术工作至关重要，但其创建、解释和搜索具有挑战性。为了应对这些挑战，研究人员开发了多模式搜索引擎和数学问答系统。本书以一个简单的框架开始，描述了人们和系统在回答数学相关问题时执行的信息任务。该框架用于组织和关联本书的其他核心主题，包括人与系统之间的交互、在源中表示数学公式以及评估。最后，我们解决一些关键问题并提出未来工作的方向。本书适用于对帮助我们查找和使用数学信息的系统感兴趣的学生、教师和研究人员。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11646</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向公平 RAG：论公平排名在检索增强生成中的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11598v2 公告类型：替换 
摘要：许多语言模型现在通过检索功能增强了其响应，从而导致检索增强生成 (RAG) 系统的广泛采用。然而，尽管检索是 RAG 的核心组成部分，但该领域的许多研究都忽视了公平排名的大量工作，忽视了考虑所有相关利益相关者的重要性。本文首次系统地评估了与公平排名相结合的 RAG 系统。我们特别关注衡量 RAG 系统使用的排名中每个相关项目的公平曝光率（即项目方公平性），旨在促进相关项目提供商的公平增长。为了深入了解 RAG 背景下项目公平性、排名质量和生成质量之间的关系，我们分析了九种不同的 RAG 系统，这些系统结合了七个不同数据集中的公平排名。我们的研究结果表明，尽管确保公平和保持系统有效性之间存在权衡的总体趋势，但具有公平排名的 RAG 系统可以保持较高的生成质量，并且在许多情况下甚至优于传统的 RAG 系统。我们相信我们的见解为负责任和公平的 RAG 系统奠定了基础，并为未来的研究开辟了新的途径。我们在 https://github.com/kimdanny/Fair-RAG 公开发布了我们的代码库和数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11598</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>