<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于推荐的双通道多重图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.11624</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.11624v3 公告类型：替换
摘要：高效的推荐系统在准确捕获反映个人偏好的用户和项目属性方面发挥着至关重要的作用。一些现有的推荐技术已经开始将重点转向对现实推荐场景中用户和商品之间的各种类型的交互关系进行建模，例如在线购物平台上的点击、标记收藏夹和购买。然而，这些方法仍然存在两个显着的缺点：（1）对用户和项目之间的多重关系形成的各种行为模式对表示学习的影响的建模和利用不足，以及（2）忽略了行为中不同关系的影响推荐系统场景中目标关系的模式。在本研究中，我们引入了一种新颖的推荐框架，即双通道多重图神经网络（DCMGNN），它解决了上述挑战。它结合了显式行为模式表示学习器来捕获由多重用户-项目交互关系组成的行为模式，并包括关系链表示学习和关系链感知编码器来发现各种辅助关系对目标关系的影响，不同关系之间的依赖关系，并挖掘行为模式中关系的适当顺序。对三个现实世界数据集的广泛实验表明，我们的模型超越了各种最先进的推荐方法。在所有数据集上，就 R@10 和 N@10 而言，它的平均性能分别比最佳基线高 10.06% 和 12.15%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.11624</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QAGCN：通过知识图单步隐式推理回答多关系问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.01818</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.01818v3 公告类型：replace-cross
摘要：多关系问答（QA）是一项具有挑战性的任务，其中给定的问题通常需要由多个关系组成的知识图谱中的长推理链。最近，对 KG 进行显式多步骤推理的方法已在该任务中得到广泛使用，并表现出了良好的性能。示例包括通过 KG 三元组执行逐步标签传播的方法以及基于强化学习在 KG 三元组上导航的方法。这些方法的一个主要弱点是它们的推理机制通常很复杂并且难以实现或训练。在本文中，我们认为多关系 QA 可以通过端到端的单步隐式推理来实现，这更简单、更高效、更容易采用。我们提出了 QAGCN——一种基于问题感知图卷积网络 (GCN) 的方法，其中包括一种新颖的 GCN 架构，该架构具有受控的问题相关消息传播，用于隐式推理。已经进行了大量的实验，与最先进的显式推理方法相比，QAGCN 取得了有竞争力甚至更优越的性能。我们的代码和预训练模型可在存储库中找到：https://github.com/ruijie-wang-uzh/QAGCN]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.01818</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单纯形结构矩阵分解的双单纯形体积最大化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20197v1 公告类型：交叉
摘要：单纯形结构矩阵分解（SSMF）是非负矩阵分解的推广，是一种基本的可解释数据分析模型，在高光谱分解和主题建模中具有应用。为了获得可识别的解决方案，标准方法是找到最小体积的解决方案。通过利用多胞体的对偶性/极性概念，我们将原始空间中的最小体积 SSMF 转换为对偶空间中的最大体积问题。我们首先证明这个最大体积对偶问题的可辨识性。然后，我们使用这种对偶公式提供了一种新颖的优化方法，该方法弥补了 SSMF 的两个现有算法系列（即体积最小化和面识别）之间的差距。数值实验表明，与最先进的 SSMF 算法相比，所提出的方法表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20197</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对话式金融信息检索模型（ConFIRM）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.13001</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.13001v3 公告类型：替换
摘要：随着大型语言模型（LLM）的指数级增长，将其新兴特性用于金融等专业领域值得探索。然而，金融等受监管领域存在独特的限制，需要领域优化的框架。我们推出了 ConFIRM，这是一种基于法学硕士的会话式金融信息检索模型，专为查询意图分类和知识库标记而定制。
  ConFIRM 包含两个模块：
  1）一种合成金融领域特定问答对的方法，以及
  2）评估查询分类任务的参数有效微调方法。我们生成包含 4000 多个样本的数据集，评估单独测试集的准确性。
  ConFIRM 的准确度超过 90%，这对于合规性至关重要。 ConFIRM 提供了一种数据高效的解决方案，可以为金融对话系统提取精确的查询意图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.13001</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士引导的多视图超图学习以人为中心的可解释推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.08217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.08217v2 公告类型：替换
摘要：随着个性化推荐系统在信息过载时代变得至关重要，仅依赖历史用户交互的传统方法往往无法完全捕捉人类兴趣的多方面本质。为了实现更加以人为中心的用户偏好建模，这项工作提出了一种新颖的可解释推荐框架，即 LLMHG，协同大语言模型（LLM）的推理能力和超图神经网络的结构优势。通过有效地分析和解释个人用户兴趣的细微差别，我们的框架率先增强了推荐系统，并提高了可解释性。我们验证了，明确考虑人类偏好的复杂性使得我们以人为中心且可解释的 LLMHG 方法能够在不同的现实世界数据集中始终优于传统模型。所提出的即插即用增强框架可立即提高推荐性能，同时提供应用高级法学硕士的途径，以更好地捕捉机器学习应用程序中人类兴趣的复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.08217</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STRUM-LLM：归因和结构化对比总结</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19710</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19710v1 公告类型：交叉
摘要：用户经常在两个选项（A 与 B）之间做出决策时遇到困难，因为它通常需要跨多个网页进行耗时的研究。我们提出 STRUM-LLM，通过生成归因的、结构化的和有用的对比摘要来应对这一挑战，突出显示两个选项之间的关键差异。 STRUM-LLM 识别出有用的对比：两个选项显着不同且最有可能影响用户决策的特定属性。我们的技术与领域无关，并且不需要任何人工标记数据或固定属性列表作为监督。 STRUM-LLM 将所有提取内容与文本证据一起归因于输入源，并且它对其可以处理的输入源的长度没有限制。 STRUM-LLM Distilled 的吞吐量比具有同等性能的型号高出 100 倍，同时尺寸缩小 10 倍。在本文中，我们对我们的方法进行了广泛的评估，并为我们当前部署的系统制定了未来的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19710</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于文本到图像生成的能力感知提示重构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19716v1 公告类型：交叉
摘要：文本到图像生成系统已成为艺术创作领域的革命性工具，为将文本提示转化为视觉艺术提供了前所未有的便利。然而，这些系统的功效与用户提供的提示的质量密切相关，这通常会给不熟悉提示制作的用户带来挑战。本文通过利用交互日志中的用户重新表述数据来开发自动提示重新表述模型来解决这一挑战。我们对这些日志的深入分析表明，用户提示重新制定在很大程度上取决于单个用户的能力，从而导致重新制定对的质量存在显着差异。为了有效地使用这些数据进行训练，我们引入了能力感知提示重构（CAPR）框架。 CAPR 通过两个关键组件创新地将用户能力集成到重构过程中：条件重构模型 (CRM) 和可配置能力特征 (CCF)。 CRM 根据指定的用户能力重新制定提示，如 CCF 所示。反过来，CCF 提供了调整和指导 CRM 行为的灵活性。这使得 CAPR 能够有效地学习跨不同用户能力的不同重构策略，并在推理过程中模拟高能力用户重构。对标准文本到图像生成基准的大量实验展示了 CAPR 相对于现有基准的卓越性能及其在未见过的系统上的卓越鲁棒性。此外，综合分析验证了不同组件的有效性。 CAPR 可以促进与文本到图像系统的用户友好交互，并使更广泛的用户更容易实现先进的艺术创作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19716</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建立一个鲁棒的基于检索的摘要系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19889</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19889v1 公告类型：交叉
摘要：本文描述了对基于检索增强生成（RAG）的摘要任务的大型语言模型（LLM）的鲁棒性的研究。虽然法学硕士提供总结能力，但它们在复杂的现实场景中的表现仍未得到充分探索。我们的第一个贡献是 LogicSumm，这是一个创新的评估框架，结合了现实场景，用于评估基于 RAG 的总结期间 LLM 的稳健性。根据 LogiSumm 发现的局限性，我们随后开发了 SummRAG，这是一个综合系统，用于创建训练对话并微调模型，以增强 LogicSumm 场景中的稳健性。 SummRAG 是我们的目标的一个例子，我们的目标是定义结构化方法来测试法学硕士的能力，而不是一次性解决问题。实验结果证实了 SummRAG 的强大功能，展示了逻辑一致性和摘要质量的改进。数据、相应的模型权重和 Python 代码均可在线获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19889</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准目标：过滤协作信息进行跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20296</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20296v1 公告类型：新
摘要：跨域推荐（CDR）系统旨在通过利用其他相关域的数据来提高目标域的性能。然而，来自源域的不相关信息可能反而会降低目标域的性能，这被称为负迁移问题。已经有一些尝试来解决这个问题，主要是通过为重叠用户设计自适应表示。然而，表示适应仅依赖于 CDR 模型的表达能力，缺乏明确的约束来过滤目标域的不相关源域协作信息。
  在本文中，我们提出了一种新颖的协作信息正则化用户转换（CUT）框架，通过直接过滤用户的协作信息来解决负迁移问题。在CUT中，采用目标域中的用户相似度作为用户变换学习的约束，以过滤来自源域的用户协作信息。 CUT 首先从目标域学习用户相似性关系。然后，源-目标信息传输以用户相似性为指导，其中我们设计了一个用户转换层来学习目标域用户表示和对比损失来监督传输的用户协作信息。结果表明，与 SOTA 单域和跨域方法相比，CUT 的性能显着提升。对目标域结果的进一步分析表明，CUT可以有效缓解负迁移问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20296</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过双曲线嵌入和层次结构感知域解开基于评论的跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20298v1 公告类型：新
摘要：数据稀疏问题给推荐系统带来了重大挑战。针对这一点，人们提出了利用评论文本等辅助信息的算法。此外，跨域推荐（CDR）捕获了域可共享的知识并将其从较丰富的域（源）转移到较稀疏的域（目标），受到了广泛的关注。然而，大多数现有方法都假设欧几里德嵌入空间，在准确表示更丰富的文本信息以及管理用户和项目之间的复杂交互方面遇到困难。本文提倡基于评论文本的双曲 CDR 方法来建模用户-项目关系。我们首先强调，传统的基于距离的域对齐技术可能会引起问题，因为双曲几何的微小修改会导致扰动放大，最终导致层次结构的崩溃。为了应对这一挑战，我们提出了层次结构感知嵌入和域对齐方案，该方案可以调整规模以提取域可共享信息，而不会破坏结构形式。该过程涉及在双曲空间中初始嵌入评论文本，然后结合基于程度的归一化和结构对齐进行特征提取。我们进行了广泛的实验，以证实我们提出的模型与最先进的基线相比的效率、稳健性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20298</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGUF：具有基于用户的语义特征过滤的简单知识感知图型推荐器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20095</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20095v1 公告类型：新
摘要：最近将图神经网络（GNN）集成到推荐中，催生了一系列新颖的协作过滤（CF）方法，即图协作过滤（GCF）。继相同的 GNN 浪潮之后，利用知识图（KG）的推荐系统也成功地得到了 GCF 原理的授权，将 GNN 的表示能力与 KG 传达的语义结合起来，从而产生了知识感知图协同过滤（KGCF），它使用 KG 来挖掘隐藏的用户意图。然而，经验证据表明，计算和组合用户级意图可能并不总是必要的，因为更简单的方法可以产生可比较或更好的结果，同时保持明确的语义特征。从这个角度来看，用户历史偏好对于细化 KG 并保留最具辨别力的特征至关重要，从而导致简洁的项目表示。在上述假设的驱动下，我们提出了 KGUF，一种 KGCF 模型，它学习 KG 中语义特征的潜在表示，以更好地定义项目配置文件。通过决策树利用用户配置文件，KGUF 有效地仅保留那些与用户相关的特征。三个数据集的结果证明了 KGUF 的基本原理，因为我们的方法能够达到与 SOTA 方法相当或优于 SOTA 方法的性能，同时保持更简单的形式化。存储库链接：https://github.com/sisinflab/KGUF。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20095</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对模型中毒攻击的鲁棒联合对比推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20107v1 公告类型：新
摘要：联合推荐系统（FedRecs）由于其隐私保护优势，最近引起了越来越多的关注。然而，当前 FedRecs 的去中心化和开放特征带来了两个困境。首先，由于每个客户端的设备上数据高度稀疏，FedRecs 的性能受到影响。其次，系统的稳健性因容易受到恶意用户发起的模型中毒攻击而受到损害。在本文中，我们介绍了一种新颖的对比学习框架，旨在通过嵌入增强充分利用客户端的稀疏数据，称为 CL4FedRec。与之前 FedRecs 中需要客户端共享其私有参数的对比学习方法不同，我们的 CL4FedRec 与基本的 FedRec 学习协议保持一致，确保与大多数现有 FedRec 实现的兼容性。然后，我们通过对配备 CL4FedRec 的 FedRecs 进行几次最先进的模型中毒攻击来评估其稳健性。令人惊讶的是，我们的观察表明，对比学习往往会加剧 FedRecs 面对这些攻击的脆弱性。这归因于嵌入均匀性的增强，使得污染的目标项目嵌入很容易接近流行的项目。基于这一见解，我们提出了 CL4FedRec (rCL4FedRec) 的增强且稳健的版本，通过引入正则化器来保持不同流行度级别的项目嵌入之间的距离。对四个常用推荐数据集进行的大量实验表明，CL4FedRec 显着增强了模型的性能和 FedRecs 的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20107</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于低延迟检索的浅交叉编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20222</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20222v1 公告类型：新
摘要：基于 Transformer 的交叉编码器在文本检索中实现了最先进的效果。然而，基于大型 Transformer 模型（例如 BERT 或 T5）的交叉编码器的计算成本很高，并且只能在相当小的延迟窗口内对少量文档进行评分。然而，保持较低的搜索延迟对于用户满意度和能源使用非常重要。在本文中，我们表明，当受限于这些实际的低延迟设置时，较弱的浅层变压器模型（即层数有限的变压器）实际上比全尺寸模型表现更好，因为它们可以估计文件中更多文档的相关性。相同时间的预算。我们进一步表明，浅层变压器可能受益于广义二元交叉熵（gBCE）训练方案，该方案最近在推荐任务中取得了成功。我们使用 TREC 深度学习段落排名查询集进行的实验表明，在低延迟场景中，浅层模型和全尺寸模型都有显着改进。例如，当每个查询的延迟限制为 25 毫秒时，MonoBERT-Large（基于全尺寸 BERT 模型的交叉编码器）只能在 TREC DL 2019 上实现 0.431 的 NDCG@10，而 TinyBERT-gBCE（基于基于使用 gBCE 训练的 TinyBERT 的交叉编码器）达到 NDCG@10 0.652，比 MonoBERT-Large 提高了 51%。我们还表明，即使在没有 GPU 的情况下使用浅交叉编码器也是有效的（例如，使用 CPU 推理，与具有 50 毫秒延迟的 GPU 推理相比，NDCG@10 仅减少了 3％），这使得交叉编码器即使在没有 GPU 的情况下也可以实际运行专门的硬件加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20222</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>处理多模态推荐中缺失的模态：基于特征传播的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19841v1 公告类型：新
摘要：多模态推荐系统的工作原理是通过从表征此类产品的图像、文本描述或音轨中提取的多模态特征来增强目录中产品的表示。然而，在现实应用中，只有有限比例的产品具有多模式内容来提取有意义的特征，因此很难提供准确的推荐。据我们所知，到目前为止，很少有人关注多模态推荐中缺失模态的问题。为此，我们的论文是正式化和解决这一问题的初步尝试。受图表示学习最新进展的启发，我们建议将缺失模态问题重新描绘为缺失图节点特征的问题，以最终应用最先进的特征传播算法。从技术上讲，我们首先将用户-项目图投影为基于协同交互的项目-项目图。然后，利用共同交互项之间的多模态相似性，我们应用特征传播技术的修改版本来估算缺失的多模态特征。作为最近两个多模式推荐系统的预处理阶段，我们的简单方法在三个流行数据集上比其他浅层解决方案表现更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19841</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图像的会话搜索系统初步评估的包容性设计见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.19899</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.19899v1 公告类型：新
摘要：数字领域见证了各种搜索方式的兴起，其中基于图像的会话搜索系统脱颖而出。这项研究深入研究了这个特定系统的设计、实现和评估，并将其与基于文本和混合的系统进行了比较。多元化的参与者群体确保了广泛的评估范围。先进的工具有助于情绪分析，在交互过程中捕获用户情绪，而结构化反馈会议则提供定性见解。结果表明，虽然基于文本的系统最大限度地减少了用户的困惑，但基于图像的系统在直接信息解释方面提出了挑战。然而，混合系统实现了最高的参与度，这表明视觉和文本信息的最佳融合。值得注意的是，这些系统，特别是基于图像的模式，在帮助智力障碍人士方面的潜力得到了强调。该研究的结论是，基于图像的会话搜索系统虽然在某些方面具有挑战性，但仍有希望，特别是在集成到混合系统中时，提供清晰度和参与度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.19899</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:17:33 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>