<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推荐系统中的扩散模型：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10548v1 公告类型：新
摘要：推荐系统仍然是一个重要主题，因为它在各个领域广泛应用，并且其背后的商业潜力巨大。随着深度学习的兴起，常见的解决方案利用神经网络来促进协同过滤，一些解决方案转向生成对抗网络来扩充数据集并解决数据稀疏性问题。然而，它们在学习复杂的用户和项目分布方面受到限制，并且仍然受到模型崩溃的影响。鉴于最近计算机视觉中扩散模型表现出的强大生成能力，许多推荐系统采用了扩散模型并发现各种任务的性能有所提高。推荐系统中的扩散模型擅长管理复杂的用户和项目分布，并且不会受到模式崩溃的影响。凭借这些优势，该领域的研究数量迅速增长，需要进行系统的调查。在这篇调查论文中，我们提出并提出了利用扩散模型的推荐系统过去研究论文的分类法。与之前基于扩散模型的作用进行分类的调查论文不同，我们基于手头的推荐任务进行分类。这一决定源于这样的理由：毕竟，采用扩散模型是为了提高推荐性能，而不是相反：调整推荐任务以启用扩散模型。尽管如此，我们为推荐系统中的扩散模型提供了一个独特的视角，以补充现有的调查。我们介绍了扩散模型中的基础算法及其在推荐系统中的应用，以总结该领域的快速发展。最后，我们讨论了开放的研究方向，以准备和鼓励进一步努力推动该领域的发展。我们在公共 GitHub 存储库中汇编了相关论文。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10548</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大型语言模型增强推荐系统的用户意图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10871</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10871v1 公告类型：新
摘要：推荐系统在增强各种在线平台的用户体验和参与度方面发挥着关键作用。传统方法，例如协同过滤 (CF) 和基于内容的过滤 (CBF)，严重依赖于过去的用户交互或项目特征。然而，这些模型往往无法捕捉用户偏好的动态和不断变化的性质。为了解决这些限制，我们提出了 DUIP（动态用户意图预测），这是一个新颖的框架，它将 LSTM 网络与大型语言模型 (LLM) 相结合，以动态捕获用户意图并生成个性化的项目推荐。LSTM 组件对用户行为的顺序和时间依赖性进行建模，而 LLM 利用 LSTM 生成的提示来预测下一个感兴趣的项目。在三个不同的数据集 ML-1M、Games 和 Bundle 上的实验结果表明，DUIP 优于各种基线模型，证明了其处理冷启动问题和实时意图适应的能力。基于最近用户交互的动态提示集成使 DUIP 能够提供更准确、更情境化和更个性化的推荐。我们的研究结果表明，DUIP 是下一代推荐系统的一种有前途的方法，具有进一步改进跨模式推荐和可扩展性的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10871</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于图书搜索的生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11034v1 公告类型：新
摘要：在图书搜索中，应返回与查询相关的图书信息。图书包含复杂、多方面的信息，例如元数据、大纲和正文，其中大纲在章节和部分之间提供层次结构信息。生成检索 (GR) 是一种新的检索范式，它将语料库信息整合到单个模型中，以生成与给定查询相关的文档标识符。如何将 GR 应用于图书搜索？由于图书搜索的独特特性，直接将 GR 应用于图书搜索是一项挑战：该模型需要保留图书复杂、多方面的信息，这增加了对标记数据的需求。将图书信息拆分并将其视为单独片段的集合进行学习可能会导致层次结构的丢失。我们提出了一个有效的图书搜索生成检索框架 (GBS)，该框架具有两个主要组件：数据增强和面向大纲的图书编码。对于数据增强，GBS 构建了多个查询-书籍对进行训练；它根据大纲、各种形式的书籍内容构建多个书籍标识符，并使用各种伪查询模拟真实的书籍检索场景。这包括覆盖率提升的书籍标识符增强，使模型能够学习有效地索引，以及多样性增强的查询增强，使模型能够学习有效地检索。面向大纲的书籍编码通过双层位置编码和保留注意力机制改进了长度推断，以在长序列中保持上下文。在专有百度数据集上进行的实验表明，GBS 的表现优于强大的基线，在 MRR@20 方面比最先进的 RIPOR 方法提高了 9.8%...]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11034</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PlotEdit：通过多模式 LLM 代理在 PDF 中实现自然语言驱动的可访问图表编辑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11233</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11233v1 公告类型：新
摘要：图表可视化虽然对于数据解释和通信至关重要，但主要只能以 PDF 中的图像形式访问，缺少源数据表和样式信息。为了能够有效地编辑 PDF 或数字扫描中的图表，我们提出了 PlotEdit，这是一种新颖的多代理框架，用于通过自反射 LLM 代理进行自然语言驱动的端到端图表图像编辑。PlotEdit 协调了五个 LLM 代理：(1) Chart2Table 用于数据表提取，(2) Chart2Vision 用于样式属性识别，(3) Chart2Code 用于检索渲染代码，(4) 指令分解代理用于将用户请求解析为可执行步骤，(5) 多模式编辑代理用于实现细微的图表组件修改 - 所有这些都通过多模式反馈进行协调以保持视觉保真度。 PlotEdit 在样式、布局、格式和以数据为中心的编辑方面优于 ChartCraft 数据集上的现有基线，增强了视障用户的可访问性并提高了新手的工作效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11233</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体推荐的偏好与社会影响解耦建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11342</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11342v1 公告类型：新
摘要：群组推荐 (GR) 旨在为社交网络中的一组用户推荐项目。现有工作通常将个人偏好视为聚合群体偏好的唯一因素。实际上，社会影响也是建模用户对最终群体决策贡献的重要因素。然而，现有的方法要么忽略个人成员的社会影响，要么将偏好和社会影响捆绑在一起作为统一的表示。因此，这些模型强调群体中大多数人的偏好，而不是实际的交互项目，我们将其称为 GR 中的偏好偏差问题。此外，他们为解决群体数据稀疏性问题而设计的自监督学习 (SSL) 策略在调节群体表示时未能考虑用户的上下文社会权重，导致结果不理想。为了解决这些问题，我们提出了一种基于偏好和社会影响解耦建模的群组推荐新模型 (DisRec)。具体来说，我们首先设计一个用户级解缠网络，使用基于（超）图卷积网络的单独嵌入传播方案来解缠群组成员的偏好和社会影响。然后，我们引入一种基于社交的对比学习策略，根据用户节点的社会重要性有选择地排除用户节点，以增强群组表示并缓解群组级数据稀疏性问题。实验结果表明，我们的模型在两个现实世界数据集上的表现明显优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11342</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视神经新闻推荐系统中的语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11391</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11391v1 公告类型：新
摘要：神经新闻推荐系统 (RS) 集成了语言模型 (LM)，将具有丰富文本信息的新闻文章编码为表示形式，从而改进了推荐过程。大多数研究表明 (i) 新闻 RS 使用更大的预训练语言模型 (PLM) 比浅层语言模型 (SLM) 获得更好的性能，以及 (ii) 大型语言模型 (LLM) 优于 PLM。然而，其他研究表明 PLM 有时会导致比 SLM 更差的性能。因此，使用更大的 LM 是否能持续提高新闻 RS 的性能仍不清楚。在本文中，我们使用现实世界的 MIND 数据集重新审视、统一和扩展了这些对新闻 RS 中 LM 有效性的比较。我们发现：(i) 较大的 LM 并不一定意味着新闻推荐系统的性能更好；(ii) 与较小的 LM 相比，它们需要更严格的微调超参数选择和更大的计算资源才能实现最佳推荐性能。从积极的一面来看，我们的实验表明，较大的 LM 可以为冷启动用户带来更好的推荐性能：它们减轻了对大量用户交互历史的依赖，并使推荐更依赖于新闻内容。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11391</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型和优先深度优先搜索进行本体匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11441</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11441v1 公告类型：新
摘要：本体匹配 (OM) 在实现数据互操作性和知识共享方面起着关键作用，但由于机器学习方法需要大量训练数据集和有限的词汇处理，因此它仍然具有挑战性。最近，基于大型语言模型 (LLM) 的方法在 OM 中显示出巨大的前景，特别是通过使用检索然后提示管道。在这种方法中，首先检索相关目标实体，然后用于提示 LLM 预测最终匹配。尽管这些系统具有潜力，但它们的性能仍然有限且计算开销高。为了解决这些问题，我们引入了 MILA，这是一种新颖的方法，它将检索-识别-提示管道嵌入优先深度优先搜索 (PDFS) 策略中。这种方法可以高效地高精度识别大量语义对应关系，将 LLM 请求限制在最边缘的情况。我们使用 2023 年和 2024 年版本体对齐评估计划中提出的生物医学挑战对 MILA 进行了评估。我们的方法在五项无监督任务中的四项中取得了最高的 F 测量值，比最先进的 OM 系统高出多达 17%。它的表现也优于或可与领先的监督 OM 系统相媲美。MILA 还表现出与任务无关的性能，在所有任务和设置中保持稳定，同时显著减少了 LLM 请求。这些发现强调，高性能基于 LLM 的 OM 可以通过编程（PDFS）、学习（嵌入向量）和基于提示的启发式方法的组合来实现，而无需特定领域的启发式方法或微调。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11441</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KEIR @ ECIR 2025：第二届知识增强信息检索研讨会</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11499v1 公告类型：新
摘要：BERT 和 GPT-4 等预训练语言模型 (PLM) 已成为现代信息检索 (IR) 系统的基础。然而，现有的基于 PLM 的 IR 模型主要依靠训练期间学到的知识进行预测，限制了它们访问和整合外部、最新或特定领域信息的能力。因此，当前的信息检索系统在语义细微差别、上下文相关性和领域特定问题方面存在困难。为了应对这些挑战，我们提议举办第二届知识增强信息检索研讨会 (KEIR @ ECIR 2025)，作为讨论整合外部知识的创新方法的平台，旨在提高信息检索在快速发展的技术环境中的有效性。本次研讨会的目标是召集学术界和工业界的研究人员，讨论知识增强信息检索的各个方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11499</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究近似稀疏检索算法对海量数据集的可扩展性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11628v1 公告类型：新
摘要：学习稀疏文本嵌入因其在 top-k 检索中的有效性和固有的可解释性而广受欢迎。然而，它们的分布特性长期以来阻碍了它们在现实世界检索系统中的使用。随着最近开发的近似算法利用稀疏嵌入的分布特性来加速检索，这种情况发生了变化。尽管如此，在现有的大部分文献中，评估仅限于只有几百万个文档的数据集，例如 MSMARCO。目前尚不清楚这些系统在更大的数据集上的表现如何，以及在更大规模上隐藏着哪些挑战。为了弥补这一差距，我们研究了最先进的检索算法在海量数据集上的行为。我们比较和对比了最近提出的地震和基于图的解决方案，这些解决方案改编自密集检索。我们对 MsMarco-v2 中的 138M 段 Splade 嵌入进行了广泛评估，并报告了索引时间和其他效率和有效性指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11628</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索跨领域推荐的偏好引导扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11671</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11671v1 公告类型：新
摘要：跨域推荐（CDR）已被证明是一种有前途的缓解冷启动问题的方法，其中最关键的问题是如何通过源域中现有的用户偏好的转移在目标域中绘制信息丰富的用户表示。先前的努力大多遵循嵌入和映射范式，该范式首先将偏好集成到源域中的用户表示中，然后对该表示执行映射到目标域的映射函数。然而，它们专注于跨域映射特征，忽略了显式建模偏好集成过程，这可能导致学习粗略的用户表示。扩散模型（DM）由于其显式的信息注入能力而有助于更准确的用户/项目表示，在推荐系统中取得了良好的性能。然而，这些基于 DM 的方法不能直接解释其他领域中有价值的用户偏好，导致在适应冷启动用户的偏好转移方面面临挑战。因此，DM 用于 CDR 的可行性仍未得到充分探索。为此，我们探索利用 DM 的显式信息注入能力来整合用户偏好，并提出了一种用于 CDR 冷启动用户的偏好引导扩散模型，称为 DMCDR。具体来说，我们利用偏好编码器根据源域中用户的交互历史建立偏好引导信号。然后，我们将偏好引导信号逐步显式地注入到用户表示中以指导逆向过程，最终在目标域中生成个性化的用户表示，从而实现跨域用户偏好的转移。此外，我们全面探讨了六种基于 DM 的变体对 CDR 的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11671</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poison-RAG：针对推荐系统中的检索增强生成的对抗性数据中毒攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11759v1 公告类型：新
摘要：本研究介绍了 Poison-RAG，这是一个针对基于检索增强生成 (RAG) 的推荐系统的对抗性数据中毒攻击框架。Poison-RAG 操纵项目元数据（例如标签和描述）以影响推荐结果。使用通过大型语言模型 (LLM) 生成的项目元数据和通过 OpenAI API 派生的嵌入，我们探索了对抗性中毒攻击对提供商端的影响，其中攻击旨在推广长尾项目并降级热门项目。提出了两种攻击策略：局部修改，使用 BERT 嵌入为每个项目个性化标签，以及全局修改，在整个数据集中应用统一标签。在黑盒设置中对 MovieLens 数据集进行的实验表明，局部策略可将操纵效果提高多达 50%，而全局策略则有可能提升已经很受欢迎的项目。结果表明，热门商品更容易受到攻击，而长尾商品更难操纵。大约 70% 的商品没有标签，这带来了冷启动挑战；数据增强和合成被提议作为增强基于 RAG 的系统的弹性的潜在防御机制。研究结果强调需要强大的元数据管理来保护推荐框架。代码和数据可在 https://github.com/atenanaz/Poison-RAG 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11759</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 ID 推荐的由粗到细轻量级元嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11870</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11870v1 公告类型：新
摘要：最先进的推荐系统已将注意力转移到内存限制下的高效推荐，例如设备上的推荐。为此，现有的方法要么专注于用户和项目的轻量级嵌入，要么涉及享受紧凑嵌入的设备系统以增强可重用性并降低空间复杂度。然而，它们只关注嵌入的粗粒度，而忽略了细粒度​​的语义细微差别，从而降低了元嵌入在捕捉用户和项目的复杂关系方面的有效性，从而导致次优推荐。在本文中，我们旨在研究元嵌入如何有效地学习不同粒度的语义，以及细粒度元嵌入如何加强粗粒度元嵌入的表示。为了回答这些问题，我们开发了一种基于图神经网络 (GNN) 的新型推荐器，其中每个用户和项目都充当节点，直接链接到粗粒度虚拟节点，间接链接到细粒度虚拟节点，确保不同粒度的语义学习，同时揭示：1) 与粗粒度语义相反，细粒度语义可以通过稀疏元嵌入很好地捕获，从而自适应地 2) 平衡嵌入唯一性和内存约束。此外，初始化方法基于 SparsePCA，以及软阈值激活函数来呈现元嵌入的稀疏性。我们提出了一种权重桥接更新策略，该策略专注于根据用户/项目的语义将每个粗粒度元嵌入与几个细粒度元嵌入进行匹配。大量实验证实了我们的方法优于现有基线。我们的代码可在 https://github.com/htyjers/C2F-MetaEmbed 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11870</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将时间图学习融入基于 LLM 的时间知识图模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11911</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11911v1 公告类型：新
摘要：时间知识图谱预测 (TKGF) 旨在根据历史中观察到的事件预测未来事件。最近，大型语言模型 (LLM) 表现出了卓越的能力，引起了人们对其在时间知识图谱 (TKG) 推理中的应用的极大研究兴趣。现有的基于 LLM 的方法已将检索到的历史事实或静态图形表示集成到 LLM 中。尽管基于 LLM 的方法具有显著的性能，但它们受到时间模式建模不足以及图形和语言之间跨模态对齐无效的限制，阻碍了 LLM 完全掌握 TKG 中的时间和结构信息的能力。为了解决这些问题，我们提出了一个新颖的框架 TGL-LLM，将时间图学习集成到基于 LLM 的时间知识图谱模型中。具体而言，我们引入时间图学习来捕获时间和关系模式并获得历史图嵌入。此外，我们设计了一种混合图标记化来充分建模 LLM 中的时间模式。为了实现图和语言之间的更好对齐，我们采用两阶段训练范式来微调高质量和多样化数据的 LLM，从而获得更好的性能。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，我们的方法优于一系列最先进的 (SOTA) 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11911</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平生成：针对不完整多模态推荐的模态扩散反事实框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11916v1 公告类型：新
摘要：不完整场景是多模态推荐 (MMRec) 中普遍存在、实用但又具有挑战性的场景，由于各种因素，某些项目模态缺失。最近，一些努力试图通过探索不完整数据的通用结构来提高推荐准确性。然而，仍然存在两个重大差距：1) 由于捕获模态分布的能力有限，难以准确生成缺失数据；2) 关键但被忽视的可见性偏差，由于项目的多模态数据优先于用户偏好对齐，缺少模态的项目更有可能被忽视。这种偏见引发了人们对项目公平对待的严重担忧。为了弥合这两个差距，我们提出了一种用于不完整多模态推荐的新型模态扩散反事实 (MoDiCF) 框架。MoDiCF 具有两个关键模块：一个新颖的模态扩散数据完成模块和一个新的反事实多模态推荐模块。前者配备了专门设计的多模态生成框架，可以从学习到的特定模态分布空间中准确生成并迭代细化缺失数据。后者基于因果视角，有效地减轻了可见性偏差的负面因果影响，从而确保了推荐的公平性。这两个模块协同工作，以解决上述两个重大差距，从而产生更准确、更公平的结果。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，MoDiCF 在推荐准确性和公平性方面都表现出色]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11916</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的用户、商品和评论对齐的对比框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.11963v1 公告类型：新
摘要：学习用户和项目的有效潜在表示是推荐系统的基石。传统方法依赖于用户-项目交互数据将用户和项目映射到共享的潜在空间中，但交互的稀疏性往往带来挑战。虽然利用用户评论可以缓解这种稀疏性，但现有的评论感知推荐模型通常表现出两个关键限制。首先，它们通常依赖评论作为附加特征，但评论并不通用，许多用户和项目都缺乏这些特征。其次，这种方法没有将评论整合到用户-项目空间中，导致用户、项目和评论表示之间可能存在分歧或不一致。为了克服这些限制，我们的工作引入了一个以评论为中心的推荐对比对齐框架 (ReCAFR)，它将评论纳入核心学习过程，确保用户、项目和评论表示在统一空间内保持一致。具体来说，我们利用两种自监督对比策略，不仅利用基于评论的增强来缓解稀疏性，而且还对齐三部分表示以增强稳健性。在公共基准数据集上的实证研究证明了 ReCAFR 的有效性和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11963</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>