<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CSRec：从因果角度重新思考顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05872v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统 (RecSys) 的本质在于了解用户如何做出决策。大多数现有方法将任务定义为基于用户历史购买记录的顺序预测。虽然这种公式可以有效地捕捉用户的自然偏好，但它无法准确地模拟实际的推荐场景，特别是在考虑不成功的推荐如何影响未来的购买方面。此外，RecSys 本身对用户决策的影响尚未得到适当的分离和定量分析。为了应对这些挑战，我们提出了一种新的顺序推荐公式，称为因果顺序推荐 (CSRec)。CSRec 不是预测序列中的下一个项目，而是旨在预测推荐项目在顺序上下文中被接受的概率并回溯当前决策的制定方式。至关重要的是，CSRec 有助于分离影响用户最终决策的各种因素，尤其是推荐系统本身的影响，从而为推荐系统的设计开辟了新的途径。 CSRec 可以无缝集成到现有方法中。对合成数据集和真实世界数据集的实验评估表明，所提出的实现显著改进了最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05872</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CF-KAN：基于 Kolmogorov-Arnold 网络的协同过滤，用于缓解推荐系统中的灾难性遗忘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05878v2 公告类型：新
摘要：协同过滤 (CF) 在推荐系统中仍然至关重要，它利用用户-项目交互来提供个性化推荐。同时，许多 CF 技术已经发展成为基于多层感知器 (MLP) 的复杂模型架构。然而，MLP 经常遭受灾难性遗忘，因此在学习新信息时会丢失以前获得的知识，特别是在需要持续学习的动态环境中。为了解决这个问题，我们提出了 CF-KAN，一种利用 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 的新型 CF 方法。通过学习边缘级别的非线性函数，KAN 对灾难性遗忘问题的鲁棒性比 MLP 更高。CF-KAN 建立在基于 KAN 的自动编码器之上，旨在有效捕捉稀疏用户-项目交互的复杂性并保留来自先前数据实例的信息。尽管它很简单，但我们大量的实验证明了 1）CF-KAN 在推荐准确性方面优于最先进的方法，2）CF-KAN 对灾难性遗忘的抵御能力，凸显了其在静态和动态推荐场景中的有效性，以及 3）CF-KAN 的边缘级解释有助于提高推荐的可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05878</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LexBoost：利用最近邻改进词汇文档检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05882v1 公告类型：新
摘要：像 BM25 这样的稀疏检索方法基于词汇重叠，重点关注查询和文档中出现的术语的表面形式。这些方法中使用倒排索引可提高检索效率。另一方面，密集检索方法基于学习到的密集向量，因此虽然有效但速度相对较慢。由于稀疏和密集方法以不同的方式处理问题并使用互补的相关信号，因此提出了近似方法来平衡有效性和效率。为了提高效率，通常使用 HNSW 等近似方法来近似穷举密集检索。然而，近似技术仍然表现出比稀疏方法高得多的延迟。我们提出了 LexBoost，它首先在索引时使用密集检索方法构建密集邻居网络（语料库图）。然后，在检索过程中，我们会同时考虑文档的词汇相关性得分及其邻居的得分来对文档进行排名。在 LexBoost 中，这个非常简单的 Cluster Hypothesis 应用有助于提高排名效率，同时几乎不产生计算开销（因为语料库图是离线构建的）。该方法在考虑的邻居数量、用于确定得分的各种融合参数以及不同的数据集构建方法方面都很稳健。我们还表明，在 LexBoost 之上进行重新排名优于传统的密集重新排名，并且可获得与高延迟详尽密集检索相当的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05882</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>究竟什么才是好的概念？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06150</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06150v1 公告类型：新
摘要：一个好的医学本体应该能够完全正确地覆盖其领域。另一方面，大型本体很难构建、理解和维护。因此，必须谨慎地向现有本体添加新概念（通常是多词概念）。只应添加“好”的概念；然而，很难定义什么使一个概念变得好。在本研究中，我们提出了一个衡量概念优劣的指标。我们确定了似乎影响医学专家优劣判断的因素，并将它们组合成一个单一的指标。这些因素包括概念名称长度（以单词为单位）、医学文献中概念出现的频率以及组成词的句法类别。作为一个附加因素，我们在将术语映射到特定外语后使用了其简单性。我们对因子权重进行了贝叶斯优化，以实现指标与三位医学专家之间的最大一致性。结果显示，根据 Krippendorff 的 alpha 值衡量，我们的指标与专家的总体一致性为 50.67%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06150</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HierLLM：用于问题推荐的分层大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06177</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06177v1 公告类型：新
摘要：问题推荐是一种按顺序向学生推荐问题以提高其学习效率的任务。也就是说，给定学生的学习历史和学习目标，问题推荐器应该选择能为学生带来最大进步的问题。以前的方法通常将问题推荐建模为一个顺序决策问题，利用学习历史估计学生的学习状态，并将学习状态与学习目标一起输入到神经网络中，以从问题集中选择推荐的问题。然而，以前的方法面临两个挑战：（1）在冷启动场景中无法获得学习历史，这会导致推荐器生成不合适的推荐；（2）问题集的大小太大，这使得推荐器难以精确地选择最佳问题。为了应对这些挑战，我们提出了一种称为分层大型语言模型问题推荐（HierLLM）的方法，它是一种基于 LLM 的分层结构。基于LLM的结构使得HierLLM能够利用LLM强大的推理能力来解决冷启动问题。分层结构利用了概念数量明显小于问题数量的特性，通过首先确定待推荐问题的相关概念，然后基于该概念选择推荐问题，缩小了可选问题的范围。这种分层结构降低了推荐的难度。为了研究HierLLM的性能，我们进行了大量实验，结果证明了HierLLM的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06177</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多角度思考和迭代增强顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06377</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06377v1 公告类型：新
摘要：序列推荐 (SeqRec) 旨在通过理解用户意图和利用协同过滤信息来预测用户将与之交互的下一个项目。大型语言模型 (LLM) 通过基于提示的固定反射库和微调技术在推荐任务中显示出巨大的前景。然而，这些方法面临着挑战，包括缺乏监督、无法优化反射源、无法灵活满足不同的用户需求以及高计算成本。尽管结果很有希望，但当前的研究主要关注用户显性偏好（例如，项目标题）的反映，而忽略了隐性偏好（例如，品牌）和协同过滤信息。这种疏忽阻碍了对偏好转变和动态用户行为的捕捉。此外，现有方法缺乏反射评估和迭代机制，通常导致次优推荐。为了解决这些问题，我们提出了混合反射器 (MoRE) 框架，旨在在 SeqRec 中建模和学习动态用户偏好。具体来说，MoRE 引入了三个反射器，用于生成基于 LLM 的显性偏好、隐性偏好和协作信号的反射。每个反射器都采用一种自我改进策略（称为细化和迭代），以评估和迭代更新反射。此外，元反射器采用上下文强盗算法来为每个用户的推荐选择最合适的专家和相应的反射，从而有效地捕捉动态偏好。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，与 SeqRec 中其他基于 LLM 的方法相比，MoRE 始终优于最先进的方法，需要更少的训练时间和 GPU 内存。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06377</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密集和稀疏检索器的操作建议：HNSW、平面还是倒排索引？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06464v1 公告类型：新
摘要：如今从事密集检索的从业者面临着令人眼花缭乱的选择。除了选择嵌入模型之外，另一个重要的选择是最近邻向量搜索的实际实现。虽然最佳实践推荐使用 HNSW 索引，但带有强力搜索的平面向量索引是另一种可行的选择，特别是对于较小的语料库和快速原型设计。在本文中，我们使用开源 Lucene 搜索库在 BEIR 数据集上提供实验结果，从索引时间、查询评估性能和检索质量的角度阐明了 HNSW 和平面索引（包括量化变体）之间的权衡。通过对密集和稀疏检索器进行额外的比较，我们的结果为当今的搜索从业者提供了理解密集和稀疏检索器设计空间的指导。据我们所知，我们是第一个在这方面提供由实证实验支持的操作建议的人。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06464</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于尺度空间方法的三角不规则网络关键特征跟踪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06638</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06638v1 公告类型：新
摘要：尺度空间方法是一个完善的框架，它构建了输入信号的层次表示并促进了从粗到细的视觉推理。将地形高程函数视为输入信号，尺度空间方法可以识别和跟踪不同尺度上的重要地形特征。特征持续存在的尺度数（称为其寿命）表示该​​特征的重要性。通过这种方式，可以选择景观的重要地形特征，这些特征可用于许多应用，包括制图、航海图绘制和土地利用规划。为地形数据开发的尺度空间方法使用网格数字高程模型 (DEM) 来表示地形。然而，网格 DEM 缺乏适应输入数据不规则分布和不同区域不同拓扑复杂性的灵活性。相反，三角不规则网络 (TIN) 可以直接从不规则分布的点云生成并准确保留重要特征。在本文中，我们引入了一种新颖的 TIN 尺度空间分析流程，解决了将基于网格的尺度空间方法扩展到 TIN 的多重挑战。我们的流程可以有效地识别和跟踪 TIN 上的拓扑重要特征。此外，它能够分析边界不规则的地形，这对基于网格的方法提出了挑战。综合实验表明，与基于网格的方法相比，我们基于 TIN 的流程更高效、更准确，并且具有更好的分辨率稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06638</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估大型语言模型的 SPARQL 功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05925</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05925v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 与知识图谱 (KG) 的集成为知识驱动的应用提供了巨大的协同潜力。一种可能的集成是解释和生成形式语言，例如语义网中使用的语言，其中 SPARQL 是访问 KG 的核心技术。在本文中，我们重点关注使用定量方法测量 LLM 与 SPARQL 协同工作的开箱即用功能，更具体地说是使用 SPARQL SELECT 查询。
我们在 LLM-KG-Bench 框架中实现了各种基准测试任务，以便使用多个 LLM 自动执行和评估。这些任务从语法、语义读取、语义创建和知识图谱提示包含的作用等方面评估能力。
通过这些新的基准测试任务，我们评估了 GPT、Gemini 和 Claude 模型的选择。我们的研究结果表明，使用 SPARQL SELECT 查询对于 LLM 来说仍然具有挑战性，并且很大程度上取决于特定的 LLM 以及任务的复杂性。虽然修复基本语法错误似乎对目前评估的最佳 LLM 不成问题，但在某些情况下创建语义正确的 SPARQL SELECT 查询很困难。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05925</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无监督音乐音频音色传输的潜在扩散桥</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06096</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06096v1 公告类型：交叉 
摘要：音乐音色传输是一项具有挑战性的任务，涉及修改音频信号的音色特征，同时保留其旋律结构。在本文中，我们提出了一种基于双扩散桥的新方法，使用 CocoChorales 数据集进行训练，该数据集由不成对的单声道单乐器音频数据组成。每个扩散模型都使用高斯先验在特定乐器上进行训练。在推理过程中，将一个模型指定为源模型，将输入音频映射到其相应的高斯先验，将另一个模型指定为目标模型，从该高斯先验重建目标音频，从而促进音色传输。我们将我们的方法与现有的无监督音色传输模型（如 VAEGAN 和高斯流桥 (GFB)）进行了比较。实验结果表明，与 VAEGAN 和 GFB 相比，我们的方法实现了更好的 Fr\&#39;echet 音频距离 (FAD) 和旋律保留，这反映在较低的音高距离 (DPD) 上。此外，我们发现可以调整高斯先验的噪声水平 $\sigma$ 来控制旋律保留的程度和音色传输量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06096</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索模型的反事实解释框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00860</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00860v2 公告类型：替换 
摘要：可解释性已成为当今世界的一个重要关注点，旨在提高机器学习和深度学习模型的透明度。信息检索也不例外。在现有的关于信息检索可解释性的文献中，重点主要放在说明与检索模型有关的相关性概念上。所讨论的问题包括为什么文档与查询相关，为什么一个文档比另一个文档表现出更高的相关性，或者为什么一组特定的文档被认为与查询相关。
然而，对于理解为什么特定文档在检索模型中被认为与查询不相关，人们关注的很少。为了解决这一差距，我们的工作重点是需要在文档中添加哪些术语来提高其排名的问题。这反过来回答了哪些词在特定查询中不受检索模型青睐的问题。我们使用优化框架来解决上述研究问题。% 据我们所知，这是我们首次尝试解决这一特定的反事实问题。我们的实验表明，我们提出的方法在预测统计（例如 BM25）和基于深度学习的模型（例如 DRMM、DSSM、ColBERT）的反事实方面都很有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00860</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QueryBuilder：人机交互的信息检索查询开发</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04667v2 公告类型：替换 
摘要：信息检索 (IR) 系统的用户通常从总体信息需求（又称分析任务）开始，然后继续定义涵盖该分析任务各个重要方面（即子主题）的更细粒度的查询。我们提出了一种名为 $\textit{QueryBuilder}$ 的新型交互式系统，该系统允许英语新手用户通过有效探索英语开发语料库以少量努力创建查询，以便快速开发符合用户信息需求的跨语言信息检索查询。QueryBuilder 根据用户输入的搜索词执行近乎实时的文档检索；用户查看检索到的文档并将句子标记为与所需信息相关。系统将标记的句子用作查询形成和细化中的附加信息：查询词（以及可选的事件特征，用于捕获事件“触发器”（指示词）和主体/患者角色）被适当加权，并且基于神经的系统可以更好地捕获文本含义，检索其他相关内容。检索和标记的过程会根据需要重复多次，从而在每次迭代中产生越来越细化的查询。最终产品是跨语言信息检索 (CLIR) 中使用的细粒度查询。我们使用分析任务和来自 IARPA BETTER IR 数据集的请求进行的实验表明，只需付出少量努力（每个子主题最多 10 分钟），新手用户就可以形成 $\textit{useful}$ 细粒度查询，包括他们不理解的语言。QueryBuilder 还为传统的语料库探索和查询形成过程提供了有益的功能。演示视频发布于 https://vimeo.com/734795835]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04667</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RBoard：可复制和可重用的推荐系统基准的统一平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05526v2 公告类型：替换 
摘要：推荐系统研究缺乏可重复性和算法比较的标准化基准。我们引入了 RBoard，这是一个新颖的框架，它通过提供一个全面的平台来对各种推荐任务（包括 CTR 预测、Top-N 推荐等）进行基准测试，从而解决了这些挑战。RBoard 的主要目标是在这些场景中实现完全可重复和可重复使用的实验。该框架评估每个任务中多个数据集的算法，汇总结果以进行整体性能评估。它实施标准化评估协议，确保一致性和可比性。为了促进可重复性，可以轻松下载和执行所有用户提供的代码，使研究人员能够可靠地复制研究并在以前的工作基础上进行构建。通过提供一个统一的平台，在各种推荐场景中进行严格、可重复的评估，RBoard 旨在加速该领域的进步，并为学术界和工业界的推荐系统基准测试建立新标准。该平台可在 https://rboard.org 上找到，演示视频可在 https://bit.ly/rboard-demo 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05526</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行零样本音频主题重新排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.07606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.07606v2 公告类型：replace-cross 
摘要：多模态视频搜索示例 (MVSE) 研究使用视频片段作为信息检索的查询词，而不是更传统的文本查询。这使得搜索模式更加丰富，例如图像、演讲者、内容、主题和情感。此过程的关键要素是高度快速和灵活的搜索以支持大型档案，在 MVSE 中，通过使用嵌入表示视频属性来实现这一点。这项工作旨在通过研究重新排名方法来弥补这种快速档案搜索造成的任何性能损失。特别是，研究了使用大型语言模型 (LLM) 的零样本重新排名方法，因为它们适用于任何视频档案音频内容。在公开可用的视频档案 BBC Rewind 语料库上对基于主题的检索性能进行了评估。结果表明，重新排名显着提高了检索排名，而无需任何特定于任务的域内训练数据。此外，我们还比较了三种信息源（ASR 转录、自动摘要和大纲）作为 LLM 重排的输入。为了更深入地了解和进一步洞察这些文本源的性能差异和局限性，我们采用了事实核查的方法来分析它们之间的信息一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.07606</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多边距余弦损失：推荐系统中的提议和应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.04614</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.04614v3 公告类型：replace-cross 
摘要：推荐系统通过根据预测的偏好推荐项目来引导用户浏览大量信息。基于协同过滤的深度学习技术由于其简单易懂的性质而重新受到欢迎，仅依赖于用户与项目的交互。通常，这些系统由三个主要组件组成：交互模块、损失函数和负采样策略。最初，研究人员专注于通过开发复杂的交互模块来提高性能。然而，最近出现了一种转向改进损失函数和负采样策略的转变。这种转变导致人们对对比学习的兴趣增加，对比学习将相似的对拉近，同时将不相似的对拉远。对比学习可能会带来诸如高内存需求和某些负样本利用不足等挑战。提出的多边距余弦损失 (MMCL) 通过为负样本引入多个边距和不同的权重来解决这些挑战。它不仅能有效利用最难的负样本，还能利用其他非平凡负样本，提供更简单但有效的损失函数，其表现优于更复杂的方法，尤其是在资源有限的情况下。在两个著名数据集上进行的实验表明，当使用较少数量的负样本时，MMCL 的性能比基线损失函数提高了 20%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.04614</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>