<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CV 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于 LLM 的全局-本地协同推理，用于基于激光雷达的开放词汇检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08931v1 公告类型：新
摘要：开放词汇检测 (OVD) 是在给定场景中检测所有有趣对象的任务，无需预定义对象类别。已经进行了大量工作来处理 2D RGB 图像的 OVD，但对 3D OVD 的探索仍然有限。直观地讲，激光雷达点云提供 3D 信息（包括对象级和场景级），以生成可靠的检测结果。然而，以前基于激光雷达的 OVD 方法仅关注对象级特征的使用，而忽略了场景级信息的本质。在本文中，我们为基于激光雷达的 OVD 任务提出了一种全局-本地协作方案 (GLIS)，它包含一个用于生成对象级检测结果的本地分支和一个用于获取场景级全局特征的全局分支。利用全局-局部信息，应用大型语言模型 (LLM) 进行思路链推理，并据此改进检测结果。我们进一步提出了反射伪标签生成 (RPLG) 来生成高质量的伪标签用于监督，并提出了背景感知对象定位 (BAOL) 来选择精确的对象提议。在 ScanNetV2 和 SUN RGB-D 上进行的大量实验证明了我们方法的优越性。代码发布于 https://github.com/GradiusTwinbee/GLIS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08931</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LightenDiffusion：使用 Latent-Retinex 扩散模型进行无监督低光图像增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08939v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种基于扩散的无监督框架，将物理上可解释的Retinex理论与扩散模型相结合，用于低光图像增强，称为LightenDiffusion。具体而言，我们提出了一个内容传输分解网络，该网络在潜在空间而不是像以前的方法那样在图像空间内执行Retinex分解，从而将不成对的低光和正常光图像的编码特征分解为内容丰富的反射图和无内容的光照图。随后，将低光图像的反射图和正常光图像的光照图作为扩散模型的输入，在低光特征的指导下进行无监督恢复，其中进一步提出了自约束一致性损失以消除正常光内容对恢复结果的干扰，以提高整体视觉质量。在公开可用的真实基准上进行的大量实验表明，所提出的 LightenDiffusion 的表现优于最先进的无监督竞争对手，并且可与监督方法相媲美，同时更适用于各种场景。我们的代码可在 https://github.com/JianghaiSCU/LightenDiffusion 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08939</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AirSketch：生成动作草图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08906</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08906v1 公告类型：新
摘要：插图是人类表达和交流的基本方式。伴随语音的某些类型的动作可以提供这种说明性的交流方式。虽然增强现实和虚拟现实技术 (AR/VR) 已经引入了使用手势（空中绘图）制作绘图的工具，但它们通常需要昂贵的硬件和额外的数字标记，从而限制了它们的可访问性和便携性。此外，空中绘图需要相当的技巧才能达到美观的效果。为了应对这些挑战，我们引入了 AirSketch 的概念，旨在直接从手势生成忠实且视觉连贯的草图，无需复杂的耳机或标记。我们设计了一个简单的基于增强的自监督训练程序，使可控图像扩散模型能够学习从高度嘈杂的手部跟踪图像转换为干净、美观的草图，同时保留原始跟踪数据的基本视觉提示。我们提出了两个空中绘图数据集来研究这个问题。我们的研究结果表明，除了从精确的空间输入中生成照片般逼真的图像外，可控图像扩散还可以有效地从嘈杂的输入中生成精致清晰的草图。我们的工作是迈向无标记空中绘图的第一步，并揭示了可控扩散模型在 AirSketch 和 AR/VR 中的不同应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08906</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>它们是同一张图片吗？调整概念瓶颈模型以实现图像检索中的人机协作</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08908v1 公告类型：新
摘要：图像检索在从野生动物保护到医疗保健的应用中起着关键作用，用于查找单个动物或相关图像以帮助诊断。尽管用于图像检索的深度学习技术已经取得了显着进步，但它们不完美的现实世界表现往往需要包括人类专业知识。人机循环方法通常依赖于人类独立完成任务，然后以各种方式将他们的意见与人工智能模型相结合，因为这些模型提供的可解释性或\textit{可纠正性}非常小。为了让人类干预人工智能模型，从而节省人类的时间和精力，我们采用了概念瓶颈模型 (CBM) 并提出了 \texttt{CHAIR}。 \texttt{CHAIR} (a) 使人类能够纠正中间概念，这有助于 \textit{改善} 生成的嵌入，并且 (b) 允许灵活的干预级别，以适应不同级别的人类专业知识以实现更好的检索。为了证明 \texttt{CHAIR} 的有效性，我们证明了我们的方法在无需任何外部干预的情况下，在图像检索指标上的表现优于类似模型。此外，我们还展示了人工干预如何帮助进一步提高检索性能，从而实现人机互补。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08908</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGpose：通过逐点姿势投票实现关键点图驱动的端到端多对象 6D 姿势估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08909</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08909v1 公告类型：新
摘要：本信介绍了 KGpose，这是一种用于多物体 6D 姿势估计的新型端到端框架。我们的方法将基于关键点的方法与通过“关键点图”（关键点的图形表示）进行的可学习姿势回归相结合。KGpose 首先使用 RGB 和点云特征的注意多模态特征融合来估计每个对象的 3D 关键点。这些关键点是从点云的每个点估计出来的，并转换成图形表示。网络通过一系列关键点图嵌入和局部图嵌入直接回归每个点的 6D 姿势参数，这些嵌入是用图卷积设计的，然后是旋转和平移头。每个对象的最终姿势是从逐点预测的候选中选择的。该方法在基准数据集上取得了有竞争力的结果，证明了我们模型的有效性。 KGpose 无需额外的定位步骤即可实现多物体姿态估计，为机器人应用理解复杂场景中的几何环境提供了统一有效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08909</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TractGraphFormer：基于解剖学信息的混合图 CNN-Transformer 网络，用于扩散 MRI 纤维束成像分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08883v1 公告类型：新
摘要：越来越多地使用深度神经网络研究大脑连接与非成像表型之间的关系。然而，在卷积网络设计中，大脑白质网络的局部和全局特性经常被忽视。我们介绍了 TractGraphFormer，这是一个混合 Graph CNN-Transformer 深度学习框架，专为扩散 MRI 纤维束成像而设计。该模型利用白质结构的局部解剖特征和全局特征依赖性。Graph CNN 模块捕获白质几何形状和灰质连接，以聚合来自解剖学相似的白质连接的局部特征，而 Transformer 模块使用自注意力来增强全局信息学习。此外，TractGraphFormer 还包括一个用于解释预测白质连接的注意力模块。在性别预测测试中，TractGraphFormer 在儿童（n=9345）和年轻人（n=1065）的大型数据集中表现出色。总体而言，我们的方法表明，WM 中的广泛连接可以预测个体的性别，并且在两个数据集中确定了一致的预测解剖束。所提出的方法强调了整合局部解剖信息和全局特征依赖关系的潜力，以提高使用扩散 MRI 纤维束成像进行机器学习的预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08883</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>操纵受俄罗斯方块启发的 3D 视频表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08885v1 公告类型：新
摘要：视频概要是一种以保留视频活动的方式执行视频压缩的技术。该技术在监视和监控应用中特别有用。尽管它仍然是一个新兴的研究领域，但在过去二十年中已经提出了几种方法，这些方法因应用、优化类型、数据馈送性质等而异。这些算法所需的主要数据来自某种对象跟踪方法。在本文中，我们讨论了适合不同应用的不同时空数据表示。我们还为视频概要算法提供了正式定义。我们进一步讨论了更简单版本的问题所需的对该定义的假设和修改。我们探索了打包算法在解决视频概要问题中的应用。由于数据的性质是三维的，我们在讨论中考虑了 3D 打包问题。本文还对不同的视频概要方法和打包问题进行了广泛的文献综述。最后，我们研究了该算法的不同应用，以及前面讨论的不同数据表示如何使问题变得更简单。我们还讨论了在此讨论之后可以探索的未来研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08885</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用标记随机有限集进行重新识别和遮挡处理的视觉多目标跟踪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08872v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种在线视觉多目标跟踪 (MOT) 算法，该算法可解决目标出现-重现和遮挡问题。我们的解决方案基于标记随机有限集 (LRFS) 过滤方法，该方法原则上通过单个贝叶斯递归解决消失、出现、重现和遮挡问题。然而，在实践中，现有的数值近似会导致重新出现的物体被初始化为新轨迹，尤其是在长时间未被检测到之后。在遮挡处理中，过滤器的有效性取决于遮挡模型的复杂性和计算需求之间的权衡。我们的贡献是一种新颖的建模方法，它利用对象特征来处理重新出现的物体，同时保持检测数量的线性复杂度。此外，为了改进过滤器的遮挡处理，我们提出了一个模糊检测模型，该模型考虑了轨迹之间的重叠区域及其大小。我们还开发了过滤器的快速版本以进一步减少计算时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08872</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DegustaBot：个性化多对象重排的零样本视觉偏好估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08876v1 公告类型：新
摘要：De gustibus non est disputandum（“别人的口味是无法解释的”）是一句常见的拉丁格言，描述了生活中有多少解决方案是由人们的个人偏好决定的。特别是许多家务活，只有考虑到个人偏好（例如场景的视觉美感）时，才能被认为是完全成功的。例如，可以通过按照西方餐桌摆设礼仪的传统规则来安排餐具来优化餐桌摆设，而不考虑每个物体的颜色、形状或材质，但对于特定人来说，这可能不是一个完全令人满意的解决方案。为此，我们提出了 DegustaBot，这是一种视觉偏好学习算法，可根据个人偏好解决家庭多物体重新排列任务。为此，我们使用互联网规模的预训练视觉和语言基础模型 (VLM) 和新颖的零样本视觉提示技术。为了评估我们的方法，我们在模拟餐桌摆设任务中收集了大量自然个人偏好的数据集，并进行了用户研究，以制定两个基于个人偏好确定成功的新指标。这是一个具有挑战性的问题，我们发现我们模型的 50% 预测可能会被至少 20% 的人接受。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08876</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DG-PIC：用于点云理解的领域广义点上下文学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08801v1 公告类型：新
摘要：由于不同域之间的分布变化，最近的点云理解研究在看不见的数据上性能下降。虽然最近的研究使用域泛化 (DG) 技术通过学习域不变特征来缓解这种情况，但大多数研究都是为单一任务而设计的，忽略了测试数据的潜力。尽管上下文学习 (ICL) 展示了多任务学习能力，但它通常依赖于高质量的上下文丰富数据并考虑单个数据集，并且在点云理解中很少被研究。在本文中，我们介绍了一种新颖、实用、多领域多任务设置，在一个统一的模型中处理多个领域和多个任务，以实现领域广义点云理解。为此，我们提出了领域广义点上下文学习 (DG-PIC)，可在测试时提高跨各种任务和领域的通用性。具体来说，我们开发了双层源原型估计，该估计考虑了全局级形状上下文和局部级几何结构来表示源域，并开发了双层测试时特征移位机制，该机制利用宏观级域语义信息和微观级补丁位置关系在测试期间将目标数据拉近源数据。我们的 DG-PIC 在测试期间不需要任何模型更新，并且可以在一个统一模型中处理看不见的域和多个任务，即点云重建、去噪和配准。我们还为这个新设置引入了一个基准。综合实验表明，DG-PIC 的表现明显优于最先进的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08801</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尺度网格 Gabor 注意力机制用于卷云分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08852v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们解决了在大型图像中分割全局污染物的挑战。精确描绘此类结构需要充足的全局背景以及对纹理模式的理解。CNN 专注于后者，尽管它们生成全局特征的能力有限。注意力可以测量图像中的长距离依赖关系，捕捉全局背景，但计算成本很高。我们提出了一种网格注意力机制来解决这一限制，通过将多尺度特征处理成更小的图块，大大提高了效率。除了通道和位置注意力之外，我们还通过测量依赖于不同方向的特征之间的相关性来增强注意力机制，以提高对纹理方向的灵敏度。我们展示了一个新的天文图像数据集的结果，其中的任务是分割大型污染尘埃云。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08852</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习去除单幅图像阴影：综合综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08865</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08865v1 公告类型：新
摘要：阴影去除旨在恢复阴影区域内的图像内容，追求阴影和非阴影区域之间一致的均匀照明分布。{与其他图像恢复任务相比，阴影去除有两个独特的挑战：} 1）阴影的图案是任意的、多样的，并且通常具有高度复杂的轨迹结构，使得“无痕迹”图像恢复变得困难。2）阴影造成的退化在空间上是不均匀的，导致阴影和非阴影区域之间的照明和颜色不一致。该领域的最新发展主要由基于深度学习的解决方案驱动，采用各种学习策略、网络架构、损失函数和训练数据。然而，仍然缺乏对基于深度学习的阴影去除技术的全面而有见地的回顾。在本文中，我们首次提供了全面的调查，涵盖了从技术细节到应用的各个方面。我们重点介绍了基于深度学习的单图像阴影去除方法的主要进展，全面回顾了各个类别的先前研究，并深入了解了这些发展的历史进程。此外，我们还从数量和质量两个方面总结了性能比较。除了阴影去除方法的技术方面，我们还探索了该领域未来的潜在方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08865</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经辐射场用于犯罪现场视频重建的可行性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08795v1 公告类型：新
摘要：本文旨在审查并确定使用 NeRF 模型变体在给定输入视频的情况下重建犯罪现场的可行性。在重建犯罪现场方面，我们重点关注 NeRF 的三大创新：多对象合成、可变形合成和照明。从那里，我们根据需要满足的要求分析其创新进展，以便能够使用此类场景的视频重建犯罪现场。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08795</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过稀疏解技术进行肺癌图像局部聚类分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08800v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们建议使用基于稀疏解技术的局部聚类方法来研究医学图像，特别是肺癌图像分类任务。我们将图像视为加权图中的顶点，将一对图像之间的相似性视为图中的边。可以假设同一簇内的顶点具有相似的特征和属性，从而使图聚类技术的应用对于图像分类非常有用。最近，基于线性系统稀疏解的图聚类方法被发现比传统聚类方法（如谱聚类）更有效地识别簇。我们建议使用两种新开发的基于线性系统稀疏解的局部聚类方法进行图像分类。此外，我们采用基于盒样条的紧小波框架方法来清理这些图像，并在聚类之前帮助构建更好的邻接矩阵。我们的方法在图像分类方面表现出色。与其他最先进的方法相比，我们的方法效率更高，效果更佳或同样有效。最后，我们将指出两种图像变形方法，以建立更多的人工图像数据，从而增加标记图像的数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08800</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图像分类中视觉语言基础模型的数据自适应回溯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08787</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08787v1 公告类型：新
摘要：视觉语言基础模型通过自适应方法在广泛的下游计算机视觉任务中取得了令人难以置信的成功。然而，由于获取预训练数据集的成本高昂，数据中存在大量图文相关性较弱的配对。我们称之为弱配对样本。由于这些弱配对样本的局限性，预训练模型无法从预训练数据中挖掘出所有的知识。现有的自适应方法没有考虑缺失的知识，这可能导致对下游任务至关重要的任务相关知识被忽略。为了解决这个问题，我们提出了一种新的自适应框架，称为数据自适应回溯（DAT）。具体来说，我们利用基于零样本的方法提取预训练数据中最下游任务相关的子集以启用下游任务。此外，我们采用基于伪标签的半监督技术来重用预训练图像，并采用视觉语言对比学习方法来解决半监督学习中的确认偏差问题。我们进行了广泛的实验，结果表明，我们提出的 DAT 方法比传统的自适应方法显著提高了各种基准数据集的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08787</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 03:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>