<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>带有随机搜索方向的随机梯度下降算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.19942</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.19942V1公告类型：新 
摘要：随机坐标下降算法是通过从当前迭代中固定大多数坐标来获得的有效方法，其中每个迭代都可以从当前迭代中固定，并近似将目的最小化相对于其余坐标。但是，这种方法通常仅限于$ \ mathbb {r}^d $的规范基础向量。在本文中，我们开发了一种新的随机搜索方向的新型随机梯度下降算法，该算法在更一般的随机向量后使用梯度估计的定向导数。我们建立了这些算法的几乎确定的收敛，并减少了步骤。我们进一步研究了它们的中心限制定理，并特别注意分析搜索分布对渐近协方差矩阵的影响。我们还提供了非反应$ \ Mathbb {l}^p $收敛速率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.19942</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于使用Cauchy损失功能的内核脊回归的稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20120</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20120V1公告类型：新 
摘要：强大的回归旨在开发在存在异常值，重尾分布或受污染数据的情况下估算未知回归函数的方法，这可能会严重影响性能。鲁棒回归中的大多数现有理论结果都假定噪声具有有限的绝对均值，这是某些分布（例如考奇（Cauchy）和某些帕累托噪声）所违反的假设。在本文中，我们引入了一个广义的考奇噪声框架，即使绝对平均值是无限的，也可以以有限的任何顺序适应所有噪声分布。在此框架内，我们研究了\ textit {kernel cauchy ridge rechress}（\ textit {kcrr}），该{kcrr}）最小化了正式的经验库奇风险以实现稳健性。为了得出KCRR限制的$ L_2 $  - 风险，我们建立了多余的Cauchy风险与$ L_2 $  - 风险之间的联系，以实现Cauchy损失的足够大规模参数，这表明这两个风险是等效的。 Furthermore, under the assumption that the regression function satisfies H\&quot;older smoothness, we derive excess Cauchy risk bounds for KCRR, showing improved performance as the scale parameter decreases. By considering the twofold effect of the scale parameter on the excess Cauchy risk and its equivalence with the $L_2$-risk, we establish the almost minimax-optimal convergence rate for KCRR in terms of $ l_2 $  - 风险，突出了凯奇损失在处理各种噪音时的鲁棒性，我们通过在多样化的噪声腐败情况下对合成和现实世界数据集进行了实验来验证KCRR的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20120</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$（\ epsilon，\ delta）$  - 准确的级别设置估算，并带有停止标准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20272</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20272V1公告类型：新 
摘要：级别设置估计问题旨在识别一组候选点内的区域，在该点集中，评估功能值的未知数和昂贵的成本超过了指定的阈值，从而提供了有效的替代功能值评估。传统方法经常使用顺序优化策略来找到$ \ epsilon $准确的解决方案，该解决方案允许在阈值轮廓围绕阈值左右，但经常缺乏有效的停止标准，从而导致过度探索和效率低下。本文介绍了一个级别集估计的采集策略，该策略包含了停止标准，从而确保算法停止时，当进一步的探索不太可能产生改进，从而减少不必要的功能评估。从理论上讲，我们证明我们的方法满足$ \ epsilon $  - 准确性，信心水平为$ 1- \ delta $，从而解决了现有方法中的关键差距。此外，我们表明，这也可以保证诸如F-Score之类的性能指标的下限。数值实验表明，所提出的采集函数与现有方法的精度可比，同时证实一旦完成了足够的探索，就可以有效终止该算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20272</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习数据驱动的不确定性设置分区，以预测可靠和自适应能量，并丢失数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20410</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20410V1公告类型：新 
摘要：短期预测模型通常在部署和使用时假设输入数据的可用性（功能）。但是，设备故障，中断，网络攻击可能会导致丢失的功能在操作上使用此类模型，这可能会对预测准确性产生负面影响，并导致次优的操作决策。在本文中，我们使用自适应强大的优化和对抗机学习来开发无缝处理丢失数据的预测模型。我们提出了基于线性和神经网络的预测模型，具有适应可用功能的参数，将线性适应性与一种用于学习数据驱动的不确定性设置分区的新算法相结合。所提出的自适应模型不依赖于识别历史丢失的数据模式，并且适用于在严格的时间限制下实时操作。考虑到从15分钟到4个小时的范围，在短期风能预测上进行了广泛的数值实验，这表明我们提出的自适应模型在很短的时间内缺少数据时与插补相吻合（例如，只有最新的测量缺失了）（当数据缺少最新的测量时），而在数据丢失的情况下，它们在更长的时间内丢失了较长的数据。我们通过展示线性适应和数据驱动的分区（即使有一些子集）如何处理最佳但不切实际的重新训练方法，以实现线性适应性和数据驱动的分区（即使有一些子集），以进一步提供见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20410</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在选择偏见和混淆的情况下，基于回归的因果效应的估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20546</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20546V1公告类型：新 
摘要：我们考虑了估计目标变量$ y $的预期因果效应$ e [y | do（x）] $当干预设置$ x $时的问题，重点关注连续的随机变量。在没有选择偏差或混淆的设置中，$ e [y | do（x）] = e [y | x] $，可以使用标准回归方法估算。但是，当选择偏差引起的系统缺失或混淆会使数据扭曲时，回归会失败。 Boeken等。 [2023]表明，当培训数据受到选择时，在某些约束下，不受此过程影响的代理变量可以纠正选择偏差以估算$ e [y | x] $，因此可以使用$ e [y | do（x）$，reliarybly。但是，当数据还受到混淆的影响时，这种平等不再有效。
  在这些结果的基础上，我们考虑了一个更通用的环境，并提出了一个框架，框架既包含选择偏见又有混杂的框架。具体而言，我们得出理论条件，以确保在访问外部数据和代理变量的访问下可识别因果关系。我们进一步引入了一个两步回归估计器（TSR），能够利用代理变量在考虑混淆的同时调整选择偏差。我们表明，如果缺乏混杂，TSR与先前的工作相吻合，但差异较低。广泛的仿真研究验证了TSR对场景的正确性，这可能包括选择偏见和与代理变量混淆。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20546</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过概率可交换序列建模的持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20725</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20725V1公告类型：新 
摘要：持续学习（CL）是指连续学习和积累新知识的能力，同时保留过去经验中有用的信息。尽管近年来已经提出了许多CL方法，但由于其计算成本和缺乏不确定性量化，将它们直接部署到现实世界决策问题并不是很直接。为了解决这些问题，我们提出了Cl-Bruno，这是一种基于神经过程的CL模型，可执行可扩展且可拖延的贝叶斯更新和预测。我们提出的方法使用深度生成模型来创建一个统一的概率框架，能够处理不同类型的CL问题，例如任务和课堂开发学习，从而使用户可以使用单个模型在不同的CL场景中集成信息。我们的方法能够防止通过分配和功能正则化的灾难性遗忘，而无需保留任何先前看到的样本，从而吸引了数据隐私或存储容量引起关注的应用程序。实验表明，Cl-bruno在自然图像和生物医学数据集上的现有方法均优于现有方法，从而证实了其在实际应用中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20725</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯位置混合物的非参数MLE：经过认证的计算和通用行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20193</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20193V1公告类型：交叉 
摘要：我们研究了高斯位置混合物的非参数最大似然估计器$ \ wideHat {\ pi} $。自从（Lindsay，1983年）以来，鉴于$ n $  - 点数据集的众所周知，该估计器总是与最多$ n $组件返回混合物，而最近（Wu-Polyanskiy，2020年）给出了尖锐的$ o（\ log n）$绑定了Subgaussian数据。在这项工作中，我们研究$ \ wideHat {\ pi} $的计算方面。我们提供了一种算法，该算法对于足够小的$ \ varepsilon&gt; 0 $计算$ \ varepsilon $ -Approximation $ \ widehat \ pi $ approximation in Wasserstein的距离$ k+cnk^2 \ log \ log \ log \ log \ log \ log \ log \ log \ log \ log（1/\ varepsilon）$。这里$ k $是数据依赖性的，但独立于$ \ varepsilon $，而$ c $是绝对常数，$ k = | supp（\ wideHat {\ pi}）| \ leq n $是$ \ wideHat \ pi $中的原子数。我们还认证计算$ | supp（\ widehat \ pi）| $的确切值。这些保证几乎肯定会肯定地保持$（x_1，\ dots，x_n）\ in [-cn^{1/4}，cn^{1/4}] $ in In Intery（相对于Lebesgue Measure）。我们还显示了$ \ wideHat \ pi $的分布，条件为$ k $  - 原子质承认所有$ k \ leq \ leq \ sqrt {n}/3 $的相关$ 2K-1 $尺寸参数空间的密度，几乎可以肯定的是EM algorithm的本地线性融合。一种关键工具是对非脱位曲线的经典傅立叶分析估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20193</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新访问时间序列分类基准：时间信息对分类的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20264</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20264V1公告类型：交叉 
摘要：由于时间信息的重要性，时间序列分类通常被视为与表格数据分类的独特任务。但是，在本文中，通过执行置换测试，这些测试破坏了关于UCR时间序列分类存档的时间信息，这是时间序列分类的最广泛使用的基准测试，我们确定了很大一部分时间信息对分类几乎没有影响的数据集。这些数据集的许多数据集本质上是表格的，或主要依赖于表格特征，从而导致对时间序列分类器的潜在偏见评估。为了解决这个问题，我们提出了UCR Augment，这是基于UCR时间序列分类存档的基准测试，旨在评估分类器提取和利用时间信息的能力。从该基准的七个类别进行测试分类器显示出表现排名的明显变化。一些以前被忽视的方法表现良好，而另一些以前的方法在时间信息至关重要时会大大下降。 UCR增强功能为评估时间序列分类器提供了一个更强大的框架，以确保更公平的评估。我们的代码可在https://github.com/yunruizhang/revisit time-series-classification-benchmark上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20264</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wasserstein分布在连续环境中稳健的贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20341</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20341V1公告类型：交叉 
摘要：我们解决了在上下文分布不确定性下进行连续数据驱动决策的挑战。这个问题在许多现实世界中出现，其中学习者在存在不可控制的上下文变量的情况下优化了黑框目标函数。我们考虑上下文分布不确定但众所周知的设置，位于瓦斯汀距离中定义为球的歧义集内。我们为Wasserstein分布稳健的贝叶斯优化提出了一种新型算法，该算法可以处理连续的上下文分布，同时保持计算障碍性。我们的理论分析结合了Hilbert空间中自相应浓度的最新结果和有限样本的界限，以进行分配强大的优化，以建立符合最先进结果的均方根后悔界限。通过与合成和现实世界中的现有方法进行了广泛的比较，我们证明了我们提出的方法的简单性，有效性和实际适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20341</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的季节性气候预测通过变异推理和变形金刚</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20466</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20466V1公告类型：交叉 
摘要：大多数运营气候服务提供商的季节性预测基于初始通用循环模型（GCM）或适合过去观察结果的统计技术。 GCM需要大量的计算资源，这限制了其能力。相反，由于历史记录短，统计方法通常缺乏鲁棒性。最近的作品提出了对气候模型输出培训的机器学习方法，利用更大的样本量和模拟场景。然而，这些研究中的许多研究集中于可能在空间范围或时间覆盖范围内受到限制的预测任务，并以现有的操作预测打开差距。因此，本研究评估了将变异推断与变压器模型相结合以预测季节异常领域的方法的有效性。这些预测涵盖了所有四个季节，并且在每个赛季开始前一个月初始化。该模型接受了CMIP6的气候模型输出的培训，并使用ERA5重新分析数据进行了测试。我们分析了该方法在预测气候变化引起的趋势之外的年度异常方面的性能。我们还在区域环境中测试了所提出的方法，其用例以欧洲为重点。尽管气候变化趋势主导着温度预测的技能，但该方法在受已知远程连接影响的地区介绍了气候预测的额外技能。根据降水预测的验证，我们得出类似的结论。尽管大多数热带地区的表现不佳，但我们的模型在众多热带内陆地区提供了附加值。这项工作证明了训练生成模型对季节性预测的气候模型输出的有效性，从而超出了时间尺度的气候变化趋势，并提供了与用户应用相关的提前时间的熟练预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20466</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用约束贝叶斯优化的自动化和风险感知的发动机控制校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20493</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20493V1公告类型：交叉 
摘要：运输部门集的脱碳设置越来越严格，以最大程度地提高热效率并最大程度地减少内燃机的温室气体排放。这导致了复杂的发动机，在执行器设置点和控制设置中的相应可调参数数量激增。因此，自动校准对于将开发时间和成本保持在可接受的水平至关重要。在这项工作中，根据缸内压力曲线的形状提出了一种创新的自学习校准方法。该方法将主成分分解与受约束的贝叶斯优化结合在一起。为了实现最大的热发动机效率，优化问题旨在最大程度地减少实际缸内压力曲线和理想化的热力学循环之间的差异。通过使用测量实际操作条件的测量值不断更新压力主组件权重的高斯过程回归模型，平均缸内压力曲线及其不确定性范围。这些信息驱动了校准参数的优化，这些参数会自动调整，同时处理与操作安全性和燃烧稳定性相关的风险和不确定性。该数据驱动的方法不需要对系统的先验知识。使用反应性控制的点火引擎模型在模拟中成功证明了所提出的方法。总的最佳解决方案和真实最佳最佳效率的总差异为0.017％。对于这种复杂的发动机，在64.4s之后发现了最佳溶液，与常规校准方法相比，这相对较快。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20493</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>放松指示器矩阵歧管上的Riemannian优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20505</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20505V1公告类型：交叉 
摘要：指示器矩阵在机器学习中起着重要作用，但优化它是NP硬性问题。我们提出了指示矩阵的新放松，并证明这种放松形成了一种歧管，我们称之为放松的指示器矩阵歧管（RIM歧管）。基于Riemannian几何形状，我们开发了一个Riemannian工具箱，以优化边缘歧管。具体而言，我们提供了几种缩回方法，包括一种快速缩回方法来获取大地测量学。我们指出，边缘流形是对双随机歧管的概括，它比双随机歧管上的现有方法快得多，该方法具有\（\ Mathcal {o}（n^3）\）的复杂性，而RIM歧管的优化为\（\ Mathcal {O}（O}（o}（o}（n）（n）（n）（n）（n）（n）\），它是更好的结果。我们进行了广泛的实验，包括图像denoising，并具有数百万变量以支持我们的结论，并应用了边缘歧管与削减比例，从而实现了聚类结果，从而超过了最先进的方法。我们的代码中的代码在\ href {https://github.com/yuan-jinghui/riemannian-optimization-on-relaxed-relaxed-relaxed-indicator-matrix-manifold} {]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20505</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>及时工程的理论框架：使用变压器提示近似平滑功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20561</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20561V1公告类型：交叉 
摘要：及时工程已成为一种强大的技术，用于指导大型语言模型（LLMS）达到所需的响应，从而大大提高了它们在各种任务中的性能。除了它们作为静态预测因子的作用之外，LLM越来越多地充当智能代理，能够推理，决策和动态适应复杂的环境。但是，及时工程的理论基础在很大程度上尚未探索。在本文中，我们介绍了一个正式的框架，表明变压器模型在经过精心设计的提示时，可以通过在推理过程中模拟``虚拟&#39;&#39;神经网络来充当可配置的计算系统。具体而言，输入提示有效地转化为相应的网络配置，从而使LLMS能够动态调整其内部计算。在这种构造的基础上，我们建立了一个$ \ beta $  -  times可区分功能的近似理论，证明当通过适当结构化的提示指导时，变压器可以任意精确地近似此类功能。此外，我们的框架为几种经验上成功的迅速工程技术提供了理论上的理由，包括使用较长的结构化提示，过滤无关的信息，增强及时令牌的多样性以及利用多代理交互。通过将LLMS构架为适应性的代理，而不是静态模型，我们的发现强调了它们具有自主推理和解决问题的潜力，为及时的及时工程和AI代理设计方面的进步铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20561</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图像回归器的扩散反事实</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20595</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20595V1公告类型：交叉 
摘要：反事实解释已成功地用于为各种黑盒模型创建人类的可解释说明。它们适合图像域中的任务，其中解释的质量受益于生成模型的最新进展。尽管反事实解释已被广泛应用于分类模型，但它们在回归任务中的应用仍未得到充满反感。我们提出了两种方法，以使用基于扩散的生成模型来为图像回归任务创建反事实解释，以解决稀疏性和质量中的挑战：1）基于一种基于Deo的扩散概率模型，该模型直接在像素空间中运行，而2）另一个基于潜在的扩散自动配置器在潜在的空间中运行的扩散自动配置器。两者都在Celeba-HQ和合成数据集上产生现实，语义和平滑的反事实，并为回归模型的决策过程提供了易于解释的见解，并揭示了虚假的相关性。我们发现，对于回归反事实，特征的变化取决于预测值的区域。对于预测值的重大变化，需要进行大规模的语义变化，这使得与分类器相比，很难找到稀疏的反事实。此外，像素空间反事实更稀疏，而潜在空间反事实则具有更高的质量，并且可以更大的语义变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20595</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可靠的机器学习指导设计算法选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20767</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20767V1公告类型：交叉 
摘要：用于机器学习指导设计的算法或设计算法，使用基于机器学习的预测来提出具有所需属性值的新对象。考虑到一项新的设计任务 - 例如，要设计具有高结合亲和力的新型蛋白质，必须选择一种设计算法并指定任何涉及的任何超参数以及预测性和/或生成模型。如何做出这些决定使所产生的设计成功？本文提出了一种设计算法选择的方法，该方法旨在选择设计算法，该算法将产生满足用户指定的成功标准的设计标签的分布（例如，设计标签的至少十％的标签都超过阈值。这样做是通过将设计的预测属性值与固定标记的数据相结合，以可靠地预测由不同设计算法产生的标签分布的特性，这是基于预测供电推断的技术。该方法可以保证，如果已知的设计和标记的数据分布之间的密度比，则可以返回设计算法，以返回设计算法，该算法获得成功的标签分布（或不存在的零集）。我们在具有已知或估计密度比的设置中证明了该方法在模拟蛋白质和RNA设计任务中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20767</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>