<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>探索 GPT 在音乐理解方面的评判能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13261v1 公告类型：新 
摘要：基于文本的大型语言模型 (LLM) 的最新进展及其处理多模态感官数据的扩展能力促使我们探索它们在解决音乐信息检索 (MIR) 挑战中的适用性。在本文中，我们使用系统的提示工程方法让 LLM 解决 MIR 问题。我们将音乐数据转换为符号输入，并评估 LLM 在三个关键 MIR 任务中检测注释错误的能力：节拍跟踪、和弦提取和调性估计。提出了一种概念增强方法来评估 LLM 与提示中提供的音乐概念的音乐推理一致性。我们的实验测试了生成式预训练 Transformers (GPT) 的 MIR 功能。结果表明，GPT 在节拍跟踪、和弦提取和调性估计任务中的错误检测准确率分别为 65.20%、64.80% 和 59.72%，均超过了随机基线。此外，我们观察到 GPT 的错误发现准确率与提供的概念信息量呈正相关。基于符号音乐输入的当前发现为未来基于 LLM 的 MIR 研究奠定了坚实的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13261</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PCSI——内容结构推理平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13272v1 公告类型：新
摘要：内容结构推断平台 (PCSI，发音为“pixie”) 有助于共享有关将 Web 资源转换为符合预定义格式的结构化内容对象的过程的信息。PCSI 记录编码从 URL 类派生结构化内容的方法，并报告将特定方法应用于特定 URL 的结果。这些方法是用 Hex 编写的脚本，Hex 是 Awk 的一个变体，具有遍历 HTML DOM 的功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13272</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐系统中终身顺序行为理解的全栈优化大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13344</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13344v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们解决了用于推荐的大型语言模型 (LLM) 中的终身顺序行为理解不理解问题，其中 LLM 难以从长用户行为序列中提取有用信息，即使在其上下文限制内也是如此。为了解决这个问题，我们提出了 ReLLaX（检索增强型大型语言模型 Plus），这是一个提供跨数据、提示和参数级别优化的框架。在数据级别，我们引入了语义用户行为检索 (SUBR) 来减少序列异质性，使 LLM 更容易提取关键信息。对于提示级别的增强，我们采用软提示增强 (SPA) 来注入协作知识，将项目表示与推荐任务对齐，并改进 LLM 对项目关系的探索。最后，在参数级别，我们提出了组件全交互 LoRA (CFLoRA)，它通过实现其组件之间的交互来增强 LoRA 的表达能力，从而更好地捕获顺序信息。此外，我们提出了新的视角来比较当前基于 LoRA 的 LLM4Rec 方法，即从复合和分解两个角度。我们从理论上证明了他们使用 LoRA 进行推荐的方式是我们 CFLoRA 的降级版本，对原子组件交互具有不同的约束。在三个公共数据集上进行的大量实验证明了 ReLLaX 优于现有基线，并且能够有效缓解终身序列行为理解不清。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13344</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用混合索引方法和高级过滤实现十亿级相似性搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13442v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种新颖的相似性搜索方法，该方法具有十亿级数据集的复杂过滤功能，并针对 CPU 推理进行了优化。我们的方法扩展了经典的 IVF-Flat 索引结构以集成多维过滤器。所提出的算法将密集嵌入与离散过滤属性相结合，从而能够在高维空间中快速检索。我们的基于磁盘的方法专为基于 CPU 的系统而设计，为大规模相似性搜索提供了一种经济高效的解决方案。我们通过案例研究证明了我们方法的有效性，展示了其在各种实际用途中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13442</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦一致性检查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13576</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13576v1 公告类型：新
摘要：一致性检查是流程挖掘的一个重要方面，其主要目的是将事件日志中记录的流程的实际执行与参考流程模型（例如 Petri 网或 BPMN 形式）进行比较。一致性检查可以识别偏差、异常或不合规情况。它为不符合模型的流程、瓶颈或流程实例中的问题提供了不同的视角。在联合（组织间）设置中执行一致性检查使组织能够深入了解整个流程的执行情况并识别跨组织边界的合规性问题，从而促进协作实体之间的流程改进工作。在本文中，我们提出了一种隐私感知的联合一致性检查方法，该方法可以评估整个跨组织流程模型的正确性，识别沟通不畅并量化其成本。为了进行评估，我们设计并模拟了一条供应链流程，其中三个组织参与了从采购到付款、从订单到现金和发货的流程。我们为每个组织以及整个流程生成了合成事件日志，并应用我们的方法来识别和评估预先注入的错误沟通的成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13576</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MixRec：个体和集体混合为推荐系统提供数据增强功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13579</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13579v1 公告类型：新 
摘要：通用推荐系统的核心在于学习高质量的用户和物品的嵌入表示，以研究它们在特征空间中的位置关系。不幸的是，难以获取的交互数据导致的数据稀疏性严重限制了推荐系统的有效性。面对这样的困境，各种类型的自监督学习方法被引入到推荐系统中，试图通过分布建模或数据增强来缓解数据稀疏性。然而，大多数数据增强依赖于复杂的手动设计，这不仅不具有通用性，而且臃肿和冗余的增强过程可能会显著减慢模型训练进度。为了解决这些限制，我们提出了一种新颖的基于双重混合的推荐框架（MixRec），以根据需要增强数据增强。具体而言，我们分别提出了个体混合和集体混合。前者旨在提供一个对目标（用户或物品）唯一的新正样本，并使成对推荐损失从中受益，而后者旨在描绘一批包含群体属性的新样本。这两种混合机制只需一个参数即可进行数据增强，无需多次设置，并且可以在线性时间复杂度内完成。此外，我们提出了双重混合对比学习，以最大限度地利用这些新构造的样本来增强正样本对之间的一致性。在四个真实数据集上的实验结果证明了 MixRec 在推荐性能、训练效率、抗稀疏性和可用性方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13579</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AirTOWN：一款保护隐私的移动应用程序，可实时感知污染情况并提供 POI 建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13608</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13608v1 公告类型：新
摘要：本演示论文介绍了 \airtown，这是一款隐私保护移动应用程序，可为城市环境中的兴趣点 (POI) 提供实时、污染感知建议。通过将实时空气质量指数 (AQI) 数据与用户偏好相结合，该系统旨在帮助用户对他们访问的地点做出健康的决定。该应用程序利用协同过滤提供个性化建议，利用联合学习保护隐私，并集成了来自意大利巴里和英国科克等城市的传感器网络的 AQI 数据。在传感器覆盖稀疏的地区，插值技术可以近似 AQI 值，确保广泛的适用性。该系统提供了一种动态的、以健康为导向的 POI 推荐解决方案，可动态适应当前的城市空气质量状况，同时保护用户隐私。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13608</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EICopilot：使用 LLM 驱动的代理在大规模知识图谱上搜索和探索企业信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13746v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 EICopilot，这是一种基于代理的新型解决方案，可增强对广泛在线知识图谱（例如详细说明法人实体、注册资本和主要股东的知识图谱）中企业注册数据的搜索和探索。传统方法需要基于文本的查询和手动子图探索，通常会导致耗时的过程。EICopilot 通过百度企业搜索部署为聊天机器人，通过利用大型语言模型 (LLM) 来解释自然语言查询，改善了这种情况。该解决方案自动生成并执行 Gremlin 脚本，提供复杂企业关系的有效摘要。独特的功能是数据预处理管道，可将代表性查询编译并注释为用于上下文学习 (ICL) 的示例向量数据库，将思维链与 ICL 相结合的综合推理管道可增强 Gremlin 脚本生成以进行知识图谱搜索和探索，以及一种新颖的查询屏蔽策略，可提高意图识别以提高脚本准确性。实证评估表明，EICopilot 的性能优于基线方法，包括速度和准确性，\emph{Full Mask} 变体将语法错误率降低至 10.00%，执行正确率高达 82.14%。这些组件共同促成了卓越的查询能力和复杂数据集的汇总，使 EICopilot 成为企业信息搜索中探索和利用大规模知识图谱的突破性工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13746</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型驱动的推荐系统策略探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13816v1 公告类型：新
摘要：推荐系统 (RS) 的最新进展已融入强化学习 (RL)，将推荐构建为马尔可夫决策过程 (MDP)。然而，在动态在线环境中部署时，在静态用户数据上训练的离线 RL 策略容易受到分布变化的影响。此外，过度关注利用短期相关项目可能会阻碍探索，导致推荐不理想并对长期用户收益产生负面影响。在线基于 RL 的 RS 在生产部署中也面临挑战，因为存在将用户暴露于未经训练或不稳定的策略的风险。大型语言模型 (LLM) 提供了一种有前途的解决方案，可以离线模拟用户对预训练策略的目标和偏好，以增强在线环境中的初始推荐。有效管理分布变化和平衡探索对于改进基于 RL 的 RS 至关重要，尤其是在利用基于 LLM 的预训练时。为了应对这些挑战，我们提出了一种交互增强学习策略 (iALP)，该策略利用从 LLM 中提炼出的用户偏好。我们的方法包括使用用户状态提示 LLM 以提取项目偏好、根据反馈学习奖励以及使用演员-评论家框架更新 RL 策略。此外，为了在在线场景中部署 iALP，我们引入了一种自适应变体 A-iALP，它实现了一个简单的微调策略 (A-iALP$_{ft}$)，以及一种自适应方法 (A-iALP$_{ap}$)，旨在缓解策略受损和探索有限的问题。在三个模拟环境中进行的实验表明，A-iALP 带来了显着的性能改进]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13816</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于协同过滤的图神经控制微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13908v1 公告类型：新
摘要：图卷积网络 (GCN) 被广泛认为是推荐系统的最新技术。推荐系统领域的一些研究试图将协同过滤 (CF) 应用于神经 ODE 框架。这些研究遵循与 LightGCN 相同的思想，即删除权重矩阵或使用离散权重矩阵。然而，我们认为权重控制对于基于神经 ODE 的方法至关重要。权重在为每个节点创建定制的图卷积中的重要性至关重要，而使用固定/离散权重意味着它无法在 ODE 函数内随时间调整。图卷积中的这种刚性降低了其适应性，从而阻碍了推荐的性能。在这项研究中，为了为基于神经 ODE 的推荐创建最佳控制，我们引入了一种称为图神经控制协同过滤微分方程 (CDE-CF) 的新方法。我们的方法通过连续地引入权重控制来提高基于 Graph ODE 的方法的性能。为了评估我们的方法，我们在各种数据集上进行了实验。结果表明，我们的方法超越了竞争基线，包括基于 GCN 的模型和最先进的基于 Graph ODE 的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13908</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAMQA：检索增强多模态问答的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13297</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13297v1 公告类型：交叉 
摘要：集成文本和图像的多模态检索增强问答 (MRAQA) 在信息检索 (IR) 和自然语言处理 (NLP) 中引起了广泛关注。传统的排名方法依赖于基于小型编码器的语言模型，这些模型与已经推进了各种 NLP 任务的现代基于解码器的生成式大型语言模型 (LLM) 不兼容。为了弥补这一差距，我们提出了 RAMQA，这是一个将学习排名方法与生成排列增强排名技术相结合的统一框架。我们首先使用 LLaVA 作为主干训练逐点多模态排名器。然后，我们应用指令调整来训练 LLaMA 模型，使用创新的自回归多任务学习方法对前 k 个文档进行重新排名。我们的生成排名模型从各种排列的文档候选中生成重新排名的文档 ID 和特定答案。在两个 MRAQA 基准 WebQA 和 MultiModalQA 上进行的实验表明，与强基线相比，我们的方法有显著的改进，凸显了我们方法的有效性。代码和数据可在以下位置获取：https://github.com/TonyBY/RAMQA]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13297</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于评论的跨领域双曲线推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.20298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.20298v2 公告类型：替换 
摘要：数据稀疏性问题对推荐系统提出了重大挑战。针对这一问题，提出了利用评论文本等辅助信息的算法。此外，跨域推荐 (CDR) 也受到了广泛关注，它捕获域可共享的知识并将其从更丰富的域（源）转移到更稀疏的域（目标）。然而，大多数现有方法都假设欧几里得嵌入空间，在准确表示更丰富的文本信息和管理用户和项目之间的复杂交互方面遇到困难。本文提倡一种基于评论文本的双曲 CDR 方法来建模用户-项目关系。我们首先强调，传统的基于距离的域对齐技术可能会导致问题，因为双曲几何中的小修改会导致放大的扰动，最终导致层次结构的崩溃。为了应对这一挑战，我们提出了层次感知嵌入和域对齐方案，这些方案可以调整规模以提取域可共享的信息，而不会破坏结构形式。该过程涉及在双曲空间中对评论文本进行初始嵌入，然后进行特征提取，并结合基于度的规范化和结构对齐。我们进行了广泛的实验，以证实我们提出的模型与最先进的基线相比的效率、稳健性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.20298</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KG4RecEval：知识图谱对于推荐系统真的很重要吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03164v2 公告类型：替换 
摘要：推荐系统 (RS) 旨在为用户提供个性化推荐。最近，知识图谱 (KG) 已被广泛引入 RS 中以提高推荐准确性。然而，在这项研究中，我们证明即使将 KG 降级为仅用户-项目交互图（或删除），RS 的性能也不一定更差。我们提出了一个评估框架 KG4RecEval，使用我们定义的指标 KGER（推荐中的 KG 利用效率）系统地评估 KG 对基于 KG 的 RS 推荐准确性的贡献程度。我们考虑了 KG 中的知识被完全删除、随机扭曲和减少以及推荐针对冷启动用户的场景。我们对四个常用数据集和许多最先进的基于 KG 的 RS 进行了广泛的实验，结果表明：删除、随机扭曲或减少知识并不一定会降低推荐准确性，即使对于冷启动用户也是如此。这些发现启发我们重新思考如何更好地利用现有知识图谱的知识，并讨论和提供见解，了解哪些数据集和基于知识图谱的参考资料可能有助于提高知识图谱利用效率。本文的代码和补充材料可在以下网址获取：https://github.com/HotBento/KG4RecEval。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03164</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DIRAS：检索增强生成中文档相关性的有效 LLM 注释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14162</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14162v4 公告类型：替换 
摘要：检索增强生成 (RAG) 被广泛用于对特定领域文档上的查询做出响应。但是，在回答需要对信息进行综合分析的查询时，RAG 实现是否会遗漏重要信息（例如，告诉我今天股市的好消息。）？为了解决这些问题，RAG 开发人员需要为他们感兴趣的领域注释信息检索 (IR) 数据，这很有挑战性，因为 (1) 特定领域的查询通常需要超越浅层语义相关性的细致入微的相关性定义；(2) 人工或 GPT-4 注释成本高昂，无法覆盖所有（查询、文档）对（即注释选择偏差），从而损害了评估 IR 召回的有效性。为了应对这些挑战，我们提出了 DIRAS（具有可扩展性的领域特定信息检索注释），这是一种无需手动注释的模式，可对开源 LLM 进行微调，以考虑细微的相关性定义并使用校准的相关性分数注释（部分）相关性标签。广泛的评估表明，DIRAS 使较小的（8B）LLM 在注释和排名未见过的（查询、文档）对方面达到 GPT-4 级别的性能，并且有助于现实世界的 RAG 开发。所有代码、LLM 生成和人工注释都可以在 \url{https://github.com/EdisonNi-hku/DIRAS} 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14162</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型过滤令人不安的建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05411</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05411v3 公告类型：替换 
摘要：个性化算法可能会无意中将用户暴露给令人不快的推荐，从而可能引发负面后果。不适的主观性和这些算法的黑箱性质使得有效识别和过滤此类内容具有挑战性。为了解决这个问题，我们首先进行了一项形成性研究，以了解用户对令人不快的推荐过滤的实践和期望。然后，我们设计了一个基于大型语言模型 (LLM) 的工具 DiscomfortFilter，它为用户构建可编辑的偏好配置文件，并帮助用户通过对话表达过滤需求，以掩盖配置文件中的令人不快的偏好。基于编辑的配置文件，DiscomfortFilter 以即插即用的方式促进令人不快的推荐过滤，保持灵活性和透明度。构建的偏好配置文件改进了 LLM 推理并简化了用户对齐，使 3.8B 开源 LLM 能够在离线代理任务中与顶级商业模型相媲美。为期一周、有 24 名参与者参与的用户研究证明了 DiscomfortFilter 的有效性，同时也强调了其对平台推荐结果的潜在影响。最后，我们讨论了当前面临的挑战，强调了其与更广泛研究的相关性，评估了利益相关者的影响，并概述了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05411</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>