<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>无需因果效应估计即可推断效应排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.12532</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.12532v5 公告类型：替换 
摘要：预测模型通常用于指导各个领域的干预措施，例如广告、客户保留和个性化医疗。这些模型通常不估计干预措施的实际效果，而是作为代理，根据预测结果表明潜在的有效性。我们的论文解决了何时以及如何解释这些预测模型的关键问题，特别是专注于使用这些模型来推断效果排序而不是精确的效果大小。我们形式化了两个假设，即完全潜在中介和潜在单调性，它们共同足以推断效果排序而无需直接的因果效应估计。我们探讨了这些假设在评估在没有关于个人在干预时如何表现的数据或没有关于主要感兴趣的结果的数据的情况下推断效果排序的代理的可行性方面的效用。此外，我们还为从业者提供了实用指南，以便他们自己评估代理。我们的研究结果不仅揭示了何时可以合理地从代理推断出效应排序，还揭示了在哪些条件下对这些代理进行建模可以胜过直接效应估计。这项研究强调了扩大因果推断以涵盖效应估计之外的其他因果解释的重要性，为未来在无法进行直接效应估计时增强决策过程的研究奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.12532</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于软值的解码的连续和离散扩散模型中的无导数引导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08252v1 公告类型：交叉 
摘要：扩散模型擅长捕捉图像、分子、DNA、RNA 和蛋白质序列的自然设计空间。然而，我们通常的目标是优化下游奖励函数，同时保留这些设计空间的自然性，而不仅仅是生成自然的设计。现有的实现这一目标的方法通常需要“可微分”代理模型（\textit{例如}，分类器指导或 DPS）或涉及计算成本高昂的扩散模型微调（\textit{例如}，无分类器指导，基于 RL 的微调）。在我们的工作中，我们提出了一种应对这些挑战的新方法。我们的算法是一种迭代采样方法，它将软值函数（展望中间噪声状态如何在未来带来高回报）集成到预训练扩散模型的标准推理程序中。值得注意的是，我们的方法避免了对生成模型进行微调，并且无需构建可微分模型。这使我们能够 (1) 直接利用在许多科学领域中常用的不可微分特征/奖励反馈，以及 (2) 以原则性的方式将我们的方法应用于最近的离散扩散模型。最后，我们展示了我们的算法在多个领域的有效性，包括图像生成、分子生成和 DNA/RNA 序列生成。代码可在 \href{https://github.com/masa-ue/SVDD}{https://github.com/masa-ue/SVDD} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08252</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险的混叠和标签独立分解：超越偏差-方差权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08294v1 公告类型：交叉 
摘要：数据科学的一个核心问题是使用未知函数的潜在噪声样本来预测未见输入的函数值。在经典统计学中，预测误差被理解为偏差和方差之间的权衡，以平衡模型的简单性和拟合复杂函数的能力。然而，过度参数化的模型表现出反直觉的行为，例如“双下降”，其中复杂度增加的模型表现出减少的泛化误差。我们引入了一种称为广义混叠分解的替代范式。我们将复杂模型的渐近小误差解释为在过度参数化状态下发生的系统性“去混叠”。在大型模型的极限下，由于混叠而导致的贡献消失，留下一个渐近总误差的表达式，我们称之为非常大的模型在少数训练点上的可逆性失败。由于广义混叠分解可以根据模型类别与样本之间的关系明确计算，而无需查看任何数据标签，因此它可以在收集数据或进行实验之前回答与实验设计和模型选择相关的问题。我们使用几个示例演示了这种方法，包括经典回归问题和材料科学中使用的集群扩展模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08294</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从预训练的 Transformer 模型中提取句子嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08073</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08073v1 公告类型：交叉 
摘要：背景/介绍：预训练的 Transformer 模型在许多自然语言处理任务中大放异彩，因此有望承担输入句子或文本含义的表示。这些句子级嵌入在检索增强生成中也很重要。但常用的普通平均或提示模板是否足以显示它？
方法：给定 110M 参数 BERT 的隐藏表示来自多个层和多个标记，我们尝试了各种方法来提取最佳句子表示。我们测试了各种标记聚合和表示后处理技术。我们还测试了使用通用 Wikitext 数据集来补充 BERT 句子表示的多种方法。所有方法都在 8 个语义文本相似度 (STS)、6 个短文本聚类和 12 个分类任务上进行了测试。我们还在其他静态模型（包括随机标记表示）上评估了我们的表示塑造技术。
结果：提出的表示提取方法提高了所有考虑的模型在 STS 和聚类任务上的性能。对于基于静态 token 的模型，尤其是 STS 任务的随机嵌入，取得了非常大的改进，几乎达到了 BERT 衍生表示的性能。
结论：我们的工作表明，对于多项任务，采用表示塑造技术的简单基线可以达到甚至超越更复杂的基于 BERT 的模型，或者能够提高其性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08073</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>频域多元时间序列的局部稀疏主成分分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08177</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08177v1 公告类型：交叉 
摘要：主成分分析一直是多元分析中用于估计低维线性子空间的主要工具，该子空间可以解释数据中的大部分变异性。然而，在高维状态下，主载荷的简单估计不一致且难以解释。在时间序列的背景下，谱密度矩阵的主成分分析可以提供有关底层过程行为的宝贵、简约的信息，特别是如果主成分在坐标中稀疏且在频带中局部化，则可以解释它们。在本文中，我们介绍了一种可解释频域高维时间序列主成分分析的公式和一致估计程序。开发了​​一种有效的频率序列算法来计算信号过程低维主子空间的稀疏局部化估计。该方法的动机是并用于理解首次发作精神病研究中高密度静息态脑电图的神经机制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08177</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用强化学习实现医药电子商务中的自适应用户旅程：SwipeRx 的见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08024v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种强化学习 (RL) 平台，该平台通过个性化增强了医疗数字工具中的端到端用户旅程。我们探索了一个案例研究，其中 SwipeRx 是东南亚最受欢迎的药剂师一体化应用程序，展示了如何使用该平台来个性化和调整用户体验。我们的 RL 框架通过一系列实验进行了测试，根据每个药房的购买历史和应用内参与度的实时信息为其量身定制产品推荐，结果显示购物篮规模显着增加。通过将自适应干预措施集成到现有的移动健康解决方案中并丰富用户旅程，我们的平台提供了一种可扩展的解决方案，以改善医药供应链管理、卫生工作者能力建设以及临床决策和患者护理，最终有助于改善医疗保健结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08024</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无监督学习中的聪明汉斯效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08041v1 公告类型：交叉 
摘要：无监督学习已成为 AI 系统的重要组成部分。它产生的表示（例如在基础模型中）对于各种下游应用都至关重要。因此，仔细检查无监督模型非常重要，以确保它们不仅能产生准确的预测，而且这些预测不会“出于错误的原因而正确”，即所谓的聪明汉斯 (CH) 效应。使用专门开发的可解释 AI 技术，我们首次表明 CH 效应在无监督学习中广泛存在。我们的实证研究结果丰富了理论见解，有趣的是，这些见解指出无监督学习机器中的归纳偏差是 CH 效应的主要来源。总体而言，我们的工作揭示了与无监督学习的实际应用相关的未探索的风险，并提出了使无监督学习更加稳健的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08041</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非短视贝叶斯优化的区分策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07812</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07812v1 公告类型：交叉 
摘要：贝叶斯优化 (BO) 方法通过优化从目标统计模型中得出的获取函数来选择样本点。选择这些获取函数是为了平衡具有预测良好目标值的采样区域与目标不确定的探索区域。标准获取函数是短视的，只考虑下一个样本的影响，但非短视获取函数可能更有效。原则上，可以通过马尔可夫决策过程对采样进行建模，并通过最大化动态规划计算的预期奖励来最佳地选择下一个样本；然而，这非常昂贵。更实用的方法，例如 rollout，考虑了一组参数化的采样策略。在本文中，我们展示了如何有效地估计 rollout 获取函数及其梯度，从而实现基于随机梯度的采样策略优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07812</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过序贯蒙特卡罗进行分类的增量结构发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07875v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯过程 (GP) 为使用核和贝叶斯非参数学习进行分类提供了强大的框架，用于进行预测和理解不确定性。构建此类模型通常需要强大的先验知识来定义预选核，这对于按顺序处理数据的在线分类应用可能无效，因为数据的特征可能会在此过程中发生变化。为了减轻 GP 中使用的先验知识的要求并从连续到达的数据中学习新特征，本文提出了一种新方法，可以在几乎没有先验知识的情况下自动发现复杂数据的分类模型。我们的方法采用了最近提出的基于 GP 的时间序列结构发现技术，该技术集成了 GP 和顺序蒙特卡罗 (SMC)。我们扩展了该技术以处理 GP 分类中的额外潜在变量，这样我们的方法就可以有效且自适应地从连续输入中学习先验未知的分类结构。此外，我们的方法还可以使用更新的模型结构来调整新一批数据。我们的实验表明，我们的方法能够自动将核的各种特征结合到合成数据和真实数据上进行分类。在真实数据实验中，我们的方法在线上和离线设置上的表现都优于各种分类方法，在一个基准上实现了 10% 的准确率提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07875</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BINDy——利用可逆跳跃马尔可夫链蒙特卡罗方法进行非线性动力学的贝叶斯识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08062</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08062v1 公告类型：新
摘要：模型简约性是数据驱动建模中的一个重要\emph{认知偏差}，它有助于可解释性并有助于防止过度拟合。给定库函数的基础，非线性动力学稀疏识别 (SINDy) 方法能够直接从数据中学习复杂动力学的稀疏表示。在这项工作中，设想了一种新颖的贝叶斯字典学习系统识别处理方法，作为 SINDy 的替代方案。所提出的方法——非线性动力学贝叶斯识别 (BINDy)——不同于以前的方法，因为它针对库中的术语及其在模型中的参数化的完整联合后验分布。这种公式的优点是可以将任意先验置于模型结构上，以产生在模型空间而不是参数空间中稀疏的模型。由于此后验是在可以改变维度的参数向量上定义的，因此无法通过标准技术进行推理。相反，提出了一种基于可逆跳跃马尔可夫链蒙特卡罗的吉布斯采样器。在三个基准案例研究中，BINDy 与集成 SINDy 相比具有优势。特别是，可以看出，所提出的方法能够更好地为正确的模型项分配高概率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08062</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯分类树方法处理不依从性导致的治疗效果变化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07765</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07765v1 公告类型：交叉 
摘要：估计随机试验中存在不依从性的不同治疗效果本身就具有挑战性，因为变化来自两个不同的来源：影响本身的变化和依从率的变化。在这种情况下，现有的频率学派和灵活机器学习方法对弱工具问题高度敏感，其中依从率（局部）接近于零。另一方面，贝叶斯方法可以通过归因自然地解释不依从性。我们提出了一种贝叶斯机器学习方法，结合了两种方法的最佳特性。我们的主要方法论贡献是通过反复输入个人的依从类型，为存在不依从性的场景中的二元响应变量提供贝叶斯因果森林模型，使我们能够灵活地估计依从者之间的不同治疗效果。模拟研究表明，当依从性和治疗效果不同时，我们的方法很有用。我们应用该方法检测和分析了伊利诺伊州工作场所健康研究中治疗效果的异质性，该研究不仅具有异质性和单侧依从性，而且还具有几个感兴趣的二元结果。我们在干预一年后对三个结果进行了方法论验证。我们确认了对慢性病存在的零效应，发现了“不良健康”结果中有意义的异质性，该结果在经典的部分效应估计中被抵消为零，并发现个人对管理层优先考虑健康和安全的看法存在相当大的异质性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07765</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有人类反馈的分布外学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07772v1 公告类型：交叉 
摘要：分布外 (OOD) 学习通常严重依赖于统计方法或关于 OOD 数据分布的预定义假设，这阻碍了它们在解决实际部署环境中 OOD 泛化和 OOD 检测的多方面挑战方面的有效性。本文提出了一种具有人工反馈的 OOD 学习新框架，它可以提供有关 OOD 转变性质的宝贵见解并指导有效的模型调整。我们的框架利用了野外免费提供的未标记数据，这些数据可以捕获协变量和语义转变下的环境测试时间 OOD 分布。为了利用这些数据，我们的关键思想是选择性地提供人工反馈并从野外数据分布中标记少量信息样本，然后使用它们来训练多类分类器和 OOD 检测器。通过利用人工反馈，我们增强了机器学习模型的稳健性和可靠性，使它们能够更精确地处理 OOD 场景。我们对泛化误差界限提供了理论见解，以证明我们的算法的合理性。大量实验表明我们的方法优越性，远远优于目前最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07772</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用背景知识发现局部因果关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07890v1 公告类型：新
摘要：因果关系在各个研究领域都起着关键作用。基于因果图模型的框架，先前的研究提出仅通过学习局部结构即可识别变量在每个马尔可夫等价图中是目标的原因还是非原因。然而，先验知识的存在（通常表示为部分已知的因果图）在许多因果建模应用中很常见。利用这些先验知识可以进一步识别因果关系。在本文中，我们首先提出了一种使用所有类型的因果背景知识（包括直接因果信息、非祖先信息和祖先信息）学习局部结构的方法。然后，我们引入了在先验知识存在的情况下仅基于局部结构识别因果关系的标准。我们还将方法应用于公平机器学习，涉及局部结构学习、因果关系识别和公平机器学习的实验表明我们的方法既有效又高效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07890</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图上的稳健离线主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07941</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07941v1 公告类型：新
摘要：我们考虑图上的主动学习问题，它在许多现实世界网络中具有重要的应用，在这些网络中标记节点响应的成本很高。在本文中，我们提出了一种离线主动学习方法，该方法通过明确结合网络结构和节点协变量的信息来选择要查询的节点。基于图信号恢复理论和随机谱稀疏化技术，该方法采用两阶段偏置采样策略，在节点查询中同时考虑信息性和代表性。信息性是指可从查询节点的响应中学习到的图信号的复杂性，而代表性是指查询节点在给定嘈杂的节点级信息的情况下控制泛化误差的能力。我们建立了泛化误差与所提方法选择的节点数之间的理论关系。我们的理论结果证明了主动学习中信息性和代表性之间的权衡。大量数值实验表明，所提方法与现有的基于图的主动学习方法相比具有竞争力，尤其是当节点协变量和响应包含噪声时。此外，所提方法适用于图上的回归和分类任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07941</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在没有标记数据的情况下对潜在结构化预测分数进行排序和组合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07796v1 公告类型：新
摘要：将从分布式数据源获得的多个预测因子组合到一个准确的元学习器有望在许多预测问题中实现增强的性能。由于每个预测因子的准确性通常是未知的，因此集成预测因子以获得更好的性能具有挑战性。传统的集成学习方法基于大量标记数据来评估预测因子的准确性。然而，在实际应用中，获取此类标记数据可能是一项艰巨的任务。此外，所考虑的预测因子可能表现出高度的相关性，特别是在模型训练期间使用相似的数据源或机器学习算法时。为了应对这些挑战，本文介绍了一种新颖的结构化无监督集成学习模型（SUEL），以利用一组具有连续预测分数的预测因子之间的依赖关系，对没有标记数据的预测因子进行排序，并将它们组合成具有权重的集成分数。进一步提出了两种新的基于相关性的分解算法来估计 SUEL​​ 模型，即约束二次优化 (SUEL.CQO) 和基于矩阵分解 (SUEL.MF) 的方法。通过模拟研究和风险基因发现的实际应用，严格评估了所提出方法的有效性。结果有力地证明了所提出的方法可以有效地将相关预测因子集成到集成模型中，而无需地面真实数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07796</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>