<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>深度因果生成模型的半监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18717</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18717v1 公告类型：交叉
摘要：开发可以回答“如果 $y$ 变为 $z$，$x$ 将如何变化？”这样的问题的模型。是推进医学图像分析的基础。然而，训练解决此类反事实问题的因果生成模型目前需要观察到所有相关变量，并且训练数据中存在相应的标签。然而，临床数据可能没有所有患者的完整记录，最先进的因果生成模型无法充分利用这一点。因此，我们首次开发了一种半监督的深层因果生成模型，该模型利用变量之间的因果关系来最大限度地利用所有可用数据。我们在每个样本完全标记或完全未标记的环境中探索这一点，以及每个样本缺少不同标签的更临床现实的情况。我们利用因果推理技术来推断缺失值，并随后生成现实的反事实，即使对于标签不完整的样本也是如此。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18717</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于操作数据和神经网络的特定使用生存建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18739</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18739v1 公告类型：交叉
摘要：在计划维护时，准确预测组件何时会发生故障至关重要，通过对这些故障时间的分布进行建模，生存模型已证明在这种情况下特别有用。所提出的方法基于传统的基于神经网络的生存模型，该模型使用在特定时间连续收集和存储的数据（称为快照）进行训练。此类训练数据的一个重要特性是，它可以包含来自特定个体的多个快照，这导致标准最大似然训练不能直接应用，因为数据不是独立的。然而，论文表明，如果数据采用特定格式，其中所有快照时间对于所有个体都相同，称为均匀采样，则可以应用最大似然训练并产生理想的结果。在许多情况下，数据不是均匀采样的，在这种情况下，建议对数据重新采样以使其均匀采样。数据集采样的密集程度是一个重要参数；它应该选择足够大以产生良好的结果，但这也会增加数据集的大小，从而使训练变慢。为了减少训练期间所需的样本数量，论文还提出了一种技术，不是在训练开始之前对数据集重新采样一次，而是在训练期间每个时期开始时对数据集进行随机重新采样。所提出的方法在启动器电池故障的模拟数据集和实验数据集上进行了评估。结果表明，如果对数据进行均匀采样，则该方法将按预期工作并生成准确的生存模型。结果还表明，在每个时期对数据集进行随机重采样是减少训练数据大小的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18739</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>子空间约束泰勒估计量的理论保证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18658</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18658v1 公告类型：交叉
摘要：这项工作分析了子空间约束泰勒估计器 (STE)，该估计器设计用于恢复数据集中可能因异常值而严重损坏的低维子空间。它假设一个弱的内点-离群点模型，并允许内点的分数小于导致鲁棒子空间恢复问题的计算难度的分数。表明在这种设置下，如果STE（一种迭代算法）的初始化满足一定条件，那么STE可以有效地恢复底层子空间。它进一步表明，在广义干草堆模型下，由泰勒 M 估计器 (TME) 初始化的 STE，可以在 iniliers 的分数太小以至于 TME 无法处理时恢复子空间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18658</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18668</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18668v1 公告类型：交叉
摘要：生命体征在重症监护病房（ICU）中至关重要。它们用于跟踪患者的状态并识别临床上显着的变化。预测生命体征轨迹对于早期发现不良事件很有价值。然而，像 RMSE 这样的传统机器学习指标通常无法捕捉此类预测的真正临床相关性。我们引入了与临床背景相一致的新颖的生命体征预测性能指标，重点关注与临床规范的偏差、总体趋势和趋势偏差。这些指标源自先前研究中通过采访 ICU 临床医生获得的经验效用曲线。我们使用模拟和真实临床数据集（MIMIC 和 eICU）验证指标的有用性。此外，我们将这些指标用作神经网络的损失函数，从而产生了擅长预测临床重大事件的模型。这项研究为临床相关机器学习模型评估和优化铺平了道路，有望改善 ICU 患者护理。 10页，9张图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18668</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最优分配的统计推断 I：规律性及其含义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18248</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18248v1 公告类型：交叉
摘要：在本文中，我们开发了一种用于解决统计最优分配问题的函数可微性方法。我们首先通过对排序算子的一般属性的详细分析来推导出值函数的哈达玛可微性。我们框架的核心是豪斯多夫测度的概念以及几何测度理论中的面积和面积积分公式。基于我们的 Hadamard 可微性结果，我们演示了如何使用函数 delta 方法直接导出二元约束最优分配问题的值函数过程的渐近性质，以及两步 ROC 曲线估计器。此外，利用凸函数和局部 Lipschitz 泛函的几何泛函分析的深刻见解，我们获得了最优分配问题的价值函数的额外通用 Fr&#39;echet 可微分结果。这些令人信服的发现促使我们仔细研究最优社会福利的一阶近似。在本文中，我们提出了价值函数的双/去偏估计器。重要的是，Hadamard 可微性部分中概述的条件验证了统计分类文献中使用插件方法的裕度假设，证明了更快的收敛速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18248</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于优化不可分解目标的选择性混合微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18301v1 公告类型：交叉
摘要：互联网使用的增长导致了大量数据的产生，导致各种监督和半监督机器学习算法的采用，可以有效地利用大量数据来训练模型。然而，在现实世界中部署这些模型之前，必须根据最坏情况召回等性能指标进行严格评估，并满足公平性等约束。我们发现，当前最先进的经验技术在这些实用的、不可分解的性能目标上提供了次优的性能。另一方面，理论技术需要为每个性能目标从头开始训练新模型。为了弥补这一差距，我们提出了 SelMix，一种基于选择性混合的廉价微调技术，用于预训练模型，以优化所需目标。我们框架的核心思想是确定采样分布，以在特定类别的样本之间执行特征混合，从而优化给定的目标。我们根据标准基准数据集上现有的经验和理论原理方法全面评估我们的技术，以进行不平衡分类。我们发现，所提出的 SelMix 微调显着提高了跨基准的各种实际不可分解目标的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18301</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用马尔可夫链蒙特卡罗的非线性模型的面向目标的贝叶斯最优实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18072v1 公告类型：交叉
摘要：最优实验设计（OED）提供了一种量化和最大化实验数据价值的系统方法。在贝叶斯方法下，传统的 OED 最大化模型参数的预期信息增益 (EIG)。然而，我们通常感兴趣的不是参数本身，而是以非线性方式依赖于参数的预测感兴趣量 (QoIs)。我们提出了一个适用于非线性观察和预测模型的预测目标导向的 OED (GO-OED) 计算框架，该框架寻求在 QoIs 上提供最大 EIG 的实验设计。特别是，我们为 QoI EIG 提出了一种嵌套蒙特卡罗估计器，采用马尔可夫链蒙特卡罗进行后验采样，并使用核密度估计来评估后验预测密度及其与先验预测的 Kullback-Leibler 散度。然后，通过使用贝叶斯优化在设计空间上最大化 EIG 来找到 GO-OED 设计。我们通过各种测试问题和对流扩散场中源反演的传感器放置应用，证明了整体非线性 GO-OED 方法的有效性，并说明了其与传统非 GO-OED 的差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18072</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伪对数似然法的修正</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18127v1 公告类型：交叉
摘要：伪对数似然是一种最大似然估计（MLE）方法，应用于上下文强盗、社交网络影响最大化和因果强盗等各个领域。然而，在之前的文献\citep{li2017provively, zhang2022online, xiong2022combinatorial, feng2023combinatorial1, feng2023combinatorial2}中，对数似然函数可能不是有界的，这可能导致他们提出的算法没有明确定义。在本文中，我们给出了最大伪对数似然估计失败的反例，然后提供了纠正\citep{li2017provively, zhang2022online, xiong2022combinatorial, feng2023combinatorial1, feng2023combinatorial2}中算法的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18127</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SteinGen：生成保真且多样化的图形样本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18578</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18578v1 公告类型：新
摘要：生成在促进样本多样性的同时保留特征结构的图可能具有挑战性，特别是当图观察数量很少时。在这里，我们解决了仅从一个观察到的图生成图的问题。从参数模型生成图的经典方法依赖于参数的估计，由于难以处理的归一化常数，参数的估计可能不一致或计算成本昂贵。基于机器学习技术生成高质量图样本的生成模型避免了参数估计，但通常需要丰富的训练样本。我们提出的生成过程 SteinGen 在图的设置中被表述为指数随机图模型的实现，通过采用基于目标模型的 Stein 算子的马尔可夫动力学，结合了 Stein 方法和 MCMC 的思想。 SteinGen 使用与估计的 Stein 算子相关的 Glauber 动力学来生成样本，并在每个采样步骤后根据样本重新估计 Stein 算子。我们证明，在一类指数随机图模型上，这种新颖的“估计和重新估计”生成策略可以产生与原始数据的高分布相似性（高保真度），并结合高样本多样性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18578</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于神经网络的分段生存模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18664</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18664v1 公告类型：新
摘要：在本文中，提出了一系列基于神经网络的生存模型。模型是根据时间分区上的危险函数和密度函数的分段定义来指定的；给出了常数和线性分段定义，从而产生了一个由四个模型组成的系列。这些模型可以看作是常用的离散时间和分段指数模型的扩展，从而增加了这组标准模型的灵活性。使用模拟数据集，与具有高度表现力、最先进的基于能量的模型相比，模型表现良好，同时只需要一小部分计算时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18664</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于恶意软件检测中远程预测任务的全息全局卷积网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17978v1 公告类型：交叉
摘要：恶意软件检测是一个有趣且有价值的领域，因为它具有重大的现实影响和独特的机器学习挑战。我们研究了现有的远程技术和基准，发现它们不太适合这个问题领域。在本文中，我们介绍了全息全局卷积网络（HGConv），它利用全息简化表示（HRR）的特性来编码和解码序列元素的特征。与其他全局卷积方法不同，我们的方法不需要任何复杂的内核计算或精心设计的内核设计。 HGConv 内核被定义为通过反向传播学习的简单参数。所提出的方法在 Microsoft 恶意软件分类挑战赛、Drebin 和 EMBER 恶意软件基准测试中取得了新的 SOTA 结果。凭借序列长度的对数线性复杂性，经验结果表明，与其他方法相比，HGConv 的运行时间要快得多，即使序列长度为 $\geq 100,000$，也能实现更有效的缩放。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17978</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多组学数据集成的监督多核学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18355v1 公告类型：新
摘要：高通量技术的进步导致组学数据集的可用性不断增加。多个异构数据源的集成目前是生物学和生物信息学的一个问题。多核学习（MKL）已被证明是一种灵活有效的方法来考虑多组学输入的多样性，尽管它是基因组数据挖掘中未得到充分利用的工具。我们提供基于不同核融合策略的新颖的 MKL 方法。从输入内核的元内核，我们采用支持向量机的监督任务的无监督集成算法。我们还测试了用于内核融合和分类的深度学习架构。结果表明，基于 MKL 的模型可以与更复杂的状态竞争-最先进的、有监督的多组学综合方法。多核学习为多组学基因组数据中的预测模型提供了一个自然的框架。我们的结果为生物数据挖掘研究和异构数据集成方法的进一步开发提供了方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18355</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>skscope：Python 中的快速稀疏约束优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18540</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18540v1 公告类型：新
摘要：将迭代求解器应用于稀疏约束优化（SCO）需要繁琐的数学推导和仔细的编程/调试，这阻碍了这些求解器的广泛影响。本文引入了 skscope 库来克服这一障碍。使用skscope，用户只需编写目标函数即可求解SCO。论文中通过两个示例证明了 skscope 的便利性，其中稀疏线性回归和趋势过滤只需四行代码即可解决。更重要的是，skscope 的高效实现允许最先进的求解器快速获得稀疏解，而不管参数空间的维度如何。数值实验表明，skscope 中的可用求解器可以比通过基准凸求解器获得的竞争松弛解实现高达 80 倍的加速。 skscope 发布在 Python Package Index (PyPI) 和 Conda 上，其源代码位于：https://github.com/abess-team/skscope。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18540</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有有限人口统计差异的极小极大最优公平分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18216</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18216v1 公告类型：新
摘要：减轻统计机器学习方法的不同影响对于确保公平性至关重要。虽然广泛的研究旨在减少差异，但使用 \emph{有限数据集}（而不是整个人口）的效果仍不清楚。本文探讨了两个受保护群体的公平二元分类的统计基础，重点是控制人口差异，定义为群体之间接受率的差异。尽管即使数据无限，公平性也可能以准确性为代价，但我们表明，由于需要估计特定群体的接受阈值，使用有限样本会产生额外成本。我们研究极小极大最优分类误差，同时将人口差异限制在用户指定的阈值内。为了量化公平约束的影响，我们引入了一种名为 \emph{公平意识过度风险} 的新颖度量，并得出所有分类器必须满足的该度量的极小极大下界。此外，我们提出了 FairBayes-DDP+，这是一种分组阈值方法，其偏移量达到了极小极大下界。我们的下界证明涉及多项创新。实验支持 FairBayes-DDP+ 在用户指定的级别上控制差异，同时比几个基线更快并且具有更有利的公平性与准确性权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18216</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过融合混合复杂性来聚类变化符号检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18269v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种簇结构变化的早期检测方法。当使用有限混合模型（例如高斯混合模型）表示数据时，簇结构是指离散结构特征，例如簇的数量。我们关注集群结构随着时间逐渐变化的场景。对于有限混合模型，混合复杂度（MC）的概念通过考虑簇比例偏差和簇之间的重叠来衡量连续簇大小。在本文中，我们提出 MC 融合作为 MC 的扩展，以处理有限混合模型中可能存在多个混合数的情况。通过融合多个模型，我们的方法准确地捕捉了渐变过渡时期的集群结构。此外，我们引入了一种通过检查 MC 融合的转变来检测簇结构变化的方法。我们通过使用人工和现实世界数据集的实证分析证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18269</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>