<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SCoTTi：使用自适应框架在训练时保存计算。 （arXiv：2312.12483v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12483</link>
      <description><![CDATA[设备上训练是机器学习中的一种新兴方法，其中模型
在边缘设备上进行训练，旨在增强隐私保护和实时性
表现。然而，边缘设备通常具有有限的计算能力
电力和资源，使得执行计算密集型任务具有挑战性
模型训练任务。因此，减少期间的资源消耗
培训已成为该领域的一个紧迫问题。为此，我们建议
SCoTTi（在训练时保存计算），一个自适应框架
解决上述挑战。它利用可优化的阈值
有效减少训练过程中神经元更新次数的参数
这对应于内存和计算占用量的减少。我们的
与现有方法相比，所提出的方法表现出优越的性能
关于节省各种计算资源的最先进的方法
常用的基准和流行的架构，包括 ResNets，
MobileNet 和 Swin-T。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12483</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习图神经网络的重新加权。 （arXiv：2312.12475v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12475</link>
      <description><![CDATA[图神经网络 (GNN) 在图任务方面显示出有希望的结果。然而，
当存在时，现有的 GNN 的泛化能力将会下降
测试和训练图数据之间的分布变化。红衣主教
严重退化的潜在推动力是 GNN 的架构
基于 I.I.D 假设。在这种情况下，GNN 倾向于
利用训练集中存在的难以察觉的统计相关性
预测，尽管这是一个虚假的相关性。在本文中，我们研究了
GNN 在分布外（OOD）中的泛化能力问题
设置。为了解决这个问题，我们提出了 Learning to Reweight for
可泛化图神经网络（L2R-GNN）增强泛化能力
在看不见的测试图上获得令人满意的性能的能力
与训练图有不同的分布。我们提出了一种新颖的非线性
图去相关方法，可以大大提高
分布外泛化能力，与以前相比有优势
抑制样本量过度减少的方法。图表的变量
表示根据相关性的稳定性进行聚类，并且
图去相关方法学习权重以消除之间的相关性
不同簇的变量而不是任意两个变量。除此之外，我们
在双层优化中插入有效的随机算法
L2R-GNN 框架，有助于同时学习最优
权重和GNN参数，避免过拟合问题。实验性的
结果表明，L2R-GNN 在各种图上都大大优于基线
分布变化下的预测基准。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12475</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>值得信赖的图神经网络调查：从因果角度。 （arXiv：2312.12477v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12477</link>
      <description><![CDATA[图神经网络（GNN）已经成为强大的表示学习
用于捕获不同图形结构数据中复杂依赖关系的工具。
尽管 GNN 在广泛的图挖掘任务中取得了成功，但它仍然提出了
对他们的可信度的严重担忧，包括容易受到
分布转移、对某些人群的偏见以及缺乏
可解释性。最近，将因果学习技术集成到 GNN 中已经
引发了许多开创性的研究，因为大多数可信度
可以通过捕获底层数据因果关系来缓解问题，而不是
表面的相关性。在本次调查中，我们对
最近关于因果关系启发的 GNN 的研究工作。具体来说，我们首先
通过以下视角呈现现有 GNN 模型的主要可信风险
因果关系。此外，我们引入了因果关系启发的 GNN 的分类法
（CIGNN）基于它们所配备的因果学习能力的类型
即因果推理和因果表示学习。除此之外，我们
系统地讨论每个类别中的典型方法并演示如何
它们降低了可信度风险。最后，我们总结了有用的资源和
讨论几个未来的方向，希望能够阐明新的研究
这个新兴领域的机遇。代表性论文以及
开源数据和代码，可在
https://github.com/usail-hkust/Causality-Inspired-GNNs。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12477</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化大语言模型在各种智能手机上的性能评估。 （arXiv：2312.12472v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12472</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了设备上大容量的可行性和性能
针对各种 Apple iPhone 型号的语言模型 (LLM) 推理。急速之中
随着生成式人工智能的发展，设备上的法学硕士提供了隐私解决方案，
基于云的模型固有的安全性和连接性挑战。
利用现有的文献来运行数十亿参数的法学硕士
资源有限的设备，我们的研究检查了热效应和
高性能法学硕士在不同智能手机上的交互速度
几代人。我们展示真实世界的性能结果，提供有关以下方面的见解
设备上的推理能力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12472</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体对话中社交机器人行为的研究。 （arXiv：2312.12473v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12473</link>
      <description><![CDATA[最近，人机交互研究开始考虑机器人的
集团层面的影响力。尽管最近研究有所增长
研究机器人对人群的影响，我们的总体
了解当机器人被放置在小组或团队中时会发生什么
人还是有限的。本文探讨了社会问题的几个关键问题
在群组环境中管理对话的机器人，其中的数量
参加人数为两人以上。在群体环境中，对话动态
比传统的一对一对话复杂得多，因此，
还有更多挑战需要解决。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12473</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用分层接触网格变压器学习灵活的身体碰撞动力学。 （arXiv：2312.12467v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12467</link>
      <description><![CDATA[最近，许多基于网格的图神经网络（GNN）模型已被
提出用于建模复杂的高维物理系统。卓越
与相比，在显着缩短求解时间方面取得了成果
到传统的数值求解器。这些方法通常旨在 i)
减少求解物理动力学的计算成本和/或 ii) 提出
提高流体和刚体动力学求解精度的技术。
然而，它们是否能有效解决这一问题仍有待探讨。
柔性身体动力学的挑战，其中发生瞬时碰撞
在很短的时间内。在本文中，我们提出了层次联系
Mesh Transformer (HCMT)，使用分层网格结构，可以学习
空间上遥远的物体之间的长距离依赖（通过碰撞发生）
身体的位置 - 较高级别网格中的两个接近位置对应
到较低级别网格中的两个遥远位置。 HCMT 可实现远距离
相互作用，分层网格结构快速传播碰撞
对远处位置的影响。为此，它由接触网格组成
Transformer 和分层网格 Transformer（分别为 CMT 和 HMT）。
最后，我们提出了一个灵活的身体动力学数据集，由轨迹组成
反映了显示行业中经常使用的实验设置
产品设计。我们还使用以下方法比较了几个基线的性能
著名的基准数据集。我们的结果表明 HCMT 提供了显着的
相对于现有方法的性能改进。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12467</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提炼自回归模型以获得具有更快推理速度的车辆路径问题的高性能非自回归求解器。 （arXiv：2312.12469v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12469</link>
      <description><![CDATA[神经构建模型在车辆方面表现出了良好的性能
采用自回归 (AR) 或
非自回归（NAR）学习方法。虽然 AR 模型产生
高质量的解决方案，它们通常由于以下原因而具有较高的推理延迟
它们的连续生成性质。相反，NAR 模型生成解决方案
与低推理延迟并行，但通常表现较差
表现。在本文中，我们提出了一种通用的引导非自回归
知识蒸馏（GNARKD）方法获得高性能NAR模型
具有较低的推理延迟。 GNARKD 消除了顺序的约束
生成 AR 模型，同时保留学习到的关键组件
网络架构通过知识获取对应的NAR模型
蒸馏。我们通过将 GNARKD 应用于三种广泛采用的 AR 来对其进行评估
模型以获得合成实例和真实实例的 NAR VRP 求解器。
实验结果表明，GNARKD 显着降低了
推理时间（快 4-5 倍），性能下降可接受（2-3%）。到
据我们所知，这项研究是首次获得 NAR VRP
通过知识蒸馏从 AR 中解算出来。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12469</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向端到端人工智能驱动的全球天气预报系统。 （arXiv：2312.12462v1 [physical.ao-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12462</link>
      <description><![CDATA[天气预报系统对于科学和社会都很重要，并且
人工智能应用取得重大成果
（AI）到中期天气预报。然而，现有的基于人工智能的天气
预测模型仍然依赖于分析或再分析产品
作为初始条件的传统数值天气预报 (NWP) 系统
进行预测，防止它们成为完全独立的系统。
作为端到端全球天气预报系统的重要组成部分，数据
同化对于生成预测初始状态至关重要。在这个
论文中，我们提出了一种基于人工智能的数据同化模型，即 Adas，用于全球
天气变量，它学习从后台生成分析
和稀疏的观察。与现有的同化方法不同，Adas
采用门控卷积模块来处理稀疏观测值
门控交叉注意力模块，用于捕获之间的交互
有效的观察和背景，这是由置信度引导的
矩阵来表示观测的可用性和质量。然后我们
将 ADAS 与先进的基于人工智能的天气预报模型相结合（即
FengWu）并构建第一个基于人工智能的端到端全球天气预报
系统：凤舞-Adas。实验表明，Adas 可以同化
通过人工智能生成的背景模拟全球观测
一年模拟并循环稳定生成高质量分析
方式。根据生成的分析，FengWu-Adas 展现了娴熟的技术
性能并优于天气综合预报系统 (IFS)
超过 7 天的预测。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12462</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现更好的表格数据序列化以进行少样本分类。 （arXiv：2312.12464v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12464</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一项关于大型语言模型 (LLM) 集成的研究
表格数据分类，强调高效的框架。建立在
TabLLM (arXiv:2210.10723) 中所做的现有工作，我们介绍了三个新颖的
序列化技术，包括杰出的 LaTeX 序列化方法。
该方法显着提高了法学硕士的处理性能
特定领域的数据集，我们的方法因其内存效率而脱颖而出
充分利用复杂数据结构的能力。通过广泛
实验，包括各种序列化方法，例如特征
组合和重要性，我们展示了我们工作在准确性方面的优势
和效率高于传统模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12464</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让人工智能娱乐您：通过生成人工智能和拒绝采样提高用户参与度。 （arXiv：2312.12457v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12457</link>
      <description><![CDATA[虽然生成式人工智能在内容生成方面表现出色，但它并不总是会增加
用户参与度。这可以归因于两个主要因素。第一、生成性
人工智能生成内容时不包含显式或隐式反馈
用户交互。即使生成的内容看起来信息更丰富
或者写得好，并不一定会带来用户的增加
活动，例如点击。其次，人们对产品质量存在疑虑。
人工智能产生的内容往往缺乏独特性和
人类创造的内容所具有的真实性。这两个因素可以导致
无法满足用户特定需求和偏好的内容，
最终降低了其参与的潜力。

本文提出了如何提高用户参与度的通用框架
通过利用用户反馈来使用生成式人工智能。我们的解决方案采用拒绝
抽样是强化学习中使用的一种技术，可提高参与度
指标。我们在电子邮件通知的背景下利用了该框架
在线社交网络的主题行生成，并取得了显着的成果
参与度指标提升包括 +1% 的会话量和 +0.4% 的每周活跃用户数。我们
相信我们的工作提供了一个增强用户参与度的通用框架
生成式人工智能，特别是当标准生成式人工智能达到其极限时
在增强内容方面更具吸引力。尽我们最大的努力
知识，这代表了行业成功使用的早期里程碑
生成式人工智能来增强用户参与度。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12457</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当参数高效的调优遇到通用视觉语言模型时。 （arXiv：2312.12458v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12458</link>
      <description><![CDATA[指令调优已显示出广阔的开发潜力
通过使用大规模预训练模型和
推动不断发展的研究整合多模式信息以实现创意
应用程序。然而，现有的工作仍然面临两个主要限制：
全模型的训练成本和对计算资源的严重依赖
微调以及指令中缺乏语义信息，这
阻碍多模式对齐。针对这些挑战，本文提出
一种利用参数高效调整来实现通用目的的新方法
视觉语言模型，即PETAL。 PETAL 彻底改变了培训过程
通过独特的模式仅需要总参数的 0.5%
近似技术，显着降低了训练成本
对计算资源的依赖。此外，PETAL 增强了语义
通过两种创新方式提高指令深度：1）通过引入自适应
专家混合教学 (MOE)，以及 2) 通过强化基于分数的
参数有效调整和互信息之间的联系。我们的
五个多式联运下游基准的广泛实验表明
PETAL 不仅在大多数情况下都优于当前最先进的方法
而且在有效性上也超越了完全微调模型。此外，我们的
方法在少样本设置中表现出显着的优势，
全面的可视化分析。我们的源代码位于：
https://github。 com/melonking32/PETAL.
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12458</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可以编辑吗？评估大型语言模型遵循代码编辑指令的能力。 （arXiv：2312.12450v1 [cs.SE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12450</link>
      <description><![CDATA[大量研究集中在开发和评估
用于各种代码合成任务的大型语言模型。这些包括
从自然语言指令合成代码，从
代码，并综合代码的解释。相比之下，
法学硕士的教学代码编辑尚未得到充分研究。这些是其中的任务
指示模型更新提示中提供的代码块。这
编辑指令可能会要求添加或删除功能，描述错误
并请求修复、请求不同类型的解决方案或许多其他常见的解决方案
代码编辑任务。

我们引入了精心设计的代码编辑任务基准并使用它
评估几个前沿的法学硕士。我们的评估暴露出显着差距
介于最先进的开放式和封闭式模型的功能之间。为了
例如，即使是 GPT-3.5-Turbo 在编辑方面也比最好的开放模型好 8.8%
代码。

我们还推出了一项新的、精心策划的、经过许可的培训
一组代码编辑加上自然语言指令。使用这个
训练集，我们表明我们可以对开放代码 LLM 进行微调以显着
提高他们的代码编辑能力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12450</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FengWu-4DVar：将数据驱动的天气预报模型与 4D 变分同化耦合。 （arXiv：2312.12455v1 [physical.ao-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12455</link>
      <description><![CDATA[天气预报是一项至关重要但极具挑战性的任务。随着
人工智能（AI）的成熟，数据驱动的天气的出现
预报模型为天气发展开辟了新范式
预测系统。尽管已经取得了重大成功
（例如，超越先进的传统物理模型，实现全球中程
预测），现有的数据驱动的天气预报模型仍然依赖于
传统同化和预测产生的分析场
系统，这阻碍了数据驱动天气预报的重要性
关于计算成本和预测准确性的模型。在这个
在工作中，我们探索耦合数据驱动的天气的可能性
整合全球AI天气数据同化预报模型
预测模型，FengWu，具有最流行的同化之一
算法、四维变分 (4DVar) 同化，并开发
基于人工智能的循环天气预报系统FengWu-4DVar。风舞-4DVar可以
将观测数据纳入数据驱动的天气预报模型
并考虑大气动力学的时间演化以获得准确的
分析字段以循环方式进行预测，无需借助
物理模型。得益于深度学习的自动微分能力
模型中，FengWu-4DVar 无需开发繁琐的伴随模型
模型，这在 4DVar 的传统实现中通常需要
算法。模拟观测数据集的实验表明
FengWu-4DVar能够生成合理的分析场以进行制作
准确高效的迭代预测。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12455</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乳腺癌样本报告分层分类系统 (HCSBC)——一种用于表征严重程度和诊断的端到端模型。 （arXiv：2312.12442v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12442</link>
      <description><![CDATA[癌症病理报告自动分类可提取信息
从非结构化报告中将每个报告分类为结构化诊断
和严重性类别。因此，这样的系统可以减轻人口的负担
肿瘤登记处，帮助注册临床试验以及开发
使用真实病理基础进行深度学习模型开发的大数据集
真相。然而，乳腺病理报告的内容可能很难
由于内容的高度语言变异性和多样性而进行分类
潜在诊断数＞50。现有的 NLP 模型主要集中在
开发原发性乳腺癌类型的分类器（例如 IDC、DCIS、ILC）以及
肿瘤特征，而忽视癌症亚型的罕见诊断。我们
然后开发了一个基于分层混合变压器的管道（59个标签） -
乳腺癌标本报告分层分类系统 (HCSBC)，
它利用了 Transformer 上下文保护 NLP 的潜力
技术并将我们的模型与几种最先进的 ML 和 DL 模型进行比较。
我们在 EUH 数据上训练模型并评估模型的性能
两个外部数据集 - MGH 和 Mayo Clinic。我们公开发布代码和
Huggingface 空间存储库下的实时应用程序
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12442</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么让预训练的视觉表示成功实现鲁棒操作？ （arXiv：2312.12444v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.12444</link>
      <description><![CDATA[受计算机视觉迁移学习成功的启发，机器人专家
研究了视觉预训练作为改善学习的一种手段
从像素学习的策略的效率和泛化能力。对此
最后，过去的工作偏向于大型对象交互数据集，例如
人类完成各种任务的第一人称视频，以追求
与操作相关的功能。虽然这种方法提高了效率
关于政策学习，目前尚不清楚这些表示的可靠性如何
存在机器人中常见的分布变化
应用程序。令人惊讶的是，我们发现视觉表示设计是为了
操纵和控制任务不一定在微妙的情况下概括
灯光和场景纹理的变化或干扰物的引入
对象。为了了解哪些属性确实可以产生稳健的表示，我们
比较15个预训练视觉模型在不同视觉下的性能
外表。我们发现新兴分割能力是一个强有力的预测因素
ViT 模型之间的分布外泛化。引发的排名顺序
通过该指标比之前指导的指标更具预测性
计算机视觉和机器学习领域的泛化研究，例如
下游 ImageNet 准确度、域内准确度或形状偏差，由以下方法评估
提示冲突的表现。我们在一系列测试中广泛测试了这一发现
两次模拟操作中十个任务的分布变化
环境。在 ALOHA 设置中，分割分数预测现实世界
离线训练50次演示后的表现。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.12444</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>