<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>因果响应者检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17571v1 公告类型：交叉 
摘要：我们介绍了因果反应者检测 (CARD)，这是一种新颖的反应者分析方法，可识别对治疗有显著反应的治疗对象。利用适形预测方面的最新进展，CARD 采用机器学习技术准确识别反应者，同时控制有限样本量中的错误发现率。此外，我们结合了倾向评分调整来减轻非随机治疗分配引起的偏差，从而增强了我们方法在观察环境中的稳健性。模拟研究表明，CARD 可以在各种场景中有效检测出具有高功率的反应者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17571</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的入侵检测对抗性净化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17606v1 公告类型：交叉 
摘要：网络攻击的日益复杂化促进了机器学习技术在入侵检测系统中的集成，但对抗性示例的兴起带来了重大挑战。这些精心设计的扰动会误导 ML 模型，使攻击者能够逃避检测或触发错误警报。作为一种反应，对抗性净化已成为一种引人注目的解决方案，特别是扩散模型显示出有希望的结果。然而，它们的净化潜力在入侵检测的背景下仍未得到探索。本文证明了扩散模型在净化网络入侵检测中的对抗性示例方面的有效性。通过对扩散参数的全面分析，我们确定了最大化对抗性鲁棒性的最佳配置，同时对正常性能的影响最小。重要的是，这项研究揭示了扩散噪声和扩散步骤之间关系的见解，代表了对该领域的新贡献。我们的实验是在两个数据集上进行的，针对 5 次对抗性攻击。实现代码是公开的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17606</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于树的泊松对数正态模型的变分推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17361v1 公告类型：交叉 
摘要：在研究生态系统时，通常使用分层树根据接近度标准来组织实体，例如微生物学中的分类法、地理学中的社会阶层或零售企业中的产品类型，从而为实体关系提供有价值的见解。尽管它们很重要，但当前的计数数据模型并没有利用这些结构化信息。特别是，广泛使用的泊松对数正态 (PLN) 模型以其能够根据计数数据对实体之间的交互进行建模而闻名，但它缺乏结合这种分层树结构的可能性，限制了它在具有这种复杂性的领域的适用性。为了解决这个问题，我们引入了 PLN-Tree 模型作为 PLN 模型的扩展，专门用于建模分层计数数据。通过整合结构化变分推理技术，我们提出了一种适应性的训练程序并建立了可识别性结果，增强了理论基础和实际可解释性。此外，我们将框架扩展为分类任务作为预处理流程，展示了其多功能性。对合成数据集以及现实世界微生物组数据的实验评估表明，PLN-Tree 模型在捕获层次依赖关系和提供对复杂数据结构的宝贵见解方面表现出色，展示了知识图谱（如分类法）在生态系统建模中的实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17361</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于同时分类和生成的矩阵产品状态模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17441</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17441v1 公告类型：交叉 
摘要：量子机器学习 (QML) 是一个快速发展的领域，它将量子计算原理与机器学习技术融合在一起。该领域强大的数学框架之一是张量网络。这些网络用于通过收缩具有较低秩的张量来近似高阶张量。张量网络最初是为模拟量子系统而开发的，现已成为量子计算以及 QML 不可或缺的一部分。它们能够有效地表示和处理复杂的高维数据，这使它们适用于量子领域的各种机器学习任务。在这里，我们提出了一个矩阵乘积状态 (MPS) 模型，其中 MPS 既可用作分类器，又可用作生成器。这种新型 MPS 模型的双重功能允许一种增强监督 MPS 模型的传统训练的策略。该框架受到生成对抗网络的启发，旨在通过减少异常值来生成更真实的样本。此外，我们的贡献还为张量网络方法在生成任务中的机制提供了见解。具体来说，我们讨论了替代嵌入函数和非规范化 MPS 的新采样方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17441</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有一般估值模型的情境动态定价中的极小极大最优性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17184</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17184v1 公告类型：交叉 
摘要：动态定价是一种基于情境因素调整价格的做法，由于其对收入最大化的影响而受到广泛关注。在本文中，我们解决了情境动态定价问题，该问题涉及基于可观察的产品特征和客户特征的定价决策。我们提出了一种新颖的算法，该算法在最小化对问题的假设的同时实现了改进的遗憾界限。我们的算法离散化未知的噪声分布，并将置信上限与分层数据分区技术相结合，以有效地调节每个事件中的遗憾。这些技术有效地控制了与定价决策相关的遗憾，从而实现了极小最大最优。具体来说，我们的算法实现了遗憾上限 $\tilde{\mathcal{O}}(\rho_{\mathcal{V}}^{\frac{1}{3}}(\delta) T^{\frac{2}{3}})$，其中 $\rho_{\mathcal{V}}(\delta)$ 表示估值函数的估计误差。重要的是，这个上限与下限匹配到对数项，证明了我们方法的极小极大最优性。此外，通过考虑一般函数空间，我们的方法超越了动态定价中常用的线性估值模型。我们通过将估计过程简化为一般的离线回归预言机来简化估计过程，使实施更加直接。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17184</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进已实现的 LGD 近似值：使用 XGBoost 处理缺失现金流数据的新框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17308</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17308v1 公告类型：交叉 
摘要：就财务数据而言，准确计算违约损失率 (LGD) 参数的范围是全面的。在本研究中，我们旨在探索在现金流数据访问受限的情况下改进已实现 LGD 近似值的方法。我们通过采用机器学习 (ML) 技术来增强依赖于风险暴露值差异 (delta 未偿付方法) 的方法的性能。该研究利用了欧洲某个国家的抵押贷款组合数据，并假设与类似的经济环境非常相似。它结合了与房地产市场相关的非金融变量和宏观经济数据，提高了损失严重程度近似的准确性。所提出的方法试图减轻特定国家（与当地法律相关）或特定投资组合的因素，旨在展示应用 ML 技术的普遍优势，而不是特定案例的关系。我们开发了一个 XGBoost 模型，该模型不依赖现金流数据，但与使用 delta 未偿付方法获得的结果相比，它提高了实际违约损失率估计的准确性。我们工作的一个新颖之处是详细探索了 delta 未偿付方法以及通过机器学习模型解决现金流数据访问受限情况的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17308</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过双层方法实现符号测度的平均场朗之万动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17054</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17054v2 公告类型：交叉 
摘要：平均场朗之万动力学 (MLFD) 是一类相互作用的粒子方法，用于解决流形上概率测度的凸优化问题，该方法可扩展、通用且具有计算保证。然而，一些重要的问题——例如无限宽度两层神经网络的风险最小化或稀疏反卷积——最初是在有符号测度集上定义的，而不是概率测度集。在本文中，我们研究如何将 MFLD 框架扩展到有符号测度上的凸优化问题。在两种已知的从有符号测度到概率测度的简化方法中——提升和双层方法——我们表明双层简化可以带来更强的保证和更快的速率（但每次迭代的复杂度更高）。特别是，我们研究了在低噪声状态下应用于双层简化的 MFLD 的收敛速度，并获得了两个结果。首先，这种动态适用于退火计划，改编自 Suzuki 等人 (2023)，这可以将收敛速度提高到固定的乘法精度。其次，我们研究了使用双层方法学习单个神经元的问题，并获得了局部指数收敛速度，该收敛速度多项式地依赖于维度和噪声水平（与先前分析得出的指数依赖性进行比较）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17054</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于样本复杂性分析的无模型稳健强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17096</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17096v1 公告类型：交叉 
摘要：分布式稳健强化学习 (DR-RL) 旨在得出一种在预定义的不确定集内优化最坏情况性能的策略。尽管进行了广泛的研究，但以前的 DR-RL 算法主要偏向基于模型的方法，而提供收敛保证或样本复杂性的无模型方法有限。本文提出了一种无模型 DR-RL 算法，利用多层蒙特卡洛 (MLMC) 技术来弥补这一差距。我们的创新方法集成了一种阈值机制，可确保算法实现的有限样本要求，这比以前的无模型算法有了显着改进。我们为由总变分、卡方散度和 KL 散度定义的不确定集开发算法，并在这三种情况下提供有限样本分析。值得注意的是，我们的算法代表了第一种无模型 DR-RL 方法，其特征是针对总变差和卡方散度不确定性集具有有限的样本复杂度，同时与现有的针对 KL 散度模型的无模型 DR-RL 算法相比，还提供了更好的样本复杂度和更广泛的适用性。我们方法的复杂性为无模型 DR-RL 中的所有三个不确定性模型建立了最严格的结果，强调了我们算法的有效性和效率，并突出了其实际应用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17096</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从霍克斯过程中分离噪声来模拟学习到的生理事件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16938</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16938v1 公告类型：交叉 
摘要：生理信号分析通常涉及识别对理解生物动力学至关重要的事件。传统方法依赖于手工制作的程序或监督学习，存在诸如专家依赖性、缺乏稳健性以及需要大量标记数据等挑战。卷积词典学习 (CDL) 等数据驱动方法提供了一种替代方案，但往往会产生虚假检测。这项工作引入了 UNHaP（从 Hawkes 过程中分离噪声），这是一种新颖的方法，用于联合学习事件中的时间结构并消除虚假检测。利用标记的 Hawkes 过程，UNHaP 可以区分感兴趣的事件和虚假事件。通过将事件检测输出视为结构化和非结构化事件的混合，UNHaP 可以有效地分离这些过程并估计它们的参数。这种方法显着增强了对事件分布的理解，同时最大限度地降低了误检率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16938</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MD 树：在损失景观上生长的模型诊断树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16988</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16988v1 公告类型：交叉 
摘要：本文考虑了“模型诊断”，我们将其表述为分类问题。给定一个预先训练的神经网络 (NN)，目标是在不知道预训练 NN 的训练配置的情况下，从一组故障模式（例如错误的超参数、模型大小不足和数据不足）中预测故障来源。传统的诊断方法使用训练和验证错误来确定模型是欠拟合还是过拟合。然而，我们表明，优化损失景观中编码了有关 NN 性能的丰富信息，这比基于验证的测量提供了更多可操作的见解。因此，我们提出了一种基于损失景观指标的诊断方法，称为 MD 树，并通过实验证明了它优于经典的基于验证的方法。我们在多个实际场景中验证了 MD 树的有效性：(1) 使用在一个数据集上训练的几个模型来诊断在另一个数据集上训练的模型，本质上是一个几次数据集传输问题； （2）用小模型（或用小数据训练的模型）来诊断大模型（或用大数据训练的模型），本质上是一个规模迁移问题。在数据集迁移任务中，MD 树的准确率达到 87.7%，比基于验证的方法高出 14.88%。我们的代码可以在 https://github.com/YefanZhou/ModelDiagnosis 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16988</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用高阶马尔可夫转换模型识别非平稳因果结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17698</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17698v1 公告类型：新
摘要：时间序列中的因果发现是一个快速发展的领域，在气候科学和神经科学等其他领域有着广泛的应用。传统方法假设因果图是平稳的，可以适应具有时间相关效应或异质噪声的非平稳时间序列。在这项工作中，我们通过依赖于状态的因果结构来解决非平稳性问题。我们首先为高阶马尔可夫转换模型建立可识别性，这为可识别依赖于状态的因果发现奠定了基础。我们的实证研究证明了我们提出的高阶依赖于状态的结构估计方法的可扩展性，并说明了它在脑活动数据上的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17698</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三重周期极小曲面的持久同源性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16215v1 公告类型：交叉 
摘要：三重周期极小曲面 (TPMS) 因其结构效率和可控几何形状而备受关注，适用于广泛的应用。本文研究了孔隙率和持久性熵与 TPMS 形状因子之间的关系。我们提出推测，这些关系本质上是多项式的，是通过应用机器学习技术得出的。这项研究体现了机器学习方法在纯数学研究中的整合。除了推测之外，我们还提供了可能对各种实际应用中的 TPMS 结构设计和建模产生潜在影响的数学模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16215</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>局部内在维数估计方法的维纳过程视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17125</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17125v1 公告类型：新
摘要：由于深度神经网络和生成模型的进步，局部内在维度 (LID) 估计方法近年来受到了广泛关注。与旧的非参数方法相反，新方法使用生成模型来近似分散的数据集密度，并将方法扩展到图像等高维数据集。在本文中，我们从维纳过程的角度研究了最近最先进的参数 LID 估计方法。我们探讨了当这些方法的假设不成立时它们的行为。我们对这些方法及其误差给出了扩展的数学描述，这些误差是数据概率密度的函数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17125</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非参数图模型的贪婪等价搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.17228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.17228v1 公告类型：新
摘要：图模型理论和贝叶斯模型选择的一个标志性成就是 Chickering 和 Meek 提出的著名的贪婪等价搜索 (GES) 算法。众所周知，GES 可以在各种特殊情况下一致地估计有向无环图 (DAG) 模型的结构，包括高斯和离散模型，特别是弯曲指数族。然而，缺少一个涵盖一般非参数 DAG 模型的一般理论。在这里，我们建立了贪婪等价搜索的一致性，适用于满足马尔可夫分解的平滑条件的一般 DAG 模型族，因此可能不是弯曲指数族，甚至不是参数的。该证明利用非参数贝叶斯的最新进展来构建一个用于比较错误指定的 DAG 模型的测试，以避免基于拉普拉斯近似的论证。尽管如此，当拉普拉斯近似有效且存在一致的评分函数时，我们恢复了经典结果。结果，我们得到了适用于一般 DAG 模型的 GES 的一般一致性定理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.17228</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于规范化流程的灵活尾部</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.16971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.16971v1 公告类型：新 
摘要：正则化流是一类灵活的概率分布，表示为简单基础分布的变换。标准正则化流的一个限制是表示具有重尾的分布，这在密度估计和变分推理的应用中都会出现。目前解决这个问题的一个流行方法是使用重尾基础分布。例子包括 Laszkiewicz 等人 (2022) 的尾部自适应流 (TAF) 方法。我们认为这会导致性能不佳，因为在重尾输入下优化神经网络（例如正则化流）很困难。我们的论文证明了这个问题。我们提出了一种替代方案：使用高斯基础分布和可以产生重尾的最终变换层。我们将这种方法称为尾部变换流 (TTF)。实验结果表明，这种方法优于当前方法，尤其是当目标分布具有较大维度或尾部权重时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.16971</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>