<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>EvolMPNN：通过进化编码预测同源蛋白质的突变效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13418</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13418v1 公告类型：新
摘要：预测蛋白质特性对于生物学和医学进步至关重要。当前的蛋白质工程对一种称为野生型的典型蛋白质进行突变，以构建同源蛋白质家族并研究它们的特性。然而，现有的方法很容易忽视细微的突变，无法捕获对蛋白质特性的影响。为此，我们提出 EvolMPNN（进化感知消息传递神经网络）来学习进化感知蛋白质嵌入。 EvolMPNN 对锚蛋白集进行采样，通过残基计算进化信息，并对这些采样的锚采用可微分的进化感知聚合方案。这样，EvolMPNN 就可以捕获蛋白质相对于锚定蛋白的突变效应。然后，将聚合的进化感知嵌入与序列嵌入集成以生成最终的综合蛋白质嵌入。与大型预训练模型相比，我们的模型比最先进的方法提高了 6.4%，推理速度提高了 36 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13418</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过专家混合来扩展基于物理的硬约束</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13412</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13412v1 公告类型：新
摘要：在神经网络训练期间施加已知的物理约束（例如守恒定律）会引入归纳偏差，可以提高物理动力学建模的准确性、可靠性、收敛性和数据效率。虽然可以通过损失函数惩罚来温和地施加此类约束，但可微分物理和优化方面的最新进展通过将偏微分方程约束优化合并为神经网络中的各个层来提高性能。这使得能够更严格地遵守物理限制。然而，施加硬约束会显着增加计算和内存成本，特别是对于复杂的动力系统。这是因为它需要解决网格中大量点的优化问题，代表空间和时间离散化，这大大增加了约束的复杂性。为了应对这一挑战，我们开发了一种可扩展的方法，使用专家混合 (MoE) 来强制执行严格的物理约束，该方法可与任何神经网络架构一起使用。我们的方法对较小的分解域施加了约束，每个域都由“专家”通过可微优化来解决。在训练过程中，每个专家利用隐函数定理独立执行局部反向传播步骤；每个专家的独立性允许跨多个 GPU 并行化。与标准可微优化相比，我们的可扩展方法在神经偏微分方程求解器设置中实现了更高的准确性，用于预测具有挑战性的非线性系统的动态。我们还提高了训练稳定性，并且在训练和推理阶段所需的计算时间显着减少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13412</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型作为事后校正器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13414v1 公告类型：新
摘要：随着机器学习 (ML) 模型规模的不断扩大并需要更高质量的训练数据，与重新训练和微调这些模型相关的费用正在迅速增加。受近年来大型语言模型（LLM）在不同领域取得的令人瞩目的成就的启发，本文深入探讨了这样一个问题：LLM 能否以最小的成本有效地提高机器学习的性能？我们表明，通过我们提出的免训练框架 LlmCorr，LLM 可以作为事后校正器，为任意 ML 模型的预测提出校正。特别是，我们通过合并数据集的标签信息和 ML 模型对验证数据集的预测来形成上下文知识数据库。利用法学硕士的上下文学习能力，我们要求法学硕士总结ML模型出错的实例以及主要预测和真实标签之间的相关性。此后，法学硕士可以转移其获得的知识，以建议对 ML 模型的预测进行更正。我们对具有挑战性的分子预测的实验结果表明，LlmCorr 将许多模型的性能提高了高达 39%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13414</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过非交互式和交互式多保真贝叶斯优化加速物理发现：当前的挑战和未来的机遇</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13402</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13402v1 公告类型：新
摘要：计算和实验材料发现都带来了探索多维且通常不可微的参数空间的挑战，例如具有多重相互作用的哈密顿量相图、组合库的组成空间、处理空间和分子嵌入空间。通常这些系统评估单个实例是昂贵或耗时的，因此基于详尽网格或随机搜索的经典方法数据过于密集。这导致人们对贝叶斯优化（BO）等主动学习方法产生了浓厚的兴趣，其中基于人类学习（发现）目标进行自适应探索。然而，经典的 BO 基于预定义的优化目标，平衡探索和利用的策略纯粹是数据驱动的。在实际设置中，领域专家可以以部分已知的物理定律的形式提供有关系统的先验知识，并且通常在实验过程中改变探索策略。在这里，我们探索基于多保真 BO (MFBO) 的交互式工作流程，从经典（数据驱动）MFBO 开始，然后结构化（物理驱动）sMFBO，并将其扩展为允许人在环交互式 iMFBO 工作流程，以实现自适应和领域专家一致的探索。这些方法通过伊辛模型生成的高度非平滑多保真度模拟数据进行了演示，将自旋-自旋相互作用视为参数空间，将晶格尺寸视为保真度空间，并将目标视为最大化热容量。详细的分析和比较显示了物理知识注入和动态人类决策对改进探索的影响、当前的挑战以及结合数据、物理和实时人类决策的算法开发的潜在机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13402</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有领域知识先验的贝叶斯神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13410</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13410v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯神经网络（BNN）最近因其量化模型不确定性的能力而受到欢迎。然而，为 BNN 指定捕获相关领域知识的先验通常极具挑战性。在这项工作中，我们提出了一个框架，用于通过变分推理将一般形式的领域知识（即可以用损失函数表示的任何知识）集成到 BNN 先验中，同时实现计算上高效的后验推理和采样。具体来说，我们的方法导致神经网络权重的先验，将高概率质量分配给与我们的领域知识更好地一致的模型，从而导致后验样本也表现出这种行为。我们表明，使用我们提出的领域知识先验的 BNN 优于那些使用标准先验（例如，各向同性高斯、高斯过程）的 BNN，成功地融合了多种类型的先验信息，例如公平性、物理规则和医疗保健知识，并实现了更好的预测性能。我们还提出了在不同模型架构之间转移学习先验的技术，展示了它们在各种设置中的广泛实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13410</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于快速适应位置公平性的裁判元学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13379</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13379v1 公告类型：新
摘要：在处理来自不同位置的数据时，机器学习算法往往会表现出对某些位置相对于其他位置的隐式偏好，这构成了破坏算法空间公平性的偏差。鉴于在实践中广泛采用基于学习的解决方案，这种不公平很容易在后续决策中引入偏见。然而，人工智能的位置偏差在很大程度上尚未得到充分研究。为了减轻位置偏差，我们提出了一个位置元裁判（Meta-Ref）来监督深度神经网络的少量元训练和元测试。 Meta-Ref 通过明确考虑位置偏差和输入数据的特征，动态调整给定位置训练样本的学习率，以倡导跨位置的公平性能。我们提出了一个三阶段训练框架来学习基于元学习的预测器和管理模型公平性的集成元参考。一旦使用空间任务的分布进行训练，Meta-Ref 就会应用于来自新空间任务（即训练区域之外的区域）的样本，以促进微调步骤中的公平性。我们对作物监测和运输安全的两个案例研究进行了实验，结果表明 Meta-Ref 可以提高位置公平性，同时将整体预测质量保持在相似的水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13379</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer 技巧：预计算第一层</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13388v1 公告类型：新
摘要：这篇简短的论文描述了一种使用 RoPE 加速 Transformer 推理的技巧（例如 LLaMA、Mistral 和 PaLM）。对于这些模型，第一变压器层的很大一部分可以预先计算，这会导致延迟稍低并降低每个令牌的成本。由于此技巧仅优化一层，因此相对节省取决于总层数。例如，只有 4 层的模型（例如 Whisper tiny）的最大节省限制为 25%，而 32 层模型（例如 Mistral-7B）的最大节省限制为 3%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13388</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>群体有条件缺失的人口统计数据的公平风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13393</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13393v1 公告类型：新
摘要：近年来，随着人们对某些人口群体的歧视的担忧日益增加，公平意识分类模型受到越来越多的关注。大多数现有模型需要充分了解敏感特征，但由于隐私、法律问题以及个人对歧视的恐惧，这可能不切实际。我们要解决的关键挑战是可用性的群体依赖性，例如，某些年龄段的人可能更不愿意透露自己的年龄。我们的解决方案通过敏感特征的概率插补来增强一般公平风险，同时共同学习变分自动编码器中的组条件缺失概率。我们的模型在图像和表格数据集上都被证明是有效的，在准确性和公平性之间实现了更好的平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13393</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恐怖谷：扩散模型的综合分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13369</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13369v1 公告类型：新
摘要：通过扩散模型（DM），我们在生成高质量图像方面取得了重大进展。我们对这些模型的探索通过系统地研究各种 DM 架构的关键方面，深入探讨了它们的核心操作原理：i) 噪声调度，ii) 采样器，以及 iii) 指导。我们对这些模型的全面检查揭示了它们隐藏的基本机制，揭示了对其有效性至关重要的隐藏的基本要素。我们的分析强调了决定模型性能的隐藏关键因素，提供了有助于 DM 进步的见解。过去的研究结果表明，噪声表、采样器和引导的配置对于生成图像的质量至关重要；然而，不同配置的模型在非常相似的点上达到了稳定的质量水平，这表明最佳性能的决定性因素主要在于扩散过程动力学和模型网络的结构设计，而不是配置细节的细节。我们的比较分析表明，基于去噪扩散概率模型 (DDPM) 的扩散动力学始终优于基于噪声条件评分网络 (NCSN) 的扩散动力学，不仅在以其原始形式进行评估时，而且在通过随机微分方程 (SDE) 连续评估时也是如此。为基础的实施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13369</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FIDLAR：基于预测的防洪深度学习架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13371</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13371v1 公告类型：新
摘要： 沿海河流水系经常发生特大风暴或大潮期间的洪水，对生命和财产造成严重威胁。然而，通过在极端天气事件发生前利用水坝、闸门、水泵和水库等水工建筑物进行战略性泄水，可以减轻甚至预防这些洪水。当地水管理机构使用的标准方法是“基于规则”的方法，该方法根据历史和经过时间考验的人类经验规定预先确定的预释放水量，但这往往会导致释放水过多或不足。模型预测控制（MPC）是一种基于物理的预测模型，是一种替代方法，尽管涉及计算密集型计算。在本文中，我们提出了一种预测信息深度学习架构（FIDLAR），通过精确的水预释放来实现快速、优化的洪水管理。 FIDLAR 无缝集成了两个神经网络模块：一个称为洪水管理器，负责生成水预释放计划，另一个称为洪水评估器，用于评估这些生成的计划。 Evaluator模块单独进行预训练，其基于梯度的反馈用于训练Manager模型，确保最佳的水预释放。我们使用 FIDLAR 进行了实验，数据来自南佛罗里达州洪水多发的沿海地区，特别容易受到频繁风暴的影响。结果表明，FIDLAR 比当前使用的基于物理的方法快几个数量级，同时通过改进的水预释放时间表优于基线方法。我们的代码位于https://github.com/JimengShi/FIDLAR/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13371</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计课程学习：实现预言机风险的消除算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13366</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13366v1 公告类型：新
摘要：我们考虑参数预测环境中课程学习（CL）的统计版本。学习器需要估计目标参数向量，并且可以自适应地从目标模型或与目标模型相似但噪声较小的其他源模型收集样本。我们考虑三种类型的学习者，具体取决于他们收到的辅助信息的水平。前两个被称为强/弱预言学习器，接收有关模型的高/低程度信息，并使用这些信息进行学习。第三个是完全自适应学习器，在没有任何先验信息的情况下估计目标参数向量。在单源情况下，我们提出了一种消除学习方法，其风险与强预言学习器的风险相匹配。在多源情况下，我们主张弱预言学习者的风险是适应性学习者风险的现实基准。我们开发了一种自适应多轮消除 CL 算法，并描述了实例相关条件，使其风险与弱预言学习器的风险相匹配。我们考虑实例相关的极小极大下界，并讨论与定义界限实例类相关的挑战。我们推导出两个极小极大下界，并确定弱预言学习器性能达到极小极大最优的条件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13366</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无监督概念发现减轻虚假相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13368v1 公告类型：新
摘要：训练数据中容易出现虚假相关性的模型通常会产生脆弱的预测并引入意想不到的偏差。解决这一挑战通常涉及依赖先验知识和组注释来消除虚假相关性的方法，这在许多应用中可能不容易获得。在本文中，我们在无监督的以对象为中心的学习和减轻虚假相关性之间建立了一种新颖的联系。我们的方法不是直接推断与标签具有不同相关性的子组，而是专注于发现概念：在输入样本之间共享的离散想法。利用现有的以对象为中心的表示学习，我们引入了 CoBalT：一种概念平衡技术，可以有效地减轻虚假相关性，而无需人工标记子组。对 Waterbirds、CelebA 和 ImageNet-9 基准数据集的亚群变化评估表明，与最先进的基线相比，其具有优越或有竞争力的性能，且无需进行组注释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13368</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有害藻华预测。流式学习与批量学习的比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13304</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13304v1 公告类型：新
摘要：腹泻性贝类中毒（DSP）是由甲藻产生的毒素污染的贝类引起的全球健康威胁。这种疾病发病率高、发病率高、贝类毒性持续，对公众健康和贝类产业构成风险。 DSP 等产毒藻类的高生物量被称为有害藻华 (HAB)。监测和预报系统对于减轻赤潮影响至关重要。预测有害藻华涉及一个基于时间序列的问题，具有很强的历史季节性成分，然而，最近观察到了由于气象和海洋事件变化而导致的异常现象。流学习是解决具有概念漂移的基于时间序列的问题的最有前途的方法之一。然而，其预测 HAB 的功效尚未得到证实，需要与批量学习进行比较进行测试。历史数据可用性是开发预测系统的关键点。在海洋学中，可用的数据收集可能存在一些约束和限制，这导致人们探索新工具以获得更详尽的时间序列。在这项研究中，开发了一种用于预测有毒甲藻（Dinophys acuminata）细胞数量的机器学习工作流程，并取得了几项关键进展。在两种学习范式中比较了七种机器学习算法。值得注意的是，海洋水动力模型CROCO的输出数据被用作主要数据集，缓解了时间连续历史数据的限制。这项研究强调了模型可解释性、公平模型比较方法以及流学习模型的结合的价值。 DoME 模型在提前 3 天的预测中的平均 R2 为 0.77，成为最有效且可解释的预测器，优于其他算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13304</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于因果混合建模的双机器学习——在地球科学中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13332v1 公告类型：新
摘要：混合建模将机器学习与科学知识相结合，旨在增强可解释性、泛化性和对自然法则的遵守。然而，等价性和正则化偏差对实现这些目的的混合建模提出了挑战。本文介绍了一种通过因果推理框架估计混合模型的新方法，特别是采用双机器学习（DML）来估计因果效应。我们展示了它在地球科学中解决与二氧化碳通量相关的两个问题的用途。在 $Q_{10}$ 模型中，我们证明基于 DML 的混合建模在估计因果参数方面优于端到端深度神经网络 (DNN) 方法，证明了效率、对正则化方法偏差的鲁棒性以及规避平等性。我们的方法应用于碳通量分配，在适应异质因果效应方面表现出灵活性。该研究强调明确定义因果图和关系的必要性，并提倡将其作为一般最佳实践。我们鼓励继续探索混合模型中的因果关系，以便在知识引导的机器学习中获得更可解释和更值得信赖的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13332</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过过滤后采样激励探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13338</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13338v1 公告类型：新
摘要：我们研究社会学习问题中的“激励探索”（IE），其中委托人（推荐算法）可以利用信息不对称来激励顺序到达的代理采取探索性行动。我们将后采样（一种在多臂老虎机文献中众所周知的算法方法）确定为 IE 的通用解决方案。特别是，我们在几个实际相关的维度上扩展了 IE 的现有范围，从私人代理类型到信息推荐再到相关的贝叶斯先验。我们获得了 IE 中后验采样的一般分析，这使我们能够将这些扩展设置作为推论，同时也将现有结果恢复为特殊情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13338</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>