<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有能力的人工智能系统案例 $-$ 概念说明。 （arXiv：2312.00052v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00052</link>
      <description><![CDATA[人工智能系统的效率取决于其与
给定任务的指定要求。然而，其固有的复杂性
的任务经常会带来潜在的有害影响或不利影响
行动。本文探讨了人工智能中能力的关键概念
系统，代表系统预期交付的内容。衔接
能力的提升涉及到明确定义的结果。然而，所取得的成就
这种能力的发挥可能会因实施和实施方面的缺陷而受到阻碍
测试，反映系统能力的差距（它可以做什么与什么
它成功了）。

阐明人工智能系统的能力是一个核心挑战
有效地执行任务。人工智能系统能力的探索依然存在
在早期阶段，偶尔表现为置信区间，表示
成功的概率。对人工智能系统的信任取决于明确的
其能力的建模和详细规范，错综复杂地连接到
系统的能力。本说明通过提出一个框架来探讨这一差距
用于阐明人工智能系统的能力。

受玻璃门问题等实际场景的启发，其中
个人由于失误而无意中遇到玻璃障碍物
能力，这项研究强调了深入研究能力的必要性
动力学。缩小能力和能力之间的差距
在这一层面上，本说明有助于推进关于加强
人工智能系统在实际应用中的可靠性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00052</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elijah：通过分布转移消除扩散模型中注入的后门。 （arXiv：2312.00050v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00050</link>
      <description><![CDATA[扩散模型 (DM) 已成为最先进的生成模型，因为
他们有能力从噪声中生成高质量图像，而无需
对抗性训练。然而，它们很容易受到后门攻击，因为
最近的研究报道。当数据输入（例如，一些高斯噪声）
带有触发器的印记（例如，白色补丁），后门模型总是
生成目标图像（例如，不正确的照片）。然而，有效
减少 DM 后门的防御策略尚未得到充分探索。到桥
针对这一差距，我们提出了第一个后门检测和删除框架
私信。我们在 3 种类型的数百个 DM 上评估我们的框架 Elijah，包括
DDPM、NCSN 和 LDM，具有 13 个采样器，针对 3 个现有后门攻击。
大量实验表明我们的方法可以实现接近 100% 的检测
准确性并将后门效应降低到接近于零，而不会显着
牺牲模型效用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00050</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MIA-BAD：一种通过联邦学习增强成员推理攻击及其缓解方法。 （arXiv：2312.00051v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00051</link>
      <description><![CDATA[成员推理攻击（MIA）是一种流行的妥协范例
机器学习 (ML) 模型的隐私。 MIA 充分利用自然
机器学习模型过度拟合训练数据的倾向。 MIA 接受过培训
区分训练和测试预测置信度来推断
会员信息。联邦学习 (FL) 是一种保护隐私的 ML
范式使多个客户端能够训练统一的模型，而无需
泄露他们的私人数据。在本文中，我们建议加强会员资格
使用批量生成的攻击数据集进行推理攻击（MIA-BAD）
对 MIA 方法的修改。我们调查发现 MIA 更准确
当攻击数据集批量生成时。这在数量上减少了
攻击数据集，同时对其进行定性改进。我们展示了如何训练 ML
通过 FL 建立模型，具有一些明显的优势并研究威胁如何
所提出的 MIA-BAD 方法引入的问题可以通过 FL 来缓解
接近。最后，我们展示了所提出的定性效果
MIA-BAD 方法通过对各种目标进行广泛的实验
数据集、可变数量的联合客户端以及训练批量大小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00051</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能驱动的电子责任知识图：供应链碳核算和排放责任管理的综合框架。 （arXiv：2312.00045v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00045</link>
      <description><![CDATA[虽然碳核算在我们应对气候变化的斗争中发挥着基础作用
变化，并非没有挑战。我们以批评开始本文
传统的碳核算实践，之后我们继续
介绍电子责任碳核算方法和排放责任
管理（ELM）最初由 Kaplan 和 Ramanna 提出，强调了他们的
的优势。认识到这种新颖方法对现实世界的巨大价值
碳核算的改进，我们引入了一种新颖的数据驱动的综合
利用人工智能和计算的框架——电子负债知识图谱
框架 - 实现电子责任碳的实际实施
会计方法。除了提供实施路径之外，我们的
拟议的框架使复杂的环境相互作用变得清晰
在供应链中，从而使信息更灵通、更负责任
决策。我们分析该框架的实施方面并
最后讨论人工智能辅助知识图在
确保全球供应链的透明度和脱碳。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00045</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新常态下的零售分析：人工智能和 Covid-19 大流行的影响。 （arXiv：2312.00046v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00046</link>
      <description><![CDATA[COVID-19 大流行严重扰乱了零售业格局，
加速了创新技术的采用。一个引人注目的例子涉及
在线杂货订单的激增以及部署的技术
促进此类物流。事实上，对于许多零售商来说，这种颠覆是一种
这给他们敲响了警钟，之后他们开始认识到数据分析的力量
和人工智能（AI）。在这篇文章中，我们讨论了机会
人工智能可以为新常态零售环境中的零售商提供帮助。一些
所描述的技术已被大规模应用，以适应先前部署的人工智能
模型，而在其他情况下，需要开发新的解决方案
帮助零售商应对最近的干扰，例如意外的恐慌性购买，
再训练预测模型，并利用线上线下协同效应。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00046</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>chatGPT 用于根据认证生成问题和评估。 （arXiv：2312.00047v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00047</link>
      <description><![CDATA[本研究旨在利用人工智能技术
制定与不同学术相兼容的学生评估
同一计划的认证。使用生成式的可能性
研究人工智能技术以产生学术成果
国家学术认证中心认证合规测试
沙特阿拉伯王国和工程技术认证委员会。
引入了一种新颖的方法来映射用于创建问题的动词
测试中引入。该方法允许使用
生成式人工智能技术来生成并检查有效性
衡量教育成果的问题。已发放调查问卷
确保使用生成式人工智能来创建考试
教师可以接受的问题，以及询问
接受协助验证教师提交的问题
并根据学术认证进行修改。问卷调查
分发给沙特王国不同专业的教职员工
阿拉伯的大学。八五后获得一百二十个回复
生成完整考试问题的百分位数批准百分比
生成人工智能。而百分之九十八是
编辑和改进已存在问题的批准百分比。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00047</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁在人工智能领域处于领先地位？行业人工智能研究分析。 （arXiv：2312.00043v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00043</link>
      <description><![CDATA[人工智能研究越来越受到行业驱动，因此了解人工智能研究变得至关重要
公司对该领域的贡献。我们比较领先的人工智能公司
研究出版物、引用、培训规模以及对
算法创新。我们的分析揭示了所发挥的重要作用
谷歌、OpenAI 和 Meta。我们发现这3家公司
负责一些最大的训练运行，开发了很大一部分
支持大型语言模型的算法创新，并引领
引用影响的各种指标。相比之下，中国领先企业如
与美国相比，腾讯和百度对其中许多指标的影响较小
同行。我们观察到许多行业实验室正在开展大规模培训，
培训由相对较新的公司提供——例如 OpenAI 和 Anthropic
——已经与谷歌等长期老牌企业相媲美或超越。
不过，数据揭示了推动人工智能进步的公司的多元化生态系统
谷歌、OpenAI 和 Meta 等美国实验室在关键指标上处于领先地位。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00043</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进人工智能审计以增强人工智能治理。 （arXiv：2312.00044v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00044</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能 (AI) 融入各种服务并
社会系统中，许多公司和组织都提出了AI
的原则、政策，并作出相关承诺。相反，有些人有
提出需要进行独立审计，认为自愿原则
被人工智能服务和系统的开发商和提供商采用
未充分应对风险。本政策建议总结了这些问题
与人工智能服务和系统的审计相关，并提出了三个
促进人工智能审计的建议，有助于健全人工智能
治理。建议1.制定人工智能审计的制度设计。
建议2.人工智能审计人力资源培训。建议3.
根据技术进步更新人工智能审计。

在本政策建议中，人工智能被假定为能够识别和
预测数据，最后一章概述了生成式人工智能应该如何进行
已审核。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00044</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续垂直农业中的人工智能。 （arXiv：2312.00030v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00030</link>
      <description><![CDATA[随着人口增长、气候变化和资源的全球挑战
稀缺加剧，农业景观正处于关键时刻。
可持续垂直农业成为解决这一问题的变革性解决方案
通过在受控环境下最大限度地提高作物产量来应对这些挑战。这
范式转变需要尖端技术的整合
人工智能（AI）处于最前沿。该论文提供了一个
全面探索人工智能在可持续垂直农业中的作用，
调查其潜力、挑战和机遇。评价
综合了人工智能应用的当前状态，包括机器
学习、计算机视觉、物联网 (IoT) 和机器人技术
优化资源使用、自动化任务并增强决策能力。它
确定研究差距，强调优化人工智能模型的必要性，
跨学科合作，以及可解释人工智能的发展
农业。考虑到其影响超出了效率增益的范围
经济可行性、减少环境影响并提高粮食安全。
本文最后为利益相关者提供了见解并提出了建议
未来研究的途径，旨在指导人工智能技术的整合
可持续垂直农业，打造有弹性和可持续的未来
农业。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00030</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自动网络流量分析增强物联网安全：从机器学习到深度学习的转变。 （arXiv：2312.00034v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00034</link>
      <description><![CDATA[这项工作提供了比较分析，说明深度学习 (DL) 如何
在解决物联网任务方面超越机器学习 (ML)
（物联网），例如攻击分类和设备类型识别。我们的
方法涉及使用一系列不同的方法来训练和评估 DL 模型
物联网相关数据集，使我们能够获得有关如何适应的宝贵见解
这些模型在面对各种物联网时非常实用
配置。我们首先将非结构化网络流量数据转换为
存储在 PCAP 文件中的物联网网络通过处理数据包数据转换为图像。
此转换过程会调整数据以满足 DL 的标准
分类方法。实验展示了 DL 超越的能力
与手动设计的功能相关的约束，实现卓越
导致攻击检测并保持设备类型的可比结果
鉴别。此外，显着的特征提取时间差异
实验中显而易见：传统方法需要大约 29
每个数据包只需 2.9 毫秒，而深度学习只需 2.9 毫秒即可完成相同的任务
毫秒。显着的时间差距、DL 的卓越性能以及
公认的手动设计功能的局限性，提出了令人信服的
号召物联网社区内采取行动。这鼓励我们从
为每个数据集探索新的物联网功能，以应对以下挑战
将深度学习集成到物联网中，使其成为现实世界物联网更有效的解决方案
场景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00034</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过后门注入对大型语言模型进行隐秘且持久的不一致。 （arXiv：2312.00027v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00027</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 的最新发展已经体现出来
重大进步。为了促进防范恶意
开发，一系列研究集中于使法学硕士与人类保持一致
偏好并禁止他们生成不适当的内容。
不幸的是，这种对齐方式通常很脆弱：用最小的量进行微调
大量的有害数据很容易使目标法学硕士脱节。当被
有效，这种基于微调的不对齐方法也有自己的
局限性：（1）非隐身性，经过微调、安全审核或
红队可以轻松暴露未对齐模型的潜在弱点，
从而阻止它们的释放/使用。 (2)非持久性、不结盟的LLM
可以通过重新对准轻松修复，即再次微调
对齐的数据点。在这项工作中，我们表明可以进行
通过后门对大型语言模型进行隐秘且持久的不对齐
注射。我们还对两者之间的关系提供了新颖的理解
后门持久性和激活模式，并进一步提供
潜在触发器设计指南。通过大量的实验，我们
证明我们提出的秘密和持久的不结盟可以
保持坚强毅力的同时顺利通过安全评估
反对重新调整防守。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00027</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bergeron：通过基于良心的联盟框架对抗对抗性攻击。 （arXiv：2312.00029v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00029</link>
      <description><![CDATA[现代大型语言模型 (LLM) 仍然可以生成可能无法生成的响应
与人类的期望或价值观保持一致。虽然许多基于权重的对齐
已经提出了一些方法，其中许多方法仍然使模型容易受到影响
单独使用时进行攻击。为了帮助缓解这个问题，我们引入
Bergeron，一个旨在提高法学硕士的稳健性的框架
对抗性攻击。 Bergeron 采用两层架构。在这里，一个
二级法学硕士充当了保护初级法学硕士的模拟良心。
我们通过监控和纠正潜在有害文本来做到这一点
主要 LLM 的提示输入和生成的输出。经验
评估表明 Bergeron 可以提高
几个受欢迎的法学硕士，无需昂贵的微调。它有助于开源和
黑盒法学硕士通过补充和加强其现有的一致性
训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00029</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于物理信息的传输方程神经网络来预测建筑材料的屈服强度。 （arXiv：2312.00003v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00003</link>
      <description><![CDATA[在这项研究中，物理信息神经网络的应用
探索 (PINN) 模型来求解基于输运方程的偏微分
方程（偏微分方程）。主要目标是分析不同因素的影响
PINN 模型中结合的激活函数对其预测
性能，特别是评估均方误差 (MSE) 和平均值
绝对误差 (MAE)。研究中使用的数据集由一组不同的
输入与支柱直径、晶胞尺寸和
相应的屈服应力值。通过这次调查的目的是
了解PINN模型的有效性以及选择的意义
用于求解现实世界中复杂偏微分方程的适当激活函数
应用程序。结果表明激活函数的选择可能
对于这个特定的模型的预测准确性影响最小
问题。 PINN 模型展示了卓越的泛化能力，
表明其避免与所提供的数据集过度拟合的能力。这
研究强调了在绩效之间取得平衡的重要性
和计算效率，同时选择激活函数
具体的实际应用。这些有价值的发现有助于
促进对 PINN 作为有效工具的理解和潜在采用
用于解决不同科学和工程领域中具有挑战性的偏微分方程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00003</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过组合融合分析增强基于 ML 的 DoS 攻击检测。 （arXiv：2312.00006v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00006</link>
      <description><![CDATA[减轻拒绝服务 (DoS) 攻击对于在线服务至关重要
安全性和可用性。虽然机器学习 (ML) 模型用于 DoS
攻击检测，需要新的策略来提高其性能。我们
提出了一种创新方法，即组合融合，它结合了多个 ML
使用先进算法的模型。这包括分数和排名组合，
加权技术和评分系统的多样性强度。通过
经过严格的评估，我们证明了这种融合方法的有效性，
考虑精确度、召回率和 F1 分数等指标。我们解决
通过融合模型创建一个低调的攻击分类挑战
全面的解决方案。我们的研究结果强调了这种方法的潜力
改进 DoS 攻击检测并有助于增强防御机制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00006</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生物测定学的理论极限。 （arXiv：2312.00019v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00019</link>
      <description><![CDATA[生物识别技术已经证明了其在识别准确性方面的能力。现在它
广泛用于生物识别护照的自动化边境管制，
使用指纹或面部识别解锁智能手机或计算机
算法。虽然身份验证已广泛民主化，但纯粹
在没有其他线索的情况下进行身份识别工作仍在进行中。这
识别难度取决于人口规模，人口规模越大
群体越大，混淆风险就越大。用于预防碰撞、生物识别
特征必须具有足够的可区分性，才能扩展到相当多的群体，
算法应该能够准确捕捉它们的差异。

大多数生物识别工作纯粹是实验性的，不可能
将结果推断到更小或更大的组。在这项工作中，我们
提出了可区分性问题的理论分析，该问题支配着
生物识别系统的错误率。我们展示简单的关系
总体规模和独立位数之间的关系
防止在有噪音的情况下发生碰撞。这项工作提供了最低的
限制内存要求。结果非常令人鼓舞，因为
整个地球人口的生物统计数据可以装在一个普通的圆盘中，留下一些
噪音和冗余的空间。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00019</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>