<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>估计使用梯度提升树进行随机学习排序的排序目标的 Hessian 矩阵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12190</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12190v2 公告类型：replace-cross
摘要：随机学习排序（LTR）是 LTR 领域的一个最新分支，涉及概率排序模型的优化。它们的概率行为能够实现某些排名质量，而这是确定性模型不可能实现的。例如，它们可以增加显示文档的多样性，提高文档曝光的公平性，并通过随机化更好地平衡利用和探索。 LTR 的核心难点是梯度估计，因此现有的随机 LTR 方法仅限于可微分排序模型（例如神经网络）。这与 LTR 的一般领域形成鲜明对比，在 LTR 领域，梯度提升决策树 (GBDT) 长期以来一直被认为是最先进的。在这项工作中，我们通过引入第一个 GBDT 随机 LTR 方法来解决这一差距。我们的主要贡献是一种新颖的二阶导数估计器，即 Hessian 矩阵，这是有效 GBDT 的要求。为了同时有效地计算一阶和二阶导数，我们将估计器合并到现有的 PL-Rank 框架中，该框架最初仅针对一阶导数设计。我们的实验结果表明，没有 Hessian 的随机 LTR 性能极差，而使用我们估计的 Hessian 的性能与当前最先进的技术相比具有竞争力。因此，通过我们新颖的 Hessian 估计方法的贡献，我们成功地将 GBDT 引入到随机 LTR 中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12190</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>早期斯拉夫语分词从句及其竞争的定量和类型学研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01972v3 公告类型：replace-cross
摘要：本文对早期斯拉夫分词结构及其有限竞争对手（$jegda$-&#39;when&#39;-从句）的功能进行了基于语料库的定量和类型学分析。第一部分利用早期斯拉夫语语料库在形态句法、依存、信息结构和词汇层面上的详细语言注释，以获得分词从句及其主要有限竞争者的不同潜在功能的间接证据，并理解组合性和默认话语推理的作用作为语料库中分词结构和 $jegda$ 子句分布的解释。第二部分使用大量并行数据来分析语言如何表达英语 $when$ 语义空间的类型学变化，其范围涵盖早期斯拉夫分词结构和 $jegda$ 从句。生成概率语义图，并使用统计方法（包括克里金法、高斯混合建模、精度和召回分析）从平行语料库中引入跨语言显着维度，并研究假设概念 WHEN 的语义空间内的概念变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01972</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机过程量子模拟中的准确性与内存优势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.13473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.13473v2 公告类型：replace-cross
摘要：许多推理场景依赖于从已知数据中提取相关信息来做出未来的预测。当底层随机过程满足某些假设时，其精确的经典模拟器和量子模拟器之间存在直接映射，后者渐近地使用更少的内存。在这里，我们重点研究当这些假设不满足时，这种量子优势是否仍然存在，而该模型注定具有不完美的准确性。通过研究精度和内存要求之间的权衡，我们表明量子模型可以使用更少的内存达到相同的精度，或者使用相同的内存达到更高的精度。最后，我们讨论这个结果对学习任务的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.13473</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蛛网：类似人类类别学习的增量和分层模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.03835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.03835v3 公告类型：replace-cross
摘要：蛛网是一种类人的类别学习系统，与大多数认知科学模型不同，它在类别效用度量的指导下逐步构建分层组织的树状结构。此前的研究表明，Cobweb 可以捕捉基础性、典型性、粉丝效应等心理效应。然而，对蜘蛛网作为人类分类模型的更广泛的评估仍然缺乏。目前的研究解决了这一差距。它建立了蛛网与经典人类类别学习效应的一致性。它还探讨了 Cobweb 在单个框架内展示样例和原型学习的灵活性。这些发现为进一步研究蛛网作为人类类别学习的稳健模型奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.03835</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非策略上下文强盗的最佳基线校正</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05736</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05736v1 公告类型：交叉
摘要：离策略学习范式允许将推荐系统和一般排名应用程序构建为决策问题，我们的目标是学习优化在线奖励指标的无偏离线估计的决策策略。无偏性会带来潜在的高方差，并且存在减少估计方差的流行方法。这些方法通常利用控制变量，可以是加法（即基线校正或双稳健方法）或乘法（即自我归一化）。我们的工作通过提出一个基于这些方法在学习场景中的等效性的单一框架来统一这些方法。我们框架的基础是对所有现有控制变量推导等效基线校正。因此，我们的框架使我们能够表征方差最优无偏估计量并为其提供封闭式解决方案。这种最优估计器显着提高了评估和学习的性能，并最大限度地减少了数据需求。实证观察证实了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05736</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 SVD 图神经网络进行多行为推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.06912</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.06912v2 公告类型：替换
摘要：图神经网络（GNN）已广泛应用于推荐系统领域，为用户提供个性化推荐并产生显着的效果。最近，结合对比学习的 GNN 在处理推荐系统的稀疏数据问题方面表现出了良好的性能。然而，现有的对比学习方法在抵抗噪声干扰方面仍然存在局限性，尤其是对于多行为推荐。为了缓解上述问题，本文提出了一种名为 MB-SVD 的基于 GNN 的多行为推荐模型，该模型利用奇异值分解（SVD）图来增强模型性能。特别是，MB-SVD 考虑了用户不同行为的偏好，提高了推荐效果。首先，MB-SVD将不同行为下的用户和物品的表示与可学习的权重分数相结合，有效地考虑了不同行为的影响。然后，MB-SVD 生成具有全局协作关系的增强图表示。接下来，我们通过直接将原始表示与使用 InfoNCE 损失的增强表示进行对比来简化对比学习框架。通过广泛的实验，我们提出的 MB-SVD 方法在跨不同现实世界数据集的多行为推荐工作中表现出了卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.06912</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RE-SORT：消除多级交互中的虚假相关性以进行 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.14891</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.14891v3 公告类型：替换
摘要：点击率（CTR）预测是推荐系统中的一项关键任务，作为为用户排序项目的最终过滤步骤。最新的前沿方法主要集中于研究复杂的隐式和显式特征交互；然而，这些方法忽略了混杂因素引起的虚假相关问题，从而降低了模型的泛化能力。我们提出了一种点击率预测框架，可以消除多级特征交互中的虚假相关性，称为 RE-SORT，它有两个关键组成部分。 I. 多级堆叠循环（MSR）结构使模型能够有效地捕获不同级别特征空间中的各种非线性相互作用。二.虚假相关消除（SCE）模块进一步利用拉普拉斯核映射和样本重新加权方法来消除隐藏在多级特征中的虚假相关，使模型能够专注于真正的因果特征。对四个具有挑战性的 CTR 数据集、我们的生产数据集和在线 A/B 测试进行的大量实验表明，所提出的方法在准确性和速度方面都实现了最先进的性能。使用的代码、模型和数据集将在https://github.com/RE-SORT发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.14891</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LayerPlexRank：通过复用网络中的代数连通性探索节点中心性和层影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05576</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05576v1 公告类型：交叉
摘要：随着复杂网络中中心性的计算在技术、生物和社会系统中变得越来越重要，精确且可扩展的排名方法对于理解这些网络至关重要。本文介绍了 LayerPlexRank，这是一种使用代数连通性度量同时评估多路网络中的节点中心性和层影响力的算法。该方法通过使用随机游走有效评估跨层的结构变化，并考虑图的整体连通性，增强了排名算法的鲁棒性。我们通过对各种现实世界数据集的理论分析和实证验证来证实 LayerPlexRank 的实用性，并将其与已建立的中心性度量进行对比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05576</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉门戈流派的计算词汇分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05723v1 公告类型：交叉
摘要： 弗拉门戈被联合国教科文组织认定为人类非物质文化遗产的一部分，是植根于西班牙安达卢西亚的文化身份的深刻表达。然而，缺乏定量研究来帮助识别这一悠久音乐传统的特征模式。在这项工作中，我们对弗拉门戈歌词进行了计算分析，采用自然语言处理和机器学习将 2000 多首歌词分类为各自的弗拉门戈流派，称为 $\textit{palos}$。使用多项式朴素贝叶斯分类器，我们发现不同风格的词汇变化能够准确识别不同的 $\textit{palos}$。更重要的是，从自动的词语使用方法中，我们获得了表征每种风格的语义字段。此外，应用量化流派间距离的指标，我们进行网络分析，揭示弗拉门戈风格之间的关系。值得注意的是，我们的结果表明了历史联系和$\textit{palo}$演变。总的来说，我们的工作阐明了弗拉门戈歌词中复杂的关系和文化意义，用定量分析补充了之前的定性讨论，并引发了关于传统音乐流派的起源和发展的新讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05723</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们可以使用大型语言模型来填补相关性判断漏洞吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05600v1 公告类型：新
摘要：不完整的相关性判断限制了测试集合的可重用性。当新系统与用于构建判断文档池的以前系统进行比较时，由于测试收集中存在“漏洞”（即新系统返回的大量未评估文档），它们通常处于劣势。在本文中，我们采取了初步步骤，通过使用大型语言模型（LLM）来扩展现有的测试集合，通过利用现有人类判断的方法来填补漏洞。我们在使用 TREC iKAT 的对话式搜索背景下探索这个问题，其中信息需求是高度动态的，并且响应（以及检索到的结果）更加多样化（留下更大的漏洞）。虽然之前的工作表明，法学硕士的自动判断会产生高度相关的排名，但我们发现，当使用人工加自动判断时，相关性要低得多（无论法学硕士、一次/两次/几次射击或微调）。我们进一步发现，根据所采用的法学硕士，新的运行将受到高度青睐（或惩罚），并且这种效果与孔的大小成比例地放大。相反，人们应该在整个文档池上生成 LLM 注释，以实现与人工生成的标签更加一致的排名。未来的工作需要促进法学硕士的工程和微调，以反映和表示人类注释，以便奠定和调整模型，使它们更适合目的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05600</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化电子商务搜索：迈向可推广且排名一致的预排名模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05606v1 公告类型：新
摘要： 在大型电商平台中，搜索系统通常由一系列模块组成，包括召回、预排名和排名阶段。预排名阶段作为轻量级模块，对于下游排名模块提前筛选出大量产品至关重要。业界优化排名前模型的努力主要集中在增强排名一致性、模型结构和对长尾项目的泛化上。除了这些优化之外，满足系统性能要求也是一项重大挑战。与现有的行业工作相比，我们提出了一种新颖的方法：可泛化且RANk-ConsistEnt预排名模型（GRACE），该模型实现了：1）通过引入多个二元分类任务来预测产品是否在top-k内，从而实现排名一致性排名模型估计的结果，这有助于在常见的逐点排名模型上添加学习目标； 2）通过对排名产品嵌入的子集进行预训练，对所有产品的表示进行对比学习，从而实现泛化性； 3）易于实现功能构建和在线部署。我们广泛的实验表明，离线指标和在线 A/B 测试都有显着改进：AUC 增加了 0.75%，CVR 增加了 1.28%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05606</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arctic-Embed：可扩展、高效且准确的文本嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05374</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05374v1 公告类型：交叉
摘要：本报告描述了 \texttt{arctic-embed} 文本嵌入模型系列背后的训练数据集创建和配方（一组五个模型，参数范围从 22 到 3.34 亿个参数，权重在 Apache-2 许可证下开源） 。在发布时，每个模型都在 MTEB 检索排行榜上的同尺寸模型中实现了最先进的检索精度，其中最大的模型 arctic-embed-l 的性能优于闭源嵌入模型，例如 Cohere 的 embed- v3 和 Open AI 的 text-embed-3-large。除了我们的训练方案的详细信息之外，我们还提供了几项信息丰富的消融研究，我们认为这是我们模型性能的原因。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05374</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过大语言模型重新定义结构化数据库信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05508</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05508v1 公告类型：新
摘要：当语言模型（LM）在推理之前通过外部知识库利用与查询相关的非参数知识时，检索增强至关重要。检索到的信息作为查询的上下文并入语言模型中，从而提高了对事实问题的响应的可靠性。检索增强的先前研究通常遵循检索器生成器范式。在这种背景下，传统检索器在从知识库中精确、无缝地提取查询相关信息方面遇到了挑战。为了解决这个问题，本文介绍了一种名为 ChatLR 的新型检索增强框架，该框架主要利用大型语言模型（LLM）强大的语义理解能力作为检索器来实现精确、简洁的信息检索。此外，我们通过在 Text2API 和 API-ID 识别等两项任务上对 LLM 进行微调，构建了一个针对金融领域的基于 LLM 的搜索和问答系统。实验结果证明了ChatLR在解决用户查询方面的有效性，整体信息检索准确率超过98.8%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05508</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于评论的推荐系统：方法、挑战和未来展望的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05562</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05562v1 公告类型：新
摘要：推荐系统在帮助用户浏览海量产品和服务方面发挥着关键作用。在在线平台上，用户有机会以各种模式分享反馈，包括数字评分、文字评论和喜欢/不喜欢。传统的推荐系统依赖于用户显式评分或隐式交互（例如点赞、点击、分享、保存）来了解用户偏好和项目特征。除了这些数字评分之外，文本评论还可以深入了解用户的细粒度偏好和项目特征。分析这些评论对于提高个性化推荐结果的性能和可解释性至关重要。近年来，基于评论的推荐系统已成为该领域的一个重要子领域。在本文中，我们全面概述了近年来基于评论的推荐系统的发展，强调了评论在推荐系统中的重要性，以及从评论中提取特征并将其集成到评级中所面临的挑战。具体来说，我们对这些系统进行了分类，总结了最先进的方法，分析了它们的独特特征、有效性和局限性。最后，我们提出了未来研究的潜在方向，包括多模式数据的整合、多标准评级信息和伦理考虑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05562</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型从历史井记录中提取信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05438</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05438v1 公告类型：新
摘要：为了减少孤井（废弃油气井）的环境风险和影响，必须首先定位并封堵这些井。尽管有一些历史文献可供查阅，但它们往往是无组织的、未经清理的且过时的。此外，它们因州和类型而异。鉴于井数量众多，手动读取历史文献中的这些信息并将其数字化是不可行的。在这里，我们提出了一种新的计算方法，可以快速且经济高效地定位这些井。具体来说，我们利用大型语言模型（LLM）的先进功能从孤立井的历史记录中提取重要信息，包括井位置和深度。在本文中，我们提出了一种基于开源 Llama 2 模型的信息提取工作流程，并在 160 个井文档的数据集上对其进行了测试。我们的结果表明，开发的工作流程在从基于 PDF 的干净报告中提取位置和深度方面实现了出色的准确性，准确率达到 100%。然而，它在处理基于图像的非结构化井记录时遇到了困难，准确率下降到 70%。与人工数字化相比，该工作流程具有显着优势，包括减少劳动力和提高自动化程度。一般来说，更详细的提示可以改进信息提取，而那些参数更多的法学硕士通常表现更好。我们详细讨论了当前的挑战以及解决这些挑战的相应机会/方法。此外，大量的地球科学信息被锁定在旧文档中，这项工作表明法学硕士最近的突破使我们能够更广泛地解锁这些信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05438</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>