<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TreeCSS：一个高效的垂直联邦学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01691v1 公告类型：新
摘要：垂直联邦学习 (VFL) 考虑数据样本的特征分布在不同参与者的情况。VFL 包括两个主要步骤，即为所有参与者识别公共数据样本（对齐）并使用对齐的数据样本训练模型（训练）。但是，当参与者和数据样本很多时，对齐和训练都会变得很慢。因此，我们提出了 TreeCSS 作为一种高效的 VFL 框架，可加速这两个主要步骤。具体来说，对于样本对齐，我们设计了一种高效的多方私有集合交集 (MPSI) 协议，称为 Tree-MPSI，它采用基于树的结构和数据量感知调度策略来并行化参与者之间的对齐。随着模型训练时间随数据样本数量的增加而增加，我们进行核心集选择 (CSS) 来选择一些有代表性的数据样本进行训练。我们的 CCS 方法采用基于聚类的方案，以确保安全性和通用性，首先对每个参与者的特征进行本地聚类，然后合并本地聚类结果以选择代表性样本。此外，我们根据样本与质心的距离对样本进行加权，以反映它们对模型训练的重要性。我们在各种数据集和模型上评估了 TreeCSS 框架的有效性和效率。结果表明，与 vanilla VFL 相比，TreeCSS 将训练速度提高了 2.93 倍，并实现了相当的模型准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01691</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不变图学习遭遇分布外泛化的信息瓶颈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01697v1 公告类型：新
摘要：图分布外 (OOD) 泛化仍然是图学习中的一个主要挑战，因为图神经网络 (GNN) 在分布变化下通常会遭受严重的性能下降。不变学习旨在提取不同分布中的不变特征，最近已成为一种有前途的 OOD 生成方法。尽管不变学习在欧几里得数据（即图像）的 OOD 问题中取得了巨大成功，但图数据内的探索仍然受到图的复杂性的限制。现有的研究，例如数据增强或因果干预，要么在图操作过程中遭受不变性的破坏，要么由于缺乏对因果部分的监督信号而面临可靠性问题。在这项工作中，我们提出了一个基于信息瓶颈理论 (InfoIGL) 的不变图学习的新框架，以提取图的不变特征并增强模型对看不见的分布的泛化能力。具体来说，InfoIGL 引入了冗余过滤器来压缩与环境因素相关的任务无关信息。与我们设计的多级对比学习相结合，我们在下游分类任务中最大化了同一类图之间的互信息，在很大程度上保留了用于预测的不变特征。InfoIGL 的一个吸引人的特性是它强大的泛化能力，而不依赖于监督的不变信号。在合成数据集和真实数据集上的实验表明，我们的方法在图分类任务的 OOD 泛化下实现了最先进的性能。源代码可在 https://github.com/maowenyu-11/InfoIGL 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01697</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果路径特定效应约束下的公平风险最小化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01630v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种使用机器学习估计公平最优预测的框架，其中公平性的概念可以使用路径特定的因果效应来量化。我们使用一种最近开发的基于拉格朗日乘数的无限维函数估计方法，基于均方误差和交叉熵风险标准推导出约束优化的闭式解。详细分析了解决方案的理论形式，并将其描述为对无约束最小化器的细微调整。该分析强调了风险最小化和实现公平性之间的重要权衡。理论解决方案也被用作构建这些干扰成分的灵活半参数估计策略的基础。我们描述了我们的估计量在实现最佳约束风险以及控制约束值方面的稳健性。我们通过模拟研究使用稳健估计量对路径特定效应的影响，以验证我们的理论。这项工作通过将复杂的因果考虑融入模型训练中，推动了算法公平性的讨论，从而为在实际应用中实现公平模型提供了策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01630</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 $\varepsilon$ 约束优化实现图像到图像生成模型的可控反学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01689</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01689v1 公告类型：新
摘要：虽然生成模型近年来取得了重大进步，但它们也引发了隐私侵犯和偏见等担忧。机器反学习已成为一种可行的解决方案，旨在从模型中删除特定的训练数据，例如包含私人信息和偏见的数据。在本文中，我们研究了图像到图像 (I2I) 生成模型中的机器反学习问题。以前的研究主要将其视为单目标优化问题，提供单一解决方案，从而忽略了用户对完全反学习和模型效用之间权衡的不同期望。为了解决这个问题，我们提出了一个可控的反学习框架，该框架使用控制系数 $\varepsilon$ 来控制权衡。我们将 I2I 生成模型反学习问题重新表述为 $\varepsilon$ 约束的优化问题，并使用基于梯度的方法对其进行求解，以找到反学习边界的最优解。这些边界定义了控制系数的有效范围。在此范围内，理论上保证每个产生的解决方案都具有帕累托最优性。我们还分析了我们的框架在不同控制函数下的收敛速度。在三个主流 I2I 模型的两个基准数据集上进行的大量实验证明了我们的可控学习框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01689</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际排联排名：在正确方向上的失误</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01603v1 公告类型：新
摘要：这项工作使用统计框架来展示和评估国际排球联合会 (FIVB) 自 2020 年以来使用的排名算法。FIVB 排名的显着特点是使用概率模型，该模型明确计算未来比赛的概率。这种显式建模在官方排名的背景下是新的，我们研究其参数的最优性及其与排名算法的关系。分析采用分析和数值方法进行。我们得出结论，从建模的角度来看，使用主场优势 (HFA) 是有益的，而对比赛结果进行加权是适得其反的。关于算法本身，我们解释了当前使用的近似值之外的原理，并解释了如何找到可以提高性能的新参数。最后，我们提出了一个新模型，大大简化了结果算法的实现和解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01603</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于预测住院败血症死亡率的数据驱动机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01612</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01612v1 公告类型：新
摘要：背景：脓毒症是一种严重的疾病，导致全球许多人死亡。准确预测脓毒症的结果对于及时有效的治疗至关重要。尽管以前的研究已经使用 ML 来预测结果，但它们在特征选择和模型可理解性方面面临限制，导致预测效果不佳。因此，本研究旨在开发一个可解释且准确的 ML 模型，以帮助临床专业人员预测住院死亡率。
方法：我们根据特定标准分析了 MIMIC-III 数据库中的 ICU 患者记录并提取相关数据。我们的特征选择过程包括文献综述、临床输入细化以及使用随机森林选择前 35 个特征。我们进行了数据预处理，包括清理、归因、标准化，并应用 SMOTE 进行过采样以解决不平衡问题，最终共计 4,683 名患者，入院人数为 17,429 人。我们比较了随机森林、梯度提升、逻辑回归、SVM 和 KNN 模型的性能。
结果：随机森林模型在预测脓毒症相关住院死亡率方面最有效。它的表现优于其他模型，准确度达到 0.90，AUROC 达到 0.97，明显优于现有文献。我们精心的特征选择提高了模型的准确性，并确定了脓毒症死亡率的关键决定因素。这些结果强调了数据驱动的 ML 在医疗保健中的关键作用，特别是在预测因脓毒症导致的住院死亡率方面。
结论：这项研究代表了预测住院脓毒症死亡率的重大进步，凸显了 ML 在医疗保健中的潜力。其影响深远，提供了一种数据驱动的方法，可增强患者护理的决策能力并降低住院死亡率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01612</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交和对抗数据源下的可信机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01596v1 公告类型：新
摘要：近年来，机器学习取得了显著的突破。随着机器学习渗透到日常生活的各个方面，个人和组织越来越多地与这些系统互动，表现出广泛的社会和对抗行为。这些行为可能会对机器学习系统的行为和性能产生显着影响。具体而言，在这些交互过程中，数据可能由战略个体生成，由自私的数据收集者收集，可能被对抗性攻击者毒害，并用于创建满足多个目标的预测因子、模型和策略。结果，机器学习系统的输出可能会降低，例如深度神经网络对对抗性示例的敏感性（Shafahi 等人，2018 年；Szegedy 等人，2013 年）以及在战略个体存在的情况下经典算法的性能下降（Ahmadi 等人，2021 年）。解决这些挑战对于机器学习在社会环境中的成功至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01596</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理信息几何感知神经算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01600v1 公告类型：新
摘要：工程设计问题通常涉及在可变 PDE 参数和域几何下求解参数偏微分方程 (PDE)。最近，神经算子在学习 PDE 算子和快速预测 PDE 解方面表现出了良好的前景。然而，训练这些神经算子通常需要大量数据集，而获取这些数据集的成本可能非常高。为了克服这个问题，基于物理的训练提供了一种构建神经算子的替代方法，消除了与有限元生成训练数据相关的高计算成本。然而，当前的基于物理的神经算子在处理不同的域几何或不同的 PDE 参数方面都存在局限性。在这项研究中，我们介绍了一种新方法，即基于物理的几何感知神经算子 (PI-GANO)，旨在同时在 PDE 参数和域几何中进行推广。我们采用几何编码器来捕获域几何特征，并设计了一种新颖的管道以将此组件集成到现有的 DCON 架构中。数值结果证明了所提方法的准确性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01600</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用四维地震和监测井数据对二氧化碳储存进行历史匹配的深度学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01575v1 公告类型：新
摘要：地质碳储存需要将百万吨超临界二氧化碳注入地下地层。这些地层的性质通常非常不确定，这使得大规模储存操作的设计和优化具有挑战性。在本文中，我们介绍了一种历史匹配策略，该策略能够根据早期观测校准地层特性。早期评估对于确保操作按计划进行至关重要。我们的框架涉及两个适合用途的深度学习替代模型，它们为现场监测井数据和解释的延时 (4D) 地震饱和度数据提供预测。这两种类型的数据的分辨率尺度非常不同，因此构建单独的、专门的深度学习网络来进行预测是合适的。与提供全局高保真预测的单个替代模型相比，这种方法产生的工作流程更易于设计，训练效率更高。深度学习模型被集成到分层马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 历史匹配程序中。历史匹配是在有和没有 4D 地震数据的合成情况下进行的，这使我们能够量化 4D 地震对不确定性减少的影响。结果表明，使用这两种数据类型可以显著减少关键地质模型参数的不确定性，并能够准确预测二氧化碳羽流动力学。本研究开发的整体历史匹配框架是一种集成多种数据类型并评估每种数据类型对不确定性减少和性能预测影响的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01575</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巨型集合第二部分：用球面傅里叶神经算子生成的巨型后验集合的性质</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01581</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01581v1 公告类型：新
摘要：在第一部分中，我们创建了一个基于球面傅里叶神经算子的集合。作为初始条件扰动，我们使用了繁殖向量，作为模型扰动，我们使用了从头开始独立训练的多个检查点。基于评估集合物理保真度的诊断，我们的集合具有与操作天气预报系统相当的性能。但是，它需要的计算资源要少几个数量级。在第二部分中，我们生成了一个庞大的集合 (HENS)，在 2023 年夏季的每一天初始化 7,424 个成员。我们列举了以这种规模运行庞大集合的技术要求。HENS 精确地对预测分布的尾部进行采样，并呈现内部变异性的详细采样。对于极端气候统计数据，HENS 对距离集合平均值 4$\sigma$ 的事件进行采样。在每个网格单元中，HENS 提高了最准确集合成员的技能，并增强了对未来可能轨迹的覆盖范围。作为天气预报模型，HENS 发布的极端天气预报具有更好的不确定性量化。它还降低了异常事件的概率，其中验证值位于集合预报分布之外。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01581</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经 PDE 求解器的主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01536</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01536v1 公告类型：新
摘要：求解偏微分方程 (PDE) 是工程和科学中的一个基本问题。虽然神经 PDE 求解器比现有的数值求解器更有效，但它们通常需要大量训练数据，而这些数据的获取成本很高。主动学习 (AL) 可以通过查询具有更多信息初始条件和 PDE 参数的经典求解器，帮助代理模型以较小的训练集达到相同的精度。虽然 AL 在其他领域更常见，但尚未对神经 PDE 求解器进行广泛研究。为了弥补这一差距，我们引入了 AL4PDE，这是一个模块化和可扩展的主动学习基准。它为求解器在环设置提供了多个参数 PDE 和最先进的代理模型，从而能够评估现有的 AL 方法并开发新的 PDE 求解 AL 方法。我们使用该基准来评估批量主动学习算法，例如不确定性和基于特征的方法。我们表明，与随机抽样相比，AL 可将平均误差降低高达 71%，并显著降低最坏情况误差。此外，AL 在重复运行中生成类似的数据集，且 PDE 参数和初始条件的分布一致。获取的数据集可重复使用，为未参与数据生成的替代模型带来好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01536</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 2023 年温布尔登网球公开赛数据的动量捕捉和预测系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01544</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01544v1 公告类型：新
摘要：网球中隐藏着一种看不见摸不着的能量。它是控制比赛进程的力量，存在于所有类型的比赛中。这种神秘的力量就是动量。本研究引入了一种评估模型，该模型结合了熵权法 (EWM) 和灰色关联分析 (GRA) 来量化动量对比赛结果的影响。通过 Mann-Whitney U 和 Kolmogorov-Smirnov 检验进行了实证验证，得出的 p 值分别为 0.0043 和 0.00128。这些结果强调了动量变化与比赛结果之间的非随机关联，突出了动量在网球中的重要作用。此外，我们的调查重点是创建一个将高级机器学习算法 XGBoost 与 SHAP 框架相结合的预测模型。该模型能够以极高的准确度精确预测比赛的波动（多场比赛的准确度为 0.999013，决赛的准确度为 0.992738）。该模型能够识别特定因素对比赛动态的影响，例如得分期间的双边跑动距离，这证明了其实力。使用四大满贯赛事的数据集对该模型的通用性进行了彻底评估。结果表明，尽管预测准确度略有差异，但该模型对不同比赛场景具有出色的适应性。它提供了战略见解，可以帮助球员有效应对对手的势头变化，从而增强他们的竞争优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01544</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>参数空间中的梯度流相当于输出空间中的线性插值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01517v1 公告类型：新
摘要：我们证明，深度学习中许多神经网络训练算法所依赖的参数空间中的通常梯度流可以连续变形为自适应梯度流，从而在输出空间中产生（受约束的）欧几里得梯度流。此外，如果输出相对于参数的雅可比矩阵是满秩的（对于固定的训练数据），则可以重新参数化时间变量，以便生成的流只是线性插值，并且可以实现全局最小值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01517</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于高效深度神经网络压缩的自适应张量训练分解方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01534v1 公告类型：新
摘要：在模型压缩领域，选择合适的张量分解秩对于平衡模型压缩率和效率至关重要。然而，这种选择，无论是手动还是通过基于优化的自动方法完成，通常都会增加计算复杂性。手动秩选择缺乏效率和可扩展性，通常需要大量的反复试验，而基于优化的自动方法则显著增加了计算负担。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖的、自动的、预算感知的秩选择方法，用于高效的模型压缩，该方法采用逐层印记量化 (LWIQ)。LWIQ 通过集成代理分类器来量化神经网络中每一层的重要性。该分类器评估该层对整体模型性能的影响，从而可以更明智地调整张量秩。此外，我们的方法包括一个缩放因子，以适应不同的计算预算约束。这种预算意识消除了针对不同预算场景重复重新计算秩的需要。在 CIFAR-10 数据集上的实验结果表明，与最先进的基于代理的自动张量秩选择方法相比，我们的 LWIQ 在秩搜索效率上提高了 63.2$\%$，准确率仅下降了 0.86$\%$，而 ResNet-56 模型上的模型大小减少了 3.2 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01534</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用神经网络实现高效的图形着色：一种受物理启发的大型图形着色方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01503</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01503v1 公告类型：新
摘要：图着色问题是一个优化问题，涉及将 q 种颜色中的一种分配给图的每个顶点，使得没有两个相邻的顶点共享相同的颜色。这个问题是 NP 难的，出现在各种实际应用中。在这项工作中，我们提出了一种新算法，利用图神经网络有效地解决这个问题，特别是对于大型图。我们提出了一种物理启发的方法，利用统计力学中使用的工具来改进算法的训练和性能。针对不同的连通性和图大小评估了我们的方法的扩展性。最后，我们在 Erdos-Renyi 图数据集上证明了我们的方法的有效性，表明它也适用于传统方法难以解决的难以解决的连通性区域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01503</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>