<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>生物扩散：生物医学信号合成的多功能扩散模型。 （arXiv：2401.10282v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10282</link>
      <description><![CDATA[涉及生物医学信号的机器学习任务经常难以解决
数据可用性有限、数据集不平衡、标签等问题
复杂性以及测量噪声的干扰。这些挑战常常
阻碍机器学习算法的优化训练。解决这些问题
为了解决这个问题，我们引入了 BioDiffusion，一种基于扩散的概率模型
针对多变量生物医学信号的合成进行了优化。生物扩散
在制作高保真、非平稳、
用于一系列任务的多变量信号，包括无条件、
标签条件和信号条件生成。利用这些
合成信号为上述挑战提供了一个显着的解决方案。
我们的研究包括定性和定量评估
综合数据质量，强调其提高准确性的能力
与生物医学信号相关的机器学习任务。此外，当并列
经验证据表明，当前领先的时间序列生成模型
BioDiffusion 在生物医学信号生成质量方面优于它们。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10282</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MorpheusNet：用于嵌入式在线系统的资源高效睡眠阶段分类器。 （arXiv：2401.10284v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10284</link>
      <description><![CDATA[睡眠阶段分类 (SSC) 是一项劳动密集型任务，需要专家
检查数小时的电生理记录以进行手动分类。
当谈到利用睡眠阶段来进行治疗时，这是一个限制因素。
治疗目的。随着可穿戴设备的可承受性不断提高和规模不断扩大
设备，自动化 SSC 可以在以下位置部署基于睡眠的疗法：
规模。深度学习作为一种潜在的方法受到越来越多的关注
自动化这个过程。先前的研究表明准确度可与
手动专家评分。然而，以前的方法需要大量的
内存和计算资源。这限制了分类的能力
实时并在边缘部署模型。为了解决这一差距，我们的目标是提供
能够实时预测睡眠阶段的模型，无需
访问外部计算源（例如手机、云）。这
算法具有高能效，可在嵌入式电池供电系统上使用。
我们的紧凑型睡眠阶段分类器可以部署在大多数现成的设备上
硬件设置受限的微控制器 (MCU)。这是由于
我们的方法的内存占用需要显着减少的操作。这
模型在三个公开可用的数据库上进行了测试并取得了
性能可与最先进技术相媲美，同时减少模型
复杂度提高了几个数量级（与状态相比最多小 280 倍）
艺术）。我们进一步优化模型，将参数量化为 8
位的准确度平均仅下降 0.95%。当实施时
固件中，量化模型在 Arm 上实现了 1.6 秒的延迟
CortexM4 处理器，允许其用于基于 SSC 的在线治疗。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10284</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对大型语言模型中地理空间位置嵌入方法的系统回顾：空间人工智能系统的路径。 （arXiv：2401.10279v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10279</link>
      <description><![CDATA[地理空间位置嵌入 (GLE) 有助于大型语言模型 (LLM)
同化和分析空间数据。 GLE 在地理空间人工领域的出现
对更深层次地理空间的需求催生了智能（GeoAI）
对我们复杂的当代空间的认识以及法学硕士在
提取生成人工智能中的深层含义。我们搜索了谷歌学术、科学
Direct，以及 arXiv 有关地理空间位置嵌入和 LLM 的论文以及
评论的文章侧重于通过法学硕士获得更深入的空间“了解”。我们
筛选了 304 篇标题、30 篇摘要和 18 篇全文论文，揭示了 4 个 GLE
主题 - 实体位置嵌入 (ELE)、文档位置嵌入 (DLE)、
序列位置嵌入（SLE）和令牌位置嵌入（TLE）。
综合是表格和叙述性的，包括之间的对话
“太空”和“法学硕士”。尽管 GLE 通过叠加来帮助空间理解
空间数据，他们强调需要在空间的复杂性方面取得进展
模式和广义推理。 GLE 表明需要空间
将空间认知嵌入到模型中的基础/语言模型 (SLM)
建筑学。 SLM 框架推进空间人工智能
系统（SPAIS），建立映射到的空间向量空间（SVS）
物理空间。由此产生的充满空间的语言模型是独一无二的。它
同时代表实际空间和人工智能空间，铺平道路
以 AI 原生地理存储、分析和多模态为基础
空间人工智能系统（SPAIS）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10279</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于实时超可靠通信中基于 EVT 的模型参数估计的 GAN。 （arXiv：2401.10280v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10280</link>
      <description><![CDATA[超可靠低延迟通信 (URLLC) 范例
第六代（6G）系统严重依赖于精确的信道建模，
特别是在处理无线内罕见和极端事件时
沟通渠道。本文探索了一种新的方法，将
极值理论（EVT）和生成对抗网络（GAN）
实时实现精确的通道建模。提议的方法
通过采用广义帕累托分布 (GPD) 建模来利用 EVT
极端事件的分布。随后，生成对抗
采用网络 (GAN) 来估计 GPD 的参数。相比之下
传统的 GAN 配置侧重于估计整体
分布，所提议的方法涉及纳入一个额外的
GAN 结构中的块。这种特定的增强是设计与
直接估计广义参数的明确目的
帕累托分布（GPD）。通过不同领域的广泛模拟
样本大小，所提出的基于 GAN 的方法一致证明
卓越的适应性，超越最大似然估计（MLE），
特别是在样本量有限的情况下。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10280</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模原油调度的知识辅助双阶段进化优化。 （arXiv：2401.10274v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10274</link>
      <description><![CDATA[随着现代炼油厂原油调度规模的扩大，大规模
原油调度问题（LSCOSP）随着数千个二进制文件的出现而出现
变量和非线性约束，这些都很难通过优化来优化
传统的优化方法。为了解决 LSCOSP，我们采取实际粗略的方法
以海上炼油厂的石油调度为例，并从
对原油卸货、运输、原油蒸馏装置的 LSCOSP 进行建模
中间产品的加工、库存管理。在...的基础上
所提出的模型是一种由启发式驱动的双阶段进化算法
制定了规则（用 DSEA/HR 表示），其中双阶段搜索机制
由全局搜索和局部细化组成。在全局搜索阶段，我们
根据经验操作知识设计一些启发式规则
生成表现良好的初始种群并加速收敛
混合变量空间。在局部细化阶段，修复策略是
建议通过进一步将不可行的解决方案移向可行的区域
优化局部连续变量。在整个进化过程中
过程中，所提出的双阶段框架在平衡方面发挥着至关重要的作用
勘探和开发。实验结果表明 DSEA/HR
优于最先进且广泛使用的数学规划
在合理的范围内对 LSCOSP 实例进行方法和元启发式算法
时间。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10274</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EEGFormer：走向可转移和可解释的大规模脑电图基础模型。 （arXiv：2401.10278v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10278</link>
      <description><![CDATA[自我监督学习已成为一种高效的方法
自然语言处理和计算机视觉领域。也是
适用于脑信号，例如脑电图（EEG）数据，给定
广泛存在的大量可用的未标记数据
现实世界的医疗应用，从癫痫检测到波
分析。利用脑电图自我监督学习的现有工作
建模主要集中在对应的每个单独数据集上的预训练
对于单个下游任务，无法利用丰富数据的力量，
他们可能会得出缺乏泛化性的次优解决方案。
此外，这些方法依赖于端到端的模型学习，这对于
人类去理解。在本文中，我们提出了一种新颖的脑电图基础模型，
即 EEGFormer，在大规模复合脑电图数据上进行预训练。预训练的
模型不能仅学习具有适应性的脑电图信号的通用表示
各种下游任务的性能，还提供可解释的结果
数据中有用的模式。为了验证我们的有效性
模型，我们在各种下游任务上广泛评估它并评估
不同传输设置下的性能。此外，我们还演示了如何
学习到的模型表现出可转移的异常检测性能，并且
通过自我监督为所获得的模式提供有价值的解释
学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10278</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过三元组的部分或完全匹配来查询三元组概念。 （arXiv：2401.10271v1 [cs.DB]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10271</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们介绍了一种查询三元概念的新方法
通过使用倒排索引部分或完全匹配三元组，
检索已计算的三元概念，其中包含一组术语
范围、意图和/或方式。与近似方法相反
Ananias中描述，该方法(i)不需要保留初始三元组
上下文或其三个二元对应物，（ii）避免应用
通过上下文探索对三元组进行推导算子，以及
(iii) 消除了因式分解阶段获得三元的要求
概念作为一维查询的答案。此外，我们的解决方案
引入了一种新颖的度量标准，用于对检索到的三元概念进行排序
它们与给定查询的相似性。最后主要进行了实证研究
说明我们的方法的有效性和可扩展性
近似一。我们的解决方案不仅展示了卓越的效率，而且
还凸显了更好的可扩展性，使其适合大数据
场景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10271</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于联合域泛化的多源协作梯度差异最小化。 （arXiv：2401.10272v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10272</link>
      <description><![CDATA[联合域泛化旨在从中学习域不变模型
多个分散的源域，用于部署在看不见的目标域上。
出于隐私考虑，保留不同源域的数据
孤立，这给弥合领域差距带来了挑战。为了解决这个问题
问题，我们提出了多源协作梯度差异
用于联合域泛化的最小化（MCGDM）方法。具体来说，
我们提出原始图像和
增强图像以避免过度拟合其中的特定领域信息
隔离域。此外，我们提出域间梯度匹配
其他领域的协作，可以进一步减少领域转移
跨去中心化的领域。结合域内和域间梯度
匹配，我们的方法使学习的模型能够很好地概括未知的
域。此外，我们的方法可以扩展到联邦域
通过在伪标记目标上微调目标模型来适应任务
领域。关于联邦域泛化和的广泛实验
适应表明我们的方法优于最先进的方法
显著地。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10272</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彻底改变制药业：揭示制药行业的人工智能和法学硕士趋势。 （arXiv：2401.10273v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10273</link>
      <description><![CDATA[本文件对新兴趋势和
人工智能（AI）领域的重大进步
制药业。详细说明其在关键运营方面的应用
领域，包括研究与开发、动物测试、临床试验、
医院临床阶段、生产、法规事务、质量控制和
其他支持领域，本文明确探讨了人工智能在每个领域的作用
部门。特别强调机器学习等尖端人工智能技术
学习算法及其对各个方面的贡献
制药业务。通过本文的综合分析，
凸显人工智能重塑制药行业的变革潜力
行业的未来。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10273</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HyperSense：加速智能传感器数据处理的超维计算。 （arXiv：2401.10267v1 [cs.AR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10267</link>
      <description><![CDATA[推出 HyperSense，我们共同设计的硬件和软件系统
有效控制模数转换器 (ADC) 模块的数据生成
基于传感器数据中的物体存在预测的速率。应对挑战
通过增加传感器数量和数据速率，HyperSense 减少了
使用节能低精度 ADC 消除冗余数字数据，减少
机器学习系统成本。利用受神经启发的超维度
计算 (HDC)，HyperSense 分析实时原始低精度传感器数据，
在处理噪声、以内存为中心和实时性方面具有优势
学习。

我们提出的 HyperSense 模型结合了面向对象的高性能软件
通过实时硬件预测进行检测，引入了新的概念
智能传感器控制。全面的软件和硬件评估
展示我们解决方案的卓越性能，最高面积证明了这一点
曲线下 (AUC) 和最清晰的接收器操作特性 (ROC)
轻量化模型之间的曲线。硬件方面，我们基于 FPGA 的特定领域
与 YOLOv4 相比，专为 HyperSense 定制的加速器实现了 5.6 倍的加速
与 NVIDIA Jetson Orin 相比，节能高达 92.1%
常规系统。这些结果强调了 HyperSense 的有效性和
效率，将其定位为智能传感和应用领域有前途的解决方案
跨不同应用程序的实时数据处理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10267</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学术界和工业界对人工智能研究的互补贡献。 （arXiv：2401.10268v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10268</link>
      <description><![CDATA[人工智能（AI）在工业和应用领域取得了巨大的发展
学术界。然而，工业界最近取得的惊人进展震惊了世界，
邀请人们对学术研究在这一领域的作用提出新的看法。
在这里，我们描述了两种环境产生的人工智能的影响和类型
在过去 25 年里，并建立了多种模式。我们发现文章
由仅由行业研究人员组成的团队发表的文章往往会获得
受到更多关注，被高度引用和引用的机会更高
具有引用破坏性，并且产生最先进技术的可能性高出数倍
楷模。相比之下，我们发现专门的学术团队发表了大量的
人工智能研究的一部分，往往会产生更高新颖性的作品，且只有一篇论文
非常规和非典型的可能性高出几倍。
工业界和学术界各自的影响力新颖性优势对于
对子领域、团队规模、资历和声望的控制。我们发现
学术与产业合作努力复制学术的新颖性
团队，并且往往看起来与行业团队相似。一起，我们的发现
确定学术界独特且几乎不可替代的贡献
和产业共同推动人工智能健康发展。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10268</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自动检测面对面协作学习的参与度，利用透明的学习分析来提供个性化支持。 （arXiv：2401.10264v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10264</link>
      <description><![CDATA[使用学习分析来调查和支持协作学习
已经探索了很多年。最近，各种自动化方法
人工智能方法为以下领域提供了有希望的结果
建模和预测学生的协作参与度和表现
学习任务。但由于缺乏透明度和可解释性
由于在学习分析设计中使用“黑匣子”方法造成的
实施、指导教学实践可能成为
挑战。一方面，机器学习创造的黑匣子
算法和模型阻碍用户获得具有教育意义的内容
学习和教学建议。另一方面，注重群体和
仅队列水平分析很难提供具体支持
适用于在协作小组中工作的个别学生。本文提出了一个
透明的方法自动检测学生的个人参与情况
合作的过程。结果表明，所提出的方法可以
反映学生的个人参与度，可作为衡量学生个人参与程度的指标
区分面临不同协作学习挑战的学生
（认知、行为和情感）和学习成果。的潜力
提议的用于脚手架协作的协作分析方法
讨论了面对面环境中的学习实践和未来的研究
提供了建议。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10264</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业工厂的智能状态监测：方法和不确定性管理策略概述。 （arXiv：2401.10266v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10266</link>
      <description><![CDATA[状态监测在安全性和可靠性方面发挥着重要作用
现代工业体系。人工智能 (AI) 方法是
作为工业领域日益增长的课题受到学术界和工业界的关注
应用程序并作为识别故障的强大方法。本文提供
智能状态监测和故障检测概述
以开源为重点的工业设备诊断方法
基准田纳西伊士曼流程 (TEP)。在本次调查中，最受欢迎和
最先进的深度学习 (DL) 和机器学习 (ML) 算法
工业厂房状态监测、故障检测和诊断
总结并研究了各个算法的优缺点。
数据不平衡、未标记样本以及深度学习如何实现等挑战
还涵盖了可以处理它们的模型。最后，比较一下
使用田纳西州的不同算法的准确性和规格
实施伊士曼流程（TEP）。这项研究对双方都有好处
该领域的新研究人员和专家，因为它涵盖了文献
状态监测和最先进的方法以及挑战
以及可能的解决方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10266</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零气泡管道并行性。 （arXiv：2401.10241v1 [cs.DC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10241</link>
      <description><![CDATA[管道并行性是大规模分布式的关键组成部分之一
培训，但其效率受到管道泡沫的影响，这被认为是
不可避免的。在这项工作中，我们引入了一种调度策略，
知识，率先成功实现管道零气泡
同步训练语义。这一改进背后的关键思想是
将后向计算分为两部分，一部分计算梯度
输入和另一个计算参数的输入。基于这个想法，我们
手工制作新颖的管道计划，其性能显着优于基线
方法。我们进一步开发了一种算法，可以自动找到最佳的
根据特定型号配置和内存限制进行调度。此外，
为了真正实现零气泡，我们引入了一种新技术来绕过
优化器步骤期间的同步。实验评估表明
我们的方法在吞吐量方面优于 1F1B 计划高达 23%
类似的内存限制。当内存不足时，这个数字可以进一步推至 31%。
约束放松了。我们相信我们的结果标志着我们在这方面向前迈出了重要一步
利用管道并行性的真正潜力。我们开源了我们的
基于流行的 Megatron-LM 存储库的实现
https://github.com/sail-sg/zero-bubble-pipeline-parallelism。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10241</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络的零空间特性及其在图像隐写术中的应用。 （arXiv：2401.10262v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.10262</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了神经网络的零空间特性。我们延长
从线性映射到非线性映射的零空间定义并讨论
神经网络中存在零空间。给定神经元的零空间
网络可以告诉我们输入数据中没有贡献的部分
最终的预测，以便我们可以用它来欺骗神经网络。这
揭示了神经网络中可被利用的固有弱点。一
这里描述的应用导致了一种图像隐写术的方法。通过
在 MNIST 等图像数据集上进行的实验表明，我们可以使用零空间
强制神经网络选择选定的隐藏图像类的组件，
即使整体图像看起来完全不同
图像。我们通过比较人类观众的观看结果来得出结论
看，神经网络实际使用的图像部分
做出预测，从而表明神经网络“看到”的是
与我们的预期完全不同。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.10262</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 03:15:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>