<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>PixelBrax：在 GPU 上学习像素端到端的连续控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00021v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 PixelBrax，这是一组具有像素观察的连续控制任务。我们将 Brax 物理引擎与纯 JAX 渲染器相结合，允许强化学习 (RL) 实验在 GPU 上端到端运行。PixelBrax 可以在数千个并行环境中渲染观察结果，并且运行速度比依赖基于 CPU 的渲染的现有基准快两个数量级。此外，PixelBrax 通过明确处理环境中的任何随机性来支持完全可重复的实验，并支持颜色和视频干扰因素以进行基准测试泛化。我们在 github.com/trevormcinroe/pixelbrax 上开源了 PixelBrax 以及几种 RL 算法的 JAX 实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00021</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型增强机器学习的可解释性和预测性能：精神疾病患者急诊科回访案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00025v1 公告类型：新摘要：目的：评估将大型语言模型 (LLM) 与传统机器学习方法相结合是否能提高 ED 心理健康回报风险模型的预测准确性和临床可解释性。方法：这项回顾性队列研究分析了 2018 年 1 月至 2022 年 12 月期间美国南部一所学术医疗中心 27,904 名独特心理健康患者的 42,464 次 ED 就诊情况。主要结果和措施：评估了两个主要结果：(1) 30 天 ED 返回预测准确度和 (2) 通过将 SHAP (SHapley Additive exPlanations) 值与上下文临床知识相结合的新型检索增强生成 (RAG) 框架实现模型可解释性。结果：提出的机器学习可解释性框架利用 LLM，在将复杂模型预测转化为临床相关解释方面实现了 99% 的准确率。整合 LLM 提取的特征可增强预测性能，将 XGBoost 模型曲线下面积 (AUC) 从 0.73 提高到 0.76。使用 10 次学习的基于 LLM 的特征提取显著优于传统方法，对主诉分类的准确率达到 0.882，F1 得分为 0.86（传统方法的准确率范围为 0.59 到 0.63），在多个 SDoH 类别中的准确率值范围为 0.65 到 0.93，凸显了其在从临床记录中提取特征方面的强大性能。结论和相关性：将 LLM 与传统机器学习模型相结合，可适度但持续地提高 ED 返回预测准确率，同时通过自动化、临床相关的解释显着提高模型的可解释性。这种方法提供了一个将复杂的预测分析转化为可操作的临床见解的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00025</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦学习中的高效客户端选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00036v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 在保护数据隐私的同时实现了分散式机器学习。本文提出了一种集成差分隐私和容错能力的新型客户端选择框架。自适应客户端选择根据性能和系统约束调整客户端数量，并添加噪声以保护隐私。在 UNSW-NB15 和 ROAD 数据集上进行网络异常检测评估，该方法与基线相比，准确率提高了 7%，训练时间缩短了 25%。容错能力以最小的性能权衡增强了稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00036</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电网拓扑控制的多目标强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00040</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00040v1 公告类型：新
摘要：随着各个部门的电气化需要传输更多电力，输电网拥塞加剧。通过变电站重新配置进行拓扑控制可以减少拥塞，但其潜力在运营中仍未得到充分利用。一个挑战是建模拓扑控制问题以与运营商的目标和约束保持一致。为了应对这一挑战，本文研究了多目标强化学习 (MORL) 在整合电网拓扑控制的多个冲突目标中的应用。我们开发了一种 MORL 方法，使用深度乐观线性支持 (DOL) 和多目标近端策略优化 (MOPPO) 来生成一组帕累托最优策略，以平衡诸如最小化线路负载、拓扑偏差和开关频率等目标。初步案例研究表明，与随机搜索基线相比，MORL 方法可以提供有价值的客观权衡见解并改进帕累托前沿近似。与常见的单目标 RL 策略相比，生成的多目标 RL 策略在防止意外情况下的电网故障方面的成功率提高了 30%，在减少训练预算时的效果提高了 20%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00040</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公共服务检查中频率和窗口约束下的不安多臂老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00045</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00045v1 公告类型：新
摘要：市政检查是维护商品和服务质量的重要组成部分。在本文中，我们以芝加哥食品机构检查为例，探讨了智能安排服务检查以最大化其影响的问题。芝加哥公共卫生部 (CDPH) 每年检查数千家机构，失败率很高（2023 年有超过 3,000 份未通过的检查报告）。为了平衡确保遵守准则、最大限度地减少对机构的干扰和最大限度地降低检查成本的目标，CDPH 每年为每个机构分配一个检查窗口，并保证在该窗口期间只检查一次。这些限制对不安分的多臂匪徒 (RMAB) 方法提出了挑战，目前还没有针对该方法的方法。我们为 RMAB 开发了基于 Whittle 指数的系统的扩展，可以保证行动窗口的约束和频率，此外还可以利用它来优化行动窗口分配本身。简而言之，我们将 MDP 重构和基于整数规划的前瞻相结合，以最大限度地提高受约束检查的影响。开发了一种基于神经网络的监督学习模型，使用公共 CDPH 检查记录对芝加哥真实机构的状态转换进行建模，与直接预测机构的失败相比，该模型的 AUC 提高了 10%。我们的实验不仅表明我们的方法可以带来高达 24%（在模拟中）或 33%（在真实数据上）的奖励改进，而且还深入了解了调度约束的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00045</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高 Transformer 与大型语言模型资源效率的优化策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00046v1 公告类型：新
摘要：自然语言处理的进步在很大程度上依赖于 Transformer 架构，由于模型规模不断增长，其改进需要付出巨大的资源成本。本研究探索了优化技术，包括量化、知识提炼和修剪，重点关注能源和计算效率，同时保持性能。在独立方法中，4 位量化显着降低了能耗，同时将准确度损失降至最低。混合方法，如结合 KD 和结构化修剪的 NVIDIA Minitron 方法，进一步展示了尺寸减小和准确度保持之间的良好权衡。引入了一种新颖的优化方程，为比较各种方法提供了一个灵活的框架。通过对这些压缩方法的研究，我们为开发更可持续、更高效的 LLM 提供了宝贵的见解，并揭示了经常被忽视的能源效率问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00046</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HadamRNN：二元和稀疏三元正交 RNN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00047</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00047v1 公告类型：新
摘要：神经网络中的二元和稀疏三元权重可以实现更快的计算和更轻量的表示，从而方便在计算能力有限的边缘设备上使用。同时，原始 RNN 对其循环权重的变化高度敏感，因此对这些权重进行二值化和三值化本身就具有挑战性。到目前为止，还没有一种方法能够成功实现原始 RNN 权重的二值化或三值化。我们提出了一种新方法，利用 Hadamard 矩阵的性质来参数化二元和稀疏三元正交矩阵的子集。该方法能够训练具有二元和稀疏三元循环权重的正交 RNN (ORNN)，从而有效地创建一类特定的二元和稀疏三元原始 RNN。由此产生的 ORNN（称为 HadamRNN 和 lock-HadamRNN）在复制任务、置换和顺序 MNIST 任务以及 IMDB 数据集等基准上进行了评估。尽管进行了二值化或稀疏三值化，这些 RNN 仍保持与最先进的全精度模型相当的性能水平，凸显了我们方法的有效性。值得注意的是，我们的方法是第一个能够处理超过 1000 个时间步的复制任务的二元递归权重解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00047</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文纠缠梯度映射，用于优化 LLM 理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00048v1 公告类型：新
摘要：上下文纠缠梯度映射 (CEGM) 引入了一种新的梯度优化方法，重新定义了上下文嵌入和梯度更新之间的关系，以增强神经架构中的语义连贯性和推理能力。通过将梯度视为上下文依赖性的动态载体而不是孤立的数值实体，所提出的方法弥补了现有优化策略中的关键差距。将纠缠梯度动力学集成到损失正则化框架中，在涉及长篇推理、上下文保留和对看不见的域的适应性的任务中表现出显着的改进。实验评估表明，CEGM 增强模型始终优于基线方法，在 token 级预测中实现了更高的准确性，并且对噪声输入具有更大的弹性。实际实现涉及对训练管道的修改，引入纠缠层和动态系数调整，以与现有架构无缝对齐。结果进一步突出了顺序转换过程中语义漂移的减少和释义句子之间嵌入连贯性的提高，表明所提出方法的稳健性和多功能性。研究结果表明梯度纠缠对优化策略的理论进步和实际应用具有更广泛的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00048</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连接对比学习与领域适应：理论视角与实际应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00052v1 公告类型：新
摘要：这项工作从理论角度研究了对比学习与领域适应之间的关系。两个标准对比损失，NT-Xent 损失（自监督）和监督对比损失，与类平均最大差异 (CMMD) 相关，CMMD 是一种广泛用于领域适应的差异度量。我们的工作表明，最小化对比损失会降低 CMMD 并同时提高类可分性，为在领域适应的背景下使用对比学习奠定了理论基础。由于领域适应与医学成像的相关性，我们将实验重点放在乳房 X 线摄影图像上。在三个乳房 X 线摄影数据集（合成补丁、临床（真实）补丁和临床（真实）图像）上进行的大量实验表明，在最小化监督对比损失时，领域适应、类可分性和分类性能得到改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00052</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型是少样本多元时间序列分类器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00059</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00059v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 已广泛应用于时间序列分析。然而，它们在涉及多变量时间序列数据的少样本分类（即由于工业应用中可用的训练数据有限而成为关键训练场景）中的实用性仍未得到充分探索。我们旨在利用 LLM 中广泛的预训练知识来克服多变量时间序列中的数据稀缺问题。具体而言，我们提出了 LLMFew，这是一个 LLM 增强框架，用于研究 LLM 用于少样本多变量时间序列分类的可行性和容量。该模型引入了逐块时间卷积编码器 (PTCEnc) 来将时间序列数据与 LLM 的文本嵌入输入对齐。我们进一步使用低秩自适应 (LoRA) 对预训练的 LLM 解码器进行微调，以增强其在时间序列数据中的特征表示学习能力。实验结果表明，我们的模型的表现远超最先进的基线，在手写和乙醇浓度数据集上的分类准确率分别提高了 125.2% 和 50.2%。此外，我们的实验结果表明，基于 LLM 的方法在少样本 MTSC 的各种数据集上表现良好，与传统模型相比，可提供可靠的结果。这一成功为它们在数据有限的工业环境中的部署铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00059</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从数据到行动：绘制一条以数据为驱动的抗击抗生素耐药性之路</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00061</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00061v1 公告类型：新
摘要：抗菌素耐药性 (AMR) 微生物是医疗保健领域日益严峻的挑战，导致现代药物无效。AMR 源于抗生素生产和细菌进化，但量化其传播仍然很困难。随着 AMR 相关数据的增加，数据驱动方法为其原因和治疗方法提供了有希望的见解。本文从数据分析和机器学习的角度回顾了 AMR 研究，总结了最新进展并探索了监测、预测、药物发现、管理和驱动分析等关键领域。它讨论了数据来源、方法和挑战，强调标准化和互操作性。此外，它还调查了用于 AMR 分析的统计和机器学习技术，解决了数据噪声和偏差等问题。重点介绍了去噪和去偏差策略，以提高 AMR 研究的公平性和稳健性。该论文强调了跨学科合作和数据挑战意识对于推进AMR研究的重要性，并指出了未来创新和改进方法的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00061</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视可解释的人工智能评估指标，以确定最具信息量的特征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00088</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00088v1 公告类型：新
摘要：功能或基于代理的方法是评估可解释人工智能方法质量的方法之一。它使用统计方法、定义和新开发的指标进行评估，无需人工干预。其中，选择性或移除和重新训练 (ROAR) 和排列重要性 (PI) 是评估可解释人工智能方法质量的最常用指标，以突出机器学习模型中最重要的特征。他们指出，如果从模型中删除或排列最具信息量的特征，模型性能应该会急剧下降。然而，这两个指标的效率都受到多重共线性、模型中重要特征的数量和模型准确性的显著影响。本文通过实证例子表明，这两个指标都存在上述局限性。因此，我们提出了预期准确度区间 (EAI)，这是一种在实施 ROAR 或 IP 时预测模型准确度的上限和下限的指标。所提出的度量被发现非常有用，特别是对于共线特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00088</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪无限臂老虎机中最显著的变化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00108</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00108v1 公告类型：新
摘要：我们研究了一个无限臂老虎机问题，其中动作的平均奖励最初是从蓄水池分布中抽取的。在此背景下，大多数先前的研究都集中在平稳奖励上（Berry 等人，1997 年；Wang 等人，2008 年；Bonald 和 Proutiere，2013 年；Carpentier 和 Valko，2015 年），而更具挑战性的对抗/非平稳变体最近才在腐烂/减少奖励的背景下进行了研究（Kim 等人，2022 年；2024 年）。此外，最佳遗憾上界仅使用非平稳性的参数知识来实现​​，并且仅在蓄水池的某些规律性范围内已知。这项工作展示了第一个无参数的最佳遗憾界限，适用于所有范围，同时也放宽了对蓄水池的分布假设。
我们首先引入一个黑盒方案，将为近平稳环境设计的有限臂 MAB 算法转换为具有最佳遗憾保证的无限臂非平稳问题的无参数算法。接下来，我们研究了受有限臂 MAB 最新发展启发的该问题的显着偏移的自然概念（Suk &amp; Kpotufe，2022）。我们表明，通过在我们的黑盒方案中采用随机消除变体，可以自适应地实现显着偏移方面的更严格的遗憾界限。我们增强的速率仅取决于腐烂的非平稳性，因此对于这个问题表现出一个有趣的现象，其中不断上升的奖励不会影响非平稳性的难度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00108</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAGRAD：采用模拟退火和共轭梯度法进行神经网络训练的程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00112v1 公告类型：新 
摘要：讨论了 SAGRAD（模拟退火梯度），这是一个 Fortran 77 程序，用于使用批量学习计算分类神经网络。SAGRAD 中的神经网络训练基于模拟退火和 M{\o}ller 的缩放共轭梯度算法的组合，后者是传统共轭梯度法的变体，更适合神经网络的非二次性质。讨论了 SAGRAD 中训练过程实现的不同方面，例如 M{\o}ller 算法所需的梯度的有效计算和向量与 Hessian 矩阵的乘法；第一次（重新）启动 M{\o}ller 算法所需的（重新）初始化权重，此后每次都表明无法达到可能的局部最小值；以及当 M{\o}ller 算法在取得相当大的进展后，陷入局部最小值或权重空间的平坦区域时使用模拟退火。本文概述了 SAGRAD 中使用的缩放共轭梯度算法、模拟退火程序和训练过程，并介绍了在两个训练数据示例上运行 SAGRAD 的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00112</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭秘 MPNN：消息传递只是高效的矩阵乘法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.00140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.00140v1 公告类型：新
摘要：虽然图神经网络 (GNN) 取得了显著的成功，但它们的设计很大程度上依赖于经验直觉，而不是理论理解。在本文中，我们从三个基本方面对 GNN 行为进行了全面分析：（1）我们确定 \textbf{$k$-layer} 消息传递神经网络通过迭代计算有效地聚合 \textbf{$k$-hop} 邻域信息，（2）分析不同的循环结构如何影响邻域计算，（3）检查结构特征混合和仅结构任务中的行为。对于更深的 GNN，我们证明与梯度相关的问题（而不仅仅是过度平滑）会显著影响稀疏图中的性能。我们还分析了不同的规范化方案如何影响模型性能以及 GNN 如何用统一的节点特征进行预测，从而提供了一个弥合经验成功与理论理解之间差距的理论框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.00140</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>