<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关系很复杂！网络上数据集之间的关系分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14636</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14636v1 公告类型：新
摘要：当今的 Web 拥有数百万个数据集，并且数据集的数量继续快速增长。这些数据集不是独立的实体；相反，它们通过复杂的关系错综复杂地联系在一起。数据集之间的语义关系为研究和决策过程提供了关键见解。在本文中，我们从在 Web 上发现、使用和共享数据集的用户的角度研究数据集关系：哪些关系对于不同的任务很重要？用户可能想知道哪些上下文信息？我们首先提出 Web 上数据集之间关系的全面分类，并将这些关系映射到数据集发现期间执行的用户任务。我们开发了一系列方法来识别这些关系，并比较它们在从带有 schema.org 标记的网页生成的大量数据集上的性能。我们证明使用数据集元数据的基于机器学习的方法可以实现 90% 的多类分类准确率。最后，我们重点介绍了数据集现有语义标记的不足，并讨论了如何结合全面的语义来促进数据集关系的识别。通过全面概述大规模数据集关系，本文为未来的研究树立了标杆。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14636</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合差距：揭示在线排名系统知识提炼中隐藏的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14678v1 公告类型：新
摘要：知识蒸馏 (KD) 是一种将大型模型压缩为更小、更高效的模型的强大方法，特别适用于推荐系统等对延迟敏感的应用程序。然而，目前的知识蒸馏研究主要集中在计算机视觉 (CV) 和 NLP 任务上，忽略了推荐系统固有的独特数据特征和挑战。本文解决了这些被忽视的挑战，具体如下：(1) 缓解教师和学生模型之间的数据分布变化，(2) 在时间和预算限制内有效确定最佳教师配置，以及 (3) 实现计算效率高且快速的教师标签共享以支持多名学生。我们提出了一个强大的知识蒸馏系统，该系统在 Google 的多个大型个性化视频推荐系统上开发并进行了严格评估。我们的实时实验结果表明学生模型性能显著提高，同时确保从连续数据流中一致、可靠地生成高质量的教师标签。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14678</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于隐私保护跨域推荐的联合用户偏好建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14689</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14689v1 公告类型：新
摘要：跨域推荐（CDR）旨在通过跨域传递知识来解决数据稀疏问题。现有的 CDR 方法通常假设用户-项目交互数据可以在域之间共享，这会导致隐私泄露。最近，一些隐私保护 CDR（PPCDR）模型已被提出来解决此问题。然而，它们主要传输仅从用户-项目交互历史中学习到的简单表示，忽略了其他有用的辅助信息，导致用户偏好不准确。此外，它们跨域传输差异隐私用户-项目交互矩阵或嵌入以保护隐私。然而，这些方法提供的隐私保护有限，因为攻击者可能会利用外部信息来推断原始数据。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的联合用户偏好建模（FUPM）框架。在 FUPM 中，首先，提出了一种新颖的综合偏好探索模块，用于从交互数据和附加数据（包括评论文本和潜在的积极项目）中学习用户的综合偏好。接下来，设计了一个隐私偏好传输模块，首先学习差异隐私局部和全局原型，然后使用联邦学习策略隐私地传输全局原型。这些原型是用户组的广义表示，使攻击者难以推断个人信息。在亚马逊和豆瓣数据集上进行的四个 CDR 任务的大量实验验证了 FUPM 优于 SOTA 基线。代码可在 https://github.com/Lili1013/FUPM 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14689</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能多模式搜索：Adobe Express 中的上下文稀疏和密集嵌入集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14698</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14698v1 公告类型：新
摘要：随着用户内容和查询变得越来越多模式化，对有效的多模式搜索系统的需求也随之增长。传统搜索系统通常依赖于索引图像的文本和元数据注释，而 CLIP 等多模式嵌入则支持使用文本和图像嵌入进行直接搜索。然而，基于嵌入的方法在集成上下文特征（例如用户语言环境和新近度）方面面临挑战。构建可扩展的多模式搜索系统需要对多个组件进行微调。本文介绍了一种多模式搜索架构和一系列 AB 测试，用于优化 Adob​​e Express 模板搜索中的嵌入和多模式技术。我们讨论了嵌入模型选择、嵌入在匹配和排名中的作用以及密集和稀疏嵌入之间的平衡等注意事项。我们的迭代方法展示了如何利用稀疏、密集和上下文特征来增强短查询和长查询搜索，显著降低空值率（超过 70\%）并提高点击率 (CTR)。我们的研究结果为开发强大的多模式搜索系统提供了见解，从而增强了复杂查询的相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14698</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于会话的推荐中的图和序列神经网络：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14851v1 公告类型：新
摘要：近年来，推荐系统 (RS) 在缓解信息过载问题方面取得了显著成功。作为 RS 的一种新范式，基于会话的推荐 (SR) 专注于用户的短期偏好捕捉，旨在根据正在进行的交互操作提供更动态、更及时的推荐。在这篇综述中，我们将全面概述 SR 的最新研究。首先，我们阐明了各种 SR 任务的定义，并介绍了基于会话的推荐相对于其他推荐任务的特点。然后，我们将现有的方法总结为两类：基于顺序神经网络的方法和基于图神经网络 (GNN) 的方法。还介绍了标准框架和技术。最后，我们讨论了 SR 的挑战和该领域的新研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14851</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tripl\`etoile：从微博文本中提取知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14908v1 公告类型：新
摘要：最近出现了许多方法和流程，用于从科学出版物和专利等文档中自动提取知识图谱。然而，调整这些方法以纳入微博帖子和新闻等替代文本源已被证明具有挑战性，因为它们难以模拟通常在这些来源中找到的开放域实体和关系。在本文中，我们提出了一种增强的信息提取管道，专门用于从社交媒体平台上的微博帖子中提取由开放域实体组成的知识图谱。我们的管道利用依赖关系解析并通过对词嵌入进行层次聚类以无监督的方式对实体关系进行分类。我们提供了一个从 10 万条关于数字化转型的推文语料库中提取语义三元组的用例，并公开发布生成的知识图谱。在同一个数据集上，我们进行了两次实验评估，结果表明该系统生成的三元组准确率超过 95%，在生成三元组数量相对较多的情况下，其准确率比同类流程高出约 5%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14908</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MRSE：一种适用于大规模电子商务的高效多模态检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14968v1 公告类型：新
摘要：在大型电子商务搜索系统中，为文本查询提供高质量的项目召回至关重要。当前基于嵌入的检索系统 (ERS) 将查询和项目嵌入到共享的低维空间中，但单模态 ERS ​​过于依赖文本特征，使其在复杂环境中不可靠。虽然多模态 ERS ​​结合了各种数据源，但它们往往会忽略个人对不同模态的偏好，导致结果不理想。为了解决这些问题，我们提出了 MRSE，这是一种多模态检索系统，它通过轻量级混合专家 (LMoE) 模块集成文本、项目图像和用户偏好，以更好地在模态之间和模态内对齐特征。MRSE 还在多模态级别构建用户配置文件，并引入了一种新颖的混合损失函数，使用硬负采样增强了一致性和鲁棒性。对Shopee大规模数据集的实验和在线A/B测试表明，与Shopee最先进的单模态系统相比，MRSE的线下相关性提高了18.9%，线上核心指标提高了3.7%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14968</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光学音乐识别中的知识发现：通过实例分割增强信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15002</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15002v1 公告类型：新
摘要：光学音乐识别 (OMR) 自动将图像中的乐谱转录为机器可读的格式，如 MusicXML、MEI 或 MIDI，从而显着降低了手动转录的成本和时间。本研究通过使用 Mask R-CNN 应用实例分割来探索 OMR 中的知识发现，以增强乐谱中音乐符号的检测和描绘。与光学字符识别 (OCR) 不同，OMR 必须处理通用西方音乐符号 (CWMN) 的复杂语义，其中符号含义取决于形状、位置和上下文。我们的方法利用实例分割来管理音乐符号的密度和重叠，从而有助于从乐谱中更精确地检索信息。在 DoReMi 和 MUSCIMA++ 数据集上的评估显示出显着的改进，我们的方法在密集符号环境中实现了高达 59.70% 的平均精度 (mAP)，实现了与对象检测相当的结果。此外，使用传统的计算机视觉技术，我们添加了一个并行步骤来进行五线谱检测，以推断已识别符号的音高。这项研究强调了像素分割在提高音乐符号识别准确性方面的作用，有助于 OMR 中的知识发现。我们的研究结果表明，实例分割可以更精确地表示音乐符号，特别是在密集的乐谱中，从而推动 OMR 技术的发展。我们公开了我们的实施、预处理脚本、训练模型和评估结果，以支持进一步的研究和开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15002</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用受控词汇表测量出版相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15004v1 公告类型：新
摘要：测量科学出版物之间的相关性在文献计量学和科学政策的许多领域都有重要应用。受控词汇表为测量相关性提供了一个有希望的基础，因为它们解决了使用引文或文本相似性来测量相关性时出现的问题。虽然已经开发了几种基于受控词汇表的相关性测量方法，但还没有对它们的准确性和对不同类型研究问题的适用性进行全面而直接的测试。本文回顾了现有的测量方法，开发了一种新的测量方法，并使用 TREC Genomics 数据作为主题的基本事实对这些测量方法进行了基准测试。基准测试表明，新测量方法和 Ahlgren 等人 (2020) 提出的测量方法各有优缺点。这些结果为讨论在研究跨学科、信息检索、科学聚类和研究人员主题切换时应选择哪种方法提供了参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15004</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>X-Reflect：多模态推荐的交叉反射提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15172</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15172v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 和大型多模态模型 (LMM) 已被证明可以提高丰富项目描述的有效性，从而提高推荐系统的准确性。然而，大多数现有方法要么依赖于纯文本提示，要么采用基本的多模态策略，这些策略没有充分利用文本和视觉模态提供的互补信息。本文介绍了一种新颖的框架，即交叉反射提示，称为 X-Reflect，旨在通过提示 LMM 明确识别和协调文本和图像之间的支持和冲突信息来解决这些限制。通过从两种模态中捕捉细微的见解，这种方法可以生成更全面、上下文更丰富的项目表示。在两个广泛使用的基准上进行的大量实验表明，我们的方法在下游推荐准确性方面优于现有的提示基线。此外，我们还评估了我们的框架在不同 LMM 主干上的通用性以及提示策略的稳健性，从而为优化提供了见解。这项工作强调了整合多模态信息的重要性，并提出了一种在多模态推荐系统中提高项目理解力的新颖解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15172</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MODOC：用于灵活链接文本检索和文本生成功能的模块化接口</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14623v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 可以生成雄辩的文本，但它们生成的内容通常需要验证。传统的信息检索系统可以协助完成这项任务，但大多数系统在设计时并未考虑 LLM 生成的查询。因此，迫切需要在单个用户界面中提供检索和生成功能的集成系统。
我们提出了 MODOC，这是一个模块化用户界面，它利用 LLM 的功能并帮助检测其虚构，从而促进科学写作的完整性。MODOC 代表了科学写作辅助方面迈出的重要一步。其模块化架构支持灵活的功能，用于检索信息以及在单个用户友好的界面中编写和生成文本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14623</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGPrune：一款通过类比剪枝从 Wikidata 中提取感兴趣子图的 Web 应用程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14658</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14658v1 公告类型：交叉 
摘要：知识图谱 (KG) 已成为无处不在的公开知识来源，如今涵盖了越来越多的领域。然而，在考虑新应用程序或特定任务时，并非所有表示的知识都是有用或相关的。此外，由于它们的规模不断增加，处理整个大型 KG 会带来可扩展性问题。这两个方面要求有效的方法从现有的 KG 中提取感兴趣的子图。为此，我们引入了 KGPrune，这是一个 Web 应用程序，给定感兴趣的种子实体和要遍历的属性，它会从 Wikidata 中提取它们的相邻子图。为了避免主题漂移，KGPrune 依靠基于类比推理的节俭修剪算法来仅保留相关的邻居，同时修剪不相关的邻居。 KGPrune 的兴趣可以通过两个具体的应用来体现，即引导企业 KG 和提取与被盗艺术品相关的知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14658</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捕捉和诊断：一种用于识别野生植物疾病的先进多模式检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14723v1 公告类型：交叉 
摘要：植物病害识别是一项关键任务，可确保作物健康并减轻疾病造成的损害。在潜在疾病进一步蔓延之前，迫切需要一种方便的工具来使农民能够根据查询图片或可疑植物的文本描述进行诊断，从而开始治疗。在本文中，我们开发了一个多模态植物病害图像检索系统，以支持基于图像或文本提示的疾病搜索。具体来说，我们利用最大的野生植物病害数据集 PlantWild，其中包括 89 个类别的 18,000 多张图像，以提供与查询相关的潜在疾病的全面视图。此外，在开发的系统中实现了跨模态检索，这得益于一种新颖的基于 CLIP 的视觉语言模型，该模型将疾病描述和疾病图像编码到同一个潜在空间中。我们的检索系统建立在检索器之上，允许用户上传植物疾病图像或疾病描述，以从疾病数据集中检索具有相似特征的相应图像，从而为最终用户推荐候选疾病。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14723</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于文本的查询和条件建模的个性化视频摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14743v1 公告类型：交叉 
摘要：YouTube 和 Vimeo 等平台上视频内容的激增对有效定位相关信息提出了重大挑战。自动视频摘要旨在通过提取和以浓缩形式呈现关键内容来解决这一问题。本论文探讨了通过整合基于文本的查询和条件建模来增强视频摘要，以根据用户需求定制摘要。传统方法通常会产生固定的摘要，可能不符合个人要求。为了克服这个问题，我们提出了一种多模式深度学习方法，该方法结合了文本查询和视觉信息，将它们融合在模型架构的不同级别。准确度和 F1 分数等评估指标可评估生成的摘要的质量。该论文还研究了使用上下文词嵌入和专门的注意力网络改进基于文本的查询表示。这增强了对查询的语义理解，从而产生了更好的视频摘要。为了模拟类似人类的摘要，即考虑视觉连贯性和故事情节一致性等抽象因素，我们引入了一种条件建模方法。该方法使用多个随机变量和联合分布来捕获关键的摘要组件，从而产生更像人类且可解释的摘要。为了解决完全监督学习中的数据稀缺问题，该论文提出了一种片段级伪标记方法。这种自监督方法可以生成额外的数据，即使在有限的人工标记数据集下也能提高模型性能。总之，这项研究旨在通过结合基于文本的查询、改进查询表示、引入条件建模和解决数据稀缺问题来增强自动视频摘要，从而创建更有效和个性化的视频摘要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14743</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在空白处书写：长上下文检索的更好推理模式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14906</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14906v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们介绍了“边缘写作”（WiM），这是一种用于大型语言模型的新推理模式，旨在优化检索导向任务中长输入序列的处理。这种方法利用键值缓存的分块预填充来执行分段推理，从而能够高效处理广泛的上下文以及引导模型完成特定任务的中间信息（“边缘”）的生成和分类。这种方法略微增加了计算开销，同时显着提高了现成模型的性能，而无需进行微调。具体来说，我们观察到 WiM 为推理技能（HotpotQA、MultiHop-RAG）的准确率平均提高了 7.5%，为聚合任务（CWE）的 F1 分数提高了 30.0% 以上。此外，我们还展示了所提出的模式如何融入交互式检索设计，该设计为最终用户提供有关上下文处理进度的持续更新，并精确定位相关信息与最终响应的集成。我们在 https://github.com/writer/writing-in-the-margins 上发布了使用 Hugging Face Transformers 库的 WiM 实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14906</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>