<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于表格合成数据生成的凸空间学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09789v1 公告类型：新
摘要：从少数类的凸空间生成合成样本是一种流行的过采样方法，用于解决不平衡分类问题。最近，深度学习方法已成功应用于对少数样本的凸空间进行建模。除了过采样之外，学习训练数据中邻域的凸空间尚未用于生成整个表格数据集。在本文中，我们介绍了一种深度学习架构 (NextConvGeN)，该架构具有生成器和鉴别器组件，可以通过学习对表格数据的凸空间进行建模来生成合成样本。生成器将数据邻域作为输入，并在该邻域的凸空间内创建合成样本。此后，鉴别器尝试根据从其余数据空间随机采样的一批数据对这些合成样本进行分类。我们将我们提出的模型与来自生物医学领域的十个公开数据集中的五个最先进的表格生成模型进行了比较。我们的分析表明，与其他合成数据生成模型相比，NextConvGeN 生成的合成样本可以更好地保持真实数据和合成数据之间的分类和聚类性能。通过凸空间深度学习生成的合成数据为流行的效用指标产生了高分。我们进一步比较了各种合成数据生成策略在隐私效用谱中的表现，并提出了关于高效用模型必要性的关键论据。我们对表格数据凸空间深度学习的研究为临床研究、机器学习模型开发、决策支持系统和临床数据共享开辟了机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09789</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于高斯过程的导数全局灵敏度分析的主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09739</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09739v1 公告类型：新
摘要：我们考虑了主动学习对昂贵的黑盒函数进行全局敏感性分析的问题。我们的目标是有效地学习不同输入变量的重要性，例如，在车辆安全实验中，我们研究各种部件的厚度对安全目标的影响。由于函数评估成本高昂，我们使用主动学习来优先考虑产生最大价值的实验资源。我们提出了新的主动学习获取函数，直接针对高斯过程代理模型下基于导数的全局敏感性测量 (DGSM) 的关键数量。我们展示了主动学习直接应用于 DGSM 的第一个应用，并为这些测量开发了可处理的不确定性减少和信息增益获取函数。通过对合成和现实问题的全面评估，我们的研究证明了这些主动学习获取策略如何显着提高 DGSM 估计的样本效率，特别是在有限的评估预算下。我们的工作为在各种科学和工程应用中更高效、更准确的敏感性分析铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09739</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图变换器：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09777</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09777v1 公告类型：新
摘要：图变换器是机器学习领域的一项最新进展，为图结构数据提供了一种新型神经网络模型。变换器和图学习之间的协同作用在各种与图相关的任务中表现出强大的性能和多功能性。本综述深入回顾了图变换器研究的最新进展和挑战。我们从图和变换器的基本概念开始。然后，我们探索图变换器的设计视角，重点关注它们如何将图归纳偏差和图注意机制集成到变换器架构中。此外，我们提出了一种基于深度、可扩展性和预训练策略对图变换器进行分类的分类法，总结了有效开发图变换器模型的关键原则。除了技术分析之外，我们还讨论了图变换器模型在节点级、边缘级和图级任务中的应用，并探索了它们在其他应用场景中的潜力。最后，我们确定了该领域剩余的挑战，例如可扩展性和效率、泛化和鲁棒性、可解释性和可说明性、动态和复杂图，以及数据质量和多样性，为图形转换器研究规划了未来的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09777</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GOFA：用于联合图语言建模的生成式一站式模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09709</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09709v1 公告类型：新
摘要：基础模型，例如大型语言模型 (LLM) 或大型视觉模型 (LVM)，已成为各自领域最强大的工具之一。然而，与文本和图像数据不同，图形数据没有确定的结构，这对开发图形基础模型 (GFM) 提出了巨大挑战。例如，当前设计通用图形模型的尝试要么将图形数据转换为语言格式以进行基于 LLM 的预测，要么仍然使用 LLM 作为助手来训练 GNN 模型。前者可以处理无限的任务，而后者可以更好地捕捉图形结构——然而，现有的工作无法同时实现这两者。在本文中，我们确定了 GFM 的三个关键理想属性：自监督预训练、任务流动性和图形感知。为了解释这些属性，我们将传统语言建模扩展到图形领域，并提出了一种新颖的生成图形语言模型 GOFA 来解决问题。该模型将随机初始化的 GNN 层交错到冻结的预训练 LLM 中，从而将语义和结构建模能力有机地结合在一起。GOFA 在最新提出的图级下词预测、问答和结构任务上进行预训练，以获得上述 GFM 属性。预训练模型在下游任务上进一步微调以获得任务解决能力。微调后的模型在各种下游任务上进行了评估，展示了在零样本场景中解决结构和上下文问题的强大能力。代码可在 https://github.com/JiaruiFeng/GOFA 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09709</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSEval：用于评估算法模型的概念设计材料选择数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09719</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09719v1 公告类型：新
摘要：材料选择在从制造到建筑的许多行业中都起着关键作用。材料选择通常在概念设计的几个周期之后进行，在此期间，设计师会迭代地完善设计解决方案和预期的制造方法。在设计研究中，材料选择通常被视为具有单一正确答案的优化问题。此外，它还经常局限于特定类型的对象或设计功能，这会使选择过程在计算上昂贵且耗时。在本文中，我们介绍了 MSEval，这是一个新颖的数据集，它由各种设计简介和标准的专家材料评估组成。这些数据旨在作为基准，以促进在概念设计的材料选择背景下对机器学习模型的评估和修改。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09719</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RIO-CPD：一种用于相关感知在线变点检测的黎曼几何方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09698</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09698v1 公告类型：新
摘要：变化点检测的目的是识别数据序列中可能多个点的突变。这项任务在在线环境中尤其具有挑战性，因为在线环境中可能会发生各种类型的变化，包括数据的边际分布和联合分布的变化。本文通过顺序跟踪黎曼几何上的相关矩阵来解决这些挑战，其中测地线距离准确地捕捉了相关性的发展。我们提出了 Rio-CPD，这是一个非参数相关感知的在线变化点检测框架，它结合了对称正定矩阵流形的黎曼几何和用于检测变化点的累积和统计量 (CUSUM)。Rio-CPD 通过计算从当前观测到先前观测的 Fr\&#39;echet 平均值的测地线距离来增强 CUSUM。通过仔细选择配备黎曼几何的度量，Rio-CPD 简单且计算效率高。在合成和真实数据集上的实验结果表明，Rio-CPD 在检测准确性和效率方面优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09698</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究优先重放和泛化的相互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09702v1 公告类型：新
摘要：经验重放是强化学习中无处不在的方法，可以重用过去的数据并提高采样效率。虽然已经引入了各种智能采样方案来提高性能，但迄今为止，统一采样仍然是最常见的方法。一个例外是优先经验重放 (PER)，其中采样与 TD 误差成比例，这受到动态规划中优先扫描成功的启发。PER 的原始工作在 Atari 中显示出改进，但后续结果好坏参半。在本文中，我们研究了 PER 的几种变体，试图了解 PER 在何时何地可能有用。我们在预测任务中的发现表明，虽然 PER 可以改善表格设置中的值传播，但与神经网络结合时的行为会显着不同。某些缓解措施（例如延迟目标网络更新以控制泛化，以及使用 PER 中的预期 TD 误差估计值来避免追逐随机性）可以避免 PER 和神经网络的误差大幅增加，但通常不会优于均匀重放。在控制任务中，没有一个优先变体能够始终优于均匀重放。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09702</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数学框架、建模范式分类法和神经符号系统的一套学习技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09693</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09693v1 公告类型：新 
摘要：神经符号 (NeSy) 系统领域正在迅速发展。所提出的方法在实现神经和符号方法的共生结合方面显示出巨大的希望。然而，每个 NeSy 系统在根本上都不同。迫切需要一个统一的理论来阐明方法的共同点和差异并推动进一步的进展。在本文中，我们介绍了基于神经符号能量的模型 (NeSy-EBM)，这是一个统一的数学框架，用于使用概率和非概率 NeSy 方法进行判别和生成建模。我们利用 NeSy-EBM 开发了一种建模范式分类法，重点关注系统的神经符号接口和推理能力。此外，我们还介绍了一套用于 NeSy-EBM 的学习技术。重要的是，NeSy-EBM 允许推导出显著学习损失梯度的一般表达式，并且我们提供了四种学习方法，这些方法利用了多个领域的方法，包括双层和随机策略优化。最后，我们提出了神经概率软逻辑 (NeuPSL)，这是一个开源的 NeSy-EBM 库，旨在实现可扩展性和表达力，促进 NeSy 系统的实际应用。通过对多个数据集进行广泛的实证分析，我们展示了 NeSy-EBM 在各种任务中的实际优势，包括图像分类、图节点标记、自动驾驶汽车态势感知和问答。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09693</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速基于字符串生成的化学反应模型的工业应用推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09685v1 公告类型：新
摘要：用于反应预测和单步逆合成的无模板 SMILES-to-SMILES 翻译模型因其最先进的准确性而受到计算机辅助合成规划系统中工业应用的关注。然而，它们的推理速度很慢。我们提出了一种通过推测解码加速自回归 SMILES 生成器推理的方法，方法是将查询字符串子序列复制到正确位置的目标字符串中。我们将我们的方法应用于 Pytorch Lightning 中实现的分子转换器，并在反应预测和单步逆合成中实现了 3 倍以上的推理速度，且准确性没有损失。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09685</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视无可信服务器的私有异构联邦学习：凸损失的误差最优和通信高效算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09690</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09690v1 公告类型：新
摘要：我们重新审视联邦学习 (FL) 的问题，其中涉及不信任服务器或其他孤岛/客户端的人的私人数据。在这种情况下，每个孤岛（例如医院）都有来自多个人（例如患者）的数据，并且需要保护每个人的数据（例如健康记录）的隐私，即使服务器和/或其他孤岛试图发现这些数据。孤岛间记录级差异隐私 (ISRL-DP) 要求孤岛 i 的通信满足项目级差异隐私，从而防止每个孤岛的数据泄露。先前的工作 arXiv:2203.06735 描述了具有同质 (i.i.d.) 孤岛数据和凸损失函数的 ISRL-DP 算法的最佳超额风险界限。然而，有两个重要问题尚未解决：（1）使用异构（非独立同分布）筒仓数据能否实现相同的超额风险界限？（2）能否通过更少的通信轮次实现最佳风险界限？在本文中，我们对这两个问题都给出了肯定的答案。我们提供了新颖的 ISRL-DP FL 算法，可在存在异构筒仓数据的情况下实现最佳超额风险界限。此外，我们的算法比之前的最先进算法更具有通信效率。对于平滑损失函数，我们的算法实现了最佳超额风险界限，并且通信复杂度与非私有下限相匹配。此外，我们的算法比之前的最先进算法具有更高的计算效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09690</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seq-to-Final：从顺序分布到最终时间点的调整基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09642v1 公告类型：新
摘要：分布随时间的变化在许多情况下都会发生。当最后时期的数据有限时，利用历史数据来学习最后时间点的模型是必要的，但很少有专门为此目的开发的方法。在这项工作中，我们构建了一个具有不同合成移位序列的基准，以评估三类方法的有效性：1）从所有数据中学习而不适应最后时期，2）从历史数据中学习而不考虑顺序性，然后适应最后时期，3）在将模型调整到最后时期时利用历史数据的顺序性。我们将此基准称为 Seq-to-Final，以强调使用时间段序列来学习最后时间点的模型的重点。我们的合成基准允许用户构建具有不同类型移位的序列并比较不同的方法。我们专注于使用 CIFAR-10 和 CIFAR-100 作为合成序列的基础图像的图像分类任务。我们还在 Portraits 数据集上评估了相同的方法，以探索它们与现实世界随时间变化的相关性。最后，我们创建了一个可视化效果，以对比不同方法在最后时间步骤的初始化和更新。我们的结果表明，对于我们基准测试中的序列，忽略顺序结构并适应最后时间点的方法往往表现良好。我们评估的利用顺序性质的方法并没有带来任何改进。我们希望这个基准测试能够激发开发新算法，这些算法可以更好地利用顺序历史数据，或者更深入地理解为什么忽略顺序性质的方法能够表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09642</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BoBa：通过联邦学习中的数据分布推理增强后门检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09658</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09658v1 公告类型：新
摘要：联邦学习虽然是一种很有前途的协作模型训练方法，但由于其分散性，容易受到毒药攻击。特别是后门攻击表现出了显著的隐蔽性，因为它们会选择性地损害包含触发器的输入的预测。以前检测和缓解此类攻击的努力是基于独立同分布 (IID) 数据假设，其中良性模型更新由于 IID 数据而在多个特征空间中表现出高水平的相似性。因此，异常值被检测为后门攻击。然而，非 IID 数据在后门攻击检测中提出了巨大的挑战，因为数据的多样性会在良性模型之间引入差异，从而降低基于异常值检测的机制的有效性。
我们提出了一种新颖的分布感知异常检测机制 BoBa 来解决这个问题。为了区分数据多样性和后门攻击产生的异常值，我们建议将问题分为两个步骤：利用客户端的数据分布对客户端进行聚类，然后进行基于投票的检测。基于了解客户端数据分布可以极大地帮助聚类和随后的后门检测这一直觉，我们提出了一种新颖的数据分布推理机制。为了提高检测的稳健性，我们引入了一种重叠聚类方法，其中每个客户端与多个聚类相关联，确保模型更新的可信度由多个聚类而不是单个聚类共同评估。通过广泛的评估，我们证明 BoBa 可以将攻击成功率降低到 0.001 以下，同时在各种攻击策略和实验设置中保持较高的主要任务准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09658</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flash 规范化：LLM 的快速 RMSNorm</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09577</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09577v1 公告类型：新
摘要：RMNSorm 被许多 LLM 使用，例如 Llama、Mistral 和 OpenELM。本文详细介绍了 FlashNorm，它是 RMNSorm 的精确但更快的实现，后面是线性层。请参阅 https://huggingface.co/open-machine/FlashNorm 了解代码和更多转换器技巧。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09577</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异质性图学习手册：基准、模型、理论分析、应用和挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09618v1 公告类型：新
摘要：同质性原则，即具有相同标签或相似属性的节点更有可能连接，通常被认为是图神经网络（GNN）在图结构数据上优于传统神经网络（NN）的主要原因，尤其是在节点级任务上。然而，最近的研究已经确定了一组不平凡的数据集，其中 GNN 与 NN 相比的性能并不令人满意。异质性，即低同质性，被认为是这一经验观察的主要原因。人们已经开始在各种图（例如异构图、时间图和超图）的异质性场景中重新审视和重新评估大多数现有的图模型，包括图转换器及其变体。此外，发现许多与图相关的应用与异质性问题密切相关。在过去的几年中，人们投入了大量的精力来研究和解决异质性问题。
在本综述中，我们全面回顾了异质性图学习的最新进展，包括对基准数据集的广泛总结和对合成图上同质性度量的评估，对最新的监督和无监督学习方法的细致分类，对同质性/异质性的理论分析的彻底消化，以及对异质性相关应用的广泛探索。值得注意的是，通过详细的实验，我们首次将基准异质性数据集分为三个子类别：恶性、良性和模糊异质性。恶性和模糊数据集被确定为真正的挑战性数据集，以测试新模型在异质性挑战中的有效性。最后，我们提出了异质性图表示学习的几个挑战和未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09618</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ImPORTance——机器学习驱动的全球港口重要性和网络动态分析，以提高运营效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09571v2 公告类型：新
摘要：海港在全球经济中发挥着至关重要的作用，研究人员通过各种研究试图了解其重要性。在本文中，我们旨在通过分析重要港口之间船舶移动形成的连接网络来探索重要港口的共同特征。为了完成这项任务，我们采用自下而上的网络构建方法，结合来自世界各地的三年的 AIS（自动识别系统）数据，构建一个代表不同港口之间连接的港口网络。通过这种表示，我们使用机器学习来衡量不同港口特征的相对重要性。我们的模型研究了这些特征，并揭示了地理特征和港口的深度是港口对港口网络重要性的指标。因此，本研究采用数据驱动的方法，并利用机器学习来全面了解影响港口重要性的因素。我们工作的成果旨在为行业中与港口发展、资源分配和基础设施规划相关的决策过程提供信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09571</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>