<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>频道依赖性，有限的回溯窗口以及数据集的简单性：时间序列如何预测？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09683</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09683V1公告类型：新 
摘要：预测研究的时间序列已融合到一小部分数据集和标准化的评估方案集合中。这样的标准化是在特定范围内进行比较研究。但是，基本的假设是，所考虑的设置是整个问题的代表。在本文中，我们挑战了这一假设，并表明当前情况对预测研究的时间序列的状态具有很大的偏见。更详细的是，我们表明当前的评估方案被当前数据集的简单性造成了很大的偏见。我们进一步强调，当正确调整回避窗口时，当前模型通常不需要跨通道的任何信息流。但是，当使用更复杂的基准数据时，情况会发生变化：在这里，以复杂方式建模通道相互作用确实可以增强性能。此外，在这种复杂的评估方案中，交叉形式是一种定期忽略为重要基线的方法，是时间序列预测的SOTA方法。基于此，我们介绍了快速依赖频道的变压器（FACT），这是一个简化的交叉形式版本，它缩小了CrossFormer和Timemixer之间的运行时差距，从而为复杂的预测数据集提供了有效的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09683</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>避孕需求预测的一种新型混合方法：将点预测与概率分布相结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09685</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09685V1公告类型：新 
摘要：准确的需求预测对于确保可靠地使用避孕产品，支持采购，库存和分销等关键过程至关重要。但是，发展中国家的预测避孕需求提出了挑战，包括数据不完整，数据质量差以及需要考虑多个地理和产品因素的需求。当前的方法通常依赖于简单的预测技术，这些技术无法捕获这些因素引起的需求不确定性，因此需要专家参与。我们的研究旨在通过将概率预测方法与专业知识相结合，以改善避孕需求预测。我们开发了一个混合模型，该模型将域特异性模型的点预测与统计和机器学习方法的概率分布相结合，从而使人类输入能够微调和增强系统生成的预测。这种方法有助于解决需求中的不确定性，并且在资源有限的设置中特别有用。我们评估了不同的预测方法，包括时间序列，贝叶斯，机器学习和基础时间序列方法以及我们的新混合方法。通过比较这些方法，我们提供了有关其优势，劣势和计算要求的见解。我们的研究填补了预测避孕需求的空白，并提供了结合算法和人类专业知识的实用框架。我们提出的模型也可以推广到具有相似数据模式的其他人道主义背景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09685</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用机器学习和深度学习技术，以改善前列腺癌的病理分期</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09686</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09686V1公告类型：新 
摘要：前列腺癌（PCA）仍然是男性与癌症相关死亡率的主要原因，以及传统诊断方法的精确局限活检强调了准确分期检测在增强治疗结果和改善患者预后的关键重要性。这项研究利用机器学习和深度学习方法以及特征选择和提取方法，使用来自癌症基因组图集（TCGA）的RNA测序数据来增强PCA病理分期预测。使用高级算法（包括随机森林（RF），Logistic回归（LR），极端梯度增强（XGB）和支持向量机（SVM））分析了来自486个肿瘤的基因表达谱。研究的性能是根据F1分数以及精确和回忆的，所有这些都以加权平均值计算。结果表明，随机森林算法达到了最高的测试F1得分，大约为83％，其次是80％的逻辑回归，而极端梯度提升（XGB）和支持向量机（SVM）的得分均约为79％。 。此外，具有数据增强的深度学习模型的准确性为71。23％，而基于PCA的维度降低的精度为69.86％。这项研究突出了AI驱动方法在临床肿瘤学上的潜力，为更可靠的诊断工具铺平了道路，最终可以改善患者的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09686</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeuralCFD：高保真汽车空气动力学模拟的深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09692</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09692V1公告类型：新 
摘要：神经操作员学习的最新进展为汽车空气动力学等领域的变革创新铺平了道路。但是，必须克服关键的挑战，然后才能以行业规模实施基于神经网络的模拟替代物。首先，替代物必须变得可扩展到大表面和体积网格，尤其是在仅使用原始几何输入时，即不依赖模拟网格时。其次，替代物必须具有有限数量的高保真数值模拟样本的训练，同时仍达到所需的性能水平。为此，我们介绍了几何形状的通用物理变压器（GP-upt），该变形物（GP-upt）将几何编码和物理预测区分开，从而确保相对于几何表示和表面抽样策略的灵活性。 GP-upt根据实际要求可以独立地缩放模型的各个部分，从而提供可扩展的解决方案以开放挑战。 GP爆发规避了高质量模拟网格的创建，在2000万网格细胞处启用准确的3D速度磁场预测，并且在从低保真度到高保真模拟数据集中的转移学习中表现出色，需要少于一半的高效性。数据以匹配从头开始训练的模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09692</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估GPT从电子健康数据中识别认知障碍阶段的能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09715</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09715V1公告类型：新 
摘要：确定电子健康记录（EHR）中的认知障碍不仅对于及时诊断，而且对于促进研究至关重要。关于认知障碍的信息通常存在于EHR中的非结构化临床医生注释中，但是手动图表评论既耗时又容易出错。为了解决这个问题，我们的研究使用零射门GPT-4O评估了一种自动化方法，以确定两个不同任务中认知障碍的阶段。首先，我们评估了GPT-4O在769名访问马萨诸塞州综合医院（MGH）记忆诊所的专家NOTES上确定全球临床痴呆评级（CDR）的能力，并获得了加权KAPPA评分为0.83。其次，我们评估了GPT-4O在860名Medicare患者的3年窗口中，在所有注释中，在所有注释中都在分化正常认知，轻度认知障碍（MCI）和痴呆症的能力。与专业图表审查相比，GPT-4O的加权KAPPA得分为0.91，在临床裁决以高信心评级的情况下为0.96。我们的发现表明，GPT-4O作为可扩展的图表审查工具的潜力，用于创建研究数据集并在将来协助诊断临床环境中的诊断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09715</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵌套：基质​​产品和LLM的嵌套晶格量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09720</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09720V1公告类型：新 
摘要：培训后量化（PTQ）已成为有效部署大型语言模型（LLMS）的关键技术。这项工作提出了Nestquant，这是一种基于自相似嵌套晶格的重量和激活的新型PTQ方案。最近的工作在数学上表明，对于低精确矩阵乘法，这些量化器在理论上是最佳的。我们基于Gosset晶格实现了实用的低复杂版本的Nestquant，使其成为任何矩阵乘法步骤的液位量化器（例如，在自我注意力，MLP等）。例如，Nestquant量化了Llama-3-8b至4位的权重，KV-CACHE和激活，在Wikitext2上达到6.6的困惑。与最新的元元素相比，这相对于未量化模型（困惑6.14）的困惑差距降低了55％以上（困惑性7.3）。对各种LLM评估基准的比较也表明，量化引起的性能降解降低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09720</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导航社会福利边界：用于多目标增强学习的投资组合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09724</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09724V1公告类型：新 
摘要：在强化学习（RL）的许多实际应用中，部署的政策对不同的利益相关者产生了不同的影响，从而在如何有效地汇总其偏好方面达成共识时构成了挑战。广义$ p $ -Means为此目的构成了广泛使用的社会福利功能，并在公平资源分配，AI一致性和决策中提供了广泛的应用。该课程包括众所周知的福利职能，例如平等，纳什和功利主义福利。但是，选择适当的社会福利功能对于决策者来说是一项挑战，因为最佳政策的结构和结果可能对$ p $的选择高度敏感。为了应对这一挑战，我们研究了RL中的$ \ alpha $  -  Approximate Portfolio的概念，RL是一组全家$ p $ p $ p $ p \ in [ -  \ iftty in [ -  \ infty， 1] $。我们提出算法来计算此类投资组合并为近似因素，投资组合规模和计算效率之间的权衡提供理论保证。关于合成和现实世界数据集的实验结果证明了我们方法在总结不同$ p $值引起的策略空间中的有效性，从而使决策者有能力更有效地浏览这一景观。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09724</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微调基础模型与联合学习以保存医疗时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09744</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09744V1公告类型：新 
摘要：联合学习（FL）提供了一种分散的机器学习方法，其中多个设备或服务器在不共享其原始数据的情况下协作训练模型，从而实现数据隐私。由于其隐私权财产，这种方法对学术界和行业产生了巨大的兴趣，这些财产在严格的法规中经常受到数据可用性的保护，在医疗领域特别有价值。一个相对尚未探索的领域是将FL到微调基础模型（FMS）用于时间序列预测，并通过克服数据限制的同时维护隐私而有可能增强模型功效。在本文中，我们使用不同的FL技术微调了使用心电图（ECG）（ECG）和阻抗心脏摄影（ICG）数据的时间序列FMS。然后，我们检查了各种方案，并讨论了不同数据异质性配置下的FL面挑战。我们的经验结果表明，虽然FL可以有效地对FMS进行时间序列预测任务，但其好处取决于跨客户的数据分布。我们强调了将FL应用于FM微调的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09744</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异调整的均衡性用于学习公平表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09765</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09765V1公告类型：新 
摘要：对于人工智能领域的研究人员来说，公平和公正的机器学习模型的发展仍然是一个持续的目标。我们介绍了差异调整的均衡（DAP）损失，以产生无偏见的信息表示。它利用调整后的平价指标的可区分变体来创建统一的目标函数。通过结合下游任务分类精度及其在敏感特征域之间的不一致性，它提供了一种工具来提高性能和减轻偏见。这种方法的关键要素是使用柔软的平衡精度。与以前的非对抗性方法相反，DAP并没有通过在所有敏感域上同样差的来满足度量来满足度量。在我们的分析中，它在下游任务的准确性和公平性方面优于几个对抗模型。具体而言，与这些指标上表现最佳的对手方法相比，它分别提高了人口统计学的率，均衡的赔率和敏感特征精度分别22.5 \％，44.1 \％和40.1 \％。总体而言，DAP损失及其相关的指标可以在创建更公平的机器学习模型中发挥重要作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09765</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过因果语言模型的非马尔可会离散扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09767</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09767V1公告类型：新 
摘要：离散扩散模型已成为结构化序列建模的灵活且可控的范式，但它们仍落后于因果语言模型。为了弥合两个范式之间的间隙，我们引入了Caddi，这是一种因果离散扩散模型，该模型在非马克维亚扩散框架内统一了顺序和时间建模。与传统的扩散模型逐步运行，无法访问先前状态，CADDI集成了时间轨迹，从而实现了更具表现力和可控制的生成。我们的方法还将因果语言模型视为一种特殊情况，从而无缝地采用了验证的大型语言模型（LLMS）进行离散扩散而无需进行建筑修改。从经验上讲，我们证明，在自然语言和生物序列任务上，卡迪的表现优于最先进的离散扩散模型，从而缩小了基于扩散的方法和大规模自动回应变压器之间的差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09767</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无奖金激励：可证明基于模型的在线多代理RL对马尔可夫游戏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09780</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09780V1公告类型：新 
摘要：多代理增强学习（MARL）是涉及在共享未知环境中一组代理相互作用的众多应用的核心。马尔可夫游戏是一个重要的研究MARL的框架，其目的是以样品有效的方式找到各种平衡概念，例如NASH平衡（NE）和粗相关平衡（CCE）。但是，现有的样品效率方法要么需要在功能近似下量身定制的不确定性估计，要么需要对玩家进行仔细的协调。在本文中，我们提出了一种新型基于模型的算法，称为VMG，该算法通过将模型参数的经验估计值偏向于在确定所有参与者的较高集体最佳响应值时，通过偏向于所有参与者的策略的经验估计值，即从而鼓励该政策偏离目前的均衡，以进行更多的探索。 VMG忽略了不同形式的函数近似，并允许同时且无耦合的所有玩家的策略更新。从理论上讲，我们还确定VMG在在线环境中在线性函数近似下找到两人零和多玩家通用的Markov游戏的NES与Markov Games的CCE一起找到近乎最佳的遗憾，这几乎是匹配的他们的对应物具有复杂的不确定性量化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09780</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用电子健康记录的图形卷积网络的医疗应用：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09781</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09781V1公告类型：新 
摘要：图形卷积网络（GCN）已成为电子健康记录（EHRS）的机器学习方法的有前途的方法。通过构建患者数据的图表表示并在节点的邻里进行卷积，GCN可以捕获复杂的关系并提取有意义的见解以支持医疗决策。这项调查概述了当前将GCN应用于EHR数据的研究。我们确定了使用这些模型的关键医疗领域和预测任务，共同的基准数据集以及建筑模式，以提供对该领域的全面调查。尽管这是一个新生的研究领域，但GCNs表现出强大的潜力，可以利用隐藏在EHR中的复杂信息。还讨论了未来工作的挑战和机遇。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09781</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用变压器和大型语言模型改善对键盘的声学侧通道攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09782</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09782V1公告类型：新 
摘要：日常设备中麦克风的普遍性日益增加，并且对在线服务的日益依赖增大了键盘的声学侧通道攻击（ASCAS）的风险。这项研究探讨了深度学习技术，特别是视觉变形金刚（VTS）和大型语言模型（LLMS），以增强此类攻击的有效性和适用性。我们对先前的研究进行了实质性改进，大衣模型可实现最先进的性能。与以前的基准相比，通过智能手机录制的击键（手机）显示了5.0％的击键和5.9％。我们还以最佳的VT模型匹配CoatNet的性能来评估变形金刚的体系结构和语言模型。一个关键的进步是引入用于现实世界情景的降噪方法。通过使用LLM进行上下文理解，我们可以在嘈杂的环境中检测并纠正错误的击键，从而增强ASCA性能。此外，具有低级适应性（LORA）的微调轻量级语言模型可提供与重量级模型相当的性能，具有67倍的参数。 VTS和LLMS的这种集成提高了缓解ASCA的实际适用性，标志着这些技术在现实世界中首次使用以解决ASCAS和误差校正。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09782</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ATM网络：用于能量收获边缘智能的自适应终止和多准确神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09822</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09822V1公告类型：新 
摘要：ATM-NET是一种针对能量收获的物联网设备量身定制的新型神经网络体系结构，将适应性终止点与多精确计算集成在一起。它通过早期出口点动态调整计算精度（32/8/4位）和网络深度。能源感知的任务调度程序优化了能源准确的权衡。关于CIFAR-10，PlantVillage和Tissuemnist的实验表明，ATM-NET的精度高达96.93％，而与32位操作相比，使用Q4量化的实验将功耗减少87.5％。对于Densenet-121，Power-delay产品从13.6J提高到0.141J，Resnet-18的产品从10.3J提高到10.3J，表明其适用于能量收获系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09822</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用路径积分控制来学习缓解传染病的公平政策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.09831</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.09831V1公告类型：新 
摘要：传染病对社会构成了重大的公共卫生挑战，强调了设计有效政策以减少经济损失和死亡率的重要性。在本文中，我们提出了一个在不确定性下进行连续决策的框架，以设计合并各种不公平措施的公平性疾病缓解政策。具体而言，我们的方法基于随机多组SIR模型学习公平的疫苗接种和封锁策略。为了解决解决由此产生的顺序决策问题的挑战，我们采用路径积分控制算法作为有效的解决方案方案。通过一项案例研究，我们证明了与常规方法相比，我们的方法有效地提高了公平性，并为决策者提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.09831</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>