<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的统计 — 机器学习 (stat.ML) 更新</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ARMA Cell：一种模块化且有效的神经自回归建模方法。 （arXiv：2208.14919v2 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2208.14919</link>
      <description><![CDATA[自回归移动平均 (ARMA) 模型是一种经典模型，可以说是一种经典模型
研究最多的时间序列数据建模方法之一。它具有引人注目的
理论特性并在实践者中广泛使用。最近比较深
学习方法普及了循环神经网络 (RNN)，并且
特别是长短期记忆（LSTM）细胞已成为一种
神经时间序列建模中性能最佳且最常见的构建块。
虽然对于时间序列数据或具有长期影响的序列是有利的，
复杂的 RNN 单元并不总是必须的，有时甚至不如
更简单的循环方法。在这项工作中，我们介绍了 ARMA 单元，
更简单、模块化且有效的神经时间序列建模方法
网络。该单元可用于任何神经网络架构，其中
存在循环结构并自然地处理多元时间序列
使用向量自回归。我们还引入了 ConvARMA 细胞作为天然
空间相关时间序列的后继者。我们的实验表明
所提出的方法在以下方面与流行的替代方法具有竞争力
性能同时由于其简单性而更加强大和引人注目
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2208.14919</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于静态无路由到达时间估计的可解释的堆叠集成模型。 （arXiv：2203.09438v2 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2203.09438</link>
      <description><![CDATA[比较替代出租车时刻表并计算它们，以及
为司机和乘客提供有关即将到来的出租车旅行的见解
预测行程的持续时间或其预计到达时间 (ETA)。到
达到较高的预测精度，预计到达时间的机器学习模型处于以下状态
艺术。进一步提高预测精度的一种尚未开发的选项是
将多个 ETA 模型组合成一个整体。虽然增加了
预测精度可能很高，主要缺点是所做的预测
由于复杂的整体，这样的整体变得不那么透明
建筑学。弥补这一缺点的一种选择是应用 eXplainable
人工智能（XAI）。本文的贡献有三个方面。
首先，我们结合了之前工作中的多个机器学习模型
ETA 为两级集成模型 - 堆叠集成模型 - 其
自己的很新颖；因此，我们可以超越以前最先进的静态
无航线 ETA 进场。其次，我们应用现有的 XAI 方法来解释
系综的第一级和第二级模型。三、我们建议三加盟
将第一级解释与第二级解释相结合的方法。
这些连接方法使我们能够解释回归的堆叠集成
任务。实验评估表明 ETA 模型正确学习
这些输入特征驱动预测的重要性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2203.09438</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CP-PINN：使用具有总变分惩罚的物理信息神经网络在偏微分方程中进行变点检测。 （arXiv：2208.08626v2 [stat.ML] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2208.08626</link>
      <description><![CDATA[论文表明，基于物理的神经网络 (PINN) 可能无法
在以下情况下估计正确的偏微分方程 (PDE) 动力学
参数中的未知变化点。为了解决这个问题，我们提出了一个新的
CP-PINNs 模型将 PINNs 与总变异惩罚相结合，以实现准确的
变化点检测和偏微分方程发现。为了最佳地结合
我们开发了模型拟合、偏微分方程发现和变化点检测的任务
一种新的元学习算法，利用批量学习来动态地
在移动连续批次时细化优化目标
数据。根据经验，如果动态发生变化点，我们的方法
展示准确的参数估计和模型对齐，并且在
数据中没有变化点，它在数值上收敛到来自
原始 PINN 模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2208.08626</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应变分贝叶斯：最优性、计算和应用。 （arXiv：2109.03204v3 [math.ST] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2109.03204</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们探索基于变分贝叶斯的自适应推理。
尽管已经进行了多项研究来分析收缩
变分后验的性质，仍然缺乏一般性和
计算上易于处理的变分贝叶斯方法，执行自适应
推理。为了填补这一空白，我们提出了一种新颖的自适应变分贝叶斯
框架，它可以对模型集合进行操作。拟议的框架
首先分别计算每个单独模型的变分后验
然后将它们与一定的权重结合起来产生变分后验
覆盖整个模型。事实证明，这个组合变分后验是
预定义的整个模型中最接近后验的成员
近似分布族。我们证明了自适应变分
贝叶斯在非常一般的情况下自适应地获得最佳收缩率
状况。我们还提供了一种方法来保持易处理性和
即使存在以下情况，自适应变分贝叶斯的自适应最优性
大量的单独模型，例如稀疏模型。我们应用
几个例子的一般结果，包括深度学习和稀疏因子
模型，并得出新的自适应推理结果。此外，我们
表征变分贝叶斯的隐式正则化效应并显示
自适应变分后验可以利用这一点。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2109.03204</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GPEX，解释人工神经网络的框架。 （arXiv：2112.09820v2 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2112.09820</link>
      <description><![CDATA[高斯过程（GP）和深度人工神经网络之间的类比
网络（ANN）引起了很大的兴趣，并显示出拆箱的希望
深度人工神经网络的黑匣子。现有的理论著作提出了严格的假设
ANN（例如，要求所有中间层都很宽，或者使用特定的
激活函数）。适应这些理论假设是很困难的
最近的深层架构，以及这些理论条件需要细化为
新的深层架构出现。在本文中，我们推导出一个证据下界
鼓励 GP 的后验与 ANN 的输出相匹配，而无需任何
对 ANN 的要求。使用我们的方法，我们发现在 5 个数据集上，只有
这些理论假设的子集就足够了。确实，在我们的
实验中我们使用了普通的 ResNet-18 或前馈骨干网络
最后是宽层。培训全科医生的一个限制是缺乏
与诱导点数量相关的可扩展性。我们用小说
计算技术使我们能够训练数十万的全科医生
诱导点和 GPU 加速。正如我们的实验所示，
这样做对于 GP 和 ANN 之间的紧密匹配至关重要
在 5 个数据集上。我们将我们的方法实现为一个公开可用的工具，称为
GPEX：https://github.com/amirakbarnejad/gpex。在 5 个数据集上（4 个图像数据集，
和 1 个生物数据集）和具有 2 种功能类型（分类器或
注意力机制）我们能够找到其输出与这些输出非常匹配的 GP
相应的 ANN。将 GP 与 ANN 匹配后，我们使用 GP 的
解释 ANN 决策的核函数。我们提供超过200
解释（论文中大约有 30 个解释，其余的在
补充），人类可以高度解释并显示出
获得的 GP 来拆箱 ANN 的决策。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2112.09820</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合标准化流和准蒙特卡罗。 （arXiv：2401.05934v1 [stat.CO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05934</link>
      <description><![CDATA[机器学习的最新进展促进了新方法的开发
增强蒙特卡罗方法的方法，例如马尔可夫链蒙特卡罗
（MCMC）和重要性抽样（IS）。其中一种方法是标准化流量，
它使用神经网络通过评估来近似分布
逐点。事实证明，标准化流量可以提高 MCMC 的性能
并且是。另一方面，（随机）准蒙特卡罗方法用于
执行数值积分。他们取代了蒙特卡罗的随机抽样
通过更均匀地覆盖超立方体的序列，从而得到更好的结果
普通蒙特卡罗误差的收敛速度。在这项工作中，我们
通过使用准蒙特卡罗对初始样本进行采样来结合这两种方法
由流传输的分布。我们通过数值来证明
实验表明，这种组合可以产生显着的估计量
与使用经典蒙特卡罗对流量进行采样相比，方差更低。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05934</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于树的变系数模型。 （arXiv：2401.05982v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05982</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种基于树的变系数模型 (VCM)，其中
使用循环梯度增强机对变化的系数进行建模
（CGBM）来自 Delong 等人。 （2023）。使用系数函数建模
CGBM 允许按维度提前停止和特征重要性评分。
维度方面的提前停止不仅降低了风险
特定维度的过度拟合，但也揭示了模型的差异
跨维度的复杂性。使用特征重要性分数可以
简单的特征选择和简单的模型解释。模型被评估
与里奇曼和里奇曼中使用的相同的模拟和真实数据示例
W\&quot;uthrich (2023)，结果表明它产生的结果为
样本外损失与基于神经网络的损失相当
VCM 称为 LocalGLMnet。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05982</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核化归一化常数估计：桥接贝叶斯求积和贝叶斯优化。 （arXiv：2401.05716v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05716</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了估计归一化常数的问题
$\int e^{-\lambda f(x)}dx$ 通过查询黑盒函数 $f$，其中
$f$ 属于再生核希尔伯特空间 (RKHS)，而 $\lambda$ 是
问题参数。我们证明，要估计一个范围内的归一化常数
相对误差较小，难度取决于
$\lambda$：当$\lambda$接近零时，问题与贝叶斯类似
求积（BQ），而当 $\lambda$ 接近无穷大时，问题是
类似于贝叶斯优化（BO）。更一般而言，问题各不相同
BQ 和 BO 之间。我们发现即使函数
评价很嘈杂，给这个话题带来了新的方面。我们的发现是
由与算法无关的下界和算法上限支持
边界以及在各种基准上进行的模拟研究
功能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05716</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>功能数据分类的特征选择。 （arXiv：2401.05765v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05765</link>
      <description><![CDATA[函数数据分析已成为许多当代领域的重要工具
需要整合和解释复杂的科学领域
数据。此外，新技术的出现也促进了采集工作的开展。
大量纵向变量，使得特征选择至关重要
避免过度拟合并提高预测性能。这张纸
引入了一种称为 FSFC（功能选择的特征）的新颖方法
分类），解决了联合执行特征的挑战
在具有分类的场景中对功能数据进行选择和分类
响应和纵向特征。我们的方法解决了一个新定义的问题
整合逻辑损失和功能特征的优化问题
确定分类最关键的特征。为了解决
最小化程序，我们采用功能主成分并开发一个
新的自适应版本的双增强拉格朗日算法，利用
降维问题的稀疏结构。这
FSFC 的计算效率能够处理高维场景
其中特征的数量可能大大超过统计的数量
单位。仿真实验表明 FSFC 优于其他机器
计算时间和分类中的学习和深度学习方法
准确性。此外，还可以利用 FSFC 特征选择功能
显着降低问题的维数并增强
其他分类算法的性能。 FSFC的功效还在于
通过真实的数据应用程序进行演示，分析之间的关系
四种慢性病以及其他健康和社会人口因素。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05765</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过截尾均值进行稳健聚类的一般理论。 （arXiv：2401.05574v1 [数学.ST]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05574</link>
      <description><![CDATA[聚类是统计机器学习的基本工具
异构数据的存在。最近的许多结果主要集中在最优
当数据围绕质心分布时，错误标记保证
亚高斯误差。然而，限制性亚高斯模型通常是无效的
在实践中，由于各种现实世界的应用程序都表现出重尾
分布在质心周围或遭受可能的对抗性攻击
这需要具有强大的数据驱动初始化的强大集群。在
在本文中，我们介绍了一种具有新颖性的混合聚类技术
多变量修剪平均型质心估计会产生错误标签
在弱初始化条件下保证一般错误
围绕质心的分布。导出匹配的下限，最多
因素取决于簇的数量。此外，我们的方法还
即使存在对抗性异常值，也能产生最佳的错误标记。
当误差遵循亚高斯分布时，我们的结果会减少到亚高斯情况
分布。为了彻底解决这个问题，我们还推出了新颖的
数据驱动的鲁棒初始化技术并表明，概率
接近 1，这些初始质心估计对于
随后的聚类算法以达到最佳的误标记率。
此外，我们证明 Lloyd 算法对于更多的情况来说并不是最优的。
即使误差为高斯分布，也优于两个簇，并且对于两个簇，当
错误分布有重尾。模拟数据和真实数据
示例进一步支持我们的稳健初始化过程
和聚类算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05574</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于预测熔池几何形状的增强惊喜引导顺序学习框架。 （arXiv：2401.05579v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05579</link>
      <description><![CDATA[金属增材制造 (MAM) 重塑了制造业，
提供复杂设计、最小浪费、快速原型制作等优点，
材料的多功能性和定制的解决方案。然而，其完整的产业
采用面临障碍，特别是在实现一致的产品质量方面。 A
MAM 成功的关键在于理解之间的关系
工艺参数和熔池特性。整合人工
MAM 的智能 (AI) 至关重要。传统机器学习 (ML)
方法虽然有效，但依赖于大型数据集来捕获复杂的
由于需要花费大量的时间和精力，关系是 MAM 面临的一项重大挑战
创建数据集所需的资源。我们的研究介绍了一部小说
惊喜引导的顺序学习框架 SurpriseAF-BO，发出信号
MAM 的重大转变。该框架使用迭代、自适应学习
过程，对过程参数和熔池之间的动态进行建模
数据有限的特性，这是 MAM 网络制造的一个关键优势
语境。与传统的机器学习模型相比，我们的顺序学习方法
显示出熔池尺寸的预测准确性得到提高。进一步完善
我们的方法，我们集成了条件表格生成对抗
网络（CTGAN）进入我们的框架，形成CT-SurpriseAF-BO。这会产生
类似于真实实验数据的合成数据，改善学习
效力。此增强功能提高了预测精度，无需
额外的物理实验。我们的研究展示了先进技术的力量
网络制造中的数据驱动技术及其重大影响
顺序人工智能和机器学习，特别是在克服 MAM 的传统挑战方面。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05579</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 k-Support Norm 的迭代正则化：稀疏恢复的重要补充。 （arXiv：2401.05394v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05394</link>
      <description><![CDATA[稀疏恢复在机器学习和信号处理中无处不在。到期的
由于稀疏恢复的 NP 困难性质，已知现有方法会受到影响
要么来自限制性（甚至未知）的适用性条件，要么来自高
计算成本。最近，迭代正则化方法出现了
一种有前途的快速方法，因为它们可以一次性实现稀疏恢复
通过提前停止，而不是使用繁琐的网格搜索
传统方法。然而，大多数迭代方法都是基于
$\ell_1$ 规范需要限制性的适用条件并且可以
在很多情况下都会失败。因此，通过迭代实现稀疏恢复
更广泛条件下的正则化方法还有待进一步
探索过。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的迭代正则化
算法 IRKSN，基于 $k$-support 范数正则化器而不是
$\ell_1$ 标准。我们通过 IRKSN 提供稀疏恢复的条件，并且
将它们与具有 $\ell_1$ 范数的传统恢复条件进行比较
正则化器。此外，我们给出了模型误差的早期停止界限
具有显式常量的 IRKSN，实现稀疏的标准线性速率
恢复。最后，我们说明了我们的算法在几个方面的适用性
实验，包括具有相关设计的支撑恢复实验
矩阵。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05394</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HoloBeam：学习远场全息超表面收发器中的最佳波束形成。 （arXiv：2401.05420v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05420</link>
      <description><![CDATA[全息超表面收发器 (HMT) 正在兴起，具有成本效益
替代大型天线阵列进行毫米和太赫兹波束成形
波通信。然而，要通过以下方式实现所需的渠道增益
HMT 中的波束形成，需要对大量元件进行相移
适当地设置，这是具有挑战性的。此外，这些最佳相移
取决于接收器的位置，该位置可能是未知的。在这项工作中，
我们使用固定预算的多臂老虎机开发了一种学习算法
波束形成并最大化接收器处的接收信号强度
对于远场区域。我们的算法，名为 \Algo 利用参数形式
波束的通道增益，可以用两个 {\it
相移参数}。参数化后问题依旧
由于相移参数采用连续值，因此具有挑战性。克服
{\it\HB} 与相移参数的离散值一起工作，并且
利用它们与通道增益的单峰关系来学习最优
值更快。我们错误地设定了 {\it\HB} 的概率上限
确定（离散）最佳相移参数
用于学习的飞行员数量。我们证明这个概率会衰减
与导频信号的数量呈指数关系。我们证明 {\it\HB}
通过广泛的模拟，其性能优于最先进的算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05420</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过森林修剪提高随机森林的准确性和可解释性。 （arXiv：2401.05535v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05535</link>
      <description><![CDATA[随机森林诞生几十年后，仍然继续提供
在各种学习问题上都具有最先进的准确性，在
这尊重替代机器学习算法，例如决策树或
甚至神经网络。然而，作为一种集成方法，一方面
随机森林的性能往往严重低于决策树
可解释性。在目前的工作中，我们提出了一种事后方法，旨在
两全其美：随机森林的准确性和
决策树的可解释性。为此，我们提出两种森林修剪方法
方法在给定的随机森林中找到最佳子森林，然后，
如果适用，将选定的树合并为一棵。我们的第一个方法依赖于
约束穷举搜索，而我们的第二种方法基于
LASSO 方法的改编。对合成和合成进行了广泛的实验
现实世界的数据集表明，在大多数情况下，至少有以下一种情况
提出的两种方法比原始随机森林更准确，
同时仅使用一小部分树木，有助于结果的可解释性。
与当前最先进的森林修剪方法（即顺序森林修剪方法）相比
前向选择和（一种变体）顺序后向选择，我们的
方法往往优于这两种方法，无论是在准确性、数量方面
所使用的树木，或两者兼而有之。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05535</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用去噪扩散生成模型进行贝叶斯心电图重建。 （arXiv：2401.05388v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.05388</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们提出了一种去噪扩散生成模型（DDGM）
使用专注于心电图的健康心电图 (ECG) 数据进行训练
形态和引线间依赖性。我们的结果表明，这种创新
生成模型可以成功生成真实的心电图信号。此外，
我们探索最近突破在解决线性逆问题上的应用
使用 DDGM 的贝叶斯问题。这种方法可以开发多种
重要的临床工具。其中包括校正 QT 的计算
间期（QTc），心电信号的有效噪声抑制，恢复
丢失心电图导联并识别异常读数，从而能够
心脏健康监测和诊断方面取得了重大进展。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.05388</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>