<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>探索信息检索领域：一项新的评估技术和比较文档分割方法的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08479</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08479v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统在信息检索中的性能受到所处理文档特征的显著影响。本研究表明，教科书的结构性、文章的简洁性和小说的叙事复杂性需要不同的检索策略。对多种文档拆分方法的比较评估表明，递归字符拆分器在保留上下文完整性方面优于基于 Token 的拆分器。介绍了一种新颖的评估技术，利用开源模型生成问答对的综合数据集，模拟现实的检索场景，以提高测试效率和指标可靠性。评估采用加权评分指标，包括 SequenceMatcher、BLEU、METEOR 和 BERT Score，以评估系统的准确性和相关性。这种方法为评估 RAG 系统的精度建立了完善的标准，未来的研究将重点关注优化块和重叠大小以提高检索准确性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08479</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ATFLRec：通过指令调整的大型语言模型实现音频文本融合和低秩自适应的多模态推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08543</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08543v1 公告类型：新
摘要：推荐系统 (RS) 通过在电子商务和娱乐等领域提供个性化的产品建议，在提高用户满意度方面发挥着关键作用。本研究考察了将多模态数据文本和音频集成到大型语言模型 (LLM) 中，以提高推荐性能。传统的文本和音频推荐器遇到了诸如冷启动问题之类的限制，而 LLM 的最新进展虽然很有希望，但计算成本很高。为了解决这些问题，引入了低秩自适应 (LoRA)，它可以在不影响性能的情况下提高效率。提出了 ATFLRec 框架，利用各种 LoRA 配置和模态融合技术将音频和文本模态集成到多模态推荐系统中。结果表明，ATFLRec 优于基线模型，包括传统和基于图神经网络的方法，获得了更高的 AUC 分数。此外，使用不同的 LoRA 模块分别对音频和文本数据进行微调可获得最佳性能，而不同的池化方法和梅尔滤波器组数量会显著影响性能。这项研究为优化多模态推荐系统和推进 LLM 中多种数据模态的集成提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08543</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeSHFS：基于启发式特征选择的邻域搜索，用于点击率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08703</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08703v1 公告类型：新
摘要：点击率 (CTR) 预测在在线广告和广告推荐系统中起着重要作用。在过去十年中，最大化 CTR 一直是模型开发和解决方案创建的主要重点。因此，研究人员和从业者提出了各种模型和解决方案来提高 CTR 预测的有效性。现有文献大多侧重于捕获隐式或显式特征交互。虽然一些研究成功捕获了隐式交互，但显式交互对于通过提取低阶和高阶特征交互来实现高 CTR 提出了挑战。不必要和不相关的特征可能会导致计算时间过长和预测性能低下。此外，某些特征可能在特定的预测模型中表现良好，而在其他模型中表现不佳。此外，特征分布可能会因流量变化而波动。最重要的是，在实时生产环境中，资源有限，推理时间与训练时间同样重要。由于所有这些原因，特征选择是提高 CTR 预测模型性能的最重要因素之一。简单的基于过滤器的特征选择算法效果不佳，而且不够用。需要一种有效且高效的特征选择算法来在实时 CTR 预测过程中持续过滤最有用的特征。在本文中，我们提出了一种启发式算法，称为基于启发式特征选择的邻域搜索 (NeSHFS)，以增强 CTR 预测性能，同时降低维度和训练时间成本。我们在三个公共数据集上进行了全面的实验，以验证我们提出的解决方案的效率和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08703</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 LLM 的视频搜索查询意图分类弱监督框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08931v1 公告类型：新
摘要：流媒体服务重塑了我们发现和参与数字娱乐的方式。尽管取得了这些进步，但有效理解广泛的用户搜索查询仍然是一项重大挑战。一个能够处理代表不同用户意图的各种实体的准确查询理解系统对于提供增强的用户体验至关重要。我们可以通过训练自然语言理解 (NLU) 模型来构建这样的系统；然而，在这个专业领域获得高质量的标记训练数据是一个巨大的障碍。手动注释成本高昂，并且不适合捕捉用户大量的词汇变化。为了解决这个问题，我们引入了一种新方法，通过弱监督利用大型语言模型 (LLM) 自动注释大量用户搜索查询。使用快速工程和多样化的 LLM 角色集，我们生成符合人类注释者期望的训练数据。通过思路链和上下文学习结合领域知识，我们的方法利用标记数据来训练针对实时推理优化的低延迟模型。大量评估表明，我们的方法优于基线，召回率平均相对提升了 113%。此外，我们新颖的提示工程框架可生成更高质量的 LLM 生成数据，用于弱监督；我们观察到 LLM 预测与人工注释之间的 F1 分数一致率比基线提高了 47.60%，根据搜索查询的出现分布进行加权。我们的角色选择路由机制在我们新颖的提示工程框架的基础上进一步将加权 F1 分数提高了 3.67%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08931</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交网络中的主动推荐：通过邻居影响引导用户兴趣</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08934</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08934v1 公告类型：新
摘要：仅根据用户的历史兴趣推荐商品会缩小用户的视野。最近的研究考虑通过直接调整向目标用户展示的商品来引导目标用户超越他们的历史兴趣。然而，直接引导的推荐商品可能与用户的兴趣演变并不完全一致，从而对目标用户的体验产生不利影响。为了避免这个问题，我们提出了一项名为社交网络中的主动推荐（PRSN）的新任务，该任务利用社交邻居的影响间接引导用户的兴趣，即通过调整目标商品对目标用户邻居的曝光度进行间接引导。PRSN 的关键在于回答一个介入性问题：如果商品暴露给目标用户的不同邻居，目标用户对目标商品的反馈是什么？为了回答这个问题，我们借助因果推理，将 PRSN 形式化为：（1）在物品对用户邻居的曝光的网络干扰下，估计用户对物品的潜在反馈；（2）调整目标物品对目标用户邻居的曝光，以权衡引导性能和对邻居体验的损害。为此，我们提出了一个邻居干扰推荐 (NIRec) 框架，其中包含两个关键模块：（1）基于干扰表示的估计模块，用于建模潜在反馈；（2）基于后学习的优化模块，用于通过贪婪搜索优化目标物品的曝光，以权衡引导性能和邻居体验。我们基于三个真实数据集进行了广泛的半模拟实验，验证了 NIRec 的引导有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08934</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>音乐推荐系统中预训练音频表示的比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08987v1 公告类型：新
摘要：多年来，音乐信息检索 (MIR) 提出了各种在大量音乐数据上进行预训练的模型。迁移学习展示了预训练后端模型在广泛的下游任务中的有效性，包括自动标记和流派分类。然而，MIR 论文通常不会探讨音乐推荐系统 (MRS) 预训练模型的效率。此外，推荐系统社区倾向于支持传统的端到端神经网络学习而不是这些模型。我们的研究解决了这一差距，并评估了六个预训练后端模型（MusicFM、Music2Vec、MERT、EncodecMAE、Jukebox 和 MusiCNN）在 MRS 环境中的适用性。我们使用三种推荐模型评估它们的性能：K 最近邻 (KNN)、浅层神经网络和 BERT4Rec。我们的研究结果表明，预训练音频表征在传统 MIR 任务和 MRS 之间表现出显著的性能差异，这表明后端模型捕获的音乐信息的有价值方面可能因任务而异。这项研究为进一步探索预训练音频表征以增强音乐推荐系统奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08987</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Contri(e)ve：学术问答的语境+检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09010v1 公告类型：新
摘要：学术交流是一个快速发展的领域，包含丰富的知识。然而，由于其非结构化和文档格式，通过传统的文档检索方法从中提取有用信息具有挑战性。学术知识图谱通过在语义网络中表示文档来解决此问题，提供隐藏的见解、摘要和通过查询的易用性。自然，学术图谱的问答将可访问性扩展到更广泛的受众。但该领域的一些知识仍然以非结构化文本的形式呈现，因此需要一种混合的问答系统解决方案。在本文中，我们提出了一种使用开源大型语言模型 (LLM)：Llama3.1 的两步解决方案，用于 Scholarly-QALD 数据集。首先，我们从不同的结构化和非结构化数据源中提取与问题相关的上下文：DBLP、SemOpenAlex 知识图谱和维基百科文本。其次，我们实施了提示工程来提高 LLM 的信息检索性能。我们的方法实现了 40% 的 F1 分数，并且还观察到了 LLM 的一些异常响应，这些将在本文的最后一部分进行讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09010</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用路径采样准确快速地估计时间主题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08975v1 公告类型：交叉
摘要：计算称为主题的小子图的数量是社交网络分析和图形挖掘中的一个基本问题。许多现实世界的网络都是有向的和时间的，其中边有时间戳。有向时间图中的主题计数尤其具有挑战性，因为存在大量不同类型的模式。时间主题计数揭示了更丰富的信息，需要可扩展的主题计数算法。
计数的一个主要挑战是，即使只有数百万个顶点的图也可能有数万亿个时间主题匹配。主题和输入图在两个顶点之间都可以有多条边，从而导致组合爆炸问题。使用当前最先进的算法无法计算仅涉及四个顶点的时间主题。
我们设计了一种算法 TEACUPS，使用一种新颖的时间路径采样技术来解决这个问题。我们将路径采样方法与精心设计的时间数据结构相结合，提出了一种有效的时间主题计数近似算法。TEACUPS 是一种具有可证明集中行为的无偏估计量，可用于限制估计误差。对于具有数亿条边的比特币图，TEACUPS 运行时间不到 1 分钟，而精确计数算法则需要一天以上的时间。我们通过实证证明了 TEACUPS 在大型数据集上的准确性，与现有的基于 GPU 的精确计数方法相比，平均加速 30$\times$（最高加速 2000$\times$），同时保持了较高的计数估计精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08975</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于联合迁移学习的协同宽带频谱感知与模型修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05462v2 公告类型：替换 
摘要：对于超宽带和高速率无线通信系统，宽带频谱感知（WSS）至关重要，因为它使次级用户（SU）能够捕获频谱空洞以进行机会传输。然而，WSS 面临着诸如由于高采样率导致硬件和计算成本过高以及场景不匹配引起的鲁棒性问题等挑战。在本文中，提出了一种 WSS 神经网络（WSSNet），利用多陪集预处理来实现亚奈奎斯特采样，并专门针对预处理样本定制了二维卷积设计。进一步开发了一种基于联邦迁移学习（FTL）的框架，该框架动员了多个 SU，以实现适用于各种场景的鲁棒模型，并通过选择性权重修剪为快速模型自适应和推理铺平了道路。仿真结果表明，即使没有局部自适应样本，所提出的 FTL-WSSNet 在不同目标场景中也能实现相当好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05462</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RePlay：用于实验和生产的推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07272v2 公告类型：替换 
摘要：使用单一工具构建和比较推荐系统可显著缩短新模型的上市时间。此外，使用此类工具时的比较结果看起来更加一致。这就是为什么最近出现了许多针对推荐领域研究人员的不同工具和库的原因。不幸的是，这些框架中的大多数主要针对研究人员，由于无法处理大型数据集或架构不合适，因此需要修改才能用于生产。在此演示中，我们介绍了我们的开源工具包 RePlay - 一个包含用于构建推荐系统的端到端管道的框架，可用于生产。RePlay 还允许您在每个阶段为管道使用合适的堆栈：Pandas、Polars 或 Spark。这允许库扩展计算并部署到集群。因此，RePlay 允许数据科学家使用相同的界面轻松地从研究模式转变为生产模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07272</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STORE：通过单一 LLM 简化语义标记化和生成推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07276v2 公告类型：替换 
摘要：传统的推荐模型通常依赖于唯一的项目标识符 (ID) 来区分项目，这可能会妨碍它们有效利用项目内容信息并推广到长尾或冷启动项目的能力。最近，语义标记化已被提出作为一种有前途的解决方案，旨在将每个项目的语义表示标记为一系列离散的标记。通过这种方式，它保留了这些标记中的项目的语义，并确保语义相似的项目由相似的标记表示。这些语义标记已成为训练生成推荐模型的基础。然而，现有的生成推荐方法通常涉及嵌入、量化和推荐的多个子模型，导致系统过于复杂。在本文中，我们建议使用一个统一的框架（称为 STORE）来简化语义标记化和生成推荐过程，该框架利用单个大型语言模型 (LLM) 来完成这两项任务。具体来说，我们将语义标记化制定为文本到标记的任务，将生成性推荐制定为标记到标记的任务，并辅以标记到文本的重构任务和文本到标记的辅助任务。所有这些任务都以生成的方式构建，并使用单个 LLM 主干进行训练。我们进行了广泛的实验，以验证我们的 STORE 框架在各种推荐任务和数据集中的有效性。我们将发布源代码和配置以供可重复研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07276</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无监督音乐音频音色传输的潜在扩散桥</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.06096</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.06096v2 公告类型：replace-cross 
摘要：音乐音色传输是一项具有挑战性的任务，涉及修改音频信号的音色特征，同时保留其旋律结构。在本文中，我们提出了一种基于双扩散桥的新方法，使用 CocoChorales 数据集进行训练，该数据集由不成对的单声道单乐器音频数据组成。每个扩散模型都使用高斯先验在特定乐器上进行训练。在推理过程中，将一个模型指定为源模型，将输入音频映射到其相应的高斯先验，将另一个模型指定为目标模型，从该高斯先验重建目标音频，从而促进音色传输。我们将我们的方法与现有的无监督音色传输模型（如 VAEGAN 和高斯流桥 (GFB)）进行了比较。实验结果表明，与 VAEGAN 和 GFB 相比，我们的方法实现了更好的 Fr\&#39;echet 音频距离 (FAD) 和旋律保留，这反映在较低的音高距离 (DPD) 上。此外，我们发现可以调整高斯先验的噪声水平 $\sigma$ 来控制旋律保留的程度和音色传输量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.06096</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>