<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于大语言模型的代理平台的个性化推荐前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18240v2 公告类型：替换
摘要：以GPT为代表的新型面向Agent的信息系统，促使我们审视信息系统基础设施，以支持Agent级的信息处理，并适应基于大语言模型（LLM）的Agent的特点，例如互动性。在这项工作中，我们展望了基于 LLM 的 Agent 平台上推荐系统的前景，并引入了一种名为 Rec4Agentverse 的新颖推荐范式，由 Agent Items 和 Agent Recommender 组成。 Rec4Agentverse强调Agent Items和Agent Recommender之间的协作，从而促进个性化信息服务并增强传统用户推荐反馈循环之外的信息交换。此外，我们展望了 Rec4Agentverse 的演变，并将其概念化为基于 Agent Items、Agent Recommender 和用户之间交互和信息交换增强的三个阶段。一项涉及 Rec4Agentverse 多个案例的初步研究验证了其巨大的应用潜力。最后，我们讨论了未来研究的潜在问题和有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18240</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拓扑不确定性下探索性学习辅助社区检测的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.04497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.04497v3 公告类型：replace-cross
摘要：在社交网络中，社区结构的发现作为各种网络分析任务中的基本问题受到了广泛的关注。然而，由于隐私问题或访问限制，网络结构通常是不确定的，从而使得现有的社区检测方法在没有昂贵的网络拓扑获取的情况下无效。为了应对这一挑战，我们提出了 META-CODE，这是一个统一的框架，用于在网络拓扑未知（或仅部分已知）时通过探索性学习检测重叠社区，并辅以易于收集的节点元数据。具体来说，除了初始网络推理步骤之外，META-CODE 还包括三个迭代步骤：1）基于由我们新的重建损失训练的图神经网络（GNN）的节点级社区归属嵌入，2）通过社区进行网络探索基于隶属关系的节点查询，以及 3) 使用来自探索网络的基于边缘连接的暹罗神经网络模型进行网络推理。通过对五个真实世界数据集（包括两个大型网络）的广泛实验，我们证明了：(a) META-CODE 相对于基准社区检测方法的优越性，与现有最佳竞争对手相比，实现了高达 151.27% 的显着收益，(b) META-CODE 中每个模块的影响，(c) 基于经验评估和理论发现的 META-CODE 中节点查询的有效性，(d) 推断网络的收敛性，以及 (e) META-CODE 的计算效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.04497</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业短视频推荐系统隐式负反馈的学习与优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.13249</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.13249v2 公告类型：替换
摘要：短视频推荐是当今工业信息系统中最重要的推荐应用之一。与其他推荐任务相比，海量的反馈是最典型的特点。具体来说，在短视频推荐中，最容易收集用户反馈的是跳过行为，这给推荐模型带来了两个关键挑战。首先，跳过行为反映了隐含的用户偏好，因此对兴趣提取具有挑战性。其次，这种特殊反馈涉及多个目标，比如总观看时长、跳播率等，也很有挑战性。在本文中，我们展示了我们在快手的行业解决方案，该解决方案每天服务于十亿级用户。具体来说，我们部署了一个反馈感知编码模块，该模块可以提取用户偏好，并考虑上下文的​​影响。我们进一步设计了一个多目标预测模块，可以很好地区分短视频推荐中不同模型目标之间的关系和差异。我们进行广泛的在线 A/B 测试以及详细而仔细的分析，以验证我们解决方案的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.13249</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软件社区中的重复问题检索和确认时间预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.05035</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.05035v3 公告类型：替换
摘要：由于多个平台的可用性和用户之间大量的可共享信息，不同领域的社区问答（CQA）正在大规模增长。随着此类在线平台的快速发展，大量的存档数据使得主持人很难检索新问题可能的重复项，并在正确的时间识别和确认现有问题对是否为重复项。这个问题在与像 askubuntu 这样的大型软件系统相对应的 CQA 中更为严重，在这些系统中，主持人需要成为专家才能将某些内容理解为重复项。请注意，此类 CQA 平台的主要挑战是主持人本身就是专家，因此通常非常忙碌，他们的时间非常昂贵。为了方便主持人的任务，在这项工作中，我们解决了 askubuntu CQA 平台的两个重要问题：（1）给定新问题检索重复问题和（2）重复问题确认时间预测。在第一个任务中，我们专注于从问题库中检索特定新发布问题的重复问题。在第二个任务中，我们解决了一个回归问题，对一对可能需要很长时间才能确认为重复的问题进行排名。对于重复问题检索，我们通过利用文本和基于网络的特征提出了一种基于暹罗神经网络的方法，该方法优于几种最先进的基线技术。我们的方法分别比 DupPredictor 和 DUPE 好 5% 和 7%。对于重复确认时间预测，我们使用了标准机器学习模型和神经网络以及基于文本和图形的特征​​。我们获得基于文本和图形的特征​​的 Spearman 等级相关性分别为 0.20 和 0.213（具有统计显着性）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.05035</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BiVRec：基于双向视图的多模态顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17334</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17334v2 公告类型：替换
摘要：将多模态信息集成到顺序推荐系统中在最近的研究中引起了人们的广泛关注。在多模态序列推荐模型的初始阶段，主流范式是ID主导的推荐，其中多模态信息被融合为辅助信息。然而，由于其在可转移性和信息入侵方面的局限性，出现了另一种范式，其中直接采用多模态特征进行推荐，从而实现跨数据集的推荐。但它忽略了用户ID信息，导致信息利用率低、培训成本高。为此，我们提出了一个创新框架 BivRec，该框架在 ID 和多模态视图中联合训练推荐任务，利用它们的协同关系来双向增强推荐性能。为了解决信息异构性问题，我们首先构建结构化的用户兴趣表示，然后学习它们之间的协同关系。具体来说，BivRec包括三个模块： 多尺度兴趣嵌入（Multi-scale Interest Embedding），通过多尺度补丁扩展用户交互序列来全面建模用户兴趣； Intra-View Interest Decomposition，使用精心设计的高斯注意力和聚类注意力构建高度结构化的兴趣表示；和跨视图兴趣学习，通过粗粒度的整体语义相似性和细粒度的兴趣分配相似性来学习两种推荐视图之间的协同关系，BiVRec 在五个数据集上实现了最先进的性能，并展示了各种实际优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17334</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过硬负样本增强多模态对比学习中的概念理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02875v1 公告类型：交叉
摘要：当前利用对比学习的多模态模型在发展细粒度概念理解方面通常面临局限性。这是由于预训练期间的随机负样本，导致在损失函数中几乎完全比较非常不同的概念。因此，这些模型难以应对细粒度的语义差异。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖的预训练方法，结合了合成的困难负文本示例。硬底片排列了与视觉概念相对应的术语，从而导致更细粒度的视觉和文本概念对齐。此外，我们还引入了 InpaintCOCO，这是一个新的具有挑战性的数据集，用于评估视觉语言模型中颜色、对象和大小的细粒度对齐。我们通过更改视觉概念，使用 COCO 图像的生成修复来创建数据集，使图像不再与其原始标题匹配。我们的结果表明，在广泛的视觉语言数据集（包括我们的 InpaintCOCO 数据集）中，细粒度概念理解有了显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02875</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小语言模型可以充当推荐器吗？走向以数据为中心的冷启动建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2306.17256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2306.17256v5 公告类型：替换
摘要：推荐系统帮助用户根据他们之前的行为找到匹配的项目。在缺乏历史用户-项目交互的情况下，个性化推荐变得具有挑战性，这对于初创公司来说是一个实际问题，称为系统冷启动推荐。虽然现有的研究解决了用户或项目的冷启动问题，但我们仍然缺乏针对系统冷启动场景的解决方案。为了解决这个问题，我们提出了 PromptRec，这是一种基于语言模型的上下文学习的简单但有效的方法，其中我们将推荐任务转换为包含用户和项目配置文件的自然语言的情感分析任务。然而，这种幼稚的方法严重依赖于大型语言模型所产生的强大的上下文学习能力，这可能会受到在线推荐的显着延迟的影响。为了解决这一挑战，我们建议通过以数据为中心的管道增强推荐系统的小语言模型，其中包括：（1）构建用于模型预训练的细化语料库； (2)通过提示预训练构建分解的提示模板。它们分别对应于训练数据和推理数据的开发。该管道得到理论框架的支持，该框架正式化了上下文推荐和语言建模之间的联系。为了评估我们的方法，我们引入了冷启动推荐基准，结果表明，增强的小语言模型可以实现与大型模型相当的冷启动推荐性能，而推理时间仅为 17\%$。据我们所知，这是第一个解决系统冷启动推荐问题的研究。我们相信我们的发现将为未来的工作提供宝贵的见解。基准测试和实现可在 https://github.com/JacksonWuxs/PromptRec 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2306.17256</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于变分信息瓶颈的距离度量学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02794v1 公告类型：新
摘要： 近年来，个性化推荐技术蓬勃发展，成为热点研究方向之一。相继提出的矩阵分解模型和度量学习模型得到了广泛的研究和应用。后者使用欧几里得距离而不是前者使用的点积来测量潜在空间向量。在避免点积缺点的同时，忽略了欧氏距离的假设，导致模型的推荐质量有限。为了解决这一问题，本文首次将变分信息瓶颈与度量学习模型相结合，提出了一种用于评分预测的新度量学习模型VIB-DML（变分信息瓶颈距离度量学习），该模型限制了互信息通过对潜在空间特征向量进行解耦，提高模型的鲁棒性，并满足欧氏距离的假设。本文将实验结果与三个公共数据集上的均方根误差（RMSE）进行了比较。结果表明VIB-DML的泛化能力优异。与通用度量学习模型MetricF相比，预测误差降低了7.29%。最后，论文通过实验证明了VIBDML的强大鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02794</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度会话数据理解的对比预训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02825v1 公告类型：新
摘要：会话数据已广泛用于理解电子商务中的用户行为。研究人员正在尝试利用会话数据来完成不同的任务，例如购买意图预测、剩余长度预测、推荐等，因为它提供了有关用户动态兴趣的上下文线索。然而，在线购物会话数据本质上是半结构化且复杂的，其中包含有关产品、搜索查询和结构化用户操作序列的非结构化文本数据。大多数现有工作侧重于利用粗粒度的项目序列来执行特定任务，而很大程度上忽略了文本和用户操作细节中的细粒度信息。在这项工作中，我们通过仔细检查用户会话中丰富信息中的各种线索来深入研究会话数据。具体来说，我们建议在具有丰富细节的大规模会话数据上预训练通用用户行为模型（UBM），例如产品标题、属性和各种用户操作。引入了两阶段预训练方案，以鼓励模型从具有对比学习目标的各种增强中进行自学习，这些增强跨越了会话数据的不同粒度级别。然后，训练有素的会话理解模型可以轻松地针对各种下游任务进行微调。大量实验表明，UBM 更好地捕获了复杂的项目内语义关系、项目间连接和交互间依赖关系，与几个下游任务的基线相比，带来了巨大的性能提升。并且在数据稀疏的情况下也表现出了很强的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02825</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedHCDR：具有超图信号解耦的联合跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02630v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，跨域推荐（CDR）引起了人们的广泛关注，它利用来自多个域的用户数据来提高推荐性能。然而，当前的 CDR 方法需要跨域共享用户数据，从而违反了通用数据保护条例 (GDPR)。因此，针对联合跨域推荐（FedCDR）提出了多种方法。然而，不同领域的数据异构性不可避免地影响联邦学习的整体性能。在本研究中，我们提出了 FedHCDR，一种具有超图信号解耦功能的新型联合跨域推荐框架。具体来说，为了解决跨域的数据异构性，我们引入了一种称为超图信号解耦（HSD）的方法，将用户特征解耦为域专有和域共享的特征。该方法采用高通和低通超图滤波器来解耦域独占和域共享的用户表示，这些用户表示由局部全局双向传输算法训练。此外，设计了超图对比学习（HCL）模块，通过扰动用户超图来增强域共享用户关系信息的学习。对三种现实场景进行的大量实验表明，FedHCDR 的性能显着优于现有基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02630</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目标用户对推荐系统攻击的提升建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02692v1 公告类型：新
摘要：推荐系统很容易受到注入攻击，这种攻击将有限的假用户注入到平台中，以操纵目标项目向所有用户的曝光。在这项工作中，我们发现传统的注入攻击者忽视了这样一个事实：每个项目都有其独特的潜在受众，同时，不同用户的攻击难度各不相同。盲目攻击所有用户会导致虚假用户预算的浪费和攻击性能的下降。为了解决这些问题，我们专注于一种未被充分探索的攻击任务，称为目标用户攻击，旨在将目标项目推广到特定的用户组。此外，我们通过因果视角将不同的攻击难度表述为异质治疗效果，并提出了提升引导的预算分配（UBA）框架。 UBA估计对每个目标用户的治疗效果，并优化虚假用户预算的分配，以最大化攻击性能。理论和实证分析证明了UBA治疗效果估计方法的合理性。通过在多个攻击者上实例化 UBA，我们在不同设置下的三个数据集上进行了广泛的实验，其中包括不同的目标项、目标用户、虚假用户预算、受害者模型和防御模型，验证了 UBA 的有效性和鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02692</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习提出关键问题以协助产品搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02754v1 公告类型：新
摘要：产品搜索在电子商务中起着至关重要的作用。它被视为一种特殊类型的信息检索问题。大多数现有作品利用历史数据来提高搜索性能，而没有利用机会直接询问用户当前的兴趣。一些会话感知方法将用户在会话中的点击视为隐式反馈，但这仍然只是对用户偏好的猜测。为了解决这个问题，最近的会话或基于问题的搜索模型直接与用户交互，以明确地了解用户的兴趣。然而，大多数用户在初始阶段并不清楚该买什么。在用户探索一段时间后询问他们正在寻找的关键属性应该是帮助他们搜索目标项目的更有效的方法。在本文中，我们提出了一种双重学习模型，该模型结合了隐式会话反馈和主动向用户澄清最关键问题的最佳效果。我们首先建立一个新颖的效用分数来衡量点击的项目是否为寻找目标提供有用的信息。然后我们开发了双重选择网和排名网来选择关键问题并对项目进行排名。它将传统的点击流数据和基于文本的问题创新性地链接在一起。为了验证我们的建议，我们在公共数据集上进行了广泛的实验，我们的模型在很大程度上优于其他最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02754</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体内纳米通信医疗系统的磁定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02497v1 公告类型：新
摘要：在人体内循环、收集组织状况数据的纳米机器是下一代医疗诊断系统的重要组成部分。然而，为了使这些设备有效运行，它们不仅需要转发其医疗测量结果，还需要转发其位置。本文介绍了一种基于磁场的体内纳米机器的新颖定位方法，利用了所有人体组织有利的磁导率。描述了整个提议的定位系统，从集成到纳米机器中的 10x10 ${\mu}m^2$ 磁力计开始，到一组产生磁场的外部电线。还提供了定位算法的数学方程，假设纳米机器本身不执行计算，而是将其磁场测量结果与医疗数据一起传输到体外。整个系统通过计算机模拟进行验证，计算机模拟捕获磁力计的测量误差、地球磁场引起的误差以及假设纳米机器的不同可能位置的人体模型。结果显示系统精度非常高，定位误差甚至低于 1 厘米。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02497</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatCite：具有人类工作流程指导的法学硕士代理，用于比较文献摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02574v1 公告类型：新
【摘要】：文献综述是研究过程中不可或缺的一步。它提供了在对先前作品进行比较分析的同时理解研究问题和了解当前研究状况的好处。然而，文献总结具有挑战性且耗时。以往LLM对文献综述的研究主要集中在文献检索、筛选、总结等完整的过程上。然而，对于总结步骤，简单的CoT方法往往缺乏提供广泛的比较总结的能力。在这项工作中，我们首先关注独立文献摘要步骤，并引入 ChatCite，一种具有人类工作流程指导的 LLM 代理，用于比较文献摘要。该代理通过模仿人类工作流程，首先从相关文献中提取关键元素，然后使用反射增量机制生成摘要。为了更好地评估生成摘要的质量，我们参考人类评估标准，设计了一种基于LLM的自动评估指标G-Score。在实验中，ChatCite 代理在各个方面都优于其他模型。 ChatCite生成的文献摘要也可以直接用于起草文献综述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02574</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于电子商务中个性化查询自动完成的搜索意图网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02609v1 公告类型：新
摘要：查询自动完成（QAC）作为现代搜索引擎的重要组成部分，在补充用户查询并帮助他们完善搜索意图方面发挥着关键作用。当今现实场景中的 QAC 系统面临两大挑战：1 ）意图歧义（IE）：在用户打字过程中，前缀往往包含字符和子词的组合，这使得当前意图模糊不清，难以建模。2）意图转移（IT）：以前的工作基于用户的历史序列，但忽略搜索意图转移。然而，从前缀中提取的当前意图可能与历史偏好相反。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02609</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>