<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>蛋白质语言模型支持的 3D 配体结合位点从蛋白质序列预测。 （arXiv：2312.03016v1 [q-bio.QM]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03016</link>
      <description><![CDATA[蛋白质配体结合位点的预测是基础且重要的
了解蛋白质的功能和筛选潜在药物的任务。
大多数现有方法需要通过实验确定蛋白质全结构
作为输入。然而，这样的结构在新颖或研究较少的情况下可能不可用
蛋白质。为了解决这个限制，我们提出了 LaMPSite，它只需要
蛋白质序列和配体分子图作为配体结合位点的输入
预测。蛋白质序列用于检索残基水平
来自预训练的 ESM-2 蛋白质语言模型的嵌入和接触图。
将配体分子图输入图神经网络进行计算
原子级嵌入。然后我们计算并更新蛋白质配体
基于蛋白质残基水平嵌入和配体的相互作用嵌入
原子级嵌入，以及推断蛋白质中的几何约束
接触图和配体距离图。蛋白质配体的最终汇集
相互作用嵌入将表明哪些残基属于结合
网站。在没有任何蛋白质 3D 坐标信息的情况下，我们提出的模型
与需要 3D 的基准方法相比，实现了具有竞争力的性能
预测结合位点时的蛋白质结构。鉴于不到 50%
现阶段蛋白质有可靠的结构信息，LaMPSite
将为药物发现提供新的机遇。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03016</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过太赫兹超表面频谱预测，人工智能驱动出现频率信息非均匀分布。 （arXiv：2312.03017v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03017</link>
      <description><![CDATA[近年来，人工智能在各行各业得到广泛应用。
各个科学学科，优化和指导进展
通过整合丰富的数据集进行实验，同时不断
探索数据中蕴含的广阔理论空间。特别，
深度学习模型，由于其端到端的自适应学习能力，
能够自主学习内在数据特征，从而
在一定程度上超越了传统经验的局限性。
在这里，我们揭示了以前未报告的有关的信息特征
在我们预测太赫兹的工作中出现了不同的频率
基于人工智能预测的超表面光谱调制效应。而且，
我们已经证实我们提出的简单添加方法
在目标期间对现有数据集进行补充多频输入
光谱预测过程可以显着提高预测精度
网络的。该方法有效地优化了现有资源的利用
数据集并为跨学科研究和应用铺平道路
人工智能、化学、复合材料设计、生物医学等
其他领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03017</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LangChain 生成乳房超声报告。 (arXiv:2312.03013v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03013</link>
      <description><![CDATA[乳房超声 (BUS) 是乳腺领域的重要诊断工具
成像，有助于早期检测和表征乳房
异常。解释乳房超声图像通常涉及创建
全面的医疗报告，包含重要信息以供及时评估
病人的情况。然而，超声成像系统需要
捕获各个部分的多个图像以编制一份报告，
提出了一项耗时的挑战。为了解决这个问题，我们建议
使用 Large 通过 LangChain 集成多个图像分析工具
语言模型（LLM），进入乳房报告过程。通过组合
通过LangChain指定的工具和文本生成，我们的方法可以
从超声图像中准确提取相关特征，并在其中解释它们
临床背景，并生成全面且标准化的报告。这
该方法不仅减轻了放射科医生和医疗保健人员的负担
专业人士的同时还提高了报告的一致性和质量。这
大量的实验表明，所提出的方法中涉及的每个工具都可以
提供定性和定量的显着结果。此外，
对生成的报告的临床评估表明，拟议的
方法可以以有临床意义的方式做出报告。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03013</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天气和气候数据理解的基础模型：综合调查。 （arXiv：2312.03014v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03014</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能 (AI) 的不断快速发展，
地球和大气科学越来越多地采用数据驱动的模型，
由深度学习 (DL) 的进步发展提供动力。具体来说，DL
技术被广泛用于解码混沌和非线性方面
地球系统，并通过了解天气来应对气候挑战
和气候数据。在较窄的范围内完成特定任务的尖端性能
最近通过深度学习实现了时空尺度。大的崛起
模型，特别是大型语言模型（LLM），已经启用了微调
在各种下游任务中产生显着成果的流程，
从而推动通用人工智能的进步。然而，我们仍然
探索针对天气和气候打造通用人工智能的初始阶段。
在本次调查中，我们对最先进的人工智能进行了详尽、及时的概述
专门为天气和气候数据设计的方法，具有
特别关注时间序列和文本数据。我们的主要覆盖范围包括
四个关键方面：天气和气候数据的类型、主要模型
架构、模型范围和应用程序以及天气和数据数据集
气候。此外，关于基金会的创建和应用
天气和气候数据理解模型，我们深入研究该领域
普遍存在的挑战，提供重要的见解，并提出详细的途径
未来的研究。这种综合方法使从业者能够
在此领域取得实质性进展所需的知识。我们的调查
概括了大型数据驱动研究的最新突破
天气和气候数据理解模型，强调稳健
基础、当前进展、实际应用、关键资源、
和前瞻性研究机会。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03014</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PartSLIP++：通过多视图实例分割和最大似然估计增强低镜头 3D 零件分割。 （arXiv：2312.03015v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03015</link>
      <description><![CDATA[开放世界 3D 零件分割在多种应用中至关重要，例如
机器人技术和 AR/VR。传统的监督方法常常面临有限的问题
3D 数据可用性和难以推广到看不见的对象类别。
PartSLIP 是一项最新进展，在零和
少镜头 3D 零件分割。这是通过利用以下能力来实现的
2D 开放词汇检测模块 GLIP 的介绍，并引入启发式
将多视图 2D 边界框预测转换并提升为
3D 分割掩模。在本文中，我们介绍了 PartSLIP++，一种增强的
旨在克服其前身的局限性的版本。我们的方法
包含两项主要改进。首先，我们利用预先训练的 2D
分割模型 SAM，用于生成像素级 2D 分割，从而产生更多
与 PartSLIP 中使用的 2D 边界框相比，注释更加精确。
其次，PartSLIP++ 将启发式 3D 转换过程替换为
创新的改进的期望最大化算法。这个算法
将 3D 实例分割概念化为未观察到的潜在变量，并且
然后通过 2D-3D 匹配的交替过程迭代地细化它们
和梯度下降优化。通过广泛的评估，我们表明
PartSLIP++ 在低射中表现出比 PartSLIP 更好的性能
3D 语义和基于实例的对象部分分割任务。代码发布于
https://github.com/zyc00/PartSLIP2。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03015</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负载、光伏发电和能源价格不确定性下社区电池调度的深度强化学习。 （arXiv：2312.03008v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03008</link>
      <description><![CDATA[为了应对分布式能源 (DER) 的不断增长，
社区电池已成为支持可再生能源的一个有前途的解决方案
能源整合，降低高峰负荷，提高电网可靠性。这张纸
提出了一种以软学习为中心的深度强化学习（RL）策略
Actor-Critic (SAC) 算法，用于调度社区电池系统
存在不确定性，例如太阳能光伏（PV）发电、当地
需求和实时能源价格。我们将社区电池定位为可玩
在整合当地光伏能源、减少峰值负载和
利用能源价格波动进行套利，从而最大限度地减少
系统成本。为了改善 RL 训练期间的探索和收敛，我们
利用噪声网络技术。本文对此进行了比较研究
不同的 RL 算法，包括近端策略优化 (PPO) 和深度
确定性策略梯度（DDPG）算法，以评估其
社区电池调度问题的有效性。结果
展示 RL 在解决社区电池调度方面的潜力
挑战并表明 SAC 算法取得了最佳性能
与 RL 和优化基准进行比较。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03008</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>I-PHYRE：交互式物理推理。 （arXiv：2312.03009v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03009</link>
      <description><![CDATA[当前的评估协议主要评估物理推理
固定场景，在评估智能体交互能力方面造成差距
与动态事件。虽然现代方法允许代理人修改初始
场景配置和观察后果，他们缺乏能力
与事件实时互动。为了解决这个问题，我们推出了 I-PHYRE，
挑战代理同时展示直观物理的框架
推理、多步骤规划和现场干预。在这里，直观
物理推理是指对物理学的快速、近似的理解
解决复杂的问题；多步骤表示需要广泛的序列
在 I-PHYRE 中进行规划，考虑到每次干预都会显着改变
后续选择；就地意味着及时对象的必要性
场景内的操作，微小的时间偏差可能会导致任务失败
失败。我们制定了四个游戏分组来审查代理的学习和
交互式物理推理基本原理的概括，
通过与代表性场景的互动来促进学习。我们的
探索涉及三个规划策略并检查几个受监督的
以及强化代理在 I-PHYRE 上的零样本泛化能力。这
结果凸显了现有学习算法与人类之间的显着差距
性能，强调需要进行更多研究以增强代理
具有交互式物理推理能力。环境和基线
将被公开。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03009</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义 Hopfield 网络中原型学习的 Waddington 景观。 (arXiv:2312.03012v1 [cond-mat.dis-nn])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03012</link>
      <description><![CDATA[机器学习中的网络提供了复杂高维的示例
动力系统让人想起生物系统。在这里，我们研究的是
广义 Hopfield 网络的学习动态，它允许
内部记忆的可视化。这些网络已被证明可以继续进行
通过“功能到原型”的转变，作为网络的力量
非线性增加，其中学习的或最终的内部状态
记忆从混合状态转变为纯粹状态。专注于原型
我们观察到的内部记忆的学习动态与
细胞分化时的通道化或低维动力学
在沃丁顿景观中。我们动态地证明了学习
广义 Hopfield 网络通过内存中的连续“分割”进行
空间。此外，分裂的顺序是可解释和可再现的。这
分裂之间的动态在沃丁顿意义上被疏导——稳健到
系统细节方面的变化。在尝试进行类比时
为了严格等价，我们研究表现出类似的更小的子系统
整个系统的属性。我们将分析计算与
数值模拟来研究动态出现
特征到原型的转变，以及景观中分裂的行为，
学习期间访问过的马鞍点。我们展示了马鞍的政权
通过鞍结分叉出现和消失，发生质变
学习记忆的非线性强度分布为
多种多样——使我们能够系统地研究导致这种现象的机制
沃丁顿动力学出现的基础。回忆可以这样
以预测和控制的方式区分，揭示之间的新桥梁
实验生物学、动力系统理论和机器学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03012</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习用于时态知识图推理的多图结构。 （arXiv：2312.03004v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03004</link>
      <description><![CDATA[时态知识图 (TKG) 推理，基于预测未来事件
对分布在时间戳上的历史快照表示为外推法
并获得了极大的关注。由于其极端的多功能性和
空间和时间相关性的变化，TKG 推理提出了
具有挑战性的任务，要求有效捕获并发结构和
事实之间的进化相互作用。虽然现有方法已经取得了长足的进步
在这个方向上，他们仍然未能充分利用各种形式的
TKG 的内在表达语义，包含实体相关性
跨越多个时间戳和时间信息的周期性。这
局限性限制了他们全面反映历史的能力
依赖性和未来趋势。针对这些弊端，本文
提出了一种专注于学习多图的创新推理方法
结构（LMS）。具体来说，它包括三个不同的模块，集中
关于 TKG 中图结构知识的多个方面，包括
沿着时间戳的并发和演化模式，特定于查询
跨时间戳的相关性以及时间戳的语义依赖性，其中
从不同角度捕捉 TKG 特征。此外，LMS 还集成了
用于合并实体表示的自适应门
有效地标记时间戳。此外，它将时间戳语义集成到图中
注意力计算和时间感知解码器，以施加时间
对事件进行约束并根据历史缩小预测范围
统计数据。五个基于事件的基准的广泛实验结果
数据集表明 LMS 优于最先进的外推法
模型，表明多图视角建模的优越性
TKG 推理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03004</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有对抗性损失的少样本异常检测，用于鲁棒的特征表示。 （arXiv：2312.03005v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03005</link>
      <description><![CDATA[异常检测是一项关键且具有挑战性的任务，旨在识别
数据集中偏离正态模式和分布的数据点。
已经使用一类一模型方法提出了各种方法，但是
这些技术经常面临实际问题，例如内存效率低下和
训练时需要足够的数据。特别是少拍
异常检测给工业应用带来了重大挑战，
批量生产前可用的样品有限。在本文中，我们
提出一种集成对抗性的少样本异常检测方法
训练损失以获得更鲁棒和更通用的特征表示。我们
利用先前在域适应中使用的对抗性损失来对齐
源域和目标域之间的特征分布，以增强特征
少样本异常检测任务中的鲁棒性和泛化性。我们
假设对抗性损失在应用于以下特征时是有效的
应该具有相似的特征，例如来自同一层的特征
连体网络的并行分支或输入输出对
基于重建的方法。实验结果表明
所提出的方法通常在利用时获得更好的性能
对抗性损失。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03005</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多标准决策的锥排序。 （arXiv：2312.03006v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03006</link>
      <description><![CDATA[最近引入的统计锥分布函数已转变
转化为多标准决策 (MCDM) 工具。事实证明，这
过程可以被认为是加权和标量化的升级
就其一次吸收整个加权和标量化的集合而言
而不是提前修复某个特定的问题。此外，情况是
其特征在于发生不同类型的等级反转，并且
解释了为什么这甚至可能对分析排名过程有用。 A
将讨论几个例子以及机器学习中的潜在应用
已概述。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03006</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算机视觉通过识别神经外科手术室中的仪器来提高手术效率：概念验证研究。 (arXiv:2312.03001v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03001</link>
      <description><![CDATA[目标计算机视觉（CV）是人工智能的一个领域，
使机器能够解释和理解图像和视频。简历有
可能有助于手术室 (OR) 跟踪手术情况
仪器。我们建立了一个 CV 算法来识别手术器械
神经外科手术室作为外科手术的潜在解决方案
器械跟踪和管理，以减少手术浪费和开放
不必要的工具。方法 我们收集了 27 个常用图像的 1660 张图像
神经外科器械。使用 VGG 图像注释器对图像进行标记
并分成 80% 的训练集和 20% 的测试集以训练 U-Net
使用 5 折交叉验证的卷积神经网络。结果我们的U-Net
区分25个时工具识别准确率达到80-100%
仪器类别，其中 19/25 类别的准确度超过 90%。该模型
性能不足以对 Adson、Gerald 和 Debakey 进行细分
镊子，其准确度为 60-80%。结论 我们证明了
使用机器学习准确识别手术的可行性
仪器。器械识别有助于优化手术托盘
包装，减少工具使用和浪费，减少仪器发生率
误置事件，并协助安排日常仪器维护的时间。
需要更多的训练数据来提高所有手术的准确性
神经外科手术室中出现的仪器。这样的
技术有潜力被用作一种方法来证明什么
每种类型的手术都确实需要工具，使外科医生能够跨越不同的领域
世界以更少的资源做更多的事情。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03001</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文分类任务中数据依赖和突然学习的机制基础。 （arXiv：2312.03002v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.03002</link>
      <description><![CDATA[Transformer 模型展示了上下文学习：准确地
根据中的说明性示例预测对新查询的响应
输入序列。情境学习与传统权重学习的对比
学习查询-输出关系。训练数据包括哪些方面
分布和架构有利于上下文学习还是权重学习？最近的
研究表明，语言固有的特定分布特性，
例如突发性、大字典和倾斜的排名频率分布，
控制这两种形式的权衡或同时出现
学习。我们首先表明这些结果以最小的形式概括
在简化数据集上训练的仅注意网络。情境学习
(ICL) 是由突然出现的感应头驱动的，
随后与权重学习进行竞争。通过确定进展情况
在情境学习和有针对性的实验之前采取的措施，我们
构建感应头的双参数模型，模拟完整的感应头
基于注意力的网络显示的数据分布依赖性。 A
感应头形成的现象学模型追踪其突然出现
通过内在的方法实现三个嵌套 logits 的顺序学习
课程。我们建议基于注意力的网络的急剧转变
由于实现所需的特定多层操作链而出现
ICL，它是通过在过程中顺序学习的嵌套非线性来实现的
训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.03002</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Diff-GO：以扩散目标为导向的通信，以实现超高频谱效率。 （arXiv：2312.02984v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.02984</link>
      <description><![CDATA[人工智能 (AI) 的最新进展呈现出许多
前所未有的机会，可以大大节省带宽
通讯。与专注于分组的传统通信系统不同
运输、丰富的数据集和人工智能使得高效传输成为可能
对消息接收者的目标最关键的信息。中的一个
生成式人工智能中最令人兴奋的进步被称为扩散模型，它提出了
设计超高速通信系统的独特机会
基于语言的消息。这项工作呈现了一种超高效的沟通方式
利用基于扩散模型的生成人工智能作为特定的设计
一般目标导向的沟通框架的示例。为了更好的控制
接收器输出处的再生消息，我们的扩散系统设计
包括具有有限维潜在噪声的局部再生模块。这
噪声潜伏控制和共享的重要意义在于我们
Diff-GO是引入“局部生成反馈”概念的能力
（Local-GF），使发射机能够监控质量并测量
语义系统接收器处的消息恢复的质量或准确性。到
为此，我们提出了一个新的低维噪声空间来训练
扩散模型，显着降低了通信开销
达到满意的消息恢复性能。我们的实验结果
证明所提出的噪声空间和​​基于扩散的生成
模型实现超高频谱效率和精确恢复
传输图像信号。通过权衡计算来换取带宽效率
（C4BE），这个新框架提供了实现卓越的重要途径
计算带宽权衡。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.02984</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模拟的等时层南极冰架表面积累和基础融化速率的推断。 （arXiv：2312.02997v1 [physical.ao-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.02997</link>
      <description><![CDATA[支撑南极冰盖的冰架决定了
冰排入周围海洋。冰架的几何形状，以及
因此，它们的支撑强度取决于冰流以及冰流
局部表面积累和基础融化速率，受大气和
海洋条件。现代方法解决了其中一个速率，但是
通常不会两者兼而有之。此外，关于他们如何改变的信息很少
及时。我们提出了一种同时推断表面的新方法
十年和百年平均积累和基础融化速率
时间尺度。我们推断这些速率沿流线的空间依赖性
使用雷达观测到的内部地层学进行横断面，使用运动学
内部地层学正演模型。我们使用以下方法解决反问题
基于模拟的推理（SBI）。 SBI通过训练进行贝叶斯推理
神经网络模拟正向模型来近似
后验分布，使我们还可以量化不确定性
推断参数。我们证明了我们的方法在合成上的有效性
例如，并将其应用于南极洲的 Ekstr\&quot;om 冰架，该冰架新近
获得的雷达测量结果可用。我们得到后验分布
42、84、146 和 188 年平均的地表堆积和基底融化
2022 年之前。我们的结果表明大气和海洋状况稳定
南极洲流域这段时期的状况。使用观察到的
内部地层学可以将地表堆积的影响与
基底融化，使它们能够在过去的历史背景下被解释
几个世纪或更久远。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.02997</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>