<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用拓扑增强增强现实世界复杂网络的节点表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13033v2 公告类型：replace-cross 
摘要：图增强方法在提高图神经网络 (GNN) 的性能和增强泛化能力方面起着至关重要的作用。现有的图增强方法主要扰乱图结构，通常仅限于成对节点关系。这些方法不能完全解决现实世界大规模网络的复杂性，这些网络通常涉及不仅仅是成对的高阶节点关系。同时，由于可用于形成高阶边的数据稀缺，现实世界的图数据集主要被建模为简单图。因此，将高阶边重新配置为图增强策略的集成为解决上述问题开辟了一条有前途的研究道路。在本文中，我们提出了拓扑增强 (TopoAug)，这是一种新颖的图增强方法，它通过直接从原始数据构建虚拟超边，从原始图构建组合复合体。然后，TopoAug 通过从组合复合体中提取信息来生成辅助节点特征，这些特征可用于增强 GNN 在下游任务上的性能。我们设计了三种不同的虚拟超边构建策略来配合组合复合体的构建：（1）通过图统计，（2）从多个数据角度，以及（3）利用多模态。此外，为了便于 TopoAug 评估，我们提供了 23 个新的真实世界图数据集，涵盖社交媒体、生物学和电子商务等各个领域。我们的实证研究表明，TopoAug 在各种应用环境中的表现始终显著优于 GNN 基线和其他图增强方法，这清楚地表明它可以有效地将高阶节点关系纳入真实世界复杂网络的图增强中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13033</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练身份无关多模态序列推荐系统的实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17372v3 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐 (SR) 旨在根据历史交互预测未来的用户-项目交互。虽然许多 SR 方法都集中在用户 ID 和项目 ID 上，但人类通过多模态信号（如文本和图像）对世界的感知激发了研究人员深入研究从多模态信息构建 SR，而无需使用 ID。然而，多模态学习的复杂性体现在不同的特质提取器、融合方法和预训练模型中。因此，设计一个简单而通用的 \textbf{M}ulti-\textbf{M}odal \textbf{S}equential \textbf{R}ecommendation (\textbf{MMSR}) 框架仍然是一项艰巨的挑战。我们系统地总结了现有的多模态相关 SR 方法，并将精髓提炼为四个核心组件：视觉编码器、文本编码器、多模态融合模块和顺序架构。沿着这些维度，我们剖析了模型设计，并回答了以下子问题：首先，我们探索如何从头开始构建 MMSR，确保其性能与现有 SR 方法相当甚至超过现有 SR 方法，而无需复杂的技术。其次，我们检查 MMSR 是否可以从现有的多模态预训练范例中受益。第三，我们评估 MMSR 应对冷启动和域转移等常见挑战的能力。我们在四个真实推荐场景中的实验结果证明了 ID 无关的多模态顺序推荐的巨大潜力。我们的框架可以在以下位置找到：https://github.com/MMSR23/MMSR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17372</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAPRI-FAIR：将多边公平性融入情境 POI 推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03109</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03109v2 公告类型：替换 
摘要：兴趣点 (POI) 推荐考虑距离、高峰时段和用户签到等时空约束。鉴于它们对消费者体验和 POI 业务的影响，从多个角度考虑公平性至关重要。不幸的是，这些系统通常为不活跃用户提供不太准确的推荐，而对不受欢迎的 POI 的曝光较少。本文开发了一种后过滤方法，将提供商和消费者公平性集成到现有模型中，旨在平衡公平性指标（如项目曝光度）与性能指标（如精度和距离）。实验表明，在重新评分项目中，提供商公平性的线性评分模型在性能和长尾曝光之间提供了最佳权衡，有时不会出现明显的精度损失。通过向不活跃用户推荐更受欢迎的 POI 来解决消费者公平性问题可以提高某些模型和数据集的精度。然而，达到消费者和提供商公平性帕累托前沿的组合产生了最低的精度值，强调权衡在很大程度上取决于模型和数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03109</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TableGuard——保护结构化和非结构化数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07045</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07045v1 公告类型：交叉 
摘要：随着跨平台和组织的数据共享需求不断增长，确保敏感信息的隐私和安全已成为一项关键挑战。本文介绍了“TableGuard”。一种针对关系数据库量身定制的创新数据混淆方法。基于先前在上下文敏感混淆工作中开发的原理和技术，TableGuard 应用这些方法来确保 API 调用仅返回混淆的数据，从而在与第三方共享数据时保护隐私。TableGuard 利用先进的上下文敏感混淆技术将敏感数据元素替换为适合上下文的替代方案。通过保持数据的关系完整性和一致性，我们的方法可以减轻认知失调和数据泄露的风险。我们使用基于 BERT 的转换器模型演示了 TableGuard 的实现，该模型识别和混淆关系表中的敏感实体。我们的评估表明，TableGuard 有效地平衡了隐私保护与数据实用性，最大限度地减少了信息丢失，同时确保混淆后的数据对下游应用程序仍然有用。结果强调了特定领域的混淆策略的重要性以及上下文长度在保护数据完整性方面的作用。这项研究对需要与外部各方安全共享数据的组织具有重要意义。TableGuard 提供了一个强大的框架来实施隐私保护数据共享机制，从而为更广泛的数据隐私和安全领域做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07045</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习排名函数：从短期行为预测到长期用户满意度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06512</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06512v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了学习排名函数 (LRF)，该系统将短期用户项目行为预测作为输入，并输出一系列建议，直接优化长期用户满意度。大多数以前的工作都是基于优化启发式函数的超参数。我们建议将问题直接建模为一个优化问题，目标是最大化长期用户满意度。我们还开发了一种新颖的约束优化算法，可以稳定多目标优化的目标权衡。我们通过现场实验评估我们的方法并描述其在 YouTube 上的部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06512</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生物医学实体和关系提取的广义知识增强框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06618v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，为生物医学实体和关系提取开发的框架越来越多。这项研究旨在解决生物医学出版物的加速增长和生物医学文本的复杂性，这些文本主要为领域专家撰写。为了应对这些挑战，我们开发了一个新颖的框架，该框架利用外部知识为生物医学实体和关系提取构建独立于任务且可重用的背景知识图。我们模型的设计灵感来自人类如何学习特定领域的主题。特别是，人类通常首先获取有关某个领域的最基本和最常见的知识来构建基础知识，然后以此为基础扩展到各种专门主题。我们的框架采用这种常识共享机制来构建一个通用的神经网络知识图，该图可以有效地学习转移到不同领域的特定生物医学文本。实验评估表明，我们的模型配备了这种通用的、可交叉转移的知识库，达到了具有竞争力的性能基准，包括用于结合相互作用检测的 BioRelEx 和用于药物不良反应识别的 ADE。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06618</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenResearcher：释放人工智能，加速科学研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06941</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06941v1 公告类型：新
摘要：科学文献的快速增长给研究人员带来了重大挑战，他们努力跟上其领域的最新进展并深入研究新领域。我们推出了 OpenResearcher，这是一个创新平台，利用人工智能 (AI) 技术通过回答研究人员的各种问题来加速研究过程。OpenResearcher 基于检索增强生成 (RAG) 构建，将大型语言模型 (LLM) 与最新的领域特定知识相结合。此外，我们为 OpenResearcher 开发了各种工具，以了解研究人员的查询、从科学文献中搜索、过滤检索到的信息、提供准确全面的答案并自我完善这些答案。OpenResearcher 可以灵活使用这些工具来平衡效率和效果。因此，OpenResearcher 使研究人员能够节省时间并提高他们发现新见解和推动科学突破的潜力。演示、视频和代码可在以下网址获取：https://github.com/GAIR-NLP/OpenResearcher。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06941</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型对新闻来源可信度评级的准确性和政治偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.00228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.00228v2 公告类型：交叉 
摘要：搜索引擎越来越多地利用大型语言模型 (LLM) 来生成直接答案，而人工智能聊天机器人现在可以访问互联网获取新数据。作为数十亿用户的信息管理者，LLM 必须评估不同来源的准确性和可靠性。本文审核了来自三大提供商（OpenAI、Google 和 Meta）的八个广泛使用的 LLM，以评估它们辨别可信和高质量信息源与低可信度信息源的能力。我们发现，虽然 LLM 可以对大多数经过测试的新闻媒体进行评级，但较大的模型更频繁地由于信息不足而拒绝提供评级，而较小的模型更容易在评级中产生幻觉。对于提供评级的来源，LLM 之间表现出高度的一致性（平均 Spearman&#39;s $\rho = 0.81$），但它们的评级与人类专家评估的一致性仅为中等（平均 $\rho = 0.59$）。通过分析美国不同政治倾向的新闻来源，我们发现所有 LLM 在默认配置下的可信度评级都存在自由主义偏见。此外，为 LLM 分配党派身份始终会导致评级中出现强烈的政治一致性偏见。这些发现对于使用 LLM 来整理新闻和政治信息具有重要意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.00228</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将对话式推荐系统重新表述为三阶段离线策略学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06809</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06809v1 公告类型：新
摘要：现有的对话式推荐系统 (CRS) 主要利用用户模拟器来训练和评估推荐策略。这些模拟器通常通过仅关注静态项目属性而过分简化用户交互的复杂性，而忽略了表征真实世界用户行为的丰富、不断变化的偏好。这种限制经常导致模型在模拟环境中表现良好，但在实际部署中却表现不佳。针对这些挑战，本文介绍了基于三相离线策略学习的对话式推荐系统 (TPCRS)，它显着减少了对实时交互的依赖并缓解了传统方法中普遍存在的过度拟合问题。TPCRS 将基于模型的离线学习策略与可控的用户模拟相结合，可动态地与个性化和不断变化的用户偏好保持一致。通过全面的实验，TPCRS 在推荐中表现出增强的稳健性、适应性和准确性，在各种用户场景中均优于传统的 CRS 模型。这种方法不仅提供了更加真实的评估环境，而且有利于更深入地了解用户行为动态，从而改进推荐过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06809</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Slate 推荐的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06883v1 公告类型：新
摘要：Slate 推荐是一种常用于流媒体平台和电子商务网站的技术，用于同时呈现多个项目。Slate 推荐面临的一个重大挑战是管理复杂的组合选择空间。传统方法通常通过假设用户一次只与一个项目互动来简化此问题。然而，这种简化并不能反映现实，因为用户经常同时与多个项目互动。在本文中，我们解决了一般的 slate 推荐问题，该问题考虑了同时与多个项目的互动。我们提出了一种使用扩散模型的生成方法，利用它们在高维数据中学习结构的能力。我们的模型通过克服组合选择空间的挑战来生成高质量的 slate，从而最大限度地提高用户满意度。此外，我们的方法增强了推荐的多样性。对音乐播放列表生成和电子商务捆绑推荐等应用的广泛离线评估表明，我们的模型在相关性和多样性方面都优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06883</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检索的分层结构神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06653v1 公告类型：新
摘要：基于嵌入的检索 (EBR) 是 (广告) 推荐系统中检索阶段的重要组成部分，它利用双塔或暹罗网络来学习用户和项目 (广告) 的嵌入。然后，它采用近似最近邻搜索 (ANN) 来有效地检索特定用户最相关的广告。尽管最近在业界越来越受欢迎，但它们仍有几个局限性。首先，双塔模型架构使用单个点积交互，尽管它们很高效，但在实践中无法捕获数据分布。其次，作为 ANN 组成部分的质心表示和聚类分配发生在训练过程完成后。因此，它们没有考虑用于检索模型的优化标准。在本文中，我们介绍了分层结构化神经网络 (HSNN)，这是一种部署的联合优化分层聚类和神经网络模型，它可以利用在排名阶段更常见的复杂交互和模型架构，同时保持亚线性推理成本。我们在离线评估中实现了 6.5% 的改进，并通过 A/B 实验展示了 1.22% 的在线收益。HSNN 已成功部署到广告推荐系统中，目前正在处理大部分流量。本文分享了我们在开发此系统方面的经验，包括应对新鲜度、波动性、冷启动推荐、集群崩溃等挑战，以及在大型检索生产系统中部署模型的经验教训。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06653</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为用户固有档案推理机的快速调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06577</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06577v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 通过利用其广泛的世界知识和卓越的推理能力为用户配置文件提供支持，在推荐系统中展现出巨大的前景。然而，LLM 面临着诸如不稳定的指令合规性、模态差距和高推理延迟等挑战，导致文本噪声并限制其在推荐系统中的有效性。为了应对这些挑战，我们提出了 UserIP-Tuning，它使用提示调整来推断用户配置文件。它将用户配置文件和行为序列之间的因果关系集成到 LLM 的提示中。并采用期望最大化来推断嵌入的潜在配置文件，通过修复提示模板来最小化文本噪声。此外，配置文件量化码本通过将配置文件嵌入分类为协作 ID 来弥合模态差距，这些 ID 是预先存储的以用于在线部署。这提高了时间效率并减少了内存使用量。在四个公开数据集上的实验表明，UserIP-Tuning 的表现优于最先进的推荐算法。额外的测试和案例研究证实了它的有效性、稳健性和可迁移性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06577</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMX：熵加权相似度和语义增强词汇搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06643</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06643v1 公告类型：新
摘要：BM25 是一种广泛使用的词汇搜索算法，尽管预训练和大型语言模型 (PLM/LLM) 兴起，但它在信息检索中仍然至关重要。然而，它忽略了查询文档相似性并且缺乏语义理解，从而限制了其性能。我们重新审视 BM25 并介绍 BMX，这是 BM25 的一种新扩展，结合了熵加权相似性和语义增强技术。大量实验表明，BMX 始终优于传统 BM25，并在长上下文和真实世界检索基准中超越了基于 PLM/LLM 的密集检索。这项研究弥合了传统词汇搜索和现代语义方法之间的差距，为未来信息检索研究提供了一个有希望的方向。BMX 的参考实现可以在 Baguetter 中找到，它是在这项工作的背景下创建的。代码可以在这里找到：https://github.com/mixedbread-ai/baguetter。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06643</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多媒体推荐的模态平衡学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06360v1 公告类型：新
摘要：已经提出了许多推荐模型来研究如何将多模态内容信息有效地整合到传统的协同过滤框架中。多模态信息的使用有望提供更全面的信息并带来卓越的性能。然而，多模态的整合往往会遇到模态不平衡问题：由于不同模态中的信息不平衡，在所有模态上优化相同的目标会导致弱模态的优化不足问题，从而导致收敛速度较慢或性能较低。更糟糕的是，我们发现在多模态推荐模型中，所有模态都存在优化不足的问题。为了解决这些问题，我们提出了一种反事实知识蒸馏方法，可以解决不平衡问题并充分利用所有模态。通过模态特定知识蒸馏，它可以指导多模态模型从单模态教师那里学习模态特定知识。我们还设计了一种新颖的通用和特定蒸馏损失，以引导多模态学生从老师那里学习更广泛和更深入的知识。此外，为了在训练过程中自适应地重新校准多模态模型对较弱模态的关注，我们使用反事实推理技术估计每种模态对训练目标的因果影响，通过这种技术我们可以确定弱模态，量化不平衡程度并相应地重新加权蒸馏损失。我们的方法可以作为后期融合和早期融合主干的即插即用模块。在六个主干上进行的大量实验表明，我们提出的方法可以大幅提高性能。源代码将在 \url{https://github.com/CRIPAC-DIG/Balanced-Multimodal-Rec} 发布]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06360</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的商业文档关键信息提取：系统文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06345</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06345v1 公告类型：新
摘要：从文档中提取关键信息占业务工作量的很大一部分，因此具有很高的效率改进和流程自动化潜力。随着深度学习的最新进展，在文档理解这一总称下提出了大量基于深度学习的关键信息提取方法，这些方法可以处理复杂的业务文档。本系统文献综述的目的是深入分析该领域的现有方法并确定进一步研究的机会。为此，本研究分析了 2017 年至 2023 年期间发表的 96 种方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06345</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>