<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非参数锦标赛和众包问题的最佳水平集估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15356</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15356v1 公告类型：新
摘要：受众包启发，我们考虑一个问题，即我们部分观察 $n$ 个专家对 $d$ 个问题的答案的正确性。在本文中，我们假设专家和问题都可以排序，即包含专家 $i$ 对问题 $j$ 正确回答的概率的矩阵 $M$ 在其行和列的排列上是双等调的。当 $n=d$ 时，这也包括来自锦标赛文献的强随机传递 (SST) 模型。在这里，我们专注于从 $M$ 的大条目中解密 $M$ 的小条目的相关问题，这是众包中有效分配工人到问题的关键。更准确地说，我们的目标是恢复矩阵的一个（或几个）水平集 $p$，直到精度 $h$，即恢复 resp。 $M$ 中位置 $(i,j)$ 的集合，使得 $M_{ij}&gt;p+h$ 和 $M_{i,j}&lt;p-h$。我们将误分类条目的数量视为损失度量。作为我们的主要结果，我们构建了一个有效的多项式时间算法，该算法被证明是此分类问题的极小极大最优算法。这与 SST 模型中的现有文献形成了鲜明对比，在现有文献中，对于更强的重建损失，人们推测存在统计计算差距。更一般地说，这揭示了排列模型的统计计算差距的性质。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15356</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义朴素贝叶斯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15923</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15923v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们引入了所谓的广义朴素贝叶斯结构作为朴素贝叶斯结构的扩展。我们给出了一种新的贪婪算法，该算法可以找到一个良好的拟合广义朴素贝叶斯 (GNB) 概率分布。我们证明这至少与经典朴素贝叶斯 (NB) 确定的概率分布一样适合数据。然后，在不太严格的条件下，我们给出了第二种算法，我们可以证明它找到了最佳的 GNB 概率分布，即 KL 散度意义上的最佳拟合结构。这两种算法都是为了最大化信息内容和最小化冗余而构建的。基于这些算法，介绍了新的特征选择方法。我们在结构、方法和复杂性方面讨论了与其他相关算法的异同。实验结果表明，引入的算法在许多情况下优于相关算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15923</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PersonalizedUS：具有本地覆盖不确定性量化的可解释乳腺癌风险评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15458</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15458v1 公告类型：交叉 
摘要：正确评估超声检查中发现的乳腺病变的恶性程度对于有效的临床决策至关重要。然而，目前的“黄金标准”依赖于临床医生手动进行的 BI-RADS 评分，这通常会导致不必要的活检，并给患者及其家属带来巨大的心理健康负担。在本文中，我们介绍了 PersonalizedUS，这是一种可解释的机器学习系统，它利用适形预测方面的最新进展，提供精确和个性化的风险估计，并保证局部覆盖，并且在各种阈值水平上灵敏度、特异性和预测值均高于 0.9。特别是，我们识别了有意义的病变亚组，其中分布自由、模型无关的条件覆盖率成立，大约 90% 的预测集仅包含大多数病变亚组中的基本事实，从而明确表征了该模型最适合应用于哪些患者。此外，我们还提供了最近一项观察性多中心研究中 1936 个活检乳腺病变的精选表格数据集，并对几种最先进的学习算法的性能进行了基准测试。我们还报告了在同一多中心环境中部署系统的成功案例研究。具体的临床益处包括 BI-RADS 4a 和 4b 病变中要求的活检次数减少高达 65%，并且几乎没有遗漏癌症病例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15458</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消除对称性以控制模型表达力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15495</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15495v1 公告类型：交叉 
摘要：当损失函数中存在对称性时，模型很可能陷入低容量状态，有时称为“崩溃”。陷入这些低容量状态可能是在应用深度学习技术的许多场景中进行训练的主要障碍。我们首先证明了两种具体的机制，通过这些机制，对称性会导致容量降低并在训练过程中忽略特征。然后，我们提出了一种简单且理论上合理的算法 syre，以消除神经网络中几乎所有由对称性引起的低容量状态。所提出的方法被证明可以在这种类型的陷阱特别令人担忧的情况下改善神经网络的训练。所提出方法的一个显着优点是它与模型无关，并且不需要任何对称性知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15495</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加权神经表征的隐式正则化路径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.15784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.15784v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了由预训练特征的（观察）加权引起的隐式正则化效应。对于相对于（归一化）迹函数无限自由的有界算子范数的权重和特征矩阵，我们推导出连接不同权重矩阵和岭正则化水平的等价路径。具体而言，我们表明，沿相同路径在加权特征上训练的岭估计量在针对有界范数的测试向量进行评估时是渐近等价的。这些路径可以解释为匹配具有加权特征的岭估计量的有效自由度。对于无替换子采样的特殊情况，我们的结果适用于独立采样的随机特征和核特征，并证实了作者最近在 Patil 等人的论文中对此类路径存在性的猜想（猜想 7 和 8）。我们还提出了加权估计量集合的附加风险分解，并表明当集合大小趋于无穷大时，风险沿路径是等价的。作为路径等价的实际结果，我们开发了一种有效的交叉验证方法来进行调整，并将其应用于多个模型（例如 ResNet-50）和数据集（例如 CIFAR-100）中的子采样预训练表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.15784</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>压缩经验测量（有限维度）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2204.08847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2204.08847v3 公告类型：替换 
摘要：我们研究在有限维再生核希尔伯特空间 (RKHS) 背景下压缩经验测量的方法。在这种情况下，经验测量包含在自然凸集中，可以使用凸优化方法进行近似。这种近似产生了一个数据点的核心集。控制这种核心集大小的关键量是经验凸集中包含的经验测量周围最大球的大小。我们的大部分工作涉及在各种条件和各种环境下推导出这种球大小的高概率下限：我们展示了如何使用数据密度和核函数的条件来推断这种下限；我们进一步开发了一种方法，使用协方差算子的最小特征值的下限来提供这种球大小的下限；我们将该方法扩展到近似协方差算子，并展示了如何在核岭回归的背景下使用它。我们还推导出使用条件梯度法等标准算法时的压缩保证，并讨论了这些算法的变体以改进这些标准算法的运行时间。我们最后构建了一个压缩性较差的无限维 RKHS，强调了在尝试转向无限维 RKHS 时面临的一些困难。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2204.08847</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对高维稀缺数据的 Lipschitz 正则化梯度流和生成粒子算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2210.17230</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2210.17230v4 公告类型：替换 
摘要：我们构建了一类新的生成算法，能够从可能稀缺的高维数据中有效地学习任意目标分布，然后生成新样本。这些生成算法是基于粒子的，并构建为 Lipschitz 正则化的 Kullback-Leibler 或其他 $f$ 散度的梯度流，其中来自源分布的数据可以作为粒子稳定地传输到目标分布附近。作为数据集成的一个突出结果，我们证明所提出的算法正确地传输了维度超过 54K 的基因表达数据点，而样本量通常只有几百个。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2210.17230</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诊断分析（第一部分）：患病率、不确定性量化和机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.00645</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.00645v2 公告类型：替换 
摘要：诊断测试为研究和开发分类理论工具提供了独特的环境。在这种情况下，患病率的概念，即患有特定疾病的人数，是根本性的，既是感兴趣的内在数量，也是控制分类准确性的参数。这篇手稿是研究分类理论和患病率之间更深层次联系的两部分系列文章中的第一篇，展示了后者如何为某些类型的机器学习 (ML) 建立更完整的不确定性量化 (UQ) 理论。我们通过一个引理来激发这种分析，该引理表明，最小化患病率加权误差的一般分类器包含与依赖于条件概率密度的贝叶斯最优分类器相同的概率信息。这促使我们研究相对概率水平集 $B^\star (q)$，它被重新解释为分类边界和量化类标签不确定性的有用工具。为了在实践中实现这一点，我们还提出了一种数值同伦算法，该算法通过最小化患病率加权经验误差来估计 $B^\star (q)$。该方法的成功和缺点促使我们重新审视水平集的属性，我们推断相应的分类器遵循有用的单调性属性，该属性可以稳定数值并指向 ML 的 UQ 的重要扩展。在整个过程中，我们在合成数据和仅供研究使用的 SARS-CoV-2 酶联免疫吸附 (ELISA) 测定的背景下验证了我们的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.00645</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于度量的主曲线方法学习一维流形</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12390</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12390v2 公告类型：替换 
摘要：主曲线是一种著名的统计方法，它使用微分几何中的概念进行流形学习。在本文中，我们提出了一种基于度量的新型主曲线 (MPC) 方法，用于学习空间数据的一维流形。合成数据集使用 MNIST 数据集的实际应用表明，我们的方法可以很好地学习一维流形的形状。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12390</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维度中抗错误指定似然推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2002.09377</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2002.09377v4 公告类型：replace-cross 
摘要：基于模拟器的统计模型的无似然推理从起步阶段迅速发展成为实践者的有用工具。然而，具有大量参数的模型对于基于近似贝叶斯计算 (ABC) 的推理来说仍然是一个挑战。为了提高在高维参数空间中执行无似然推理的可能性，我们引入了一种流行的基于贝叶斯优化的方法的扩展，以概率方式近似差异函数，这有助于有效探索参数空间。我们的方法通过对每个参数使用单独的获取函数和差异，实现了高维参数空间的计算可扩展性。高效的加性获取结构与指数损失似然相结合，为所有模型参数的边际后验分布提供错误指定稳健的特征。该方法成功地在 100 维空间中对典型示例进行了计算效率高的推理，与现有的模块化 ABC 方法相比毫不逊色。我们通过将细菌传播动力学模型拟合到真实数据集来进一步说明这种方法的潜力，该模型在 30 维参数空间中提供了菌株竞争的生物学连贯结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2002.09377</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减少、再利用、回收：基于能量的扩散模型和 MCMC 的组合生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.11552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2302.11552v5 公告类型：replace-cross 
摘要：自推出以来，扩散模型已迅速成为许多领域生成建模的主流方法。它们可以解释为学习随时间变化的对数概率密度函数序列的梯度。这种解释促使基于分类器和无分类器的指导成为事后控制扩散模型的方法。在这项工作中，我们使用基于分数的扩散模型解释来构建这些想法，并探索其他方法来调节、修改和重用扩散模型以完成涉及组合生成和指导的任务。特别是，我们研究了为什么某些类型的组合使用当前技术会失败，并提出了许多解决方案。我们得出结论，采样器（而不是模型）是造成这种失败的原因，并提出了受 MCMC 启发的新采样器，从而实现成功的组合生成。此外，我们提出了一种基于能量的扩散模型参数化方法，从而可以使用新的组合运算符和更复杂的 Metropolis 校正采样器。有趣的是，我们发现这些采样器在一系列问题（例如分类器引导的 ImageNet 建模和组合文本到图像生成）的组合生成方面取得了显着的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.11552</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一般非均匀超图随机块模型的最优和精确恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.13139</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.13139v3 公告类型：replace-cross 
摘要：考虑非均匀超图随机块模型 (HSBM) 下随机超图中的社区检测问题，其中每个超边独立出现，且仅取决于其顶点的标签，具有一定的概率。我们在文献中首次建立了这种非均匀情况下精确恢复的严格阈值，但受到较小的约束；特别是，我们考虑了具有多个社区的模型。这里的一个关键点是，通过汇总来自所有均匀层的信息，我们可以获得精确恢复，即使在单独考虑每个层时似乎不可能的情况下也是如此。除此之外，我们证明了对于任何算法，错误分类顶点数量的广泛信息论下限，这取决于涉及模型参数的 \emph{广义 Chernoff-Hellinger} 散度。我们提供了两种有效的算法，当超过阈值时，它们可以成功实现精确恢复，当无法精确恢复时，它们可以达到最低的不匹配率，这被证明是最佳的。我们的算法的理论分析依赖于非均匀随机超图的邻接矩阵的集中和正则化，这可能是独立的兴趣所在。我们还解决了一些关于参数知识和估计的未解决的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.13139</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时空时间序列插补的因果关系感知时空图​​神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.11960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.11960v3 公告类型：replace-cross 
摘要：时空时间序列通常通过放置在不同位置的监控传感器收集，这些传感器通常由于各种故障（例如机械损坏和互联网中断）而包含缺失值。填补缺失值对于分析时间序列至关重要。在恢复特定数据点时，大多数现有方法都会考虑与该点相关的所有信息，而不管因果关系如何。在数据收集过程中，不可避免地会包含一些未知的混杂因素，例如时间序列中的背景噪声和构建的传感器网络中的非因果捷径边。这些混杂因素可以打开后门路径并在输入和输出之间建立非因果相关性。过度利用这些非因果相关性可能会导致过度拟合。在本文中，我们首先从因果角度重新审视时空时间序列填补，并展示如何通过前门调整来阻止混杂因素。基于前门调整的结果，我们引入了一种新颖的因果感知时空图​​神经网络 (Casper)，其中包含一种新颖的基于提示的解码器 (PBD) 和时空因果注意 (SCA)。PBD 可以减少混杂因素的影响，而 SCA 可以发现嵌入之间的稀疏因果关系。理论分析表明，SCA 根据梯度值发现因果关系。我们在三个真实数据集上对 Casper 进行了评估，实验结果表明 Casper 的表现优于基线，可以有效地发现因果关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.11960</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机插值和福尔马过程的概率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.13724</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.13724v2 公告类型：replace-cross 
摘要：我们提出了一个基于生成模型的动态系统概率预测框架。给定对系统状态随时间变化的观察，我们将预测问题表述为在给定当前状态的情况下从未来系统状态的条件分布中进行采样。为此，我们利用随机插值框架，这有助于在任意基础分布和目标之间构建生成模型。我们设计了一个虚构的、非物理的随机动力学，它将当前系统状态作为初始条件，并在有限时间内无偏差地从目标条件分布中产生一个样本作为输出。因此，这个过程将以当前状态为中心的点质量映射到预测的概率集合上。我们证明，实现此任务的随机微分方程 (SDE) 中的漂移系数是非奇异的，并且可以通过对时间序列数据进行平方损失回归来有效地学习它。我们表明，该 SDE 的漂移和扩散系数可以在训练后进行调整，并且最小化估计误差影响的特定选择会产生 F\&quot;ollmer 过程。我们重点介绍了我们的方法在几个复杂的高维预测问题上的实用性，包括随机强制 Navier-Stokes 和 KTH 和 CLEVRER 数据集上的视频预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.13724</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型水印统计框架：枢轴、检测效率和最佳规则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.01245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.01245v2 公告类型：replace-cross 
摘要：自 2022 年 11 月推出 ChatGPT 以来，将（几乎）不可察觉的统计信号嵌入大型语言模型 (LLM) 生成的文本中（也称为水印）已被用作一种原则性方法，可以证明 LLM 生成的文本与人工编写的文本的可比性。在本文中，我们介绍了一个通用且灵活的框架，用于推理水印的统计效率并设计强大的检测规则。受水印检测的假设检验公式的启发，我们的框架首先选择文本的关键统计数据和 LLM 提供给验证者的密钥，以便控制误报率（错误地将人写的文本检测为 LLM 生成的文本的错误）。接下来，该框架允许人们通过获得渐近假阴性率（将 LLM 生成的文本错误地归类为人工书写的误差）的闭式表达式来评估水印检测规则的功效。我们的框架进一步将确定最佳检测规则的问题简化为解决极小最大优化程序。我们将该框架应用于两个代表性水印（其中一个已在 OpenAI 内部实现），并获得了一些有助于指导水印实施实践的发现。具体来说，我们在我们的框架下推导出这些水印的最佳检测规则。这些理论推导的检测规则被证明具有竞争力，有时比现有的检测方法具有更高的功效，这是通过数值实验证明的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.01245</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>