<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>协同过滤中数据最小化与公平性的权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07182v1 公告类型：新
摘要：通用数据保护条例 (GDPR) 旨在保护个人的个人信息免受伤害。虽然欧盟和加州隐私权法案 (CPRA) 强制要求完全遵守，但在其他地方并非如此。GDPR 要求同时遵守公平性、准确性和数据最小化等所有原则。然而，它忽视了其原则中的潜在矛盾。当决策系统需要遵守时，这个问题变得更加复杂。因此，必须研究同时实现 GDPR 和机器学习目标的可行性，以及可能强加给我们的潜在权衡。本文研究了推荐系统中数据最小化原则与公平性之间的关系。我们通过主动学习 (AL) 实现数据最小化，因为与许多其他方法不同，它可以在允许战略数据收集的同时保持高精度，从而最大限度地减少数据收集量。我们实施了几种主动学习策略（个性化和非个性化），并对两个公开可用的数据集进行了以准确性和公平性为重点的比较分析。结果表明，不同的主动学习策略可能对推荐系统的准确性产生不同的影响，几乎所有策略都会对公平性产生负面影响。关于数据最小化和公平性之间的权衡、主动学习方法作为实现数据最小化的工具的利弊以及主动学习对公平性的潜在影响的研究很少或非常有限。通过探索这些关键方面，我们为开发符合 GDPR 的推荐系统提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07182</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有免费的午餐：检索增强生成破坏了法学硕士的公平性，即使对于警惕的用户也是如此</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07589</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07589v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 因其在缓解幻觉和增强大型语言模型 (LLM) 领域特定生成能力方面的有效性和成本效益而被广泛采用。然而，这种有效性和成本效益真的是免费的午餐吗？在本研究中，我们从用户对公平性的认识的角度提出了一个实用的三级威胁模型，全面研究了与 RAG 相关的公平性成本。具体来说，不同程度的用户公平意识会导致对外部数据集的公平性审查程度不同。我们使用未经审查、部分审查和完全审查的数据集来检查 RAG 的公平性影响。我们的实验表明，公平性一致性可以通过 RAG 轻松破坏，而无需进行微调或重新训练。即使外部数据集经过完全审查且据称没有偏见，RAG 也可能导致有偏见的输出。我们的研究结果强调了当前基于 RAG 的 LLM 中对齐方法的局限性，并强调迫切需要采取新策略来确保公平性。我们提出了潜在的缓解措施，并呼吁进一步研究以在基于 RAG 的 LLM 中制定强大的公平保障措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07589</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Firzen：使用冻结的异构和同构图触发严格冷启动项进行推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07654v1 公告类型：新
摘要：十多年来，利用唯一身份 (ID) 来表示不同用户和项目的推荐模型一直主导着推荐系统文献。由于项目（例如文本和图像）和知识图谱 (KG) 的多模态内容可能反映与交互相关的用户偏好和项目特征，因此它们已被用作有用的辅助信息来进一步提高推荐质量。然而，这类方法的成功往往局限于热启动或严格冷启动项目推荐，其中一些项目既不出现在训练数据中，也没有任何交互在测试阶段：（1）有些无法学习严格冷启动项目的嵌入，因为辅助信息仅用于增强热启动 ID 表示；（2）其他方法会降低热启动推荐的性能，因为 KG 中不相关的多模态内容或实体可能会模糊最终表示。本文提出了一个统一的框架，结合多模态项目内容和知识图谱，有效解决严格冷启动和热启动推荐问题，该框架被称为 Firzen，它在冻结的异构图（协作知识图谱）上提取用户-项目协作信息，并在冻结的同构图（项目-项目关系图和用户-用户共现图）上利用项目-项目语义结构和用户-用户行为关联。此外，我们通过重新排列交互数据和构建知识图谱，基于公开的亚马逊数据集和来自微信频道的真实工业数据集建立了四个统一的严格冷启动评估基准。大量的实证结果表明，我们的模型对严格冷启动推荐产生了显着的改进，并且在热启动场景中表现优于或匹配最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07654</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DISCO：用于可解释工作推荐的分层解缠认知诊断框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07671</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07671v1 公告类型：新 
摘要：在线招聘平台的快速发展为求职者创造了前所未有的机会，同时也带来了快速准确地找到符合其技能和偏好的职位的重大挑战。职位推荐系统通过优化点击量和申请量等用户参与度指标，大大减轻了求职者的大量搜索负担，取得了显著的成功。近年来，大量研究致力于开发有效的职位推荐模型，主要集中于基于文本匹配和基于行为建模的方法。虽然这些方法已经取得了令人印象深刻的成果，但必须注意的是，对招聘建议的可解释性的研究仍然尚未深入探索。为此，在本文中，我们提出了 DISCO，一种基于分层解缠的认知诊断框架，旨在灵活地适应底层表示学习模型，以实现有效和可解释的职位推荐。具体来说，我们首先设计了一个层次表征解缠模块，以显式地挖掘求职者和职位隐藏表征中隐含的层次技能相关因素。随后，我们提出了层次感知关联模型来增强信息交流和层次间和层次内的稳健表征学习，该模型由层次间知识影响模块和层次对比学习组成。最后，我们设计了一个结合神经诊断功能的交互诊断模块，以有效地建模求职者和职位之间的多层次招聘交互过程，该模块引入了认知测量理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07671</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DyVo：利用实体进行学习稀疏检索的动态词汇表</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07722</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07722v1 公告类型：新
摘要：学习稀疏检索 (LSR) 模型使用来自预训练转换器的词汇表，这些词汇表通常会将实体拆分成无意义的片段。拆分实体会降低检索准确性，并限制模型整合训练数据中未包含的最新世界知识的能力。在这项工作中，我们使用维基百科概念和实体增强了 LSR 词汇表，使模型能够更有效地解决歧义并跟上不断发展的知识。我们方法的核心是动态词汇表 (DyVo) 头，它利用现有的实体嵌入和实体检索组件来识别与查询或文档相关的实体。我们使用 DyVo 头来生成实体权重，然后将其与词块权重合并以创建联合表示，以便使用倒排索引进行有效的索引和检索。在三个实体丰富的文档排名数据集上的实验中，得到的 DyVo 模型大大优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07722</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CSA：单峰特征到多峰特征的数据高效映射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07610v1 公告类型：交叉 
摘要：像 CLIP 这样的多模态编码器在零样本图像分类和跨模态检索等任务中表现出色。然而，它们需要过多的训练数据。我们提出了规范相似性分析 (CSA)，它使用两个单模态编码器来复制使用有限数据的多模态编码器。CSA 将单模态特征映射到多模态空间，使用新的相似度分数仅保留多模态信息。CSA 仅涉及单模态编码器的推理和立方复杂度矩阵分解，无需进行大量基于 GPU 的模型训练。实验表明，CSA 优于 CLIP，同时需要少 $300,000\times$ 个多模态数据对和少 $6\times$ 个单模态数据来进行 ImageNet 分类和错误信息新闻标题检测。CSA 超越了将单模态特征映射到多模态特征的最先进方法。我们还展示了 CSA 在图像和文本之外的模态方面的能力，为未来具有有限配对多模态数据但丰富的非配对单模态数据（如激光雷达和文本）的模态对铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07610</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有 Kullback-Leibler 散度的正交非负矩阵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07786v1 公告类型：交叉 
摘要：正交非负矩阵分解 (ONMF) 已成为聚类的标准方法。据我们所知，大多数关于 ONMF 的工作都依赖于 Frobenius 范数来评估近似的质量。本文提出了一种新的 ONMF 模型和算法，以最小化 Kullback-Leibler (KL) 散度。与假设高斯噪声的 Frobenius 范数相反，KL 散度是泊松分布数据的最大似然估计量，它可以更好地模拟文档数据集中的字数向量和成像中的照片计数过程。我们开发了一种基于交替优化的算法 KL-ONMF，并表明它在文档分类和高光谱图像解混方面与基于 Frobenius 范数的 ONMF 表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07786</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用指导性大型语言模型重写对话话语</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07797v1 公告类型：交叉 
摘要：许多最近的研究表明，大型语言模型 (LLM) 能够在许多 NLP 任务（例如问答、文本摘要、编码和翻译）上实现最先进的性能。在某些情况下，LLM 提供的结果与人类专家的结果相当。这些模型最具颠覆性的创新是它们能够通过零样本或少样本提示执行任务。此功能已成功用于训练指导式 LLM，其中使用带有人工反馈的强化学习来指导模型直接遵循用户的请求。在本文中，我们研究了指导式 LLM 通过在对话环境中重写用户问题来提高对话搜索效果的能力。我们研究哪些提示提供了最具信息量的重写话语，从而带来最佳的检索性能。在公开的 TREC CAST 数据集上进行了可重复的实验。结果表明，与最先进的技术相比，使用指导的 LLM 重写对话话语可以实现显著的改进，MRR 提高了 25.2%，Precision@1 提高了 31.7%，NDCG@3 提高了 27%，Recall@500 提高了 11.5%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07797</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HiNet：具有分层信息提取的新型多场景和多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.06095</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.06095v3 Announce Type: replace 
摘要：多场景多任务学习已广泛应用于工业应用中的许多推荐系统，其中一种有效且实用的方法是基于混合专家（MoE）架构进行多场景迁移学习。然而，基于MoE的方法旨在将所有信息投影到同一个特征空间中，无法有效处理各种场景和任务之间固有的复杂关系，导致性能不理想。针对这一问题，我们提出了一种用于多场景多任务推荐的分层信息提取网络（HiNet），该网络基于由粗到细的知识迁移方案实现分层提取。分层网络的多个提取层使模型能够增强跨场景传输有价值信息的能力，同时保留场景和任务的特定特征。此外，提出了一种新颖的场景感知注意网络模块来明确地模拟场景之间的相关性。美团美视平台在真实工业数据集上进行的综合实验表明，HiNet 达到了新的最佳性能，并且显著优于现有解决方案。HiNet 目前已在两个场景中全面部署，分别实现了 2.87% 和 1.75% 的订单量增长。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.06095</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于证据的错误信息检测网络检索代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.00009</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.00009v2 公告类型：替换 
摘要：本文开发了一种基于代理的自动事实核查方法来检测错误信息。我们证明，将强大的 LLM 代理（无法访问互联网进行搜索）与在线网络搜索代理相结合，比单独使用每个工具产生更好的结果。我们的方法在多个模型中都很稳健，优于替代方案，并且与没有搜索的 LLM 相比，错误信息检测的宏观 F1 提高了 20%。我们还对我们的系统利用的来源及其偏见、系统构建中的决策（如搜索工具和知识库）、所需的证据类型及其对结果的影响以及整个过程的其他部分进行了广泛的分析。通过将强大的性能与深入的理解相结合，我们希望为未来支持搜索的错误信息缓解系统提供构建模块。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.00009</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TiM4Rec：基于时间感知结构状态空间对偶模型的高效顺序推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16182v2 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐是推荐系统的一个关键分支，主要围绕动态分析用户偏好与其交互行为之间的顺序依赖关系。尽管基于 Transformer 架构的模型在此领域取得了令人称赞的性能，但它们相对于序列维度的二次计算复杂度阻碍了有效建模。为此，以线性计算复杂度为特征的创新 Mamba 架构应运而生。Mamba4Rec 进一步开创了 Mamba 在顺序推荐中的应用。尽管如此，Mamba 1 的硬件感知算法仍难以有效利用现代矩阵计算单元，这导致了改进的状态空间对偶 (SSD) 的提出，也称为 Mamba 2。虽然 SSD4Rec 成功地将 SSD 架构调整为顺序推荐，在高维环境中显示出有希望的结果，但在纯 ID 顺序推荐任务至关重要的低维场景中，它的性能会显着下降。为应对这一挑战，我们提出了一种新颖的顺序推荐主干模型 TiM4Rec，该模型在保持 SSD 架构计算效率的同时，改善了 SSD 架构的低维性能损失。从 TiSASRec 中汲取灵感，我们开发了一种针对 SSD 架构的线性计算需求量身定制的时间感知增强方法，从而增强了其适应性，并在低维和高维建模中实现了最先进的 (SOTA) 性能。我们的模型代码可在 https://github.com/AlwaysFHao/TiM4Rec 上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16182</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Neo4j 对 SIMON Cypher 进行密码分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.04735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.04735v2 公告类型：replace-cross 
摘要：物联网 (IoT) 设备数量的指数级增长催生了几种轻量级加密算法 (LEA)。虽然 LEA 旨在增强 IoT 设备收集和传输的数据的完整性、隐私性和安全性，但假设所有 LEA 都是安全的并表现出类似的保护级别是危险的。为了提高加密强度，密码分析人员和算法设计人员会定期使用各种密码分析技术探测 LEA，以识别 LEA 的漏洞和局限性。尽管最近利用启发式方法和偏差分布表 (PDDT) 的密码分析效率有所提高，但该过程仍然效率低下，启发式方法的随机性抑制了可重复的结果。然而，使用 PDDT 提供了利用知识图识别差异之间关系的机会，从而识别整个 PDDT 中的有效路径。本文介绍了一种新方法，使用知识图谱来识别 SIMON LEA 中差异之间的复杂关系，从而可以识别整个差异中的最佳路径，并提高 SIMON 差异安全分析的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.04735</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 LLM 的联合知识图谱自然语言 SPARQL 查询生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06062</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06062v2 公告类型：replace-cross 
摘要：我们引入了一种检索增强生成 (RAG) 系统，利用大型语言模型 (LLM) 将用户问题转换为基于生物信息学知识图谱 (KG) 的准确联合 SPARQL 查询。为了提高准确性并减少查询生成中的幻觉，我们的系统利用来自 KG 的元数据，包括查询示例和架构信息，并结合验证步骤来更正生成的查询。该系统可在 chat.expasy.org 上在线使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06062</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>