<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>检索遇到长上下文大语言模型。 （arXiv：2310.03025v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.03025</link>
      <description><![CDATA[扩展大型语言模型 (LLM) 的上下文窗口正在取得进展
最近很流行，而通过检索增强法学硕士的解决方案已经
存在多年。自然的问题是：i）检索增强与
长上下文窗口，哪一个更适合下游任务？ ii) 两者都可以
结合两种方法以获得两全其美的效果？在这项工作中，我们回答
通过使用两种最先进的方法研究这两种解决方案来解决这些问题
预训练的 LLM，即专有的 43B GPT 和 Llama2-70B。也许
令人惊讶的是，我们发现具有 4K 上下文窗口的 LLM 使用简单的
生成时的检索增强可以达到与
通过长位置插值对 16K 上下文窗口进行 LLM 微调
上下文任务，同时需要更少的计算。更重要的是，我们
证明检索可以显着提高法学硕士的表现
无论它们的扩展上下文窗口大小如何。我们最好的模特，
具有 32K 上下文窗口的检索增强型 Llama2-70B，性能优于其他
GPT-3.5-turbo-16k 和 Davinci003 在九个长上下文上的平均得分
任务包括问答、基于查询的总结和上下文
少样本学习任务。它还优于其非检索 Llama2-70B-32k
基线有一定优势，同时生成速度要快得多。我们的研究提供了
关于选择检索增强与长上下文的一般见解
为从业者提供法学硕士学位的延伸。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.03025</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉模块插件解锁密集检索的多模态能力。 （arXiv：2310.14037v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.14037</link>
      <description><![CDATA[本文通过 Visual modulE pLugin 提出了多模态检索模型
（MARVEL）学习查询和多模态文档的嵌入空间
进行检索。 MARVEL 使用以下方式对查询和多模式文档进行编码
统一编码器模型，有助于缓解图像之间的模态差距
和文本。具体来说，我们使图像理解能力成为可能
训练有素的密集型猎犬，T5-ANCE，通过结合图像特征
由视觉模块编码作为其输入。为促进多式联运
检索任务，我们基于 ClueWeb22 构建 ClueWeb22-MM 数据集
数据集，将锚文本视为查询，并精确相关文本和
来自锚链接网页的图像文档。我们的实验表明 MARVEL
显着优于多模态的最先进方法
检索数据集 WebQA 和 ClueWeb22-MM。我们的进一步分析表明
视觉模块插件方法是为了实现图像理解而量身定制的
现有密集检索模型的能力。此外，我们还表明
语言模型能够从图像编码器中提取图像语义
并适应语言模型输入空间中的图像特征。所有代码
可以在 https://github.com/OpenMatch/MARVEL 上找到。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.14037</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SynthTab：利用合成数据进行吉他指法谱转录。 （arXiv：2309.09085v3 [cs.SD] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.09085</link>
      <description><![CDATA[吉他谱是吉他手广泛使用的一种音乐记谱形式。它
不仅捕捉作品的音乐内容，还捕捉其实现
以及乐器上的装饰。吉他指法谱转录 (GTT) 是一种
在音乐教育、作曲和音乐教育中广泛应用的重要任务
娱乐。现有的 GTT 数据集在大小和范围上都非常有限，
在它们上训练的渲染模型容易过度拟合并且无法
泛化到域外数据。为了解决这个问题，我们提出
使用商业声学合成大规模 GTT 音频的方法
和电吉他插件。我们采购 SynthTab，一个源自
DadaGP，这是一个庞大而多样的、注释丰富的符号集合
指法谱。所提出的合成管道产生的音频忠实地
坚持原来的指法和技术的子集指定
指法谱，并涵盖每首曲目的多种吉他和风格。实验
表明在 SynthTab 上预训练基线 GTT 模型可以改进
对个体进行微调和测试时的转录性能
数据集。更重要的是，跨数据集实验表明预训练
显着减轻了过度拟合的问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.09085</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效性指标到底有多少自由度？ （arXiv：2309.09477v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.09477</link>
      <description><![CDATA[人们很容易认为，因为有效性指标可以自由选择
为了给搜索引擎结果页面（SERP）分配分数，必须有一个
SERP 对的相对顺序具有相似的自由度
进入。事实上，第二自由在很大程度上是虚幻的。
这是因为如果一对中的一个 SERP 已被某个人给予一定的分数
在许多情况下，度量、基本排序约束决定了
第二个 SERP 的分数必须不小于或不大于
分配给第一个 SERP 的分数。我们将这些固定关系称为
固有的成对 SERP 排序。我们这项工作的首要目标是描述和
捍卫那些成对的 SERP 关系约束，并将它们制成表格
通过详尽的和经验的实验来确定相对发生率。

然后我们考虑如何在 IR 中运用这种天生的成对关系
实验，从而提出了新的测量范式的提议。
具体来说，我们认为结果表中包含许多不同的指标
应避免列出冠军与挑战者系统比较；
相反，应在原则上主张单一指标，任何
由该指标确定的关系，然后通过评估得到加强
与其他指标（实际上是所有其他指标）是否存在固有的关系
- 可能会产生相同的系统与系统结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.09477</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CDRNP：通过神经过程向冷启动用户提供跨域推荐。 （arXiv：2401.12732v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12732</link>
      <description><![CDATA[跨域推荐 (CDR) 已被证明是一种很有前途的方法
解决用户冷启动问题，旨在提出建议
目标域中的用户通过传输从域中派生的用户首选项
源域。传统的 CDR 研究遵循嵌入和映射 (EMCDR)
范式，将用户表示从源域传输到目标域
通过学习用户共享的映射函数，忽略用户特定的映射函数
偏爱。最近的 CDR 研究尝试学习特定于用户的映射函数
在元学习范式中，将每个用户的 CDR 视为一项单独的任务，
但忽略了用户之间的偏好相关性，限制了受益
用户表示的信息。此外，这两种范式都忽略了
映射期间来自两个域的显式用户-项目交互
过程。针对上述问题，本文提出了一种新颖的CDR框架
神经过程（NP），称为CDRNP。特别是，它开发了
元学习范式利用用户特定的偏好，并进一步
引入 NP 随机过程来捕获偏好相关性
在重叠和冷启动的用户之间，从而产生更强大的
通过映射用户特定偏好和共同偏好来映射函数
与预测概率分布的相关性。此外，我们还
引入偏好剩余以增强来自各方的共同偏好
重叠用户，最后设计了一个自适应条件解码器
偏好调制对冷启动用户的项目进行预测
目标域。实验结果表明CDRNP优于之前的
三个真实 CDR 场景中的 SOTA 方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12732</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>能量梯度流：实体对齐解码的通用且有效的方法。 （arXiv：2401.12798v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12798</link>
      <description><![CDATA[实体对齐（EA），集成多源的关键过程
知识图谱 (KG) 旨在识别这些实体中的等效实体对
图表。大多数现有方法将 EA 视为图表示学习
任务，专注于增强图形编码器。然而解码过程
在 EA 中 - 对于有效操作和对准精度至关重要 - 已收到
注意力有限，仍然针对特定数据集和模型进行定制
架构，需要实体和额外的显式关系
嵌入。这种特殊性限制了它的适用性，特别是在
基于 GNN 的模型。为了解决这一差距，我们引入了一种新颖的、通用的、
EA 的高效解码方法，仅依赖于实体嵌入。我们的
方法通过最小化狄利克雷能量来优化解码过程，领先
到图中的梯度流，以促进图的同质性。这
梯度流的离散化产生了一种快速且可扩展的方法，
称为三重特征传播（TFP）。 TFP创新性引导梯度
流经三个视图：实体到实体、实体到关系以及
与实体的关系。这种广义梯度流使 TFP 能够利用
KG的多视图结构信息。各种严格的实验
现实世界的数据集表明我们的方法显着增强了
各种 EA 方法。值得注意的是，该方法以更少的成本实现了这些进步
额外计算时间超过 6 秒，建立新基准
未来 EA 方法的效率和适应性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12798</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于边缘预测的图神经网络的精细边缘使用。 （arXiv：2212.12970v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2212.12970</link>
      <description><![CDATA[图神经网络（GNN）最初是为节点分类而提出的，
也激发了许多最近关于边缘预测的工作（又名，链接
预言）。然而，现有的方法缺乏关于
经常被忽视的两个任务之间的区别：（i）边缘
仅构成节点分类任务中的拓扑，但可以用作
边缘预测中的拓扑和监督（即标签）
任务; (ii) 节点分类对每个单独的节点进行预测，
而边缘预测则由每对节点决定。为此，
我们提出了一种新颖的边缘预测范例，名为边缘感知消息传递
神经网络（帝国）。具体来说，我们首先引入边缘分裂
指定每条边的使用的技术，其中每条边仅用作
拓扑或监督（称为拓扑边或监督边）。
然后我们开发了一种新的消息传递机制来生成消息
源节点（通过拓扑边）了解目标节点（通过
监督边缘）。为了强调成对之间的差异
通过监督边和未连接的对连接，我们进一步加权
消息以突出显示可以反映差异的相关消息。在
此外，我们设计了一种新颖的负节点对采样技巧，可以有效地
对监督实例中的“硬”负实例进行采样，并且可以
显着提高性能。实验结果验证了
所提出的方法可以显着优于现有的最先进模型
关于多个同质和异构的边缘预测任务
图形数据集。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2212.12970</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InfoRank：通过条件互信息最小化进行无偏学习排名。 （arXiv：2401.12553v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12553</link>
      <description><![CDATA[对有关个人用户兴趣的项目进行排名是一项核心技术
多个下游任务，例如推荐系统。学习这样一个
个性化排名通常依赖于用户过去的隐式反馈
点击行为。然而，收集到的反馈偏向于
以前排名靠前的项目并直接从中学习将导致
“富者愈富”的现象。在本文中，我们提出了一个简单但足够的
名为 InfoRank 的无偏见学习排名范式旨在同时
解决位置和受欢迎程度的偏见。我们首先从整合
将这些偏差的影响转化为单一观察因素，从而提供
解决偏见相关问题的统一方法。随后，我们最小化
观测估计和相关性之间的互信息
以输入特征为条件的估计。通过这样做，我们的相关性
可以证明估计是无偏的。为了实现InfoRank，我们首先
结合注意机制来捕获内部的潜在相关性
用户-项目特征，从而生成观察的估计和
关联。然后我们引入一个基于条件的正则化项
相互信息，促进相关性之间的条件独立
估计和观察估计。进行的实验评估
三个广泛的推荐和搜索数据集显示 InfoRank
学习更精确和公正的排名策略。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12553</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolyCF：面向协作过滤的最佳光谱图过滤器。 （arXiv：2401.12590v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12590</link>
      <description><![CDATA[协同过滤（CF）是推荐系统的一个关键研究领域
利用用户和项目之间协作相似性的系统
提供个性化的建议。凭借着令人瞩目的成就
基于节点嵌入的图神经网络（GNN），我们探索上限
基于嵌入的方法固有的表达能力并解决
通过将 CF 任务重新定义为图信号处理问题来应对挑战。到
为此，我们提出了 PolyCF，一种灵活的图形信号过滤器，它利用
多项式图滤波器来处理交互信号。 PolyCF展示了
能够通过多个特征空间捕获光谱特征
系列广义格拉姆滤波器并且能够逼近最优
用于恢复丢失的相互作用的多项式响应函数。一张图
优化目标和成对排名目标共同用于
优化卷积核的参数。广泛进行三项实验
采用的数据集证明了 PolyCF 相对于当前的优势
最先进的 CF 方法。此外，综合实证研究
验证提议的 PolyCF 中每个组件的功效。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12590</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更多：全球和个人层面的多目标建议。 （arXiv：2401.12593v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12593</link>
      <description><![CDATA[多目标推荐系统（MORS）作为一种范式出现
保证多个（通常是相互冲突的）目标。除了准确性之外，MORS 还可以
在全球层面运作，满足额外的超准确目标
系统作为一个整体，或在个体层面上，这意味着
建议是根据每个用户的需求量身定制的。最先进的
MORS 要么在全球层面上运行，要么在个人层面上运行，而不假设
两种观点并存。在这项研究中，我们表明，当全球
和个人目标并存，MORS 无法满足这两种类型
目标。为了解决这个问题，我们提出了一种调节方法
推荐名单，以保证全球和个人
观点，同时保持其有效性。具体来说，作为个人
从全球角度来看，我们解决类型校准问题，并且从全球角度来看，我们解决供应商的问题
公平。我们在两个真实世界的数据集上公开验证了我们的方法
随本文一起发布。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12593</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关键信息检索对优惠贸易协定的非结构化数据内容进行分类。 （arXiv：2401.12520v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12520</link>
      <description><![CDATA[随着文本数据的快速增长，预测长文本已经成为可能
成为自然语言领域的重大挑战
加工。传统的文本预测方法遇到大量
处理长文本时遇到困难，主要是由于存在
冗余和不相关的信息，这阻碍了模型的能力
从文本中捕捉关键的见解。为了解决这个问题，我们引入一个
长文本分类和预测的新方法。最初，我们雇用
嵌入技术来压缩长文本，旨在减少
其中的冗余。随后，双向编码器表示
利用 Transformers (BERT) 嵌入方法进行文本分类
训练。实验结果表明我们的方法实现了相当大的
优惠贸易长文本分类的性能增强
协议。此外，通过嵌入方法压缩文本并不
不仅提高了预测精度，而且还大大减少了计算量
复杂。总的来说，本文提出了一种长文本预测策略，
为自然领域的研究人员和工程师提供有价值的参考
语言处理领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12520</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DREditor：一种构建特定领域密集检索模型的省时方法。 （arXiv：2401.12540v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12540</link>
      <description><![CDATA[高效部署密集检索模型变得越来越重要
在各个行业都很重要。对于企业来说尤其如此
搜索服务，定制搜索引擎以满足用户的时间需求
不同领域的不同企业至关重要。受此激励，我们
开发一种称为 DREditor 的省时方法来编辑
适合特定领域的现成密集检索模型。这是
通过使用直接校准模型的输出嵌入来实现
高效且有效的线性映射。此映射由编辑提供支持
通过求解特殊构造的最小二乘法获得的算子
问题。与通过长时间微调的隐式规则修改相比，我们的
实验结果表明DREditor在以下方面提供了显着的优势
不同领域特定的数据集、数据集源、检索模型，以及
计算设备。它持续将时间效率提高100-300倍
同时保持可比甚至卓越的检索性能。在一个
在更广泛的背景下，我们迈出了第一步，引入一种新颖的嵌入
检索任务的标定方法，填补了该领域的技术空白
当前嵌入校准的领域。这种方法也为
高效且廉价地构建特定领域的密集检索模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12540</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多层网络进行主题演化；分析 2022 年卡塔尔 FIFA 世界杯的 200 万条推文。 （arXiv：2401.12228v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12228</link>
      <description><![CDATA[在这项研究中，我们对 2022 年卡塔尔世界杯进行了全面的数据收集
FIFA 世界杯赛事并使用多层网络方法来可视化
主要主题，同时考虑其背景和含义关系。我们
将数据结构化为与阶段相对应的层
比赛并利用 Gephi 软件生成多层网络。我们的
可视化显示主题和单词之间的关系，
显示词与上下文的关系，以及动态和变化
逐层讨论最常讨论的话题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12228</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于会话的评估的会话级标准化和点击数据增强。 （arXiv：2401.12445v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12445</link>
      <description><![CDATA[由于用户通常必须发出一系列查询并检查多个
用于解决搜索会话中复杂信息需求的文档，
研究人员非常重视评估搜索系统
会话级别而不是单个查询级别。大多数现有会话级别
指标分别评估每个查询，然后聚合查询级别
使用会话级加权函数进行评分。这些背后的假设
指标是会话中的所有查询都应该参与，并且它们的
订单是固定的。然而，如果一个搜索系统能让用户满意
通过前几次查询，她可能不需要任何后续查询。除了，
在大多数现实世界的搜索场景中，由于缺乏明确的反馈
真实的用户，我们只能利用一些隐性的反馈，比如用户的点击，
作为离线评估的相关标签。这种隐式反馈可能是
与搜索会话中的实际相关性不同，因为某些文档可能是
在之前的查询中被省略，但在后来的重新表述中被识别。到
针对上述问题，我们对基于会话做出两个假设
评估，明确描述了理想的会话搜索系统以及如何
增强计算会话级评估指标中的点击数据。基于
根据我们的假设，我们设计了一个称为标准化的会话级指标
U 测量 (NUM)。 NUM 将会话作为一个整体进行评估并利用理想的
session 来标准化实际会话的结果。此外，还推断
基于隐式反馈的会话级相关性标签。两个实验
公共数据集通过与
现有基于会话的指标与用户满意度的相关性
和直觉。我们还进行了消融研究，以探讨这些是否
假设成立。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12445</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以角色为中心的变形关系引导的多轮对话建模鲁棒性评估。 （arXiv：2401.12483v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12483</link>
      <description><![CDATA[近期对话系统领域有了重大进展
得益于微调和提示等培训范式的引入
学习。人物角色可以作为维护先验知识
对话系统的个性一致性，这使得它在以下方面表现良好
准确性。尽管如此，传统的基于参考的评估方法还是失败了。
无法捕捉到模型真正的文本理解能力，
很大程度上依赖于数据注释的质量。相比之下，
变质测试的应用可以更深入地了解
模型的独特功能，无需补充注释
标签。这种方法可以更全面地描述模型的特征
复杂性并暴露了基于参考的验证中隐藏的复杂性
技术。因此，我们引入了一种以角色为中心的变形关系
变质测试的构建，旨在评估角色
个性化对话模型的一致性和鲁棒性。是因为，
这项工作评估了几种广泛使用的培训范式，包括学习
从头开始，预训练+微调，个性化对话中提示学习
检索以了解它们是否更强大或者是否具有与
他们的前任。在三种设计的变质关系下
一致的输出，我们的实验结果表明，即时学习表明
与从头开始训练和微调相比，鲁棒性更强。虽然
经过测试的检索模型根据以下指标获得了具有竞争力的高检索精度
传统的基于参考的验证，它们仍然很脆弱并且
表现出各种意想不到的行为，未来还有空间
个性化对话检索的改进。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12483</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>