<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>论元学习中的 ERM 原则</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17898</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17898v1 公告类型：新
摘要：经典的监督学习涉及对 $n$ 个标记示例进行训练的算法，以产生一个假设 $h \in \mathcal{H}$，旨在对未见过的示例表现良好。元学习通过对 $n$ 个任务进行训练来扩展这一点，每个任务有 $m$ 个示例，在某个元类 $\mathbb{H}$ 中产生一个假设类 $\mathcal{H}$。此设置适用于许多现代问题，例如情境学习、超网络和学习如何学习。评估监督学习算法性能的常用方法是通过其学习曲线，该曲线将预期误差描绘为训练示例数量的函数。在元学习中，学习曲线变成二维学习表面，它评估未见过域中不同 $n$（任务数量）和 $m$（训练示例数量）值的预期误差。
我们的研究结果描述了当 $m$ 或 $n$ 趋于无穷大时元经验风险最小化器的无分布学习表面：我们表明任务数量必须与期望误差成反比。相反，我们表明示例数量表现出非常不同的行为：它满足二分法，其中每个元类都符合以下条件之一：(i) $m$ 必须与误差成反比增长，或者 (ii) 当 $n$ 趋于无穷大时，每个任务的 \emph{有限} 个示例足以使误差消失。这一发现说明并描述了每个任务的少量示例足以成功学习的情况。我们进一步将其细化为 $\varepsilon$ 的正值，并为每个 $\varepsilon$ 确定当任务数量 $n$ 趋于无穷大时，每个任务需要多少个示例才能在极限中实现 $\varepsilon$ 的误差。我们通过使用每个领域的有限数量的示例来开发元可学习性的必要充分条件来实现这一点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17898</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>等距追求</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18502v1 公告类型：新
摘要：等距追踪是一种用于识别宽矩阵的正交列子矩阵的凸算法。它由一种新颖的规范化方法和随后的多任务基础追踪组成。应用于假定坐标函数的雅可比矩阵，它有助于从可解释的字典中识别等距嵌入。我们提供理论和实验结果来证明这种方法的合理性。对于涉及坐标选择和多样化的问题，它为贪婪和蛮力搜索提供了一种协同替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18502</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灵活防御“赢家诅咒”</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18569</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18569v1 公告类型：新
摘要：在科学和政策领域，决策者通常需要在竞争性替代方案中得出关于最佳候选人的结论。例如，研究人员可能试图推断最成功的治疗方法的有效性，或确定哪个人口群体从特定治疗中受益最多。同样，在机器学习中，从业者通常对经验上表现最佳的模型的总体表现感兴趣。然而，挑选最佳候选人会导致赢家的诅咒：观察到的赢家的表现向上偏差，使得基于标准不确定性度量的结论无效。我们引入了缩放校正，这是一种对赢家进行有效推断的新方法。我们的方法很灵活：它可以在参数和非参数设置中使用，可以处理候选者之间的任意依赖关系，并自动适应选择偏差的水平。该方法很容易扩展到重要的相关问题，例如对前 k 个赢家的推断、对总体赢家的价值和身份的推断以及对“近乎赢家”的推断。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18569</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于连续 Shapley 值的函数相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18575v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI) 在我们社会中的存在正在增加，这带来了了解人工智能机制行为的需求，包括以表格数据、文本或图像等类型的数据为输入的机器学习预测算法。这项工作侧重于基于功能数据的预测模型的可解释性。为功能数据模型设计可解释性方法意味着使用一组大小无限的特征。在标量函数回归的背景下，我们提出了一种基于连续游戏的 Shapley 值的可解释性方法，这是一种数学公式，允许在连续集玩家之间公平分配全局收益。该方法通过一组使用模拟和真实数据集的实验进行了说明。还介绍了开源 Python 包 ShapleyFDA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18575</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异质性何时可对个性化采取行动？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16552v1 公告类型：交叉 
摘要：除了将 A/B 测试中表现最佳的治疗分配给每个人的统一政策之外，定位和个性化政策还可用于改善结果。个性化依赖于治疗效果的异质性，但正如我们在本文中所展示的，单靠异质性不足以使个性化成功。我们开发了一个统计模型来量化“可操作的异质性”，即个性化可能胜过最佳统一政策的条件。我们表明，可操作的异质性可以可视化为治疗结果之间的交叉相互作用，并且取决于三个人口级参数：治疗内异质性、治疗间相关性和平均反应的变化。我们的模型可用于在进行实验之前预测个性化的预期收益，还允许进行敏感性分析，为改变治疗如何影响个性化收益提供指导。为了验证我们的模型，我们将五种常见的个性化方法应用于两个大规模现场实验，其中许多干预措施鼓励流感疫苗接种。我们发现，在一种情况下个性化可带来 18% 的收益，而在另一种情况下，个性化可带来 4% 的收益，这与我们的模型一致。反事实分析表明，个性化收益的这种差异是由治疗内异质性的巨大差异造成的。然而，降低治疗间相关性有更大的潜力进一步提高个性化收益。我们的研究结果提供了一个评估个性化潜力的框架，并为在多干预环境中提高定位收益提供了实用建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16552</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过特征学习进行解析延续</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17728</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17728v1 公告类型：交叉 
摘要：解析连续旨在从虚时格林函数重建实时谱函数；然而，这个过程是出了名的病态且难以解决。我们提出了一种新的神经网络架构，称为特征学习网络（FL-net），以提高谱函数的预测精度，与传统方法（例如最大熵方法（MEM）和以前的神经网络方法）相比，实现了至少 20% 的改进。此外，我们开发了一种分析方法来评估所提出的网络的鲁棒性。使用这种方法，我们证明增加 FL-net 的隐藏维度虽然会降低损失，但会导致鲁棒性下降。总的来说，我们的模型为有效解决与解析连续相关的复杂挑战提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17728</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 WBG 半导体部署 ARX 模型，用于电力电子板的热预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17748</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17748v1 公告类型：交叉 
摘要：面对宽带隙 (WBG) 半导体的热管理挑战，本研究重点介绍了 ARX 参数模型的使用，该模型无需详细了解组件厚度差异或材料物理特性，仅依靠实验测量即可提供准确的温度预测。这些参数模型成为 FEM 模拟和传统热模型的可靠替代方案，可显著简化系统识别，同时确保结果的高准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17748</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基于预训练模型的类增量学习中集成双重原型以实现任务自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17766</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17766v1 公告类型：交叉 
摘要：类增量学习 (CIL) 旨在获取新类，同时逐步保存历史知识。尽管现有的基于预训练模型 (PTM) 的方法在 CIL 中表现出色，但最好在具有 PTM 未知的大量模式的下游增量任务上对其进行微调。然而，使用任务流进行微调可能会导致灾难性的遗忘，从而抹去 PTM 中的知识。本文提出了基于 PTM 的 CIL 任务自适应 (DPTA) 的双原型网络。对于每个增量学习任务，构建一个任务适配器模块来微调 PTM，其中中心自适应损失迫使表示更加集中聚类和类可分离。双原型网络通过测试时适配器选择改进了预测过程，其中原始原型推导出测试样本的几个可能的任务指标以选择适合 PTM 的适配器模块，并且使用可以分离高度相关类的增强原型来确定最终结果。在多个基准数据集上的实验证明了 DPTA 的领先性能。代码将在论文发表后开源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17766</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过贝叶斯自适应多保真采样实现速率知情发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17826v1 公告类型：交叉 
摘要：确保自动驾驶汽车 (AV) 的安全需要准确评估其性能并有效发现潜在故障情况。本文介绍了贝叶斯自适应多保真抽样 (BAMS)，它利用自适应贝叶斯抽样的强大功能实现高效发现，同时估计不良事件的发生率。BAMS 优先探索性能可能较低的区域，从而识别传统方法可能遗漏的新颖和关键场景。使用现实世界的 AV 数据，我们证明 BAMS 发现的问题比蒙特卡洛 (MC) 和重要性抽样 (IS) 基线多 10 倍，同时生成的速率估计方差分别比 MC 和 IS 基线窄 15 倍和 6 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17826</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络使用距离度量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17932</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17932v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出经验证据，证明具有 ReLU 和绝对值激活的神经网络可以学习基于距离的表示。我们独立操纵训练模型中内部激活的距离和强度属性，发现这两种架构都对基于小距离的扰动高度敏感，同时在基于强度的大扰动下保持稳健的性能。这些发现挑战了当前基于强度的神经网络激活解释，并为它们的学习和决策过程提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17932</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化适形选择：适形评分优化后的强大选择性推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17983</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17983v1 公告类型：交叉 
摘要：共形推理中的模型选择/优化具有挑战性，因为它可能会破坏标记数据和未标记数据之间的可交换性。我们在共形选择的背景下研究这个问题，共形选择使用共形 p 值从未标记数据池中选择具有大量未观察标签的“有趣”实例，同时控制有限样本中的 FDR。为了确保有效性，现有的解决方案要求模型选择独立于用于构建 p 值和校准选择集的数据。然而，当面临许多模型选择和有限的标记数据时，最好 (i) 以数据驱动的方式选择最佳模型，以及 (ii) 减轻由于样本分割造成的功率损失。
本文介绍了 OptCS，这是一个通用框架，允许在灵活的数据驱动模型优化后进行有效的统计测试（选择）。我们介绍了 OptCS 构建有效共形 p 值（尽管存在大量数据重用）的一般条件，并处理复杂的 p 值依赖关系，通过新颖的多重测试程序保持有限样本 FDR 控制。我们实例化这个通用方法，提出三个 FDR 控制程序，每个程序以不同的方式优化模型：(i) 在多个预训练候选模型中选择最强大的模型，(ii) 使用所有数据进行模型拟合而不进行样本分割，以及 (iii) 结合全样本模型拟合和选择。我们通过模拟研究和药物发现和放射学报告生成中大型语言模型对齐的实际应用证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17983</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于因果和局部相关性的多元时间序列分类网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18008v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，时间序列分类引起了大量研究者的关注，数百种方法被提出。然而，这些方法往往忽略了维度之间的空间相关性和特征之间的局部相关性。针对这一问题，本研究提出了基于因果和局部相关性的网络（CaLoNet）进行多变量时间序列分类。首先，利用因果关系建模对维度之间的成对空间相关性进行建模，以获得图结构。然后，使用关系提取网络融合局部相关性以获得长期依赖特征。最后，将图结构和长期依赖特征集成到图神经网络中。在UEA数据集上的实验表明，与最先进的方法相比，CaLoNet可以获得具有竞争力的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18008</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的可解释太阳耀斑预测模型的大规模评估及基于归因的邻近度分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18070</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18070v1 公告类型：交叉 
摘要：准确可靠地预测太阳耀斑至关重要，因为它们可能对地球和太空基础设施产生重大影响。尽管深度学习模型已在此领域表现出显着的预测能力，但当前的评估通常侧重于准确性，而忽略了可解释性和可靠性——这些因素在操作环境中尤为重要。为了解决这一差距，我们提出了一种新颖的基于接近度的框架，用于分析事后解释，以评估深度学习模型对太阳耀斑预测的可解释性。我们的研究比较了两个在全盘视线 (LoS) 磁图图像上训练的模型，以预测 24 小时内的 $\geq$M 级太阳耀斑。我们采用引导梯度加权类激活映射 (Guided Grad-CAM) 方法从这些模型中生成归因图，然后对其进行分析以深入了解他们的决策过程。为了支持对操作系统中解释的评估，我们引入了一种基于接近度的度量标准，当已知感兴趣的区域时，该度量标准可以定量评估局部解释的准确性和相关性。我们的研究结果表明，模型的预测在不同程度上与活跃区域的特征相符，从而为其行为提供了宝贵的见解。该框架增强了对太阳耀斑预报中模型可解释性的评估，并支持开发更透明、更可靠的操作系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18070</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对对数变换目标训练的高斯过程期望改进的闭式推导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18095</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18095v1 公告类型：交叉 
摘要：预期改进 (EI) 可以说是贝叶斯优化中最广泛使用的获取函数。然而，由于 EI 对数值精度的敏感性，使用 EI 提高性能通常具有挑战性。此前，Hutter 等人 (2009) 通过使用对对数变换目标函数进行训练的高斯过程解决了这个问题，据报道，这种方法提高了 GP 的预测准确性，从而大大提高了性能。虽然 Hutter 等人 (2009) 提供了他们的 EI 的封闭形式，但迄今为止尚未提供其中间推导。在本文中，我们给出了他们命题的友好推导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18095</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流形值时间序列的岭回归及其在气象预报中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.18339</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.18339v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种将岭回归从欧几里德空间自然地扩展到一般流形的方法，该方法依赖于黎曼最小二乘拟合、经验协方差和马哈拉诺比斯距离。我们利用它进行时间序列预测，并应用该方法预测飓风轨迹及其风速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.18339</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>