<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MultiFIX：一种 XAI 友好的特征诱导方法，用于从多模态数据构建模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12183</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12183v1 公告类型：新
摘要：在健康领域，决策通常基于不同的数据模式。因此，在创建预测模型时，可以从不同数据模态中提取和组合相关特征的多模态融合方法可能非常有益。此外，了解每种模式如何影响最终预测非常重要，尤其是在高风险领域，以便可以以值得信赖和负责任的方式使用这些模型。我们提出了 MultiFIX：一种新的以可解释性为中心的多模态数据融合管道，它明确地从不同数据类型中引入单独的特征，然后将这些特征组合起来做出最终的预测。端到端深度学习架构用于训练预测模型并提取每种模态的代表性特征。然后使用可解释的人工智能技术来解释模型的每个部分。注意力图用于突出显示图像输入中的重要区域。通过 GP-GOMEA 学习的固有可解释符号表达式用于描述表格输入的贡献。融合提取的特征来预测目标标签也被用 GP-GOMEA 学习的符号表达式取代。综合问题的结果证明了 MultiFIX 的优点和局限性。最后，我们将 MultiFIX 应用于公开可用的数据集，以检测恶性皮肤病变。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12183</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WorldCoder，基于模型的 LLM 代理：通过编写代码并与环境交互来构建世界模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12275</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12275v1 公告类型：新
摘要：我们给出了一个基于模型的代理，它构建一个 Python 程序，根据其与环境的交互来表示其对世界的了解。世界模型试图解释其相互作用，同时也对其所能获得的回报持乐观态度。我们通过法学硕士扩展程序综合工作来做到这一点。我们在网格世界上研究我们的代理，发现我们的方法比深度强化学习更具样本效率，并且与 ReAct 风格的代理相比更具计算效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12275</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提取知识图谱综述：应用、方法、评估和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12001</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12001v1 公告类型：新
摘要：随着大型知识图谱（KG）的不断增长，提取知识图谱摘要成为一项趋势任务。旨在提取具有压缩信息的紧凑子图，它有利于各种下游基于 KG 的任务。在这篇调查论文中，我们是第一批对其应用进行系统概述并从其跨学科研究中定义现有方法的分类法的人之一。未来的方向也是基于我们广泛和比较的审查而制定的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12001</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HIP网络：用于时态知识图外推推理的历史信息传递网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12074</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12074v1 公告类型：新
摘要：近年来，时序知识图（TKG）推理受到了广泛关注。大多数现有方法假设所有时间戳和相应的图在训练期间都是可用的，这使得预测未来事件变得困难。为了解决这个问题，最近的研究学习根据历史信息推断未来事件。然而，这些方法没有全面考虑时间变化背后的潜在模式，没有选择性地传递历史信息，适当更新表示并准确预测事件。在本文中，我们提出历史信息传递（HIP）网络来预测未来事件。 HIP网络从时间、结构和重复角度传递信息，分别用于对事件的时间演化、同一时间步事件的相互作用以及已知事件进行建模。特别是，我们的方法考虑了关系表示的更新，并采用与上述维度相对应的三个评分函数。五个基准数据集上的实验结果显示了 HIP 网络的优越性，并且 Hits@1 上的显着改进证明我们的方法可以更准确地预测将要发生的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12074</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SSTKG：用于可解释和多功能动态信息嵌入的简单时空知识图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.12132</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.12132v1 公告类型：新
摘要：知识图（KG）已越来越多地用于使用现实世界数据集的链接预测和推荐。然而，当前大多数方法依赖于静态数据，忽略了现实世界场景的动态性质和隐藏的时空属性。这通常会导致次优的预测和建议。尽管存在有效的时空推理方法，但它们面临着大数据集的可扩展性和语义理解不足等挑战，这阻碍了它们的性能。为了解决这些限制，本文引入了一种新颖的框架 - 简单时空知识图谱（SSTKG），用于构建和探索时空知识图谱。为了将空间和时间数据集成到知识图谱中，我们的框架利用了一种新的三步嵌入方法。输出嵌入可用于未来的时间序列预测和空间信息推荐，为零售额预测和交通量预测等各种应用提供有价值的见解。我们的框架提供了一种简单但全面的方法来理解动态知识图谱的基本模式和趋势，从而提高预测的准确性和建议的相关性。这项工作为更有效地利用知识图谱中的时空数据铺平了道路，并对广泛的部门产生潜在影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.12132</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分层主动推理中的动态规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11658</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11658v1 公告类型：新
摘要：动态规划是指人脑推断和施加与认知决策相关的运动轨迹的能力。最近的一个范式，主动推理，为生物有机体的适应带来了基本的见解，不断努力最小化预测错误，以将自身限制在与生命相容的状态。在过去的几年里，许多研究表明，如何用主动推理过程来解释人类和动物的行为——无论是离散决策还是连续运动控制——激发了机器人和人工智能领域的创新解决方案。尽管如此，文献仍然缺乏关于如何在不断变化的环境中有效规划行动的全面观点。为自己设定建模工具使用的目标，我们深入研究主动推理中动态规划的主题，同时牢记生物目标导向行为的两个关键方面：理解和利用对象操作的可供性的能力，以及学习层次结构的能力。自我与环境（包括其他主体）之间的相互作用。我们从一个简单的单元开始，逐渐描述更高级的结构，比较最近提出的设计选择并为每个部分提供基本示例。这项研究与以神经网络和强化学习为中心的传统观点保持了距离，并指出了主动推理中尚未探索的方向：分层模型中的混合表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11658</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM作为提示者：任意知识图上的低资源归纳推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11804</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11804v1 公告类型：新
摘要：知识图谱（KG）归纳推理旨在从训练过程中未见的新知识图谱中推断出缺失的事实，已在各种应用中得到广泛采用。 KG 归纳推理的一项关键挑战是处理文本和结构方面都稀缺的低资源场景。在本文中，我们尝试通过大型语言模型（LLM）来应对这一挑战。特别是，我们利用最先进的 LLM 生成图结构提示来增强预训练的图神经网络（GNN），这为我们带来了对 KG 归纳推理方法的新方法论见解，以及高实践中的普遍性。在方法方面，我们引入了一种新颖的预训练和提示框架 ProLINK，专为跨任意 KG 的低资源归纳推理而设计，无需额外的训练。在实践方面，我们在 36 个低资源 KG 数据集上对我们的方法进行了实验评估，发现 ProLINK 在三样本、单样本和零样本推理任务中优于以前的方法，平均性能提高了 20%、45% 、 和 147%。此外，ProLINK 对各种 LLM 提示以及全面场景表现出强大的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11804</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过上下文信息熵约束的自适应解码来识别和解决知识冲突</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11893</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11893v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型在预训练过程中内化了大量的参数知识。同时，现实的应用程序需要外部上下文知识来帮助底层任务的模型。这提出了一个被称为知识冲突的关键困境，即上下文知识与知识冲突。但是，现有的解码工作专门用于解决知识冲突，并且在没有冲突的情况下可能会无意中降低性能。在本文中，我们提出了一种自适应解码方法，称为上下文信息熵约束解码（COIECD），以识别知识冲突是否发生并解决它们。它可以提高模型对冲突上下文的忠实度，同时在非冲突环境中保持高性能。我们的实验表明，COIECD 在现实数据集中的知识冲突方面表现出强大的性能和鲁棒性。代码可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11893</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 PDDL+ 及其他技术进行现实世界规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11901</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11901v1 公告类型：新
摘要：人工智能规划的现实应用通常需要高度表达的建模语言来准确捕获目标系统的重要复杂性。混合系统在现实世界中无处不在，PDDL+ 是用于捕获此类系统作为规划域的标准化建模语言。 PDDL+ 能够对混合离散连续系统动力学、外源活动以及现实场景中展示的许多其他有趣特征进行精确编码。然而，PDDL+ 的使用进展缓慢且令人担忧，这主要是由于 PDDL+ 规划软件普遍短缺以及少数现有规划人员的严格限制。为了克服这一鸿沟，我们推出了 Nyx，这是一款新颖的 PDDL+ 规划器，旨在强调轻便、简单，以及最重要的是适应性。该规划器旨在轻松定制，以将其功能扩展至远远超出 PDDL+ 的范围。因此，Nyx 可以针对几乎任何需要某种形式的人工智能规划的潜在现实应用进行定制，为更广泛地采用规划方法来解决现实世界问题铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11901</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时多模态复杂事件检测的神经和神经符号方法的实证评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11403</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11403v1 公告类型：新
摘要：机器人和自主系统需要了解传感器数据中的复杂事件（CE），才能有效地与环境和人类进行交互。传统的端到端神经架构尽管能够有效地处理传感器数据，但由于上下文大小和推理能力有限，难以应对长时间事件。神经符号方法的最新进展利用人类知识整合了神经和符号模型，有望以更少的数据提高性能。这项研究解决了理解这些方法在复杂事件检测 (CED) 中的有效性方面的差距，特别是在时间推理方面。我们研究神经和神经符号架构在多模态 CED 任务中的性能，分析 IMU 和声学数据流以识别 CE 模式。我们的方法包括（i）用于从传感器嵌入直接进行 CE 检测的端到端神经架构，（ii）在 CE 检测之前将传感器嵌入映射到原子事件（AE）的两阶段基于概念的神经模型，以及（iii）使用符号有限状态机从 AE 进行 CE 检测的神经符号方法。根据经验，神经符号架构显着超越了纯神经模型，即使在神经方法有大量训练数据和充足的时间背景的情况下，也表现出了 CE 识别的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11403</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FGeo-HyperGNet：集成形式符号系统和超图神经网络解决几何问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11461v1 公告类型：新
摘要：几何问题求解一直是自动推理和人工智能领域长期面临的挑战。这是我们系列作品中的第五篇文章，我们构建了一个神经符号系统来自动执行类似人类的几何演绎推理。符号部分是建立在FormalGeo之上的形式化系统，能够自动进行几何关系推理和代数计算，并将求解过程组织成以条件为超节点、定理为超边的解超树。神经部分称为HyperGNet，是一个基于注意力机制的超图神经网络，包括一个对超树的结构和语义信息进行有效编码的编码器，以及一个提供问题解决指导的求解器。神经部分根据超树预测定理，符号部分应用定理并更新超树，从而形成预测-应用循环，最终实现几何问题的可读、可追溯的自动求解。实验证明了这种神经符号架构的正确性和有效性。我们在formalgeo7k 数据集上实现了 87.65% 的逐步准确率和 85.53% 的总体准确率。代码和数据可在 https://github.com/BitSecret/HyperGNet 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11461</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于移动边缘计算中任务卸载的组合客户端-主控多代理深度强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11653v1 公告类型：新
摘要：最近，执行计算密集型任务的移动应用程序激增，例如视频流、数据挖掘、虚拟现实、增强现实、图像处理、视频处理、人脸识别和在线游戏。然而，平板电脑和智能手机等用户设备 (UD) 执行任务计算需求的能力有限。移动边缘计算 (MEC) 已成为一项有前途的技术，可以满足 UD 日益增长的计算需求。 MEC中的任务卸载是一种通过在UD和MEC服务器之间分配任务来满足UD需求的策略。深度强化学习（DRL）在任务卸载问题中越来越受到关注，因为它可以适应动态变化并最大限度地减少在线计算复杂性。然而，UD和MEC服务器上各种类型的连续和离散资源约束对设计高效的基于DRL的任务卸载策略提出了挑战。现有的基于 DRL 的任务卸载算法侧重于 UD 的约束，假设服务器上有足够的存储资源。此外，现有的基于多智能体 DRL (MADRL) 的任务卸载算法是同质智能体，并将同质约束视为其奖励函数中的惩罚。我们提出了一种新颖的组合客户端-主站 MADRL (CCM\_MADRL) 算法，用于 MEC 中的任务卸载 (CCM\_MADRL\_MEC)，该算法使 UD 能够决定其资源需求，并且服务器能够根据 UD 的需求做出组合决策。 CCM\_MADRL\_MEC 是任务卸载中第一个除了 UD 限制之外还考虑服务器存储容量的 MADRL。通过利用组合动作选择，CCM\_MADRL\_MEC 表现出优于现有 MADDPG 和启发式算法的收敛性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11653</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AM^2-EmoJE：通过联合嵌入学习进行对话中的自适应缺失模态情感识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10921v1 公告类型：新
【摘要】：人类的情感可以通过音频、视频、文本等多种方式呈现。然而，每种模式在表现每种情感方面的贡献并不统一。此外，在测试时间内可能无法始终保证完整的特定于模式的详细信息的可用性。在这项工作中，我们提出了 AM^2-EmoJE，这是一种通过联合嵌入学习模型进行对话中自适应缺失模态情感识别的模型，该模型基于两方面的贡献：首先，查询自适应融合可以自动学习相对重要性以特定于查询的方式处理其特定于模式的表示。通过这种方式，模型旨在优先考虑情感模式的模式不变空间查询细节，同时还在学习的多模式查询描述符中保留其模式专有方面。其次是多模态联合嵌入学习模块，它明确解决了测试时各种缺失的模态场景。通过这种方式，模型学会强调跨模态的相关模式，这可能有助于在联合嵌入空间内成对地对齐交叉参与的模式特定描述符，从而补偿推理过程中丢失的模态。通过利用对话级别的时空细节，所提出的 AM^2-EmoJE 不仅通过有效利用肢体语言代替面部表情，表现出比性能最佳的最先进的多模态方法更优越的性能，它还展示了增强的隐私功能。通过报告加权 F1 分数大约 2-5% 的改进，所提出的多模态联合嵌入模块在测试期间的各种缺失模态查询场景中促进了令人印象深刻的性能增益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10921</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用语义技术对青少年酒精使用障碍进行个性化表征和风险评估的社交网络分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.10967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.10967v1 公告类型：新
摘要：酒精使用障碍（AUD）是全世界公共卫生组织特别关注的一个主要问题。众所周知，青少年的饮酒量会受到看到朋友甚至父母饮酒的影响。基于这一事实，许多关于青少年饮酒的研究都利用社交网络分析（SNA）技术来研究青少年所参与的不同社交网络（同龄人、朋友、家人等）。此类研究需要在初始阶段通过问卷调查收集数据，并在随后的分析阶段使用国民经济核算体系（SNA）技术。该过程涉及多个手动数据处理阶段，这些阶段既耗时又容易出错。使用知识工程技术（包括构建领域本体）来表示信息，可以实现从最初的数据收集到 SNA 研究结果的所有活动的自动化。本文展示了如何构建知识模型，并将使用传统方法与完全自动化模型获得的结果进行比较，详细说明了后者的主要优点。在SNA分析中，将知识工程方法获得的结果的有效性与使用UCINET、Cytoscape、Pajek和Gephi手动获得的结果进行比较，以测试知识模型的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.10967</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不修改语言模型的情况下训练语言模型代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.11359v1 公告类型：新
摘要：研究人员和从业者最近将强大的大型语言模型（LLM）重新构建为代理，使它们能够主要通过使用专门的功能来自动化复杂的任务。为了促进LLM代理的开发，我们提出了一种在不修改LLM权重的情况下训练LLM代理的新范式，这在LLM难以或无法修改时特别有用。受人类如何不断打造工具来适应现实世界任务，而不是改变我们的生物结构以适应一组静态工具的启发，我们建议逐步打造代理的功能以更好地解决下游任务，而不是修改 LLM 权重。通过将函数视为可学习的“代理参数”，并利用人工智能中模型训练的基本思想，我们开发了 AgentOptimizer，利用 LLM 来更新代理的函数，并设计了具有回滚和早期两种策略的代理训练算法。 -stop，简化训练过程。通过大量的实验，我们展示了代理训练范例可以显着提高代表性 LLM 代理在各种下游任务中的性能。我们还研究了代理训练在学习曲线和域可转移性等方面的行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11359</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:13:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>