<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>边缘智能网络中计算卸载的多任务域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07585v1 公告类型：新
摘要：在多接入边缘计算 (MEC) 领域，高效的计算卸载对于提高资源利用率和减少动态变化环境中的延迟至关重要。本文介绍了一种称为多任务域自适应 (MTDA) 的新方法，旨在增强计算卸载模型在域转移的情况下进行泛化的能力，即当目标环境中的新数据与源域中的数据有显著不同时。所提出的 MTDA 模型采用了一种师生架构，允许持续适应，而无需在推理过程中访问源域数据，从而保持隐私并减少计算开销。利用同时管理卸载决策和资源分配的多任务学习框架，所提出的 MTDA 方法在均方误差和准确性方面优于基准方法，尤其是在用户数量不断增加的环境中。通过计算机模拟观察到，提出的 MTDA 模型在各种场景中都保持高性能，展示了其在新兴 MEC 应用中实际部署的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07585</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 Transformer 的多层 CNN-GRUSKIP 模型用于空间时间交通流预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07593v1 公告类型：新
摘要：交通流预测仍然是智能交通系统 (ITS) 的基石，影响路线优化和环境工作。虽然循环神经网络 (RNN) 和传统卷积神经网络 (CNN) 为交通数据的时空动态提供了一些见解，但它们在处理稀疏和扩展的时空模式时往往受到限制。作为回应，CNN-GRUSKIP 模型作为一种开创性方法应运而生。值得注意的是，它集成了 GRU-SKIP 机制，这是一种混合模型，利用 GRU 的门循环单元功能来处理具有 SKIP 功能的序列，SKIP 功能能够绕过和连接更长的时间依赖性，使其特别适用于具有不稳定和扩展模式的交通流预测。另一个与众不同的方面是它的非标准 6 层 CNN，经过精心设计，可用于深入的时空相关性提取。该模型包括 (1) 专门的 CNN 特征提取、(2) 擅长捕捉扩展模式的 GRU-SKIP 增强型长时域模块、(3) 采用编码器-解码器和多注意机制来提高预测准确性和减少模型复杂性的变换器模块，以及 (4) 定制预测模块。在针对加州加州交通部绩效评估系统 PeMS（特别是 PeMS 第 4 和第 8 区）的真实数据集进行测试时，CNN-GRUSKIP 的表现始终优于 ARIMA、Graph Wave Net、HA、LSTM、STGCN 和 APTN 等成熟模型。凭借其强大的预测能力和自适应架构，CNN-GRUSKIP 模型有望重新定义 ITS 应用，尤其是在涉及细微交通动态的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07593</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过兼容性感知知识集成优化不兼容参数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07596v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络已成为多个领域进步的基础，包括推荐系统、自然语言处理等。尽管这些模型取得了成功，但它们通常包含不兼容的参数，这些参数可能未得到充分利用或对模型性能有害，尤其是在面对特定的、变化的数据分布时。现有研究擅长删除此类参数或合并多个不同的预训练模型的输出。然而，前者注重效率而不是性能，而后者需要多几倍的计算和存储资源来支持推理。在本文中，我们设定的目标是通过利用不同模型的互补优势来明确改进这些不兼容的参数，从而直接增强模型而无需任何额外的参数。具体而言，我们提出了兼容性感知知识集成 (CKI)，它由参数兼容性评估和参数拼接组成，分别用于评估多个模型的知识内容并将知识集成到一个模型中。集成模型可以直接用于推理或进一步微调。我们在推荐和语言任务的各种数据集上进行了广泛的实验，结果表明兼容性感知知识集成可以在多任务和设置下有效优化不兼容参数，从而突破原始模型的训练限制，同时不增加推理成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07596</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用非递归消息传递实现自动异构网络学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07598</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07598v1 公告类型：新
摘要：异构信息网络 (HIN) 可用于建模各种现实世界系统。由于 HIN 由多种类型的节点、边和节点特征组成，因此在异构情况下直接应用图神经网络 (GNN) 技术并非易事。还有两个主要挑战。首先，以递归方式传递的同质消息忽略了不同跳跃中不同类型的节点和边，导致不必要的信息混合。这通常会导致不相关的中间邻居的“噪音”的加入，从而降低性能。其次，不同类型应以不同的方式处理特征学习，这在类型较大时尤其具有挑战性。为了弥补这一差距，我们开发了一个新框架 - AutoGNR，以直接利用和自动提取有效的异构信息。我们引入了非递归消息传递机制，以代替递归同构消息传递，从而减轻 HIN 中不相关节点类型的噪声。此外，在非递归框架下，我们设法以可区分的方式高效地执行神经架构搜索，以找到最佳 GNN 结构，从而自动定义聚合的异构路径。我们量身定制的搜索空间包含更有效的候选者，同时保持了可处理的大小。实验表明，AutoGNR 在正常和大规模真实世界 HIN 数据集上的表现始终优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07598</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用超统计方法和机器学习分析泰晤士河溶解氧的时空动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07599</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07599v1 公告类型：新
摘要：通过采用超统计方法和机器学习，我们分析了泰晤士河水质指标的时间序列数据，特别关注溶解氧的动态。去趋势后，溶解氧波动的概率密度函数表现出厚尾，可以使用$q$-高斯分布有效地建模。我们的研究结果表明，乘法经验模态分解方法是最有效的去趋势技术，在几乎所有拟合中都能产生最高的对数似然。我们还观察到，$q$-高斯的最佳拟合宽度参数与距离海洋的距离呈负相关，突出了地理因素对水质动态的影响。在溶解氧同时预测的背景下，结合各种水质指标和时间特征的回归分析确定光梯度提升机是最佳模型。 SHapley Additive exPlanations 表明，温度、pH 值和时间在预测中起着至关重要的作用。此外，我们使用 Transformer 来预测溶解氧浓度。对于长期预测，Informer 模型始终提供卓越的性能，使用我们使用的 192 个历史时间步长实现最低的 MAE 和 SMAPE。这种性能归功于 Informer 的 ProbSparse 自注意力机制，该机制使其能够比其他机器学习模型更有效地捕获时间序列数据中的长期依赖关系。它可以有效识别溶解氧的半衰期，尤其关注关键间隔。我们的研究结果为参与生态健康评估的政策制定者提供了宝贵的见解，有助于准确预测河流水质并维持健康的水生生态系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07599</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据广度与深度对孪生神经网络模型性能的影响：使用三个击键动态数据集的实验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07600</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07600v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型，例如孪生神经网络 (SNN)，在捕捉行为数据中的复杂模式方面表现出巨大潜力。然而，数据集广度（即受试者数量）和深度（例如每个受试者的训练样本数量）对这些模型性能的影响通常是非正式假设的，并且仍未得到充分探索。为此，我们使用“特征空间”和“密度”的概念进行了广泛的实验，以指导和深入了解数据集广度和深度对三个公开可用的击键数据集（Aalto、CMU 和 Clarkson II）的影响。通过改变训练对象的数量、每个受试者的样本数量、每个样本中的数据量以及训练中使用的三元组数量，我们发现，在可行的情况下，增加数据集的广度可以训练一个训练有素的模型，从而有效地捕捉更多的受试者间变异性。相反，我们发现数据集的深度影响程度取决于数据集的性质。自由文本数据集受所有三个深度因素的影响：每个受试者的样本不足、序列长度、训练三元组和图库样本大小，这些都可能导致模型训练不足。固定文本数据集受这些因素的影响较小，因此更容易创建训练良好的模型。这些发现揭示了数据集广度和深度在训练行为生物识别深度学习模型方面的重要性，并为设计更有效的身份验证系统提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07600</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用时间序列深度神经网络的模型预测控制实现增材制造中的数字孪生实时决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07601</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07601v1 公告类型：新 
摘要：数字孪生是物理系统的虚拟副本，能够实时监控、模型更新、预测和决策，结合机器学习 (ML) 的最新进展，为自主制造中的主动控制策略提供了新的机会。然而，利用数字孪生实现实时决策需要由高度非线性制造系统的准确预测驱动的有效优化。本文提出了一种用于实时决策的同步多步模型预测控制 (MPC) 框架，使用多变量深度神经网络 (DNN)，即时间序列密集编码器 (TiDE) 作为代理模型。与传统 MPC 中仅提供一步预测的模型不同，TiDE 能够一次性（多步）预测预测范围内的未来状态，从而显着加快 MPC。以定向能量沉积增材制造为例，我们证明了所提出的 MPC 在实现熔池温度跟踪以确保零件质量方面的有效性，同时通过调节激光功率来保持熔池深度约束，从而减少孔隙缺陷。在这项工作中，我们首先表明 TiDE 能够准确预测熔池温度和深度。其次，我们证明所提出的 MPC 实现了精确的温度跟踪，同时在目标稀释范围（10%-30%）内满足熔池深度约束，减少了潜在的孔隙缺陷。与 PID 控制器相比，MPC 可实现更平滑、波动更小的激光功率分布，并具有竞争性或卓越的熔池温度控制性能。这展示了 MPC 的主动控制能力，利用时间序列预测和实时优化，将其定位为未来数字孪生应用和制造业实时流程优化的有力工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07601</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用功能数据进行机器学习的可解释流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07602</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07602v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 模型在以预测为目标的应用中已取得成功，但某些模型的算法复杂性使其难以解释。已经提出了一些方法来深入了解这些“黑盒”模型，但很少有研究关注模型输入为功能数据时的监督 ML。在这项工作中，我们考虑了两个来自高后果空间的应用程序，其目标是使用功能数据输入进行预测。一个应用程序旨在根据材料的高光谱计算机断层扫描对材料类型进行分类以识别爆炸物。另一个应用程序考虑使用拉曼光谱提取的颜色特征将喷墨打印文档连接到源打印机的法医科学任务。分析这些数据时要考虑的一种本能方法是使用数据驱动的 ML 模型进行分类，但由于应用程序的高后果性质，我们认为在分析中适当考虑数据的性质很重要，以免掩盖或歪曲模式。因此，我们提出了变量重要性可解释弹性形状分析 (VEESA) 管道，用于使用功能数据训练 ML 模型，该管道 (1) 考虑功能数据中的垂直和水平变化，以及 (2) 在原始数据空间中解释模型如何使用功能数据中的变化进行预测。该管道利用弹性功能主成分分析 (efPCA) 生成不相关的模型输入和排列特征重要性 (PFI) 来识别对预测重要的主成分。重要主成分捕获的变化可视化了原始数据空间。我们最终讨论了 VEESA 管道自然扩展的想法以及未来研究的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07602</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柯尔莫哥洛夫-阿诺德网络和进化博弈论助力实现更加个性化的癌症治疗</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07611v1 公告类型：新
摘要：个性化癌症治疗正在通过利用精准医疗和先进的计算技术为个体患者量身定制治疗方案，从而彻底改变肿瘤学。尽管个性化癌症治疗具有变革潜力，但预测模型的有限通用性、可解释性和可重复性等挑战阻碍了其融入临床实践。当前的方法通常依赖于黑盒机器学习模型，这些模型虽然准确，但缺乏临床医生信任和实际应用所需的透明度。本文提出开发一个创新框架，将 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 和进化博弈论 (EGT) 连接起来，以解决这些限制。受 Kolmogorov-Arnold 表示定理的启发，KAN 提供了可解释的、基于边缘的神经架构，能够以前所未有的适应性对复杂的生物系统进行建模。将它们集成到 EGT 框架中可以动态建模癌症进展和治疗反应。通过将 KAN 的计算精度与 EGT 的机械见解相结合，这种混合方法有望提高预测准确性、可扩展性和临床可用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07611</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部分观测的双线性动力系统的有限样本识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07652</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07652v1 公告类型：新
摘要：我们考虑从嘈杂的输入输出数据中学习部分观察到的双线性动力系统 (BLDS) 的实现的问题。给定输入输出样本的单一轨迹，我们提供了一个有限时间分析来学习系统的类马尔可夫参数，从中可以获得双线性系统的平衡实现。我们的双线性系统识别算法通过将输出回归为高度相关、非线性和重尾协变量来学习系统的类马尔可夫参数。此外，BLDS 的稳定性取决于用于激发系统的输入序列。这些特性是部分观察到的双线性动力系统所独有的，对我们学习未知动态的算法的分析提出了重大挑战。我们解决了这些挑战，并在统一稳定性假设下为我们的识别算法提供了高概率误差界限。我们的分析提供了对影响学习准确性和样本复杂性的系统理论量的见解。最后，我们利用合成数据进行数值实验来强化这些见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07652</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NLP 中早期退出深度神经网络的综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07670</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07670v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络 (DNN) 的规模越来越大，以在各种任务中实现最先进的性能。然而，它们的高计算要求使它们不太适合资源受限的应用程序。此外，现实世界的数据集通常由简单和复杂样本的混合组成，因此需要考虑样本难度的自适应推理机制。早期退出策略通过启用自适应推理提供了一种有希望的解决方案，其中使用 DNN 的初始层对较简单的样本进行分类，从而加速整个推理过程。通过在不同的层上附加分类器，早期退出方法不仅可以减少推理延迟，还可以提高模型对对抗性攻击的鲁棒性。本文全面介绍了早期退出方法及其在 NLP 中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07670</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集蒸馏作为推进式最优量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07681</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07681v1 公告类型：新
摘要：数据集蒸馏旨在找到一个合成训练集，使得对合成数据的训练能够达到与对真实数据的训练类似的性能，而计算要求要少几个数量级。现有方法可以大致分为两类：一类是将神经网络训练启发式方法作为低级问题的双层优化问题，一类是通过匹配数据分布来绕过双层优化的解缠结方法。后一种方法在训练和蒸馏数据集的大小方面具有速度和可扩展性的主要优势。我们证明，当配备编码器-解码器结构时，经验上成功的解缠结方法可以重新表述为最佳量化问题，其中通过最小化预期投影距离可以找到一组有限的点来近似底层概率测度。具体来说，我们将现有的解缠结数据集蒸馏方法与经典的最佳量化和 Wasserstein 重心问题联系起来，证明了蒸馏数据集对于基于扩散的生成先验的一致性。我们提出了一种最先进的数据蒸馏方法 D4M 的简单扩展，在 ImageNet-1K 数据集上以微不足道的额外计算实现了更好的性能，并在更高的每类图像设置中实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07681</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 QR 离散经验插值法实现物理信息神经网络的自适应搭配点策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07700</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07700v1 公告类型：新
摘要：物理信息神经网络 (PINN) 在解决与偏微分方程 (PDE) 相关的正向和逆问题方面引起了广泛关注。虽然损失函数和网络架构的进步提高了 PINN 的准确性，但共置点采样对其性能的影响仍未得到充分探索。固定采样方法（例如均匀随机采样和等距网格）可能无法捕获具有高解梯度的关键区域，从而限制了它们对复杂 PDE 的有效性。自适应方法受到传统数值方法中自适应网格细化的启发，通过在训练期间动态更新共置点来解决此问题，但可能会忽略更新之间的残余动态，从而可能丢失有价值的信息。为了克服这一限制，我们提出了一种自适应共置点选择策略，利用 QR 离散经验插值法 (QR-DEIM)，这是一种用于有效近似非线性函数的降阶建模技术。我们对基准 PDE（包括波、Allen-Cahn 和 Burgers 方程）的结果表明，与现有方法相比，基于 QR-DEIM 的方法提高了 PINN 准确性，为自适应搭配点策略提供了一个有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07700</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比你想象的更强大：在现实任务上对弱监督进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07727v1 公告类型：新
摘要：弱监督 (WS) 是一种流行的标签高效学习方法，利用各种嘈杂但廉价的弱标签来源来自动注释训练数据。尽管 WS 用途广泛，但由于其设置中有许多旋钮，包括：数据源、标记函数 (LF)、聚合技术（称为标记模型）和最终模型管道，因此很难对 WS 及其实际价值进行基准测试。现有的评估套件往往是有限的，侧重于特定组件或专门的用例。此外，它们通常涉及简单的基准测试任务或事实上的 LF 集，这些集的编写并不理想，产生的见解可能无法推广到现实世界的设置中。我们通过引入新的基准 BOXWRENCH 来解决这些限制，旨在更准确地反映 WS 的实际用途。该基准测试的任务具有 (1) 更高的类基数和不平衡性、(2) 显着的领域专业知识要求和 (3) 跨平行语料库的多语言变化。对于所有任务，LF 都是使用精心设计的程序编写的，旨在模仿真实世界的设置。与现有的 WS 基准相比，我们表明监督学习需要大量（1000+）标记示例才能在许多设置中匹配 WS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07727</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无监督学习的自动编码 UMAP 增强聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07729v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新颖的无监督学习方法，即在低维空间中构建数据的非线性嵌入，然后使用任何传统的聚类算法。嵌入促进了数据的可聚类性，由两个映射组成：自动编码器神经网络的编码器和 UMAP 算法的输出。自动编码器使用复合损失函数进行训练，该函数结合了传统数据重构作为正则化组件和使用谱图理论构建的聚类促进组件。这两个嵌入和随后的聚类被集成到一个三阶段无监督学习框架中，称为自动编码 UMAP 增强聚类 (AUEC)。当应用于 MNIST 数据时，AUEC 在聚类准确性方面明显优于最先进的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07729</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>