<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 LSTM 网络自动检测游戏中的错误。 （arXiv：2312.08418v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08418</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一个新的框架来使用 Long 来检测感知错误
短期记忆 (LSTM) 网络，可将视频游戏中的错误检测为
异常。然后对检测到的有缺陷的帧进行聚类以确定
发生的错误的类别。该框架在两个第一人称平台上进行了评估
射击（FPS）游戏。结果显示了该框架的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08418</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Earthfarseer：在一个模型中进行多功能时空动力系统建模。 （arXiv：2312.08403v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08403</link>
      <description><![CDATA[有效地模拟时空 (ST) 物理过程和观测结果
为深度学习社区提出了一个具有挑战性的问题。最近很多
研究集中于精心调和各种优势，
导致设计的模型既不简单也不实用。讲话
针对这一问题，本文对现有的不足进行了系统的研究
面临着现成的模型，包括缺乏本地保真度、较差的
长时间步长的预测性能、可扩展性低且效率低。
为了系统地解决上述问题，我们提出了一个
EarthFarseer，一个简洁的框架，结合了并行局部卷积和
基于傅里叶的全局变压器架构，支持动态捕获
局部-全局空间相互作用和依赖性。地球先知也
结合了多尺度全卷积和傅里叶架构
高效且有效地捕获时间演变。我们的建议
表现出跨各种任务和数据集的强大适应性，并且快速
长时间步长预测中的收敛性和更好的局部保真度。广泛的
八个人类社会物理和自然的实验和可视化
物理数据集展示了最先进的性能
地球先知。我们发布代码于
https://github.com/easylearningscores/EarthFarseer。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08403</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>草地监测中的可解释人工智能：增强模型性能和领域适应性。 （arXiv：2312.08408v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08408</link>
      <description><![CDATA[草原以其高度的生物多样性和提供
多种生态系统服务。自动识别的挑战
指示植物是大规模草原监测的主要障碍。这些
挑战源于广泛数据集的稀缺、分布式
通用数据集和草原特定数据集之间的转换以及固有的
深度学习模型的不透明性。本文深入探讨了后两者
挑战，特别关注迁移学习和可解释
草原监测的人工智能（XAI）方法，强调
XAI 在这个领域的新颖性。我们分析各种迁移学习方法
弥合通用和草原特定之间的分配差距
数据集。此外，我们还展示了可解释的人工智能技术如何揭示
模型的领域适应能力，采用定量评估
评估模型准确居中相关输入的能力
感兴趣的对象周围的特征。这项研究贡献了宝贵的
通过迁移学习和增强模型性能的见解
通过可解释的人工智能测量领域适应性，显示出巨大的前景
以便在农业界得到更广泛的应用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08408</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越英语：评估阿拉伯语语法错误纠正的法学硕士。 （arXiv：2312.08400v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08400</link>
      <description><![CDATA[经过微调以遵循人类指令的大型语言模型 (LLM)
最近在各种英语 NLP 任务中表现出了显着的能力。
然而，它们在语法错误纠正（GEC）方面的表现，尤其是在
除英语以外的其他语言仍然有待探索。在这项工作中，
我们评估阿拉伯语 GEC 教学微调法学硕士的能力，
由于阿拉伯语丰富的形态，这项任务非常复杂。我们的研究结果表明，各种
提示方法，加上（上下文中的）小样本学习，展示
相当有效，GPT-4 得分高达 $65.49$ F$_{1}$
在专家提示下（比我们既定的点高出约 5 美元点）
基线）。尽管取得了这些积极的成果，但我们发现教学进行了微调
模型，无论其大小如何，仍然优于完全微调的模型
，即使它们的尺寸要小得多。这种差距凸显
LLM 的改进空间很大。受到所使用方法的启发
低资源机器翻译，我们还开发了一种利用合成的方法
数据在两种标准阿拉伯语上的表现明显优于以前的模型
基准。我们最好的模型在阿拉伯语 GEC 上取得了新的 SOTA，价格为 73.29 美元，
与 2014 年和 2015 年 QALB 数据集相比，分别为 $73.26$ F$_{1}$
同行评审的已发布基线。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08400</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LDM$^2$：具有动态记忆增强功能的模仿人类认知的大型决策模型。 （arXiv：2312.08402v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08402</link>
      <description><![CDATA[随着大型语言模型（LLM）的快速发展，它受到高度重视。
要求可以采用法学硕士来做出决策，以实现人工
一般情报。大多数方法利用手动制作的示例来
促使法学硕士模仿人类的决策过程。然而，设计
最优的提示很难，模式化的提示也很难
推广到更复杂的环境。在本文中，我们提出了一部小说
模型名为大型决策模型与记忆（LDM$^2$），它利用
动态记忆机制构建动态提示，指导法学硕士
根据面临的情况做出正确的决定。 LDM$^2$ 由两个组成
阶段：记忆形成和记忆细化。在前一阶段，人类
利用强大的功能将行为分解为状态-动作元组
LLM的总结能力。然后，这些元组被存储在内存中，其
索引由法学硕士生成，以方便检索最
基于当前状态的记忆元组的相关子集。在后者中
阶段，我们的LDM$^2$采用树探索来发现更合适的决策
通过添加有价值的状态-动作元组来处理并丰富记忆。这
探索和记忆增强的动态循环为LDM$^2$提供了更好的
对全球环境的了解。在两个地方进行了广泛的实验
交互式环境表明我们的 LDM$^2$ 优于基线
从分数和成功率来看，足见其有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08402</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>促进在线杂货的多标准推荐系统。 （arXiv：2312.08393v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08393</link>
      <description><![CDATA[随着信息的指数级增长，迫切需要
设计机制允许用户尽快访问对他们重要的内容
可能的。信息技术推荐系统（$RS$）
开发就是解决方案，它是一个智能系统。各类数据
可以收集用户感兴趣的项目并呈现为
建议。 $RS$在电子商务中也发挥着非常重要的作用。这
推荐产品的目的是指定最合适的
特定产品的名称。推荐时的主要挑战
产品有关产品和类别的信息不足
他们属于哪一个。在本文中，我们使用两种方法来转换产品数据
文档表示方法：词袋（BOW）和神经网络
基于网络的文档组合称为基于向量（Doc2Vec）。我们建议
每个项目都有三标准推荐系统（产品、包装和健康）
促进在线杂货的文档表示方法，这取决于
产品特性，例如（成分、包装、营养表、
过敏原等）。为了进行评估，我们进行了用户和专家调查。
最后，我们比较了这三个标准的性能
文档表示方法，发现基于神经网络的
(Doc2Vec) 表现更好并完全改变了结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08393</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于心理模型和可解释强化学习的个性化决策支持。 （arXiv：2312.08397v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08397</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们提出了一种新颖的个性化决策支持系统
结合了心智理论 (ToM) 建模和可解释的强化学习
（XRL）提供有效且可解释的干预措施。我们的方法
利用 DRL 提供专家行动建议，同时结合 ToM
建模以了解用户的心理状态并预测他们未来的行为，
制定适当的干预时机。为了解释干预措施，我们使用
基于 RL 特征重要性和用户 ToM 的反事实解释
模型结构。我们提出的系统生成准确且个性化的
最终用户易于理解的干预措施。我们展示了
通过一系列众包实验我们的方法的有效性
模拟团队决策任务，我们的系统优于控制
任务绩效的基线。我们提出的方法是不可知的
任务环境和 RL 模型结构，因此有潜力
被推广到广泛的应用领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08397</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更进一步：利用伪标签在标签稀缺的小农地区进行田野划分。 （arXiv：2312.08384v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08384</link>
      <description><![CDATA[迁移学习可以实现资源高效的地理迁移
预先训练的场地描绘模型。然而，缺乏标记数据
复杂且充满活力的小农景观，特别是在撒哈拉以南非洲地区，
仍然是大面积场地圈定的主要瓶颈。这项研究
探索使用稀疏字段描绘伪标签的机会
跨地域和传感器特性微调模型。我们建立在
FracTAL ResUNet 在印度接受了作物田地划定培训（中位田地大小
0.24 公顷）并使用此预训练模型生成伪标签
莫桑比克（土地面积中位数为 0.06 公顷）。我们设计了多个伪标签
选择策略并比较数量、面积特性、季节
伪标签的分布和空间一致性
人工注释的训练标签（n = 1,512）。然后我们使用人工注释的
用于模型微调和比较预测的标签和伪标签
针对人类现场注释（n = 2,199）。我们的结果表明 i) 良好
预训练模型在场地描绘和区域划分方面的基线性能
区域大小估计，以及 ii) 区域微调的附加值
几乎所有实验的性能都有所提高。此外，我们发现iii)
仅使用伪标签时，性能会显着提高（高达 77%）
通过人类标签获得的 IoU 增加和 RMSE 减少 68%），以及
iv) 当补充人工注释时，额外的性能会提高
伪标签。伪标签可以大规模有效地生成，因此
促进标签稀缺环境中的域适应。提出的工作流程
这是克服持续存在的数据差距的基石
撒哈拉以南非洲的异质小农农业，标签是
普遍稀缺。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08384</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同步动力系统的结构复杂性分析。 （arXiv：2312.08385v1 [cs.DS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08385</link>
      <description><![CDATA[同步动态系统是已被使用的成熟模型
捕捉网络中的一系列现象，包括意见传播，
疾病的传播和产品的采用。我们研究三个最值得注意的
同步动态系统中的问题：系统是否会过渡到
从起始配置到目标配置，系统是否会
从起始配置达到收敛，以及系统是否
保证从每个可能的起始配置收敛。虽然所有
已知三个问题在经典意义上是棘手的，我们发起
从以下角度研究其可处理性的确切边界
通过使用更细粒度的网络结构参数
参数化的复杂性范式。

作为我们的第一个结果，我们认为树宽是最突出和最重要的
普遍存在的结构参数 - 并表明所有三个问题仍然存在
即使在树宽恒定的情况下也很棘手。我们对此进行补充
固定参数算法对前两个问题的负面发现
由树深度参数化，树深度是经过充分研究的树宽度限制。虽然它
可以排除类似的收敛保证算法
树深度，我们针对最后一个问题得出一个固定参数算法
当通过树深度和最大入度进行参数化时。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08385</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于准确诊断卵巢癌的可解释机器学习框架。 （arXiv：2312.08381v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08381</link>
      <description><![CDATA[卵巢癌（OC）是女性最常见的癌症类型之一。
早期、准确的诊断对于患者的生存至关重要。
然而，由于缺乏足够的证据，大多数女性确诊时已属晚期。
有效的生物标志物和准确的筛选工具。虽然之前的研究
寻求一个共同的生物标志物，我们的研究建议不同的生物标志物
绝经前和绝经后人群。这可以提供一个新的
寻找新的预测因子以有效诊断的观点
OC。缺乏可解释性是当前人工智能系统的一大限制。这
机器学习算法的随机性引发了人们对算法可靠性的担忧
系统，因为很难解释决策背后的原因。到
提高诊断系统的可信度和问责制
以及提供预测背后的透明度和解释，
可解释的人工智能已被纳入机器学习框架中。 SHAP 被用来
量化所选生物标志物的贡献并确定最
歧视性特征。混合决策支持系统已建立
可以消除机器学习的黑盒性质造成的瓶颈
算法提供安全可靠的人工智能工具。诊断准确性
从所提出的系统中获得的结果优于现有方法
最先进的 ROMA 算法大幅领先，这意味着它
有望成为 OC 鉴别诊断的有效工具。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08381</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进年龄预测：利用基于 LSTM 的动态预测来增强多元时间序列分析中的数据。 （arXiv：2312.08383v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08383</link>
      <description><![CDATA[神经影像数据的高维度和复杂性需要大量
数据集来开发强大且高性能的深度学习模型。然而，
神经影像领域尤其受到此类数据集稀缺的阻碍。在
在这项工作中，我们提出了一个数据增强和验证框架
利用长短期记忆 (LSTM) 网络进行动态预测
丰富数据集。我们通过预测来扩展多元时间序列数据
独立组件网络 (ICN) 的一步和一步的时间进程
递归配置。这些增强数据集的有效性是
然后使用各种深度学习模型与原始数据进行比较
专为实际年龄预测任务而设计。结果表明我们的
方法提高了模型性能，提供了一个强大的解决方案来克服
神经影像数据集规模有限带来的挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08383</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ALGNet：用于医疗推荐系统的注意力光图记忆网络。 （arXiv：2312.08377v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08377</link>
      <description><![CDATA[药物推荐是改善患者护理和治疗的一项重要任务
减少不良事件。然而，现有的方法往往无法捕获
患者病历、药物疗效之间复杂且动态的关系
以及安全性和药物相互作用（DDI）。在本文中，我们提出ALGNet，
一种利用光图卷积网络（LGCN）的新颖模型
增强记忆网络（AMN）可增强药物推荐。 LGCN
可以有效地将患者记录和 DDI 图编码为
低维嵌入，而 AMN 可以增强患者表征
具有来自存储器模块的外部知识。我们评估我们的模型
MIMIC-III 数据集并表明它在以下方面优于多个基线
推荐准确性和 DDI 避免。我们还进行了一项消融研究
分析我们模型的不同组成部分的影响。我们的成果
证明 ALGNet 可以用更少的计算实现卓越的性能
以及更多的可解释性。本文的实现可以参见：
https://github.com/huyquoctrinh/ALGNet。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08377</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于完全测试时适应的奇异值惩罚和语义数据增强。 （arXiv：2312.08378v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08378</link>
      <description><![CDATA[完全测试时适应 (FTTA) 适应在源上训练的模型
在测试阶段将域转换为目标域，其中两个域
遵循不同的分布并且源数据在期间不可用
训练阶段。现有方法通常采用熵最小化来减少
目标预测结果的不确定性，提高FTTA性能
因此。然而，他们无法确保目标预测的多样性
结果。最近的领域适应研究表明，最大化
预测结果的奇异值可以同时增强其
信心（可辨别性）和多样性。然而在训练过程中
阶段，较大的奇异值通常在损失中占据主导地位
最大化。这导致模型更倾向于增强
易于区分的类别的可区分性，以及改进
多样性不够有效。此外，适应和
FTTA 中的预测仅使用当前批次的数据，这可能会导致
过度拟合的风险。针对上述问题，我们建议
最大化奇异值的总和，同时最小化其方差。这
使模型能够专注于较小的奇异值，从而增强
更具挑战性的类别之间的区分度并有效提高
预测结果的多样性。此外，我们还整合了来自
前一个批次实现当前批次的语义数据增强，
降低过度拟合的风险。对基准数据集进行广泛的实验
表明我们提出的方法优于一些最先进的 FTTA
方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08378</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过混合图对比学习和强化增量聚类进行无监督社交事件检测。 （arXiv：2312.08374v1 [cs.SI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08374</link>
      <description><![CDATA[从社交媒体数据流中检测事件逐渐受到关注
研究人员。检测事件的固有挑战是提取
来自社交媒体数据的歧视性信息，从而分配数据
进入不同的事件。由于过度的多样性和高更新
社交数据的频率，使用监督方法来检测事件
社交信息很难实现。为此，最近的作品探讨了学习
利用图形对比从社交消息中获取歧视性信息
以无监督的方式学习（GCL）和嵌入聚类。然而，两个
基准测试方法存在本质问题：传统GCL只能粗略地
探索部分属性，从而无法充分学习判别性
社交消息信息；对于基准方法，学习的嵌入
通过利用某些特定的先验，在潜在空间中聚集
知识，这与无监督学习的原则相冲突
范例。在本文中，我们提出了一种新颖的无监督社交媒体事件
通过混合图对比学习和强化的检测方法
增量聚类（HCRC），它使用混合图对比学习
全面学习语义和结构判别信息
社交消息和强化增量集群以高效执行
以完全无监督的方式进行聚类。我们进行全面的
在 Twitter 和 Maven 数据集上评估 HCRC 的实验。这
实验结果表明我们的方法产生了一致的结果
性能显着提升。在传统的增量设置中，
半监督增量设置和固体无监督设置，模型
性能最大提升了53%、45%、37%，
分别。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08374</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将抽象辩证框架编码为高阶逻辑。 （arXiv：2312.08375v1 [cs.LO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.08375</link>
      <description><![CDATA[一种编码抽象辩证框架及其语义的方法
提出了经典的高阶逻辑。重要属性和
语义关系被正式编码并使用证明进行证明
助理伊莎贝尔/HOL。该方法允许计算机辅助分析
使用自动和交互式推理的抽象辩证框架
统一逻辑环境中的工具。示例性应用包括
元理论属性的形式分析和验证，以及
在特定语义下生成解释和扩展
限制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.08375</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>