<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于推荐相关电影的单片混合推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01835v1 公告类型：新
摘要：推荐系统已成为方便用户获取信息的基本服务。通常，推荐系统通过过滤历史行为来了解和学习用户的偏好。随着在线信息的增长，推荐在信息过滤中变得至关重要，以防止信息过载问题。在本研究中，我们考虑了两种协同过滤方法的混合后融合，即使用观看的电影序列并考虑相关电影的评级。在考虑两种技术并应用权重矩阵后，将根据需要修改建议以符合用户的偏好。我们讨论了根据用例设置各种权重。例如，在我们对大多数类别都有评级的情况下，我们将为评级矩阵分配更高的权重，而在大多数情况下没有评级的情况下，可能会为顺序数据集分配更高的权重。本文对此进行了广泛的讨论。观看电影的顺序类型与评级结合使用，因为该模型可能不足以区分用户的长期偏好，并且不考虑观看电影的评级，因此该模型本身可能不够用。对解决该问题的文献和方法进行了广泛的讨论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01835</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 LLM 支持的产品知识图谱实现电子商务中的可解释推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01837v1 公告类型：新
摘要：如何利用大型语言模型在电子商务推荐中的卓越能力一直是一个热门话题。在本文中，我们提出了 LLM-PKG，这是一种有效的方法，它将 LLM 的知识提炼到产品知识图谱 (PKG) 中，然后应用 PKG 提供可解释的推荐。具体来说，我们首先通过向 LLM 输入精选提示来构建 PKG，然后将 LLM 响应映射到真实的企业产品上。为了减轻与 LLM 幻觉相关的风险，我们采用严格的评估和修剪方法来确保 KG 的可靠性和可用性。通过在电子商务网站上进行的 A/B 测试，我们证明了 LLM-PKG 在显著推动用户参与和交易方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01837</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在行业限制下改进 Pinterest 的功能交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01985v1 公告类型：新
摘要：由于独特的约束，在工业环境中采用推荐系统的进步通常具有挑战性。本文旨在通过特征交互的视角来强调这些约束。特征交互对于准确预测推荐系统和在线广告中的用户行为至关重要。尽管许多新技术在 Criteo 等基准数据集上表现出色，但它们在工业环境中的直接应用受到模型延迟、GPU 内存限制和模型可重复性等约束的阻碍。在本文中，我们分享了在这些约束下改进 Pinterest 的 Homefeed 排名模型中的特征交互的经验教训。我们详细介绍了遇到的具体挑战、解决这些挑战所采用的策略以及在性能和实际限制之间做出的权衡。此外，我们还提出了一组学习实验，帮助指导特征交互架构选择。我们相信这些见解将对有兴趣通过更好的特征交互学习来改进模型的工程师有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01985</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式人工智能时代信息检索研究的未来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02043</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02043v1 公告类型：新
摘要：在快速发展的信息检索 (IR) 领域，大型语言模型 (LLM) 等生成式 AI 技术的集成正在改变用户搜索和与信息交互的方式。认识到 IR 和生成式 AI (IR-GenAI) 交叉领域的这种范式转变，计算社区联盟 (CCC) 支持的一次愿景研讨会于 2024 年 7 月举行，讨论生成式 AI 时代的 IR 未来。本次研讨会召集了来自学术界、工业界和政府的 44 位信息检索、自然语言处理、人机交互和人工智能专家，探讨生成式 AI 如何增强 IR 以及反之亦然，并确定这一快速发展领域的主要挑战和机遇。
本报告包含了对潜在重要研究课题的讨论总结，并列出了针对学者、行业从业者、机构、评估活动和资助机构的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02043</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用在线和店内用户行为改进顺序推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02122</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02122v1 公告类型：新
摘要：在线电子商务平台一直在扩展店内购物，使用户在探索店内购物的同时保持规范的在线浏览和结账体验。然而，由于缺乏对混合用户行为（在线和店内）的整体建模，在线和店内之间日益增长的转变对未来在线交互预测的顺序推荐系统构成了挑战。挑战是双重的。首先，将在线和店内用户行为数据组合成一个数据模式并有机地支持模型生命周期中的多个阶段（预训练、训练、推理等）需要一种新的数据管道设计。其次，完全依赖于在线用户行为序列的在线推荐系统必须重新设计，以支持在顺序建模设置下将在线和店内用户数据作为输入。为了克服第一个挑战，我们提出了一种混合的全渠道数据管道，通过缓存来自不同数据源的信息来编译在线和店内用户行为数据。后来，我们在顺序推荐系统中引入了一个与模型无关的编码器模块来解释用户店内交易，并增强建模能力，以便在混合用户行为的情况下更好地预测在线交互。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02122</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CADMR：多模态推荐系统的交叉注意和解缠学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02295v1 公告类型：新
摘要：推荐系统中多模态数据的可用性和多样性不断提高，为提高推荐准确性和用户满意度提供了新途径。然而，这些系统必须应对高维、稀疏的用户项目评分矩阵，其中仅使用每个用户的首选项目的一小部分子集重建矩阵是一项重大挑战。为了解决这个问题，我们提出了一种基于自动编码器的新型多模态推荐系统框架 CADMR。CADMR 利用多头交叉注意机制和解缠学习来有效地集成和利用异构多模态数据来重建评分矩阵。我们的方法首先解缠特定于模态的特征，同时保留它们的相互依赖性，从而学习联合潜在表示。然后应用多头交叉注意机制来增强相对于学习到的多模态项目潜在表示的用户项目交互表示。我们在三个基准数据集上对 CADMR 进行了评估，结果显示其性能比最先进的方法有显著的提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02295</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于 Transformer 的序列建模实现知识增强的对话推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02415v1 公告类型：新
摘要：在对话推荐系统（CRS）中，对话通常涉及一组项目和与项目相关的实体或属性，例如，导演是电影的相关实体。这些项目和与项目相关的实体经常在对话的发展过程中被提及，从而导致它们之间存在潜在的顺序依赖关系。然而，大多数现有的 CRS 都忽略了这些潜在的顺序依赖关系。在本文中，我们首先提出了一种基于 Transformer 的顺序对话推荐方法，称为 TSCR，以对对话中的顺序依赖关系进行建模以改进 CRS。在 TSCR 中，我们用项目和与项目相关的实体表示对话，并通过考虑提到的项目和与项目相关的实体来构建用户序列以发现用户偏好。基于构建的序列，我们部署 Cloze 任务来按顺序预测推荐的项目。同时，在某些领域，由项目及其相关实体形成的知识图谱很容易获得，它们之间提供了各种不同类型的关联。鉴于 TSCR 无法从此类知识图谱中获益，我们提出了一种 TSCR 的知识图谱增强版本，称为 TSCRKG。具体来说，我们利用知识图谱离线初始化我们的模型 TSCRKG，并使用知识图中的多跳路径增强用户对话序列（即对话中提到的项目和项目相关实体的序列）。实验结果表明，我们的 TSCR 模型明显优于最先进的基线，而增强版本 TSCRKG 在 TSCR 的基础上进一步提高了推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02415</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 LLM 推理进行可解释的 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02588</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02588v1 公告类型：新
摘要：推荐系统已成为现代用户体验不可或缺的一部分，但其决策过程缺乏透明度。现有的可解释推荐方法受到事后范式的依赖，其中解释生成器独立于底层推荐模型进行训练。这种范式需要大量人力来构建数据，并引发了对解释可靠性的担忧。在本文中，我们提出了 ExpCTR，这是一个新颖的框架，它将基于大型语言模型的解释生成直接集成到 CTR 预测过程中。受强化学习最新进展的启发，我们采用了两种精心设计的奖励机制，LC 对齐，确保解释反映用户意图，以及 IC 对齐，与传统的基于 ID 的 CTR 模型保持一致。我们的方法结合了 LoRA 的有效训练范式和三阶段迭代过程。ExpCTR 避免了对大量解释数据集的需求，同时促进了 CTR 预测和解释生成之间的协同作用。实验结果表明，ExpCTR 显著提高了三个真实数据集上的推荐准确性和可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02588</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破等级制度：HNSW 中的“H”代表“枢纽”</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01940v1 公告类型：交叉 
摘要：在神经表征学习领域取得的最新突破性进展的推动下，向量嵌入的近似近邻 (ANN) 搜索已成为一项关键的计算工作量。随着开创性的分层可导航小世界 (HNSW) 算法的引入，基于图的索引已成为高效且可扩展的 ANN 搜索的绝对主导范例。顾名思义，HNSW 搜索分层的层次图以快速识别与给定查询向量相似的点的邻域。但这种层次结构是否必要？通过严格的实验分析来回答这个问题将为 ANN 搜索算法设计的性质提供有价值的见解，并为这个日益重要的领域未来的工作提供方向。为此，我们进行了一项广泛的基准研究，涵盖了比之前对这个问题的研究更多的大规模数据集。我们最终发现，平面图保留了 HNSW 在高维数据集上的所有优势，延迟和召回性能与原始算法基本相同，但内存开销更少。此外，我们更进一步研究了 HNSW 的层次结构在高维中没有优势的原因，假设可导航的小世界图包含一个连接良好、经常遍历的枢纽节点“高速公路”，这些枢纽节点保持与层次层相同的功能。我们提出了令人信服的经验证据，证明枢纽高速公路假设适用于真实数据集，并研究了高速公路形成的机制。这一假设的含义也可能为开发基于图的 ANN 搜索增强功能提供未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01940</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FGATT：使用模糊图注意网络和 Transformer 编码器进行无线数据插补的稳健框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.01979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.01979v1 公告类型：交叉 
摘要：缺失数据是无线网络和许多其他领域中普遍存在的挑战，通常会影响机器学习和深度学习模型的性能。为了解决这个问题，我们提出了一个新颖的框架 FGATT，它将模糊图注意网络 (FGAT) 与 Transformer 编码器相结合，以执行稳健且准确的数据插补。FGAT 利用模糊粗糙集和图注意机制来动态捕获空间依赖关系，即使在预定义空间信息不可用的情况下也是如此。Transformer 编码器用于对时间依赖性进行建模，利用其自注意机制来关注重要的时间序列模式。引入了一种自适应图构造方法来实现动态连接学习，确保该框架适用于广泛的无线数据集。大量实验表明，我们的方法在插补准确性和稳健性方面优于最先进的方法，特别是在存在大量缺失数据的情况下。所提出的模型非常适合数据完整性至关重要的无线传感器网络和物联网环境中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.01979</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个性化多模态大型语言模型：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02142v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态大型语言模型 (MLLM) 因其最先进的性能和集成多种数据模态（如文本、图像和音频）以高精度执行复杂任务的能力而变得越来越重要。本文对个性化多模态大型语言模型进行了全面的调查，重点介绍了它们的架构、训练方法和应用。我们提出了一种直观的分类法，用于对用于个性化 MLLM 以适应个人用户的技术进行分类，并相应地讨论这些技术。此外，我们讨论了如何在适当的时候组合或调整这些技术，突出它们的优势和基本原理。我们还简要总结了现有研究中调查的个性化任务，以及常用的评估指标。此外，我们总结了可用于对个性化 MLLM 进行基准测试的数据集。最后，我们概述了关键的开放挑战。这项调查旨在为寻求理解和推进个性化多模态大型语言模型发展的研究人员和从业者提供宝贵的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02142</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型和反射增量机制进行比较文献摘要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02149</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02149v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们介绍了 ChatCite，这是一种利用大型语言模型 (LLM) 生成比较文献摘要的新方法。总结研究论文并重点关注研究之间的关键比较的能力是学术研究中的一项基本任务。现有的摘要模型虽然可以有效地生成简洁的摘要，但无法提供深入的比较见解。ChatCite 通过结合多步骤推理机制来解决这一限制，该机制从论文中提取关键要素，逐步构建比较摘要，并通过反射记忆过程细化输出。我们在自定义数据集 CompLit-LongContext 上评估 ChatCite，该数据集包含 1000 篇带有注释的比较摘要的研究论文。实验结果表明，ChatCite 在各种自动评估指标（例如 ROUGE 和新提出的 G-Score）上的表现优于几种基线方法，包括 GPT-4、BART、T5 和 CoT。人工评估进一步证实，与这些基线模型相比，ChatCite 生成的摘要更加连贯、有见地且流​​畅。我们的方法在自动文献综述生成方面取得了重大进展，为研究人员提供了一种高效比较和综合科学研究的强大工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02149</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CausalMob：利用 LLM 得出的人类对公共事件的意图进行因果人类流动性预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02155</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02155v1 公告类型：交叉 
摘要：大规模人类流动表现出空间和时间模式，可以帮助决策者进行决策。尽管传统的预测模型试图捕捉这些模式，但它们经常受到非周期性公共事件（例如灾难和偶尔的庆祝活动）的干扰。由于常规的人类流动模式受到这些事件的严重影响，因此估计它们的因果关系对于准确的流动预测至关重要。尽管新闻文章以非结构化格式提供了对这些事件的独特视角，但处理是一个挑战。在本研究中，我们提出了一种因果关系增强预测模型，称为 \textbf{CausalMob}，以分析公共事件的因果关系。我们首先利用大型语言模型 (LLM) 从新闻文章中提取人类意图并将其转换为充当因果处理的特征。接下来，该模型从多个数据源学习时空区域协变量的表示，以作为因果推理的混杂因素。最后，我们提出了一个因果效应估计框架，以确保事件特征在预测过程中不受混杂因素的影响。基于大规模真实世界数据的实验结果表明，所提出的模型在人类流动性预测方面表现出色，优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02155</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>描述编码挑战参与者共享的信息：代码出现案例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02290</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02290v1 公告类型：交叉 
摘要：Advent of Code（从现在起称为 AoC）是一项流行的编码挑战，需要解决各种技能和水平的编程难题。AoC 遵循降临节日历，因此这是一项持续 25 天的年度挑战。AoC 参与者通常会在社交网络上发布他们的解决方案并在线讨论。这些挑战很有趣，因为它们可以突出新工具的采用、开发者社区的发展或知名公司的技术要求。出于这些原因，我们首先创建 2019-2021 年 AoC 版本的数据集，其中包含在 subreddit {\tt /r/adventofcode} 上进行的讨论主题。然后，我们提出了一个基于流图的模型来最好地研究这种背景，其中我们表示其最重要的参与者随时间的变化：参与者、评论和编程语言。借助我们的模型，我们根据 Stack Overflow 调查研究了用户参与度、挑战期间和挑战之间新编程语言的采用情况以及编程语言的弹性。我们发现，三年内最常用的编程语言几乎相同，这表明它们的重要性。此外，参与者倾向于在整个挑战过程中使用同一种编程语言，而参加两次 AoC 的参与者通常会在下一次挑战中更换语言。最后，根据 Stack Overflow 调查，我们观察到有关“流行”或“受人喜爱”的编程语言的有趣结果。首先，这些是 AoC 版本中采用时间最长的语言，因此用户很有可能坚持到挑战结束。其次，当参与者决定在同一挑战期间更换编程语言时，它们是最多的选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02290</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分类器影响和贪婪选择进行主动学习以实现交互式图像检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.02310</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.02310v1 公告类型：交叉 
摘要：主动学习 (AL) 是一种用户交互式方法，旨在通过选择最重要的示例进行标记来降低注释成本。尽管 AL 已在图像分类任务中得到广泛研究，但交互式图像检索的特定场景却受到的关注相对较少。此场景呈现出独特的特征，包括开放集和类不平衡的二元分类，从很少的标记样本开始。我们引入了一种名为 GAL（贪婪主动学习）的新型批处理模式主动学习框架，可以更好地应对此应用。它结合了一个新的样本选择采集函数，可以测量每个未标记样本对分类器的影响。我们进一步将此策略嵌入贪婪选择方法中，更好地利用每个批次中的样本。我们使用线性（SVM）和非线性 MLP/高斯过程分类器评估我们的框架。对于高斯过程的情况，我们展示了贪婪近似的理论保证。最后，我们在多个基准上评估了我们在交互式基于内容的图像检索任务中的表现，并证明了其优于现有方法和常见基线。代码可在 https://github.com/barleah/GreedyAL 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.02310</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>