<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重温 Meta KDD Cup 2024 的解决方案：CRAG</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15337</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15337v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了我们团队 APEX 在 Meta KDD CUP 2024：CRAG 综合 RAG 基准挑战赛中的解决方案。CRAG 基准解决了现有 QA 基准在评估检索增强生成 (RAG) 系统面临的多样化和动态挑战方面的局限性。它提供了对 RAG 性能的更全面评估，并有助于推动该领域的研究。我们提出了一种基于路由的域和动态自适应 RAG 管道，该管道在检索、增强和生成三个阶段针对问题的多样性和动态性执行特定处理。我们的方法在 CRAG 上取得了优异的表现，并在最终比赛排行榜上在任务 2 和 3 中排名第二。我们的实现可在此链接中找到：https://github.com/USTCAGI/CRAG-in-KDD-Cup2024。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15337</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WISDOM：使用弱信号分析和高级主题建模进行新兴研究检测的人工智能框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15340</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15340v1 公告类型：新
摘要：科学技术领域的特点是其动态和不断发展的特性，不断被新发现、创新和范式转变所重塑。此外，科学正在经历一个显著的转变，即增加跨学科合作，不同领域的融合促进了复杂问题的创新解决方案。发现新兴科学主题至关重要，因为它使行业、政策制定者和创新者能够主动调整其战略、投资和法规。作为检测新兴技术的常用方法，文献计量分析虽然很有用，但可能会因过度简化和/或对复杂的跨学科趋势的误解而受到影响。此外，仅依靠领域专家从科学和技术趋势中找出新兴技术可能会限制系统分析大量信息的能力，并在解释中引入主观判断。为了克服这些缺点，在这项工作中，我们提出了一个自动化的人工智能框架，称为 WISDOM，用于使用高级主题建模和弱信号分析来检测新兴研究主题。所提出的方法可以帮助战略规划人员和领域专家更有效地识别和跟踪与新兴主题相关的趋势，方法是快速处理和分析大量数据，发现隐藏的跨学科模式，并提供公正的见解，从而提高检测过程的效率和客观性。作为案例技术，我们使用 2004 年至 2021 年期间发表的科学论文来评估 WISDOM 在水下传感技术领域识别新兴研究及其趋势方面的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15340</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回顾：为边缘设备提供多模式嵌入功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15342</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15342v1 公告类型：新
摘要：人类记忆天生容易遗忘。为了解决这个问题，人们引入了多模态嵌入模型，将不同的现实世界数据转换为统一的嵌入空间。这些嵌入可以有效地检索，帮助移动用户回忆过去的信息。然而，随着模型复杂性的增加，其资源需求也在增加，导致吞吐量降低和计算要求繁重，限制了移动设备的实现。在本文中，我们介绍了 RECALL，这是一种针对资源有限的移动环境优化的新型设备多模态嵌入系统。RECALL 通过生成粗粒度嵌入并利用基于查询的过滤进行精细检索，实现高吞吐量、准确的检索。实验结果表明，RECALL 可以提供高质量的嵌入和卓越的吞吐量，同时以最小的内存和能耗不引人注目地运行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15342</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过法学硕士 (LLM) 了解广告商内容，确保 Google 广告安全</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15343</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15343v1 公告类型：新
摘要：Google 的广告内容安全需要对数十亿条广告进行分类，以符合 Google 广告内容政策。一致且准确的政策执行对于广告客户体验和用户安全至关重要，这是一个具有挑战性的问题，因此对广告客户和用户来说，改进政策具有很大的价值。不一致的政策执行会导致政策摩擦增加，并给优质广告客户带来不良体验，而不良广告客户则会利用这种不一致，制作多个类似的广告，希望其中一些广告能够突破我们的防线。本研究提出了一种使用大型语言模型 (LLM) 来了解广告客户违反内容政策意图的方法。我们专注于识别优质广告客户，以减少内容过度标记并改善广告客户体验，但该方法也可以轻松扩展到对不良广告客户进行分类。我们根据广告、域名、定位信息等多种信号生成广告客户的内容资料。然后，我们使用 LLM 对广告客户的内容资料进行分类，并依靠 LLM 对广告客户、其产品或品牌的任何了解，了解他们是否有可能违反某项政策。经过最少的快速调整后，我们的方法能够在小型测试集上达到 95% 的准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15343</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用词语进行大数据搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15346v1 公告类型：新
摘要：大数据分析是计算机科学、企业、电子商务和国防领域最有前途的新研发领域之一。对于许多组织来说，大数据被视为其最重要的战略资产之一。这种爆炸式增长使得有必要从数学角度开发有效的技术来检查和分析大数据。在分析大数据的各种方法中，拓扑数据分析 (TDA) 现在被认为是一种有用的工具。然而，大数据中没有与拓扑结构相关的基本概念。在本文中，我们介绍了一些与数据搜索中单词邻域结构相关的基本思想，这些思想可以扩展以形成未来大数据的重要拓扑结构。此外，我们在大数据搜索中引入了大数据原语，并讨论了邻域结构在使用 Jaccard 相似系数检测数据搜索异常中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15346</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GLARE：引导式 LexRank 进行法律分析中的高级检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15348</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15348v1 公告类型：新
摘要：巴西宪法，即《公民宪章》，为公民向司法机构请愿提供了机制，包括所谓的特殊上诉。这种特定类型的上诉旨在在判决与联邦法律相抵触的情况下规范对巴西立法的法律解释。处理特殊上诉是司法部门的一项日常任务，经常向法院提出重大要求。我们提出了一种基于无监督机器学习的新方法，称为 GLARE，以帮助法律分析师从巴西国家法院 (STJ) 提供的列表中对某个主题的特殊上诉进行分类。作为该方法的一部分，我们提出了一种基于图的 LexRank 算法的修改，我们称之为 Guided LexRank。该算法生成特殊上诉的摘要。使用 BM25 算法评估生成的摘要与不同主题之间的相似度。因此，该方法给出了最适合所分析特殊上诉的主题排名。所提出的方法不需要事先标记要评估的文本，也无需大量数据来训练模型。我们通过将该方法应用于先前由人类专家分类的特殊吸引力语料库来评估该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15348</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过隐式矩阵分解实现跨域潜在因子共享</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15568</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15568v1 公告类型：新
摘要：数据稀疏性一直是推荐系统长期存在的问题之一。缓解此问题的解决方案之一是利用其他源域中可用的知识。然而，许多跨域推荐系统引入了复杂的架构，这使得它们在实践中的可扩展性较差。另一方面，矩阵分解方法仍然被认为是单域推荐的强大基线。在本文中，我们介绍了 CDIMF，这是一种将标准隐式矩阵分解与 ALS 扩展到跨域场景的模型。我们应用交替方向乘数法在分解交互矩阵的同时学习重叠用户的共享潜在因子。在双域设置中，工业数据集上的实验证明了 CDIMF 在冷启动和热启动方面的竞争性能。所提出的模型可以胜过大多数其他最近的跨域和单域模型。我们还提供了在 GitHub 上重现实验的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15568</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让文本嵌入器成为小样本学习器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15700</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15700v1 公告类型：新
摘要：具有仅解码器架构的大型语言模型 (LLM) 展示了卓越的上下文学习 (ICL) 能力。此功能使它们能够通过利用输入上下文中提供的示例有效地处理熟悉和新颖的任务。认识到此功能的潜力，我们建议利用 LLM 中的 ICL 功能来增强文本嵌入生成过程。为此，我们引入了一个新模型 bge-en-icl，它使用少量样本来生成高质量的文本嵌入。我们的方法将与任务相关的示例直接集成到查询端，从而显著改善了各种任务。此外，我们还研究了如何有效地利用 LLM 作为嵌入模型，包括各种注意力机制、池化方法等。我们的研究结果表明，保留原始框架通常会产生最好的结果，强调简单就是最好的。在 MTEB 和 AIR-Bench 基准上的实验结果表明，我们的方法创造了新的最先进 (SOTA) 性能。我们的模型、代码和数据集可在 https://github.com/FlagOpen/FlagEmbedding 上免费获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15700</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IRSC：检索增强生成场景中通过语义理解进行信息检索的零样本评估基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15763v1 公告类型：新
摘要：在使用大型语言模型 (LLM) 的检索增强生成 (RAG) 任务中，检索信息的质量对最终输出至关重要。本文介绍了用于评估嵌入模型在多语言 RAG 任务中性能的 IRSC 基准。该基准涵盖五个检索任务：查询检索、标题检索、段落部分检索、关键字检索和摘要检索。我们的研究解决了目前在 RAG 场景中嵌入模型缺乏全面测试和有效比较方法的问题。我们引入了新的指标：语义理解相似性指数 (SSCI) 和检索能力竞赛指数 (RCCI)，并评估了 Snowflake-Arctic、BGE、GTE 和 M3E 等模型。我们的贡献包括：1) IRSC 基准，2) SSCI 和 RCCI 指标，以及 3) 对嵌入模型跨语言局限性的见解。IRSC 基准旨在增强对 RAG 任务中准确检索系统的理解和开发。所有代码和数据集均可从以下位置获取：https://github.com/Jasaxion/IRSC\_Benchmark]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15763</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ducho 与 Elliot 相遇：多模式推荐的大规模基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15857v1 公告类型：新
摘要：在时尚、音乐和电影推荐等特定领域，表征产品和服务的多方面特征可能会对在线销售平台上的每个客户产生不同的影响，从而为能够从此类多模态内容中学习的新型多模态推荐模型铺平了道路。根据文献，常见的多模态推荐流程包括 (i) 提取多模态特征，(ii) 细化其高级表示以适应推荐任务，(iii) 可选地融合所有多模态特征，以及 (iv) 预测用户项目分数。虽然已经付出了巨大的努力来设计 (ii-iv) 的最佳解决方案，但据我们所知，很少有人关注探索 (i) 的程序。在这方面，现有文献概述了多模态数据集的大量可用性和越来越多的用于解释多模态感知任务的大型模型，但（同时）不合理地采用了有限的标准化解决方案。这促使我们探索管道 (i) 阶段的更广泛的技术。为此，本文首次尝试为多模态推荐系统提供大规模基准测试，特别关注多模态提取器。具体来说，我们利用两个流行的最新多模态特征提取和推荐可重复性框架 Ducho 和 Elliot，提供一个统一且随时可用的实验环境，能够利用新颖的多模态特征提取器运行广泛的基准测试分析。结果在所选提取器的不同超参数设置下得到了广泛的验证，为如何训练和调整下一代多模态推荐算法提供了重要见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15857</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TiM4Rec：基于时间感知结构状态空间对偶模型的高效顺序推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16182v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐是推荐系统的一个关键分支，主要围绕动态分析用户偏好与其交互行为之间的顺序依赖关系。尽管基于 Transformer 架构的模型在此领域取得了令人称赞的性能，但它们相对于序列维度的二次计算复杂度阻碍了有效建模。为此，以线性计算复杂度为特征的创新 Mamba 架构应运而生。Mamba4Rec 进一步开创了 Mamba 在顺序推荐中的应用。尽管如此，Mamba 1 的硬件感知算法仍难以有效利用现代矩阵计算单元，这导致了改进的状态空间对偶 (SSD) 的提出，也称为 Mamba 2。虽然 SSD4Rec 成功地将 SSD 架构调整为顺序推荐，在高维环境中显示出有希望的结果，但它在纯 ID 顺序推荐任务至关重要的低维场景中性能显着下降。为应对这一挑战，我们提出了一种新颖的顺序推荐主干模型 TiM4Rec，该模型在保持 SSD 架构计算效率的同时，改善了 SSD 架构的低维性能损失。从 TiSASRec 中汲取灵感，我们开发了一种针对 SSD 架构的线性计算需求量身定制的时间感知增强方法，从而增强了其适应性，并在低维和高维建模中实现了最先进的 (SOTA) 性能。我们的模型代码可在 https://github.com/AlwaysFHao/TiM4Rec 上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16182</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型增强对话式 UI 中的链接数据检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.16220</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.16220v1 公告类型：新 
摘要：尽管最近大型语言模型 (LLM) 在各个领域得到广泛采用，但它们在提取和探索链接数据 (LD) 和资源描述框架 (RDF) 三重存储方面丰富信息系统的潜力尚未得到广泛探索。本文研究了 LLM 在现有系统中的集成，强调通过生成更准确的 SPARQL 查询而无需重新训练模型来增强对话用户界面 (UI) 及其数据提取能力。通常，对话 UI 模型需要通过引入新数据集或更新进行重新训练，从而限制了它们作为通用提取工具的功能。我们的方法通过将 LLM 合并到对话 UI 工作流中来解决这一限制，从而显着增强了它们理解和有效处理用户查询的能力。通过利用 LLM 先进的自然语言理解能力，我们的方法改进了使用传统聊天机器人的 Web 系统中的 RDF 实体提取。这种集成有助于建立更细致入微、更能感知上下文的交互模型，这对于处理 RDF 数据集和链接开放数据 (LOD) 端点中经常遇到的复杂查询模式至关重要。对该方法的评估表明，系统表达能力和对用户查询的响应准确性显著提高，为该领域的未来研究指明了方向。这项研究不仅强调了 LLM 在增强现有信息系统方面的多功能性，而且为进一步探索其在更专业的网络信息系统领域中的潜在应用奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.16220</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于等方差的自监督学习，用于从剪辑测量中恢复音频信号</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15283</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15283v1 公告类型：交叉 
摘要：在许多逆问题中，最先进的解决策略涉及从地面实况和相关测量数据集训练神经网络，但这些数据集可能成本高昂或无法收集。最近，自监督学习技术已经出现，其主要优势在于不再需要地面实况数据。大多数关于自监督学习的理论和实验结果都集中在线性逆问题上。本研究旨在研究从剪辑测量中恢复音频信号的非线性逆问题的自监督学习。提出并研究了一种基于等方差的自监督损失。在具有受控和不同剪辑水平的模拟剪辑测量上评估性能，并进一步报告标准真实音乐信号。我们表明，所提出的基于等方差的自监督去剪辑策略的性能与完全监督学习相比具有优势，同时仅需要剪辑测量进行训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15283</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于知识图谱注意力辅助网络的高效推荐模型（KGATAX）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15315</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15315v1 公告类型：交叉 
摘要：推荐系统在帮助用户筛选海量信息方面起着至关重要的作用。然而，传统的推荐算法往往忽略了多源信息的整合和利用，限制了系统的性能。因此，本研究提出了一种新的推荐模型——知识图谱注意力辅助网络（KGAT-AX）。我们首先将知识图谱纳入推荐模型，引入注意力机制，更明确地探索高阶连通性。通过使用多层交互式信息传播，该模型聚合信息以增强其泛化能力。此外，我们通过全息嵌入将辅助信息集成到实体中，通过学习它们的推理关系为每个实体聚合相邻实体的信息。这允许更好地利用与实体相关的辅助信息。我们在真实数据集上进行了实验，以证明KGAT-AX模型的合理性和有效性。通过实验分析，我们观察到了KGAT-AX与其他基线模型相比在公共数据集上的有效性和潜力。 KGAT-AX表现出更好的知识信息捕获和关系学习能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15315</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VERA：检索增强系统的验证和增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15364v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 表现出非凡的能力，但通常会产生不准确的响应，因为它们完全依赖于其嵌入的知识。检索增强生成 (RAG) 通过合并外部信息检索系统来增强 LLM，提供额外的上下文以及查询以减轻特定上下文的不准确性。但是，准确性问题仍然存在，因为该模型可能依赖不相关的文档或从其训练知识中错误地推断。为了评估和提高 RAG 框架中检索系统和 LLM 的性能，我们提出了 \textbf{VERA}（\textbf{V} 验证和 \textbf{E} 增强的 \textbf{R} 检索 \textbf{A} 增强系统），该系统旨在：1）在响应生成之前评估和增强检索到的上下文，2）评估和改进 LLM 生成的响应以确保准确性并最大限度地减少错误。VERA 采用评估器兼增强器 LLM，首先检查是否需要外部检索，评估检索到的上下文的相关性和冗余性，然后对其进行改进以消除非必要信息。在响应生成后，VERA 将响应拆分为原子语句，评估它们与查询的相关性，并确保遵守上下文。我们的实验表明，VERA 不仅在提高小型开源模型的性能方面具有显著的功效，而且在提高大型先进模型的性能方面也具有显著的功效。这些增强功能凸显了 VERA 产生准确且相关的响应的潜力，推动了检索增强语言建模的最新发展。VERA 的强大方法结合了多个评估和改进步骤，有效地减轻了幻觉并改善了检索和响应过程，使其成为对信息生成准确性和可靠性要求高的应用的宝贵工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15364</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>