<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联邦块项张量回归用于医疗保健领域的分散数据分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06815</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06815v1 公告类型：新
摘要：块项张量回归 (BTTR) 已被证明是一种通过利用多线性关系对复杂、高维数据进行建模的强大工具，使其特别适合医疗保健和神经科学领域的应用。然而，BTTR 的传统实现依赖于集中式数据集，这会带来重大的隐私风险并阻碍机构间的协作。为了应对这些挑战，我们引入了联邦块项张量回归 (FBTTR)，这是 BTTR 的扩展，专为联邦学习场景而设计。FBTTR 支持分散式数据分析，使机构能够协作构建预测模型，同时保护数据隐私并遵守法规。
FBTTR 代表了将张量回归应用于联邦学习环境的重大进步。它的性能在两个案例研究中进行了评估：从脑皮层电图 (ECoG) 信号解码手指运动和预测心脏病。在第一个案例研究中，使用 BCI 竞赛 IV 数据集，FBTTR 的表现优于非多线性模型，在解码手指运动方面表现出卓越的准确性。对于数据集，对于受试者 3，拇指获得的性能为 0.76 $\pm$ .05，而集中式 BTTR 的性能为 0.71 $\pm$ 0.05。在第二个案例研究中，FBTTR 被用于使用真实世界临床数据集预测心脏病，其表现优于标准联邦学习方法和集中式 BTTR 模型。在 Fed-Heart-Disease 数据集中，AUC-ROC 为 0.872 $\pm$ 0.02，准确率为 0.772 $\pm$ 0.02，而集中式模型的准确率为 0.812 $\pm$ 0.003 和 0.753 $\pm$ 0.007。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06815</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于数据驱动积雪模拟的物理约束神经微分方程框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06819v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一个物理约束的神经微分方程参数化框架，并用它来模拟给定水文气象强迫的季节性积雪深度的时间演变。当使用来自多个 SNOTEL 站点的数据进行训练时，该参数化预测的每日积雪深度中位数误差低于 9%，纳什-萨特克利夫效率超过 0.94，适用于各种积雪气候。该参数化还推广到训练期间未见过的新站点，这对于校准的雪模型来说通常并不适用。要求参数化除了预测雪深之外还预测雪水当量只会将误差增加到 ~12%。该方法的结构保证了物理约束的满足，在模型训练期间启用了这些约束，并允许以不同的时间分辨率进行建模而无需对参数化进行额外的重新训练。这些优势在气候建模中具有潜力，并且可以扩展到具有物理约束的其他动态系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06819</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征组表格转换器：交通事故建模和因果关系分析的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06825</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06825v1 公告类型：新
摘要：可靠且可解释的交通事故建模对于理解因果关系和提高道路安全至关重要。本研究介绍了一种预测碰撞类型的新方法，该方法利用融合了多种来源的综合数据集，包括天气数据、事故报告、高分辨率交通信息、路面几何形状和设施特征。我们方法的核心是开发特征组表格转换器 (FGTT) 模型，该模型将不同的数据组织成有意义的特征组，以标记表示。这些基于组的标记充当丰富的语义组件，可以有效识别碰撞模式并解释因果机制。FGTT 模型以广泛使用的树集成模型（包括随机森林、XGBoost 和 CatBoost）为基准，表现出卓越的预测性能。此外，模型解释揭示了关键的影响因素，为不同碰撞类型的根本因果关系提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06825</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用人机反馈强化学习来增强法学硕士的物理问题解决能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06827</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06827v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在基于文本的任务中表现出强大的能力，但在解决物理问题所需的复杂推理方面却举步维艰，特别是在高级算术和概念理解方面。虽然一些研究已经探索了使用诸如快速工程和检索增强生成 (RAG) 等技术来增强物理教育中 LLM 的方法，但在解决其在物理推理方面的局限性方面所做的努力还不够。本文提出了一种使用带有人类和人工智能反馈的强化学习 (RLHAIF) 来提高 LLM 在物理问题上的表现的新方法。我们评估了几种强化学习方法，包括近端策略优化 (PPO)、直接偏好优化 (DPO) 和 Remax 优化。选择这些方法来研究 PhyQA 数据集上具有不同设置的 RL 策略性能，其中包括高中教科书中的具有挑战性的物理问题。我们的 RLHAIF 模型在 LLaMA2 和 Mistral 等领先的 LLM 上进行了测试，取得了优异的成绩，尤其是 MISTRAL-PPO 模型，在推理和准确性方面有显著的提高。它取得了高分，METEOR 得分为 58.67，推理得分为 0.74，使其成为未来该领域物理推理研究的典范。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06827</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReLU 神经网络中稳定未激活的神经元</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06829v1 公告类型：新
摘要：神经网络架构的选择会影响该神经网络可实现的功能，因此，研究所选架构的表现力已受到广泛关注。在 ReLU 神经网络中，稳定未激活的神经元的存在会降低网络的表现力。在这项工作中，我们研究了当权重和偏差从对称概率分布初始化时，此类神经网络的第二隐藏层中的神经元稳定未激活的概率。对于输入维度为 $n_0$ 的网络，我们证明如果第一个隐藏层有 $n_0+1$ 个神经元，则该概率恰好为 $\frac{2^{n_0}+1}{4^{n_0+1}}$，如果第一个隐藏层有 $n_1$ 个神经元，$n_1 \le n_0$，则概率为 $\frac{1}{2^{n_1+1}}$。最后，对于第一个隐藏层神经元数量多于 $n_0+1$ 的情况，我们提出了一个猜想，并给出了理论依据。我们提供了计算证据来支持该猜想。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06829</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测社交媒体上的虚假新闻：一种基于可靠性感知的机器-群体混合智能的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06833v1 公告类型：新
摘要：社交媒体平台上的假新闻对社会系统构成了重大威胁，迫切需要先进的检测方法。现有的检测方法可分为基于机器智能、基于群体智能和基于混合智能的方法。其中，基于混合智能的方法取得了最佳效果，但未能考虑检测中的可靠性问题。鉴于此，我们提出了一种用于假新闻检测的新型可靠性感知混合智能 (RAHI) 方法。我们的方法包括三个整体模块。第一个模块采用贝叶斯深度学习模型来捕捉机器智能中固有的可靠性。第二个模块使用基于项目反应理论 (IRT) 的用户响应聚合来解释群体智能中的可靠性。第三个模块引入了一种新的分布融合机制，该机制将来自机器和群体智能的分布作为输入，并输出融合分布，该分布提供预测以及相关的可靠性。微博数据集上的实验证明了我们方法的优势。本研究通过一种基于 RAHI 的新方法为该研究领域做出了贡献，代码可在 https://github.com/Kangwei-g/RAHI 上查看。本研究对三个关键利益相关者具有实际意义：互联网用户、在线平台管理者和政府。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06833</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>APS-LSTM：利用多周期性和多样化空间依赖性进行洪水预报</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06835</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06835v1 公告类型：新 
摘要：准确的洪水预报对于防灾减灾至关重要。水文数据表现出高度非线性的时间模式，包含降雨和流量之间复杂的空间关系。现有的洪水预测模型难以捕捉这些复杂的时间特征和空间依赖性。本文提出了一种基于 LSTM (APS-LSTM) 的自适应周期和空间自注意方法来应对这些挑战。APS-LSTM 从多周期性角度学习时间特征，并从不同的周期划分中捕获不同的空间依赖性。APS-LSTM 由三个主要阶段组成，(i) 多周期划分，利用快速傅里叶变换 (FFT) 划分各种周期模式；(ii) 时空信息提取，执行周期和空间自注意，重点关注周期内和周期间的时间模式和空间依赖性；(iii) 自适应聚合，依靠振幅强度来聚合每个周期划分的计算结果。在两个真实数据集上的大量实验证明了APS-LSTM的优越性。代码可访问：https://github.com/oopcmd/APS-LSTM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06835</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GRUvader：基于情绪的股市预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06836</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06836v1 公告类型：新
摘要：由于全球经济不稳定、波动性大以及金融市场的复杂性，股票价格预测具有挑战性。因此，本研究比较了几种用于股票市场预测的机器学习算法，并进一步研究了情绪分析指标对股票价格预测的影响。我们的结果有两个方面。首先，我们使用基于词典的情绪分析方法来识别情绪特征，从而证明情绪指标与股价走势之间的相关性。其次，我们建议使用 GRUvader（一种最佳门控循环单元网络）进行股票市场预测。我们的研究结果表明，与人工智能增强模型相比，独立模型举步维艰。因此，我们的论文对后者系统提出了进一步的建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06836</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 FinBERT、GPT-4 和逻辑回归进行创新情绪分析和股价预测：一种数据驱动的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06837</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06837v1 公告类型：新 
摘要：本研究探讨了尖端 AI 模型（即 Finaance Transformers 的双向编码器表示 (FinBERT)、Generatice 预训练 Transformer GPT-4 和 Logistic 回归）的比较性能，用于使用金融新闻和 NGX All-Share Index 数据标签进行情绪分析和股票指数预测。通过利用 GPT-4 和 FinBERT 等先进的自然语言处理模型以及传统的机器学习模型 Logistic 回归，我们旨在对市场情绪进行分类、生成情绪分数并预测市场价格走势。这项研究重点介绍了全球股票市场的 AI 进步，展示了最先进的语言模型如何有助于理解复杂的财务数据。使用准确度、精确度、召回率、F1 分数和 ROC AUC 等指标对模型进行了评估。结果表明，逻辑回归的表现优于计算密集型 FinBERT 和通用型 GPT-4 预定义方法，准确率为 81.83%，ROC AUC 为 89.76%。GPT-4 预定义方法的准确率较低，为 54.19%，但在处理复杂数据方面表现出强大的潜力。FinBERT 虽然提供了更复杂的分析，但对资源要求较高，性能一般。使用 Optuna 和交叉验证技术的超参数优化确保了模型的稳健性。这项研究强调了人工智能方法在股市预测中实际应用的优势和局限性，并提出逻辑回归是这项任务最有效的模型，FinBERT 和 GPT-4 代表了新兴工具，具有未来在人工智能驱动的金融分析中进行探索和创新的潜力]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06837</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用忆阻器实现及时可靠的贝叶斯决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06838v1 公告类型：新
摘要：大脑通过贝叶斯定理进行及时可靠的决策。贝叶斯定理将事件量化为概率，并通过概率规则做出决策。借鉴这一点，将贝叶斯定理应用于实际问题可以可视化潜在风险和决策信心，从而实现高效的用户场景交互。然而，考虑到概率的性质，用传统的确定性计算来实现贝叶斯定理不可避免地会导致过高的计算成本和决策延迟。在此，我们提出了一种使用忆阻器实现贝叶斯定理的概率计算方法。我们将易失性忆阻器与布尔逻辑相结合，利用忆阻器的易失性随机切换，实现具有统计概率和相关性的布尔运算，这是实现贝叶斯定理的关键。为了实际证明基于忆阻器的贝叶斯定理方法在用户场景交互中的有效性，我们使用概率逻辑设计了轻量级贝叶斯推理和融合算子，并将这些算子应用于自动驾驶的道路场景解析，包括路线规划和障碍物检测。结果表明，我们的算子可以以每秒超过 2,500 帧的速度做出可靠的决策，其表现优于人类决策和现有的驾驶辅助系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06838</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有相对短期序列记忆的规则发现神经模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06839v1 公告类型：新
摘要：本报告提出了一种用于发现事件序列中规律的神经认知模型。在流体智力任务中，受试者需要从首次看到的任务的相对短期记忆中发现规律。一些流体智力任务需要发现事件序列中的规律。因此，构建了一个神经网络模型来解释流体智力或具有相对短期记忆的事件序列中的规律发现。该模型已通过延迟匹配样本任务实施和测试。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06839</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDiFF：利用基于分数的多模态扩散模型进行新时尚产品性能预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06840</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06840v1 公告类型：新
摘要：由于生产过剩和库存积压，快时尚行业遭受了严重的环境影响。准确预测未发布产品的销售量可以显著提高效率和资源利用率。然而，由于缺乏历史数据和趋势快速变化，预测全新商品的性能具有挑战性，现有的确定性模型在遇到训练数据分布之外的商品时往往会难以应对领域转移。最近提出的扩散模型使用连续时间扩散过程解决了这个问题。这使我们能够模拟新商品的采用方式，从而减少确定性模型面临的领域转移挑战的影响。因此，在本文中，我们提出了 MDiFF：一种基于两步多模态扩散模型的新型新时尚产品性能预测 (NFPPF) 管道。首先，我们使用基于分数的扩散模型来预测不同服装随时间变化的多个未来销售情况。然后，我们使用轻量级多层感知器 (MLP) 细化这些多个预测以获得最终预测。 MDiFF 充分利用了两种架构的优势，为快时尚行业打造了最先进的最准确、最高效的预测系统。代码可在 https://github.com/intelligolabs/MDiFF 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06840</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一分割物理信息神经网络 (POU-PINN)：一种用于物理信息领域分解和专家混合的无监督框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06842</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06842v1 公告类型：新
摘要：物理信息神经网络 (PINN) 通常通过揭示未知物理来解决不适定的逆问题。本研究提出了一种新颖的无监督学习框架，该框架可识别具有特定控制物理的空间子域。它使用单位网络分割 (POU) 将空间划分为子域，为每个子域分配唯一的非线性模型参数，这些参数集成到物理模型中。该方法的一个重要特征是基于物理残差的损失函数，它可以检测物理特性的变化而无需标记数据。这种方法可以发现偏微分方程 (PDE) 中的空间分解和非线性参数，通过将解空间划分为子域来优化解空间并提高准确性。它的有效性通过在多孔介质热烧蚀和冰盖建模中的应用得到证明，展示了其解决现实世界物理挑战的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06842</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 安全性中的无分类器指导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06846</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06846v1 公告类型：新
摘要：本文描述了不使用保留数据集的 LLM 反学习，使用 ORPO 强化学习方法，并通过改进的无分类器指导增强推理。通过在 CFG 感知训练机制下对合成替换数据进行直接训练，在推理过程中应用无分类器指导，在不降低模型质量的情况下实现了反学习的显著改善。本文是 NeurIPS 2024 LLM-PC 提交的扩展版本，该提交获得了二等奖。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06846</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GL-Fusion：重新思考图神经网络与大型语言模型的结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.06849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.06849v1 公告类型：新
摘要：最近关于将大型语言模型 (LLM) 与图神经网络 (GNN) 相结合的研究通常遵循两种方法：以 LLM 为中心的模型，将图数据转换为用于 LLM 处理的标记，以及以 GNN 为中心的模型，使用 LLM 将文本特征编码为节点和边表示以供 GNN 输入。以 LLM 为中心的模型通常难以有效地捕获图结构，而以 GNN 为中心的模型将可变长度的文本数据压缩为固定大小的向量，从而限制了它们理解复杂语义的能力。此外，以 GNN 为中心的方法需要将任务转换为统一的、手动设计的格式，将它们限制为分类任务并阻止语言输出。为了解决这些限制，我们引入了一种将 GNN 与 LLM 深度集成的新架构，该架构具有三大关键创新：（1）结构感知变换器，它将 GNN 的消息传递功能直接整合到 LLM 的变换器层中，允许同时处理文本和结构信息并生成来自 GNN 和 LLM 的输出；（2）图形文本交叉注意，它处理来自图形节点和边缘的完整、未压缩的文本，确保完整的语义集成；（3）GNN-LLM 孪生预测器，使 LLM 能够灵活地进行自回归生成，同时实现 GNN 的可扩展一次性预测。GL-Fusion 在各种任务上都取得了出色的表现。值得注意的是，它在 OGBN-Arxiv 和 OGBG-Code2 上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.06849</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>