<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Refl-Spanners：一种纯正则化的非正则核心 Spanners 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2010.13442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2010.13442v4 公告类型：replace-cross 
摘要：常规 spanner（以 vset-automata 为特征）在 union、join 和 projecting 的代数运算下是封闭的，并且具有理想的算法特性。核心 spanner（由 Fagin、Kimelfeld、Reiss 和 Vansummeren（PODS 2013、JACM 2015）引入，作为 IBM SystemT 中使用的查询语言 AQL 的核心功能的形式化）还需要字符串相等选择，Freydenberger 和 Holldack（ICDT 2016、计算系统理论 2018）已经证明，这会导致静态分析和查询评估中的典型问题变得非常复杂，甚至不可判定。我们提出了一种核心跨度器的替代方法：通过将字符串相等选择直接合并到表示底层正则跨度器的正则语言中（而不是将其视为对正则跨度器提取的表的代数运算），我们获得了核心跨度器的一个片段，虽然它的表达能力比整个核心跨度器类稍弱，但可以说仍然涵盖了字符串相等选择用于信息提取的直观应用，并且具有比静态分析和查询评估中的典型问题更好的上限复杂度界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2010.13442</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行数据插补以加速推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10078</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10078v2 公告类型：替换 
摘要：本文旨在解决推荐系统中数据稀疏和缺失的挑战，这是大数据时代的一个重大障碍。传统的插补方法难以捕捉数据中的复杂关系。我们提出了一种新方法，可以微调大型语言模型 (LLM) 并使用它来为推荐系统插补缺失数据。经过大量文本训练的 LLM 能够理解数据之间的复杂关系并智能地填充缺失信息。然后，推荐系统使用这些丰富的数据来生成更准确和个性化的建议，最终提升用户体验。与传统数据插补方法相比，我们在推荐系统领域内的各种任务中评估了基于 LLM 的插补方法，包括单分类、多分类和回归。通过展示 LLM 插补相对于传统方法的优越性，我们确定了其提高推荐系统性能的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10078</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于地理空间数据检索的自主 GIS 代理框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.21024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.21024v2 公告类型：替换 
摘要：在新兴的大型语言模型 (LLM) 的支持下，自主地理信息系统 (GIS) 代理有可能完成空间分析和制图任务。然而，在支持完全自主的 GIS 代理方面存在研究空白：如何使代理能够发现和下载地理空间分析所需的数据。本研究提出了一个自主 GIS 代理框架，该框架能够通过生成、执行和调试程序来检索所需的地理空间数据。该框架利用 LLM 作为决策者，从预定义的源列表中选择适当的数据源，并从所选源获取数据。每个数据源都有一本手册，记录数据检索的元数据和技术细节。所提出的框架采用即插即用风格设计，以确保灵活性和可扩展性。人类用户或自主数据抓取者可以通过添加新手册来添加新数据源。我们基于该框架开发了一个原型代理，并以 QGIS 插件（GeoData Retrieve Agent）和 Python 程序的形式发布。实验结果证明了它能够从各种来源检索数据，包括 OpenStreetMap、美国人口普查局的行政边界和人口统计数据、ESRI World Imagery 的卫星底图、OpenTopography.org 的全球数字高程模型 (DEM)、商业提供商的天气数据、NYTimes GitHub 的 COVID-19 病例。我们的研究是开发自主地理空间数据检索代理的首次尝试之一。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.21024</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于增强语义图的方法与情感分析，从社交网站检索用户兴趣</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04395v1 公告类型：交叉 
摘要：博客和社交网站是用户表达兴趣、想法和思想的平台。目标营销使用推荐系统向用户或客户推荐他们的服务和产品。因此，目标营销使用的方法是从用户生成的文本中提取关键字和主要主题。大多数传统方法都涉及仅根据调查和评级系统来识别个人兴趣。但所提出的研究方式不同，它旨在使用用户生成的文本作为源媒介，以识别和分析个人兴趣作为用户的知识库领域。基于语义图的方法是一项研究工作，它通过分析客户和用户自己的文本（例如推文）来识别他们的参考资料。需要从用户在社交网站上生成的文本中提取关键字。这可以通过使用几种算法来实现，这些算法可以从用户提供的可用内容中自动提取关键字。它根据频率和程度对提取的关键字进行排序。此外，基于语义图的模型只需通过分析社交媒体上用户的内容来提取用户的兴趣，即可提供有用的建议。在这种方法中，图由节点和边组成，其中节点表示算法提取的关键字，边表示节点之间的语义连接。该方法不需要与互联网相关的用户活动（如调查或评级）来收集用户兴趣相关信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04395</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阅读和思考：一种用于文档理解和推理的高效分步多模态语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00816v2 公告类型：替换 
摘要：理解多模态文档的内容对于准确提取相关证据并将其用于推理至关重要。现有的文档理解模型倾向于直接用单个单词或短语生成答案，忽略源文档的证据并且缺乏可解释性。在这项工作中，我们通过数据增强和扩展解决了缺乏分步能力的问题。具体而言，我们使用具有强大视觉理解和推理能力的多模态大型语言模型 (MLLM) 作为数据生成器来为文档图像生成分步问答对，并使用高性能 LLM 作为错误检测器来滤除噪声数据。这种分步数据生成管道是使用基于模板和少样本方法实现的。然后，我们使用生成的高质量数据来训练人性化的文档理解和推理模型，该模型专门用于解决需要推理或多跳问答的复杂问题，称为 DocAssistant。实验结果证明了分步生成的有效性和应用价值，与直接生成的答案相比，InfoVQA 复杂布局的得分提高了 5%，ChartQA 复杂推理的得分提高了 7%。我们希望我们的工作能够凸显合成数据的潜力，并鼓励进一步探索多模态文档推理能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00816</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MM-Forecast：一种使用大型语言模型进行时间事件预测的多模态方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04388v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了一个新兴且有趣的问题，即使用大型语言模型进行多模态时间事件预测。与使用文本或图形模态相比，利用图像进行时间事件预测的研究尚未得到充分探索，尤其是在大型语言模型 (LLM) 时代。为了弥合这一差距，我们特别关注两个关键问题：1) 为什么图像有助于时间事件预测，2) 如何将图像集成到基于 LLM 的预测框架中。为了回答这些研究问题，我们建议确定图像在时间事件预测场景中发挥的两个基本功能，即突出显示和补充。然后，我们开发了一个名为 MM-Forecast 的新框架。它使用图像功能识别模块，使用多模态大型语言模型 (MLLM) 将这些功能识别为口头描述，然后将这些功能描述合并到基于 LLM 的预测模型中。为了评估我们的方法，我们通过用图像扩展现有事件数据集 MidEast-TE-mini 构建了一个新的多模态数据集 MidEast-TE-mm。实证研究表明，我们的 MM-Forecast 可以正确识别图像功能，而且，结合这些口头功能描述可以显著提高预测性能。数据集、代码和提示可在 https://github.com/LuminosityX/MM-Forecast 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04388</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多段融合张量图卷积网络增强交通流预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04232</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04232v1 公告类型：交叉 
摘要：准确的交通流预测可以协助交通管理、路线规划和缓解拥堵，这对于提高智能交通系统 (ITS) 的效率和可靠性具有重要意义。然而，现有的交通流预测模型在捕捉交通网络内复杂的时空依赖关系方面存在局限性。为了解决这个问题，本研究提出了一种用于交通流预测的多段融合张量图卷积网络 (MS-FTGCN)，其思想如下三点：a) 基于张量 M 积构建统一的时空图卷积框架，同时捕捉时空模式；b) 分别结合小时、每日和每周成分来模拟交通流的多时间特性；c) 通过注意机制融合三个成分的输出以获得最终的交通流预测结果。在两个交通流数据集上进行的实验结果表明，提出的 MS-FTGCN 优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04232</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高维多元时间序列预测的可扩展 Transformer</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04245v1 公告类型：交叉 
摘要：用于多元时间序列 (MTS) 预测的深度模型最近取得了显著的成功。通道相关模型捕获了通道独立模型无法捕获的复杂依赖关系。然而，实际应用中的通道数量超过了现有通道相关模型的能力，与普遍预期相反，一些模型在处理高维数据时表现不如通道独立模型，这引发了人们对通道相关模型性能的质疑。为了解决这个问题，我们的研究首先调查了这些通道相关模型在高维 MTS 数据上性能不佳的原因。我们的分析表明，两个主要问题在于来自不相关序列的引入噪声增加了捕获关键通道间依赖关系的难度，以及由于高维数据而对训练策略提出的挑战。为了解决这些问题，我们提出了 STHD，即用于高维多元时间序列预测的可扩展变压器。 STHD 有三个组件：a) 关系矩阵稀疏性，限制引入的噪声并缓解内存问题；b) ReIndex 用作训练策略，以实现更灵活的批量大小设置并增加训练数据的多样性；c) Transformer，处理二维输入并捕获通道依赖性。这些组件共同使 STHD 能够管理高维 MTS，同时保持计算可行性。此外，实验结果表明 STHD 在三个高维数据集上取得了显著的进步：Crime-Chicago、Wiki-People 和 Traffic。源代码和数据集可公开获取 https://github.com/xinzzzhou/ScalableTransformer4HighDimensionMTSF.git。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04245</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>wav2graph：语音监督学习知识图谱框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04174</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04174v1 公告类型：交叉 
摘要：知识图谱 (KG) 通过提供结构化、互连的数据来提高大型语言模型 (LLM) 和搜索引擎的性能，从而提高推理和上下文感知能力。然而，KG 只关注文本数据，从而忽略了语音等其他模态。在这项工作中，我们引入了 wav2graph，这是第一个从语音数据中进行监督学习知识图谱的框架。我们的流程很简单：(1) 基于转录的口头话语和命名实体数据库构建 KG，(2) 将 KG 转换为嵌入向量，(3) 训练图神经网络 (GNN) 以进行节点分类和链接预测任务。通过使用最先进的 GNN 模型在归纳和传导学习环境中进行的大量实验，我们为人工转录本和自动语音识别 (ASR) 转录本上的节点分类和链接预测任务提供了基线结果和错误分析，包括使用基于编码器和基于解码器的节点嵌入以及单语和多语声学预训练模型进行的评估。所有相关代码、数据和模型均在线发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04174</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMREC：基于 LLM 的多模态推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04211</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04211v1 公告类型：交叉 
摘要：由于每天生成的内容量呈指数级增长，推荐系统的重要性正在迅速增长。内容的激增给设计有效的推荐系统带来了独特的挑战。这些挑战中的关键是需要有效利用代表用户偏好的大量自然语言数据和图像。本文提出了一种利用大型语言模型 (LLM) 和深度学习技术增强推荐系统的新方法。所提出的框架旨在通过结合多模态信息处理和使用统一的潜在空间表示来提高推荐的准确性和相关性。该研究探索了 LLM 在推荐环境中更好地理解和利用自然语言数据的潜力，解决了以前方法的局限性。该框架通过 LLM 有效地提取和集成文本和图像信息，将潜在空间中的各种模态统一起来，简化了排名模型的学习过程。实验结果表明，利用多模态信息时模型的判别能力增强。这项研究展示了 LLM 和多模式数据集成在创建更加个性化和上下文相关的推荐方面的潜力，为不断发展的推荐系统领域做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04211</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Judgment2vec：将图分析应用于相似判断的搜索和推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04382</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04382v1 公告类型：新
摘要：在法庭实践中，法律专业人士依靠他们的培训来提供解决案件的意见，其中最重要的方面之一是能够有效地识别以前法院的类似判决。然而，找到一个相似的案例具有挑战性，而且往往取决于经验、法律领域的知识和大量的劳动时间，因此资深律师或法官不可或缺。本研究旨在自动化分析判决文本的相似性。我们使用了一个被专家标记为“黄金标准”的判决数据集，其中包括可以转换为“专家相似度分数”的人工验证特征。然后，我们基于“案例-文章”关系构建了一个知识图谱，使用自然语言处理对每个案例进行排名以得出“Node2vec相似度分数”。通过评估这两个相似度分数，我们确定了它们的差异和关系。结果可以大大减少法律搜索和推荐所需的劳动时间，潜在的应用范围可以扩展到信息检索的各个领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04382</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将聚类倒排索引与 kNN 图配对，通过学习稀疏表示进行快速近似检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04443v1 公告类型：新
摘要：学习到的稀疏表示形成了一种有效且可解释的文本检索嵌入类。虽然对此类嵌入进行精确的 top-k 检索面临效率挑战，但最近一种名为 Seismic 的算法实现了非常快速、高精度的近似检索。Seismic 静态地修剪倒排列表，将每个列表组织成几何内聚的块，并用摘要向量扩充每个块。在查询时，与查询词相关联的每个倒排列表以任意顺序一次遍历一个块，查询和摘要之间的内积决定是否必须评估某个块。当一个块被认为有希望时，将使用前向索引对其文档进行全面评估。 Seismic 比最先进的基于倒排索引的解决方案快一到两个数量级，并且显著优于 BigANN 2023 挑战赛中基于图的获胜方案。在这项工作中，我们通过在其查询处理子程序中引入两项创新来进一步加快 Seismic 的速度。首先，我们按重要性顺序而不是任意顺序遍历块。其次，我们获取 Seismic 检索到的文档列表，并使用离线 k 正则最近邻图将其扩展为包含每个文档的邻居；然后对扩展的列表进行排序以生成最终的前 k 个集合。在两个公共数据集上进行的实验表明，我们的扩展程序 SeismicWave 可以达到几乎精确的准确度水平，并且比 Seismic 快 2.2 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04443</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减轻在线学习排名推荐中的曝光偏差：一种针对级联老虎机的新型奖励模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04332v1 公告类型：新
摘要：曝光偏差是推荐系统中的一个众所周知的问题，即商品和供应商在推荐结果中的代表性并不相同。随着时间的推移，这种偏差变得尤为成问题，因为一些商品在推荐列表中反复出现过度代表，从而导致反馈循环进一步放大这种偏差。尽管大量研究已经在基于模型或基于邻域的推荐算法中解决了这个问题，但对在线推荐模型的关注较少，例如基于前 K 个上下文老虎机的模型，其中推荐模型会根据持续的用户反馈动态更新。在本文中，我们研究了一类众所周知的上下文老虎机算法（称为线性级联老虎机）中的曝光偏差。我们分析了这些算法处理曝光偏差的能力，并在推荐结果中公平地表示了商品。我们的分析表明，这些算法在持续的用户交互过程中无法长期缓解曝光偏差。我们提出了一种曝光感知奖励模型，该模型根据两个因素更新模型参数：1）隐式用户反馈和 2）项目在推荐列表中的位置。所提出的模型通过根据项目在推荐列表中的曝光度控制分配给项目的效用来减轻曝光偏差。我们对两个真实数据集的实验表明，我们提出的奖励模型随着时间的推移提高了线性级联老虎机的曝光公平性，同时保持了推荐准确性。它的表现也优于当前的基线。最后，我们证明了我们提出的模型的高概率上限遗憾，为其性能提供了理论保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04332</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练语言模型来理解和建模就业市场</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04381​​v1 公告类型：新
摘要：就业市场是一个由成员（求职者）、公司和职位之间的互动组成的异构图。了解和建模就业市场可以使求职者和雇主都受益，最终为社会做出更大的贡献。然而，现有的基于图神经网络 (GNN) 的方法对相关文本特征和异构关系的理解很浅。为了应对上述挑战，我们提出了 PLM4Job，这是一个将预训练语言模型 (PLM) 与就业市场图紧密结合的就业市场基础模型，旨在充分利用预训练知识和推理能力来同时建模成员/职位文本特征以及各种成员-职位关系。在预训练阶段，我们提出了一种基于异构自我图的提示策略，根据目标会员/职位节点周围的拓扑结构对会员/职位文本特征进行建模和聚合，其中相应地引入实体类型嵌入和图位置嵌入来对不同实体及其异构关系进行建模。同时，设计了一种邻近感知注意力对齐策略来动态调整 PLM 对提示中自我图节点标记的注意力，以便注意力可以更好地与职位市场语义保持一致。LinkedIn 的大量实验证明了 PLM4Job 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04381</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络搜索中语义嵌入模型的成对判断公式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04197v1 公告类型：新
摘要：语义嵌入模型 (SEM) 是一种基于神经网络的孪生架构，在信息检索和自然语言处理中发展势头强劲。为了以监督的方式训练 SEM 进行 Web 搜索，通常利用搜索引擎查询日志自动制定成对判断作为训练数据。尽管语义嵌入在搜索引擎行业的应用日益广泛，但在制定有效的成对判断以训练 SEM 方面所做的工作却很少。在本文中，我们首次深入研究了用于生成 SEM 成对判断的各种策略。一个有趣（也许令人惊讶）的发现表明，在成对学习排名 (LTR) 领域广泛使用的传统成对判断制定策略对于训练 SEM 并不一定有效。通过基于主要商业搜索引擎的查询日志和点击活动的大规模实证研究，我们展示了 SEM 的有效策略，并强调了混合启发式方法（即点击 &gt; 未点击）相对于 LTR 中的原子启发式方法（例如点击 &gt; 跳过）的优势。我们总结了训练 SEM 的最佳实践，并为未来的研究提供了有希望的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04197</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>