<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自适应对比搜索：用于开放式文本生成的不确定性引导解码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18698</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18698v1 公告类型：交叉 
摘要：从大型语言模型的输出分布中解码以生成高质量文本是语言建模中的一项复杂挑战。已经提出了各种方法来解决这个问题，例如波束搜索、带温度采样、$k-$采样、核$p-$采样、典型解码、对比解码和对比搜索，旨在提高连贯性、多样性以及与人类生成文本的相似性。在本研究中，我们引入了自适应对比搜索，这是一种新颖的解码策略，通过结合自适应退化惩罚来扩展对比搜索，并在每个生成步骤中由模型估计的不确定性指导。该策略旨在增强语言建模过程的创造性和多样性，同时产生连贯且高质量的生成文本输出。我们的研究结果表明，在不同的模型架构和数据集中，这两个方面的性能都有所提高，凸显了我们的方法在文本生成任务中的有效性。我们的代码库、数据集和模型都是公开的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18698</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去噪 L\'evy 概率模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18609v1 公告类型：交叉 
摘要：研究扩散生成模型中高斯以外的噪声分布是一个悬而未决的问题。高斯案例在实验和理论上都取得了成功，为基于分数和去噪公式拟合了一个统一的 SDE 框架。最近的研究表明，重尾噪声分布可以解决模式崩溃问题并管理具有类不平衡、重尾或异常值的数据集。Yoon 等人 (NeurIPS 2023) 引入了 L\&#39;evy-Ito 模型 (LIM)，将 SDE 框架扩展到具有 $\alpha$ 稳定噪声的重尾 SDE。尽管 LIM 理论上优雅且性能有所提升，但其复杂的数学原理可能会限制其可访问性和更广泛的采用。本研究采用一种更简单的方法，通过扩展具有 $\alpha$ 稳定噪声的去噪扩散概率模型 (DDPM)，创建去噪 L\&#39;evy 概率模型 (DLPM)。使用基本证明技术，我们展示了 DLPM 只需进行少量更改即可简化为运行 vanilla DDPM，从而允许使用现有实现并进行少量更改。DLPM 和 LIM 具有不同的训练算法，与高斯情况不同，它们允许不同的后向过程和采样算法。我们的实验表明，DLPM 可以更好地覆盖数据分布尾部，改进不平衡数据集的生成，并以更少的后向步骤缩短计算时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18609</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用先验摊销神经后验估计进行快速可靠的概率反射测量反演</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18648</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18648v1 公告类型：交叉 
摘要：通过散射 X 射线或中子的测量重建薄膜和多层结构是物理学、化学和生物学进步的关键。然而，对于标准算法来说，找到与反射数据兼容的所有结构在计算上是无法承受的，这通常会导致不可靠的分析，并且只能确定一个潜在的解决方案。我们通过概率深度学习方法解决了这种可靠性不足的问题，该方法可以在几秒钟内识别所有现实结构，为反射测量树立了新标准。我们的方法，先验摊销神经后验估计 (PANPE)，将基于模拟的推理与新颖的自适应先验相结合，这些先验为推理网络提供有关已知结构特性和可控实验条件的信息。PANPE 网络支持关键场景，例如高通量样本表征、实时监控不断发展的结构或多个实验数据集的共同细化，并且可以进行调整以在许多其他逆问题中提供快速、可靠和灵活的推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18648</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TCGPN：用于股票预测的时间相关图预训练网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18519</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18519v1 公告类型：交叉 
摘要：最近，时间特征和时间序列间相关性的结合已成为时间序列预测的有效方法。时空图神经网络 (STGNN) 在许多时间相关性预测问题上表现出色。然而，当应用于缺乏周期性的任务（例如股票数据预测）时，发现 STGNN 的有效性和鲁棒性不令人满意。而且 STGNN 受到内存节省的限制，因此无法处理大量节点的问题。在本文中，我们提出了一种称为时间相关图预训练网络 (TCGPN) 的新方法来解决这些限制。TCGPN 利用时间相关融合编码器获得混合表示和预训练方法，并精心设计时间和相关性预训练任务。整个结构与节点数量和顺序无关，因此可以通过各种数据增强获得更好的结果。并且可以通过多次采样显着降低训练期间的内存消耗。实验是在表现出最小周期性的真实股票市场数据集 CSI300 和 CSI500 上进行的。我们在下游任务中微调了一个简单的 MLP 并获得了最先进的结果，验证了捕获更稳健的时间相关性模式的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18519</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续能源的强化学习：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18597</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18597v1 公告类型：交叉 
摘要：向可持续能源的过渡是我们这个时代的一个关键挑战，需要对整个能源生产、储存、传输和消费流程进行修改。在每个阶段，都会出现新的连续决策挑战，从风电场的运营到电网的管理或电动汽车充电站的调度。所有这些问题都非常适合强化学习，强化学习是从数据中学习行为的机器学习分支。因此，许多研究探索了将强化学习用于可持续能源。本文调查了这些文献，旨在连接两个底层研究社区：能源和机器学习。在简要介绍这两个领域之后，我们系统地列出了相关的可持续性挑战，如何将它们建模为强化学习问题，以及文献中目前存在哪些解决方法。之后，我们缩小范围并确定整个可持续性过程中出现的总体强化学习主题，例如多智能体、离线和安全强化学习。最后，我们还介绍了环境标准化，这对于连接两个研究领域至关重要，并强调了未来工作的潜在方向。总之，本综述对可持续能源的强化学习方法进行了广泛的概述，这可能在能源转型中发挥至关重要的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18597</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震净化器：通过表示学习进行地震信号检测的无监督方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18402</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18402v1 公告类型：交叉
摘要：在本文中，我们开发了一种无监督学习方法来检测地震。我们训练一类特定的深度自动编码器，它们学习在数据压缩瓶颈之后重现输入波形，然后在瓶颈处使用简单的触发算法将波形标记为噪声或信号。
我们的方法的动机是直觉，即有效的数据压缩应该以不同于噪声的方式表示信号，并且通过时间轴保留的自动编码方法和直观的架构和触发选择来实现。
我们证明，无监督方法的检测性能与一些最先进的监督方法相当，在某些情况下甚至更好。此外，它具有很强的\emph{跨数据集泛化}。通过尝试各种修改，我们证明检测性能对算法中的各种技术选择不敏感。
我们的方法有可能对时间序列数据的其他信号检测问题有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18402</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义线性模型中的对话决斗老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18488v1 公告类型：交叉 
摘要：对话式推荐系统通过与用户互动来获取用户对推荐商品的反馈，从而了解用户的偏好。此类系统利用多臂老虎机框架以在线方式学习用户偏好，近年来取得了巨大成功。然而，现有的对话式老虎机方法有几个局限性。首先，它们只允许用户对推荐的商品或类别提供明确的二元反馈，导致解释上的歧义。在实践中，用户通常面临不止一个选择。相对反馈以其信息量大而闻名，在推荐系统设计中越来越受欢迎。此外，当前的上下文老虎机方法主要在线性奖励假设下工作，忽略了广义线性模型中实际的非线性奖励结构。因此，在本文中，我们通过集成广义线性模型 (GLM) 中的决斗老虎机，将基于相对反馈的对话引入对话式推荐系统，并提出了一种名为 ConDuel 的新型对话式决斗老虎机算法。遗憾上限的理论分析以及对合成数据和真实数据的经验验证凸显了 ConDuel 的有效性。我们还展示了将我们的算法扩展到具有理论和实验保证的多项式逻辑老虎机的潜力，这进一步证明了所提框架的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18488</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯过程柯尔莫哥洛夫-阿诺德网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18397</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18397v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们通过将高斯过程 (GP) 合并为非线性神经元，引入了 Kolmogorov Arnold 网络 (KAN) 的概率扩展，我们将其称为 GP-KAN。通过考虑 GP 函数样本与输入分布的函数内积，可以实现将一个 GP 的输出分布作为另一个 GP 的输入进行处理的完全分析方法。这些 GP 神经元在使用少量参数的同时表现出强大的非线性建模能力，并且可以轻松且完全地集成到前馈网络结构中。它们为模型预测提供了固有的不确定性估计，并且可以直接在对数似然目标函数上进行训练，而无需变分下限或近似值。在 MNIST 分类的背景下，基于 8 万个参数的 GP-KAN 模型实现了 98.5% 的预测准确率，而目前最先进的模型则有 150 万个参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18397</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经跳跃微分方程学习混沌系统和长期预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18808</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18808v1 公告类型：新
摘要：路径相关神经跳跃 ODE (PD-NJ-ODE) 是一种用于在线预测具有不规则（时间）和潜在不完整（相对于坐标）观测的通用（可能是非马尔可夫）随机过程的模型。它是一个模型，理论上建立了由条件期望给出的 $L^2$ 最优预测器的收敛。因此，模型的训练完全基于底层随机过程实现的数据集，而无需了解过程的规律。在底层过程是确定性的情况下，条件期望与过程本身一致。因此，该框架可以等效地用于仅从具有不同初始条件的动态系统的实现中学习 ODE 或 PDE 系统的动态。我们通过将其应用于双摆混沌系统来展示我们的方法的潜力。在训练标准 PD-NJ-ODE 方法时，我们发现在评估时间大约一半后，预测开始偏离真实路径。在这项工作中，我们用两个新颖的想法增强了模型，这两个想法彼此独立，提高了我们建模设置的性能。由此产生的动态与混沌系统的真实动态非常接近。同样的增强功能可用于证明 PD-NJ-ODE 能够学习一般随机数据集的长期预测，而标准模型则无法做到这一点。这在几次实验中得到了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18808</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯学习中的矩阵转置分布估计算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18257</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18257v1 公告类型：交叉 
摘要：分布估计算法 (EDA) 构成了进化优化算法的一个新分支，在各种研究领域提供了有效且高效的优化性能。最近的研究提出了新的 EDA，它们在标准 EDA 中使用突变算子来增加种群多样性。我们提出了一种专为贝叶斯结构学习而设计的新突变算子，即矩阵转置，并评估了它在贝叶斯结构学习中的表现。结果表明，具有转置突变的 EDA 的性能明显优于传统 EDA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18257</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主宰压力公式二</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18313</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18313v1 公告类型：交叉 
摘要：提出了用于多维缩放的 smacof 算法的修改，为 Kruskal 应力公式二提供了收敛主要化算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18313</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数匹配达到顶峰：线性、非线性和潜在变量的因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18755</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18755v1 公告类型：新
摘要：从观察数据中发现因果关系具有很大的前景，但现有的方法依赖于对潜在因果结构的强假设，通常需要所有相关变量的完全可观察性。我们通过利用观察到的变量的得分函数 $\nabla \log p(X)$ 来发现因果关系来应对这些挑战，并提出以下贡献。首先，我们将现有的得分可识别性结果推广到对因果机制要求最低的加性噪声​​模型。其次，我们建立了即使在存在隐藏变量的情况下也能从得分推断因果关系的条件；这个结果是两面的：我们展示了得分作为条件独立性检验的替代方案的潜力，可以推断具有隐藏变量的因果图的等价类，并且我们提供了识别潜在变量模型中直接原因的必要条件。基于这些见解，我们提出了一种跨线性、非线性和潜在变量模型的因果发现灵活算法，并通过实证验证了该算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18755</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于采样神经网络后验的对数凹耦合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18802</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18802v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们提出了一种单隐层神经网络的采样算法。该算法建立在一系列递归贝叶斯后验之上，使用我们称为贪婪贝叶斯的方法。由于其多模态性，对维度为 $d$ 的神经元权重向量 $w$ 进行贝叶斯后验采样具有挑战性。我们解决这个问题的算法基于 $w$ 的后验密度与辅助随机变量 $\xi$ 的耦合。
给定辅助随机变量，神经元权重的逆条件 $w|\xi$ 被证明是对数凹的。在构建后验分布时，我们在先验的选择上提供了一些自由。特别是，对于 $w$ 上方差适当小的高斯先验，辅助变量 $\xi$ 的结果边际密度被证明对所有维度 $d$ 都是严格对数凹的。对于单位 $\ell_1$ 球上的均匀先验，有证据表明，当 $d$ 足够大时，$\xi$ 的密度再次严格对数凹。
辅助随机变量 $\xi$ 的边际密度得分由对 $w|\xi$ 的期望决定，因此可以通过各种快速混合马尔可夫链蒙特卡罗方法计算。此外，计算 $\xi$ 的分数允许使用随机扩散（朗之万动力学）对 $\xi$ 进行采样的方法，其中漂移函数由该分数构建。利用这种动力学，Bakry 和 Emery 开创的信息论方法表明，当 $\xi$ 的密度确实严格对数凹时，可以快速获得准确的采样。之后，从 $w|\xi$ 中再抽取一次，产生神经元权重 $w$，其边际分布来自所需的后验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18802</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过将黑盒模型功能分解为可解释的预测效应来实现可解释的机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18650v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 的普及度和重要性都显著增长。ML 模型的高预测精度通常是通过难以解释的复杂黑盒架构实现的。这种可解释性问题一直阻碍着 ML 在医学、生态学和保险等领域的使用，在这些领域，了解模型的内部工作原理对于确保用户接受度和公平性至关重要。对可解释 ML 模型的需求推动了可解释机器学习 (IML) 领域的研究。在这里，我们提出了一种新的黑盒预测功能分解方法，这被认为是 IML 的核心概念。我们方法的思想是用由更简单的子函数组成的替代模型替换预测函数。与加性回归模型类似，这些函数可以洞察主要特征贡献及其相互作用的方向和强度。我们的方法基于一种称为堆叠正交性的新概念，它确保主效应尽可能多地捕获功能行为，并且不包含由高阶交互作用解释的信息。与早期的功能 IML 方法不同，它既不受外推的影响，也不受隐藏特征交互的影响。为了计算子函数，我们提出了一种基于神经加法建模的算法和一种有效的事后正交化程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18650</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计块马尔可夫链的聚类数量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18287</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18287v1 公告类型：新
摘要：聚类算法经常需要预先选择聚类的数量，但通常不清楚如何做到这一点。为了解决在序列数据中进行聚类时的这一挑战，我们提出了一种在数据是块马尔可夫链的轨迹时估计聚类数量的方法。块马尔可夫链是在其转移矩阵中表现出块结构的马尔可夫链。该方法考虑一个计算轨迹内不同状态之间转换次数的矩阵，并将其转换为通过奇异值阈值设置的谱嵌入。随后通过基于密度的谱嵌入聚类来估计聚类的数量，这种方法受到随机块模型文献的启发。通过利用和增强最近关于具有马尔可夫依赖性的随机矩阵的光谱浓度的结果，我们表明该方法是渐近一致的 - 尽管计数矩阵的条目之间存在依赖关系，甚至在计数矩阵稀疏时也是如此。我们还对我们的方法进行了数值评估，并将其与其他方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18287</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>