<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大型稀疏网络基于网络分解的快速最大团算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11862v2 公告类型：replace-cross
摘要：在大型网络中寻找最大派系对于许多实际应用来说是一个具有挑战性的组合问题。我们提出了一种基于高效图分解的快速算法来实现大型稀疏网络中最大团问题的精确解决。一系列有效的技术被用来对图进行大幅剪枝，并提出了一种称为完全上界诱导子图（CUBIS）的新概念，以确保在过程中保留有可能形成最大派系的结构。图分解。我们的算法首先预剪枝外围节点，随后根据核心数量和当前最大团大小构建一个或两个小规模 CUBIS。对每个 CUBIS 执行 Bron-Kerbosch 搜索以找到最大团。在 50 个规模高达 2000 万的经验网络上进行的实验表明，CUBIS 规模在很大程度上独立于原始网络规模。这实现了近似线性的运行时间，使我们的算法适合大型网络。我们的工作为有效解决大规模稀疏图上的最大团问题提供了一个新的框架，这不仅使图规模不再是瓶颈，而且还为解决其他与团相关的问题提供了一些启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11862</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交互式问答系统：文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2209.01621</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2209.01621v3 公告类型：replace-cross
摘要：问答系统被认为是在网络上查找信息的流行且通常有效的手段。在这样的系统中，信息寻求者可以通过以自然语言提出他们的问题来接收对其查询的简明答复。交互式问答是最近提出的一种日益流行的解决方案，它位于问答系统和对话系统的交叉点上。一方面，用户可以用正常语言提出问题并找到对其询问的实际答复；另一方面，如果初始请求中有多个可能的答复、很少或含糊不清，系统可以将问答会话延长为对话。通过允许用户提出更多问题，交互式问答使用户能够与系统动态交互并获得更精确的结果。这项调查详细概述了当前文献中流行的交互式问答方法。它首先解释问答系统的基本原理，从而定义新的符号和分类法，将所有已识别的作品组合到一个统一的框架内。然后，根据其提出的方法、评估方法和数据集/应用领域，对已发表的交互式问答系统的工作进行了介绍和审查。我们还描述了围绕社区提出的具体任务和问题的趋势，从而揭示了学者未来的兴趣。我们的工作得到了 GitHub 页面的进一步支持，该页面综合了本文献研究中涵盖的所有主要主题。 https://sisinflab.github.io/interactive-question-answering-systems-survey/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2209.01621</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Transformer 及其自蒸馏的旋转不变 3D 点集特征的自监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.04725</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.04725v2 公告类型：replace-cross
摘要：3D 对象旋转不变性是分析 3D 点集数据的一个重要属性。具有旋转不变性的传统3D点集DNN通常通过使用标记的3D点集作为训练样本的监督学习来获得准确的3D形状特征。然而，由于 3D 点集数据的快速增加和标记成本的高昂，需要一个框架来从大量未标记的 3D 点集中学习旋转不变的 3D 形状特征。本文提出了一种新颖的自监督学习框架，用于在对象级别获取准确且旋转不变的 3D 点集特征。我们提出的轻量级 DNN 架构将输入 3D 点集分解为多个全局尺度区域（称为标记），这些区域保留组成 3D 对象的部分形状的空间布局。我们采用自注意力机制来细化标记，并将它们聚合成每个 3D 点集的富有表现力的旋转不变特征。我们的 DNN 通过使用自蒸馏框架生成的伪标签进行了有效的训练。为了促进准确特征的学习，我们建议结合多裁剪和剪切混合数据增强技术来使训练的 3D 点集多样化。通过综合评估，我们凭经验证明：（1）现有的为监督学习设计的旋转不变 DNN 架构不一定能在自监督学习场景下学习准确的 3D 形状特征，（2）我们提出的算法可以学习旋转不变3D 点集特征比现有算法学习的特征更准确。代码可在 https://github.com/takahikof/RIPT_SDMM 获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.04725</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于文本属性图表示学习的高频感知分层对比选择性编码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16240v2 公告类型：替换
摘要：我们研究文本属性图（TAG）上的节点表示学习，其中节点与文本信息相关联。尽管最近关于图神经网络（GNN）和预训练语言模型（PLM）的研究已经分别展示了它们在编码网络和文本信号方面的能力，但很少有人关注这两种模型在标签上的微妙耦合。具体来说，现有的 GNN 很少以上下文方式对每个节点中的文本进行建模；由于其序列架构，现有的 PLM 很难应用于表征图结构。为了应对这些挑战，我们提出了 HASH-CODE，这是一种高频感知频谱分层对比选择性编码方法，它将 GNN 和 PLM 集成到一个统一的模型中。与之前直接在 PLM 上添加 GNN 层的“级联架构”不同，我们的 HASH-CODE 依赖于五个自我监督的优化目标，以促进不同粒度的网络和文本信号之间的彻底相互增强。此外，我们表明现有的对比目标可以学习增强图的低频分量，并提出一种高频分量（HFC）感知的对比学习目标，使学习到的嵌入更加独特。对六个现实世界基准的广泛实验证实了我们提出的方法的有效性。此外，理论分析和项目嵌入可视化为我们的模型互操作性提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16240</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De-DSI：去中心化可微搜索索引</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12237v2 公告类型：替换
摘要：本研究介绍了 De-DSI，这是一种新颖的框架，它将大型语言模型（LLM）与真正的去中心化信息检索相融合，特别是在去中心化环境中采用可微搜索索引（DSI）概念。 De-DSI 专注于有效地将新颖的用户查询与文档标识符连接起来，而无需直接访问文档，它仅在查询-文档 ID 对上运行。为了增强可扩展性，引入了 DSI 模型集合，其中数据集被划分为更小的分片以进行单个模型训练。这种方法不仅通过减少每个模型需要处理的数据数量来保持准确性，而且还通过聚合多个模型的结果来促进可扩展性。此聚合使用波束搜索来识别顶级文档，并应用 softmax 函数进行分数标准化，选择分数最高的文档进行检索。分散式实施表明，检索成功率与集中式方法相当，并且具有在网络上分布计算复杂性的可能性的额外好处。此设置还允许通过磁力链接检索多媒体项目，从而无需平台或中介。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12237</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考对话系统的评估：用户反馈对众包工作者和法学硕士的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12994</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12994v1 公告类型：新
摘要：在即席检索中，评估很大程度上依赖于用户操作，包括隐式反馈。在对话环境中，由于交互的性质，此类信号通常不可用，相反，评估通常依赖于众包评估标签。用户反馈在注释者评估对话感知中的轮次中的作用很少被研究。我们重点关注任务导向对话系统（TDS）的评估如何受到考虑用户反馈（显式或隐式）的影响，这些反馈是通过正在评估的回合的后续话语提供的。我们探索并比较了两种评估 TDS 的方法：一种包括用户的后续话语，另一种不包括。我们使用众包工作者和大型语言模型（LLM）作为注释器来评估系统在四个方面的响应：相关性、有用性、兴趣性和解释质量。我们的研究结果表明，两种设置中两个注释者组分配的评分存在明显差异，这表明用户反馈确实会影响系统评估。与法学硕士相比，工作人员更容易受到用户对有用性和兴趣的反馈的影响。用户反馈可以使工作人员对有用性进行更加个性化的评估，与用户的明确反馈紧密结合。此外，在用户请求不明确或复杂的情况下，用户反馈可以提高众包人员之间的一致性。这些发现强调了用户反馈在完善系统评估中的重要性，并表明了未来研究中自动反馈集成的潜力。我们公开发布带注释的数据以促进该领域的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12994</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过集成协作语义进行推荐来适应大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.09049</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.09049v4 公告类型：替换
摘要：最近，大语言模型（LLM）在推荐系统中显示出巨大的潜力，无论是改进现有的推荐模型还是作为骨干。然而，LLM 和推荐系统之间存在很大的语义差距，因为要推荐的项目通常是通过 LLM 词汇表中的离散标识符（项目 ID）来索引的。从本质上讲，法学硕士捕获语言语义，而推荐系统暗示协作语义，因此很难充分利用法学硕士的模型能力进行推荐。为了应对这一挑战，在本文中，我们提出了一种新的基于 LLM 的推荐模型，称为 LC-Rec，它可以更好地集成推荐系统的语言和协作语义。我们的方法可以直接从整个项目集中生成项目进行推荐，而不依赖于候选项目。具体来说，我们在我们的方法中做出了两项主要贡献。对于项目索引，我们设计了一种具有统一语义映射的基于学习的矢量量化方法，它可以为项目分配有意义且不冲突的ID（称为项目索引）。对于对齐调优，我们提出了一系列专门设计的调优任务，以增强法学硕士中协作语义的集成。我们的微调任务迫使法学硕士深度整合语言和协作语义（以学习项目索引为特征），从而实现对推荐系统的有效适应。大量的实验证明了我们方法的有效性，表明我们的方法可以优于许多竞争基线，包括传统推荐器和现有的基于 LLM 的推荐器。我们的代码可在 https://github.com/RUCAIBox/LC-Rec/ 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.09049</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理清基于会话的推荐的 ID 和模态效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12969</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12969v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐旨在根据匿名用户的有限行为来预测他们的意图。对用户行为进行建模涉及两个不同的基本原理：由项目 ID 反映的共现模式，以及由项目模态（例如文本和图像）表示的细粒度偏好。然而，现有的方法通常会纠缠这些原因，导致它们无法实现准确且可解释的建议。为此，我们提出了一个新颖的框架 DIMO 来理清 ID 和模态在任务中的影响。在项目级别，我们引入了共现表示模式，以显式地将共现模式合并到 ID 表示中。同时，DIMO 将不同的模态排列到统一的语义空间中以统一表示它们。在会话级别，我们提出了一种多视图自监督解开，包括代理机制和反事实推理，以在没有监督信号的情况下解开ID和模态效应。利用这些理清的原因，DIMO 通过因果推理提供建议，并进一步创建两个模板来生成解释。对多个真实世界数据集的广泛实验证明了 DIMO 相对于现有方法的一致优越性。进一步的分析还证实了 DIMO 在生成解释方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12969</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FineRec：探索细粒度顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12975</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12975v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐致力于根据用户的历史行为向其提供感兴趣的项目。用户在对项目的评论中表达的属性-意见对提供了在细粒度级别捕获用户偏好和项目特征的潜力。为此，我们提出了一个新颖的框架 FineRec，它探索评论的属性-意见对，以精细地处理顺序推荐。具体来说，我们利用大型语言模型从评论中提取属性-意见对。对于每个属性，创建一个独特的特定于属性的用户意见项目图，其中相应的意见充当连接异构用户和项目节点的边。为了解决意见的多样性，我们设计了一种多样性感知卷积运算来聚合图中的信息，从而实现特定于属性的用户和项目表示学习。最终，我们提出了一种交互驱动的融合机制，以集成所有属性中特定于属性的用户/项目表示，以生成推荐。对几个现实世界数据集进行的广泛实验证明了我们的 FineRec 相对于现有最先进方法的优越性。进一步的分析也验证了我们细粒度处理任务的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12975</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向以人为本的主动对话代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12670</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12670v1 公告类型：新
摘要：最近关于主动会话代理（PCA）的研究主要集中在提高系统预测和规划动作序列的能力，以在用户表达其请求之前完成任务和实现目标。这篇观点论文强调了建立以人为本的 PCA 的重要性，该 PCA 强调人类的需求和期望，并考虑这些代理的道德和社会影响，而不是仅仅关注技术能力。主动式系统和被动式系统的区别在于主动式系统的主动性。如果没有深思熟虑的设计，主动系统就有可能被人类用户视为侵入性的。我们通过建立一个新的分类法来解决这个问题，该分类法涉及以人为中心的 PCA 的三个关键维度，即智能、适应性和文明性。我们基于 PCA 系统构建的五个阶段的新分类法讨论了潜在的研究机会和挑战。这篇观点论文为会话信息检索研究的新兴领域奠定了基础，并为推进以人为中心的主动会话系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12670</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>