<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>张量广义近似消息传递</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00008</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00008V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种张量化的概括近似消息传递（TEG-AMP）算法，用于低级张量推理，该算法可用于解决张量的完成和分解问题。我们将TEG-AMP算法推导为在高尺寸中的总限制定理和泰勒级数近似值的高尺寸中的总和信念传播算法的近似值。由于TEG-AMP是根据一般TR分解模型开发的，因此可以直接应用于许多低升量张量类型。此外，可以根据CP分解模型来简化我们的TEG-AMP，并为低CP量张量推理问题提出了张量简化的AMP。实验结果表明，所提出的方法显着改善了恢复性能，因为它充分利用了张量结构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00008</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LayerCraft：通过COT推理和分层对象集成增强文本对图像生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00010</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00010V1公告类型：新 
摘要：文本到图像生成（T2I）已成为广泛应用的研究的关键领域。但是，现有的方法通常在复杂的空间关系和对多个概念的细粒度控制方面遇到困难。许多现有的方法需要重大的建筑修改，广泛的培训或专家级及时的工程。为了应对这些挑战，我们介绍了\ textbf {layercraft}，这是一种自动化框架，利用大型语言模型（LLMS）作为结构化过程生成的自主剂。 LayerCraft使用户可以自定义图像中的对象，并以最少的精力支持叙事驱动的创建。 At its core, the system includes a coordinator agent that directs the process, along with two specialized agents: \textbf{ChainArchitect}, which employs chain-of-thought (CoT) reasoning to generate a dependency-aware 3D layout for precise instance-level control, and the \textbf{Object-Integration Network (OIN)}, which utilizes LoRA fine-tuning on pre-trained T2I基于文本提示，无需架构更改即可无缝将对象无缝融合到图像的指定区域。广泛的评估表明，Layercraft在从多概念自定义到讲故事的应用中的多功能性。通过为非专家提供直观，精确的对T2i代的控制，我们的框架使创造性的形象创造民主化。我们的代码将在github.com/peteryyzhang/layercraft上发布后发布]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00010</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视对抗和清洁训练之间的关系：为什么清洁训练可以使对抗性训练更好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00038</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00038V1公告类型：新 
摘要：对抗训练（AT）是增强对抗性鲁棒性的有效技术，但通常以概括能力下降为代价。最近的研究试图使用清洁训练来协助对抗训练，但结论中存在矛盾。我们全面总结了代表性策略，并以多种假设为重点，为不同研究之间的矛盾现象提供了统一的解释。此外，我们对从干净的训练模型转移到对抗性模型的知识组合进行深度分析，并发现它们可以分为两类：减少学习难度并提供正确的指导。基于这一发现，我们提出了一种利用清洁训练的新想法，以进一步提高方法的高级表现。我们揭示，在某种程度上，在学习某些样本特征方面的逆转培训困难，可以通过充分利用清洁培训来缓解这种问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00038</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>草书变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00051</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00051V1公告类型：新 
摘要：经过令牌化文本，音频和图像训练的变压器可以生成高质量的自回旋样本。但是，表示为笔坐标序列的手写数据仍未得到充实。我们介绍了一种新型的令牌化方案，该方案将笔笔偏移转换为极坐标，将它们离散为垃圾箱，然后将它们变成训练标准GPT模型的令牌序列。这使我们可以捕获复杂的中风分布而无需使用任何专业体系结构（例如混合密度网络或Graves 2014的自动化ASCII注意力头）。只有3,500个手写单词和一些简单的数据增强，我们就可以训练一个可以生成逼真的草书手写的模型。与以前的基于RNN的方法相比，我们的方法更简单，更具性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00051</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ModelRadar：基于方面的预测评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00059</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00059V1公告类型：新 
摘要：对预测模型的准确评估对于确保可靠的预测至关重要。当前评估和比较预测模型的实践将使用SMAPE等指标汇总到单个分数中。尽管方便，但在各种条件下，所有样品的平均性能都稀释了有关模型行为的相关信息。对于时间序列的预测，这种限制尤其有问题，在该数据集中，多个平均时间步骤，地平线和多个时间序列 -  can掩码相关性能变化。我们通过提出ModelRadar来解决此限制，这是一个评估单变量时间序列跨多个方面的模型的框架，例如平稳性，异常的存在或预测范围。我们通过比较24种预测方法，包括经典方法和不同的机器学习算法来证明该框架的优势。 NTH是一种最先进的神经网络体系结构，其总体表现最佳，但其优越性随预测条件而异。例如，关于预测范围，我们发现NHT（以及其他神经网络）仅优于多步预测的经典方法。另一个相关的见解是，在存在异常情况下，诸如ETS或Theta之类的经典方法更加健壮。这些发现和其他发现突出了基于方面的模型评估对从业者和研究人员的重要性。 ModelRadar可作为Python软件包使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00059</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CF-CAM：梯度扰动缓解和特征稳定，可靠性可靠性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00060</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00060V1公告类型：新 
摘要：随着深度学习的不断发展，神经网络决策的不透明性仍然是一个关键的挑战，限制了高风险领域的信任和适用性。类激活映射（CAM）技术已成为可视化模型决策的关键方法，但现有方法面临固有的权衡。基于梯度的CAM变体对梯度扰动的敏感性遭受了敏感性，从而导致不稳定和不可靠的解释。相反，无梯度方法可以减轻梯度不稳定性，但会产生大量的计算开销和推理潜伏期。为了解决这些局限性，我们提出了集群滤波器类激活图（CF-CAM），这是一个新型框架，可重新引入基于梯度的加权，同时增强对梯度噪声的鲁棒性。 CF-CAM采用层次重要性加权策略来平衡歧视性特征保存和消除噪声。通过基于密度的空间群集的密度感知通道聚类，具有噪声（DBSCAN）组的语义相关特征通道和丢弃易于噪声的激活。此外，集群条件的梯度滤波利用双边过滤器来改进梯度信号，保留边缘感知的定位，同时抑制噪声影响。实验结果表明，CF-CAM在保持对梯度扰动的韧性的同时，实现了卓越的可解释性性能，在忠诚和稳健性方面表现优于最先进的CAM方法。通过无需过多的计算成本来有效缓解梯度不稳定性，CF-CAM提供了一种可靠的解决方案，以增强在关键应用中（例如医学诊断和自动驾驶）中深层神经网络的可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00060</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在斑块变压器中整合量子古典关注，以预测增强的时间序列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00068</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00068V1公告类型：新 
摘要：QCAAPATCHTF是一个与基于高级贴片的变压器集成的量子注意网络，该网络专为多元时间序列预测，分类和异常检测而设计。该模型利用量子叠加，纠缠和变分的量子本质量原理，引入了一种量子古典杂交自我注意机制，以捕获跨时间点的多变量相关性。对于多元长期时间序列，量子自我发项机制可以降低计算复杂性，同时保持时间关系。然后，它将量子古典杂种自我发注意机制以及高级基于斑块变压器的编码器阶段的馈电网络以及馈电网络施加。当馈电网络学习每个变量框架的非线性表示时，量子自我发项机制处理单个序列以增强多元关系。基于高级补丁的变压器通过将序列长度划分为固定数量的补丁而不是使用任意值集来计算优化的补丁长度。然后将步幅设置为斑块长度的一半，以确保在保持时间连续性的同时有效地重叠表示。 QCAAPATCHTF在长期和短期预测，分类和异常检测任务中都达到了最先进的性能，从而在复杂的现实世界数据集中证明了最先进的准确性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00068</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模糊注意力集成的变压器来增强时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00070</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00070V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了Fantf（基于模糊注意力网络的变压器），该方法将模糊逻辑与现有变压器体系结构集成在一起，以提高时间序列的预测，分类和异常检测任务。 Fantf利用了一种模糊的注意机制，其中包含模糊成员的功能，以处理嘈杂和模棱两可的时间序列数据中的不确定性和不精确性。 FANTF方法通过将模糊逻辑原理嵌入现有变压器体系结构的自我发言模块中来增强其捕获复杂的时间依赖性和多元关系的能力。该框架将模糊增强的注意力与一组基于基于变压器的基准架构相结合，以提供有效的预测，分类和异常检测。具体而言，Fantf产生了可学习的模糊注意力评分，突出了时间特征和数据点的相对重要性，从而提供了对其决策过程的见解。在某些现实世界数据集上的实验评估表明，FANTF显着提高了基于传统变压器模型的预测，分类和异常检测任务的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00070</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TIMES2D：一般时间序列预测的多周期分解和衍生映射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00118</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00118V1公告类型：新 
摘要：时间序列预测是各种领域的重要应用，例如能源管理，交通计划，金融市场，气象和医学。但是，实时序列数据通常呈现出复杂的时间变异性和急剧波动，这对时间序列预测构成了重大挑战。以前依赖1D时间序列表示的模型通常会因复杂的时间变化而挣扎。为了解决1D时间序列的局限性，这项研究介绍了将1D时间序列转换为2D空间的Times2D方法。 Times2d由三个主要部分组成：首先，是一个周期性分解块（PDB），该块（PDB）通过将时间序列转换为频域中的2D张量来捕获一个周期内以及同期之间的时间变化。其次，第一和第二个衍生热图（FSDH）分别捕获了急剧变化和转折点。最后，聚合预测块（AFB）集成了来自PDB和FSDH的输出张量，以进行准确的预测。这2D变换使2D卷积操作的利用能够有效捕获时间序列的长度和短特征。文献中大规模数据的全面实验结果表明，所提出的TIME2D模型在短期和长期预测中都能达到最先进的表现。该代码可在此存储库中使用：https：//github.com/tims2d/times2d。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00118</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EmforeCaster：一个深度学习框架，以预测无线网络中的无线网络不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00120</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00120V1公告类型：新 
摘要：随着无线技术的最新进展，预测电磁场（EMF）暴露对于实现主动网络频谱和电力分配以及网络部署计划变得至关重要。在本文中，我们开发了一个深度学习（DL）时间序列预测框架，称为\ textit {emforecaster}。所提出的DL体系结构采用修补程序来处理多个尺度的时间模式，并通过沿时间和斑块尺寸的可逆实例归一化和混合操作进行补充，以有效地提取特征。我们使用独立于数据分布的共形预测机制来增强{emforecaster}，以通过预测的不确定性量化来增强模型预测的可信度。这种共形预测机制可确保地面真相在于目标错误率$ \ alpha $的预测间隔，其中$ 1- \ alpha $称为覆盖范围。但是，存在权衡，因为覆盖范围的增加通常会导致更广泛的预测间隔。为了应对这一挑战，我们提出了一个名为\ textit {权衡分数}的新指标，它可以平衡预测的信任度（即覆盖范围）和预测间隔的宽度。我们的实验表明，EmforeCaster在短期和长期预测范围内都可以在不同的EMF数据集中实现卓越的性能。在实点预测任务中，EmforeCaster大大胜过当前的最新DL方法，显示出比变压器体系结构的53.97 \％的改进，而38.44 \％\％\％\％\％\％\％。 EmforeCaster在预测间隔宽度和共形预测中的覆盖范围之间还表现出极好的平衡，该预测以权衡分数衡量，显示出比平均基线的24.73 \％的明显改善，而在变压器体系结构中的提高为49.17 \％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00120</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lorentzian图同构网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00142</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00142V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了Lorentzian图同构网络（LGIN），这是一种新型的图神经网络（GNN），旨在在双曲线空间中运行，利用Lorentzian模型来增强图表表示学习。现有的GNN主要在欧几里得空间中运行，这可以限制其捕获复杂图固有的层次结构和多关系结构的能力。 LGIN addresses this by incorporating curvature-aware aggregation functions that preserve the Lorentzian metric tensor, ensuring embeddings remain constrained within the hyperbolic space by proposing a new update rule that effectively captures both local neighborhood interactions and global structural properties, enabling LGIN to distinguish non-isomorphic graphs with expressiveness at least as powerful as the Weisfeiler-Lehman test.通过在包括分子和蛋白质结构在内的九个基准数据集的广泛评估中，LGIN始终优于最先进的GNN，表明其在建模复杂图形结构中的鲁棒性和功效。据我们所知，这是将强大的图神经网络概念扩展到Riemannian歧管的第一项研究，为双曲线图学习的未来进步铺平了道路。可以在https://github.com/deceptrax123/lgin上找到我们论文的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00142</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么风险对于蛋白质粘合剂设计很重要</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00146</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00146V1公告类型：新 
摘要：贝叶斯优化（BO）最近在蛋白质工程应用中变得更加普遍，因此已成为基准的富有成果的目标。但是，当前的BO比较通常会忽略现实世界中的考虑，例如风险和成本限制。在这项工作中，我们比较了11个蛋白质粘合剂健身景观的编码，替代模型和采集功能的72个模型组合，特别是从这个角度来看。从投资组合优化文献中，我们采用指标来量化相对于随机基线的冷启动性能，以评估优化活动的风险，并计算达到健身阈值所需的总体预算。我们的结果表明，存在于风险绩效轴上的帕托特（Pareto）最佳模型，根据所探索的景观的转移，这种偏好的转移以及景观特性（例如Epistasis）与平均和最差案例模型性能之间的牢固相关性。他们还强调，严格的模型选择需要大量的计算和统计工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00146</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>metaclbench：在资源受限的边缘设备上的meta持续学习基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00174</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00174V1公告类型：新 
摘要：元学习学习（META-CL）已成为一种有希望的方法，可以通过启用有限的标签样本来启用持续学习（CL）来最大程度地减少手动标签工作和系统资源需求。但是，尽管现有方法在基于图像的任务中表现出成功，但对于来自传感器系统（尤其是音频输入）的顺序时间序列数据，它们的有效性仍未开发。为了解决这一差距，我们使用来自图像和音频模式的五个数据集上的三个网络体系结构进行了全面的基准研究，评估了六种代表性的元CL方法。我们开发了MetaClbench，这是一个用于Edge设备的端到端META-CL基准框架，以评估系统间接费用并研究性能，计算成本和各种元CL方法的内存需求之间的权衡。我们的结果表明，尽管许多元CL方法可以学习图像和音频方式的新类，但它们在边缘设备上施加了大量的计算和内存成本。此外，我们发现在部署改善元CL性能之前，基于源数据的培训和元训练程序。最后，为了促进进一步的研究，我们为在资源受限环境上实施元CL的研究人员和机器学习从业人员提供实用指南，并使我们的基准框架和工具公开可用，从而在准确性和系统级别的指标上进行公平的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00174</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从不同人群中学习功能相关性的歧视性子空间启用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00176</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00176V1公告类型：新 
摘要：在给定的分类任务中，学习者的准确性通常会受到训练集的有限性，特征空间的高维度以及班级之间的严重重叠所阻碍的。在可解释的学习者的背景下，具有（分段）线性分离边界，可以通过仔细构建优化程序和/或对任务相关功能的估算来减轻这些问题。但是，当任务在两个不相交的人群中共享时，主要兴趣将转向估计一组功能，这些功能在执行分类时两者之间最大程度地歧视。我们提出了一种新的判别子空间启发（DSE）方法，以将子空间学习扩展到一般相关性学习框架。 DSE允许我们确定在两个人群之间区分分类任务的最相关功能，即使在类之间重叠的情况下也是如此。所提出的方法旨在与多组标签一起使用，并原则上得出，而无需与基本学习者的特定选择相关。对合成和现实世界数据集的理论和实证研究表明，DSE准确地识别了不同人群跨不同人群的分类的共同子空间。对于类之间的高度重叠，这表明这是正确的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00176</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>域概括基准是否准确地指定？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.00186</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.00186V1公告类型：新 
摘要：虚假的相关性是阻碍强大决策的不稳定统计关联。传统的观点表明，依靠这种相关性的模型将无法概括分布（OOD），尤其是在强烈的分配变化下。但是，经验证据挑战这种观点是天真的分布经验风险最小化者通常在流行的OOD概括基准中获得最佳的OOD准确性。鉴于这些结果，我们提出了一个不同的观点：许多广泛使用的基准测试了用于评​​估虚假相关性的稳健性。具体来说，它们未能包括有意义地影响OOD概括的虚假相关性的转变，这使得它们不适合评估消除此类相关性的好处。我们确定了分配转移可以可靠地评估模型对虚假相关性的依赖的条件。至关重要的是，在这些条件下，我们不应观察到分布和OOD准确性之间的正相关，通常称为“线上的准确性”。但是，大多数最先进的基准都表现出这种模式，这表明它们没有有效地评估健壮性。我们的发现暴露了用于评估域泛化算法的当前基准的关键限制，即旨在避免虚假相关性的模型。我们强调需要重新考虑如何评估虚假相关性，确定该领域应优先级的良好基准，并列举设计未来基准的策略，以有意义地反映出在分布变化下的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.00186</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>