<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有转换成本的贝叶斯优化的自适应方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08973</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08973v1 公告类型：新
摘要：我们研究了对顺序实验设计的资源受限设置的贝叶斯优化的修改，其中搜索空间的某些设计变量的更改会产生切换成本。该模型模拟了在保持相同设置的同时进行更多评估与由于产生的成本而切换和限制可能评估的数量之间存在权衡的场景。我们将两种流程约束的批处理算法应用于这个顺序问题的表述，并提出了两种新方法：一种是成本感知的，一种是成本无知的。我们使用一组 7 个可扩展的测试函数来验证和比较算法，这些测试函数具有不同的维度和切换成本设置，总共 30 种配置。我们提出的成本感知无超参数算法在我们考虑的所有设置中产生与调整的过程约束算法相当的结果，这表明对不同的景观特征和成本权衡具有一定程度的鲁棒性。随着切换成本的增加，该方法开始优于其他算法。我们的工作扩展了最近在资源有限的环境中仅考虑批量设置的其他贝叶斯优化研究。虽然这项工作的贡献与一般类型的资源受限问题相关，但它们特别与适应不同的资源可用性非常重要的问题相关]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08973</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>drGAT：利用药物-细胞-基因异质网络进行药物反应的注意力引导基因评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08979v1 公告类型：新
【摘要】：药物研发是一个漫长的过程,且失败率较高。机器学习越来越多地被用来促进药物开发过程。这些模型旨在增强我们对药物特性的理解，包括它们在生物背景下的活性。然而，药物反应（DR）预测的一个主要挑战是模型的可解释性，因为它有助于验证研究结果。这在生物医学中很重要，因为与药物与蛋白质相互作用的既定知识相比，模型需要易于理解。 drGAT 是一种图深度学习模型，利用由蛋白质、细胞系和药物之间的关系组成的异构图。 drGAT 的设计有两个目标：作为二元敏感性预测的 DR 预测和根据注意力系数阐明药物机制。 drGAT 表现出了优于现有模型的性能，对 NCI60 药物反应数据集的 269 种 DNA 损伤化合物实现了 78% 的准确度（和精密度）和 76% 的 F1 分数。为了评估模型的可解释性，我们对 Pubmed 摘要中的药物-基因共现情况进行了审查，并与每种药物关注系数最高的前 5 个基因进行了比较。我们还通过检查拓扑异构酶相关药物的邻域来检查模型中是否保留了已知的关系。例如，我们的模型保留了 TOP1 作为伊立替康和托泊替康的高权重预测特征，以及其他可能成为药物调节因子的基因。我们的方法可用于准确预测对药物的敏感性，并可用于识别与癌症患者治疗相关的生物标志物。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08979</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于可穿戴传感器的通过潜在嵌入开发对运动障碍人士的手势进行少量连续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08969</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08969v1 公告类型：新
摘要：手势可以提供一种自然的人机交互方式，使不能说话的人能够有效地进行交流。现有的手势识别方法在很大程度上依赖于预定义的手势，然而，运动障碍人士需要针对每个人的手势动作和风格量身定制的新手势。从不同人身上收集的手势样本由于他们的健康状况、残疾的严重程度、手臂的运动模式等而存在分布变化。在本文中，我们在基于重放的Few-中引入了潜在嵌入利用（LEE）机制。镜头连续学习 (FSCL) 框架可显着提高针对分布外数据微调模型的性能。我们的方法通过利用被称为 \textit{手势先验知识} 的保留潜在嵌入以及从两个附加嵌入导出的 \textit{手势内分歧} 来产生多样化的潜在特征空间。因此，该模型可以用有限的样本捕获高度可变的手势中的潜在统计结构。我们使用智能手表手势和运动手势数据集进行实验评估。该方法通过对六种不同手势使用 1 个、3 个和 5 个样本，平均测试准确率分别为 57.0%、64.6% 和 69.3%。我们的方法帮助运动障碍人士利用可穿戴设备，他们独特的运动风格可以被学习并应用于人机交互和社交交流。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08969</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算感知卡尔曼滤波和平滑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08971v1 公告类型：新
摘要：卡尔曼滤波和平滑是高斯马尔可夫模型中有效推理的基本机制。然而，它们的时间和内存复杂性随着状态空间的大小而急剧增加。这在时空回归问题中尤其成问题，其中状态维度随着空间观测的数量而缩放。现有的近似框架利用协方差矩阵的低秩近似。由于他们没有对计算近似引入的误差进行建模，因此他们的预测不确定性估计可能过于乐观。在这项工作中，我们提出了一种用于高维高斯马尔可夫模型推理的概率数值方法，可以缓解这些缩放问题。我们的无矩阵迭代算法利用 GPU 加速，并且至关重要地实现了计算成本和预测不确定性之间的可调权衡。最后，我们在大规模气候数据集上展示了我们的方法的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08971</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经主动学习满足部分监控框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08921v1 公告类型：新
摘要：我们关注基于在线的主动学习（OAL）设置，其中代理对观察流进行操作，并在昂贵的信息获取（标记观察）和预测错误的成本之间进行权衡。我们为基于部分监控的 OAL 任务提出了一个新颖的基础，这是一个专门研究部分信息行为在线学习的理论框架。我们表明，先前研究的二进制和多类 OAL 任务是部分监控的实例。我们通过引入一类新的成本敏感的 OAL 任务来扩展 OAL 的现实潜力。我们提出 NeuralCBP，这是第一个用深度神经网络解释预测不确定性的 PM 策略。我们对开源数据集的广泛实证评估表明，NeuralCBP 在多个二进制、多类和成本敏感的 OAL 任务上相对于最先进的基线具有良好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08921</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部署长上下文 Transformer 的挑战：理论峰值性能分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08944</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08944v1 公告类型：新
摘要：基于 Transformer 的长上下文生成模型为新兴人工智能应用提供动力，例如长达一小时的视频理解和项目级编码代理。与短上下文（例如，4K 令牌）模型变体相比，部署长上下文转换器（例如，100K 到 10M 令牌）的成本过高。从 2024 年开始，降低长上下文 Transformer 的成本正成为一项紧迫的研究和工程挑战。这项工作描述了一种并发编程框架，用于定量分析在有限的 GPU 大小下满足多个长上下文请求的效率挑战。带宽内存（HBM）机制。我们详细分析了与 4K 上下文相比，所有额外的计算成本如何追溯到 \textit{一个单一来源：KV 缓存的大尺寸}。我们使用 A100 NVLink 上 50K 上下文的 34B GPT-3.5 级别模型作为运行示例，并描述其大型 KV 缓存如何导致四种类型的部署挑战：（1）预填充长输入比短输入需要更长的计算时间和 GPU 内存输入； (2)预填充后，驻留在GPU HBM上的大型KV缓存极大地限制了所服务的并发用户数量； (3)解码时，从HBM到SM重复读取KV缓存会大大增加延迟； (4) 当KV缓存溢出时，将其从HBM交换到DDR会导致显着的上下文切换延迟。我们使用这个框架来分析现有的工作，并确定将它们组合起来构建端到端系统的可能性。总体而言，这项工作提供了一个用于分析长上下文转换器部署的基础框架，并确定了将 1M 上下文的推理成本降低到与 4K 一样便宜的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08944</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扰动的循环神经网络学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08967v1 公告类型：新
摘要：循环神经网络（RNN）由于其图灵完备性和顺序处理能力而具有巨大的计算潜力，但现有的训练方法遇到了效率挑战。随时间反向传播 (BPTT) 是一种流行的方法，它通过随时间展开 RNN 来扩展反向传播 (BP) 算法。然而，这种方法存在明显的缺点，包括需要交错前向和后向相位以及存储精确的梯度信息。此外，BPTT 已被证明难以传播长序列的梯度信息，从而导致梯度消失。使用 BPTT 等基于梯度的方法的另一种策略是通过基于扰动的方法随机逼近梯度。这种学习方法非常简单，只需要网络中的前向传递和全局强化信号作为反馈。尽管它很简单，但其更新的随机性通常会导致优化效率低下，从而限制了其训练神经网络的有效性。在这项研究中，我们提出了一种新的 RNN 中基于扰动的学习方法，其性能与 BPTT 具有竞争力，同时保持了相对于基于梯度的学习的固有优势。为此，我们将最近引入的基于活动的节点扰动（ANP）方法扩展到时域中，从而实现更有效的学习和泛化。随后，我们进行了一系列实验来验证我们的方法。与 BPTT 相比，我们的结果显示出相似的性能、收敛时间和可扩展性，远远优于标准节点扰动和权重扰动方法。这些发现表明，基于扰动的学习方法为训练 RNN 提供了一种替代基于梯度的方法的通用方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08967</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子机器学习中的特征重要性和可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08917</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08917v1 公告类型：新
摘要：许多机器学习 (ML) 模型被称为黑盒模型，无法真正深入了解预测的原因。特征重要性和可解释性对于提高 ML 模型的透明度和信任度非常重要，特别是在医疗保健和金融等环境中。凭借量子计算的独特能力，例如利用叠加等量子力学现象，可以与ML技术相结合，创建量子机器学习（QML）领域，并将此类技术应用于QML模型。本文探讨了 QML 与经典 ML 模型相比的特征重要性和可解释性见解。利用广泛认可的 Iris 数据集，将 SVM 和随机森林等经典 ML 算法与通过 IBM Qiskit 平台实现的混合量子算法进行比较：变分量子分类器 (VQC) 和量子支持向量分类器 (QSVC)。本文旨在对通过采用排列和留一特征重要性方法以及 ALE（累积局部效应）和 SHAP（SHapley 加法解释）解释器在 ML 中生成的见解进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08917</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经崩溃遇到差异化隐私：NoisyGD 的好奇行为与近乎完美的表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08920v1 公告类型：新
摘要：De 等人最近的一项研究。 (2022) 报道称，尽管特征空间的维度很高，但通过公共数据集预训练进行的大规模表示学习显着增强了下游任务中的差分隐私（DP）学习。为了从理论上解释这种现象，我们考虑在表示学习中设置分层模型，这会导致与深度学习和迁移学习中学习到的特征相关的有趣现象，称为神经崩溃（NC）。
  在 NC 框架内，我们建立了一个误差界限，表明当实际特征与理想特征之间的距离小于阈值时，错误分类误差与维度无关。此外，最后一层特征的质量在 NC 框架内的不同预训练模型下进行了实证评估，表明更强大的转换器可以带来更好的特征表示。此外，我们发现，与没有 DP 的微调相比，DP 微调的鲁棒性较差，特别是在存在扰动的情况下。这些观察结果得到了理论分析和实验评估的支持。此外，为了增强 DP 微调的鲁棒性，我们提出了几种策略，例如特征归一化或采用主成分分析（PCA）等降维方法。根据经验，我们证明通过对最后一层特征进行 PCA 可以显着提高测试准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08920</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性攻击下共形推理的陷阱和前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08886v1 公告类型：新
摘要：在医学成像和自动驾驶等安全关键应用中，决策对患者健康和道路安全具有深远影响，因此必须保持高对抗鲁棒性以防止潜在的对抗攻击，并在决策过程中保持可靠的不确定性量化。尽管大量研究集中在通过各种形式的对抗训练（AT）来增强对抗鲁棒性，但对抗训练模型固有的不确定性仍然存在显着的知识差距。为了解决这一差距，本研究通过检查对抗性防御社区内标准对抗性攻击背景下的保形预测（CP）的性能来调查深度学习模型的不确定性。首先发现，如果模型未经对抗性训练，现有的 CP 方法在常用的 $l_{\infty}$-norm 有界攻击下不会产生信息丰富的预测集，这支撑了 CP 对抗性训练的重要性。接下来我们的论文证明，使用具有 AT 变体的对抗训练模型的 CP 预测集大小 (PSS) 通常比使用标准 AT 更差，这激励我们研究 CP 高效 AT 以改进 PSS。我们建议在 AT 期间使用熵最小化正则器来优化 Beta 权重损失，以提高 CP 效率，其中通过我们的理论分析，Beta 权重损失被证明是群体水平上 PSS 的上限。此外，我们对三个流行 AT 基线的四个图像分类数据集进行了实证研究，验证了所提出的降低不确定性 AT (AT-UR) 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08886</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RS-Reg：通过随机平滑进行概率和稳健的认证回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08892</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08892v1 公告类型：新
摘要：随机平滑在分类任务中显示出针对对手的有希望的经过认证的鲁棒性。尽管仅对基本模型进行零阶访问就取得了如此成功，但随机平滑尚未扩展到回归的一般形式。通过概率灵活地定义回归任务的鲁棒性，我们演示了如何为用户指定的观察有效输出的概率建立输入数据点扰动的上限（使用 $\ell_2$ 范数）。此外，我们还展示了回归模型在没有任何约束的情况下运行的情况下基本平均函数的渐近性质。然后，在处理输出有界的回归模型族时，我们得出经过验证的输入扰动上限。我们的模拟验证了理论结果的有效性，并揭示了简单平滑函数（即平均）在回归任务中的优点和局限性。该代码可在 \url{https://github.com/arekavandi/Certified_Robust_Regression} 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08892</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于负载预测的自动化深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08842</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08842v1 公告类型：新
摘要：准确预测用电量对于确保电网的性能和稳定性至关重要，特别是随着可再生能源使用的增加。预测电力具有挑战性，因为它取决于许多外部因素，例如天气和日历变量。虽然基于回归的模型目前是有效的，但新的解释变量的出现以及改进预测信号的时间性的需要正在鼓励对新方法的探索，特别是深度学习模型。然而，由于缺乏数据点和不同类型的解释变量（例如整数、浮点数或分类变量），深度神经网络 (DNN) 难以完成这项任务。在本文中，我们解释了为什么以及如何使用自动深度学习 (AutoDL) 来寻找执行负载预测的 DNN。我们最终通过扩展 DRAGON 包并将其应用于负载预测来创建一个名为 EnergyDragon 的 AutoDL 框架。 EnergyDragon以创新的方式自动选择嵌入DNN训练中的特征，并优化网络的架构和超参数。我们在法国负荷信号上证明，EnergyDragon 可以找到优于最先进的负荷预测方法以及其他 AutoDL 方法的原始 DNN。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08842</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灵活：利用基于图的显式归纳学习来预测蜂窝流量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08843v1 公告类型：新
摘要：从电信的角度来看，用户和服务的激增对下一代网络提出了不断增长的流量需求和有限资源的挑战。准确的流量预测可以为网络运营商提供有关网络状况的宝贵见解并提出最佳分配策略。最近，采用图神经网络（GNN）的时空预测已成为一种有前景的蜂窝流量预测方法。然而，受道路交通预测公式启发的现有研究忽视了基站的动态部署和移除，需要基于 GNN 的预测器来处理不断变化的图。这项工作引入了一种新颖的归纳学习方案和一种基于 GNN 的通用预测模型，可以通过一次性训练处理不同的蜂窝流量图。我们还证明，可以通过迁移学习以最少的努力轻松利用该模型，使其适用于不同领域。实验结果显示，与最先进的技术相比，性能提升高达 9.8%，特别是在训练数据减少到 20% 以下的稀有数据设置中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08843</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种基于多阶特征互重要度的点击率预测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08852v1 公告类型：新
摘要： 目前大多数点击率预测（CTR）模型通过Hadamard积或内积创建显式或隐式的高阶特征交叉，很少关注特征交叉的重要性；只有少数模型要么局限于二阶显式特征交叉，隐式地局限于高阶特征交叉，要么能够学习高阶显式特征交叉的重要性，但无法为模型提供良好的可解释性。本文提出了一种新模型FiiNet（多阶特征交互重要性神经网络）。该模型首先使用选择性核网络（SKNet）显式构建多阶特征交叉。它以细粒度的方式动态学习特征交互组合的重要性，增加重要特征交叉组合的注意力权重，减少无特征交叉的权重。为了验证FiiNet模型能够以细粒度的方式动态学习特征交互组合的重要性并提高模型的推荐性能和可解释性，本文在两个真实数据集上与许多点击率预测模型进行了比较，证明FiiNet模型结合选择性核网络可以有效提高推荐效果并提供更好的可解释性。 FiiNet 模型实现可在 PyTorch 中使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08852</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对航天器的对抗性机器学习威胁</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.08834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.08834v1 公告类型：新
摘要：航天器是最早的自主系统之一。它们在没有人类参与的情况下发挥作用的能力为人类带来了一些最伟大的成就。随着对自主性的依赖不断增加，太空飞行器将越来越容易受到旨在破坏自主过程的攻击，尤其是基于机器学习的概率过程。本文旨在阐明并论证对抗性机器学习（AML）能力对航天器构成的威胁。首先，引入了航天器的反洗钱威胁分类法。接下来，我们使用 NASA 的核心飞行系统 (cFS) 和 NASA 的机载人工智能研究 (OnAIR) 平台通过实验模拟来演示对航天器执行 AML 攻击。我们的研究结果强调了在具有自主性的航天器中纳入以反洗钱为重点的安全措施的必要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.08834</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:15:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>