<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DeepSpeed 数据效率：通过高效的数据采样和路由提高深度学习模型质量和训练效率。 （arXiv：2212.03597v3 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2212.03597</link>
      <description><![CDATA[深度学习模型的最新进展是以巨大的代价为代价的
培训费用。模型尺寸的增加是根本原因之一，但另一个原因
不太被强调的事实是，数据规模实际上正在以类似的速度增加
速度与模型规模有关，训练成本与两者成正比。
相比快速发展的模型架构，如何高效地利用
训练数据（尤其是昂贵的基础模型预训练）是
由于缺乏便捷的方式，探索较少且难以实现
专注于数据效率能力的框架。为此，我们提出
DeepSpeed 数据效率是一个更好地利用数据的框架，可提高
训练效率，提高模型质量。具体来说，我们建议并
结合两种数据效率技术：通过通用方法进行有效数据采样
课程学习库，通过新颖的随机方法实现高效的数据路由
分层令牌丢弃技术。对于GPT-3 1.3B语言模型预训练，
我们的工作实现了 12.5 倍的数据/时间/成本减少（如果在 Azure 上租用则为 3700 美元），而
与具有完整数据的基线相比，仍保持 95% 的模型质量，并且
成本（$46.3K）。对于GPT-3 1.3B和BERT-large预训练，我们的工作还可以
以最多 2 倍的数据/时间/成本实现相同的模型质量，或者实现
相同数据/时间/成本下更好的模型质量。 DeepSpeed 数据效率为
易于使用和调整，使我们能够轻松应用它并验证其优势
其他任务包括 GPT-3 MoE 模型预训练和小规模
GPT-2/ViT 微调。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2212.03597</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于视觉的自主无人机检查框架，适用于具有动态障碍物的未知隧道施工现场。 （arXiv：2301.08422v3 [cs.RO] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2301.08422</link>
      <description><![CDATA[使用钻爆法进行隧道施工需要 3D
测量挖掘前沿以评估欠挖位置。
考虑到检验测量任务的安全性、成本和效率，
部署轻型自主机器人，例如无人机
（无人机）变得更加必要和流行。之前的作品大部分都使用了
用于检查视点确定的先验地图，不考虑动态
障碍。为了最大限度地提高自治水平，本文提出
基于视觉的无人机检测框架，适用于动态隧道环境，无需
使用先前的地图。我们的方法采用分层规划方案，
将检查问题分解为不同的级别。高层
决策者首先确定机器人的任务并生成目标
观点。然后，中级路径规划器找到路点路径并进行优化
无碰撞静态轨迹。最后，静态轨迹为
馈送到低级本地规划器中以避免动态障碍并导航到
目标点。此外，我们的框架包含一个新颖的动态地图模块
可以同时跟踪动态障碍物并代表静态障碍物
基于 RGB-D 相机。检查后，运动结构 (SfM)
pipeline 用于生成目标的 3D 形状。竭尽全力
据了解，这是国内首次实​​现自主巡检
未知和动态的隧道环境。我们的真实飞行实验
隧道证明我们的方法可以自动检查隧道开挖
前表面。我们的软件作为开源 ROS 在 GitHub 上提供
包裹。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2301.08422</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线激光雷达相机外参数自检。 （arXiv：2210.10537v2 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2210.10537</link>
      <description><![CDATA[随着神经网络的发展和日益普及
自动驾驶、激光雷达和摄像头的标定吸引了
越来越受到关注。该校准任务是多模式的，其中丰富
相机捕捉到的颜色和纹理信息以及准确的
来自激光雷达的三维空间信息非常重要
用于下游任务。目前的研究兴趣主要集中在获取
通过信息融合获得准确的校准结果。然而，他们却很少
分析校准结果是否正确，这可能是
在实际应用中具有重要意义。例如，在大规模
生产时，每辆智能汽车的激光雷达和摄像头都必须获得
当汽车离开生产线时进行了良好的校准，而在其余的过程中
在汽车生命周期中，激光雷达和摄像头的姿态也应该得到
持续督导，确保安全。为此，本文提出
判断外部参数是否正确的自检算法
通过引入基于
融合来自相机和激光雷达的信息。此外，由于没有
对于这项工作中的任务，我们进一步生成一个新的数据集
来自为该任务定制的 KITTI 数据集的分支。我们的实验是关于
提出的数据集分支展示了我们方法的性能。做到最好
据我们所知，这是第一个解决以下问题重要性的工作
不断检查自主校准的外部参数
驾驶。该代码在 Github 网站上开源：
https://github.com/OpenCalib/LiDAR2camera_self-check。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2210.10537</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用终身自适应处理基于学习的自适应系统中的适应空间漂移。 （arXiv：2211.02658v4 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2211.02658</link>
      <description><![CDATA[最近，机器学习 (ML) 已成为一种流行的支持方法
自适应。 ML已被用来解决以下几个问题：
自适应，例如在以下情况下维护最新的运行时模型
不确定性和可扩展的决策。然而，利用 ML 会带来
固有的挑战。在本文中，我们关注一个特别重要的
基于学习的自适应系统面临的挑战：适应空间的漂移。
对于适应空间，我们将适应选项集称为自适应
系统可以在给定时间根据估计的质量进行选择
适应选项的属性。适应空间漂移的起源
不确定性，影响适应方案的质量特性。
这种漂移可能意味着最终没有任何适应选项可以满足
最初设定的适应目标，降低了系统的质量，
或者可能会出现能够增强适应目标的适应方案。在
ML，这种转变对应于新颖的阶级外观，一种概念漂移
常见的机器学习技术在处理目标数据时存在问题。解决
这个问题，我们提出了一种新颖的自适应方法，可以增强
具有终身机器学习层的基于学习的自适应系统。我们参考这个
终生自我适应的方法。终身 ML 层跟踪系统
及其环境，将这些知识与当前任务相关联，
根据差异识别新任务，并更新学习模型
相应的自适应系统。人类利益相关者可能会参与
支持学习过程并调整学习和目标模型。我们
提出终身自适应的通用架构并将其应用于
适应空间漂移影响决策的情况
自适应。我们使用以下方法验证了一系列场景的方法
DeltaIoT 范例。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2211.02658</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NLP 中的不良偏差：应对测量挑战。 （arXiv：2211.13709v4 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2211.13709</link>
      <description><![CDATA[作为大型语言模型和自然语言处理（NLP）技术
迅速发展并传播到日常生活中，预测变得至关重要
它们的使用会如何伤害人们。一个受到很多关注的问题
近年来人们关注的是这项技术表现出了有害的偏见，
从产生贬义的刻板印象到产生不同的结果
不同的社会群体。虽然投入了很多努力
评估和减轻这些偏差，我们测量偏差的方法
NLP 模型存在严重问题，而且常常不清楚它们实际上是什么
措施。在本文中，我们提供了一种跨学科的方法来讨论
采用心理测量学的视角来解决 NLP 模型偏差问题——一个领域
专门用于测量诸如偏见之类的概念，但这些概念并不直接
可观察到的。特别是，我们将探讨以下两个核心概念：
心理测量学，测量工具的结构有效性和可靠性，
并讨论如何在测量模型偏差的背景下应用它们。我们的
目标是为 NLP 从业者提供设计方法论工具
更好的偏见措施，并激发他们更广泛地探索工具
使用偏差测量工具时的心理测量学。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2211.13709</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实时动态障碍物跟踪和绘图系统，用于使用 RGB-D 相机进行无人机导航和防撞。 （arXiv：2209.08258v4 [cs.RO] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2209.08258</link>
      <description><![CDATA[实时动态环境感知对于自主驾驶至关重要
拥挤空间中的机器人。尽管流行的基于体素的映射方法可以
有效地表示具有任意复杂形状的 3D 障碍物，它们可以
很难区分静态和动态障碍物，导致限制
避障性能。虽然有大量复杂的基于学习的
自动驾驶中存在动态障碍物检测算法，
四轴飞行器有限的计算资源无法实现实时性能
使用这些方法。为了解决这些问题，我们提出了一种实时动态的
用于四轴飞行器避障的障碍物跟踪和绘图系统
RGB-D 相机。所提出的系统首先利用深度图像
占用体素图生成潜在的动态障碍区域
提案。通过障碍区域建议，卡尔曼滤波器和我们的
应用连续性滤波器来跟踪每个动态障碍物。最后，
提出基于马尔可夫的环境感知轨迹预测方法
使用跟踪的动态障碍物的状态的链。我们实施了
建议使用我们定制的四轴飞行器和导航规划器的系统。这
模拟和物理实验表明我们的方法可以成功
实时、安全地跟踪和表示动态环境中的障碍物
避开障碍物。我们的软件作为开源 ROS 在 GitHub 上提供
包裹。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2209.08258</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NormSAGE：从即时对话中发现多语言多文化规范。 （arXiv：2210.08604v2 [cs.CL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2210.08604</link>
      <description><![CDATA[规范发现对于理解和推理非常重要
人类交流中可接受的行为和潜在的违规行为
互动。我们引入 NormSage，一个用于解决新任务的框架
基于对话的多语言、多文化规范发现
语言模型提示和自我验证。 NormSAGE 利用
预训练 GPT-3 语言模型的表达能力和隐含知识
骨干，通过定向问题引出有关规范的知识
代表规范发现任务和对话上下文。它进一步
通过自我验证解决语言模型幻觉的风险
确保发现的规范正确且实质上有效的机制
扎根于他们的对话来源。评估结果表明我们的
方法发现了更加相关和富有洞察力的规范
与基线相比，即时对话（李克特量表评分&gt;10+%）。
从汉语会话中发现的规范也与规范具有可比性
从英语会话中发现洞察力和正确性
(差异＜3％)。此外，针对特定文化的规范也很有希望
质量，使文化对人类识别的准确率达到 80%。
最后，我们在规范发现自我验证中的基础过程可以是
扩展用于实例化对给定的任何规范的遵守和违反
即时对话，具有可解释性和透明度。规范SAGE
基础方面的 AUC 达到 95.4%，并有自然语言解释
匹配人类书写的质量。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2210.08604</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你实际上看了两次（YALTAi）：在 Kraken 引擎中使用对象检测方法而不是区域分割。 （arXiv：2207.11230v2 [cs.CV] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2207.11230</link>
      <description><![CDATA[布局分析（区域的识别及其分类）是
光学字符识别和类似中的线分割的第一步
任务。从边缘文本或文本中识别文本主体的能力
运行标题使得提取作品全文有所不同
数字化书籍和嘈杂的输出。我们表明大多数分割器都关注像素
分类并且该输出的多边形化尚未用作
历史文献最新竞赛的目标（ICDAR 2017 和
尽管是 2010 年代初的焦点。我们建议进行转变，因为
效率，任务从基于像素分类的多边形化到
使用等角矩形进行物体检测。我们比较 Kraken 的输出
和 YOLOv5 在分割方面并表明后者严重
在小数据集（1110 个样本及以下）上优于第一个。我们发布
两个用于历史文档训练和评估的数据集以及
新包 YALTAi，它将 YOLOv5 注入到
海妖 4.1。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2207.11230</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于梯度的 B 样条轨迹优化进行视觉辅助无人机导航和动态避障。 （arXiv：2209.07003v3 [cs.RO] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2209.07003</link>
      <description><![CDATA[在动态环境中导航需要机器人产生无碰撞
轨迹并主动避开移动障碍物。之前设计的大部分作品
基于单一地图表示的路径规划算法，例如
几何、占用或 ESDF 地图。尽管他们在静态方面取得了成功
环境中，由于地图表示的限制，这些方法不能
同时可靠地处理静态和动态障碍物。为了解决
问题，本文提出了一种基于梯度的B样条轨迹优化
利用机器人机载视觉的算法。深度视觉使
机器人基于体素以几何方式跟踪和表示动态物体
地图。所提出的优化首先采用基于圆的引导点
算法来近似避免静态障碍物的成本和梯度。
然后，随着视觉检测到移动物体，我们的后退地平线距离
场同时用于防止动态碰撞。最后，
应用迭代重新引导策略来生成无碰撞
弹道。仿真和物理实验证明我们的方法可以
实时运行以安全地导航动态环境。我们的软件是
在 GitHub 上以开源包的形式提供。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2209.07003</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TeleGraph：分层链接预测的基准数据集。 （arXiv：2204.07703v2 [cs.SI] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2204.07703</link>
      <description><![CDATA[链接预测是网络结构数据的一个关键问题，吸引了人们的关注。
由于其广泛的应用，大量的研究工作。目前的
链路预测方法侧重于一般网络并且过度依赖于
网络的闭合三角形结构或节点属性。他们的
在稀疏或高度分层网络上的性能一直不佳
研究过。另一方面，可用的树状基准数据集是
要么是模拟的，节点信息有限，要么是小规模的。到桥
为了弥补这一差距，我们提出了一个新的基准数据集 TeleGraph，这是一个高度稀疏且
具有丰富节点属性的分层电信网络，
用于评估和培养链接推理技术。我们的经验
结果表明大多数算法未能产生令人满意的结果
在近树状数据集上的性能，需要特别注意
在实际设计或部署链路预测算法时。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2204.07703</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公正游戏：强化学习的挑战。 （arXiv：2205.12787v4 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2205.12787</link>
      <description><![CDATA[虽然 AlphaZero 风格的强化学习 (RL) 算法在各个方面都表现出色
棋盘游戏，在本文中我们表明它们在公正游戏上面临挑战
玩家分享棋子的地方。我们提出一个游戏的具体例子 - 即
尼姆 (Nim) 儿童游戏 - 以及其他看似公正的游戏
AlphaZero 式和类似的自我对弈强化的绊脚石
学习算法。

我们的工作建立在复杂数据带来的挑战之上
神经网络学习奇偶函数能力的分布，
嘈杂的标签问题加剧了这一问题。我们的发现与最近的结果一致
研究表明 AlphaZero 风格的算法容易受到对抗性攻击
攻击和对抗性扰动，表明学习的难度
掌握所有合法州的游戏。

我们证明 Nim 可以在小板上学习，但是学习进度
当电路板尺寸变大时，AlphaZero 式算法的速度会显着减慢
增加。直观上，像 Nim 这样的公正游戏和
像国际象棋和围棋这样的党派游戏可以用以下事实来解释：如果一个小游戏
棋盘的一部分被覆盖以进行公正的游戏，这通常是不可能的
预测仓位是赢还是输，因为通常为零
部分消隐位置的可见部分与它的相关性
正确的评价。这种情况与党派博弈形成鲜明对比。
部分空白的板位置通常提供充足的或至少
有关完全未平仓头寸价值的重要信息。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2205.12787</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在稀疏突触爆发的域转移下持续学习。 （arXiv：2108.12056v9 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2108.12056</link>
      <description><![CDATA[现有机器是功能特定的工具，旨在轻松实现
预测和控制。明天的机器可能更接近生物系统
在于他们的可变性、弹性和自主性。但首先他们必须有能力
在不接触新信息的情况下学习和保留新信息
经常随意。过去设计此类系统的努力一直试图建立
或使用不相交的权重集来调节人工神经网络
对特定任务或输入特别敏感。该功能尚未启用
对以前未见过的数据的长序列进行持续学习，而无需
破坏现有知识：一个被称为灾难性遗忘的问题。在
在本文中，我们介绍了一个可以比以前顺序学习的系统
未见过的数据集（ImageNet、CIFAR-100）随着时间的推移很少被遗忘。这是
通过控制卷积神经网络中权重的活动来完成
基于使用第二个产生的自上而下调节的输入
前馈神经网络。我们发现我们的方法在
具有可回收权重的稀疏突发活动的域转移
跨任务，而不是通过维护特定于任务的模块。稀疏突触
发现爆发可以平衡活性和抑制，从而产生新功能
可以在不破坏现有知识的情况下学习，从而反映平衡
处于混乱边缘的系统的有序和无序。这种行为的出现
在之前的预训练（或“元学习”）阶段，其中受监管
突触从初始状态选择性地去抑制或生长
通过预测误差最小化进行均匀抑制。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2108.12056</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类对文字记录、音频和视频中的政治言论深度伪造的检测。 （arXiv：2202.12883v4 [cs.HC] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2202.12883</link>
      <description><![CDATA[超现实视觉和音频效果技术的最新进展
引发人们对政治演讲的深度造假视频很快就会出现的担忧
与真实的视频记录无法区分。传统智慧在
传播理论预测，当人们在以下情况下会更容易陷入假新闻之中：
相同版本的故事以视频和文本的形式呈现。我们进行5
预先注册了 2,215 名参与者的随机实验，以评估如何
人类能够准确地区分真正的政治言论和捏造的言论
错误信息、音频来源、问题框架和媒体的基本比率
方式。我们发现错误信息的基本率影响最小
使用最先进的音频进行辨别和深度伪造
文本转语音算法比相同的深度伪造算法更难辨别
配音演员音频。此外，在所有实验中，我们发现音频和视频
信息比单独的文本能够更准确地识别：人类
辨别力更多地依赖于说话的方式、视听线索，而不是
所说的内容，讲话的内容。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2202.12883</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PVNet：基于数值天气预报的时空光伏发电预测的 LRCN 架构。 （arXiv：1902.01453v4 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/1902.01453</link>
      <description><![CDATA[光伏发电已成为领先的可再生能源之一
能源。然而，其生产具有高度不确定性的特点，
取决于太阳辐照度和温度等天气条件。
预测光伏产量，即使是 24 小时预测，仍然是一个挑战，
导致能源供应商闲置（通常是碳排放）工厂。在这个
论文中，我们介绍了一种使用数值计算的长期循环卷积网络
天气预报 (NWP) 依次预测 24 小时和 24 小时内的光伏发电量
48 小时预测范围。该网络架构充分利用了
在整个地理区域采样的时空天气数据
兴趣。我们在国家海洋局的 NWP 数据集上训练我们的模型
大气管理局 (NOAA) 预测空间聚合光伏发电量
在德国。我们将其性能与持久性模型进行比较，
最先进的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/1902.01453</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对数据流连续查询的假设答案。 （arXiv：1905.09610v3 [cs.PL] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/1905.09610</link>
      <description><![CDATA[对数据流的连续查询可能会受到阻塞操作的影响
和/或不受限制的等待，这可能会延迟答案，直到一些相关输入到达
通过数据流。这些延迟可能会在答案到达时变成，
对于有时不得不在没有任何帮助的情况下做出决定的用户来说已经过时了。
因此，提供假设的答案可能会很有用——“鉴于
根据当前信息，X 有可能在时间 t 变为真” -
而不是根本没有任何信息。

在本文中，我们提出了查询和相应答案的语义
涵盖了这些假设的答案，以及在线算法
更新与当前可用的事实一致的一组事实
信息。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/1905.09610</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>