<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>混合法学硕士：经济高效且注重质量的查询路由</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14618v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）在大多数 NLP 任务中表现出色，但由于其规模，也需要昂贵的云服务器来部署，而可以部署在较低成本（例如边缘）设备上的较小模型往往在性能方面落后。响应质量。因此，在这项工作中，我们提出了一种混合推理方法，结合了它们各自的优势，以节省成本并保持质量。我们的方法使用一个路由器，根据预测的查询难度和所需的质量级别将查询分配给小型或大型模型。可以在测试时动态调整所需的质量水平，以便根据场景要求无缝地以质量换取成本。在实验中，我们的方法使我们对大型模型的调用减少了 40%，而响应质量没有下降。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14618</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城市十字路口边缘辅助机器学习辅助不确定性感知车辆防撞</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14523</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14523v1 公告类型：新
摘要：十字路口是道路基础设施中最危险的路段之一，而联网车辆（CV）可以作为该问题的革命性解决方案。在这项工作中，我们提出了一种新颖的框架，利用 5G 网络的多接入边缘计算 (MEC) 平台，先发制人地检测城市十字路口的碰撞。在 MEC，交叉口管理器 (IM) 从车辆和道路基础设施收集信息，以创建感兴趣区域的整体视图。基于收集的历史数据，IM 利用编码器-解码器循环神经网络的功能来高精度预测未来车辆的轨迹。然而，由于准确性不足以衡量我们对模型的信任程度，因此轨迹预测还与可信碰撞预测和避免的不确定性衡量相关。因此，与现有技术中的任何其他方法相反，开发了一种不确定性感知碰撞预测框架，该框架被证明可以提前（并且具有高可靠性）检测两辆车是否处于碰撞路线上。随后，碰撞检测会触发一系列警报，指示碰撞车辆制动。在现实环境中，由于所提出方法的先发制人能力，所有模拟的迫在眉睫的危险都被避免了。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14523</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将表示学习的多步逆模型推广到有限内存 POMDP</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14552v1 公告类型：新
摘要：发现一种信息丰富的或以代理为中心的状态表示，仅对相关信息进行编码，同时丢弃不相关的信息，是扩展强化学习算法并将其有效应用于下游任务的关键挑战。先前的工作在高维马尔可夫环境中研究了这个问题，此时当前观察可能是一个复杂的对象，但足以解码信息状态。在这项工作中，我们考虑在更具挑战性的高维非马尔可夫设置中发现以主体为中心的状态的问题，此时状态可以从过去的观察序列中解码。我们建立了广义逆模型可以适用于学习该任务的以代理为中心的状态表示。我们的结果包括确定性动力学设置中的渐近理论以及替代直观算法的反例。我们通过对我们提出的不同替代方案的以代理为中心的状态发现能力进行彻底的实证研究来补充这些发现。特别值得注意的是我们对过去行为的分析，我们表明这些可能是一把双刃剑：正确使用时会使算法更加成功，而使用不正确时会导致严重失败。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14552</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类脑持续学习——课堂增量学习的鲁棒特征蒸馏与再巩固</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14588</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14588v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）和神经科学有着悠久的历史，神经科学的进步塑造了能够像人类一样保留知识的人工智能系统的发展。利用神经科学的见解以及对抗性和持续学习的现有研究，我们引入了一个包含两个核心概念的新颖框架：特征蒸馏和重新巩固。我们的框架名为 Robust Rehearsal，通过提炼和演练稳健的特征来解决持续学习 (CL) 系统固有的灾难性遗忘的挑战。受哺乳动物大脑记忆巩固过程的启发，鲁棒排练旨在模拟学习任务期间精炼经验的排练。此外，它模仿记忆重新巩固，新的经历会影响过去经历的整合，以减轻遗忘。在 CIFAR10、CIFAR100 和现实世界的直升机姿态数据集上进行的大量实验表明，与基线方法相比，使用 Robust Rehearsal 训练的 CL 模型具有优越的性能。此外，通过检查不同的优化训练目标——联合学习、持续学习和对抗性学习——我们强调了特征学习在模型性能中的关键作用。这强调了排练 CL 稳健样本在减轻灾难性遗忘方面的重要性。总之，将 CL 方法与神经科学见解相结合，为应对灾难性遗忘的挑战提供了有前景的解决方案，为更强大、更类人的人工智能系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14588</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用热扩散的图形着色</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14457v1 公告类型：新
摘要：图形着色是工业和科学中各种应用的一个问题，例如调度、资源分配和电路设计。本文的目的是确定一种新的基于梯度的迭代求解器框架（称为热扩散）是否可以解决图形着色问题。我们提出了使用热扩散框架来解决图形着色问题的解决方案。我们将这些解决方案与流行的方法进行比较，并确定热扩散方法在图形着色问题上的竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14457</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向更小、更快的纯解码器变压器：架构变体及其影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14462v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的研究最近出现了指数级增长，主要集中在基于 Transformer 的架构上，如 [1] 中所介绍的，并通过 [2] 中的仅解码器变体进一步推进。当代研究通常旨在通过增加架构的复杂性和训练数据量来提高模型能力。然而，探索如何在保持性能的同时减小模型大小的研究是有限的。本研究介绍了对仅解码器变压器架构的三种修改：ParallelGPT (p-gpt)、LinearlyCompressedGPT (lc-gpt) 和 ConvCompressedGPT (cc-gpt)。这些变体在代码生成任务中实现了与传统架构相当的性能，同时受益于减小的模型大小和更快的训练时间。我们开源模型权重和代码库，以支持该领域的未来研究和开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14462</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高维数据多视图异常值检测的生成子空间对抗主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14451v1 公告类型：新
摘要：高维表格数据中的异常值检测是数据挖掘中的一项重要任务，对于许多下游任务和应用程序至关重要。现有的无监督离群点检测算法面临一个或多个问题，包括内点假设（IA）、维数诅咒（CD）和多视图（MV）。为了解决这些问题，我们引入了生成子空间对抗主动学习（GSAAL），这是一种使用具有多个对手的生成对抗网络的新颖方法。这些对手学习不同数据子空间上的边缘类概率函数，而完整空间中的单个生成器则对内点类的整个分布进行建模。 GSAAL 专门设计用于解决 MV 限制，同时还处理 IA 和 CD，这是唯一的方法。我们提供了全面的 MV 数学公式、判别器的收敛保证以及 GSAAL 的可扩展性结果。我们大量的实验证明了 GSAAL 的有效性和可扩展性，突显了其与其他流行的 OD 方法相比的优越性能，尤其是在 MV 场景中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14451</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罕见事件的神经符号解释器：预测性维护案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14455</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14455v1 公告类型：新
摘要：预测维护应用程序变得越来越复杂，许多组件之间存在交互。由于其预测准确性，黑盒模型是基于深度学习技术的流行方法。本文提出了一种神经符号架构，它使用在线规则学习算法来解释黑盒模型何时预测故障。所提出的系统并行解决两个问题：异常检测和异常解释。对于第一个问题，我们使用最先进的无监督自动编码器。对于第二个问题，我们训练一个规则学习系统，该系统学习从输入特征到自动编码器重建误差的映射。两个系统在线并行运行。自动编码器会针对重构误差超过阈值的示例发出警报。信号警报的原因对于人类来说很难理解，因为它们是由传感器数据的非线性组合产生的。触发该示例的规则描述了输入特征和自动编码器重建误差之间的关系。该规则通过指示哪些传感器导致警报并允许识别涉及故障的组件来解释故障信号。该系统可以提供对黑盒模型的全局解释以及对黑盒模型预测故障的原因的局部解释。我们在波尔图地铁的实际案例研究中评估了所提出的系统，并提供了说明其优点的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14455</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多重保真代理模型：新的数据融合视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14456</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14456v1 公告类型：新
摘要：多保真代理建模结合了来自不同来源的不同精度和成本的数据。它策略性地使用低保真模型进行快速评估，节省计算资源，并使用高保真模型进行详细细化。它通过解决不确定性并超越单保真模型的限制来改善决策，单保真模型要么过度简化，要么计算量大。将详细响应的高保真数据与快速近似的频繁低保真数据混合在一起，有助于各个领域的设计优化。
  尽管在插值、回归、增强采样、误差估计、变量保真度和数据融合技术方面取得了进展，但在选择保真度水平和开发有效的数据融合方法方面仍然存在挑战。本研究提出了一种新的融合方法，通过构建仅使用梯度来构建回归曲面的仅梯度代理来构建多保真度代理模型。结果在基础示例问题上进行了演示，这些问题隔离并说明了融合方法的功效，避免了使用混淆主要概念的复杂示例的需要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14456</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用不确定性感知贝叶斯神经网络进行实用电池健康监测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14444</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14444v1 公告类型：新
摘要：电池健康监测和预测在电动汽车时代至关重要，对安全性、可持续性和经济方面产生巨大影响。现有的研究通常侧重于预测准确性，但往往忽视可能阻碍该技术在现实应用中部署的实际因素。在本文中，我们解决了这些实际问题，并开发了基于贝叶斯神经网络的模型来预测电池寿命终止。我们的模型使用与电池健康状况相关的传感器数据，并对模型的每个参数应用分布，而不是单点。这使得模型能够捕捉电池健康状况固有的随机性和不确定性，这不仅可以实现准确的预测，还可以实现可量化的不确定性。我们进行了实验研究，证明了我们提出的模型的有效性，预测错误率平均为 13.9%，某些测试电池的预测错误率低至 2.9%。此外，所有预测都包括可量化的确定性，从电池的初始到中期寿命阶段，确定性提高了 66%。这项研究对电池技术具有实用价值，有助于加速行业内技术的采用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14444</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估大型语言模型生成的合成数据的多方面评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14445</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14445v1 公告类型：新
摘要：生成式人工智能和大型语言模型（LLM）的快速发展为生成合成数据开辟了新的途径，特别是在结构化表格格式领域，例如产品评论。尽管有潜在的好处，但关于隐私泄露的担忧已经浮出水面，特别是当个人信息在训练数据集中使用时。此外，缺乏能够定量测量生成的合成数据的质量及其对下游任务的效用的综合评估框架。为了弥补这一差距，我们引入了 SynEval，这是一个开源评估框架，旨在通过一套不同的评估指标来评估综合生成的表格数据的保真度、实用性和隐私保护。我们验证了我们提出的框架 - SynEval 的有效性，将其应用于由三个最先进的法学硕士（ChatGPT、Claude 和 Llama）生成的合成产品评论数据。我们的实验结果阐明了合成数据生成背景下各种评估指标之间的权衡。此外，SynEval 对于从事合成表格数据的研究人员和从业者来说是一个重要工具，使他们能够明智地确定生成的数据是否适合其特定应用，并强调维护用户隐私。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14445</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合专家的新型人工智能增强油藏表征——基于 NVIDIA 模量的物理通知神经算子正向模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14447</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14447v1 公告类型：新
摘要：我们开发了一种先进的储层表征工作流程，通过一种新颖的方法有效解决了储层历史匹配的挑战。该方法将物理知情神经算子 (PINO) 作为前向模型集成到复杂的聚类分类回归 (CCR) 框架中。该过程通过自适应正则集成卡尔曼反演 (aREKI) 得到增强，针对油藏历史匹配中的快速不确定性量化进行了优化。这种创新的工作流程参数化未知的渗透率和孔隙度场，利用变分卷积自动编码器和 CCR 等技术捕获非高斯后验测量。作为奇异先验和监督模型，CCR 与 PINO 代理协同作用，可以准确模拟 Peaceman 井方程的非线性动力学。 CCR 方法允许在各个阶段灵活地应用不同的机器学习算法。 PINO 储层替代项的更新由源自监督数据、初始条件和控制黑油偏微分方程残差的损失函数驱动。我们的集成模型称为“PINO-Res-Sim”，可输出关键参数，包括石油、水和天然气的压力、饱和度和生产率。通过对合成油藏和诺恩油田的对照实验，该方法与传统模拟器进行了验证，显示出极高的准确性。此外，aREKI 工作流程中的 PINO-Res-Sim 有效地恢复了未知字段，计算速度比传统方法快 100 至 6000 倍。 PINO-Res-Sim 的学习阶段在 NVIDIA H100 上进行，效率极高，与用于复杂计算任务的基于集成的方法兼容。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14447</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KATO：不同设计和技术的晶体管尺寸的知识调整和转移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14433</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14433v1 公告类型：新
摘要：电路设计中的自动晶体管尺寸调整仍然是一个艰巨的挑战。尽管贝叶斯优化（BO）取得了巨大的成功，但它是特定于电路的，限制了设计知识的积累和转移以实现更广泛的应用。本文提出了（1）高效的自动内核构建，（2）首次跨不同电路和技术节点的 BO 迁移学习，以及（3）选择性迁移学习方案以确保仅利用有用的知识。这三个新颖的组件通过多目标采集集成 (MACE) 集成到 BO 中，形成知识对齐和传输优化 (KATO)，从而提供最先进的性能：与现有技术相比，仿真减少高达 2 倍，设计改进高达 1.2 倍基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14433</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究针对 eFPGA 的资源高效型中子/伽马分类 ML 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14436</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14436v1 公告类型：新
摘要：过去几年，粒子和核物理界对在硬件中实现机器学习 (ML) 模型表现出极大的兴趣并取得了进展。一个重要的推动因素是 Python 包 hls4ml 的发布，它支持使用 Python ML 库指定和训练的移植模型来注册传输级 (RTL) 代码。到目前为止，主要的最终目标是商业 FPGA 或 ASIC 上的合成定制块。然而，开源嵌入式 FPGA (eFPGA) 框架的最新发展现在为在硬件中实现 ML 模型提供了一种替代的、更灵活的途径。这些定制的 eFPGA 结构可以集成为整体芯片设计的一部分。一般来说，选择完全定制、eFPGA 还是商业 FPGA ML 实现将取决于最终用途应用的详细信息。在这项工作中，我们使用中子/伽玛分类任务探索了全连接神经网络 (fcNN) 和增强决策树 (BDT) 模型的 eFPGA 实现的参数空间，特别关注资源效率。我们使用了通过 AmBe 密封源事件在二苯乙烯上收集的数据，该事件与 OnSemi J 系列 SiPM 光学耦合，为本研究生成训练和测试数据。我们研究了相关输入特征以及位分辨率和采样率的影响，以及两种机器学习架构的超参数权衡，同时跟踪总资源使用情况。用于跟踪模型性能的性能指标是伽马泄漏为 10$^{-3}$ 时计算的中子效率。研究结果将用于辅助 eFPGA 结构的规范，该结构将被集成为测试芯片的一部分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14436</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平滑 Q-Learning 算法的统一 ODE 分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14442v1 公告类型：新
摘要：过去几十年来，Q-learning 的收敛一直是广泛研究的焦点。最近，使用切换系统框架引入了 Q 学习的渐近收敛分析。该方法应用所谓的常微分方程 (ODE) 方法来证明建模为连续时间切换系统的异步 Q 学习的收敛性，其中使用切换系统理论的概念来证明其渐近稳定性，而不使用显式 Lyapunov论据。然而，为了证明稳定性，底层切换系统必须满足准单调性等限制性条件，这使得该分析方法很难轻松地推广到其他强化学习算法，例如平滑 Q 学习变体。在本文中，我们提出了一种更通用和统一的收敛分析，该分析改进了切换系统方法，并且可以分析 Q 学习及其平滑变体。所提出的分析是受到先前关于基于 $p$-norm 作为 Lyapunov 函数的同步 Q 学习收敛的工作的启发。然而，所提出的分析解决了更通用的 ODE 模型，这些模型可以涵盖异步 Q 学习及其具有更简单框架的平滑版本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14442</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>