<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工神经网络与深度学习：基础与理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16002</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16002v1 公告类型：新
摘要：“人工神经网络和深度学习：基础和理论”全面探讨了神经网络和深度学习的基本原理和高级方法。本书从描述统计和概率论的基本概念开始，为理解数据和概率分布奠定了坚实的基础。随着读者的进步，他们会了解矩阵微积分和梯度优化，这对于训练和微调神经网络至关重要。本书深入研究了多层前馈神经网络，解释了它们的架构、训练过程和反向传播算法。深入讨论了神经网络优化中的关键挑战，例如激活函数饱和、梯度消失和爆炸以及权重初始化。文本涵盖了各种学习率计划和自适应算法，提供了优化训练过程的策略。还介绍了泛化和超参数调整技术，包括贝叶斯优化和高斯过程，以提高模型性能并防止过度拟合。本书详细探讨了高级激活函数，将其分为基于 S 型、基于 ReLU、基于 ELU、其他类型、非标准类型和组合类型。本书研究了每种激活函数的属性和应用，让读者深入了解它们对神经网络行为的影响。最后一章介绍了复值神经网络，讨论了复数、函数和可视化，以及复杂的微积分和反向传播算法。本书为读者提供了设计和优化高级神经网络模型所需的知识和技能，为人工智能的持续进步做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16002</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向稀疏城市人群感知中的时间连续数据推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16027</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16027v1 公告类型：新
摘要：移动人群感知 (MCS) 是一种很有前途的范例，它利用移动用户及其智能便携式设备执行各种现实世界的任务。然而，由于预算限制和某些区域的不可访问性，稀疏 MCS 已成为一种更实用的替代方案，它从有限数量的目标子区域收集数据并利用推理算法来完成完整的感知图。虽然现有方法通常假设时间离散设置，数据在每个感知周期内保持不变，但这种简化可能会引入重大错误，尤其是在处理长周期时，因为现实世界的感知数据通常会不断变化。在本文中，我们从细粒度完成（即将感知周期细分为最小时间单位）转向更准确、时间连续的完成。我们首先引入深度矩阵分解 (DMF) 作为支持神经网络的框架，并使用循环神经网络 (RNN-DMF) 对其进行增强，以捕获这些更精细的时间片段中的时间相关性。为了进一步处理连续数据，我们提出了 TIME-DMF，它可以捕获不等间隔的时间信息，从而实现时间连续完成。此外，我们在 TIME-DMF 中提出了查询生成 (Q-G) 策略来模拟连续数据的无限状态。在五种类型的传感任务中进行的大量实验证明了我们模型的有效性和时间连续完成的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16027</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元学习弱监督单峰信号用于多峰情绪分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16029v1 公告类型：新
摘要：多模态情绪分析旨在有效地整合来自各种来源的信息来推断情绪，在许多情况下，单模态标签没有注释。因此，大多数工作都依赖多模态标签进行训练。然而，单模态信号的学习存在噪声标签问题，因为多模态注释并不总是单模态注释的理想替代品，无法实现对单个模态的更精细的优化。在本文中，我们探索了在弱监督下从带注释的多模态标签中学习单模态标签。具体来说，我们提出了一种新颖的元单标签生成（MUG）框架来解决上述问题，该框架利用可用的多模态标签通过元单标签校正网络（MUCN）学习相应的单模态标签。我们首先设计一个基于对比的投影模块来弥合单模态和多模态表示之间的差距，从而使用多模态注释来指导 MUCN 的学习。随后，我们提出单峰和多峰去噪任务，通过双层优化策略对 MUCN 进行显式监督训练。然后，我们联合训练单峰和多峰学习任务，以提取用于多峰推理的判别性单峰特征。实验结果表明，MUG 的表现优于竞争基线，并且可以学习准确的单峰标签。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16029</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EMP：增强数据修剪中的记忆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16031v1 Announce Type: new 
摘要：最近，大型语言和视觉模型表现出了强劲的性能，但由于预训练和微调成本高，研究转向通过数据集剪枝来加快训练速度。以前的方法以样本损失作为评估标准，旨在选择最“困难”的样本进行训练。然而，当剪枝率增加时，每个样本的训练次数变得更加均匀，这导致许多关键或一般样本无法有效拟合。我们称之为低频学习（LFL）。换句话说，LFL 阻止模型记住大多数样本。在我们的工作中，我们分解了 LFL 的评分函数，对 LFL 的低效性提供了理论解释，并提出在评分函数中添加一个记忆项以增强模型的记忆能力，以及对该记忆项的近似。同样，我们在自监督学习 (SSL) 中探索记忆，标志着对 SSL 记忆的首次讨论。通过对比学习，我们从理论和实验两个方面推导出记忆项。最后，我们提出了增强记忆剪枝 (EMP)，通过增强模型对数据的记忆来解决高剪枝率下记忆不足的问题，从而提高其性能。我们在图像分类、自然语言理解和模型预训练等任务中评估了 EMP 的性能。结果表明，EMP 可以在极端剪枝率下提升模型性能。例如，在 CIFAR100-ResNet50 预训练任务中，在 70% 的剪枝率下，EMP 的表现比当前方法高出 2.2%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16031</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向推荐者的极其数据高效且基于 LLM 的生成式强化学习代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16032</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16032v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 的最新进展使得人们能够理解网页上下文、产品详细信息和人工指令。利用 LLM 作为强化学习中奖励模型或策略的基础架构已经越来越受欢迎——一项显著的成就是 InstructGPT 的成功。RL 算法在最大化长期客户满意度和避免工业推荐系统中的短期、短视目标方面发挥了重要作用，工业推荐系统通常依赖深度学习模型来预测即时点击或购买。
在这个项目中，使用 WebShop 基准环境、数据、模拟器和预训练模型检查点实现和评估了几种 RL 方法。目标是训练 RL 代理，在给出描述所需产品的详细人工指令的情况下最大化购买奖励。 RL 代理是通过对具有各种目标的预训练 BERT 模型进行微调、从没有奖励模型的偏好中学习以及采用当代训练技术（例如 InstructGPT 中使用的近端策略优化 (PPO) 和直接偏好优化 (DPO)）来开发的。本报告还评估了使用生成轨迹训练的 RL 代理。评估是在 WebShop 模拟器环境中使用 Thompson 抽样进行的。
模拟在线实验表明，在生成的轨迹上训练的代理表现出与使用人类轨迹训练的代理相当的任务性能。这展示了一种极其低成本的数据高效训练强化学习代理的方法。此外，在有限的训练时间（&lt;2 小时）内，不使用任何图像，DPO 代理在 T4 GPU 上训练约 3000 步或 30 分钟后实现了 19% 的成功率，而 PPO 代理的成功率仅为 15%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16032</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平性、准确性和不可靠的数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16040</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16040v1 公告类型：新
摘要：本论文研究了旨在提高机器学习可靠性的三个领域：机器学习的公平性、战略分类和算法鲁棒性。每个领域都有特殊的属性或结构，可能会使学习复杂化。贯穿本论文的一个主题是思考“简单”的经验风险最小化算法会因经典学习理论假设与某些野外数据分布的特定属性不匹配而产生误导或无效的方式。每个领域的理论理解都可以帮助指导最佳实践，并允许设计有效、可靠和强大的系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16040</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩大基于扩散和流的 XGBoost 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16046v1 公告类型：新
摘要：用于表格数据生成的新型机器学习方法通​​常是在小型数据集上开发的，这些数据集与科学应用所需的规模不匹配。我们研究了最近提出的一项提案，即在表格数据的扩散和流匹配模型中使用 XGBoost 作为函数逼近器，事实证明，即使在微小的数据集上，这也非常耗费内存。在这项工作中，我们从工程角度对现有的实现进行了批判性分析，并表明这些限制并不是该方法的根本；通过更好的实现，它可以扩展到比以前大 370 倍的数据集。我们高效的实现还可以将模型扩展到更大的尺寸，我们表明这直接导致基准测试任务的性能提高。我们还提出了可以进一步有利于资源使用和模型性能的算法改进，包括非常适合生成建模的多输出树。最后，我们展示了作为快速量热仪模拟挑战的一部分，从实验粒子物理学中得出的大规模科学数据集的结果。代码可在https://github.com/layer6ai-labs/calo-forest获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16046</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>确保公平的财务决策：利用反事实公平和深度学习消除偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16088</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16088v1 公告类型：新
摘要：近年来，由于机器学习模型在关键决策过程中的使用越来越多，尤其是在涉及性别等微妙特征时，人们对公平性和偏见的担忧不断增加。为了解决机器学习模型中的偏见，本研究论文研究了先进的偏见缓解技术，特别关注反事实公平与数据增强。该研究探讨了这些综合方法如何减少金融行业的性别偏见，特别是在贷款审批程序中。我们表明，通过对倾斜的财务数据集进行彻底的测试和评估，这些方法可以有效地实现更公平的结果。研究结果强调了在创建机器学习模型时使用公平意识技术对于保证道德正义和公正决策的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16088</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EPO：具有环境偏好优化的分层 LLM 代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16090v1 公告类型：新
摘要：长期决策任务对基于 LLM 的代理提出了重大挑战，因为需要对多个步骤进行广泛的规划。在本文中，我们提出了一个分层框架，将复杂任务分解为可管理的子目标，利用单独的 LLM 进行子目标预测和低级动作生成。为了应对为未注释的数据集创建训练信号的挑战，我们开发了一个奖励模型，该模型利用多模态环境反馈自动生成奖励信号。我们引入了环境偏好优化 (EPO)，这是一种新颖的方法，它从环境的反馈中生成偏好信号并使用它们来训练基于 LLM 的代理。在 ALFRED 上进行的大量实验证明了我们框架的先进性能，在 ALFRED 公共排行榜上名列第一，并展示了其在不同环境中改善长期决策的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16090</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负二项式矩阵完成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16113</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16113v1 公告类型：新
摘要：矩阵补全专注于恢复矩阵中缺失或不完整的信息。这个问题出现在各种应用中，包括图像处理和网络分析。先前的研究提出了对具有噪声的计数数据进行泊松矩阵补全，该数据服从泊松分布，假设均值和方差相等。由于在现实环境中更容易出现方差大于均值的过度分散计数数据，我们假设噪声遵循负二项式 (NB) 分布，这比泊松分布更通用。在本文中，我们通过提出一个可以通过近端梯度下降求解的核范数正则化模型来介绍 NB 矩阵补全。在我们的实验中，我们证明 NB 模型在各种噪声和缺失数据设置下的实际数据上的表现优于泊松矩阵补全。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16113</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机微分方程进行图神经网络中的不确定性建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16115</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16115v1 公告类型：新
摘要：我们解决了学习图结构数据的不确定性感知表示的问题。虽然图神经常微分方程 (GNODE) 在学习节点表示方面很有效，但它们无法量化不确定性。为了解决这个问题，我们引入了潜在图神经随机微分方程 (LGNSDE)，它通过布朗运动嵌入随机性来量化不确定性，从而增强了 GNODE。我们为 LGNSDE 提供了理论保证，并在经验上证明了不确定性量化方面表现更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16115</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAIN：用于改进数值天气和气候模型的强化算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16118</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16118v1 公告类型：新
摘要：本研究探索将强化学习 (RL) 与理想气候模型相结合，以解决气候科学中的关键参数化挑战。当前的气候模型依赖于复杂的数学参数化来表示亚网格尺度过程，这可能会带来很大的不确定性。RL 提供了增强这些参数化方案的功能，包括直接交互、处理稀疏或延迟反馈、持续在线学习和长期优化。我们在两个理想环境中评估了八种 RL 算法的性能：一种用于温度偏差校正，另一种用于模拟现实世界计算约束的辐射对流平衡 (RCE)。结果表明，不同的 RL 方法在不同的气候情景中表现出色，探索算法在偏差校正方面表现更好，而开发算法在 RCE 方面被证明更有效。这些发现支持将基于 RL 的参数化方案集成到全球气候模型中的潜力，从而提高捕捉复杂气候动态的准确性和效率。总体而言，这项工作代表着利用 RL 提高气候模型准确性的重要第一步，这对于提高对气候的理解和预测至关重要。代码可在 https://github.com/p3jitnath/climate-rl 上访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16118</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变分模态分解和线性嵌入是时间序列预测所需要的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16122</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16122v1 公告类型：新
摘要：时间序列预测经常因数据波动而面临挑战，这可能导致预测不准确。变分模态分解 (VMD) 已成为一种有前途的技术，通过将数据分解为不同的模式来减轻波动性，从而提高预测准确性。在本研究中，我们将 VMD 与线性模型相结合，以开发一个强大的预测框架。我们的方法在 13 个不同的数据集上进行了评估，包括 ETTm2、WindTurbine、M4 和来自东南亚各个城市的 10 个空气质量数据集。通过比较使用 VMD 的模型与未使用 VMD 的模型的均方根误差 (RMSE) 值来评估 VMD 策略的有效性。此外，我们将基于线性的模型与众所周知的神经网络架构（如 LSTM、BLSTM 和 RNN）进行了基准测试。结果表明，在应用 VMD 后，几乎所有模型的 RMSE 都显着降低。值得注意的是，线性 + VMD 模型在单变量预测中实现了最低的平均 RMSE，为 0.619。在多变量预测中，DLinear + VMD 模型始终优于其他模型，在所有数据集中实现了最低的 RMSE，平均为 0.019。这些发现强调了将 VMD 与线性模型相结合以实现卓越时间序列预测的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16122</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更薄的潜在空间：通过自动编码器梯度约束检测维度并施加不变性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16138</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16138v1 公告类型：新
摘要：共形自动编码器是一种神经网络架构，它在潜在变量的梯度之间施加正交性条件，以实现数据的解缠结表示。在这封信中，我们表明，可以利用网络潜在层内的正交关系来推断非线性流形数据集的固有维数（局部特征是其切线空间的维数），同时计算编码和解码（嵌入）图。我们概述了依赖于微分几何的相关理论，并描述了相应的梯度下降优化算法。该方法应用于标准数据集，我们强调了它的适用性、优点和缺点。此外，我们证明了当仅在嵌入空间的（简化）子流形上定义时，可以使用相同的计算技术来构建局部群作用的坐标不变性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16138</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用认知模型改进对个人参与推荐的预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.16147</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.16147v1 公告类型：新
摘要：对于资源有限的公共卫生计划，预测行为如何随时间变化以及对干预措施的反应的能力对于决定何时以及向谁分配干预措施至关重要。使用来自现实世界的孕产妇健康计划的数据，我们展示了基于实例学习 (IBL) 理论的认知模型如何增强现有的纯计算方法。我们的研究结果表明，与一般的时间序列预测器（例如 LSTM）相比，反映人类决策过程的 IBL 模型可以更好地预测个人状态的动态。此外，IBL 还提供了个人状态波动及其对干预措施的敏感性的估计，这可以提高其他时间序列模型的训练效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.16147</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>