<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>长序列模型对长序列的建模效果如何？比较结构归纳偏差对长语境能力的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08112v1 公告类型：新
摘要：长序列在现实世界场景中大量出现，因此对它们进行适当的建模可以打开许多下游用例。然而，由于各种原因，深度神经网络经常难以应对这些问题。系统工程和模型设计方面的最新进展使得模型能够扩展，据称可以支持扩展的上下文长度。特别是，状态空间和线性循环神经网络模型系列理论上可以延伸到无限的序列长度。然而，这是不是好得令人难以置信？我们进行了评估，以表明虽然这种说法在理论上可能是合理的，但仍然存在巨大的实际差距，这是经验观察到的。特别是，循环模型在与具有注意力机制的长上下文 LLM 相同的设置下仍然受到影响。我们进一步表明，不同的归纳偏差具有不一致的外推能力，强调需要进一步研究此类范式并研究为什么长上下文模型似乎无法按预期运行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08112</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adam 和其他自适应随机梯度下降优化方法对于非零学习率的不收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08100</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08100v1 公告类型：新
摘要：深度学习算法 - 通常由一类通过随机梯度下降 (SGD) 优化方法训练的深度神经网络组成 - 如今是许多人工智能 (AI) 系统的关键要素，并且彻底改变了我们在现代社会中的工作和生活方式。例如，SGD 方法用于训练强大的大型语言模型 (LLM)，例如 ChatGPT 和 Gemini 的版本，SGD 方法用于创建成功的基于生成 AI 的文本到图像创建模型，例如 Midjourney、DALL-E 和 Stable Diffusion，但 SGD 方法也用于训练 DNN 以近似解决科学模型，例如来自物理学和生物学的偏微分方程 (PDE) 模型以及来自工程学的最优控制和停止问题。众所周知，如果学习率远离零，那么即使在几个凸优化问题的情况下，普通的标准 SGD 方法也无法收敛。然而，在许多实际相关的训练场景中，通常不会采用普通的标准 SGD 方法，而是采用自适应 SGD 方法，例如 RMSprop 和 Adam 优化器，其中学习率在训练过程中自适应地修改。这自然引发了一个问题：这种自适应优化器（其中学习率在训练过程中自适应地修改）在学习率非零的情况下是否会收敛。在本文中，我们通过证明自适应 SGD 方法（例如流行的 Adam 优化器）在学习率渐近远离零的情况下无法收敛到任何可能的随机极限点来否定地回答这个问题。在我们对这个不收敛结果的证明中，我们为加速和自适应 SGD 方法类建立了合适的路径先验界限，这也是我们独立感兴趣的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08100</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>先进的元集成机器学习模型，可实现早期和准确的败血症预测，从而改善患者预后</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08107v1 公告类型：新
摘要：败血症是人体对感染作出反应的一种危急状况，是影响所有年龄组的重大全球健康危机。及时发现和干预对于减少医疗费用和改善患者预后至关重要。本文探讨了全身炎症反应综合征、改良早期预警评分和快速序贯器官衰竭评估等传统败血症筛查工具的局限性，强调了对先进方法的需求。我们建议使用机器学习技术 - 随机森林、极端梯度提升和决策树模型 - 来预测败血症的发病。我们的研究使用准确度、精确度、召回率、F1 分数和受试者工作特征曲线下面积等关键指标单独和组合元集成方法评估这些模型。结果表明，元集成模型优于单个模型，AUC-ROC 得分达到 0.96，表明早期败血症检测的预测准确度更高。随机森林模型的表现也很好，AUC-ROC 得分为 0.95，而极端梯度提升和决策树模型的得分分别为 0.94 和 0.90。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08107</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TinyGraph：图神经网络的联合特征和节点压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08064</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08064v1 公告类型：新
摘要：在大规模图上训练图神经网络（GNN）可能具有挑战性，因为大量节点和高维节点特征会导致高计算成本。现有的图压缩研究仅通过减少图中的节点数量来解决这个问题。然而，由此产生的压缩图数据仍然很麻烦。具体来说，虽然 Citeseer 数据集的节点在训练中减少到 0.9%（30 个节点），但特征数量为 3,703，严重超过训练样本量。面对这一挑战，我们研究了大规模图中特征和节点的联合压缩问题。这个任务具有挑战性，主要是因为 1）节点特征和图结构的交织性质要求特征压缩求解器具有结构感知能力；2）在压缩图中保留有用信息的难度。为了应对这些挑战，我们提出了一个新颖的框架 TinyGraph，以同时在图中压缩特征和节点。具体而言，我们将问题转化为匹配在压缩图上训练的 GNN 权重的梯度与在原始图上训练获得的梯度，其中特征压缩由可训练函数实现。通过最小化沿训练轨迹的匹配损失而获得的压缩图从此可以保留原始图中的关键信息。进行了大量实验以证明所提出的 TinyGraph 的有效性。例如，使用 TinyGraph 训练的 GNN 在 Cora 和 Citeseer 数据集上分别保留了原始测试准确率的 98.5% 和 97.5%，同时在两个数据集上显著减少了 97.4% 和 98.2% 的节点数，以及 90.0% 的特征数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08064</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>像黄油一样光滑：评估属性增强潜在空间中的多格子转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08074</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08074v1 公告类型：新
摘要：增材制造通过提高组件强度和减少材料要求彻底改变了结构优化。实现这些改进的一种方法是应用多晶格结构，其中宏观性能依赖于中观结构晶格元素的详细设计。目前设计此类结构的许多方法都使用数据驱动设计来生成多晶格过渡区域，利用仅由中观结构几何形状决定的机器学习模型。然而，目前尚不清楚将机械性能集成到用于训练此类机器学习模型的数据集中是否会比单独使用几何数据更有益。为了解决这个问题，这项工作实现并评估了一种用于生成多晶格过渡区域的混合几何/属性变分自动编码器 (VAE)。在我们的研究中，我们发现混合 VAE 在保持过渡区域刚度连续性方面表现出增强的性能，表明它们适合需要平滑机械性能的设计任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08074</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GeometricKernels 包：用于流形、网格和图形上的几何学习的热核和材料核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08086</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08086v1 公告类型：新
摘要：核是机器学习中的基本技术原语。近年来，基于核的方法（例如高斯过程）在量化不确定性是关键关注点的应用中变得越来越重要。在涉及在图形、网格、流形或其他相关空间上定义的结构化数据的设置中，定义具有良好不确定性量化行为的核并以数值方式计算其值并不像在欧几里得设置中那样简单。为了解决这一困难，我们提出了 GeometricKernels，这是一个软件包，它实现了经典欧几里得平方指数（也称为热）和 Mat\&#39;ern 核的几何类似物，它们广泛用于不确定性是关键关注点的设置中。作为副产品，我们获得了在广泛的几何空间上计算傅立叶特征类型展开的能力，这些展开本身就被广泛使用。我们的实现通过与后端无关的设计同时支持每个主要当前框架的自动区分。在该软件包及其文档的配套论文中，我们概述了该软件包的功能并展示了其界面的图示示例。我们还简要概述了该软件包所基于的理论，并在附录中提供了一些历史背景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08086</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏车联网交通状态估计的时空注意模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08047</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08047v1 公告类型：新 
摘要：联网汽车数量的不断增长为利用车联网 (IoV) 数据进行交通状态估计 (TSE) 提供了机会，这在智能交通系统 (ITS) 中起着至关重要的作用。通过仅使用部分 IoV 数据而不是整个数据集，可以避免与收集和处理大量数据相关的大量开销。在本文中，我们介绍了一种利用稀疏 IoV 数据实现经济高效的 TSE 的新框架。特别是，我们提出了一种称为卷积保留网络 (CRNet) 的新型时空注意模型，通过挖掘时空交通状态相关性来提高 TSE 准确性。该模型采用卷积神经网络 (CNN) 进行空间相关性聚合，并采用基于注意机制的保留网络 (RetNet) 来提取时间相关性。对真实世界 IoV 数据集进行的大量模拟验证了所提出的 TSE 方法在使用稀疏 IoV 数据实现精确 TSE 方面的优势，证明了其在实际应用中的成本效益和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08047</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pareto 低秩适配器：具有偏好的高效多任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08056v1 公告类型：新 
摘要：处理推理过程中的多任务权衡可以通过帕累托前沿学习 (PFL) 方法解决，该方法使用单一模型参数化帕累托前沿，这与传统的多任务学习 (MTL) 方法相反，后者针对必须在训练前决定的单一权衡进行优化。然而，与 MTL 方法相比，最近的 PFL 方法可扩展性有限、收敛速度慢、内存要求高，同时表现出从偏好空间到目标空间的不一致映射。在本文中，我们介绍了 PaLoRA，一种新颖的参数高效方法，它使用特定于任务的低秩适配器增强原始模型，并在其凸包中连续参数化帕累托前沿。我们的方法分别将原始模型和适配器用于学习一般和特定于任务的特征。此外，我们提出了一种确定性的偏好向量采样计划，以加强这种分工，从而实现更快的收敛和可扩展到现实世界网络。我们的实验结果表明，PaLoRA 在各种数据集上的表现都优于 MTL 和 PFL 基线，可扩展到大型网络，并提供帕累托前沿的连续参数化，与场景理解基准中的竞争 PFL 基线相比，内存开销减少了 23.8-31.7 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08056</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习用于 ALSFRS-R 分数预测：理解传感器数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08003v1 公告类型：新
摘要：肌萎缩侧索硬化症 (ALS) 是一种快速进展的神经退行性疾病，在医疗干预和治疗领域为患者提供有限的治疗选择。该疾病展示了多种发病模式和进展轨迹，强调了早期发现功能衰退对于制定量身定制的护理策略和及时治疗干预至关重要。本研究由 iDPP@CLEF 2024 挑战赛牵头，重点是利用通过应用程序获得的传感器数据。这些数据用于构建各种机器学习模型，这些模型专门用于预测 ALS 功能评定量表修订版 (ALSFRS-R) 评分的进展，利用组织者提供的数据集。在我们的分析中，评估了多个预测模型，以确定它们在处理 ALS 传感器数据方面的有效性。使用统计方法压缩和合并传感器数据的时间方面，从而增强了所收集信息对于预测建模目标的可解释性和适用性。表现出最佳性能的模型是简单基线和 ElasticNet 回归。简单模型实现了 0.20 的平均绝对误差 (MAE) 和 0.49 的均方根误差 (RMSE)，略优于 ElasticNet 模型，后者记录的 MAE 为 0.22，RMSE 为 0.50。我们的比较分析表明，虽然简单方法的预测准确性略高，但 ElasticNet 模型提供了一个强大的框架来理解特征贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08003</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于多步时间序列预测的新型自组织区间2型模糊神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08010v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种新的具有多输出的自组织区间型 2 模糊神经网络 (SOIT2FNN-MO)，用于多步时间序列预测。与传统的六层 IT2FNN 不同，开发了一个九层网络来提高预测精度、不确定性处理和模型可解释性。首先，设计了一个新的前因层和一个改进的结果层来提高模糊模型对多步预测的可解释性。其次，设计了一个新的转换层来解决高维输入导致的规则触发强度消失的潜在问题。第三，提出了一个新的链接层来建立多步预测之间的时间连接。此外，开发了一种两阶段自组织机制来自动生成模糊规则，其中第一阶段用于从空创建规则库并执行初始优化，而第二阶段用于微调所有网络参数。最后，对混沌和微电网时间序列预测问题进行了各种模拟，证明了我们的方法在预测准确性、不确定性处理和模型可解释性方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08010</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型因果推理基准的批判性评论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08029v1 公告类型：新
摘要：许多基准旨在评估大型语言模型 (LLM) 的因果推理和推理能力。然而，其中许多问题可能通过检索领域知识来解决，质疑它们是否达到了目的。在这篇评论中，我们全面概述了因果关系的 LLM 基准。我们重点介绍了最近的基准如何通过结合干预或反事实推理来更彻底地定义因果推理。我们得出了一组有用的基准或一组基准应该满足的标准。我们希望这项工作将为评估 LLM 中的因果理解和设计新基准铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08029</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICD 代码不足以创建机器学习数据集：使用我们所有人的数据对球孢子菌病和心肌梗死进行评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07997</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07997v1 公告类型：新
摘要：在医学中，机器学习 (ML) 数据集通常使用国际疾病分类 (ICD) 代码构建。随着新模型的开发，需要更大的数据集。但是，ICD 代码用于计费。我们的目标是确定 ICD 代码是否适合创建数据集来训练 ML 模型。我们使用 All of Us 数据库专注于一种罕见且常见的疾病。首先，我们将使用 ICD 代码为山谷热 (球孢子菌病，CM) 创建的患者队列与通过血清学确认确定的患者队列进行了比较。其次，我们比较了两个类似创建的心肌梗死 (MI) 患者队列。我们发现这两组之间存在显着差异，并且患者重叠很小。CM 队列在 ICD-10 组中有 811 名患者，在阳性血清学组中有 619 名患者，在两者中都有 24 名患者。 MI 队列中有 14,875 名 ICD-10 组患者，23,598 名 MI 实验室确诊组患者，以及 6,531 名患者。我们的案例研究队列中的人口统计学、疾病症状发生率和其他临床数据各不相同。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07997</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数是多少？非线性扩散的自动去噪分数匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07998</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07998v1 公告类型：新
摘要：通过学习其分数来逆转扩散过程是基于扩散的生成建模和估计科学系统属性的核心。可处理的扩散过程以具有高斯平稳分布的线性过程为中心。这将可以构建的模型类型限制为以高斯先验为目标的模型，或者更一般地将可以一般解决的问题类型限制为具有条件线性分数函数的模型。在这项工作中，我们引入了一组可处理的去噪分数匹配目标，称为局部 DSM，使用扩散过程的局部增量构建。我们展示了局部 DSM 与泰勒展开相结合如何实现非线性扩散过程的自动训练和分数估计。为了证明这些想法，我们使用自动 DSM 在具有挑战性的低维分布和 CIFAR10 图像数据集上使用非高斯先验训练生成模型。此外，我们使用自动化 DSM 来学习统计物理学中研究的非线性过程的分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07998</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解析语言模型的良好优化器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07972v1 公告类型：新
摘要：随着规模的扩大，训练语言模型的成本越来越高，这促使人们进行了大量尝试来提高优化效率。尽管做出了这些努力，但 Adam 优化器仍然是最广泛使用的，因为普遍认为它是最有效的方法。我们旨在比较几种优化算法，包括 SGD、Adafactor、Adam 和 Lion，这些算法在自回归语言建模的背景下，涵盖各种模型大小、超参数和架构变体。我们的研究结果表明，除了 SGD 之外，这些算法在最佳性能以及在各种超参数选择中的表现都相当。我们的结果向从业者表明，优化器的选择可以由内存限制和易于实现等实际考虑因素指导，因为没有一种算法在性能或对超参数错误指定的稳定性方面成为明显的赢家。
根据我们的研究结果，我们进一步分析了这些方法，研究了 Adam 的两个简化版本：a) 有符号动量 (Signum)，我们发现它恢复了 Adam 的性能和超参数稳定性；b) Adalayer，Adam 的分层变体，我们引入它来研究 Adam 的预处理。研究 Adalayer 使我们得出结论，Adam 预处理的最大影响仅限于最后一层和 LayerNorm 参数，也许令人惊讶的是，其余层可以用 SGD 进行训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07972</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在临床医生的参与下自动生成弱标签以进行数据编程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07982v1 公告类型：新
摘要：大型深度神经网络 (DNN) 通常需要大量数据，需要大量高质量的标记数据才能学习收敛。这在医学领域是一个挑战，因为高质量的标记数据通常很少。数据编程一直是这方面的希望之光，因为它允许我们使用多个弱标记函数标记未标记数据。此类功能通常由领域专家提供。数据编程可以组合多个弱标记函数，并比对不同函数进行简单多数投票更好地建议标签。然而，表达这种弱标记函数并不简单，特别是在图像和时间序列数据等高维设置中。我们在本文中提出的是一种使用距离函数来绕过此问题的方法。在高维空间中，更容易找到有意义的距离度量，这些度量可以推广到不同的标记任务。我们提出了一种算法，该算法向专家查询数据集中一些代表性样本的标签。这些样本由算法精心挑选，以捕捉数据集的分布。专家在代表性子集上分配的标签会在整个数据集上进行标记，从而生成用于数据编程管道的弱标签。在我们的医疗时间序列案例研究中，使用临床医生定义的标记函数，标记 3,265 个样本中的 50 到 130 个子集，与基线相比，准确度提高了 17-28%，F1 提高了 13-28%。在我们的医学图像案例研究中，使用我们的方法标记 6,293 张未标记医学图像中的大约 50 到 120 张图像的子集，与基线方法 Snuba 相比有显著改进，准确度提高了约 5-15%，F1 分数提高了 12-19%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07982</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>