<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CL 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 计算和语言 (cs.CL) 更新</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>@ve：拉丁语聊天机器人。 （arXiv：2311.14741v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14741</link>
      <description><![CDATA[死亡、灭绝和濒临灭绝的语言主要通过
音频保存以及脚本的收集和数字化
通过有针对性的语言习得努力来促进。另一种可能
的目标是构建能够掌握这些语言的会话代理。这
将提供一个人工的、活跃的、有知识的对话伙伴
词汇和语法，人们以一种不同的方式学习。这
聊天机器人@ve，可以用拉丁语进行交流，是在
2022/2023 基于 GPT-3.0。它还配备了手动
创建了知识库。在完成概念基础之后，本文提出了
项目的准备和实施。此外，它还总结了
拉丁语专家对聊天机器人进行的测试。批判性讨论
阐述优点和缺点。 @ve可能是一种新的教学工具
通过对话以令人难忘和有趣的方式学习拉丁语。但是，那
目前的实现对于独立使用来说仍然太容易出现故障 -
即，没有老师的陪伴。 GPT-4 的使用可能是
解决方案以及知识库的扩展。综上所述，可以
有人认为，对话代理是一种创新的促进方法
和保护语言。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14741</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据多样性对于稳健的指令调整很重要。 （arXiv：2311.14736v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14736</link>
      <description><![CDATA[指令调优已成为调整大语言的关键步骤
楷模。指令调优的核心挑战之一是数据集
选择，因为指令调整数据集的组成可以
显着影响下游性能。特别是，研究人员已经
假设数据集多样性和数据集质量很重要
下游绩效指标。然而，尚不清楚如何
自动选择高质量和多样化的数据或质量和数据的准确程度
多样性影响指令遵循能力。为了解决这些问题，我们
提出了一种新算法，质量多样性指令调整（QDIT）。量子数字信息技术
提供了控制数据集多样性和质量的原则算法，
使我们能够深入研究多样性和质量的影响
关于指令调优性能。从这项研究中，我们得出两个重要见解 (1)
数据集多样性和质量之间存在自然的权衡，并且 (2)
增加数据集多样性显着改善最坏情况指令
跟踪性能，从而提高鲁棒性。我们验证
QDIT 在几个大规模指令调优数据集上的性能，其中
我们发现它可以将最坏情况下的性能提高 18%，同时保持或
与质量驱动的基线相比，提高平均性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14736</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>位置描述对于变形金刚算法很重要。 （arXiv：2311.14737v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14737</link>
      <description><![CDATA[变形金刚是现代自然语言处理成功的核心，
尽管算术任务能力很强，但在算术任务上却常常步履蹒跚——这
自相矛盾的是，还包括卓越的编码能力。我们观察到一个关键的
挑战在于他们天真地依赖位置信息来解决算术问题
少量数字的问题，导致较大数字的性能不佳
数字。在这里，我们更深入地研究位置编码的作用，并且
提出几种解决问题的方法，或者通过修改位置
直接编码，或者通过修改算术任务的表示来
以不同的方式利用标准位置编码。我们调查的价值
这些修改针对三个任务：(i) 经典乘法，(ii) 长度
加法外推，以及（iii）自然语言环境中的加法。为了
(i) 我们在小数据集（100M 参数和 300k
样本）在（直接，无暂存器）15 位数字方面具有出色的能力
乘法并基本上完美地达到 12 位数字，而通常的训练
在这种情况下，模型无法进行 4 位数乘法运算。在里面
加法实验，我们仅使用 120k 个样本来演示：对于 (ii)
通常从 10 位数字推断到 12 位数字进行测试
训练不会有外推，并且对于（iii）几乎完美的准确性
最多 5 位数字，而通常的训练最多只能正确 3 位数字（即
本质上是用 120k 样本的训练集进行记忆）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14737</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoKG：语言模型的高效自动化知识图生成。 （arXiv：2311.14740v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14740</link>
      <description><![CDATA[将大型语言模型 (LLM) 与知识联系起来的传统方法
通过语义相似性搜索的基础通常无法捕获复杂的
关系动态。为了解决这些限制，我们推出了 AutoKG，
轻量级且高效的自动化知识图谱（KG）方法
建造。对于给定的由文本块组成的知识库，AutoKG
首先使用LLM提取关键词，然后评估关系权重
使用图拉普拉斯学习在每对关键字之间进行计算。我们采用混合动力
结合向量相似性和基于图的关联的搜索方案
丰富LLM的回应。初步实验表明 AutoKG 提供了
相比之下，更全面、更互联的知识检索机制
语义相似性搜索，从而增强法学硕士的能力
产生更具洞察力和相关性的输出。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14740</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对旅游领域新数据集的社交内容进行多语言分析的最佳策略。 （arXiv：2311.14727v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14727</link>
      <description><![CDATA[社交媒体平台在各个领域的影响力不断上升，包括
旅游业，凸显了对高效和自动化自然的日益增长的需求
语言处理（NLP）方法可以利用这一宝贵的优势
资源。然而，多语言、非结构化和
将非正式文本转化为结构化知识往往会带来重大挑战。

在这项工作中，我们评估并比较了少样本、模式利用和
在大型多语言模型上微调机器学习技术
（法学硕士）制定最佳策略来解决缺乏注释数据的问题
旅游领域常见的 3 个 NLP 任务：(1) 情感分析，(2) 命名
实体识别，以及（3）细粒度主题概念提取（链接到
语义资源）。此外，我们的目标是确定
在这 3 项任务中取得良好表现所需的带注释示例，
解决 NLP 研究人员在领域中遇到的共同挑战
构建特定领域的数据集。

对新收集和注释的多语言进行了广泛的实验
（法语、英语和西班牙语）由旅游相关推文组成的数据集显示
当前的小样本学习技术使我们能够获得有竞争力的
所有三个任务的结果都带有很少的注释数据：每个 5 条推文
标签（共 15 个）用于情感分析，10% 的推文用于位置
检测到（大约 160 条）和 13%（大约 200 条）带有注释的推文
主题概念，一个基于
315个类别的库存。

这种基于新颖数据集的比较分析为
将 NLP 应用于新的特定领域应用程序，减少手动操作的需要
注释并规避基于规则的临时解决方案的复杂性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14727</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于简历的工作匹配与语音面试和语法分析的应用程序：评论。 （arXiv：2311.14729v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14729</link>
      <description><![CDATA[通过自然语言处理 (NLP) 的进步，特别是在
语音识别，基于语音输入运行的全自动复杂系统
已开始在家庭自动化等领域激增。这些系统有
被称为自动语音识别系统（ASR）。在这篇评论论文中，
我们探索提供语音和文本的端到端系统的可行性
基于自然语言处理的工作面试准备以及
相关职位发布的推荐。我们还探索现有的
基于推荐系统并注意它们的局限性。本文献综述
将帮助我们确定各种类似方法的方法和局限性
我们即将推出的项目的 NLP 技术用例。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14729</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MemoryCompanion：智能医疗解决方案，通过释放生成式人工智能来实现高效的阿尔茨海默病护理。 （arXiv：2311.14730v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14730</link>
      <description><![CDATA[随着以 GPT 为显着特征的大型语言模型 (LLM) 的兴起
框架，出现了新型医疗保健应用的催化剂。早些时候
聊天机器人护理人员的迭代虽然存在，但尚未实现
人类真实性的维度。本文揭开了“MemoryCompanion”的面纱
专为阿尔茨海默病量身定制的开创性数字健康解决方案
(AD) 患者及其护理人员。利用 GPT 技术的细微差别
和及时的工程设计，MemoryCompanion 体现了个性化的护理
范式，通过语音克隆和面部表情机制促进互动
与熟悉的同伴产生共鸣。使用先进的
即时工程，该系统错综复杂地适应每个患者的独特情况
个人资料，相应地策划其内容和沟通方式。这
方法致力于解决普遍存在的社会孤立问题
AD 人口统计中经常观察到孤独感。我们的方法论基于
其创新设计解决了护理和技术问题
该领域固有的挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14730</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 在急性冠脉综合征管理中表现出性别和种族偏见。 （arXiv：2311.14703v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14703</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 的最新突破导致其快速发展
传播和广泛使用。早期的一项应用是医学，
对法学硕士进行了研究，以简化临床工作流程和
促进临床分析和决策。然而，一个主要障碍
人工智能（AI），特别是法学硕士的部署
对根深蒂固的性别和种族偏见的担忧。在这里，我们评估是否
领先的法学硕士 ChatGPT 3.5 在临床中表现出性别和种族偏见
急性冠状动脉综合征（ACS）的治疗。我们发现指定患者
女性、非裔美国人或西班牙裔导致指导方针下降
推荐 ACS 的医疗管理、诊断和症状管理。最多
值得注意的是，最大的差异出现在冠状动脉的推荐上。
用于诊断和进一步干预 ACS 的血管造影或压力测试
以及高强度他汀类药物的推荐。这些差异与
临床上观察到的并与治疗有关的偏差
ACS 的不同性别和种族发病率和死亡率结果
冠状动脉疾病。此外，我们发现最大的差异是
常见于不稳定型心绞痛，缺乏明确的临床指南。
最后，我们通过询问 ChatGPT 3.5 来解释其先​​验推理
为了提供答案，我们能够提高临床准确性并减轻
性别和种族偏见的实例。这是首批研究之一
证明法学硕士所表现出的性别和种族偏见实际上确实存在
影响临床管理。此外，我们证明现有
提高LLM表现的策略不仅可以提高LLM表现
临床管理，但也可用于减轻性别和种族偏见。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14703</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型驱动的课堂翻转：通过翻转交互增强以学生为中心的同伴提问。 （arXiv：2311.14708v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14708</link>
      <description><![CDATA[相互提问对于有效的教学和学习至关重要，
通过协作促进积极参与和更深入的理解
互动，尤其是在大教室里。可以大语言模型（LLM），
比如OpenAI的GPT（Generative Pre-trained Transformer）系列，辅助
这？本文探讨了翻转课堂的教学方法
基于法学硕士的翻转互动。翻转交互涉及使用
优先生成问题而不是答案的语言模型
提示。我们演示传统的课堂翻转技术如何
包括同伴指导和即时教学 (JiTT)，可以得到增强
通过翻转互动技术，创建以学生为中心的问题
混合式教学。特别是，我们提出了一个集成提示的工作流程
通过投票提示测验例程和一个使用答题器和 JiTT 测验进行工程
测验-提示-讨论例行程序，使学生能够自我调节学习
能力并使教师能够快速个性化培训途径。我们
开发一个由法学硕士驱动的聊天机器人软件，将各种元素数字化
课堂翻转并利用这些促进对学生的评估
提供同行提出的问题的例程。我们已经应用了法学硕士驱动的
用于教授本科生和研究生的聊天机器人软件
2020年至2022年，有效缩小教师与教师之间的差距
在 COVID-19 大流行期间进行远程教学的学生。尤其，
LLM 驱动的课堂翻转在大课堂中特别有益
设置以优化教学节奏并实现引人入胜的课堂体验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14708</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型对财务文档进行零样本问答。 （arXiv：2311.14722v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14722</link>
      <description><![CDATA[我们引入了一种基于大语言模型（LLM）的方法来回答复杂的问题
需要对财务报告进行多跳数字推理的问题。尽管
法学硕士在各种自然语言和
推理任务中，复杂的推理问题通常依赖于少量的提示
需要精心设计的例子。相比之下，我们的方法使用新颖的
零样本提示指导法学硕士将所需的推理编码成
Python 程序或领域特定语言。那么生成的程序就是
由程序解释器执行，从而减轻了LLM的局限性
进行精确的算术计算。

我们使用一些方法在三个金融数据集上评估所提出的方法
最近开发的生成预训练变压器（GPT）模型和
与各种零样本基线进行比较。实验结果
证明我们的方法显着提高了所有
法学硕士超过各自的基线。我们提供了详细的分析
结果，产生见解来支持我们的发现。我们的成功
方法展示了提取复杂领域特定的巨大潜力
通过设计零样本提示来有效利用数值推理
法学硕士中嵌入的知识。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14722</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过滤用户个性化大语言模型输出中的气泡和情感极化。 （arXiv：2311.14677v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14677</link>
      <description><![CDATA[与搜索引擎和社交媒体内容排名的历史相呼应，
大语言模型 (LLM) 的出现推动了
为个人用户提供个性化模型输出。过去，个性化
推荐和排名系统已与
过滤气泡（提供可能确认用户现有偏见的内容）和
情感两极分化（对不同意见的人有强烈的负面情绪）
意见）。在这项工作中，我们探索如何促进领先的大型语言模型，
ChatGPT-3.5，在询问事实之前先了解用户的政治倾向
关于公众人物和组织的问题会导致不同的结果。我们
观察到左倾用户往往会收到更多关于以下方面的积极言论：
左倾政治人物和媒体，而右倾用户则看到
关于右倾实体的更多积极言论。这个模式成立
涵盖总统候选人、美国参议院议员和媒体
具有 AllSides 评级的组织。当定性评估某些
这些输出，有证据表明特定事实被包含或排除
基于用户的政治派别。这些结果说明
根据用户人口统计数据个性化法学硕士也具有同样的情感风险
偏振和滤泡已在其他个性化中看到
互联网技术。应密切监视这种“故障模式”，因为
人们越来越多地尝试将这些模型货币化和个性化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14677</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 毒性的综合评估。 （arXiv：2311.14685v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14685</link>
      <description><![CDATA[节制攻击性、仇恨性和有毒语言一直是
NLP 安全使用领域中重要但具有挑战性的主题。新兴的
大型语言模型 (LLM)，例如 ChatGPT，有可能进一步
强调这一威胁。之前的工作发现ChatGPT可以
使用精心设计的输入产生毒性反应。然而，有限
已进行研究系统地检查 ChatGPT 何时产生有毒物质
回应。在本文中，我们综合评估了ChatGPT的毒性
通过利用与现实世界紧密结合的指令调整数据集
场景。我们的结果表明，ChatGPT 的毒性根据不同的情况而有所不同。
提示的属性和设置，包括任务、域、长度和
语言。值得注意的是，创意写作任务中出现提示的可能性是原来的 2 倍
比其他人更能引起毒性反应。可以用德语和葡萄牙语提示
反应毒性也加倍。此外，我们发现某些
早期研究中设计的故意有毒提示不再产生
有害的反应。我们希望我们的发现能够指导模型开发人员更好地
规范这些人工智能系统和用户，以避免出现不良输出。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14685</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字心理健康中大型语言模型的好处和坏处。 （arXiv：2311.14693v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14693</link>
      <description><![CDATA[过去的十年对于心理健康研究和
实践。利用大型数据存储库的能力，无论是来自
电子健康记录 (EHR)、移动设备或社交媒体显示
对患者体验有宝贵见解的潜力，有望尽早实现，
积极的干预措施以及个性化的治疗计划。最近的
生成人工智能的发展，特别是大语言
模型（法学硕士），显示出引领数字心理健康走向未知的前景
领土。患者带着信息前来就诊
来自聊天机器人的最先进的法学硕士正在被纳入医疗领域
软件和 EHR 系统以及来自越来越多的聊天机器人
初创公司承诺成为人工智能的同伴、朋友和合作伙伴。本文
提出了关于法学硕士带来的机遇和风险的当代观点
参与数字心理健康工具的设计、开发和实施。
我们采用生态框架并利用法学硕士提供的资源来
讨论四个应用领域——个人的寻求护理行为
护理需求、社区护理提供、机构和医疗护理
以及社会层面更大的护理生态系统。我们从事
深思熟虑基于法学硕士的技术是否以及如何能够或
应用于增强心理健康。对我们的好处和坏处
文章表面可以帮助塑造未来的研究、宣传和
监管工作的重点是创造更加负责任、用户友好、
公平、安全的基于法学硕士的心理健康治疗工具
干涉。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14693</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用形式概念分析和 WordNet 进行本体学习。 （arXiv：2311.14699v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14699</link>
      <description><![CDATA[手动本体构建需要时间、资源和领域专家。
支持该流程的自动化或半自动化组件将
乖一点。该项目和论文提供了形式概念分析和
用于从自由文本中学习概念层次结构的 WordNet 框架。过程
有步骤。首先，文档被词性标记，然后解析为
生成句子解析树。动词/名词依赖关系源自解析
接下来是树木。经过词形还原、修剪和过滤单词配对后，
创建正式上下文。正式上下文可能包含一些错误和
无趣的对，因为解析器输出可能是错误的，并非全部派生
对很有趣，而且它可能很大，因为它是由一个大的
自由文本语料库。从正式上下文中导出格可能需要更长的时间，
取决于数据的大小和复杂性。因此，减少正式
上下文可以消除错误和无趣的配对并加快想法
格子推导。测试了基于 WordNet 和基于频率的方法。
最后，我们计算形式思想格并创建一个经典概念
等级制度。将简化的概念格与原始概念格进行比较以评估
结果。尽管存在一些系统限制和组件差异
这可能会妨碍逻辑结论，以下数据暗示想法层次结构
在这个项目和论文中是有前途的。一、简化的想法格
和原始概念有共性。第二，替代语言或
统计方法可以减少正式上下文的大小。最后，基于 WordNet 的
基于频率的方法以不同的方式减少正式语境，并且顺序
检查应用它们以有效地减少上下文。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14699</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习的情感导向行为模型。 （arXiv：2311.14674v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14674</link>
      <description><![CDATA[情绪作为任何社交互动的基本要素，会导致
代表通过面部交互的有效性的行为
人类的表情和手势。因此，代理人必须具备社会和
理解人类社会参数和行为的认知能力
因此。然而，目前还没有这种以情感为导向的行为模型
在现有的研究中。情绪预测可以生成适当的
使用对话方式进行有效交互的代理行为。
考虑情绪和行为对于代理人社交的重要性
交互，本文提出了一种基于情感的行为模型
社会认知人工代理。所提出的模型是使用实现的
在长短期记忆 (LSTM) 等多个模型上训练的推文数据，
卷积神经网络 (CNN) 和双向编码器表示
用于情绪预测的 Transformers (BERT)，平均准确率为 92%，以及
分别为55%。此外，使用 CNN-LSTM 的情绪预测，
行为模块使用行为的面部表情和手势进行响应
标记语言（BML）。基于情绪的行为预测的准确性是
使用数据的 2 尾 Pearson 相关性进行统计验证
通过问卷调查从人类用户那里收集。分析表明，所有
基于情感的行为准确地描绘了类人的手势和面部表情
基于 0.01 和 0.05 水平显着相关性的表达式。
这项研究是多方面人工智能交互的垫脚石
基于情感导向的行为。认知具有重要意义
人类之间的社会互动。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14674</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:14:46 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>