<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>预训练的推荐系统：因果去偏视角。 （arXiv：2310.19251v4 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.19251</link>
      <description><![CDATA[最近对预训练视觉/语言模型的研究表明
人工智能中一种新的、有前景的解决方案构建范式的实际好处
模型可以在描述通用任务空间的广泛数据上进行预训练，
然后成功地适应解决了广泛的下游任务，即使
训练数据受到严重限制（例如，在零次或几次学习中
场景）。受这些进展的启发，我们在本文中研究了
使这种范式适应环境的可能性和挑战
推荐系统，从以下角度研究较少
预训练模型。特别是，我们建议开发一个通用推荐器
通过对通用用户项目进行训练来捕获通用交互模式
从不同领域提取交互数据，然后可以快速
适应于提高未见过的新领域中的小样本学习性能（
数据有限）。

然而，与视觉/语言数据不同的是，视觉/语言数据在
语义空间，收集的推荐数据的通用模式
跨不同领域（例如，不同国家或不同电子商务
平台）常常受到域内和跨域偏见的阻碍
由用户和项目基础的文化差异隐含地强加的，如
以及他们对不同电子商务平台的使用。正如我们的
实验中，数据中的这种异质偏差往往会阻碍
预训练模型的有效性。为了应对这一挑战，我们进一步
引入并形式化因果消除偏见的观点，该观点已得到证实
通过名为 PreRec 的分层贝叶斯深度学习模型。我们的经验
对现实世界数据的研究表明，所提出的模型可以显着
提高零样本和少样本学习设置中的推荐性能
在跨市场和跨平台场景下。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.19251</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLMRec：具有图增强推荐功能的大型语言模型。 （arXiv：2311.00423v6 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.00423</link>
      <description><![CDATA[数据稀疏问题长期以来一直是推荐领域的挑战
系统，之前的研究试图通过以下方式解决这个问题：
合并辅助信息。然而，这种方法经常引入侧面
噪音、可用性问题和低数据质量等影响，进而
阻碍用户偏好的准确建模并产生不利影响
推荐绩效。鉴于最近在大领域取得的进展
语言模型（LLM），拥有广泛的知识基础和强大的
推理能力，我们提出了一个名为 LLMRec 的新颖框架
通过采用三个简单而有效的基于 LLM 的方法来增强推荐系统
图增强策略。我们的方法利用丰富的内容
可在在线平台（例如 Netflix、MovieLens）中使用，以增强
交互图以三种方式：（i）增强用户-项目交互egde，
(ii) 增强对项目节点属性的理解，以及 (iii) 进行
从自然语言的角度直观地进行用户节点分析。经过
采用这些策略，我们解决了稀疏隐式带来的挑战
推荐器中的反馈和低质量辅助信息。此外，为确保
增强的质量，我们开发了去噪数据稳健化
机制，包括噪声隐式反馈修剪技术和
基于 MAE 的特征增强有助于细化增强数据并改进
它的可靠性。此外，我们还提供理论分析来支持
LLMRec 的有效性并阐明我们的方法在促进
模型优化。基准数据集上的实验结果表明
我们基于法学硕士的增强方法相对于最先进的方法的优越性
技术。为了确保可重复性，我们制作了代码和增强数据
公开地址：https://github.com/HKUDS/LLMRec.git
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.00423</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于化学合成中反应条件推荐的检索增强生成剂。 （arXiv：2311.10776v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.10776</link>
      <description><![CDATA[最近的人工智能 (AI) 研究描绘了一个充满希望的未来
化学学会内的自动化学反应。这项研究提出
一个变革性的人工智能代理，可以自动推荐反应条件
使用检索增强生成（RAG）技术的化学（RCR）任务。
通过模仿专业化学家的搜索和分析策略，该代理采用
用于查询分子数据库并提炼的大型语言模型 (LLM)
来自网络文献的关键数据。此外，AI代理还配备
我们为 RCR 任务开发的新型反应指纹。感谢 RAG
技术，我们的代理使用更新的在线数据库作为知识来源，
显着优于局限于固定知识的传统人工智能
在其训练数据中。由此产生的系统可以显着减少
化学家的工作量，使他们能够专注于更基础和创造性的工作
科学问题。这一重大进步使计算更加接近
技术和化学研究，标志着在利用
人工智能在化学发现方面的全部能力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.10776</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于精确测量差分隐私、个性化推荐的随机算法。 （arXiv：2308.03735v3 [cs.CR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.03735</link>
      <description><![CDATA[个性化推荐是当今互联网的重要组成部分
生态系统，帮助艺术家和创作者接触感兴趣的用户，并帮助
用户发现新的、有吸引力的内容。然而，如今许多用户
对个性化推荐的平台持怀疑态度，部分原因是
历史上对个人数据和数据隐私的粗心对待。现在，
依赖个性化推荐的企业正在进入一个新的领域
范式，他们的许多系统必须进行彻底改革，以隐私至上。
在本文中，我们提出了一种个性化推荐算法
促进精确和差分隐私的测量。我们认为
以广告为示例应用，并进行离线实验
量化所提出的隐私保护算法如何影响关键指标
与用户体验、广告商价值和平台收入相比
（私人）非个性化和非私人、个性化的极端
实施。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.03735</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STEM：释放嵌入的力量以实现多任务推荐。 （arXiv：2308.13537v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2308.13537</link>
      <description><![CDATA[多任务学习（MTL）在推荐系统中广受欢迎
系统，因为它可以同时优化多个目标。关键
MTL 面临的挑战是负迁移，但现有研究探讨了负迁移
对所有样本进行转移，忽略其中固有的复杂性。我们
根据正反馈的相对数量划分样本
任务。令人惊讶的是，现有的 MTL 方法中仍然出现负迁移
跨任务收到可比反馈的样本。现有工作普遍
采用共享嵌入范例，限制了建模多样化的能力
用户对不同任务的偏好。在本文中，我们介绍了一种新颖的共享
和任务特定的 EMbeddings (STEM) 范式，旨在将两者结合起来
共享和特定于任务的嵌入，以有效捕获特定于任务的用户
优先。在此范式下，我们提出了一个简单的模型STEM-Net，即
配备了所有前向任务特定的后向门控网络
促进特定任务嵌入和直接知识的学习
跨任务转移。值得注意的是，STEM-Net 表现出了卓越的
在可比样本上表现出色，实现正迁移。综合的
对三个公共 MTL 推荐数据集的评估表明
STEM-Net 的性能远远优于最先进的模型。我们的代码
发布于https://github.com/LiangcaiSu/STEM。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2308.13537</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织病理学图像搜索引擎的分析和验证。 (arXiv:2401.03271v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.03271</link>
      <description><![CDATA[在组织学和组织病理学档案中搜索相似图像
图像是一项至关重要的任务，可以帮助出于各种目的进行患者匹配，
范围从分类和诊断到预后和预测。整张幻灯片
图像 (WSI) 是组织样本的高度详细的数字表示
安装在载玻片上。 WSI与WSI的匹配可以作为关键方法
用于患者匹配。在本文中，我们报告了广泛的分析和
验证四种搜索方法 bag of Visual Words (BoVW)、Yottixel、SISH、
RetCCL 及其一些潜在变体。我们分析他们的算法并
结构并评估其绩效。对于本次评估，我们使用了四个
内部数据集（$1269$ 患者）和三个公共数据集（$1207$
患者），总共超过 200,000 美元的补丁，从 38 美元起
五个主要站点的类/子类型。某些搜索引擎，用于
例如，BoVW，表现出显着的效率和速度，但受到低
准确性。相反，像 Yottixel 这样的搜索引擎展示了效率和
速度，提供适度准确的结果。最近的提案，包括 SISH，
显示效率低下并产生不一致的结果，而替代方案如
RetCCL 的准确性和效率均不足。进一步的研究是
必须解决准确性和最小存储量的双重问题
组织病理学图像搜索的要求。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.03271</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有几何信息瓶颈的可解释推荐器。 （arXiv：2305.05331v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2305.05331</link>
      <description><![CDATA[可解释的推荐系统可以解释他们的推荐决策，
增强用户对系统的信任。最可解释的推荐系统
要么依靠人工注释的原理来训练模型进行解释
生成或利用注意力机制来提取重要的文本范围
来自评论作为解释。提取的基本原理通常仅限于
个别审查，可能无法识别超出范围的隐含特征
审查文本。避免昂贵的人工注释过程并生成
除了个人评论之外的解释，我们建议结合几何
先前从用户-项目交互中学习到变分网络，
从用户项目评论中推断潜在因素。潜在因素
单个用户-项目对可用于推荐和解释
一代，自然地继承了编码中的全局特征
先验知识。在三个电子商务数据集上的实验结果表明
我们的模型显着提高了变分的可解释性
推荐器在实现性能的同时使用 Wasserstein 距离
与现有的基于内容的推荐系统相比
推荐行为。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2305.05331</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有长期约束的排名。 （arXiv：2307.04923v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2307.04923</link>
      <description><![CDATA[用户通过他们的选择提供的反馈（例如点击、
购买）是最常见的数据类型之一
训练搜索和推荐算法。然而，近视训练
基于选择数据的系统可能只能提高短期参与度，但不能
平台的长期可持续性及其为其带来的长期利益
用户、内容提供商和其他利益相关者。在本文中，我们因此
制定一个新框架，决策者（例如平台运营商、
监管机构、用户）可以表达平台行为的长期目标
（例如公平、收入分配、法律要求）。这些目标需要
远远超出个别会议范围的曝光或影响目标的形式，
我们提供新的基于控制的算法来实现这些目标。在
特别是，控制器旨在实现既定的长期目标
对短期参与的影响最小。超越原则理论
控制器的推导，我们评估了合成和
真实世界的数据。虽然所有控制器都表现良好，但我们发现它们提供
效率、稳健性和计划能力之间有趣的权衡
先。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2307.04923</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 Web 服务推荐的 QoS 感知图对比学习。 （arXiv：2401.03162v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.03162</link>
      <description><![CDATA[网络服务进步推动云服务快速增长
技术，从广泛的选择中选择高质量的服务已经
成为一项复杂的任务。本研究旨在解决数据挑战
使用质量的 Web 服务推荐中的稀疏性和冷启动问题
服务（QoS）。我们提出了一种称为 QoS 感知图的新方法
用于网络服务推荐的对比学习（QAGCL）。我们的模型
利用图对比学习的力量来处理冷启动问题
并有效提高推荐准确率。通过上下文构建
具有地理位置信息和随机性的增强图，我们的模型
提供了不同的观点。通过使用图卷积网络和
图对比学习技术，我们学习用户和服务嵌入
从这些增强图表中。然后利用学习到的嵌入
将 QoS 考虑因素无缝集成到推荐过程中。
实验结果证明了我们的 QAGCL 模型优于
几个现有模型，强调其在处理数据方面的有效性
QoS 感知服务推荐中的稀疏性和冷启动问题。我们的
研究有助于在以下方面提供更准确的建议：
真实场景，即使用户服务交互数据有限。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.03162</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挑食者可以提高评分者的水平。 （arXiv：2401.03193v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.03193</link>
      <description><![CDATA[文献中已经确定，评级的数量和
餐厅在在线评级系统 (ORS) 上获得的分数显着影响
他们的收入。然而，当一家餐厅的评分数量有限时，
预测其未来表现可能具有挑战性。很可能是这样
评级更多地反映了进行评级的用户，而不是评级的质量
餐厅。这促使我们将用户细分为“夸大的评分者”，他们
倾向于给予异常高的评级，而“泄气的评级者”则倾向于给予
异常低的收视率，并比较这两个生成的排名
人口。使用 Yelp 提供的公共数据集，我们发现紧缩
评分者更擅长预测将获得最高评分的餐厅（4.5
及以上）在未来。因此，这些泄气的评级者可能有一个重要的作用
在餐厅发现中的作用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.03193</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型检测在线发布的公共威胁的功效。 （arXiv：2401.02974v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02974</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了利用大型语言模型 (LLM) 的功效
检测在线发布的公共威胁。在人们对疫情蔓延的担忧日益加剧的情况下
威胁性言论和暴力预先通知、自动化内容
分析技术可能有助于早期识别和调节。自定义数据
开发了收集工具来收集流行的韩国帖子标题
在线社区，包含 500 个非威胁示例和 20 个威胁。各种各样的
法学硕士（GPT-3.5、GPT-4、PaLM）被提示将各个帖子分类为
要么是“威胁”，要么是“安全”。统计分析发现所有模型都显示
准确性高，通过威胁和威胁的卡方拟合优度检验
非威胁识别。 GPT-4 总体表现最佳，无威胁率为 97.9%
和 100% 威胁准确率。可承受性分析还显示了 PaLM API 定价
一样具有极高的成本效益。研究结果表明法学硕士可以有效增强
大规模的人工内容审核有助于减轻新出现的在线风险。
然而，偏见、透明度和道德监督仍然至关重要
实际实施之前的考虑因素。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02974</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们描述的是同一个声音吗？富有表现力的钢琴演奏的词嵌入空间分析。 （arXiv：2401.02979v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02979</link>
      <description><![CDATA[语义嵌入在基于自然语言的信息中发挥着至关重要的作用
恢复。嵌入模型将单词和上下文表示为向量，其
空间配置源自大文本中单词的分布
语料库。虽然此类表示通常非常强大，但它们可能
无法解释细粒度的特定领域的细微差别。在这篇文章中，我们
研究表达特征领域的这种不确定性
钢琴演奏。使用自由文本表演的音乐研究数据集
表征和后续研究将注释分类成簇，
我们得出特定领域语义相似性结构的基本事实。
我们测试了五种嵌入模型及其对应的相似结构
与基本事实。我们进一步评估情境化的影响
提示、中心度缩减、跨模式相似性和 k 均值聚类。这
嵌入模型的质量在这项任务中表现出很大的可变性；
更通用的模型比领域适应模型和最佳模型表现更好
配置达到人类水平的一致。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02979</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>