<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>表达范围有限的水平生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05334</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05334V1公告类型：新 
摘要：表达范围分析是一种基于可视化的技术，用于评估生成模型的性能，尤其是在游戏水平生成中。它通常使用两个可量化的指标来定位在2D图上生成的工件，从而深入了解内容如何在定义的度量空间内分布。在这项工作中，我们将发电机的表达范围用作可能创造的概念空间。受质量多样性范式的启发，我们探索了这个空间以产生水平。为此，我们使用基于约束的生成器，该发电机系统地遍历和生成该空间中的水平。为了训练基于约束的发电机，我们使用不同的图块模式从初始示例级别中学习。我们分析了不同的模式如何影响表达范围的探索。具体而言，我们根据时间，成功和失败的样本世代的数量以及生成水平的整体兴趣比较探索过程。与依靠随机发电并希望获得良好覆盖表达范围的典型质量多样性方法不同，这种方法可以系统地穿越网格，从而确保更多的覆盖范围。这有助于创建独特而有趣的游戏水平，同时也提高了我们对发电机优势和局限性的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05334</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>价格通货膨胀对算法勾结的影响通过加强学习推动者</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05335</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05335V1公告类型：新 
摘要：算法定价越来越多地塑造市场竞争，引起了人们对损害竞争动态的潜力的担忧。虽然先前的工作表明，加强学习（RL）的定价算法可能导致默许串通，但对宏观经济因素在塑造这些动态中的作用的关注较少。这项研究研究了通货膨胀在影响竞争市场内算法勾结中的作用。通过将通货膨胀冲击纳入基于RL的定价模型中，我们分析了代理人是否适应其策略以维持超竞争力的利润。我们的发现表明，即使没有直接勾结，通货膨胀也通过促进代理商之间的隐式协调来降低市场竞争力。但是，尽管实现了较高的盈利能力，但代理商仍未开发出强大的惩罚机制来阻止与均衡策略的偏差。结果表明，通货膨胀在算法定价中扩大了非竞争动态，强调了在普遍存在AI驱动定价的市场中需要监管监督的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05335</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用ECG-DIANET改善2型糖尿病的早期预测：多模式神经网络利用心电图和临床风险因素</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05338</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05338V1公告类型：新 
摘要：2型糖尿病（T2DM）仍然是全球健康挑战，强调了对早期和准确的风险预测的需求。这项研究提出了ECG-DIANET，这是一种多模式深度学习模型，将心电图（ECG）特征与临床风险因素（CRF）相结合以增强T2DM发作预测。使用来自卡塔尔生物库（QBB）的数据，我们在开发队列（n = 2043）上训练和验证了模型，并在纵向测试集（n = 395）上评估了五年随访的性能。 ECG-DIANET的表现优于仅使用CRF的单峰和仅CRF模型，其AUROC（0.845 vs 0.8217）比仅CRF的模型更高，具有统计学意义（Delong P &lt;0.001）。重新分类指标进一步确认了改进：净重新分类改进（NRI = 0.0153）和综合判别改进（IDI = 0.0482）。在高风险个体中，将ECG-DIANET分为低，中，高风险组显示出优异的正预测价值（PPV）。该模型依赖非侵入性和广泛可用的心电图信号支持其在临床和社区健康环境中的可行性。通过结合心脏电生理学和全身风险概况，ECG-DIANET解决了T2DM的多因素性质，并支持预防精度。这些发现突出了多模式AI在推进T2DM的早期检测和预防策略中的价值，特别是在代表性不足的中东人群中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05338</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>质量：通过自适应子空间选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05342</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05342V1公告类型：新 
摘要：模型合并最近已成为结合结合的轻量级替代方案，将多个微型模型组合为一组参数，没有其他培训开销。然而，现有的合并方法无法匹配单独微调端点的全部精度。我们提出了质量（通过自适应子空间选择，这是一种新方法，通过统一多个微调模型，同时在任务中保持近乎最先进的性能，从而缩小了这一差距。 Mass仅基于每个任务的每个任务的最突出的单数组件，并将它们合并为共享模型，因此基于每个任务更新的低排放分解。在推理时，非参数的无数据路由器识别哪些子空间（或其组合）最能解释输入的中间特征，并激活相应的特定任务特定块。与单个预审计的模型相比，此过程是无训练的，仅引入两个通用推理的间接费用，以及约2个存储因子，而与任务的数量无关。我们使用VIT-B-16，VIT-B-32和VIT-L-14对基于夹的图像分类进行了质量分别评估8、14和20任务的基准，从而建立了新的最先进。最值得注意的是，质量恢复到单个微调模型的平均准确性的约98％，这使其成为以存储成本的一小部分结合的实用替代方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05342</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香气：自主排名矩阵适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05343</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05343V1公告类型：新 
摘要：随着大型语言模型的规模不断增长，参数有效的微调变得越来越重要。尽管低级适应（LORA）通过低级更新提供了解决方案，但其静态等级分配可能会产生次优的结果。自适应低级自适应（Adalora）通过动态分配改善了这一点，但对初始和目标秩构型仍然敏感。我们介绍了Aroma，该框架是通过迭代构建排名一的组件来自动构建特定于图层特定更新的框架，这些组件很少逐渐减少到零。与使用降低降低机制的现有方法不同，Aroma引入了一种双环体系结构，以实现等级增长。内部循环从每个等级一个子空间中提取信息，而外循环确定等级 - 一个子空间的数量，即最佳等级。我们重置优化器指出以保持子空间独立性。与Lora和Adalora相比，香气可以显着减少参数，同时在自然语言理解和常识性推理任务上取得卓越的表现，从而提供了对自适应参数有效的微调的新见解。该代码可在\ href {https://github.com/shudun23/aroma} {aroma}中获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05343</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发散路径：分开同粒细胞和异质学习以增强图形表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05344</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05344V1公告类型：新 
摘要：图形卷积网络（GCN）主要是针对显示同质图的图的图形量身定制的，其中相似的节点连接，但在异性图上常常失败。在节点级任务中采用不同方法从同粒细胞和异质成分中学习的策略已被广泛讨论并在理论上和实验上证明有效。但是，在图形任务中，对该主题的研究仍然显然很少。在解决这一差距的情况下，我们的研究对具有节点类别ID的图表进行了分析，分别将类别内和类别间组件区分为同质和异质的实施例。我们发现，当GCN在类别中提取信息时，它们经常从类别组组件中捕获噪声。因此，对类别间和类别间元素采用不同的学习策略至关重要。为了减轻此问题，我们通过组合类别内卷积（Intranet）和类别间高通式图卷积（Internet）的组合来分别学习类别内和类别间的部分。我们的Intranet得到了复杂的图形预处理步骤和基于新型类别的图形读数功能的支持。对于Internet，我们使用高通滤波器来扩大节点差异，从而增强高频组件中细节的识别。拟议的方法Divgnn将Intranet和Internet与封闭式机制相结合，并大大提高了图形任务的分类性能，超过了传统的GNN基准基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05344</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零：通过大语言模型推理的混合零射击错误检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05345</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05345V1公告类型：新 
摘要：表格数据中的错误检测（ED）由于多样化的错误类型和对上下文理解的需求而至关重要但具有挑战性。传统的ED方法通常很大程度上依赖手动标准和标签，从而使它们富含劳动力。大型语言模型（LLM）可以最大程度地减少人类的努力，但要在需要全面了解数据上下文的错误方面挣扎。在本文中，我们提出了一个新型混合零射击误差检测框架，将LLM推理能力与手动标签的ED管道结合在一起。零以四个步骤运行，即功能表示，错误标签，训练数据构建和探测器培训。最初，为了增强误差区别，零是使用错误理由意识到的二进制特征，预训练的嵌入和统计特征生成丰富的数据表示。然后，Zereed使用LLM通过封闭式学习来整体上标记错误，并在两步推理过程的指导下用于详细的错误检测准则。为了降低令牌成本，LLM仅适用于通过基于聚类的采样选择的代表性数据。高质量的培训数据是通过群集的标签传播和LLM增强进行验证来构建的。最后，对分类器进行了训练以检测所有错误。在七个公共数据集上进行的大量实验表明，零以最高的F1得分提高了30％，最高90％的代币成本降低，使最高的方法均优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05345</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Thanos：用于高效大语言模型压缩的块构成修剪算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05346</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05346V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了Thanos，Thanos是一种新颖的加权算法，旨在减少记忆足迹并通过删除冗余权重的同时保持准确性，从而提高大语言模型（LLMS）的计算效率。 Thanos引入了一种宽松的修剪策略，并具有自适应面罩，该掩模会动态调整重量的重要性，从而实现灵活的稀疏模式和结构化格式，例如$ n：m $ sparsity，用于硬件加速。实验评估表明，Thanos在结构化修剪方面实现了最新的性能，并且在非结构化修剪中胜过现有的方法。通过提供高效且适应性的模型压缩方法，Thanos为在资源受限环境中部署大型模型提供了实用的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05346</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用训练后量化实现LLM的二元重量和激活</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05352</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05352V1公告类型：新 
摘要：将大型语言模型（LLM）量化为1位精度可显着降低计算成本，但是当使用重量和激活精度以下4位（W4A4）时，现有的量化技术会遭受明显的性能降解。在本文中，我们提出了一个使用W（1+1）A（1*4）配置的训练后量化框架，其中权重定量为1位，另外1位用于细粒度分组，并且激活量化为1位，通道数量增加4倍。对于重量量化，我们建议利用Hessian-Aware良好的细粒分组以及基于EM的量化方案。对于激活量化，我们将INT4定量激活分解为4 * INT1格式，同时基于量化误差平滑缩放因子，从而进一步降低了激活中的量化误差。我们的方法超过了在多个任务上W2A4上的最新llm量化基线（SOTA），将现有LLM量化方法的边界推向了完全二进制的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05352</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习双重拍卖</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05355</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05355V1公告类型：新 
摘要：拍卖是在各个市场中广泛实施的重要机制，例如搜索引擎的关键字拍卖，古董拍卖等。由于不完善的信息的限制，激励兼容性（IC）和个人合理性（IR），找到最佳拍卖机制非常困难。除了传统的经济方法外，一些最近尝试使用深度学习方法来找到最佳（单个）拍卖。与关注单个拍卖的尝试不同，我们为双重拍卖开发了深度学习方法，在这些方法中，需求和供应方面都存在不完美的信息。先前对单次拍卖的尝试不能直接适用于我们的环境，这些尝试还遭受了有限的普遍性，在确保限制和学习波动方面效率低下。我们在设计深度学习模型方面进行了创新，以解决更复杂的问题，并另外解决了以前的模型的三个限制。具体而言，我们通过利用基于变压器的架构来建模市场参与者来实现普遍性，作为不同市场规模的序列；我们利用约束的数值特征，并预先处理它们以提高学习效率；我们开发了一种梯度冲突灭绝计划，以解决学习波动的问题。广泛的实验评估证明了我们对经典和机器学习基线的方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05355</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DYTTP：无标准变压器的轨迹预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05356</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05356V1公告类型：新 
摘要：准确的轨迹预测是自动驾驶系统安全操作的基石，在这种情况下，了解周围剂的动态行为至关重要。基于变压器的体系结构在捕获复杂的时空依赖性方面表现出了巨大的希望。但是，它们对标准化层的依赖会导致计算开销和培训不稳定性。在这项工作中，我们提出了解决这些挑战的两倍方法。首先，我们集成了Dynamictanh（Dyt），这是将变压器促进骨干的最新方法，以取代传统的层归一化。此修改简化了网络体系结构并提高了推理的稳定性。我们是第一个将DYT部署到轨迹预测任务的工作。对此进行补充，我们采用快照集合策略来进一步提高轨迹预测性能。使用周期性学习率调度，在一次训练过程中捕获了多个模型快照。然后，这些快照通过推理时间进行简单的平均汇总，从而使模型可以从不同的假设中受益，而不会产生大量额外的计算成本。在Argoverse数据集上进行的广泛实验表明，我们的合并方法可显着提高预测准确性，推理速度和鲁棒性，在不同的驾驶场景中。这项工作强调了无正常化变压器设计的潜力，并以轻巧的合奏技术增强了对自动驾驶汽车的轨迹预测的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05356</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>找到一个获胜的标志：我们需要赢得彩票所需的标志</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05357</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05357V1公告类型：新 
摘要：彩票假说（LTH）提出了稀疏的子网（又称获奖票）的存在，该子网络可以在从头开始训练时可以概括其过度参数化的对应物。寻找获胜票的常见方法是通过迭代修剪（IP）（IP）（IP）保留原始的强概括，并通过将所得的稀疏掩码应用于未经训练的网络来实现学习概括。但是，现有的IP方法仍然很难概括其在临时初始化和小规模架构或数据集之外的观察结果，或者通过将口罩应用于受过训练的权重而不是初始化的挑战来绕过这些挑战。在本文中，我们证明了参数符号配置在传达有用信息以概括到任何随机初始化网络中起着至关重要的作用。通过线性模式连接分析，我们观察到，如果保留了其参数符号和标准化层参数，则通过现有IP方法训练的稀疏网络可以保留其吸引力盆地。要迈向寻找获胜票的一步，我们通过防止沿着我们方法训练的稀疏网络与其具有初始化标准化层参数的稀疏网络之间的线性路径之间的高误差屏障来减轻对归一化层参数的依赖。有趣的是，在各种架构和数据集中，我们观察到可以优化任何随机初始化的网络，以表现出沿线性路径的低误差屏障，直达稀疏网络，即通过我们的方法继承其稀疏性和参数符号信息，从而实现了与原始的稀疏性和参数符号信息。该代码可在https://github.com/junghunoh/aws \ _iclr2025.git上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05357</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过反向处理空中交通预测的天气不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05366</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05366V1公告类型：新 
摘要：不利的天气条件，尤其是对流现象，对空中交通管理构成了重大挑战，通常需要实时重新安排影响效率和安全性的决策。这项研究介绍了一个3-D高斯混合模型，以预测长时间的销售时间飞行轨迹变化，并结合了全面的天气和交通数据。该模型利用高分辨率的气象数据集（包括对流天气图和风数据），在预测重新布线最多60分钟内证明了强劲的性能。新型的3-D高斯混合模型框架采用概率方法来捕获不确定性，同时提供准确的海拔，纬度和经度的预测。广泛的评估显示，在不同的交货时间内，平均绝对百分比误差低于0.02，突出了该模型的准确性和可扩展性。通过整合诸如香草梯度算法之类的解释性技术，该研究提供了对特征贡献的见解，表明它们有助于改善空中交通管理策略以减轻天气引起的干扰。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05366</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环境访问在不可知论的强化学习中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05405</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05405V1公告类型：新 
摘要：我们在具有较大状态空间的环境中研究增强学习（RL），在该环境中，样品有效学习需要功能近似。偏离了先前工作的悠久历史，我们考虑了最弱的功能近似形式，称为不可知论政策学习，学习者试图在给定类$ \ pi $中找到最佳政策，而无法保证$ \ pi $包含基础任务的最佳政策。尽管众所周知，在没有进一步假设的情况下，在标准的在线RL设置中不可能进行样本效率的不可知论学习，但我们研究了可以通过更强大形式进入环境来克服的程度。具体来说，我们表明：1。当访问本地模拟器时，不可知论政策学习在统计上仍然存在统计学上的棘手，从中可以将其重置为任何先前看到的状态。即使策略类是可以实现的，该结果也会成立，并且与[MFR24]的积极结果相反，表明在可靠性下基于价值的学习是可以在本地模拟器访问的情况下进行的。 2.不可知论政策学习在在线访问在州空间上具有良好覆盖属性的重置发行版（所谓的$ \ mu $ $ reset设置）时，在统计学上仍然棘手。我们还研究了政策学习的更强形式的功能近似形式，这表明PSDP [BKSN03]和CPI [KL02]在没有政策完整性的情况下被证明失败了。 3。从积极的角度来看，不可知论的政策学习在统计学上是可以访问上述两个重置模型的块MDP的统计学处理。我们通过一种新的算法来建立此算法，该算法仔细构建了一个策略模拟器：一个具有较小状态空间的表格MDP，该MDP近似于所有策略的函数$ \ pi \ in \ pi $。这些值是近似的，而没有任何明确的值函数类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05405</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于行为的知识表示，将球员在国际象棋中的举动的预测提高了25％</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05425</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05425V1公告类型：新 
摘要：预测战略游戏中的玩家行为，尤其是象棋等复杂游戏，提出了重大挑战。困难来自几个因素。首先，从最初的设置开始，即使是一个位置也源于单个位置的巨大潜在结果，这使得球员的下一步行动令人难以置信。其次，甚至更具挑战性的是人类行为的固有的不可预测性。与优化的发动机游戏不同，人类由于不同的游戏风格和决策过程而引入了一层可变性。每个玩家都以战略思维，战术意识和心理倾向的独特融合来接近游戏，从而导致多种多样，常常出乎意料的行动。这种风格差异与创造力甚至非理性动作的能力相结合，使人们的比赛变得困难。国际象棋是人工智能研究的长期基准，在工具和自动化方面取得了重大进步。诸如Deep Blue，Alphazero和Stockfish之类的引擎甚至可以击败最熟练的人类玩家。然而，尽管他们能够超越顶级祖母，但预测构成全球大多数国际象棋社区的非祖母球员的举动仍然很复杂。本文提出了一种新颖的方法，将专家知识与机器学习技术相结合，以预测人类玩家的下一步动作。通过应用以域专业知识为基础的功能工程，我们试图发现中级国际象棋玩家的动作中的模式，尤其是在游戏的开幕阶段。我们的方法论提供了一个有希望的框架，可以预测人类行为，并推动AI和人类计算机相互作用的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05425</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>