<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>EVOLVE：使用经过微调的类 GPT 模型预测社交媒体中的用户演变和网络动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09691v1 公告类型：交叉 
摘要：社交媒体平台广泛用于分享个人情感、日常活动和各种生活事件，让人们了解最新动态。从用户创建帐户的那一刻起，他们就不断扩大自己的朋友或关注者网络，通过发布、评论和分享内容自由地与他人互动。随着时间的推移，用户行为会根据人口统计属性和他们建立的网络而演变。在本研究中，我们提出了一种预测方法来了解用户在社交媒体上一生的发展情况，并预测他们发展的下一阶段。我们对类似 GPT 的解码器专用模型（我们将其命名为 E-GPT：Evolution-GPT）进行了微调，以预测用户在在线社交媒体中发展的未来阶段。我们评估这些模型的性能，并通过预测未来的联系和社交媒体上用户活动的变化来展示用户属性如何影响其网络内的变化，这也解决了其他社交媒体挑战，例如推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09691</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育推荐系统中的学习成果、评估和评价：系统评价</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09500</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09500v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们分析了教育推荐系统 (ERS) 中如何衡量和优化学习。特别是，我们研究了现有 ERS ​​研究中使用的目标指标和评估方法，特别关注推荐的教学效果。在进行系统文献综述 (SLR) 时，我们确定了 1395 篇可能相关的论文，然后通过纳入和排除标准对其进行筛选，最后选择并分析了 28 篇相关论文。基于评级的相关性是最受欢迎的目标指标，而不到一半的论文优化了基于学习的指标。只有三分之一的论文使用基于结果的评估来衡量建议的教学效果，主要是在正规的大学课程中。这表明 ERS ​​研究在评估大规模和非正规教育环境中的建议的教学效果方面存在差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09500</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合信息搜索和产品搜索系统之间的差距：电子商务问答推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09653v1 公告类型：交叉 
摘要：购物时，消费者通常会在迭代过程中利用产品搜索和信息搜索系统（例如网络搜索引擎和问答 (QA) 系统）来提高对可用产品的理解并做出购买决定。虽然产品搜索有助于购物者在目录中找到符合其要求的实际产品，但信息搜索系统可用于回答他们可能提出的任何问题以完善这些要求。大型语言模型 (LLM) 的最新成功为弥合两项任务之间的差距提供了机会，通过在产品搜索中集成对话式 QA，帮助客户快速有效地实现目标。在本文中，我们建议向用户推荐与他们的产品搜索相关的问答 (Q&amp;A) 对，并帮助他们做出购买决定。我们讨论了问题的不同方面，包括问答对的要求和特征、它们的生成以及问答推荐任务的优化。我们强调所面临的挑战、尚未解决的问题并提出解决方案，以鼓励未来对这一新兴领域的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09653</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研讨会：搜索增强多模态兴趣网络和近似检索以实现终身序列推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10714</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10714v1 公告类型：新
摘要：用户行为建模在现代推荐系统中至关重要。许多研究都专注于对用户的终身序列进行建模，这些序列可能非常长，有时甚至超过数千个项目。这些模型使用目标项目从历史序列中搜索最相关的项目。然而，由于 ID 嵌入的学习不足问题，在点击率 (CTR) 预测或个性化搜索排名 (PSR) 中训练终身序列极其困难，尤其是当终身序列特征中的 ID 不存在于训练数据集的样本中时。此外，现有的目标注意机制很难很好地学习序列中项目的多模态表示。用户交互项目的多模态嵌入（文本、图像和属性）输出的分布不正确，并且跨模态存在分歧。我们还观察到用户的搜索查询序列和项目浏览序列可以充分描绘用户的意图并相互受益。为了应对这些挑战，我们提出了一个统一的终身多模态序列模型，称为 SEMINAR-搜索增强型多模态兴趣网络和近似检索。具体来说，一个名为预训练搜索单元 (PSU) 的网络以预训练-微调的方式学习多模态查询-项目对的终身序列，具有多个目标：多模态对齐、下一个查询-项目对预测、查询-项目相关性预测等。预训练后，下游模型将预训练的嵌入恢复为初始化并微调网络。为了加速多模态嵌入的在线检索速度，我们提出了一种基于多模态码本的乘积量化策略来近似精确的注意力计算]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10714</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型进行法律案件检索中的相关性判断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18405</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18405v1 公告类型：交叉 
摘要：收集相关判决以进行法律案例检索是一项具有挑战性且耗时的任务。准确判断两个法律案件之间的相关性需要花费大量精力阅读冗长的文本，并需要高水平的领域专业知识来提取法律事实并做出法律判断。随着先进的大型语言模型的出现，最近的一些研究表明，使用 LLM 进行相关性判断很有前景。尽管如此，在法律案例检索中使用通用大型语言模型进行可靠的相关性判断的方法尚未得到彻底探索。为了填补这一研究空白，我们设计了一种新颖的少样本工作流程，专门针对法律案件的相关判断。所提出的工作流程将注释过程分解为一系列阶段，模仿人类注释者所采用的过程，并能够灵活地整合专家推理以提高相关性判断的准确性。通过比较 LLM 和人类专家的相关性判断，我们通过经验证明了我们可以使用所提出的工作流程获得可靠的相关性判断。此外，我们还展示了通过综合大型语言模型生成的数据来增强现有法律案例检索模型的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18405</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将栅格特征分配给任意分辨率或比例的矢量地图的通用算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10599</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10599v1 公告类型：新
摘要：多源数据融合对于地理应用的全面分析至关重要。由于数据结构不同，融合过程往往会在保持每个源数据的完整性方面遇到技术困难。此外，当该方法预期适用于正在处理的多种分辨率、大小或比例的栅格和矢量数据时，缺乏通用方法是一个问题。在本研究中，我们提出了一种通用算法，通过迭代构建虚拟层将栅格数据（空气污染物浓度）的特征分配给城市地图中的矢量分量（以边表示的道路），以将地理位置从市中心扩展到二维投影地图中的边界。该构造遵循完美平方规则，略有不同，具体取决于城市规模与栅格分辨率之比的奇数或偶数。我们通过将该算法应用于全球 1692 个城市的道路，精确地分配 PM$_{2.5}$ 和 NO$_{2}$ 浓度，以进行潜在的基于图表的污染分析，从而演示该算法。该方法可以通过提供一种通用且有效的方法来准确融合不同规模和成分的多个数据集，为紧急气候问题的敏捷研究铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10599</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\texttt{MixGR}$：通过互补粒度增强科学领域的检索器泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10691v1 公告类型：新
摘要：最近的研究表明，文档检索在科学领域内 LLM（即 RAG）的生成中的重要性日益增加，因为它弥补了知识差距。然而，密集检索器通常会在特定领域的检索和复杂的查询-文档关系方面遇到困难，尤其是当查询段对应于文档的各个部分时。为了缓解这种普遍存在的挑战，本文引入了 $\texttt{MixGR}$，它使用零样本方法提高了密集检索器对查询和文档中不同粒度级别的查询-文档匹配的认识。$\texttt{MixGR}$ 将基于这些粒度的各种指标融合为一个反映全面查询-文档相似度的统一分数。我们的实验表明，在 nDCG@5 上，使用无监督和监督检索器，$\texttt{MixGR}$ 比以前的文档检索分别高出 24.7% 和 9.8%，平均查询包含来自五个科学检索数据集的多个子查询。此外，两个下游科学问答任务的有效性凸显了 $\texttt{MixGR}$ 在促进 LLM 在科学领域的应用方面的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10691</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过决策边界感知图对比学习实现稳健推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10184</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10184v1 公告类型：新
摘要：近年来，图对比学习 (GCL) 因其在减少数据稀疏性造成的偏差方面的有效性而在推荐系统中受到越来越多的关注。然而，大多数现有的 GCL 模型依赖于启发式方法，并且通常在构建对比视图时假设实体独立性。我们认为这些方法很难在动态训练过程中在语义不变性和视图硬度之间取得平衡，这两者都是图对比学习的关键因素。
为了解决上述问题，我们提出了一种基于 GCL 的新型推荐框架 RGCL，该框架有效地保持了对比对的语义不变性，并随着模型能力在训练过程中的发展而动态适应。具体而言，RGCL 首先引入决策边界感知对抗性扰动来限制对比增强视图的探索空间，避免任务特定信息的减少。此外，为了结合全局用户-用户和项目-项目协作关系来指导生成硬对比视图，我们提出了一个对抗对比学习目标来构建一个关系感知视图生成器。此外，考虑到无监督 GCL 可能会缩小数据点和决策边界之间的边距，从而导致模型鲁棒性下降，我们引入了基于最大扰动的对抗性示例来实现边距最大化。我们还对我们设计的有效性进行了理论分析。通过在五个公共数据集上进行大量实验，我们证明了 RGCL 与十二个基线模型相比的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10184</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字很​​重要！将数量意识带入检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10283</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10283v1 公告类型：新
摘要：定量信息在理解和解释文档内容方面起着至关重要的作用。许多用户查询包含数量，如果不理解其语义就无法解决，例如“价格低于 10,000 美元的汽车”。然而，现代搜索引擎对单词和数量都应用相同的排名机制，忽略了量级和单位信息。在本文中，我们介绍了两种数量感知排名技术，旨在对数量和文本内容进行联合或独立排名。这些技术将数量信息纳入可用的检索系统中，并且可以处理具有相等、大于和小于的数值条件的查询。为了评估我们提出的模型的有效性，我们在金融和医学领域引入了两个新颖的数量感知基准数据集，并将我们的方法与各种词汇和神经模型进行了比较。代码和数据可在 https://github.com/satya77/QuantityAwareRankers 下找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10283</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条条大路通罗马：揭秘法学硕士时代的推荐系统发展轨迹</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10081</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10081v1 Announce Type: new 
摘要：推荐系统（RS）对于管理信息过载和提供个性化内容、满足用户多样化的信息需求至关重要。大型语言模型（LLM）的出现为重新定义具有广泛通用知识和推理能力的推荐系统提供了新的视野。站在这个LLM时代，我们的目标是将推荐系统整合到更广阔的图景中，为未来的研究提供更全面的解决方案。因此，我们首先全面概述了推荐系统的技术进展，特别关注语言基础模型及其在推荐中的应用。我们确定了现代推荐系统的两条演进路径——通过列表推荐和对话推荐。这两条路径最终汇聚在具有卓越长期记忆、反思和工具智能能力的LLM代理上。沿着这两条路径，我们指出推荐的信息有效性得到了提高，而用户的获取成本却降低了。我们仔细研究了沿途每个里程碑的技术特点、研究方法和固有挑战——从传统的列表式推荐到 LLM 增强型推荐，再到 LLM 代理推荐。最后，我们重点介绍了未来个性化技术和界面开发中几个至关重要的未解决挑战，并讨论了未来的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10081</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学习特定于项目的特征交互来热身冷启动 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10112</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10112v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统中，新项目不断推出，最初缺乏交互记录，但随着时间的推移逐渐积累。准确预测这些项目的点击率 (CTR) 对于提高收入和用户体验至关重要。虽然现有方法专注于在一般 CTR 模型中增强新项目的项目 ID 嵌入，但它们倾向于采用全局特征交互方法，通常用具有丰富交互的新项目掩盖数据稀疏的新项目。为了解决这个问题，我们的工作引入了 EmerG，这是一种通过学习特定于项目的特征交互模式来预热冷启动 CTR 预测的新方法。EmerG 利用超网络根据项目特征生成特定于项目的特征图，然后由图神经网络 (GNN) 处理。该 GNN 经过特别定制，可通过定制的消息传递机制以任何顺序捕获特征交互。我们进一步设计了一种元学习策略，该策略可在各种商品 CTR 预测任务中优化超网络和 GNN 的参数，同时在每个任务中仅调整一组最小的商品特定参数。此策略有效地降低了处理有限数据时过度拟合的风险。在基准数据集上进行的大量实验证明，在没有、少量和足够新商品实例的情况下，EmerG 始终表现最佳。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10112</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风期间停电蔓延与基础设施相互依赖关系的关联</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09962</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09962v1 公告类型：新
摘要：飓风等极端天气事件造成的停电会严重扰乱基本服务并延迟恢复工作，这凸显了增强基础设施弹性的重要性。本研究通过分析关键基础设施网络与停电传播之间的相关性，调查了飓风期间停电的蔓延情况。我们利用了来自 Hurricanemapping.com、北美能源弹性模型相互依赖性分析 (NAERM-IA) 的数据集以及来自橡树岭国家实验室 (ORNL) 的 EAGLE-I 系统的历史停电数据。我们的分析表明，在距离初始影响区域一定步数（k 跳距离）内可访问的关键基础设施组件的范围与更广泛区域停电的发生之间存在一致的正相关性。这一见解表明，了解关键基础设施元素之间的相互联系是识别受极端天气事件间接影响的区域的关键。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09962</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型进行语义理解和数据归纳以加速推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10078</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10078v1 公告类型：新
摘要：本文旨在解决推荐系统中稀疏和缺失数据的挑战，这是大数据时代的一个重大障碍。传统的插补方法难以捕捉数据中的复杂关系。我们提出了一种新方法，可以微调大型语言模型 (LLM) 并使用它来为推荐系统插补缺失数据。经过大量文本训练的 LLM 能够理解数据之间的复杂关系并智能地填充缺失信息。然后，推荐系统使用这些丰富的数据来生成更准确和个性化的建议，最终提升用户体验。我们在推荐系统领域内的各种任务中评估了基于 LLM 的插补方法，包括单分类、多分类和回归，并与传统数据插补方法进行了比较。通过展示 LLM 插补相对于传统方法的优越性，我们确定了其提高推荐系统性能的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10078</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SocialRec：社交媒体中基于用户活动的帖子加权动态个性化帖子推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09747</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09747v1 公告类型：新
摘要：用户活动可以影响他们随后与帖子的互动，从而引起用户的兴趣。通常，用户通过评论和使用反应表情符号与朋友的帖子互动，反映他们对社交媒体（如 Facebook、Twitter 和 Reddit）的兴趣程度。我们的目标是分析用户随时间的变化历史，包括他们的帖子和对各种主题的参与度。此外，我们还会考虑用户的个人资料，寻找他们的活动与社交媒体平台之间的联系。通过整合用户历史、参与度和角色，我们旨在根据命中率 (HR) 的相关项目共享和标准化折扣累积增益 (NDCG) 的排名系统质量来评估推荐分数，其中我们分别实现了 NeuMF 0.80 和 0.6 的最高分数。我们的混合方法解决了有新用户时的冷启动问题，对于新项目，冷启动问题永远不会发生，因为我们考虑了帖子类别值。为了提高冷启动期间模型的性能，我们引入了协同过滤，通过寻找相似的用户并根据最高相似度分数对用户进行排名。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09747</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热门新闻总是争夺用户的注意力！POPK：通过时间反事实减轻流行偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09939v1 公告类型：新
摘要：在新闻推荐系统中，减少流行度偏差对于提供准确和多样化的推荐至关重要。本文介绍了一种使用时间反事实分析来减轻流行新闻文章影响的新方法 POPK。通过询问“如果在给定时间 $t$，一组流行新闻文章争夺用户的注意力并被点击会怎样？”，POPK 旨在提高推荐的准确性和多样性。我们在三种不同的语言数据集（日语、英语和挪威语）上测试了 POPK，发现它成功地增强了传统方法。POPK 提供了灵活的定制功能，可以提高准确性或多样性，同时提供了衡量流行度的不同方法。我们认为，即使流行新闻文章没有明确出现在用户的印象列表中，它们也总是在争夺注意力。POPK 在每个训练步骤中系统地消除了流行新闻文章的隐性影响。我们将反事实推理与时间方法相结合来调整负样本空间，从而细化对用户兴趣的理解。我们的研究结果强调了 POPK 如何有效地提高推荐文章的准确性和多样性，同时根据特定需求调整方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09939</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>