<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SNAP：使用未知图进行有针对性的因果效应估计的顺序非祖先修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07857v1 公告类型：新
摘要：对于大量变量，因果发现在计算上要求很高。如果我们只希望估计目标变量的一小部分的因果影响，我们可能不需要学习所有变量的因果图，而只需要学习包含目标及其调整集的小子图。在本文中，我们专注于以计算和统计有效的方式识别目标变量之间的因果关系。这项任务结合了因果发现和影响估计，将发现目标与要估计的影响相一致。我们表明，目标的明确非祖先对于学习目标之间的因果关系和识别有效的调整集是不必要的。我们使用顺序非祖先修剪 (SNAP) 框架顺序识别和修剪这些确定的非祖先，该框架既可以用作标准因果发现方法的预处理步骤，也可以用作独立、可靠且完整的因果发现算法。我们对合成数据和真实数据的结果表明，这两种方法都大大减少了独立性测试的数量和计算时间，而不会影响因果效应估计的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07857</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有潜在变量的因果结构的观察偏序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07891</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07891v1 公告类型：新 
摘要：对于具有相同可见变量集的两个因果结构，如果第一个可实现的可见变量分布集包含第二个可实现的可见变量分布集，则称其中一个在观察上主导另一个。了解这种主导关系对于根据观察数据判断这些结构很有用。我们在这里考虑确定具有潜在变量的因果结构等价类相对于观察主导性的偏序的问题。我们对三个可见变量的情况提供了主导顺序的完整表征，对四个可见变量的情况提供了部分表征。我们的技术还有助于确定哪些观察等价类具有一组可实现的分布，该分布以非平凡不等式约束为特征，类似于贝尔不等式和工具不等式。我们发现，随着可见变量数量的增加，满足非平凡不等式约束的等价类变得无处不在。（因为这些类的分布在量子和经典上是可以实现的，这意味着量子-经典差距的可能性也是普遍存在的。）此外，我们发现，仅依赖条件独立约束的基于约束的因果发现算法在观察等价类中的区分能力明显弱于超越这些约束的算法（即同时利用嵌套马尔可夫约束和不等式约束的算法）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07891</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离散马尔可夫概率模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07939v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了离散马尔可夫概率模型 (DMPM)，一种用于离散数据生成的新算法。该算法在位空间 $\{0,1\}^d$ 中运行，其中噪声过程是连续时间马尔可夫链，可以通过泊松时钟精确采样，该时钟随机均匀地翻转标签。时间反转过程与前向噪声过程一样，是一个跳跃过程，其强度由经典得分函数的离散模拟控制。至关重要的是，该强度被证明是前向过程函数的条件期望，加强了其与基于分数的生成模型的理论一致性，同时确保了鲁棒性和效率。我们进一步在最小假设下为该算法建立了收敛界限，并通过对低维伯努利分布数据集和高维二进制 MNIST 数据的实验证明了其有效性。结果凸显了其在生成离散结构方面的强大性能。这项工作连接了理论基础和实际应用，推动了有效且理论扎实的离散生成模型的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07939</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过相互信息优化可能性：桥接基于模拟的推理和贝叶斯最优实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08004v1 公告类型：新
摘要：基于模拟的推理 (SBI) 是一种对具有具有挑战性的推理 (逆) 问题的各种复杂科学模型进行推理的方法。贝叶斯最优实验设计 (BOED) 旨在有效利用实验资源进行更好的推理。各种基于随机梯度的 BOED 方法已被提出作为贝叶斯优化和其他实验设计启发式方法的替代方案，以最大限度地提高实验的信息增益。我们通过 SBI 和基于随机梯度的变分推理方法之间的相互信息界限展示了一种联系，这种联系允许 BOED 在 SBI 应用中用作 SBI-BOED。这种联系允许同时优化实验设计和优化摊销推理函数。我们在标准 SBI 任务中使用此方法评估了简单设计优化的缺陷，并展示了精心挑选的设计分布在 BOED 中的实用性。我们将这种方法与流行病学和生物学中真实世界模拟器中基于 SBI 的模型进行了比较，结果显示推理方面有显著的改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08004</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向多视图的 GPLVM：表现力和效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08253</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08253v1 公告类型：新 
摘要：多视图高斯过程隐变量模型 (MV-GPLVM) 旨在从多视图数据中学习统一的表示，但受到诸如内核表达能力有限和计算效率低等挑战的阻碍。为了克服这些问题，我们首先在谱密度和核函数之间引入了新的对偶性。通过使用双变量高斯混合对谱密度进行建模，我们为 MV-GPLVM 推导出一个通用且富有表现力的内核，称为下一代谱混合 (NG-SM)。为了解决 NG-SM 内核固有的计算效率低下问题，我们提出了一种随机傅里叶特征近似。结合量身定制的重新参数化技巧，这种近似可以为模型和统一的潜在表示实现可扩展的变分推理。对多种多视图数据集进行的数值评估表明，我们提出的方法在学习有意义的潜在表示方面始终优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08253</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过联合偏回归对逆协方差和偏相关矩阵进行稀疏估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08414v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种估计高维稀疏偏相关和逆协方差矩阵的新方法，该方法利用了逆协方差矩阵和线性回归之间的联系。该方法是一种两阶段估计方法，其中每个单独的特征在所有其他特征上回归，同时强制正半定性。我们为所提出的方法提供了统计收敛速度，分别匹配并改进了逆协方差和偏相关矩阵估计的最新技术。我们还提出了一种有效的近端分裂算法来数值计算估计值。所提出方法的有效性在合成数据和真实数据上都得到了证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08414</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多保真模拟的计算成本高昂的模拟器推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08416</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08416v1 公告类型：新
摘要：在许多科学领域，随机模型是理解经验观察数据背后机制的重要工具。模型的细节和准确性可以有所不同，但对所研究现象具有高保真度（即高精度）的模型往往更受欢迎。然而，通过基于模拟的推理来推断高保真模型的参数具有挑战性，尤其是当模拟器的计算成本高昂时。我们引入了 MF-NPE，这是一种多保真度神经后验估计方法，它利用廉价的低保真模拟在有限的模拟预算内推断高保真模拟器的参数。MF-NPE 通过迁移学习，以有限的高保真资源执行神经后验估计，并能够使用主动学习对单个观察结果进行优先排序。在一个具有分析事实的统计任务和两个真实世界任务中，MF-NPE 表现出与当前方法相当的性能，同时所需的高保真模拟数量减少了两个数量级。总体而言，MF-NPE 为在计算成本高昂的模拟器上执行高效的贝叶斯推理开辟了新的机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08416</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无界目标随机优化的集中不等式及其在去噪分数匹配中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08628v1 公告类型：新
摘要：我们推导出新的集中不等式，这些不等式限制了一大类随机优化问题的统计误差，重点关注无界目标函数的情况。我们的推导利用了以下工具：1）一种新的 McDiarmid 不等式，它基于样本相关的单分量差异界限，并导致无界函数的新的统一大数定律结果。2）满足适当局部 Lipschitz 属性的函数族的 Rademacher 复杂度界限。作为这些结果的应用，我们推导出去噪分数匹配 (DSM) 的统计误差界限，该应用本质上要求人们考虑无界目标函数，即使数据分布具有有界支持。此外，我们的结果证明了在除训练数据之外还使用易于采样的辅助随机变量的算法中样本重用的好处，例如在 DSM 中使用辅助高斯随机变量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08628</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdjointDEIS：扩散模型的有效梯度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15020</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15020v3 公告类型：交叉 
摘要：针对模型输出上定义的某些可微分度量，优化扩散模型的潜在函数和参数是一个具有挑战性且复杂的问题。扩散模型的采样是通过求解概率流 ODE 或扩散 SDE 来完成的，其中神经网络近似得分函数，从而允许使用数值 ODE/SDE 求解器。然而，简单的反向传播技术占用大量内存，需要存储所有中间状态，并且在处理扩散 SDE 的扩散项注入的噪声时面临额外的复杂性。我们提出了一种新型的定制 ODE 求解器系列，用于扩散模型的连续伴随方程，我们称之为 AdjointDEIS。我们利用扩散 SDE 的独特构造，使用指数积分器进一步简化连续伴随方程的公式化。此外，我们为定制求解器提供收敛阶保证。值得注意的是，我们表明扩散 SDE 的连续伴随方程实际上可以简化为简单的 ODE。最后，我们展示了 AdjointDEIS 在引导生成方面对面部变形问题进行对抗攻击的有效性。我们的代码将在 https://github.com/zblasingame/AdjointDEIS 上发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15020</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解无分类器指导：高维理论和非线性概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07849v1 公告类型：交叉 
摘要：最近的研究引起了人们对无分类器指导 (CFG) 有效性的担忧，表明在低维设置中，它可能导致目标分布超调并降低样本多样性。在这项工作中，我们证明在无限且足够高维的环境中，CFG 有效地再现了目标分布，揭示了维数增加的结果。此外，我们探索了有限维效应，精确地表征了超调和方差减少。基于我们的分析，我们引入了 CFG 的非线性泛化。通过对高斯混合的数值模拟以及对类条件和文本到图像扩散模型的实验，我们验证了我们的分析并表明我们的非线性 CFG 提供了更好的灵活性和生成质量而无需额外的计算成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07849</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子景观斑块热启动保证的统一说明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07889</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07889v1 公告类型：交叉 
摘要：荒芜高原从根本上来说是一种关于平均量子损失景观的陈述，但可能存在具有大量梯度的荒芜高原景观斑块，而且通常都会存在。先前的研究已经研究了某些类型的参数化量子电路，并发现了梯度在系统规模上以最坏多项式形式消失的示例区域。这里我们提出了一个通用界限，它统一了所有这些先前的情况，并且可以解决以前无法分析的物理驱动的答案。具体来说，我们通过分析证明了损失方差的下限，该下限可用于表明在具有曲率的点周围的非指数狭窄区域中，损失方差不能以指数方式快速衰减。该结果由数字和上限补充，表明任何具有贫瘠高原的损失函数在任何恒定半径子区域中的梯度都会呈指数消失。因此，我们的工作表明，虽然人们希望能够热启动变分量子算法，但任何无法随着问题规模的增加而越来越接近吸引区域的初始化策略可能都不够充分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07889</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无模型事件历史分析与有效调整方法（博士论文）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07906</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07906v1 公告类型：交叉 
摘要：本论文包含一系列对统计学的独立贡献，由无模型视角统一。第一章阐述了如何使用无模型视角来制定灵活的方法，利用机器学习的预测技术。从具体例子中获得数学见解，这些见解被推广到贯穿论文其余部分的原则。第二章研究局部独立性的概念，它描述了一个随机过程的演变是否直接受到另一个随机过程的影响。为了测试局部独立性，我们定义了一个称为局部协方差测量（LCM）的无模型参数。我们为 LCM 制定了一个估计量，从中提出了局部独立性的检验。我们讨论了如何统一控制所提出的测试的大小和功效，并在模拟研究中调查了该测试。第三章重点介绍协变量调整，这是一种通过考虑观察到的混杂来估计治疗效果的方法。我们制定了一个通用框架，以便于调整任何协变量信息子集。我们确定了调整的最佳协变量信息，并在此基础上引入了去偏结果适应倾向估计量 (DOPE)，以有效估计治疗效果。DOPE 的一个实例是使用神经网络实现的，我们展示了它在模拟数据和真实数据上的性能。第四章也是最后一章介绍了一种无模型的暴露与事件发生时间之间的条件关联度量，我们称之为 Aalen 协方差度量 (ACM)。我们开发了一种无模型估计方法，并表明它具有双重稳健性，只要能以适中的速率估计干扰函数，就能确保 $\sqrt{n}$ 一致性。模拟研究展示了我们的估计量在几种情况下的使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07906</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滤波马尔可夫投影：随机反应网络过滤中的降维</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07918</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07918v1 公告类型：交叉 
摘要：随机反应网络 (SRN) 为各种应用建模随机效应，包括细胞内化学或生物过程和流行病学。SRN 建模的实际问题中的一个典型挑战是只能动态观察到少数状态变量。给定测量轨迹，可以通过解决随机过滤问题来估计未观察（隐藏）状态变量的条件概率分布。在这种情况下，条件分布根据具有跳跃的耦合常微分方程的广泛或潜在无限维系统（称为过滤方程）随时间演变。当前的数值过滤技术，例如过滤有限状态投影 (DAmbrosio et al., 2022)，受到维数灾难的阻碍，严重影响其计算性能。为了解决这些限制，我们建议使用基于马尔可夫投影 (MP) 的降维技术，该技术最初是为解决正向问题而引入的 (Ben Hammouda 等人，2024)。在这项工作中，我们探索如何将现有的 MP 方法应用于过滤问题，并引入 MP 的新版本，即过滤 MP，以保证结果估计量的一致性。新方法结合了减小方差的粒子滤波器和在低维空间中求解过滤方程，充分利用了两种方法的优势。分析和实证结果强调了投影方法与大维设置中现有的过滤有限状态投影相比具有更高的计算效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07918</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用离线数据进行主动优势对齐的在线强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07937v1 公告类型：交叉 
摘要：在线强化学习 (RL) 通过与环境的直接交互来增强策略，但面临与样本效率相关的挑战。相比之下，离线 RL 利用大量预先收集的数据来学习策略，但由于数据覆盖范围有限，通常会产生次优结果。最近的努力试图整合离线和在线 RL，以利用两种方法的优势。然而，由于灾难性遗忘、缺乏鲁棒性和样本效率等问题，有效地结合在线和离线 RL 仍然具有挑战性。为了应对这些挑战，我们引入了 A3 RL，这是一种新颖的方法，它从组合的在线和离线源中主动选择数据以优化策略改进。我们提供理论保证来验证我们的主动采样策略的有效性，并进行彻底的实证实验，表明我们的方法优于现有的利用离线数据的最先进的在线 RL 技术。我们的代码将公开提供：https://github.com/xuefeng-cs/A3RL。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07937</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RESIST：利用共识梯度下降实现弹性分散学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07977</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07977v1 公告类型：交叉 
摘要：经验风险最小化 (ERM) 是现代机器学习 (ML) 的基石，优化理论的进步为其提供了支持，确保了具有可证明算法收敛率的有效解决方案，算法收敛率衡量优化算法接近解决方案的速度，而统计学习率则表征了解决方案对未见数据的推广程度。隐私、内存、计算和通信限制越来越需要跨网络连接设备进行数据收集、处理和存储。在许多应用中，这些网络在无法假设中央服务器的分散环境中运行，需要高效且有弹性的分散式 ML 算法。然而，分散式学习面临着重大挑战，包括在分散式学习过程中对抗干扰的攻击面增加。本文重点介绍中间人 (MITM) 攻击，这种攻击可能导致模型与预期的 ERM 解决方案有很大偏差。为了应对这一挑战，我们提出了 RESIST（使用共识梯度下降的弹性分散学习），这是一种旨在抵御对抗性破坏的通信链路的优化算法。RESIST 实现了强凸、Polyak-Lojasiewicz 和非凸 ERM 问题的算法和统计收敛。实验结果证明了 RESIST 对于对抗环境中现实世界的分散学习的稳健性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07977</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>