<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CortexCompile：利用 Cortical 启发式架构实现增强型多智能体 NLP 代码合成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02938</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02938v1 公告类型：新 
摘要：当前的自动代码生成方法通常依赖于缺乏实时适应性和可扩展性的单片模型。这种限制在需要动态调整和效率的复杂编程任务中尤为明显。将神经科学原理融入自然语言处理 (NLP) 有可能彻底改变自动代码生成。本文介绍了 CortexCompile，这是一种新型模块化系统，其灵感来自人脑皮层区域的专门功能。通过模拟前额叶皮层、顶叶皮层、颞叶和运动皮层的不同作用，与 GPT-4o 等传统单片模型相比，CortexCompile 在可扩展性、效率和适应性方面取得了显着进步。该系统的架构具有任务编排代理，可管理动态任务委派和并行处理，从而有助于在日益复杂的编程任务中生成高度准确和优化的代码。实验评估表明，CortexCompile 在开发时间、准确性和用户满意度方面始终优于 GPT-4o，尤其是在涉及实时战略游戏和第一人称射击游戏的任务中。这些发现强调了神经科学启发的架构在解决当前 NLP 模型的局限性方面的可行性，为更高效、更像人类的 AI 系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02938</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多级数据特征融合对缺血性缺氧性脑损伤和低血糖性脑损伤引起的癫痫进行比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02957</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02957v1 公告类型：新
摘要：本研究旨在调查缺氧缺血 (HI)、低血糖和癫痫引起的脑损伤的异同。低血糖对改善胰岛素治疗患者的血糖调节构成了重大挑战，而新生儿的 HI 脑病与低氧水平有关。该研究探讨了使用医疗数据和脑电图 (EEG) 测量相结合来预测两年内结果的可能性。该研究采用多级数据特征融合来提高预测的准确性。因此，本文提出了一种针对缺氧缺血和低血糖、癫痫脑损伤 (HCM-BI) 的混合分类模型。支持向量机应用于临床细节来确定每个婴儿的缺氧缺血结果。每两年对新生儿进行一次评估，以了解神经发育结果。从脑电图记录中得出四个属性的选择，而 SVM 无法得出关于疾病分类的结论。通过贝叶斯神经网络 (BNN) 优化脑电信号的最终特征提取，以获得低血糖和癫痫患者的明确健康状况。通过监测和评估脑电图引起的身体影响，使用贝叶斯神经网络 (BNN) 提取具有最多日志数据的测试样本并报告低血糖和癫痫 关键词-缺氧缺血、低血糖、癫痫、数据特征的多级融合、贝叶斯神经网络 (BNN)、支持向量机 (SVM)]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02957</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于传感器数据的老年人进餐活动监测：无监督分类方法的比较</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02971v1 公告类型：新
摘要：在人口结构向老龄化转变的时代，鉴于虚弱症的增加，迫切需要改善营养监测。本研究旨在通过结合 K-Means、GMM 和 DBSCAN 技术来增强对进餐活动的识别。使用戴维斯-博尔丁指数 (DBI) 进行最佳进餐活动聚类，结果表明，与 GMM 和 DBSCAN 的功能相比，K-Means 似乎是最佳解决方案，因为它在数据划分方面具有无与伦比的效率。虽然后一种方法能够识别复杂的模式和异常值，但它们的操作复杂性和对精确参数配置的依赖性有限。在本文中，我们处理了 4 栋配备传感器的房屋的数据。研究结果表明，应用 K-Means 方法可获得高性能，戴维斯-博尔丁指数 (DBI) 特别低，表明集群分离和凝聚力最佳。使用 GMM 算法计算每项活动的平均持续时间可以区分各种类别的进餐活动。或者，这可以对应于适合每项进餐活动的一天中的不同时间。使用 K-Means、GMM 和 DBSCAN 聚类算法，该研究展示了一种彻底理解数据的有效策略。这种方法有助于比较和选择最适合最佳进餐活动聚类的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02971</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SDOoop：在流数据分析中捕获周期性模式和异相异常</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02973</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02973v1 公告类型：新
摘要：流数据分析在物联网、网络安全、机器人、机电一体化或网络物理系统等应用中越来越受欢迎。尽管它具有相关性，但它仍然是一个新兴领域，面临挑战。SDO 是一种最新的异常检测方法，旨在满足速度、可解释性和直观参数化的要求。在这项工作中，我们提出了 SDOoop，它扩展了 SDO 流版本的功能以保留数据结构的时间信息。SDOoop 发现传统算法无法检测到的上下文异常，同时能够检查数据几何、集群和时间模式。我们使用 SDOoop 对关键基础设施中的真实网络通信进行建模，并提取揭示其动态的模式。此外，我们使用来自入侵检测和自然科学领域的数据评估了 SDOoop，并获得了与最先进方法相当或更优的性能。我们的结果表明，基于模型的新方法在分析和解释流数据方面具有很高的潜力。由于 SDOoop 以恒定的样本空间和时间复杂度运行，因此它非常适合大数据，能够即时处理大量信息。SDOoop 符合下一代机器学习，除了准确性和速度之外，它还有望提供高度可解释和信息丰富的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02973</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 中的幻觉检测：快速且内存高效的微调模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.02976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.02976v1 公告类型：新
摘要：在高风险环境中实施人工智能时，不确定性估计是必不可少的组成部分，例如自动驾驶汽车、医药或保险。大型语言模型 (LLM) 近年来越来越受欢迎，但它们容易产生幻觉，这可能会在高风险环境中造成严重伤害。尽管 LLM 取得了成功，但训练和运行成本高昂：它们需要大量的计算和内存，从而阻止了在实践中使用集成方法。在这项工作中，我们提出了一种新方法，可以快速且内存友好地训练 LLM 集成。我们表明，由此产生的集成可以检测幻觉，并且在实践中是一种可行的方法，因为只需要一个 GPU 进行训练和推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.02976</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NUMOSIM：具有异常检测基准的合成移动数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03024</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03024v1 公告类型：新
摘要：收集现实世界的移动数据具有挑战性。它往往充满隐私问题、后勤困难和固有偏见。此外，准确注释大规模数据中的异常几乎是不可能的，因为它需要细致的努力来区分微妙和复杂的模式。这些挑战通过限制对可靠数据的访问并使方法的严格评估、比较和基准测试复杂化，严重阻碍了地理空间异常检测研究的进展。为了解决这些限制，我们引入了一个合成移动数据集 NUMOSIM，它为基准测试异常检测技术提供了一个受控、合乎道德和多样化的环境。NUMOSIM 模拟了各种现实的移动场景，包括典型行为和异常行为，这些场景是通过对真实移动数据进行训练的高级深度学习模型生成的。这种方法使 NUMOSIM 能够准确复制现实世界运动模式的复杂性，同时策略性地注入异常来挑战和评估检测算法，这取决于它们如何有效地捕捉人口、地理空间和时间因素之间的相互作用。我们的目标是通过提供改进异常检测和移动建模技术的现实基准来推进地理空间移动分析。为了支持这一点，我们开放了 NUMOSIM 数据集，以及全面的文档、评估指标和基准测试结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03024</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合作多智能体强化学习中去中心化执行的集中训练简介</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03052v1 公告类型：新
摘要：近年来，多智能体强化学习 (MARL) 人气飙升。已经开发了许多方法，但它们可以分为三种主要类型：集中训练和执行 (CTE)、集中训练以进行分散执行 (CTDE) 和分散训练和执行 (DTE)。
CTDE 方法最为常见，因为它们可以在训练期间使用集中信息，但以分散方式执行 - 仅使用该智能体在执行期间可用的信息。CTDE 是唯一需要单独训练阶段的范例，其中可以使用任何可用信息（例如，其他智能体策略、底层状态）。因此，它们比 CTE 方法更具可扩展性，在执行期间不需要通信，并且通常表现良好。CTDE 最适合合作情况，但可能应用于竞争或混合环境，具体取决于假设观察到的信息。
本文是对合作 MARL 中 CTDE 的介绍。它旨在解释设置、基本概念和常用方法。由于 CTDE MARL 子领域非常广泛，因此它并未涵盖所有工作。我已将我认为对理解子领域的主要概念很重要的工作纳入其中，并对遗漏的部分表示歉意。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03052</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更好地验证解释并应用于不正确性和分布外检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03060</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03060v1 公告类型：新
摘要：基于 VeriX（Verified eXplainability，arXiv：2212.01051），一种为机器学习模型输出生成最佳验证解释的系统，我们提出了 VeriX+，它显著改善了验证解释的大小和生成时间。我们引入了一种基于边界传播的灵敏度技术来改善大小，并引入了一种基于二分搜索的置信度排名遍历来改善时间——这两种技术是正交的，可以独立使用或一起使用。我们还展示了如何将 QuickXplain（Junker 2004）算法调整到我们的设置以在大小和时间之间进行权衡。在标准基准上的实验评估表明，这两个指标都有显著的改进，例如，GTSRB 数据集上的大小减少了 38%，MNIST 上的时间减少了 90%。我们还探索了经过验证的解释的应用，并表明解释大小是检测不正确和分布不均检测的有用代理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03060</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后门防御、可学习性和混淆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03077</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03077v1 公告类型：新
摘要：我们通过攻击者和防御者之间的游戏引入了针对后门的可防御性的正式概念。在这个游戏中，攻击者修改了一个函数，使其在称为“触发器”的特定输入上表现不同，而在几乎所有其他地方表现相同。然后，​​防御者在评估时尝试检测触发器。如果防御者以足够高的概率成功，则该函数类被称为可防御的。使防御成为可能的攻击者的关键约束是攻击者的策略必须适用于随机选择的触发器。
我们的定义很简单，没有明确提到学习，但我们证明它与可学习性密切相关。在计算无界设置中，我们使用 Hanneke 等人 (2022) 的投票算法来表明可防御性本质上是由函数类的 VC 维度决定的，与 PAC 可学习性非常相似。在计算受限的设置中，我们使用类似的论证来表明有效的 PAC 可学习性意味着有效的可防御性，但反之则不然。另一方面，我们使用不可区分性混淆来表明多项式大小的电路类不是可有效防御的。最后，我们以多项式大小的决策树为例，防御比学习更容易。因此，我们将有效的可防御性确定为有效可学习性和混淆之间的一个值得注意的中间概念。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03077</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 Transformer 中的可解释性实现云资源的自动化主动扩展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03103</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03103v1 公告类型：新
摘要：现代 Web 服务采用云原生原则来利用微服务的优势。为了根据服务水平协议 (SLA) 始终如一地保证高质量服务 (QoS)、确保令人满意的用户体验并最大限度地降低运营成本，必须为每个微服务配置适当数量的资源。然而，准确地为微服务配置足够的资源是复杂的，取决于许多因素，包括工作负载强度和微服务之间的复杂互连。为了应对这一挑战，我们开发了一个模型来捕获端到端延迟、前端级别的请求和资源利用率之间的关系。然后，我们使用开发的模型来预测端到端延迟。我们的解决方案利用了时间融合变换器 (TFT)，这是一种配备可解释性特征的基于注意力的架构。当预测结果表明不符合 SLA 要求时，我们会使用 TFT 提供的特征重要性作为核岭回归 (KRR) 中的协变量，以响应变量为所需延迟，来学习与特征重要性相关的参数。这些学习到的参数反映了为确保符合 SLA 要求而需要对特征进行的调整。我们通过基于微服务的应用程序展示了我们的方法的优点，并提供了部署路线图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03103</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdEMAMix 优化器：更好、更快、更老</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03137</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03137v1 公告类型：新
摘要：基于动量的优化器是各种机器学习应用的核心。它们通常依赖于梯度的指数移动平均 (EMA)，它会以指数方式衰减旧梯度的当前贡献。这解释了梯度是局部线性近似，当迭代沿着损失景观移动时，它们会失去相关性。这项工作质疑使用单个 EMA 来累积过去的梯度，并通过经验证明了这种选择如何可能是次优的：单个 EMA 不能同时给予最近的过去高权重和给予旧梯度不可忽略的权重。基于这一观察，我们提出了 AdEMAMix，这是 Adam 优化器的一个简单修改，混合了两个 EMA，以更好地利用过去的梯度。我们在语言建模和图像分类方面的实验表明——相当令人惊讶——梯度可以在数万步中保持相关性。它们有助于更快地收敛，并且通常可以降低最小值：例如，在 101$B 个 token 上训练的 1.3$B 参数 AdEMAMix LLM 的性能与在 197$B 个 token 上训练的 AdamW 模型（+95\%$）相当。此外，我们的方法显著减缓了训练过程中的模型遗忘。我们的工作激励我们进一步探索不同类型的函数，以利用过去的梯度，而不仅仅是 EMA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03137</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向自主网络安全：用于自主入侵检测的智能 AutoML 框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03141v1 公告类型：新 
摘要：移动网络从 5G 到 6G 的快速发展需要开发自主网络管理系统，例如零接触网络 (ZTN)。然而，这些网络的复杂性和自动化程度的提高也增加了网络安全风险。利用传统机器学习 (ML) 技术的现有入侵检测系统 (IDS) 已显示出减轻这些风险的有效性，但它们通常需要大量的人工和专业知识。为了应对这些挑战，本文提出了一种基于自动机器学习 (AutoML) 的自主 IDS 框架，以实现下一代网络的自主网络安全。为了实现自主入侵检测，提出的 AutoML 框架自动化了数据分析管道的所有关键程序，包括数据预处理、特征工程、模型选择、超参数调整和模型集成。具体来说，它利用表格变分自动编码器 (TVAE) 方法实现自动数据平衡，利用基于树的 ML 模型实现自动特征选择和基础模型学习，利用贝叶斯优化 (BO) 实现超参数优化，并利用新颖的基于优化置信度的堆叠集成 (OCSE) 方法实现自动模型集成。所提出的基于 AutoML 的 IDS 在两个公共基准网络安全数据集 CICIDS2017 和 5G-NIDD 上进行了评估，与最先进的网络安全方法相比，其性能有所提高。这项研究标志着向下一代网络完全自主的网络安全迈出了重要一步，可能会彻底改变网络安全应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03141</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有非平稳稀疏转换的因果时间表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03142v1 公告类型：新
摘要：因果时间表征学习 (Ctrl) 方法旨在识别复杂非平稳时间序列的时间因果动态。尽管现有的 Ctrl 方法取得了成功，但它们需要直接观察域变量或假设它们具有马尔可夫先验。当我们对域变量没有这样的先验知识时，这样的要求限制了这些方法在现实世界场景中的应用。为了解决这个问题，这项工作采用了与人类直观理解相一致的稀疏转换假设，并从理论角度提出了可识别性结果。特别是，我们探讨了在转换变异性的重要性条件下，我们可以建立一个模型来识别分布变化。基于理论结果，我们引入了一个新框架，即具有非平稳稀疏转换的因果时间表征学习 (CtrlNS)，旨在利用转换稀疏性和条件独立性的约束来可靠地识别分布变化和潜在因素。我们对合成和真实世界数据集进行的实验评估表明，与现有基线相比有显着的改进，凸显了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03142</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决早期痴呆症检测中的差距：通过机器学习增强诊断模型的途径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03147</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03147v1 公告类型：新
摘要：全球老龄化趋势加剧，导致包括阿尔茨海默病在内的痴呆症病例增加，这凸显了对早期和准确诊断方法的迫切需求。传统的诊断技术，如认知测试、神经影像学和生物标志物分析，在敏感性、可及性和成本方面面临重大限制，尤其是在早期阶段。本研究探索了机器学习 (ML) 作为一种变革性方法的潜力，通过利用 ML 模型分析和整合复杂的多模态数据集，包括认知评估、神经影像学和遗传信息，来增强早期痴呆症的检测。对现有文献进行了全面审查，以评估各种 ML 模型，包括监督学习、深度学习和集成学习和变压器模型等先进技术，评估它们的准确性、可解释性和临床整合潜力。研究结果表明，虽然 ML 模型在提高诊断精度和实现早期干预方面显示出巨大的潜力，但其普遍性、可解释性和道德部署方面仍然存在挑战。本研究最后概述了未来的方向，旨在提高 ML 模型在痴呆症检测中的临床实用性，强调跨学科合作和符合道德的框架，以改善阿尔茨海默病和其他形式痴呆症的早期检测和干预策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03147</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度逆向强化学习通过多源大数据发现骑行者的街道视觉偏好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03148</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03148v1 公告类型：新
摘要：骑自行车因其健康益处和积极的城市影响而受到全球欢迎。为了有效地促进骑自行车，早期的研究已经广泛研究了骑行行为与环境因素之间的关系，尤其是骑行者在制定路线决策时的偏好。然而，由于数据限制，这些研究往往难以全面描述大规模的详细骑行过程，并且它们往往忽视了骑行者偏好的复杂性。为了解决这些问题，我们提出了一个新颖的框架，旨在通过利用最大熵深度逆强化学习 (MEDIRL) 和可解释人工智能 (XAI) 来量化和解释骑行记录中骑行者复杂的街道视觉偏好。在深圳坂田街道实施，我们采用 MEDIRL 模型通过整合无桩共享单车 (DBS) 轨迹和街景图像 (SVI) 来有效估计骑行奖励函数，该模型可以作为骑行者在路线过程中对街道视觉环境的偏好的表示。此外，我们证明了 MEDIRL 在发现骑行者街道视觉偏好方面的可行性和可靠性。进一步的分析揭示了街道视觉元素对骑行者偏好的非线性和交互影响，为街景设计提供了整体视角。我们提出的框架促进了对个人骑行行为的理解，并为城市规划者提供了可行的见解，以设计优先考虑骑行者偏好的自行车友好型街景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03148</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>