<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用搜索查询表征增强推荐域中的 CTR 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21487</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21487v1 公告类型：新
摘要：许多平台，例如电子商务网站，同时提供搜索和推荐服务，以更好地满足用户的不同需求。推荐服务根据用户偏好推荐商品，而搜索服务允许用户在提供推荐之前搜索商品。由于用户和商品通常在搜索和推荐域之间共享，因此有一个宝贵的机会通过利用从搜索域中提取的用户偏好来增强推荐域。现有的方法要么忽略了这些领域之间用户意图的转变，要么未能捕捉到从用户的搜索查询中学习对理解他们的兴趣的重大影响。
在本文中，我们提出了一个框架，该框架在推荐域中用户偏好的上下文中从用户搜索查询嵌入中学习。具体而言，来自搜索域的用户搜索查询序列用于预测用户在推荐域中的下一个时间点将点击的商品。此外，通过对比学习探索查询和项目之间的关系。为了解决数据稀疏性问题，我们引入了扩散模型，以去噪方式推断用户在使用某些查询进行搜索后会选择的正项，这在防止误报方面特别有效。通过有效地提取这些信息，查询被集成到推荐域中的点击率预测中。实验分析表明，我们的模型在推荐领域的表现优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21487</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用户能否在对话信息搜索中检测到生成的响应中的偏见或事实错误？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21529</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21529v1 公告类型：新
摘要：信息搜索对话涵盖了广泛的问题，从简单的事实到需要探索多个方面和观点的复杂查询。在陌生领域进行探索性搜索时，用户可能缺乏背景知识，难以验证系统提供的信息，从而使他们容易受到错误信息的攻击。我们调查了对话式信息搜索系统中响应生成的局限性，强调了响应中潜在的不准确性、陷阱和偏见。该研究解决了查询可回答性问题和响应不完整的挑战。我们的用户研究探索了这些问题如何影响用户体验，重点关注用户识别有偏见、不正确或不完整响应的能力。我们设计了两个众包任务来评估不同系统响应变体的用户体验，强调了未来对话式信息搜索研究中要解决的关键问题。我们的分析表明，用户更容易检测到响应的不完整性而不是查询的可回答性，并且用户满意度主要与响应的多样性有关，而不是事实的正确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21529</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语义搜索评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21549v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种评估内容搜索系统性能的新方法，该方法可以衡量查询与搜索系统返回的结果之间的语义匹配度。我们引入了一个名为“主题率”的指标来衡量与查询相关的结果的百分比。为了实现这一点，我们设计了一个管道，它定义了一个黄金查询集，检索每个查询的前 K 个结果，并使用公式化的提示向 GPT 3.5 发送调用。我们的语义评估管道有助于根据相关性改进指标识别常见的故障模式和目标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21549</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PerSRV：基于视觉语言模型的个性化贴纸检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21801v1 公告类型：新
摘要：即时通讯是一种流行的日常交流方式，允许用户发送文本和贴纸。俗话说，“一张图片胜过千言万语”，因此开发有效的贴纸检索技术对于提升用户体验至关重要。然而，现有的贴纸检索方法依赖于标记数据来解释贴纸，而通用的视觉语言模型（VLM）通常难以捕捉贴纸的独特语义。此外，基于相关性的贴纸检索方法缺乏个性化，导致不同的用户期望和检索结果之间存在差距。为了解决这些问题，我们提出了基于视觉语言模型的个性化贴纸检索框架，即PerSRV，该框架分为离线计算和在线处理模块。在线检索部分遵循相关召回和个性化排名的范式，由离线预计算部分提供支持，即贴纸语义理解、效用评估和个性化模块。首先，对于贴纸级别的语义理解，我们监督微调后的 LLaVA-1.5-7B 生成类似人类的贴纸语义，并辅以从图形和历史交互查询中提取的文本内容。其次，我们研究了贴纸效用评估的三个众包指标。第三，我们根据用户的历史交互对风格质心进行聚类，以实现个人偏好建模。最后，我们在微信的公共贴纸检索数据集上评估了我们提出的 PerSRV 方法，其中包含 543,098 个候选和 12,568 个交互。实验结果表明，PerSRV 在多模态贴纸检索中的表现明显优于现有方法。此外，我们微调后的 VLM 在贴纸语义理解方面取得了显着的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21801</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>音频指纹技术在实时可扩展语音检索和语音聚类中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21876v1 公告类型：新
摘要：音频指纹识别技术近年来取得了长足进步，即使在查询的音频样本严重恶化或在嘈杂的条件下录制的情况下，也能实现准确、快速的音频检索。可以预见的是，现有的大部分工作都围绕音乐展开，流行的音乐识别服务（如 Apple 的 Shazam 或 Google 的 Now Playing）专为移动设备上的个人音频识别而设计。然而，语音的频谱内容与音乐的频谱内容不同，因此需要对当前的音频指纹识别方法进行修改。本文为如何调整现有技术以应对电信和云通信平台中语音检索的特殊挑战提供了新的见解。重点是实现快速准确的批量音频检索，而不是通常在集中式服务器上处理单个请求。此外，本文还展示了如何利用这种方法来支持基于语音记录的音频聚类，而无需进行实际的语音到文本转换。这种优化可以显著提高处理速度，而无需 GPU 计算，这是实时操作的要求，通常与最先进的语音转文本工具相关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21876</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于引导扩散的反事实增强，实现稳健的基于会话的推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21892</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21892v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐 (SR) 模型旨在根据用户在当前会话期间的行为向用户推荐前 K 个项目。文献中提出了几种 SR 模型，然而，人们担心它们容易受到训练数据（观察数据）中固有偏差的影响，例如流行度偏差。在有偏差的训练数据上训练的 SR 模型在现实场景中可能会遇到分布外数据的性能挑战。减轻流行度偏差的一种方法是反事实数据增强。与依赖于使用 SR 模型生成数据的先前研究相比，我们专注于利用最先进的扩散模型来生成反事实数据。我们提出了一种基于引导扩散的 SR 反事实增强框架。通过分别在真实世界和模拟数据集上进行的离线和在线实验，我们表明我们的方法比基线 SR 模型和其他最先进的增强框架表现更好。更重要的是，我们的框架在不太受欢迎的目标项目上表现出显着的改进，在真实世界和模拟数据集上分别实现了高达 20% 的召回率和 13% 的点击率提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21892</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序推荐的双条件扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21967v1 公告类型：新
摘要：扩散模型的最新进展在顺序推荐 (SR) 中显示出有希望的结果。然而，当前基于扩散的方法仍然表现出两个关键限制。首先，它们隐式地为目标项目嵌入而不是离散目标项目本身建模扩散过程，导致推荐过程不一致。其次，现有方法依赖于隐式或显式条件扩散模型，限制了它们完全捕获用户行为上下文的能力，并导致目标项目嵌入的鲁棒性较差。在本文中，我们提出了用于顺序推荐的双条件扩散模型 (DCRec)，引入了离散到连续的顺序推荐扩散框架。我们的框架引入了一个完整的马尔可夫链来模拟从反向目标项目表示到离散项目索引的过渡，为扩散模型桥接离散和连续项目空间并确保与扩散框架的一致性。在此框架的基础上，我们提出了双条件扩散变换器 (DCDT)，它结合了基于扩散的 SR 的隐式条件和显式条件。在公共基准数据集上进行的大量实验表明，DCRec 的表现优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21967</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为顺序推荐建模时间正负激励</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22013v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐旨在通过对用户对项目的兴趣随时间变化进行建模来预测用户感兴趣的下一个项目。现有的大多数顺序推荐工作都对用户对特定项目的动态兴趣进行建模，而忽略了项目的一些静态属性信息（例如类别或品牌）所揭示的用户静态兴趣。此外，现有工作通常只考虑用户历史交互对其在候选项目上的下一次选择的正激励，而忽略了普遍存在的负激励，导致对动态兴趣的建模不足。忽视静态兴趣和负激励将导致兴趣建模不完整，从而阻碍推荐性能。为此，在本文中，我们提出对动态兴趣的静态兴趣和负激励进行建模，以进一步提高推荐性能。因此，我们设计了一个新颖的静态-动态兴趣学习（SDIL）框架，该框架具有新颖的时间正负激励建模（TPNE）模块，用于准确的顺序推荐。 TPNE 专为基于时间正负激励学习全面建模动态兴趣而设计。在三个真实数据集上进行的大量实验表明，SDIL 可以有效捕捉静态和动态兴趣，并且优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22013</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SimRec：通过整合项目相似性缓解顺序推荐中的冷启动问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22136v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统在处理具有有限交互量的冷启动项目时通常难以做出预测或采取行动。在这项工作中，我们提出了 SimRec——一种缓解顺序推荐系统中冷启动问题的新方法。SimRec 通过利用项目之间固有的相似性来解决这一挑战，通过定制的损失函数将项目相似性纳入训练过程。重要的是，这种增强是通过相同的模型架构和相同数量的可训练参数实现的，从而产生相同的推理时间并且需要最少的额外努力。这种新颖的方法产生了一个强大的上下文顺序推荐模型，能够有效处理稀有项目，包括那些在训练期间没有明确看到的项目，从而提高整体推荐性能。对不同数据集上的多个基线的严格评估展示了 SimRec 的优势，特别是在涉及训练数据中出现次数少于 10 次的项目的场景中。实验表明，SimRec 的 HR@10 比 SASRec 高出 78%，取得了显著的进步。值得注意的是，SimRec 在稀疏数据集上的表现优于强基线，而在密集数据集上的表现则相当。我们的代码可在 https://github.com/amazon-science/sequence-recommendation-using-similarity 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22136</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型生成合成数据，实现个性化社区问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22182v1 公告类型：新
摘要：信息检索 (IR) 中的个性化是研究界长期以来研究的一个主题。然而，仍然缺乏对个性化 IR 进行大规模评估的数据集；这主要是因为收集和整理高质量的用户相关信息需要大量的成本和时间投入。此外，个性化 IR (PIR) 任务的数据集的创建受到隐私问题和对准确用户相关数据的需求的影响，而这些数据通常不公开。最近，研究人员开始探索使用大型语言模型 (LLM) 来生成合成数据集，这是一种为低资源任务生成数据的可能解决方案。在本文中，我们研究了大型语言模型 (LLM) 生成合成文档以训练 IR 系统以完成个性化社区问答任务的潜力。为了研究在 LLM 生成的数据上微调的 IR 模型的有效性，我们引入了一个名为 Sy-SE-PQA 的新数据集。我们基于现有数据集 SE-PQA 构建了 Sy-SE-PQA，该数据集由在流行的 StackExchange 社区上发布的问题和答案组成。从 SE-PQA 中的问题开始，我们使用不同的提示技术和 LLM 生成合成答案。我们的研究结果表明，LLM 在生成满足用户需求的数据方面具有很高的潜力。合成数据可以替代人工编写的训练数据，即使生成的数据可能包含不正确的信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22182</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育博彩机器学习的系统评价：技术、挑战和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21484v1 公告类型：交叉 
摘要：体育博彩业经历了快速增长，这主要得益于技术进步和在线平台的普及。机器学习 (ML) 在该行业的转型中发挥了关键作用，它为博彩公司和投注者提供了更准确的预测、动态赔率设定和增强的风险管理。本系统综述探讨了各种 ML 技术，包括支持向量机、随机森林和神经网络，它们应用于足球、篮球、网球和板球等不同的运动。这些模型利用历史数据、游戏内统计数据和实时信息来优化投注策略并确定价值投注，最终提高盈利能力。对于博彩公司来说，ML 有助于动态赔率调整和有效的风险管理，而投注者则利用数据驱动的洞察力来利用市场效率低下的问题。本综述还强调了 ML 在欺诈检测中的作用，其中异常检测模型用于识别可疑的投注模式。尽管取得了这些进步，但数据质量、实时决策和体育比赛结果固有的不可预测性等挑战仍然存在。与透明度和公平性相关的道德问题也非常重要。未来的研究应侧重于开发自适应模型，以整合多模态数据并以类似于金融投资组合的方式管理风险。本评论全面考察了机器学习在体育博彩中的当前应用，并强调了这些技术的潜力和局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21484</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的稳健聚类的双重自适应分配方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21745v1 公告类型：交叉 
摘要：图聚类是网络分析的一个重要方面，涉及将节点分组为单独的聚类。深度学习的最新发展导致了先进的深度图聚类技术，这些技术已被证明在许多应用中是有效的。尽管如此，这些方法在处理现实世界图的复杂性时往往会遇到困难，特别是在存在噪声边缘的情况下。此外，许多去噪图聚类策略与未去噪的策略相比往往性能较低、训练不稳定，并且难以扩展到大数据集。为了解决这些问题，我们引入了一个称为基于图的稳健聚类的双自适应分配方法 (RDSA) 的新框架。RDSA 由三个关键组件组成：(i) 一个节点嵌入模块，可有效地集成图的拓扑特征和节点属性；(ii) 一个基于结构的软分配模块，通过利用亲和矩阵进行节点分配来提高图的模块性；以及 (iii) 基于节点的软分配模块，用于识别社区地标并细化节点分配以增强模型的稳健性。我们在各种真实数据集上评估了 RDSA，证明了其相对于现有最先进方法的卓越性能。我们的研究结果表明，RDSA 在不同图类型之间提供了强大的聚类能力，在聚类有效性和稳健性方面表现出色，包括对噪声的适应性、稳定性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21745</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多对数空间中柯尔莫哥洛夫距离下的分布恒等式检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22123</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22123v1 公告类型：交叉
摘要：假设我们有一个来自分布 $D$ 的样本，我们想要测试对于固定分布 $D^*$，$D = D^*$ 是否成立。具体来说，如果给定度量中 $D$ 与 $D^*$ 的距离为 $\geq \varepsilon$，我们希望以恒定概率拒绝。对于连续分布，统计文献中已经对此进行了彻底研究。也就是说，对于经过充分研究的 Kolmogorov 度量，已知一种使用最佳 $O(1/\varepsilon^2)$ 样本的测试。
然而，这个测试也天真地使用了空间 $O(1/\varepsilon^2)$，而之前的工作将其改进为 $O(1/\varepsilon)$。在本文中，我们展示了更少的空间就足够了——我们给出了一种算法，该算法在流式设置中使用空间 $O(\log^4 \varepsilon^{-1})$，同时还使用渐近最优的样本数。这与离散分布上的标准总变分距离形成对比，众所周知，这种空间缩减是不可能的。最后，我们陈述了 9 个相关的未解决的问题，我们希望这些问题能引起人们对这个问题和相关问题的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22123</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ContextIQ：用于情境广告的多模式专家视频检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22233</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22233v1 公告类型：交叉 
摘要：上下文广告提供与用户正在查看的内容一致的广告。社交平台和流媒体服务上视频内容的快速增长以及隐私问题增加了对上下文广告的需求。将正确的广告放置在正确的上下文中可以创造无缝且愉快的广告观看体验，从而提高受众参与度，并最终提高广告盈利能力。从技术角度来看，有效的上下文广告需要能够在非常精细的级别理解复杂视频内容的视频检索系统。当前基于联合多模式训练的文本到视频检索模型需要大量数据集和计算资源，这限制了它们的实用性，并且缺乏广告生态系统集成所需的关键功能。我们推出了 ContextIQ，这是一种专为上下文广告设计的多模式专家视频检索系统。 ContextIQ 利用特定模态专家（视频、音频、文字记录（字幕）和元数据，例如对象、动作、情感等）来创建语义丰富的视频表示。我们表明，我们的系统无需联合训练，在多个文本到视频检索基准上就能取得比最先进的模型和商业解决方案更好或相当的结果。我们的消融研究强调了利用多种模态来提高视频检索准确性的好处，而不是单独使用视觉语言模型。此外，我们展示了如何在广告生态系统中将 ContextIQ 等视频检索系统用于情境广告，同时解决与品牌安全和过滤不当内容相关的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22233</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推动基于 DNN 的推荐系统在 GPU 上的推理性能极限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.22249</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.22249v1 公告类型：交叉 
摘要：个性化推荐是互联网上无处不在的应用，许多行业和超大规模企业广泛利用深度学习推荐模型 (DLRM) 来满足其个性化需求（例如广告投放或电影推荐）。随着模型和数据集大小的不断增长推动计算和内存需求，GPU 越来越成为执行 DLRM 推理的首选。然而，在满足可接受的延迟的同时，为较新的 DLRM 提供服务仍然具有挑战性，这使得传统部署越来越耗费 GPU，从而导致更高的推理服务成本。在本文中，我们表明嵌入阶段仍然是 GPU 推理管道中的主要瓶颈，导致仅嵌入的性能下降 3.2 倍。
为了彻底掌握问题，我们进行了详细的微架构表征，并强调了标准嵌入内核中存在低占用率。通过利用直接编译器优化，我们实现了最佳占用率，将性能提高了 53%。然而，长内存延迟停滞仍然存在。为了应对这一挑战，我们提出了专门的即插即用软件预取和 L2 固定技术，这有助于隐藏和减少延迟。此外，我们建议将它们结合起来，因为它们相得益彰。使用 A100 GPU 和大型模型和数据集进行的实验评估表明，我们提出的技术将嵌入阶段的性能提高了 103%，将整个 DLRM 推理管道的性能提高了 77%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.22249</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>