<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>retreever：基于树的粗到精细表示的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07971</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07971V1公告类型：新 
摘要：文档检索是提问系统的核心组成部分，因为它可以在新的和大规模的语料库上进行调节答案。在有效的同时，将文档编码为高维嵌入的标准实践以进行相似性搜索需要大量的内存和计算足迹，并且也很难检查系统的内部工作原理。在本文中，我们提出了一种基于树木的方法，用于组织和代表各种颗粒层的参考文档，从而具有平衡成本和公用事业的灵活性，并简化了对语料库内容和检索操作的检查。我们的方法称为Retreever，共同学习每个二进制树的内部节点的路由功能，以便将查询和参考文档分配给相似的树枝，因此直接优化了检索性能。我们的评估表明，Retreever通常保持完全表示的准确性。其层次结构进一步提供了强烈的粗略表示，并通过间接学习有意义的语义分组来提高透明度。在分层检索方法中，Retreever在最低的延迟下达到了最佳的检索准确性，证明这种技术系列在实际应用中可以可行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07971</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协作过滤符合频谱偏移：将用户项目交互与图形结构的侧面信息连接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08071</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08071V1公告类型：新 
摘要：图神经网络（GNN）在协作过滤中证明了它们的优越性，其中用户项目（U-I）交互两部分图作为基本数据格式。但是，当将图形结构的侧面信息（例如，多模式相似性图或社交网络）集成到U-I双方图中时，现有的图形协作滤波方法无法实现令人满意的性能。我们从光谱的角度定量分析了这个问题。回想一下，两分图在[-1，1]的范围内具有完整的光谱，其频率最高可在-1处达到-1，最低频率在1；但是，我们观察到随着更多的侧面信息的合并，增强邻接矩阵的最高频率逐渐向右移动。这种频谱转移现象已导致以前为全频谱[-1，1]构建的方法，以将不匹配的重要性分配给不同的频率。为此，我们提出了频谱偏移校正（称为SSC），并结合了变化和缩放因子，以使光谱GNNS适应移位光谱。与以前的利用侧面信息的范式（需要针对各种数据类型的设计量身定制设计），SSC将传统的图形协作过滤连接到任何图形结构的侧面信息。关于社会和多模式建议的实验证明了SSC的有效性，可实现多达23％的相对改善，而不会产生任何其他计算开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08071</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SS4REC：使用状态空间模型的连续时间顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08132</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08132V1公告类型：新 
摘要：顺序推荐是推荐系统领域的关键领域，旨在基于具有不规则间隔的历史交互序列对用户兴趣进行建模。尽管以前基于神经网络的复发和基于注意力的方法取得了显着结果，但由于离散特征，它们在捕获系统连续性方面存在局限性。在连续时间建模的背景下，状态空间模型（SSM）提供了潜在的解决方案，因为它可以有效地捕获用户兴趣的动态演变。但是，现有的基于SSM的方法忽略了不规则时间间隔在历史用户交互中的影响，因此很难以序列进行建模复杂的用户项目过渡。为了解决此问题，我们提出了一个基于混合SSM的模型，称为SS4REC，以进行连续时间顺序推荐。 SS4REC集成了时间感知的SSM来处理不规则的时间间隔和关系感知的SSM来建模上下文依赖关系，从而使其从时间和顺序的角度来推断用户的兴趣。在培训过程中，分别根据用户互动时间间隔和输入数据分别将时间感知的SSM和关系感知的SSM离散。这有助于捕获不规则时间间隔的持续依赖性，并提供特定时间的个性化建议。对五个基准数据集的实验研究证明了SS4REC的优势和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08132</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MixDec采样：图形神经网络的基于软链接的采样方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08161</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08161V1公告类型：新 
摘要：图形神经网络已在最近的推荐系统中广泛使用，其中负抽样起着重要作用。现有的负抽样方法将节点之间的关系限制为硬阳性对或硬负对。这导致了结构信息的丧失，并且缺乏为邻居很少的节点产生正对的机制。为了克服局限性，我们提出了一种新型的基于软链接的采样方法，即混合采样，该方法由混合采样模块和衰减采样模块组成。混合采样通过合成新节点和软链接来增强节点特征，该节点和软链路为邻居很少的节点提供了足够数量的样品。衰减采样通过生成节点嵌入学习的软链接来增强图形结构信息的消化。据我们所知，我们是第一个通过基于GNN的推荐系统中的软链接来对节点之间的采样关系进行建模的人。广泛的实验表明，在各种建议基准上，提出的MixDec采样可以显着并始终如一地提高几种基于GNN的模型的建议性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08161</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOLOREC：基于LLM的建议的可推广且有效的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08271</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08271V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）近年来取得了巨大的成功，因为它们令人印象深刻的概括能力和丰富的世界知识。为了利用使用LLM作为推荐系统的潜力，主流方法通常集中在两个范式上。第一个范式设计多域或多任务指令数据，以获取可推广的建议，以使LLM与一般建议区域保持一致并处理冷启动建议。第二个范式通过参数有效的微调技术增强了特定于域的推荐任务，以便在暖建议方案下改善模型。尽管大多数以前的作品分别对待这两个范式，但我们认为它们具有互补的优势，将它们结合在一起会很有帮助。
  为此，在本文中，我们提出了一个可推广和有效的基于LLM的推荐框架Molorec。我们的方法首先通过使用一般建议指令数据来对域中模块进行参数效率微调，以使LLM与建议知识相结合。然后，鉴于用户对特定域的行为，我们构建了特定领域的指令数据集，并将有效的微调应用于预训练的LLM。之后，我们提供了将上述域总零件和域特异性部分与参数混合物集成的方法。请注意，Molorec在插头上有效，因为域中总模块仅经过一次训练，并且任何特定于域的插件都可以有效合并，仅与域特异性的微调合并。在温暖和冷启动的建议方案下，在多个数据集上进行了广泛的实验，证明了拟议中的Molorec的有效性和一般性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08271</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChoruscVr：整个空间点击转换率建模的合唱监督</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08277</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08277V1公告类型：新 
摘要：点击转换率（CVR）估计是许多推荐收入业务系统的至关重要的任务，例如电子商务和广告。从样本的角度来看，典型的CVR阳性样品通常会经过接触的漏斗，以点击转化。由于缺乏未点击样本的事后标签，CVR学习任务通常仅使用点击样本，而不是所有暴露的样本，即单击率（CTR）学习任务。但是，在在线推断期间，在相同的假定暴露空间上估算了CVR和CTR，这会导致训练和推理之间的样本空间不一致，即样本选择偏置（SSB）。为了减轻SSB，以前的智慧建议设计新颖的辅助任务，以使CVR在未单击的培训样本（例如CTCVR和反事实CVR等）上进行学习，等等。尽管在某种程度上减轻了SSB在建模过程中，负样本（未点击）和事实的负样本（单击但未转换），这使得CVR模型缺乏鲁棒性。为了满足这一差距，我们提出了一种新颖的合唱模型，以实现整个空间中的CVR学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08277</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有三步范式的大型用户模型的工业推荐系统中解锁缩放法律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08309</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08309V1公告类型：新 
摘要：自回旋大型语言模型（LLM）的最新进步已经达到了重要的里程碑，这在很大程度上归因于其可扩展性，通常称为“缩放定律”。受这些成就的启发，人们对通过将Recsys任务重新计入生成问题的重新计算来适应推荐系统（RECSY）越来越兴趣。但是，这些端到端的生成建议（E2E-GR）方法倾向于优先考虑理想化的目标，通常是以传统的基于深度学习的建议模型（DLRMS）在功能，体系结构和体系结构和体系结构和架构，架构和建筑中提供的实际优势为代价。实践。理想化的目标和实际需求之间的这种差异引入了一些挑战和局限性，从而锁定了工业局限器中的规模定律。在本文中，我们引入了一个大型用户模型（LUM），该模型通过三步范式解决这些限制，旨在满足工业环境的严格要求，同时解锁了可扩展建议的潜力。我们广泛的实验评估表明，LUM胜过最新的DLRM和E2E-GR方法。值得注意的是，LUM具有出色的可伸缩性，并且在模型扩展高达70亿参数时观察到了性能改进。此外，我们已经成功地将LUM部署在工业应用中，在工业应用中，它在A/B测试中取得了显着增长，进一步验证了其有效性和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08309</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐的图形基础模型：一项全面调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08346</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08346V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RS）是浏览大量在线信息的基本工具，深度学习进步在提高排名准确性方面起着越来越重要的作用。其中，图形神经网络（GNN）在提取高阶结构信息方面表现出色，而大语言模型（LLMS）旨在处理和理解自然语言，从而使这两种方法都非常有效且广泛采用。最近的研究集中在图基础模型（GFMS）上，该模型将GNN和LLM的优势整合到通过利用基于图的用户项目关系的基于图形的结构以及文本理解以及文本理解来更有效地建模RS问题。在这项调查中，我们通过引入明确的当前方法的分类法，深入研究方法论细节，并突出关键挑战和未来方向，从而提供了基于GFM的RS技术的全面概述。通过综合最近的进步，我们旨在为基于GFM的推荐系统的不断发展的景观提供宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08346</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过加权方面关键字的微调主题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08496</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08496V1公告类型：新 
摘要：主题建模通常需要从多个角度检查主题，以发现隐藏的模式，尤其是在较少探索的领域。本文提出了一种解决这种需求的方法，利用来自域知识的各个方面的加权关键字。研究方法从标准主题建模开始。然后，它添加了一个由四个关键步骤组成的过程。首先，它为每个方面定义关键字。其次，它会根据其相关性给予这些关键字的权重。第三，它计算出方面加权关键字和主题关键字的相关性得分，以创建主题模型。第四，它使用这些分数来调整相关的新文档。最后，对生成的主题模型进行了解释和验证。研究结果表明，最高得分的文档更可能与主题的相同方面相同。这突出了该模型在找到各个方面的相关文档方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08496</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QA-Expand：多个问题的答案生成，以增强信息检索的查询扩展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08557</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08557V1公告类型：新 
摘要：查询扩展广泛用于信息检索（IR），以通过丰富查询的其他上下文信息来改善搜索结果。尽管最新的大型语言模型（LLM）方法可生成相关的伪有效内容，并通过多个提示扩展术语，但它们通常会产生重复的，狭窄的扩展，而这些扩展缺乏检索所有相关信息所需的不同环境。在本文中，我们介绍了QA-Expand，这是一个新颖有效的查询扩展框架。它首先从初始查询中产生了多个相关问题，随后将相应的伪动物作为替代文档产生。反馈模型进一步重写并过滤了这些答案，以确保仅将最有用的增强纳入其中。对贝尔和TREC等基准测试的广泛实验表明，QA-Expand比最先进的方法提高了高达13％的检索性能，为现代检索挑战提供了强大的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08557</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>培训专家的稀疏混合物文本嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07972</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.07972V2公告类型：交叉 
摘要：基于变压器的文本嵌入模型通过增加其参数计数来改善其在Miracl和Beir等基准上的性能。但是，这种缩放方法引入了重大部署挑战，包括增加的推理潜伏期和内存使用情况。这些挑战在检索功能生成（RAG）应用中尤为严重，其中大型模型的增加内存需求限制了数据集的摄入能力，并且它们的较高延迟直接影响了查询时间的性能。尽管因果语言模型使用专家（MOE）体系结构解决了类似的效率挑战，但这种方法尚未成功适应一般文本嵌入设置。在本文中，我们介绍了NOMIC EMBED V2，这是第一个通用MOE文本嵌入模型。我们的模型在单语和多语言基准上都优于同一参数类中的模型，同时还可以维持其尺寸两倍的竞争性能。我们打开所有代码，模型和评估数据，以确保我们的培训管道完全可重复可重复，请{https://github.com/nomic-ai/contrastors} {https：//github.com/nomic-amic-aimic-ai aimic-ai ai aimic-ai ai aimic-ai ai aimic-ai ai。 /对比度}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07972</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测中人群的智慧：预测摘要支持未来事件预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08205</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08205V1公告类型：交叉 
摘要：未来事件预测（FEP）是一项重要活动，其需求和应用范围跨多个领域。尽管诸如模拟，预测和时间序列的预测之类的传统方法已经证明了有希望的结果，但由于数值数据无法准确捕获与事件相关的语义信息，因此它们在预测复杂事件中的应用并不完全可靠。一种预测的方法是收集和汇总对未来的集体意见，以做出预测，因为累积观点具有潜力，可以帮助估计即将发生的事件的可能性。在这项工作中，我们组织了现有的研究和框架，旨在通过汇总个人预测来基于人群智慧来支持未来的事件预测。我们讨论涉及的挑战，可用的数据集以及此任务的改进和未来研究方向的范围。我们还介绍了一个新颖的数据模型来表示个人预测语句。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08205</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无模型的反事实子集选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08326</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08326V1公告类型：交叉 
摘要：确保AI决策中的透明度需要可解释的解释，尤其是在实例级别。反事实解释是实现此目的的强大工具，但是现有技术经常取决于综合示例，引入了不切实际的假设，有缺陷的模型或偏斜的数据中的偏见。许多方法还假设完整的数据集可用性，这是数据不断流动的实时环境中不切实际的约束。相比之下，流媒体解释提供了自适应的实时见解，而无需持续存储整个数据集。这项工作引入了一种可扩展的，无模型的方法，可直接从观察到的数据中选择多种和相关的反事实示例。我们的算法在流式设置中有效运行，在确保高质量的反事实选择的同时，保持$ O（\ log K）$更新复杂性。对现实世界和合成数据集的经验评估都表现出优于基线方法的性能，即使在对抗条件下，也具有稳健的行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08326</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复合草图+用于检索具有难以捉摸的名称和复杂交互的对象的文本查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08438</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.08438V1公告类型：交叉 
摘要：词汇量有限的非本地扬声器尽管能够可视化它们，但词汇量有限，通常很难命名特定的物体，例如，澳大利亚以外的人正在寻找Numbats。此外，用户可能需要搜索具有难以辨认交互的难以捉摸的对象，例如，在地面上挖掘了Numbat。在这种常见但复杂的情况下，用户希望接受一个搜索界面，该搜索接口接受复合的多模式查询，其中包括难以名称但易于绘制的对象的手绘草图，并且描述了难以熟悉但易于进行对象的文本属性或与场景的互动。这个新颖的问题陈述与以前经过精心研究的TBIR（基于文本的图像检索）和SBIR（基于素描的图像检索）问题明显不同。为了研究此不足探索的任务，我们策划了一个数据集CSTBIR（Composite Sketch+基于文本的图像检索），包括大约。 2M查询和108K自然场景图像。此外，作为解决此问题的解决方案，我们提出了一个验证的基于多模式变压器的基线STNET（Sketch+Text Network），该基线使用手绘草图将相关对象定位在自然场景图像中，并编码文本和图像执行图像检索。除了对比度学习外，我们还提出了改善模型性能的多个培训目标。广泛的实验表明，我们提出的方法的表现优于几种最新的检索方法，用于仅文本，仅素描和复合查询方式。我们在项目网站上提供数据集和代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08438</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代码量：建立规则生成的监管数据的语料库，以自动合规检查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02231</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2403.02231V3公告类型：替换 
摘要：建筑，工程和构建（AEC）部门内的自动合规检查（ACC）必须自动对建筑法规的解释自动化以发挥其全部潜力。由于自然语言的复杂性和高级机器学习（ML）资源的稀缺性（ML），将文本规则转换为机器可读格式是具有挑战性的。在解决这些挑战时，我们介绍了Code-Accord，这是英格兰和芬兰建筑法规的862个句子的数据集。仅将自包含的句子表达完整的规则而无需其他上下文，因为它们对于ACC至关重要。每个句子都由一个由12个注释者组成的团队手动注释实体和关系，以促进机器可读规则的生成，然后进行仔细的策划以确保准确性。最终数据集包含4,297个实体和4,329个关系，这是一个强大的地面真理。 Code-Accord支持一系列ML和自然语言处理（NLP）任务，包括文本分类，实体识别和关系提取。它使得应用最新趋势（例如深神经网络和大型语言模型）能够进行ACC。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02231</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>