<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数据视角下的早期 ChatGPT 用户画像。 （arXiv：2312.10078v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10078</link>
      <description><![CDATA[自推出以来，ChatGPT 作为一款多功能工具已取得了显着的成功
对话式人工智能平台，吸引了全球数百万用户并获得
学术界、工业界和一般社区的广泛认可。
本文旨在描绘早期 GPT 用户的肖像并了解他们如何
进化了。具体问题包括他们感兴趣的主题和他们的
潜在的职业；以及随着时间的推移这种情况如何变化。我们进行了详细的
通过多轮对话分析现实世界的 ChatGPT 数据集
用户和 ChatGPT。通过多管齐下的方法，我们量化对话
通过检查匝数来动态分析，然后衡量情绪以了解
用户情绪变化，最后采用潜在狄利克雷分配（LDA）
辨别对话中的总体主题。通过理解转变
在用户人口统计和兴趣方面，我们的目标是揭示不断变化的性质
人机交互并预测用户参与的未来趋势
语言模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10078</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习在 Spotify 上进行音乐推荐。 （arXiv：2312.10079v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10079</link>
      <description><![CDATA[托管约 5000 万首歌曲和 40 亿个播放列表，数据量巨大
Spotify 每天生成的数据量超过 600 GB
数据（harvard.edu）。由于 Spotify 在推荐中使用的算法
系统是专有和机密的，用于大数据分析的代码和
推荐只能是推测。然而，人们普遍认为
Spotify 使用两种主要策略来定位用户的播放列表和个性化
因保留而臭名昭著的混合 - 探索和利用
（kaggle.com）。本文旨在使用以下方法进行适当的过滤
深度学习可最大程度地提高用户喜爱度。该架构达到98.57%
训练和验证准确率分别为 80%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10079</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有偏见！用于个性化推荐的公平联合图神经网络。 （arXiv：2312.10080v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10080</link>
      <description><![CDATA[确保推荐系统 (RS) 跨人口群体的公平性
由于RS在应用中的集成度不断提高，例如
个性化医疗、金融和电子商务。基于图的 RS 发挥着
在捕获实体之间复杂的高阶交互方面发挥着至关重要的作用。
然而，将这些图模型集成到联邦学习（FL）中
具有公平约束的范式提出了巨大的挑战，因为这需要
访问整个交互图和敏感的用户信息（例如
性别、年龄等）在中央服务器。本文针对普遍存在的
RS 中针对不同人口群体的固有偏见问题
损害 FL 环境中敏感用户属性的隐私
基于图的模型。为了解决群体偏见，我们提出了 F2PGNN（Fair
联合个性化图神经网络），一种利用
个性化图神经网络 (GNN) 的力量与公平性相结合
考虑因素。此外，我们使用差异隐私技术来强化
隐私保护。对三个公开可用的实验评估
数据集展示了 F2PGNN 将群体不公平性降低了 47% 的功效
- 与最先进的技术相比，提高了 99%，同时保护隐私并维护
实用程序。结果验证了我们的框架的重要性
在 FL 内使用 GNN 实现公平且个性化的推荐
景观。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10080</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的数据稀缺：一项调查。 （arXiv：2312.10073v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10073</link>
      <description><![CDATA[在线内容的盛行导致了广泛采用
推荐系统（RS），服务于多种目的，例如新闻、
广告和电子商务推荐。尽管它们具有重要意义，
数据稀缺问题严重损害了现有数据的有效性
RS模型并阻碍了他们的进步。为了应对这一挑战，概念
知识转移，特别是来自外部来源，如预训练的知识转移
语言模型作为缓解数据稀缺的潜在解决方案而出现
加强RS发展。然而，RS 中知识转移的实践是
错综复杂。领域之间的知识转移会带来数据差异，
知识转移在复杂RS场景中的应用可以产生
如果设计不周密，会产生负面后果。因此，这篇文章
通过解决数据稀缺的影响来促进这一讨论
关于RS并引入各种策略，例如数据增强，
自我监督学习、迁移学习、广泛学习和知识
图形利用，以缓解这一挑战。此外，它还深入研究了
RS 领域的挑战和未来方向，提供以下见解：
准备促进强大的 RS 的开发和实施，
尤其是在面临数据稀缺的情况下。我们的目标是提供有价值的
为研究人员和实践者提供指导和启发，最终推动
RS领域的进展。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10073</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估法学硕士的道德价值多元化。 （arXiv：2312.10075v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10075</link>
      <description><![CDATA[目前人工智能领域缺乏定量评估和评估的方法
潜在地改变大语言输出中固有的道德价值观
模型（法学硕士）。然而，几十年来社会科学研究已经发展并
改进了广泛接受的道德价值观调查，例如世界价值观调查
（WVS），从不同地区的直接问题中得出价值判断。
我们将这些问题转化为价值陈述，并使用 NLP 进行计算
受欢迎的法学硕士与不同人群的道德价值观的契合程度如何
和文化。虽然 WVS 被认为是对价值观的明确评估，但我们
缺乏评估媒体中隐含的道德和文化价值观的方法，例如
在社交媒体、政治言论、叙事中遇到，并由
法学硕士等人工智能系统越来越多地出现在我们的日常生活中。和我们一样
我们可能会问，消费在线内容并利用法学硕士的成果，哪个道德
价值观正在被隐含地提升或削弱，或者——就法学硕士而言——
如果他们打算代表一种文化身份，他们会这样做吗
始终如一？在本文中，我们利用识别价值共振（RVR）NLP
模型来识别与给定段落产生共鸣和冲突的 WVS 值
输出文本。我们将 RVR 应用于法学硕士生成的文本来表征
隐含的道德价值观，使我们能够量化道德/文化距离
法学硕士和使用 WVS 调查的各种人口统计数据之间的关系。在
与其他工作一致，我们发现法学硕士表现出一些以西方为中心的价值
偏见；他们高估了非西方国家人民的保守程度，
它们在代表非西方国家的性别方面不太准确，并且
将老年人描绘为具有更传统的价值观。我们的成果
强调价值错位和年龄组以及对社会科学的需求
解决法学硕士价值多元化的明智技术解决方案。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10075</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青少年和人工智能：训练营的经验和教训。 （arXiv：2312.10067v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10067</link>
      <description><![CDATA[人工智能 (AI) 作为当今游戏规则的改变者脱颖而出
技术景观。然而，人工智能教育融入课堂
目前课程落后，导致青少年没有做好充分的准备
迫在眉睫的人工智能驱动的未来。

在这项试点研究中，我们设计了一个在夏季提供的为期三天的训练营
2023 年向 60 名高中生提供服务。课程交付于
人们通过动画视频内容、易于理解的幻灯片、互动
游乐场和测验。这些被打包在在线的早期版本中
我们正在开发的学习平台。训练营后调查结果
总体满意度为 91.4%。尽管训练营时间很短，
88.5%和71.4%的青少年表示他们的理解力有所提高
分别介绍人工智能概念和编程。

总的来说，我们发现采用不同的方式可以有效地吸引
学生，并构建基础模块被证明有利于引入
更复杂的主题。此外，使用 Google Colab 笔记本进行编码
事实证明，作业对大多数学生来说都是具有挑战性的。学生的活动
平台和他们对测验的回答显示出熟练的参与和掌握
的材料。

我们的结果强烈强调了对引人注目且易于使用的人工智能的需求
下一代的教育方法和非正规教育的潜力
学习填补为青少年提供早期人工智能教育的空白。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10067</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经网络估计波形的物理参数。 （arXiv：2312.10068v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10068</link>
      <description><![CDATA[光探测和测距 (LiDAR) 是快速新兴的传感器领域
地球观测。它是一种利用激光束的遥感技术
测量距离并创建详细的三维表示
物体和环境。全波形激光雷达的潜力更大
不仅仅是高度估计和 3D 重建。信号的整体形状
提供有关水体特性的重要信息。但是，那
FWL 的形状尚未被探索，因为大多数 LiDAR 软件都在点云上工作
利用波形内的最大值。现有技术在
LiDAR 数据分析领域包括通过逆向建模进行深度估计
以及对数强度和深度的回归以近似
衰减系数。然而，这些方法都存在局限性
准确性。通过逆向建模的深度估计仅提供近似值
值并且没有考虑表面特性的变化，而
衰减系数的回归方法只能概括
通过多个数据点得出的值缺乏精度，可能会导致
估计存在重大错误。此外，目前还没有
建立了可用于预测底部反射率的建模方法。这
研究提出了一种基于神经网络的参数解决方案
LIDAR 数据分析中的估计。通过利用神经网络的力量，
所提出的解决方案成功地学习了反演模型，能够做到
深度、衰减系数、水底等参数预测
反射率。通过在真实 LiDAR 上进行测试来验证模型的性能
数据。未来，更多的数据可用性将带来更高的准确性和准确性
此类模型的可靠性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10068</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估 GutGPT 的可用性：针对胃肠道出血风险的人工智能临床决策支持系统的模拟研究。 （arXiv：2312.10072v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10072</link>
      <description><![CDATA[像 ChatGPT 这样的大型语言模型 (LLM) 的应用有潜力
通过对话界面增强临床决策支持。然而，
人机交互和临床医生信任的挑战很差
明白了。 GutGPT，胃肠道 (GI) 出血风险预测的法学硕士
和管理指导，部署在临床模拟场景中
与电子健康记录 (EHR) 和急诊医学一起
医生、内科医生和医学生对其进行评估
对人工智能临床决策支持的医生接受度和信任度的影响
系统（AI-CDSS）。 GutGPT 通过经过验证的机器提供风险预测
通过查询提取的临床数据来学习模型和基于证据的答案
指导方针。参与者被随机分配接受 GutGPT 和互动
仪表板，或交互式仪表板和搜索引擎。调查和
在测量技术接受之前和之后进行的教育评估
和内容掌握。初步结果显示对接受度的影响好坏参半
与仪表板或搜索引擎相比，使用 GutGPT 后，但似乎
根据模拟性能提高内容掌握程度。总体而言，本研究
证明像 GutGPT 这样的法学硕士如果实施的话可以增强有效的 AI-CDSS
最佳并与交互式界面配对。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10072</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于矩阵和张量的推荐系统的动态协同过滤。 （arXiv：2312.10064v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10064</link>
      <description><![CDATA[在推荐系统的生产应用中，连续的数据流是
用于实时更新模型。许多推荐模型通常需要
完成再培训以适应新数据。在这部作品中，我们介绍了一部小说
用于序列问题的协同过滤模型，称为 Tucker
集成商推荐者 - TIRecA。 TIRecA 高效更新其参数
仅使用新数据段，允许增量添加新用户和
项目到推荐系统。为了证明该方案的有效性
在提出的模型中，我们对四个公开可用的数据集进行了实验：
MovieLens 20M、亚马逊美容、亚马逊玩具和游戏以及 Steam。我们的比较
在预测质量方面具有通用矩阵和基于张量的基线
计算时间表明 TIRecA 达到了与
基线方法，同时训练时间快 10-20 倍。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10064</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索文本到图像基础模型下游应用中的社会偏见。 （arXiv：2312.10065v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10065</link>
      <description><![CDATA[文本到图像的扩散模型已被应用于关键商业领域
工作流程，例如艺术生成和图像编辑。表征
他们表现出的隐性社会偏见，例如性别和种族刻板印象，是
避免歧视性结果的必要的第一步。虽然现有
关于社会偏见的研究主要集中在图像生成上，这些偏见表现在
基于扩散的基础模型的替代应用仍然存在
尚未充分探索。我们提出了使用合成图像来探测两个
扩散模型、图像编辑和分类的应用，用于社交
偏见。使用我们的方法，我们发现有意义和重要的
\textit{Stable Diffusion} 中的跨部门社会偏见是最先进的
开源文本到图像模型。我们的研究结果警告不知情者
采用文本到图像基础模型来执行下游任务和服务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10065</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用模糊逻辑根据学生的学业成绩对学生进行聚类。 （arXiv：2312.10047v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10047</link>
      <description><![CDATA[根据教育程度对学生进行聚类的软件
使用模糊逻辑的成就是使用 Google Colab 在 Python 中开发的
云服务。在分析教育数据的过程中，存在以下问题：
数据挖掘得到了解决，因为只有教育的一些特征
过程是从大量数据样本中获得的。进行了数据聚类
采用经典的K-Means方法，特点是简单、高效
速度。使用以下方法在两个特征的空间中进行聚类分析：
机器学习库 scikit-learn (Python)。得到的簇为
由模糊三角隶属函数描述，可以正确地
确定每个学生在某个集群中的成员资格。的制作
模糊隶属函数是使用 scikit-fuzzy 库完成的。这
开发属于簇的对象的模糊函数也很有用
出于教育目的，因为它可以更好地理解原理
使用模糊逻辑。使用以下方法处理测试教育数据的结果
开发了软件，得到了正确的结果。结果表明，使用
模糊隶属函数可以正确确定
学生属于某些集群，即使这些集群不属于
明显分开。因此，可以更准确地确定
为每个学生推荐的任务难度级别，取决于他的
之前的评价。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10047</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线教育中面向目标的智能辅导系统。 （arXiv：2312.10053v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10053</link>
      <description><![CDATA[交互式智能辅导系统 (ITS) 通过以下方式增强传统 ITS：
通过互动和解决问题促进有效学习
在线教育。然而，主动参与，优先考虑资源优化
具有规划和评估能力，在当前的ITS中经常被忽视
设计。在这项工作中，我们研究了一项新任务，名为“目标导向”
智能辅导系统（GITS），旨在使学生掌握
通过战略性地规划定制的序列来实现指定的概念
练习和评估。解决政策目标导向问题
在 GITS 学习中，我们提出了一种新颖的基于图的强化学习
框架，名为规划-评估-交互（PAI）。具体来说，我们首先
利用认知结构信息来改善状态表征
用于计划下一步行动的学习和行动选择，可以是
辅导练习或评估目标概念。此外，我们使用一个
动态更新的认知诊断模型来模拟学生的反应
练习和概念。不同主题的三个基准数据集是
为实现 GITS 的离线学术研究而构建。实验性的
结果证明了 PAI 的有效性和效率以及广泛的
对各种类型的学生进行分析以展示挑战
在这个任务中。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10053</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行入门编程的下一步提示生成。 （arXiv：2312.10055v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10055</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型拥有回答问题、写作等技能
论文或解决编程练习。由于这些模型很容易
研究人员调查了他们的能力和风险
编程教育。这项工作探讨了法学硕士如何做出贡献
通过自动下一步提示支持学生进行编程教育。我们
研究导致有效的下一步提示和使用的提示实践
这些见解来构建我们的 StAP 导师。我们通过进行一次评估来评估这位导师
与学生一起进行实验，并进行专家评估。我们的研究结果表明
大多数法学硕士生成的反馈消息描述了一个具体的下一步，并且
根据学生的代码和方法进行个性化。然而，提示可能
学生在学习时包含误导性信息且缺乏足够的细节
临近作业结束时。这项工作展示了潜力
LLM 产生的反馈，但需要进一步研究来探索其
实际执行。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10055</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于响应影响的反事实推理进行可解释的知识追踪。 （arXiv：2312.10045v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10045</link>
      <description><![CDATA[知识追踪（KT）在计算机辅助教育和
智能辅导系统，旨在评估学生的知识水平
根据他们的过去预测他们未来在新问题上的表现
回复记录。而现有的深度学习知识追踪（DLKT）方法
显着提高了预测精度并达到了最先进的水平
结果，它们常常缺乏可解释性。为了解决这个问题
局限性，目前的方法已经探索将心理
实现更可解释的预测的影响，但他们往往忽视
历史反应的潜在影响。事实上，了解如何
模型根据响应影响进行预测可以增强
知识追踪过程的透明度和可信度，呈现
可解释 KT 新范式的机会。然而，测量
不可观察的响应影响具有挑战性。在本文中，我们采用
干预每个答案的反事实推理
\textit{如果学生错误地回答了一个问题，他/她会怎样？
实际上回答正确，反之亦然}。基于此，我们提出RCKT，
新颖的基于反应影响的反事实知识追踪框架。 RCKT
通过比较预测结果与事实来产生响应影响
序列和干预后构建的反事实序列。
此外，我们引入了最大化和推理技术来利用
积累过去不同应对措施的影响，进一步改善
模型的性能和可信度。大量的实验结果表明
我们的 RCKT 方法在以下方面优于最先进的知识追踪方法
针对六个基线的四个数据集，并提供了可信的解释
反应影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10045</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算机视觉深度度量学习：简要概述。 （arXiv：2312.10046v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10046</link>
      <description><![CDATA[优化深度神经网络的目标函数在以下方面发挥着至关重要的作用：
创建输入数据的增强特征表示。虽然
基于交叉熵的损失公式已广泛应用于各种领域
在有监督的深度学习应用中，这些方法往往较少
当类内方差较大且类间方差较小时足够
在输入数据分布中。深度度量学习寻求开发方法
旨在通过学习表示来衡量数据样本之间的相似性
将这些数据样本映射到代表性嵌入空间的函数。它
利用精心设计的采样策略和损失函数来帮助
优化判别性嵌入空间的生成，甚至对于
具有低类间方差和高类内方差的分布。在这个
本章中，我们将概述该领域的最新进展，
讨论最先进的深度度量学习方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10046</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>