<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>展望未来：深度情境化顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.14359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.14359v2 公告类型：替换 
摘要：顺序推荐旨在通过从用户行为历史中发现有价值的模式来估计用户的兴趣如何随时间演变。许多以前的顺序模型仅依靠用户的历史信息来模拟他们的兴趣演变，而忽略了未来信息在准确捕捉这些动态方面所起的关键作用。然而，有效地将未来信息纳入顺序建模并非易事，因为不可能利用任何目标用户的未来数据对其进行当前步骤预测。在本文中，我们提出了一种称为“展望未来”（LIFT）的顺序推荐新框架，它构建并利用顺序推荐的上下文。在 LIFT 中，目标用户交互的上下文基于 i）他自己的过去行为和 ii）从其他用户检索到的类似交互的过去和未来行为来表示。因此，学习到的上下文将更具信息量，并且在预测顺序推荐中的目标用户行为时更有效，而不会发生时间数据泄漏。此外，为了利用上下文本身所包含的内在信息，我们引入了一种创新的预训练方法，该方法结合了行为掩蔽。在我们对五个真实数据集进行的大量实验中，LIFT 在顺序推荐的点击率预测和评分预测任务中取得了显著的性能提升，超过了强基线，这表明从全局用户池中检索和利用相关上下文对顺序推荐大有裨益。实验代码位于 https://anonymous.4open.science/r/LIFT-277C/Readme.md。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.14359</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAPRI-FAIR：将多边公平性融入情境 POI 推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03109</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03109v3 公告类型：替换 
摘要：兴趣点 (POI) 推荐考虑了距离、高峰时段和用户签到等时空因素。鉴于它们对消费者体验和 POI 业务的影响，从多个角度考虑公平性至关重要。不幸的是，这些系统通常为不活跃用户提供不太准确的推荐，并且对不受欢迎的 POI 的曝光较少。本文开发了一种在现有模型中包含提供者和消费者公平性的后过滤方法，旨在平衡公平性指标（如项目曝光度）与性能指标（如精度和距离）。实验表明，在重新评分项目中，提供者公平性的线性评分模型在性能和长尾曝光之间提供了最佳平衡，有时不会损失太多的精度。通过向不活跃用户推荐更受欢迎的 POI 来解决消费者公平性问题可以提高某些模型和数据集的精度。然而，达到消费者和提供者公平性的帕累托前沿的组合导致最低的精度值，强调权衡很大程度上取决于模型和数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03109</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因素链式论文与审稿人匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.14483</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.14483v2 公告类型：替换 
摘要：随着学术会议论文提交量的快速增加，对自动和准确的论文-审稿人匹配的需求比以往任何时候都更加迫切。该领域的先前努力考虑了各种因素来评估审稿人的专业知识与论文的相关性，例如论文与审稿人之前作品之间的语义相似性、共同主题和引用联系。然而，这些研究大多只关注一个因素，导致对论文-审稿人相关性的评估不完整。为了解决这个问题，我们提出了一个统一的论文-审稿人匹配模型，该模型共同考虑了语义、主题和引用因素。具体来说，在训练过程中，我们对所有因素共享的语境化语言模型进行指令调整，以捕捉它们的共性和特征；在推理过程中，我们将这三个因素链接起来，以便根据提交的内容逐步、从粗到细地搜索合格的审稿人。在机器学习、计算机视觉、信息检索和数据挖掘等各个领域的四个数据集（其中一个是我们新贡献的）上的实验一致证明了我们提出的因素链模型与最先进的论文审稿人匹配方法和科学的预训练语言模型相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.14483</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阅读和思考：一种用于文档理解和推理的高效分步多模态语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00816v3 公告类型：替换 
摘要：理解多模态文档的内容对于准确提取相关证据并将其用于推理至关重要。现有的文档理解模型倾向于直接用单个单词或短语生成答案，忽略源文档的证据并且缺乏可解释性。在这项工作中，我们通过数据增强和扩展解决了缺乏分步能力的问题。具体而言，我们使用具有强大视觉理解和推理能力的多模态大型语言模型 (MLLM) 作为数据生成器来为文档图像生成分步问答对，并使用高性能 LLM 作为错误检测器来滤除噪声数据。这种分步数据生成管道是使用基于模板和少样本方法实现的。然后，我们使用生成的高质量数据来训练人性化的文档理解和推理模型，该模型专门用于解决需要推理或多跳问答的复杂问题，称为 DocAssistant。实验结果证明了分步生成的有效性和应用价值，与直接生成的答案相比，InfoVQA 复杂布局的得分提高了 5%，ChartQA 复杂推理的得分提高了 7%。我们希望我们的工作能够凸显合成数据的潜力，并鼓励进一步探索多模态文档推理能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00816</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房间里的大象：重新思考在顺序推荐中使用预训练语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08796v3 公告类型：替换 
摘要：在预训练语言模型 (PLM) 的帮助下，顺序推荐 (SR) 取得了重大进展。一些基于 PLM 的 SR 模型直接使用 PLM 编码用户历史行为的文本序列来学习用户表示，而很少深入探索 PLM 在行为序列建模中的能力和适用性。在这项工作中，我们首先在 PLM 和基于 PLM 的 SR 模型之间进行广泛的模型分析，发现 PLM 在行为序列建模中存在很大的未充分利用和参数冗余。受此启发，我们探索了 PLM 在 SR 中的不同轻量级用法，旨在最大限度地激发 PLM 对 SR 的能力，同时满足实际系统的效率和可用性要求。我们发现，采用行为调整的 PLM 来初始化传统基于 ID 的 SR 模型的项目是基于 PLM 的 SR 最经济的框架，这不会带来任何额外的推理成本，但与原始版本相比可以实现显着的性能提升。在五个数据集上进行的大量实验表明，与经典 SR 和基于 SOTA PLM 的 SR 模型相比，我们的简单通用框架可以带来显着的改进，而无需额外的推理成本。我们的代码可以在 https://github.com/777pomingzi/Rethinking-PLM-in-RS 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08796</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WeKnow-RAG：一种集成 Web 搜索和知识图谱的自适应检索增强生成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07611v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型（LLM）极大地促进了自适应智能代理的发展，并被定位为实现通用人工智能（AGI）的重要途径。然而，LLM 容易产生事实上不正确的信息，并且经常产生破坏其可靠性的“幻影”内容，这对其在现实场景中的部署构成了严峻挑战。通过结合外部数据库和信息检索机制来增强 LLM 是一种有效的途径。为了应对上述挑战，我们提出了一种称为 WeKnow-RAG 的新方法，它将 Web 搜索和知识图谱集成到“检索增强生成（RAG）”系统中。首先，通过将知识图谱的结构化表示与密集向量检索的灵活性相结合，提高了 LLM 响应的准确性和可靠性。然后，WeKnow-RAG 利用特定领域的知识图谱来满足各种查询和领域，从而通过使用稀疏和密集检索方法采用多阶段网页检索技术来提高事实信息和复杂推理任务的性能。我们的方法有效地平衡了信息检索的效率和准确性，从而改善了整个检索过程。最后，我们还为 LLM 集成了一个自我评估机制，以评估其生成的答案的可信度。我们的方法在广泛的离线实验和在线提交中证明了其出色的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07611</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 N 树进行精确轨迹相似性搜索：kNN 和范围查询的有效度量指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07650v1 公告类型：交叉
摘要：相似性搜索是在对象集合中查找与给定查询对象相似的对象的问题。这是现代应用中的一个基本问题，所考虑的对象可能多种多样，如空间中的位置、文本文档、图像、推特消息或移动对象的轨迹。
本文的动机是后一种应用。轨迹是移动物体（如车辆、动物、公共交通或人体部位）的记录运动。我们提出了一种称为 DistanceAvg 的新型距离函数来捕捉此类运动的相似性。为了实用，有必要为这种距离测量提供索引。
幸运的是，我们不需要从头开始。一种通用且统一的方法是度量空间，它仅通过具有某些自然属性的距离（相似性）函数来组织对象集。我们的函数 DistanceAvg 是一个度量。
尽管度量索引已被研究了几十年，并且有许多此类结构可用，但它们在轨迹方面的表现并不理想。在本文中，我们提出了一种新设计，其性能优于现有的最佳 kNN 查询索引，并且对于范围查询同样出色。它特别适用于昂贵的距离函数，因为它们出现在轨迹相似性搜索中。在许多应用中，kNN 查询比范围查询更实用，因为确定合适的搜索半径可能很困难。我们的索引为给定的距离函数提供了精确的结果集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07650</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MM-GEF：多模态表征与协同过滤相结合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.07222</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.07222v2 公告类型：替换 
摘要：在现代电子商务中，各种模态的项目内容特征为推荐系统提供了准确而全面的信息。之前的大部分工作要么侧重于在建模用户-项目交互期间学习有效的项目表示，要么通过分析多模态特征来探索项目-项目关系。然而，这些方法未能将协作的项目-用户-项目关系纳入基于多模态特征的项目结构中。在这项工作中，我们提出了一种基于图的项目结构增强方法 MM-GEF：具有图早期融合的多模态推荐，它有效地将多模态内容的潜在项目结构与协作信号相结合。我们表明，多模态特征的早期融合提供了显着的改进，而不是分别处理不同模态的内容特征。MM-GEF 通过注入从多模态和协作信号中获得的结构信息来学习精细的项目表示。通过对四个公开可用的数据集进行大量实验，我们证明了我们的方法相对于最先进的多模态推荐方法的系统改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.07222</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现公平、严格的评估：具有隐式反馈的 Top-N 推荐任务的超参数优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07630v1 Announce Type: new 
摘要：随着互联网的广泛使用，数据量激增，导致信息过载问题。推荐系统应运而生，根据用户的偏好和历史数据为用户提供个性化推荐。然而，随着推荐模型变得越来越复杂，为不同的模型找到最佳的超参数组合已成为一项挑战。高维的超参数搜索空间给研究者带来了诸多挑战，而无法公开超参数设置可能会妨碍研究结果的可重复性。本文研究了Top-N隐式推荐问题，重点利用超参数优化算法对比较实验中常用的基准推荐算法进行优化。我们提出了一种遵循公平比较原则的研究方法，采用七种超参数搜索算法在三个数据集上对六种常见的推荐算法进行微调。我们确定了各种推荐算法在不同类型数据集上最合适的超参数搜索算法，作为后续研究的参考。此项研究有助于基于超参数优化的推荐系统的算法研究，为比较提供公平的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07630</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GQE：增强文本视频检索的通用查询扩展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07249</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07249v1 公告类型：交叉 
摘要：在快速扩展的网络视频内容领域，文本视频检索任务变得越来越重要，它弥合了文本查询和视频数据之间的语义鸿沟。本文介绍了一种新颖的以数据为中心的方法，即广义查询扩展 (GQE)，以解决文本和视频之间固有的信息不平衡问题，从而提高文本视频检索系统的有效性。与专注于设计复杂的跨模态交互机制的传统以模型为中心的方法不同，GQE 旨在在训练和测试阶段扩展与视频相关的文本查询。通过自适应地将视频分割成短片段并采用零镜头字幕，GQE 通过全面的场景描述丰富了训练数据集，有效地弥合了数据不平衡差距。此外，在检索过程中，GQE 利用大型语言模型 (LLM) 生成多样化的查询集，并使用查询选择模块根据相关性和多样性过滤这些查询，从而优化检索性能并降低计算开销。我们的贡献包括详细研究信息不平衡挑战、提出一种在视频文本数据集中扩展查询的新方法，以及引入一种在不增加计算成本的情况下提高检索准确性的查询选择策略。GQE 在多个基准测试中实现了最先进的性能，包括 MSR-VTT、MSVD、LSMDC 和 VATEX，证明了从数据中心角度解决文本视频检索的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07249</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新课程，新机遇——乌干达中学课程规划的检索增强生成。原型质量评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07542</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07542v1 公告类型：交叉 
摘要：简介：中学教育质量差仍然被视为 21 世纪乌干达面临的主要问题之一，尤其是在农村地区。研究发现了几个问题，包括教师课程计划质量低下或缺席。随着政府推动实施新课程，现有的课程计划变得过时，问题更加严重。使用检索增强生成方法，我们开发了一个原型，可根据政府认可的教科书生成定制的课程计划。这有助于教师更高效、更高质量地创建课程计划，确保它们完全符合新课程和基于能力的学习方法。
方法：原型是使用 Cohere LLM 和句子嵌入以及 LangChain 框架创建的，然后在公共网站上提供。向量存储针对三本新课程教科书（ICT、数学、历史）进行了培训，所有教科书均为中学 1 级。根据教科书中建议的时间段，按照伪随机生成协议生成了 24 份教案。三位独立评估员按照 Ndihokubwayo 等人 (2022) 制定的专门针对东非和基于能力的课程设计的教案分析协议 (LPAP) 对教案的技术质量进行了分析。
结果：使用 LPAP 对 24 份教案进行评估，结果显示平均质量在 75% 到 80% 之间，相当于“非常好的教案”。没有一份教案的得分低于 65%，尽管可以说一份教案缺少了主题。总之，生成的教案的质量至少与人工创建的教案相当，甚至更好，正如卢旺达的一项研究表明的那样，其中没有一份教案甚至达到 50% 的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07542</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SumRecom：一种通过学习用户反馈实现个性化摘要的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07294v1 公告类型：新
摘要：现有的多文档摘要方法为所有用户生成统一的摘要，而不考虑个人的兴趣，这是非常不切实际的。制作特定于用户的摘要是一项具有挑战性的任务，因为它需要：i）获取有关用户的相关信息；ii）将信息聚合并集成到用户模型中；iii）利用提供的信息制作个性化摘要。因此，在本文中，我们提出了一种解决摘要中一个实质性且具有挑战性的问题的解决方案，即为特定用户推荐摘要。所提出的方法称为 SumRecom，它将人类带入循环并专注于三个方面：个性化、交互和学习用户的兴趣，而无需参考摘要。SumRecom 有两个步骤：i）用户偏好提取器用于捕获用户选择基本概念的倾向，ii）摘要器根据给定的反馈发现最适合用户的摘要。基准数据集上各种自动和人工评估证明了 SumRecom 在生成用户特定摘要方面的优势。文档摘要、交互式摘要、个性化摘要和强化学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07294</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越项目间关系：基于 LLM 的序列推荐的动态自适应专家混合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07427</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07427v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统 (SRS) 根据用户历史交互序列预测用户可能喜欢的下一个项目。受大型语言模型 (LLM) 在各种 AI 应用中兴起的启发，基于 LLM 的 SRS 的研究激增。尽管现有的基于 LLM 的 SRS 具有吸引人的性能，但仍表现出一些局限性，包括忽略项目内关系、忽略长期协作知识以及使用不灵活的架构设计进行适应。为了缓解这些问题，我们提出了一种基于 LLM 的 SRS，名为 MixRec。 MixRec 建立在粗粒度自适应的基础上，用于捕捉项目间关系，并进一步增强了以下功能：(1) 上下文掩蔽，可对项目内关系进行建模，以帮助 LLM 更好地理解 SRS 上下文中的标记和项目语义；(2) 协作知识注入，可帮助 LLM 整合长期协作知识；(3) 动态自适应专家混合设计，可以灵活地选择基于贝叶斯优化的专家架构，以更好地整合不同的顺序信息。大量实验表明，MixRec 可以动态、自适应地有效处理顺序推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07427</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论有限度量数据的局部超度量性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07174</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07174v1 公告类型：新
摘要：通过以下观点提出了有限度量数据的新局部超度量度量：它们的 Vietoris-Rips 角是来自 p-adic Mumford 曲线的样本，这些曲线具有来自正则微分 1 形式的 Radon 测度。这已通过实验应用于鸢尾花数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07174</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CTR 预测中动态冷启动场景优化的场景自适应网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07278</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07278v2 公告类型：新
摘要：在现代移动电子商务领域，通过基于位置的在线服务为用户提供附近的商业服务推荐变得越来越重要。虽然机器学习方法在多场景推荐中显示出良好的前景，但现有的方法往往难以解决前所未有的场景中的冷启动问题：商业选择的日益多样化，以及场景的在线寿命较短，导致在线和动态场景中有效推荐的复杂性。在这项工作中，我们提出了场景自适应网络（SwAN），这是一种强调针对新场景的高性能冷启动在线推荐的新方法。我们的方法引入了几个关键功能，包括场景相似性学习、用户特定的场景转换认知、新场景的场景特定信息构建以及增强场景之间分散的逻辑信息。我们展示了 SwAN 通过有效地在线处理任何新到达场景的冷​​启动推荐来优化动态多场景推荐问题的潜力。更令人欣喜的是，SwAN已成功部署在日服务数百万客户的美团在线餐饮推荐服务中，并且SwAN相对于基线实现了5.64%的CTR指标提升、日订单量占比提升5.19%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07278</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>