<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>充分利用您的数据：更改训练数据分布以提高分布内泛化性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17768</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17768v1 公告类型：新
摘要：我们是否可以修改训练数据分布，以鼓励底层优化方法在分布数据上找到具有优异泛化性能的解决方案？在这项工作中，我们通过比较梯度下降（GD）的归纳偏差与锐度感知最小化（SAM）的归纳偏差，首次解决了这个问题。通过研究两层 CNN，我们证明 SAM 可以更一致地学习简单和困难的特征，特别是在早期阶段。也就是说，与 GD 相比，SAM 更不容易受到简单性偏差的影响。基于这一观察，我们提出了 USEFUL，一种在训练早期根据网络输出对示例进行聚类的算法，并对没有简单特征的示例进行上采样，以减轻简单性偏差的陷阱。我们凭经验证明，通过模仿 SAM 的训练动态，用 (S)GD 进行训练时，以这种方式修改训练数据分布可以有效提高原始数据分布的泛化性能。值得注意的是，我们证明我们的方法可以与 SAM 和现有的数据增强策略相结合，据我们所知，在 CIFAR10、STL10、CINIC10、Tiny-ImageNet 上训练 ResNet18 时实现最先进的性能； CIFAR100 上的 ResNet34；以及 CIFAR10 上的 VGG19 和 DenseNet121。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17768</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最小体积压缩潜在空间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17773v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了最小体积（Least Volume）——一种受几何直觉启发的简单而有效的正则化——可以减少自动编码器所需的潜在维度数量，而不需要任何关于数据集内在维度的先验知识。我们证明了解码器的 Lipschitz 连续性是其工作的关键，并证明 PCA 只是其线性特例，并揭示了当应用于非线性模型时，它具有类似 PCA 的重要性排序效应。我们展示了一些教学玩具问题正则化背后的直觉，以及它在几个基准问题上的有效性，包括 MNIST、CIFAR-10 和 CelebA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17773</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果扩散自动编码器：通过扩散概率模型实现反事实生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17735v1 公告类型：新
摘要：扩散概率模型（DPM）已成为高质量图像生成的最先进技术。然而，DPM 具有任意的噪声潜在空间，没有可解释或可控的语义。尽管在提高图像样本质量方面已经做出了大量的研究工作，但在使用扩散模型进行表示控制生成方面的工作却很少。具体来说，使用 DPM 进行因果建模和可控反事实生成是一个尚未充分探索的领域。在这项工作中，我们提出了 CausalDiffAE，一种基于扩散的因果表示学习框架，可以根据指定的因果模型实现反事实生成。我们的关键思想是使用编码器从高维数据中提取高级语义上有意义的因果变量，并使用反向扩散对随机变化进行建模。我们提出了一种因果编码机制，将高维数据映射到因果相关的潜在因素，并使用神经网络参数化潜在因素之间的因果机制。为了强制解开因果变量，我们制定了一个变分目标，并在先验中利用辅助标签信息来规范潜在空间。我们提出了一种基于 DDIM 的反事实生成程序，并受到 do 干预。最后，为了解决有限标签监督场景，我们还研究了部分训练数据未标记时 CausalDiffAE 的应用，这也使得能够对推理过程中生成反事实的干预强度进行精细控制。我们凭经验表明，CausalDiffAE 学习了一个解开的潜在空间，并且能够生成高质量的反事实图像。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17735</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于无限假设集的罗生门比率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17746v1 公告类型：新
摘要：给定一个分类问题和一组分类器，罗生门比率衡量分类器产生小于给定损失的比例。之前的工作探讨了在有限的分类器族的情况下大罗生门比的优势。这里我们考虑无限族的更一般情况。我们证明，大的罗生门比率保证了在族的随机子集中选择具有最佳经验准确性的分类器，这可能会提高泛化性，但不会增加经验损失太多。我们在涉及无限分类器族的两个例子中量化了罗生门比率，以说明罗生门比率很大的情况。在第一个示例中，我们使用仿射分类器估计正态分布类分类的罗生门比率。在第二个例子中，当分类器族由双层 ReLU 神经网络组成时，我们使用修正的 Gram 矩阵获得了分类问题的罗生门比的下界。一般来说，我们表明可以使用训练数据集以及来自分类器系列的随机样本来估计罗生门比率，并且我们保证这种估计接近罗生门比率的真实值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17746</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用协作边缘计算实现无线网络大 AI 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17766</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17766v1 公告类型：新
摘要：大人工智能（AI）模型已成为各种边缘智能应用的关键要素，例如智能家居中的语音助手和智能工厂中的自主机器人。由于有限的计算资源和与训练相关的密集工作负载之间的固有冲突，训练大型人工智能模型（例如，进行个性化微调和持续模型细化）给边缘设备带来了重大挑战。尽管设备上训练受到限制，传统方法通常采用聚合训练数据并将其发送到远程云进行集中训练。然而，这种方法既不是可持续的，它会给远程回程传输和能源消耗的数据中心带来压力，也不是安全私有的，因为它与远程基础设施共享用户的原始数据。为了应对这些挑战，我们还观察到流行的边缘环境通常包含各种可信边缘设备，这些设备具有未开发的空闲资源，可用于边缘训练加速。受此启发，在本文中，我们提出了协作边缘训练，这是一种新颖的训练机制，可以将一组可信边缘设备编排为资源池，以在边缘进行快速、可持续的大人工智能模型训练。作为第一步，我们提出了一个用于构建协作边缘培训系统的综合框架，并根据其工作流程深入分析其优点和可持续的调度选择。为了进一步研究其并行设计的影响，我们从能源需求的角度出发，通过实际测试平台对四种典型并行的案例进行了实证研究。最后，我们讨论可持续协作边缘训练的开放挑战，以指出以边缘为中心的大人工智能模型训练的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17766</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最小最大采样和分布式聚合的有偏估计器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17690</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17690v1 公告类型：新
摘要：最小最大采样是一种对实值向量进行下采样的技术，可最小化所有向量分量的最大方差。这种方法对于减少必须通过受限网络链路（例如在广域网中）发送的数据量很有用。 MinMax 可以提供向量元素的无偏估计，以及从多个位置组合向量时提供聚合的无偏估计。在这项工作中，我们提出了一种有偏差的 MinMax 估计方案，B-MinMax，它以估计器偏差的增加来换取方差的减少。我们证明，当不执行聚合时，与无偏 MinMax 估计器相比，B-MinMax 获得严格较低的 MSE。当需要聚合时，当样本量较小或聚合向量的数量有限时，B-MinMax 更可取。我们的实验表明，这种方法可以在许多实际设置中显着降低 MinMax 采样的 MSE。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17690</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过视觉变压器从表面热图像进行熔池深度轮廓预测的深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17699v1 公告类型：新
摘要：激光粉末床熔合 (L-PBF) 过程中产生的熔池之间重叠不足会导致未熔合缺陷以及机械和疲劳性能恶化。熔池地下形态的原位监测需要专门的设备，但这些设备可能不易获取或扩展。因此，我们引入了一种机器学习框架，将通过高速彩色成像观察到的原位双色热图像与熔池横截面的二维轮廓相关联。具体来说，我们采用混合 CNN-Transformer 架构来建立单珠离轴热图像序列与通过光学显微镜测量的熔池横截面轮廓之间的相关性。在此架构中，ResNet 模型将热图像中包含的空间信息嵌入到潜在向量中，而 Transformer 模型则将嵌入向量的序列关联起来以提取时间信息。我们的框架能够对地下熔池结构的曲率进行建模，与分析熔池模型相比，在高能量密度范围内具有改进的性能。该模型的性能是通过与相应的实验熔池观察结果进行尺寸和几何比较来评估的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17699</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于中心的放松学习，抵御成员推理攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17674</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17674v1 公告类型：新
摘要： 成员推理攻击（MIA）目前被认为是主要的隐私攻击策略之一，其防御机制也得到了广泛的探索。然而，现有的防御方法与理想模型在性能和部署成本方面仍然存在差距。特别是，我们观察到模型的隐私漏洞与模型的数据记忆能力和泛化能力之间的差距密切相关。为了解决这个问题，我们提出了一种新的与架构无关的训练范式，称为基于中心的宽松学习（CRL），它适用于任何分类模型，并通过牺牲最小或不损失模型泛化性来提供隐私保护。我们强调CRL可以更好地维护会员和非会员数据之间模型的一致性。通过对标准分类数据集的大量实验，我们凭经验证明这种方法具有可比的性能，而不需要额外的模型容量或数据成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17674</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨领域强化学习的知识转移：系统回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17687</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17687v1 公告类型：新
摘要：强化学习（RL）提供了一个框架，可以通过反复试验来训练代理来解决复杂的决策问题。在很少监督的情况下学习会导致强化学习方法需要大量数据，这使得它们对于许多应用（例如机器人）来说过于昂贵。通过重用不同任务中的知识，知识迁移方法提供了一种减少强化学习训练时间的替代方案。考虑到数据稀缺的严重性，人们对能够跨不同领域（即具有不同表示的问题）转移知识的方法越来越感兴趣，因为它们提供了灵活性。这篇综述对跨不同领域知识转移的方法进行了统一分析。通过基于迁移方法分类的分类法，以及基于数据假设要求的作品表征，本文的目标是 1) 为跨领域 RL 设置提供知识迁移方法的全面、系统的修订，2）对这些方法进行分类和表征，以根据其传输方法和数据要求等相关特征进行分析，3）讨论跨领域知识转移的主要挑战，以及值得探索解决的未来方向的想法这些问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17687</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在英国生物银行中使用预训练和交互模型进行血统特异性疾病预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17626</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17626v1 公告类型：新
摘要：最近的全基因组关联研究（GWAS）揭示了复杂性状的遗传基础，但显示非欧洲血统个体的代表性不足，凸显了遗传研究中的关键差距。在这里，我们评估是否可以使用多组学数据改进跨不同血统的疾病预测。我们评估了 Group-LASSO INTERaction-NET (glinternet) 和预训练 lasso 在疾病预测中的表现，重点关注英国生物银行的不同祖先。模型根据来自英国白人和其他血统的数据进行训练，并在超过 96,000 人的队列中针对 8 种疾病进行了验证。在训练的 96 个模型中，我们报告了 16 个模型在 ROC-AUC 分数方面具有统计显着的增量预测性能。这些发现表明，借用多个祖先信息的先进统计方法可能会改善疾病风险预测，但效果有限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17626</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hard ASH：稀疏性和正确的优化器使人成为持续学习者</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17651v1 公告类型：新
摘要：在课堂增量学习中，神经网络通常会遭受灾难性遗忘。我们证明，具有稀疏激活函数和自适应学习率优化器的 MLP 可以与 Split-MNIST 任务中已建立的正则化技术竞争。我们强调了自适应 SwisH (ASH) 激活函数在这种情况下的有效性，并引入了一种新颖的变体，硬自适应 SwisH (Hard ASH)，以进一步增强学习保留。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17651</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习动态和共享 3D 空间中的操作任务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17673</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17673v1 公告类型：新
摘要：除了风险暴露之外，每个经历大量物料搬运、重复和详尽操作的行业都需要自动化分离过程。通过在工作场所和人类操作员之间引入协作自主系统（例如机械手），可以有效地学习自动拾取和放置操作。在本文中，我们提出了一种深度强化学习策略，以学习从双操纵器之间的共享工作空间到多目标目的地的多类别项目的放置任务，假设拾取已经完成。该学习策略首先利用随机演员批评家框架来训练代理的策略网络，其次利用动态 3D Gym 环境，其中静态和动态障碍（例如人为因素和机器人伴侣）构成马尔可夫决策过程的状态空间。学习是在 Gazebo 模拟器中进行的，实验表明，代理的累积奖励函数会增加，远离人为因素。未来的研究将同时提高两个智能体的任务绩效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17673</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoSD：具有对比异构主题图学习的协作姿态检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17609v1 公告类型：新
摘要：立场检测旨在识别个人支持或反对特定目标或有争议主题的观点。当前用于姿态检测的先进神经模型通常采用全参数化 softmax 分类器。然而，这些方法存在一些局限性，包括缺乏可解释性、对潜在数据结构不敏感以及单峰性，这极大地限制了它们的性能和应用。为了应对这些挑战，我们提出了一种名为（CoSD）的新型协作立场检测框架，该框架利用对比异构主题图学习来学习文本、主题和立场标签之间的主题感知语义和协作信号，以增强立场检测。在训练过程中，我们构建了一个异构图，通过使用潜在狄利克雷分配，通过隐式主题来结构性地组织文本和立场。然后，我们执行对比图学习来学习异构节点表示，通过精心设计的协作传播聚合（CPA）模块聚合信息丰富的多跳协作信号。在推理过程中，我们引入了混合相似性评分模块，以实现主题感知语义和协作信号的全面结合以进行立场检测。对两个基准数据集的大量实验证明了 CoSD 最先进的检测性能，验证了我们协作框架的有效性和可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17609</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经模式：非线性模态子空间的自监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17620v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种自监督方法来学习基于物理的子空间以进行实时模拟。现有的基于学习的方法通过以纯几何方式逼近预定义的模拟数据来构造子空间。然而，这种方法往往会产生高能构型，导致潜在空间维度纠缠，并且在训练集之外的泛化能力很差。为了克服这些限制，我们提出了一种自我监督的方法，可以在训练期间直接最小化系统的机械能。我们表明，我们的方法导致学习的子空间反映物理平衡约束，解决以前方法的过度拟合问题，并提供可解释的潜在空间参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17620</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱丽丝在不同的仙境中的冒险——第一卷，土地之旅</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17625</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17625v1 公告类型：新
摘要：本书是对现代（深度）神经网络设计的独立介绍。因为“神经”一词带有很多历史包袱，所以我更喜欢文本中更简单的术语“可微分模型”。这本 250 页的书的重点是构建用于处理 $n$D 数据的高效模块，包括卷积、变换器、图形层和现代循环模型（包括线性变换器和结构化状态空间模型）。由于该领域发展迅速，我试图在理论和代码、历史考虑和最新趋势之间取得良好的平衡。我假设读者对机器学习和线性代数有所了解，但必要时我会尝试介绍一些预备知识。
  该书是我在 Sapienza 教授的一门名为“数据科学应用的神经网络”课程的一组讲义的精炼草稿。我没有涵盖许多高级主题（生成建模、可解释性、提示、代理），这些主题将随着时间的推移在配套网站中发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17625</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>