<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对于稀疏因果贝叶斯网络，精确发现是多项式的</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.15012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.15012v1 公告类型：交叉 
摘要：因果贝叶斯网络是广泛使用的工具，用于总结变量之间的依赖关系并阐明其假定的因果关系。从数据中学习网络通常很难计算。当前用于精确因果发现的最先进的方法是在有向无环图的底层空间上的整数线性规划、在拓扑序空间上的动态规划和最短路径搜索以及将两者结合起来的约束规划。对于序上的动态规划，已知计算复杂度是网络中变量数量的以 2 为底的指数。我们演示了如何使用贝叶斯网络的属性来修剪搜索空间并降低计算成本，同时仍保证精确发现。当包括新的路径搜索和分而治之标准时，我们证明了匹配的二次时间最优性，以及具有对数界最大连通分量的任何网络类的多项式时间最优性。在模拟研究中，我们观察到稀疏网络的多项式依赖性，并且超过某个临界值后，底数的对数会随着网络密度而增长。然后，我们的方法在较低密度下胜过最先进的方法。因此，这些结果为在更大、更稀疏的网络中更快地发现精确的因果关系铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.15012</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KalMamba：面向不确定性条件下强化学习的高效概率状态空间模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.15131</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.15131v1 公告类型：交叉 
摘要：概率状态空间模型 (SSM) 对于从高维、部分信息进行强化学习 (RL) 至关重要，因为它们为控制提供了简洁的表示。然而，它们缺乏最近的确定性对应物（如 S4 或 Mamba）的计算效率。我们提出了 KalMamba，这是一种用于学习 RL 表示的有效架构，它结合了概率 SSM 的优势和确定性 SSM 的可扩展性。KalMamba 利用 Mamba 学习潜在空间中线性高斯 SSM 的动态参数。在这个潜在空间中的推理相当于标准的卡尔曼滤波和平滑。我们使用类似于 Mamba 的并行关联扫描来实现这些操作，以获得原则性、高效且可扩展的概率 SSM。我们的实验表明，KalMamba 可与 RL 中最先进的 SSM 方法相媲美，同时显著提高计算效率，尤其是在较长的交互序列上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.15131</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用点预测器提高预测区间的可靠性：异方差分位数回归和宽度自适应共形推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14904</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14904v1 公告类型：交叉 
摘要：为时间序列预测问题构建预测区间是一项复杂的挑战，特别是当仅依赖点预测器时，这是业内从业人员的常见情况。虽然研究主要集中在实现越来越有效的有效区间，但我们认为，在评估一组区间时，仅靠传统的措施是不够的。还有其他关键特征：区间的长度必须有所不同，这种变化与预测的难度直接相关，并且区间的覆盖范围必须与预测的难度保持独立才能发挥实际效用。我们提出了异方差分位数回归 (HQR) 模型和宽度自适应共形推理 (WACI) 方法，分别提供理论覆盖保证，以克服这些问题。这些方法是在电价预测和风力发电预测的背景下评估的，代表了时间序列预测中的复杂场景。结果表明，HQR 和 WACI 不仅改善或实现了典型的有效性和效率衡量标准，而且还成功地满足了通常被忽视的特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14904</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主要会议论文集的层次主题分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14983</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14983v1 公告类型：交叉
摘要：在本文中，我们开发了一个用于分层文本分类的决策支持系统。我们考虑具有由专家以树的形式给出的固定层次结构主题的文本集合。系统根据与给定文档的相关性对主题进行排序。专家选择最相关的主题之一来完成分类。我们提出了一个加权分层相似度函数来计算主题相关性。该函数计算文档和树枝的相似度。此函数中的权重决定单词重要性。我们使用单词的熵来估计权重。
提出的分层相似度函数制定了文档主题、参数和超参数的联合分层主题分类概率模型。变分贝叶斯推理给出了闭式 EM 算法。EM 算法估计参数并计算给定文档的主题概率。与分层多类SVM、自适应正则化的分层PLSA、分层朴素贝叶斯相比，加权分层相似度函数在EURO重要会议摘要集和工业公司网站集的排序准确率有较好的提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14983</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用几何变换器的概率和可区分无线模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14995v1 公告类型：交叉 
摘要：对电磁信号传播进行建模对于设计现代通信系统至关重要。虽然存在基于射线追踪的精确模拟器，但它们不适合解决逆问题或集成到自动设计循环中。我们建议通过利用问题的几何方面的可微分神经替代来解决这些挑战。我们首先介绍无线几何代数变换器 (Wi-GATr)，这是一种用于模拟 3D 环境中无线传播的通用骨干架构。它使用基于几何代数的多功能表示，并且相对于底层物理的对称群 E(3) 等变。其次，我们研究了两种基于可微分预测建模和扩散模型的信号预测和逆问题的算法方法。我们展示了这些方法如何让我们预测接收功率、定位接收器以及从接收信号重建 3D 环境。最后，我们介绍了两个大型的、以几何为中心的室内场景无线信号传播数据集。在实验中，我们表明我们的几何前向方法比各种基线方法使用更少的数据实现了更高保真度的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14995</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯 PINN 反问题估计率研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14808</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14808v1 公告类型：交叉 
摘要：使用物理信息神经网络 (PINN) 解决偏微分方程 (PDE) 及其逆问题是物理和机器学习界中一种快速发展的方法。尽管 PINN 的几种架构在实践中表现显著，但我们对其性能的理论理解有些有限。在这项工作中，我们研究了来自 $n$ 个独立噪声测量的 PDE 解的贝叶斯 PINN 估计量的行为。我们专注于一类参数呈线性的方程（具有未知系数 $\theta_\star$）。我们表明，当偏微分方程允许经典解（例如 $u_\star$）时，可微分为 $\beta$ 阶，贝叶斯后验均值的均方误差至少为 $n^{-2\beta/(2\beta + d)}$ 阶。此外，我们根据底层微分算子的阶数建立了 $\theta_\star$ 线性系数的收敛速度。最后但同样重要的是，我们的理论结果通过大量模拟得到验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14808</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图形数据结构和知识图谱的特征选择策略回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14864</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14864v1 公告类型：交叉 
摘要：知识图谱 (KG) 中的特征选择越来越多地应用于各种领域，包括生物医学研究、自然语言处理 (NLP) 和个性化推荐系统。本文深入研究了 KG 中的特征选择方法，强调了它们在增强机器学习 (ML) 模型功效、假设生成和可解释性方面的作用。通过这次全面的审查，我们旨在促进 KG 特征选择的进一步创新，为各个领域更具洞察力、更高效和可解释的分析模型铺平道路。我们的探索揭示了可扩展性、准确性和可解释性在特征选择技术中的关键重要性，提倡整合领域知识来改进选择过程。我们强调了多目标优化和跨学科合作在推进 KG 特征选择方面的巨大潜力，强调了这些方法对精准医学等领域的变革性影响。论文最后规划了未来的发展方向，包括开发可扩展的动态特征选择算法，以及整合可解释的人工智能原理，以促进知识图谱驱动模型的透明度和信任。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14864</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用可解释贝叶斯神经网络进行图形结构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14786v1 公告类型：交叉 
摘要：图形是通用工具，用于编码数据的底层关系结构。通常没有给出此图，因此从节点观察中推断它的任务变得很重要。传统方法制定具有平滑度促进目标的凸逆问题，并依靠迭代方法来获得解决方案。在有图标签的监督设置中，可以展开并截断这些迭代以形成端到端训练的深度网络。这样的网络是参数高效的，并从优化公式中继承了归纳偏差，这对于医学、金融和自然科学等数据受限设置来说是一个有吸引力的方面。但通常这样的设置同样关心边缘预测的不确定性，而不仅仅是点估计。在这里，我们引入了具有独立可解释参数的新型迭代，即其值（独立于其他参数的设置）成比例地影响估计图的特征（例如边缘稀疏性）的参数。展开这些迭代后，关于这些图形特征的先验知识会形成这些可独立解释的网络参数的先验分布，从而产生一个贝叶斯神经网络 (BNN)，该网络能够从平滑信号观测中进行图形结构学习 (GSL)。快速执行和参数效率允许通过马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 进行高保真后验近似，从而量化边缘预测的不确定性。合成和真实数据实验证实了该模型能够提供经过良好校准的不确定性估计，测试用例包括从 S$\&amp;$P$500$ 数据中揭示经济部门模块结构和从 MNIST 图像中恢复成对数字相似性。总体而言，该框架使 GSL 能够在数据结构不确定性至关重要的中等规模应用中使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14786</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有球形扩散的全球气候模型的概率模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14798v1 公告类型：交叉 
摘要：数据驱动的深度学习模型即将改变全球天气预报。这一成功是否可以扩展到气候建模仍是一个悬而未决的问题，因为长期推理部署和数据复杂性带来了重大挑战。在这里，我们提出了第一个条件生成模型，该模型能够生成准确且物理一致的全球气候集合模拟。我们的模型以 6 小时为时间步长运行，并且被证明在长达 10 年的模拟中是稳定的。我们的方法超越了相关基线，几乎达到了成功气候模型模拟的黄金标准。我们讨论了基于动力学的扩散模型方法背后的关键设计选择，这使得这一重要步骤朝着高效的数据驱动的气候模拟迈出重要一步，可以帮助我们更好地了解地球并适应不断变化的气候。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14798</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优先多目标贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14699v1 公告类型：交叉 
摘要：优先贝叶斯优化 (PBO) 是一种框架，用于优化决策者对可用设计选择的潜在偏好。虽然偏好通常涉及多个相互冲突的目标，但 PBO 中的现有工作假设偏好可以由单个目标函数编码。例如，在机器人辅助设备中，技术人员通常会尝试最大限度地提高用户舒适度，同时最大限度地降低机械能耗以延长电池寿命。同样，在自动驾驶政策设计中，决策者希望在制定政策之前了解多种安全和性能属性之间的权衡。为了解决这一差距，我们提出了第一个具有多个目标的 PBO 框架。在这个框架内，我们提出了对决标量汤普森采样 (DSTS)，这是流行的对决汤普森算法的多目标泛化，它可能在 PBO 设置之外引起人们的兴趣。我们通过四个综合测试函数和两个模拟外骨骼个性化和驾驶策略设计任务对 DSTS 进行了评估，结果表明它的表现优于多个基准。最后，我们证明了 DSTS 是渐近一致的。据我们所知，这一结果直接为 PBO 设置中的决斗汤普森采样提供了第一个收敛保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14699</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有神经贝叶斯估计的认知模型的潜在变量序列识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14742</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14742v1 公告类型：交叉 
摘要：从计算认知模型中提取随时间变化的潜在变量是基于模型的神经分析的关键步骤，旨在了解认知过程的神经相关性。然而，现有的方法只允许研究人员推断出解释受试者在相对较小的认知模型类别中行为的潜在变量。例如，基于最大后验参数估计，目前标准技术无法实现具有分析难解可能性的广泛相关认知模型。在这里，我们提出了一种扩展神经贝叶斯估计的方法，以使用循环神经网络和模拟数据集学习实验数据和目标潜在变量空间之间的直接映射。我们表明，我们的方法在推断易处理和难处理模型中的潜在变量序列方面都取得了有竞争力的性能。此外，该方法可以在不同的计算模型中推广，并且适用于连续和离散潜在空间。然后我们展示了它在现实世界数据集中的适用性。我们的工作强调，结合循环神经网络和基于模拟的推理来识别潜在变量序列，可以使研究人员访问更广泛的认知模型，进行基于模型的神经分析，从而测试更广泛的理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14742</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种优化复杂性能指标的通用在线算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14743v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑对性能指标进行顺序最大化，这些指标是分类器混淆矩阵的一般函数（例如精度、F 度量或 G 均值）。此类指标通常不可分解为单个实例，因此优化起来非常具有挑战性。虽然它们已经在批处理设置的不同框架下进行了广泛的研究，但它们在在线学习机制中的分析非常有限，只有少数例外。在本文中，我们介绍并分析了一种通用的在线算法，该算法可以直接用于二元、多类和多标签分类问题中的各种复杂性能指标。该算法的更新和预测规则非常简单且计算效率高，无需存储任何过去的数据。我们表明该算法对凹面和平滑指标的遗憾值为 $\mathcal{O}(\frac{\ln n}{n})$，并在实证研究中验证了所提算法的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14743</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯神经网络用于预测全场材料响应的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14838v1 公告类型：新
摘要：应力和材料变形场预测是计算力学中最重要的任务之一。这些预测通常是通过使用有限元分析求解连续力学的控制方程来进行的，考虑到复杂的微观结构和材料行为，这可能会在计算上变得难以承受。机器学习 (ML) 方法为这些应用提供了潜在的经济有效的替代品。然而，现有的 ML 替代品要么仅限于低维问题，要么不提供预测中的不确定性估计。这项工作提出了一种 ML 替代框架，用于预测各种材料微观结构的应力场和不确定性量化。采用改进的贝叶斯 U-net 架构来提供从初始微观结构到应力场的数据驱动图像到图像映射，并带有预测（认知）不确定性估计。使用三种最先进的推理算法来估计 U-net 参数的贝叶斯后验分布：基于后验采样的汉密尔顿蒙特卡罗方法和两种变分方法、蒙特卡罗 Dropout 方法和反向传播贝叶斯算法。针对纤维增强复合材料和多晶微结构应用，对这些方法的预测精度和不确定性估计进行了系统比较。结果表明，与 FEA 解决方案相比，所提出的方法可以产生高精度的预测，而不确定性估计取决于推理方法。通常，汉密尔顿蒙特卡罗和反向传播贝叶斯方法提供一致的不确定性估计。另一方面，蒙特卡罗 Dropout 的不确定性估计更难解释，并且在很大程度上取决于方法的设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14838</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决 GenAI 版权问题：原创性评估和通用化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.03341</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.03341v1 公告类型：交叉 
摘要：生成式人工智能技术的快速发展引发了人们对版权的重大担忧，导致许多针对人工智能开发者的诉讼。虽然一些研究探索了通过将生成模型的输出与受版权保护的数据分开来降低版权风险的方法，但很少有人关注多大的相似性是不受欢迎的问题；更原始或独特的数据会受到更强的保护，构成侵权的相似性阈值也会相应降低。在这里，利用这一原则，我们提出了一种通用化方法，该方法可以修改生成模型的输出，使其更通用，更不可能侵犯版权。为了实现这一点，我们引入了一个以符合法律框架的方式量化数据原创性水平的指标。这个指标可以通过从生成模型中抽取样本来实际估计，然后将其用于通用化过程。实验表明，我们的泛化方法成功修改了文本到图像生成模型的输出，从而生成更通用、符合版权的图像。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.03341</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分类任务中的病理正则化机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14731v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们展示了在二元分类任务中数据集和从训练模型获得的分类分数之间趋势逆转的可能性。这种趋势逆转发生在模型训练的正则化参数的某些选择下，即如果该参数包含在我们所谓的病理正则化机制中。对于岭回归，我们给出了数据集上存在病理正则化机制的必要和充分代数条件。此外，我们的结果为数据科学从业者提供了一个实用工具，以避免超参数选择遭受趋势逆转。此外，我们还给出了逻辑回归病理正则化机制的数值结果。最后，我们将其与表现出辛普森悖论的数据集联系起来，提供了病理数据集的自然来源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14731</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>