<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>数字孪生技术中的联合超图重构和记忆增强预测技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12634</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12634v1 公告类型：新
摘要：数字孪生技术通过复制物理对象、流程或系统的属性、数据和行为来创建它们的虚拟副本。这项先进的技术提供了一系列智能功能，例如建模、仿真和数据驱动的决策，有助于优化设计、性能评估和监控操作。预测在数字孪生技术中起着关键作用，因为它能够预测未来的结果，支持明智的决策，最大限度地降低风险，提高效率、生产力和降低成本。最近，数字孪生技术利用了大型复杂传感器网络中的图形预测技术，实现了对各种场景的准确预测和模拟，促进了主动和数据驱动的决策。然而，现有的图形预测技术对于许多实际应用缺乏可扩展性。它们适应非平稳环境的能力有限，无法保留过去的知识，缺乏捕捉高阶时空动态的机制，也无法估计模型预测中的不确定性。为了克服这些挑战，我们引入了一种混合架构，通过结合对新模式的快速适应和基于记忆的过去知识检索来增强超图表示学习主干。这种平衡旨在改进学习缓慢的主干，并在适应近期变化方面取得更好的表现。此外，它还对多视野预测的时变不确定性进行建模，提供预测不确定性的估计。我们的预测架构已通过消融研究得到验证，并在多个基准数据集上表现出良好的结果，远远超过了最先进的预测方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12634</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非线性动态汽车系统故障预测的人工智能驱动变压器模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12638</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12638v1 公告类型：新
摘要：汽车发动机系统的故障检测是最有前途的研究领域之一。在基于模型的故障诊断领域已经开展了多项工作。许多研究人员已经发现了更先进的统计方法和算法，可以更好地检测任何汽车动态发动机系统的故障。燃气轮机/柴油发动机产生的数据非常复杂且庞大，并且高度非线性。因此，研究人员应该想出一个更具弹性和足够强大的自动化系统来处理高度非线性动态汽车系统中的大量复杂数据。在这里，我提出了一种基于人工智能的柴油发动机故障分类和预测模型，该模型可应用于任何高度非线性的动态汽车系统。本文的主要贡献是基于人工智能的柴油发动机变压器故障分类和预测模型，涉及全球谐波轻型车辆测试程序 (WLTP) 驾驶循环。该模型使用 27 个输入维度、64 个隐藏维度（2 层）和 9 个头来创建一个具有 12 个输出头（一个用于无故障数据，11 个用于不同的故障类型）的分类器。该模型在 UTSA Arc 高性能计算 (HPC) 集群上进行训练，该集群具有 5 个 NVIDIA V100 GPU、40 核 CPU 和 384GB RAM，并在保留的测试集上实现了 70.01% 的准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12638</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过元数据管理来选择训练数据，改善射线摄影机器学习工作流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12655</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12655v1 公告类型：新
摘要：大多数机器学习模型需要多次迭代超参数调整、特征工程和调试才能产生有效的结果。随着机器学习模型变得越来越复杂，这个流程变得越来越难以有效管理。在物理科学中，科学研究周期产生的元数据池不断增加。跟踪这些元数据可以减少冗余工作，提高可重复性，并有助于特征和训练数据集工程过程。在本案例研究中，我们介绍了一种用于动态射线照相术的机器学习元数据管理工具。我们根据初始研究工作流程评估了该工具的有效性，并讨论了物理科学中通用机器学习流程的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12655</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于任务无关图形评估的解缠结构和特征表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12659</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12659v1 公告类型：新
摘要：随着数据市场的出现，对评估数据价值的方法的需求显着增加。虽然已经提出了许多技术用于此目的，但没有一种技术专门将图作为主要数据模式。图广泛应用于各个领域，从化学分子到社交网络。在本研究中，我们将图分解为两个主要部分：结构和特征，我们专注于评估数据而不依赖于特定的任务相关指标，使其适用于可能缺乏验证要求的实际场景。我们引入了一个称为盲消息传递的新框架，它使用基于图匹配的共享节点排列来对齐卖方和买方的图。这使我们能够利用图 Wasserstein 距离来量化图数据集的结构分布差异，称为结构差异。然后，我们考虑买家和卖家图表的特征方面以进行数据评估，并捕捉它们的统计相似性和差异性，分别称为相关性和多样性。我们的方法确保买家和卖家不知道彼此的数据集。我们在真实数据集上进行的实验证明了我们的方法在捕捉卖家数据对买家的相关性、多样性和结构差异方面的有效性，特别是在基于图表的数据评估场景中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12659</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用因果图进行公平感知流特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12665v1 公告类型：新
摘要：其关键在于在所选特征子集上优化结果模型的准确性和公平性之间的权衡。我们设置的技术挑战有两个方面：1）流式特征输入，如果信息已被之前到达的其他类似特征所覆盖，则信息特征可能会变得过时或多余，无法进行预测；2）非关联特征相关性，这些看似可接受的未受保护的特征可能会泄露偏差。为了克服这个问题，我们提出了具有因果公平性的流式特征选择 (SFCF)，它分别构建以预测标签和受保护特征为中心的两个因果图，努力对流式特征、标签和受保护信息之间的复杂相关结构进行建模。因此，可以通过删除与受保护特征有因果关系但独立于标签的特征来消除预测模型中的偏差。我们推测，当大量被移除的特征（不受保护但可用于重建偏差信息）损害学习准确性时，原本用于预测的冗余特征后来可以变得可接受。我们在五个广泛用于流式特征研究的数据集上对 SFCF\ 进行了基准测试，结果证实了它在特征选择的效率和稀疏性以及所得预测模型的均衡几率方面优于六个竞争模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12665</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对时间序列分类的深度学习模型中的反事实可解释性进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12666v1 公告类型：新
摘要：时间序列领域中深度学习方法的流行提升了人们对可解释性研究的兴趣，包括反事实 (CF) 方法。CF 方法识别实例中的最小变化以改变模型预测。尽管进行了广泛的研究，但目前还没有对时间序列领域中的 CF 方法进行基准测试的工作。此外，由于数据集数量有限和指标不足，文献中报告的结果尚无定论。在这项工作中，我们重新设计了定量指标，以准确捕捉 CF 中的理想特征。我们专门重新设计了稀疏性和合理性的指标，并引入了一个新的一致性指标。结合有效性、生成时间和接近度，我们形成了一套全面的指标。我们系统地对 20 个单变量数据集和 10 个多变量数据集上的 6 种不同的 CF 方法进行了基准测试，并使用 3 种不同的分类器。结果表明，CF 方法的性能因指标和不同模型而异。最后，我们提供了案例研究和实际使用指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12666</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方和印度人群认知领域内因果影响的贝叶斯网络建模和临床痴呆严重程度评定</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12669v1 公告类型：新
摘要：本研究调查了临床痴呆评分 (CDR) 与其六个领域评分之间的因果关系，涉及两个不同的老龄化数据集：阿尔茨海默病神经影像学倡议 (ADNI) 和印度纵向老龄化研究 (LASI)。使用源自贝叶斯网络模型的有向无环图 (DAG)，我们分析了领域评分之间的依赖关系及其对全局 CDR 的影响。我们的方法利用 PC 算法来估计这两个数据集的 DAG 结构，揭示了西方和印度人群之间因果关系和边缘强度的显着差异。分析强调了 CDR 评分对这两个数据集中的记忆功能的依赖性更强，但边缘强度和节点度存在显着差异。通过对比这些发现，我们旨在阐明痴呆症发展中特定人群的差异和相似之处，提供可以指导有针对性的干预措施并提高对不同人口背景下痴呆症的理解的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12669</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用频率和空间域中的信息一致性进行对抗性攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12670</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12670v1 公告类型：新
摘要：对抗性示例是利用深度神经网络的关键方法。使用梯度信息，可以以有效的方式生成此类示例，而无需改变受害者模型。最近的频域变换进一步增强了此类对抗性示例的可转移性，例如频谱模拟攻击。在这项工作中，我们研究了基于频域的攻击的有效性，与空间域中的类似发现一致。此外，频域和空域之间的这种一致性提供了关于基于梯度的对抗性攻击如何在不同域中引起扰动的见解，这还有待探索。因此，我们提出了一种简单、有效且可扩展的基于梯度的对抗性攻击算法，利用频域和空域中的信息一致性。我们评估了该算法对不同模型的有效性。大量实验表明，与其他基于梯度的算法相比，我们的算法实现了最先进的结果。我们的代码可在以下位置获得：https://github.com/LMBTough/FSA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12670</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MultiMed：大规模多模式和多任务医学理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12682v1 公告类型：新
摘要：生物医学数据本质上是多模态的，包括电子健康记录、医学成像、数字病理学、基因组测序、可穿戴传感器等。人工智能工具在这些多方面传感技术中的应用有可能彻底改变人类健康和疾病的预后、诊断和管理。然而，目前的生物医学人工智能方法通常只使用一种或一小部分医疗模式和任务进行训练和评估。这种限制阻碍了开发能够利用许多异构生物医学传感器之间丰富的互联信息的综合工具。为了应对这一挑战，我们提出了 MultiMed，这是一个旨在评估和实现广泛医疗模式和任务大规模学习的基准。MultiMed 由 10 种医疗模式（如医疗报告、病理学、基因组学和蛋白质数据）的 256 万个样本组成，并分为 11 个具有挑战性的任务，包括疾病预后、蛋白质结构预测和医学问答。使用 MultiMed，我们进行了全面的实验，对最先进的单模态、多模态和多任务模型进行了基准测试。我们的分析强调了在许多相关模态和任务中训练大规模医学模型的优势。此外，MultiMed 还能够研究跨相关医学概念的泛化、对现实世界噪声数据和分布变化的鲁棒性以及新颖的模态组合以提高预测性能。MultiMed 将公开发布并定期更新，欢迎社区提供意见。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12682</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ADRS-CNet：DNA存储聚类算法降维方法的自适应模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12751v1 Announce Type: new 
摘要：DNA存储技术具有高密度、长期保存能力强、维护要求低、物理尺寸小等特点，正成为大规模数据存储的一种有前途的选择。然而，从不同长度的DNA序列中提取特征会导致维数问题，需要解决这个问题。PCA、UMAP和t-SNE等技术通常用于将高维数据投影到低维空间，但它们的有效性在不同数据集上有所不同。为了解决这一挑战，本文提出了一种基于多层感知器（MLP）的模型，该模型对DNA序列特征进行分类并智能选择最优降维方法，从而提高后续的聚类性能。在开源数据集上进行的实验结果与多种基准方法的比较表明，我们的模型不仅在分类性能上表现出色，而且聚类精度也显著提高，表明该方法有效地缓解了高维特征对聚类模型带来的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12751</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间网络中动态链接预测的对比表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12753</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12753v1 公告类型：新
摘要：演化网络是复杂的数据结构，出现在科学和工程领域的各种系统中。学习此类网络的表达性表示，以编码其结构连接和时间演化，对于下游数据分析和机器学习应用至关重要。在这项研究中，我们引入了一种自监督方法来学习时间网络的表示，并在动态链接预测任务中使用这些表示。虽然时间网络通常被描述为连续时间域上的一系列交互，但我们的研究重点是它们的离散时间版本。这使我们能够平衡计算复杂性和交互的精确建模之间的权衡。我们提出了一种循环消息传递神经网络架构，用于建模时间网络时间路径上的信息流。我们方法的关键特征是模型的对比训练目标，它是三个损失函数的组合：链接预测、图重建和对比预测编码损失。对比预测编码目标是使用输入图的局部和全局尺度上的 infoNCE 损失来实现的。我们通过经验表明，额外的自监督损失增强了训练效果，并提高了模型在动态链接预测任务中的表现。所提出的方法在 Enron、COLAB 和 Facebook 数据集上进行了测试，与现有模型相比，其结果更为出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12753</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态大型语言模型评估视频问答基准中的模态偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12763v1 公告类型：新
摘要：多模态大型语言模型 (MLLM) 可以同时处理视觉、文本和听觉数据，捕捉补充人类分析的见解。然而，现有的视频问答 (VidQA) 基准和数据集通常表现出对单一模态的偏见，尽管目标是需要集成多种模态来回答查询的高级推理技能。在这项工作中，我们引入了模态重要性分数 (MIS) 来识别这种偏见。它旨在评估哪种模态嵌入了回答问题的必要信息。此外，我们提出了一种创新方法，使用最先进的 MLLM 来估计模态重要性，这可以作为人类对模态感知判断的代理。通过这个 MIS，我们证明了现有数据集中存在单模态偏见和真正多模态问题的稀缺性。我们通过多项消融研究进一步验证了模态重要性得分，以评估 MLLM 在置换特征集上的性能。我们的结果表明，由于现有数据集中的模态不平衡，当前模型无法有效整合信息。我们提出的 MLLM 衍生 MIS 可以指导模态平衡数据集的管理，从而促进多模态学习并增强 MLLM 理解和利用跨模态协同关系的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12763</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过学习排序和基于一致性的伪标签进行半监督变分对抗主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12774</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12774v1 公告类型：新
摘要：主动学习旨在通过获取函数自动选择未标记样本，从而减轻数据标记所涉及的劳动量。例如，变分对抗主动学习 (VAAL) 利用对抗网络使用潜在空间信息区分未标记样本和标记样本。然而，VAAL 有以下缺点：(i) 它不利用目标任务信息，(ii) 未标记数据仅用于样本选择而不是模型训练。为了解决这些限制，我们引入了新技术，可显著改善训练期间大量未标记数据的使用，并考虑任务信息。具体而言，我们提出了一种改进的伪标记算法，该算法以半监督的方式利用来自所有未标记数据的信息，从而允许模型探索更丰富的数据空间。此外，我们开发了一个基于排名的损失预测模块，将预测的相对排名信息转换为可区分的排名损失。该损失可以作为等级变量嵌入到变分自动编码器的潜在空间中，然后以对抗方式使用鉴别器进行训练以进行样本选择。我们在各种图像分类和分割基准数据集上展示了我们的方法优于现有技术的卓越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12774</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以数据为中心的受限机器学习方法：以康威生命游戏为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12778</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12778v1 公告类型：新
摘要：本文重点介绍了康威生命游戏背景下的以数据为中心的机器学习应用方法。具体来说，我们考虑训练一个最小架构网络来学习生命游戏在给定步数内的转换规则，由于可训练参数数量的限制，这项任务具有挑战性。广泛的定量分析展示了利用战略性设计的训练数据集的好处，无论学习配置的其他参数（例如网络初始化权重或优化算法）如何，其优势始终存在。重要的是，我们的研究结果强调了领域专家洞察力在为受限的现实场景创建有效的机器学习应用程序方面所起的不可或缺的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12778</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有模糊时间延迟的稳健预测：引导策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12801v1 公告类型：新 
摘要：在当代数据驱动的环境中，多变量时间序列数据的生成和处理是一个无处不在的挑战，通常由于不同时间序列之间的时间延迟而变得复杂。这些延迟源自多种来源，例如变化的数据传输动态、传感器干扰和环境变化，带来了很大的复杂性。传统的时间延迟估计方法通常假设固定的恒定时间延迟，可能无法完全捕捉这些变化，从而影响不同设置中预测模型的精度。为了解决这个问题，我们引入了时间序列模型引导程序 (TSMB)，这是一个多功能框架，旨在处理时间序列建模中可能变化甚至不确定的时间延迟。与依赖于单一、一致时间延迟假设的传统方法相反，TSMB 采用非参数立场，承认并纳入时间延迟不确定性。 TSMB 显著增强了使用该框架训练和预测的模型的性能，使其非常适合各种动态和互联的数据环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12801</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>