<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>越南法律信息问答系统检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13699v1 公告类型：新
摘要：在数据量快速增长的现代时代，准确检索和推荐相关文档已成为提高问答 (QA) 系统可靠性的关键。最近，检索增强生成 (RAG) 因通过缓解 QA 系统中的幻觉问题来增强大型语言模型 (LLM) 的能力而获得了广泛认可，这在法律领域尤其有益。已经提出了各种方法，例如使用密集向量嵌入的语义搜索或多种技术的组合来改进结果，然后再将其输入到 LLM。然而，这些方法在应用于越南语时往往因几个挑战而失败，即越南语数据处理效率低下导致标记长度过长或过于简单的集成技术导致不稳定和改进有限。此外，一个经常被忽视的关键问题是最终相关文档的排序，这些文档用作参考以确保 LLM 提供的答案的准确性。在本报告中，我们介绍了为应对这些挑战而采取的三项主要修改。首先，我们探索了各种实用的数据处理方法，以克服嵌入模型的局限性。此外，我们通过规范顺序增强了互易排序融合，以有效地结合关键字和向量搜索的结果。我们还使用主动检索对 LLM 使用的源信息进行细致的重新排序，以在细化生成的信息时改善用户体验。我们认为，这种技术也可以被视为一种新的重新排序方法，可以代替传统的交叉编码器。最后，我们将这些技术集成到一个综合的 QA 系统中，显著提高其性能和可靠性]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13699</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAS4POI：用于下一个 POI 推荐的多代理协作系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13700</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13700v1 公告类型：新
摘要：基于 LLM 的多智能体系统具有跨不同领域管理复杂决策任务的潜在优势，但它们在下一个兴趣点 (POI) 推荐中的应用仍未得到充分探索。本文提出了一种新颖的 MAS4POI 系统，旨在通过多智能体交互增强下一个 POI 推荐。MAS4POI 支持大型语言模型 (LLM)，专门用于不同的代理，例如 DataAgent、Manager、Analyst 和 Navigator，每个代理都有助于生成下一个 POI 建议的协作过程。通过集成六个不同的 LLM 来检查该系统，并通过两个真实世界数据集进行评估，以提高真实世界场景中的推荐准确性。我们的代码可在 https://github.com/yuqian2003/MAS4POI 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13700</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的 Zeroshot Listwise 学习排序算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13703</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13703v1 公告类型：新
摘要：与深度神经网络等其他技术相比，学习排序是一项罕见的技术。该领域的专家数量大约是深度学习专业人员数量的 1/6。作为一种有效的排序方法，学习排序已广泛应用于信息检索领域。然而，近年来，学习排序作为一种推荐方法正在衰落。在本文中，我们充分利用顺序统计近似和幂律分布来设计一种零样本列表学习排序算法用于推荐。我们在实验部分证明了我们的方法既准确又公平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13703</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于检索增强生成的 IT 支持事件解决推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13707</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13707v1 公告类型：新
摘要：希望在 IT 支持和 AIOps 领域实施生成式 AI 的客户面临两个关键问题：由于模型选择限制，领域覆盖范围和模型大小限制。出于成本和隐私方面的考虑，客户可能会选择不使用 GPT-4 等较大的专有模型，因此只能使用领域覆盖范围可能较小的较小模型，而这些模型无法推广到客户的领域。检索增强生成是一种常见的解决方案，可以解决这两个问题：检索系统首先检索必要的领域知识，较小的生成模型可利用这些知识作为生成的上下文。我们介绍了一个为 IT 支持领域的客户开发的系统，用于支持案例解决方案推荐，该系统将用于答案生成的检索增强生成 (RAG) 与用于分类的仅编码器模型和用于查询生成的生成式大型语言模型相结合。我们涵盖了架构细节、数据收集和注释、开发历程和初步验证、预期的最终部署流程和评估计划，以及最后的经验教训。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13707</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WebQuest：网页序列多模式问答的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13711</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13711v1 公告类型：新
摘要：多模态 LLM 和 Web 代理的兴起要求创建具有挑战性的基准来评估神经架构。与专注于多步骤 Web 导航的现有基准不同，我们提出了 WebQuest，这是一个多页问答数据集，需要同时检索和推理基于实际使用的网络交互序列。WebQuest 包括三个问题类别：单屏推理、多屏推理和基于导航轨迹的问题。我们在我们的数据集上评估了一些领先的多模态模型，如 GPT-4V、Gemini Flash 和 Claude 3，揭示了单屏和多屏推理之间的显著差距。最后，我们研究了诸如思维链提示之类的推理时间技术，以提高模型在多屏推理方面的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13711</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过潜在因子模拟生成数据以实现公平性感知重新排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14078</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14078v1 公告类型：新
摘要：合成数据是算法研究的有用资源。它允许在一系列在现实世界中可能难以实现的条件下对系统进行评估。在推荐系统中，合成数据的使用有些有限；一些工作集中在大规模构建用户项目交互数据上。我们认为公平意识推荐研究可以从模拟数据中受益，因为它允许研究受保护的群体及其交互，而无需依赖需要隐私保护的敏感数据。在本文中，我们提出了一种用于公平意识推荐的新型数据类型：可用于研究重新排名算法的合成推荐系统输出。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14078</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视 BPR：通用推荐系统基线的可重复性研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14217</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14217v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯个性化排名 (BPR) 是一种基于矩阵分解的协同过滤方法，经常作为推荐系统研究的基准。然而，许多研究往往忽视了 BPR 实现的细微差别，声称它在各种任务中的表现都比新提出的方法差。在本文中，我们彻底研究了 BPR 模型的特征，指出了它们对其性能的影响，并研究了开源 BPR 实现。我们的分析揭示了这些实现与原始 BPR 论文之间的不一致，导致特定实现的性能显著下降高达 50%。此外，通过在现代评估设置下对真实数据集进行大量实验，我们证明，通过适当调整其超参数，BPR 模型可以在前 n 个推荐任务上实现接近最先进方法的性能水平，甚至在特定数据集上优于它们。具体来说，在百万歌曲数据集上，具有超参数调整的 BPR 模型在具有二元相关性函数的 NDCG@100 中比 Mult-VAE 高出 10%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14217</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑动窗口训练——利用历史推荐系统数据作为基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14517v1 公告类型：新
摘要：长寿命推荐系统 (RecSys) 经常会遇到跨越多年的冗长用户项目交互历史。为了有效地学习长期用户偏好，大型 RecSys 基础模型 (FM) 需要在预训练中对此信息进行编码。通常，这是通过生成足够长的序列长度以将所有历史序列作为输入来实现的，但代价是模型输入维度较大，或者通过删除部分用户历史记录以适应生产服务端的模型大小和延迟要求。在本文中，我们引入了一种滑动窗口训练技术，可以在训练期间合并长用户历史序列，而不会增加模型输入维度。我们展示了该技术在学习用户长期偏好方面为 RecSys FM 带来的定量和定性改进。我们还表明，在预训练中学习的目录中项目的平均质量也有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14517</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>tabulapdf：一个从 PDF 文档中提取表格的 R 包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14524v1 公告类型：新
摘要：tabulapdf 是一个 R 包，它利用 Tabula Java 库将 PDF 文件中的表格直接导入 R。此工具可以减少调查性新闻等领域数据提取过程中的时间和精力。它允许自动和手动表格提取，后者通过 Shiny 界面实现，允许使用计算机鼠标手动选择区域以检索数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14524</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳健的训练目标改进了工业推荐系统中基于嵌入的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14682v1 公告类型：新
摘要：改进推荐系统 (RS) 可以极大地增强社交媒体等许多领域的用户体验。许多 RS 利用基于嵌入的检索 (EBR) 方法来检索推荐候选对象。在 EBR 系统中，嵌入质量是关键。根据最近的文献，自监督多任务学习 (SSMTL) 在嵌入学习的学术基准上表现出色，并导致多个下游任务的整体改进，显示出对每个下游任务之间不利条件的更大弹性，从而通过训练目标提高了鲁棒性和任务泛化能力。然而，SSMTL 在学术界作为一个强大的训练目标的成功是否转化为大规模（即超过数亿用户及其之间的交互）工业 RS 仍需要验证。在工业 RS 中简单地采用学术设置可能会涉及两个问题。首先，许多自监督目标需要对大量用户和项目进行数据增强（例如，嵌入掩码/损坏），这在工业RS中成本过高。此外，一些自监督目标可能与推荐任务不一致，这可能会导致冗余计算开销或负迁移。鉴于这两个挑战，我们通过科技行业社交媒体平台上的大规模好友推荐系统评估使用稳健的训练目标（特别是SSMTL），以确定这种稳健性的提高是否可以在大规模增强生产环境中的检索。通过基于SSMTL的EBR进行在线A / B测试，我们观察到好友推荐中的关键指标显着增加，新交友率提高了5.45％，冷启动用户的新交友率提高了1.91％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14682</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过令牌池减少多向量检索的占用空间，同时将性能影响降至最低</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14683</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14683v1 公告类型：新 
摘要：在过去几年中，以 ColBERT 为首的多向量检索方法已成为一种越来越流行的神经 IR 方法。通过将表示存储在标记级别而不是文档级别，这些方法已表现出非常强大的检索性能，尤其是在域外设置中。但是，存储大量关联向量所需的存储和内存要求仍然是一个重要缺点，阻碍了实际采用。在本文中，我们介绍了一种简单的基于聚类的标记池方法来大幅减少需要存储的向量数量。此方法可以将 ColBERT 索引的空间和内存占用减少 50%，而检索性能几乎不会下降。此方法还可以进一步减少，将向量数量减少 66% 至 75%，而绝大多数数据集上的性能下降仍低于 5%。重要的是，这种方法不需要架构更改，也不需要查询时处理，并且可以在任何类似 ColBERT 的模型进行索引时用作简单的插件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14683</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EDGE-Rec：用于推荐系统图的高效数据引导边缘扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14689</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14689v1 公告类型：新
摘要：大多数推荐系统研究都侧重于二进制历史用户-项目交互编码，以预测未来的交互。尽管在大规模生产推荐系统中被证明非常有效，但用户特征、项目特征和交互强度在这个领域仍然未得到充分利用或仅被间接利用。我们提出了一种新的注意力机制，它大致基于协同过滤的原理，称为行列可分离注意力 RCSA，以直接利用实值交互权重以及用户和项目特征。在此机制的基础上，我们还提出了一种新颖的图形扩散变换器 GDiT 架构，该架构经过训练可直接对用户-项目交互图的加权交互矩阵进行迭代去噪。加权交互矩阵由用户-项目交互图的二分结构和从用户-项目评级交互中得出的相应边权重构建而成。受到文本条件图像生成的最新进展的启发，我们的方法通过使用原则性方法对用户和项目特征进行去噪过程调节，直接生成与原始评分相同规模的用户-项目评分预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14689</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练语言模型与知识提炼，实现轻量级序列推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14810</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14810v1 公告类型：new 
摘要：序贯推荐根据历史行为对用户兴趣进行建模，以提供个性化推荐。以前的序贯推荐算法主要使用神经网络来提取用户兴趣特征，取得了良好的效果。然而，由于推荐系统数据集的稀疏性，这些算法通常采用小规模的网络框架，导致泛化能力较弱。最近，一系列基于大型预训练语言模型的序贯推荐算法被提出。然而，考虑到推荐系统的实时性要求，将预训练语言模型应用于实际场景的快速推荐仍然存在挑战。针对这一问题，我们提出了一种基于预训练语言模型和知识提炼的序贯推荐算法。所提算法的关键是跨领域迁移预训练知识，并通过知识提炼实现轻量级推理。该算法分为两个阶段：在第一阶段，我们在推荐数据集上微调预训练语言模型，将预训练知识迁移到推荐任务中；第二阶段，我们对训练好的语言模型进行提炼，将学习到的知识迁移到轻量级模型中。在多个公开推荐数据集上的大量实验表明，所提出的算法提高了推荐准确率，并提供了及时的推荐服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14810</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedSlate：联邦深度强化学习推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.14872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.14872v1 公告类型：新
摘要：强化学习方法已用于优化推荐系统中的长期用户参与度。然而，现有的基于强化学习的推荐系统并没有充分利用不同平台上个人用户行为的相关性。一种潜在的解决方案是将来自各个平台的数据聚合到一个集中位置，并使用聚合数据进行训练。然而，这种方法引发了经济和法律问题，包括增加沟通成本和对用户隐私的潜在威胁。为了应对这些挑战，我们提出了 \textbf{FedSlate}，一种联邦强化学习推荐算法，可有效利用法律层面禁止共享的信息。我们采用 SlateQ 算法协助 FedSlate 学习用户的长期行为并评估推荐内容的价值。我们将现有的推荐系统的应用范围从单用户单平台扩展到单用户多平台，并通过引入联邦学习来解决跨平台学习挑战。我们使用 RecSim 构建了 FedSlate 评估模拟环境，并将其性能与最先进的基准推荐模型进行了比较。实验结果表明，FedSlate 在各种环境设置中都比基线方法具有更好的效果，并且 FedSlate 在基线方法完全不适用的场景中有助于学习推荐策略。代码可在 \textit{https://github.com/TianYaDY/FedSlate} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.14872</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EMERS：推荐系统的能量计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.15060</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.15060v1 公告类型：新
摘要：由于机器学习的最新进展，推荐系统在训练、评估和部署方面使用越来越多的能源。然而，推荐系统社区通常不会报告其实验的能耗。在当今的研究领域，没有工具可以轻松测量推荐系统实验的能耗。为了弥补这一差距，我们推出了 EMERS，这是第一个简化测量、监控、记录和共享推荐系统实验能耗的软件库。EMERS 使用智能电源插头测量能耗，并提供用户界面来监控和比较推荐系统实验的能耗。因此，EMERS 提高了可持续性意识，并简化了推荐系统从业者和研究人员的自我报告能耗。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.15060</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>