<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>概率屏蔽安全加固学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07671</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07671V1公告类型：新 
摘要：在现实生活中，旨在最大化其奖励的增强学习（RL）代理人通常还必须以安全的方式行事，包括在培训时间。因此，近年来对安全RL的关注很大，在该安全RL中，代理商旨在在满足给定安全性限制的所有政策中学习最佳政策。但是，通常通过基于线性编程的方法提供严格的安全保证，因此规模有限。在本文中，我们提出了一种新的，可扩展的方法，在Markov决策过程（MDP）的安全动态（MDP）的情况下，它具有严格的正式保证，并将安全性定义为未发现的概率避免属性。我们的方法是基于MDP的州审计，以及限制代理商可用措施的盾牌的设计。我们表明，我们的方法提供了严格的正式安全保证，即代理商在培训和测试时间内保持安全。此外，我们证明了通过实验评估在实践中可行的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07671</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>个性化的卷积词典学习生理时间序列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07687</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07687V1公告类型：新 
摘要：人类的生理信号倾向于表现出全球和局部结构：前者在人群中共享，而后者反映了个体间的变异性。例如，运动过程中的步态周期的动力学测量值呈现共同特征，尽管由于生物力学性格或病理，可以​​观察到特质。为了更好地表示具有本地全球结构的数据集，这项工作扩展了卷积词典学习（CDL），这是一种学习时间序列数据的可解释表示或词典的流行方法。特别是，我们提出了个性化的CDL（PERCDL），其中本地词典将本地信息模拟为全球词典的个性化时空转换。转换是可以学习的，可以结合时间翘曲和旋转等操作。提供了PERCDL的正式计算保证，并证明了其对合成和真实人类运动数据的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07687</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络重建的不确定性定量和后验抽样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07736</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07736V1公告类型：新 
摘要：网络重建是仅根据其行为或动态来推断系统元素之间看不见的相互作用的任务。这个反问题通常是不适合的，并接受了许多相同观察的解决方案。然而，针对此任务提出的绝大多数统计方法（被公认为图形生成模型的推断）只能产生``点估计&#39;&#39;，即一个被认为是最可能的网络。通常，这只能给出重建的有限表征，因为不确定性和竞争答案也无法传达，即使它们的概率是可比性的，同时在结构上不同。在这项工作中，我们提出了一种有效的MCMC算法，用于从重建网络的后验分布中进行采样，该算法能够根据其质量来揭示给定重建问题的全部答案人群。我们的算法是一般的，因为它不依赖于特定生成模型的特定属性，并且非常适合推断大型且稀疏的网络，因为在这种情况下，可以在时间$ o（n \ log^2 n）$上进行迭代，用于$ n $ nodes的网络，而不是$ o（n^2）$，因为$ o（n^2）$是一种更大的方法。我们证明了我们在各种合成和经验案例中提供解决方案的不确定性和解决方案共识（可提高重建精度）的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07736</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有反馈图的纯探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07824</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07824V1公告类型：新 
摘要：我们使用反馈图研究了在线学习问题中纯探索的样本复杂性。该图决定了学习者可用的反馈，涵盖了全信息，纯粹的匪徒反馈和设置之间的情况，没有对所选动作的反馈。尽管已经调查了该问题的变体以最小化的遗憾，但先前的工作尚未解决纯粹的探索环境，这是我们研究的重点。即使反馈图是未知的和随机的，并为Bernoulli奖励提供了不识别性结果，我们还是以实例特异性的下限来学习最佳动作的样本复杂性。此外，我们的发现揭示了样品复杂性如何用钥匙图依赖性数量缩放。最后，我们介绍TAS-FG（反馈图的跟踪和停止），一种渐近最佳算法，并在不同的图形配置上演示了其效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07824</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成本吸引最佳的成对纯探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07877</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07877V1公告类型：新 
摘要：纯探索是多军匪（MAB）中的基本问题之一。但是，现有的工作主要集中在特定的纯勘探任务上，而没有对一般纯勘探问题的整体看法。这项工作通过引入一个多功能框架来研究纯粹的探索，从而填补了这一空白，重点是确定目标臂对之间的成对关系。此外，与仅优化停止时间（即样本复杂性）的现有作品不同，该作品认为武器与潜在的不同成本和目标相关联，以优化学习过程中发生的累积成本。在成对纯探索的一般框架下，武器特定成本，得出了性能下限。然后，提出了一种新型算法，称为CAET（成本吸引成对的成对探索任务）。 CAET通过新颖的设计以应对特定的成本来建立轨道原理，这可能是零，因此代表了一个非常具有挑战性的案例。理论分析证明，CAET的性能会渐近地接近下限。进一步讨论了特殊情况，包括遗憾最小化的扩展，这是mab的另一个主要重点。在各种环境下的实验结果还可以验证CAET的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07877</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有自回归思想链的学习理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07932</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07932V1公告类型：新 
摘要：对于给定的序列到接头发电机的基本类别，我们考虑通过将固定的，时间不变的生成器迭代用于多个步骤而获得的及时介绍映射，从而产生了一个经过思考的链，然后将最终的标记作为答案。当观察到经过思考的链链和仅在及时回答的训练时，我们都会及时培训。我们都根据基类的一般特性（例如其VC维度）和特定的基类（例如线性阈值）分析了样本和计算复杂性。我们提出了一个简单的基类，该类别允许通用的可代表性和计算障碍的学习链学习。我们发展的核心是，时间不变性允许独立于经营链的长度的样本复杂性。我们的建筑自然会引起人们的注意。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07932</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>良性过度拟合和二元分类中脊回归解决方案的几何形状</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07966</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07966V1公告类型：新 
摘要：在这项工作中，我们研究了在过度参数化的二进制分类任务中脊回归的行为。我们假设示例是从具有相反手段的（各向异性）类别条件群集分布中绘制的，我们允许训练标签具有恒定的标签式噪声。我们表征了脊回归所达到的分类误差，假设群集分布的协方差矩阵在尾巴中具有很高的有效等级。我们表明，脊回归的行为在质量上不同，具体取决于簇平均向量的规模及其与群集分布的协方差矩阵的相互作用。在规模很大的制度中，允许良性过度拟合的条件与回归任务相同。我们还提供了有关引入标签噪声如何影响最小规范插值器（MNI）的行为的见解。在这种情况下，最佳分类器是群集均值向量的线性转换，在无噪声设置中，MNI大致了解了此转换。另一方面，引入标签噪声可以显着改变解决方案的几何形状，同时保留相同的定性行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07966</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Korobov功能的二维深度恢复近似：一种建设性方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07976</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07976V1公告类型：新 
摘要：本文研究了二维（2D）深卷积神经网络（CNN）的近似能力，其Korobov功能是基准。我们专注于2D CNN，包括带有零盖和relu激活的多通道卷积层，然后是完全连接的层。我们提出了一种建立2D CNN的完全建设性方法，以近似Korobov功能，并对构造网络的复杂性进行严格的分析。我们的结果表明，在连续体重选择模型下，2D CNN达到了几乎最佳的近似率，从而大大减轻了维度的诅咒。这项工作为2D CNN提供了坚实的理论基础，并说明了它们在功能近似方面的更广泛应用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07976</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于脱氧扩散的计算瓶颈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08028</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08028V1公告类型：新 
摘要：通过构建随机过程$（\ hat {\ boldsymbol x} _t：t \ ge ge 0）$ in $ {\ mathb r}^d $ at $ { $ t $近似$ \ mu $。漂移$ {\ boldsymbol m}：{\ mathbb r}^d \ times {\ mathbb r} \ to {\ mathbb r}^d $从数据（从$ \ mu $ samples）中学到的，通过最小化所谓的得分要求是从数据（从$ \ MU $中）中学到的。为了使生成过程有效，必须在多项式时间内评估（近似值）$ {\ boldsymbol m}（{\ boldsymbol y}，t）$。
  每个概率分布$ \ mu $是否可以进行采样，也可以通过扩散进行采样吗？我们通过构建了对抽样容易的概率分布$ \ mu $提供相反的证据，但是扩散过程的漂移是棘手的 - 在统计估计中信息计算差距的流行猜想下。我们进一步表明，任何多项式时间可计算的漂移都可以通过最小化的分数匹配目标来修改，但导致采样不正确。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08028</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本地私人非参数上下文多臂匪徒</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08098</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08098V1公告类型：新 
摘要：在敏感数据上的依次决策中引起的隐私问题，我们解决了在当地差异隐私（LDP）下的非参数上下文多臂强盗（MAB）的挑战。我们开发了一个统一的信心结合型估计量，显示了其最小值最佳性，并由匹配的最小值下限支持。我们进一步考虑了可用的辅助数据集的情况，也有（可能是异质）LDP约束。在广泛使用的协变量偏移框架下，我们提出了一个跳跃方案，以有效地利用辅助数据，而匹配的下限则进一步确定了其最小值的最优性。关于合成和现实世界数据集的综合实验验证了我们的理论结果，并强调了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08098</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降低维度的中位共识嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08103</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08103V1公告类型：新 
摘要：这项研究提出了中位共识嵌入（MCE），以解决由降低降低技术中随机初始化（例如T-分布式随机邻居嵌入）中随机初始化引起的低维嵌入的可变性。 MCE定义为多个嵌入的几何中位数。通过假设多个嵌入为独立且相同分布的随机样本并应用大偏差理论，我们证明MCE以指数率达到一致性。此外，我们开发了一种实用算法来实现MCE，通过基于数据点的成对距离矩阵的Frobenius Norm之间构建距离函数。对现实世界数据的应用表明，MCE会迅速收敛并显着降低不稳定性。这些结果证实，MCE有效地减轻了嵌入方法中的随机初始化问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08103</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pac-Bayes在解释概括方面有多好？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08231</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08231V1公告类型：新 
摘要：我们讨论了Pac-Bayes必定提供有意义的概括保证的必要条件。我们的分析表明，最佳概括保证仅取决于先前分布引起的风险的分布。特别是，只有在高性能预测因素上足够的质量时，才能达到目标概括水平。我们将这些要求与在深度学习Pac-Bayes应用中使用数据依赖性先验的普遍实践联系起来，并讨论了Pac-Bayes``解释&#39;&#39;概括的说法的含义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08231</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近似后期的最大平行期望最大化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08264</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08264V1公告类型：新 
摘要：贝叶斯对分层模型的推断可能非常具有挑战性。 MCMC方法很难缩放到具有许多观察结果和潜在变量的大型模型。虽然变异推理（VI）和重新加权的尾流（RWS）可以更伸缩，但它们是基于梯度的方法，因此通常需要许多迭代来收敛。我们的主要见解是，现代平行的重要性加权方法（Bowyer等，2024）给出了快速准确的后矩估计，我们可以使用这些力矩估计来快速学习近似的后验。具体而言，我们建议使用期望最大化适合近似后部，我们称之为QEM。期望步骤涉及使用Bowyer等人的高质量大量平行估计来计算后矩。 （2024）。最大化步骤涉及使用这些力矩拟合近似后部，可以直接完成简单的近似后代，例如高斯，伽玛，beta，beta，dirichlet，dirichlet，二项式，二项式，多项式，分类等（或组合）。我们表明，QEM比最新的RWS和VI的最先进的，大量平行的变体，并且是对模型的重新聚体的不变性，这些模型大大减慢了基于梯度的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08264</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用辅助网络数据稀疏引起的全球矩阵自回归模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08579</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08579V1公告类型：新 
摘要：在许多国家的共同建模和预测经济和财务变量长期以来一直是一个重大挑战。已经利用了两种主要方法来解决这个问题：具有外源变量（VARX）和矩阵自动进程（MAR）的矢量自回旋模型。 VARX模型捕获了国内依赖性，但可以将变量视为代表国际贸易驱动的全球因素。相比之下，MAR模型同时考虑了来自多个国家的变量，但忽略了贸易网络。在本文中，我们提出了MAR模型的扩展，该模型一次实现了这两个目标，即研究国际依赖性以及贸易网络对全球经济的影响。此外，我们将稀疏组件引入模型，以区分系统和特质的交叉预测性。为了估计模型参数，我们提出了一种可能性估计方法和偏差校正的交替最小化版本。我们提供了模型特性的理论和经验分析，并提供了从我们的发现中获得的有趣的经济见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08579</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考高维度的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.08643</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.08643V1公告类型：新 
摘要：维数的诅咒是统计概率模型中不可避免的挑战，但是扩散模型似乎克服了这一限制，在高维数据生成中取得了令人印象深刻的结果。扩散模型假设他们可以学习潜在概率分布的统计特性，从而使该分布采样以生成逼真的样本。但这真的是他们的工作方式吗？为了解决这个问题，本文对扩散模型的目标函数和推理方法进行了详细的分析，得出了几个重要的结论，有助于回答上述问题：1）在高维稀疏场景中，目标函数的目标是拟合从多个样本的加权总和到一个样本的目标函数降低的目标。 2）主流推理方法都可以在简单的统一框架中表示，而无需统计概念，例如马尔可夫链和SDE。 3）在这个简单的框架的指导下，可以发现更有效的推理方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.08643</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>