<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用不确定性感知大型语言模型指导强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14457v1 公告类型：新
摘要：由于成本高和时间限制，强化学习 (RL) 中的人工指导通常不适用于大规模应用。大型语言模型 (LLM) 提供了一种有前途的替代方案，可以缓解 RL 样本效率低下并可能取代人工训练师。然而，由于 LLM 在连续任务中的过度自信和不太可靠的解决方案，将 LLM 用作 RL 训练师具有挑战性。我们通过引入一个校准的指导系统来解决这一限制，该系统使用蒙特卡洛 Dropout 通过评估来自多个前向传递的预测方差来增强 LLM 建议的可靠性。此外，我们开发了一种基于动态模型平均熵的新型 RL 策略塑造方法，以根据指导不确定性调整 LLM 对 RL 策略的影响。这种方法通过依赖可靠的 LLM 指导来确保稳健的 RL 训练。为了验证我们的贡献，我们在 Minigrid 环境中进行了广泛的实验，该环境大小不同，有三个目标。结果显示，与未校准的 LLM、无指导的 RL 和具有不同整形策略的校准 LLM 相比，模型性能更出色。此外，我们分析了各种不确定性估计方法，证明了平均熵在反映错误指导中更高不确定性方面的有效性。这些发现凸显了微调 LLM 中持续存在的过度自信，并强调了有效校准在顺序决策问题中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14457</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“前馈酉等变神经网络”的激活函数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14462v1 公告类型：新
摘要：在我们之前的工作 [Ma and Chan (2023)] 中，我们提出了一个前馈酉等变神经网络。我们提出了三个专门为该网络量身定制的不同激活函数：一个具有小残差的软符号函数、一个恒等函数和一个 Leaky ReLU 函数。虽然这些函数展示了所需的等变特性，但它们限制了神经网络的架构。这篇短文将这些激活函数概括为单一函数形式。这种函数形式代表了一类广泛的函数，保持了酉等变性，并为等变神经网络的设计提供了更大的灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14462</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分布式PID控制的神经网络训练方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14468</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14468v1 公告类型：新
摘要：在上一篇文章中，我们介绍了一种基于对称微分方程的神经网络框架。这种新颖的框架表现出完全对称性，赋予其完美的数学特性。虽然我们已经研究了系统的一些数学特征，但尚未详细讨论网络训练方法。借鉴传统反向传播算法的原理，本研究提出了一种替代训练方法，利用微分方程信号传播而不是链式规则推导。这种方法不仅保持了训练的有效性，而且还提供了增强的生物学可解释性。这种方法的基础在于系统的可逆性，这源于其固有的对称性，这是我们研究的一个关键方面。然而，仅靠这种方法不足以进行有效的神经网络训练。为了解决这个问题，我们进一步介绍了一种分布式比例-积分-微分 (PID) 控制方法，强调其在封闭系统中的实现。通过采用这种方法，我们实现了更快的训练速度和更高的准确性。这种方法不仅为神经网络训练提供了新颖的见解，而且还扩展了控制方法的研究范围。为了验证其有效性，我们将该方法应用于 MNIST 数据集，证明了其实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14468</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么你不会过度拟合，如果你只训练一个时期，就不需要贝叶斯</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14478</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14478v1 公告类型：新
摘要：在这里，我们表明，在数据丰富的设置中，您只对每个数据点进行一次训练（或者说，您只训练一个时期），标准的“最大似然”训练优化了真实数据生成过程 (DGP) 损失，这相当于测试损失。此外，我们表明贝叶斯模型平均值优化了相同的目标，尽管同时采用了有限数据引起的不确定性的期望。由于单时期设置中的标准最大似然训练优化了与贝叶斯推理相同的目标，我们认为我们并不期望贝叶斯推理在这些设置中在过度拟合或校准方面提供任何优势。这解释了贝叶斯在 LLM 等领域的重要性逐渐降低的原因，这些领域通常只进行一个（或很少）时期的训练。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14478</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多智能体强化学习策略，最大限度延长无线充电电池的使用寿命</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14496</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14496v1 公告类型：新
摘要：本论文提出了一种适用于多个移动充电器的通用充电框架，以最大限度地延长网络寿命并确保大规模 WRSN 中的目标覆盖范围和连接性。此外，利用多点充电模型来提高充电效率，其中 MC 可以在每个充电位置同时为多个传感器充电。本论文提出了一种有效的分散部分可观察半马尔可夫决策过程 (Dec POSMDP) 模型，该模型促进移动充电器 (MC) 的合作并根据实时网络信息检测最佳充电位置。此外，该提案允许将强化算法应用于不同的网络，而无需进行大量的再训练。为了解决 Dec POSMDP 模型，本论文提出了一种基于近端策略优化算法 (PPO) 的异步多代理强化学习算法 (AMAPPO)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14496</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FuseGPT：生成式预训练 Transformer 的可学习层融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14507</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14507v1 公告类型：新 
摘要：通过广泛扩展模型参数，生成式预训练 Transformer (GPT) 已在不同领域表现出色。最近的研究观察到 Transformer 块之间的冗余，并通过对不重要的块进行结构化修剪来开发压缩方法。然而，这种直接的消除总是会导致不可逆转的性能下降。在本文中，我们提出了 FuseGPT，这是一种回收修剪后的 Transformer 块以进一步恢复模型性能的新方法。首先，我们引入了一种新的重要性检测指标——宏观影响 (MI)，通过计算每个 Transformer 块在移除后的信息损失来检测它们的长期影响。然后我们提出了组级层融合，它采用不重要块层中的参数并将它们注入相邻块内的相应层。融合不是一次性的，而是通过轻量级组级微调迭代参数更新来实现的。具体来说，这些注入的参数是固定的，但用可学习的秩分解矩阵加权，以减少微调期间的开销。我们的方法不仅适用于大型语言模型，也适用于大型多模态模型。实验表明，通过使用适量的数据，FuseGPT 可以在困惑度和零样本任务性能方面超越以前的成果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14507</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于异常检测的端到端卷积激活异常分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14509</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14509v1 Announce Type: new 
摘要：我们提出了一种端到端卷积激活异常分析 (E2E-CA$^3$)，这是 Sperl、Schulze 和 B\&quot;ottinger 提出的 A$^3$ 异常检测方法的重要扩展，无论是在架构方面还是在应用范围方面。与原想法相反，我们使用卷积自动编码器作为目标网络，这使得该方法可以自然地应用于图像和表格数据。警报网络也被设计为 CNN，其中来自 CAE 的卷积层的激活被堆叠在一起形成 $k+1-$ 维张量。此外，我们将警报网络的分类损失与目标 CAE 的重建误差相结合，作为一种“两全其美”的方法，大大提高了网络的多功能性。评估表明，尽管架构通常简单且轻量级，但它在常见数据集上具有非常有希望的异常检测性能，例如MNIST、CIFAR-10 和 KDDcup99。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14509</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高效基于模拟推理的变分自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14511</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14511v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种基于变分推理框架的生成建模方法，用于无似然模拟推理。该方法利用变分自动编码器中的潜在变量来有效估计随机模拟产生的复杂后验分布。我们探索了这种方法的两种变体，它们的区别在于它们对先验分布的处理。第一个模型使用多元先验网络根据观察到的数据调整先验，增强了对各种后验查询的泛化。相反，第二个模型使用标准高斯先验，提供简单性，同时仍能有效捕捉复杂的后验分布。我们证明了这些模型在成熟的基准问题上的有效性，实现了与基于流的方法相当的结果，同时保持了计算效率和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14511</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异常分数能说明全部情况吗？多级异常检测的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14515</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14515v1 公告类型：新
摘要：异常检测 (AD) 是一种机器学习任务，它通过从正常训练数据中学习模式来识别异常。在许多现实世界场景中，异常的严重程度各不相同，从风险很小的轻微异常到需要立即注意的严重异常。然而，现有模型主要在二元设置下运行，它们产生的异常分数通常基于数据点与正常数据的偏差，这可能无法准确反映实际严重程度。在本文中，我们通过做出三个关键贡献来解决这一差距。首先，我们提出了一种新颖的设置，多级 AD (MAD)，其中异常分数代表实际应用中异常的严重程度，我们强调了它在各个领域的多种应用。其次，我们引入了一个新颖的基准 MAD-Bench，它不仅根据模型检测异常的能力来评估模型，还根据模型异常分数反映严重程度的有效性来评估模型。这个基准结合了多种类型的基线和涉及严重程度的实际应用。最后，我们对 MAD-Bench 进行了全面的性能分析。我们评估模型分配严重性对齐分数的能力，调查它们在二进制和多级检测中的表现之间的对应关系，并研究它们的稳健性。此分析为改进 AD 模型以实现实际严重性对齐提供了重要见解。基准测试使用的代码框架和数据集将公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14515</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向检索增强生成中的知识检查：表征视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14572</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14572v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统在提高大型语言模型 (LLM) 的性能方面表现出了良好的前景。然而，这些系统在有效地将外部知识与 LLM 的内部知识相结合方面面临挑战，常常导致出现误导性或无用信息的问题。这项工作旨在对 RAG 系统中的知识检查进行系统研究。我们对 LLM 表示行为进行了全面分析，并证明了在知识检查中使用表示的重要性。受这些发现的启发，我们进一步开发了基于表示的知识过滤分类器。即使在处理嘈杂的知识数据库时，我们也显示出 RAG 性能的显着提高。我们的研究为利用 LLM 表示来提高 RAG 系统的可靠性和有效性提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14572</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 PointLCA-Net 在边缘设备上实现高效的时空信号识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14585v1 公告类型：新
摘要：机器学习的最新进展，特别是通过像 PointNet 这样的深度学习架构，已经改变了三维 (3D) 点云的处理，显著改善了 3D 对象分类和分割任务。虽然 3D 点云提供了详细的空间信息，但时空信号引入了一个动态元素，可以解释随时间的变化。然而，将深度学习技术应用于时空信号并将其部署在边缘设备上带来了挑战，包括实时处理、内存容量和功耗。为了解决这些问题，本文提出了一种新方法，将 PointNet 的特征提取与神经形态系统的内存计算能力和能效相结合，用于时空信号识别。所提出的方法包括两个阶段的过程：在第一阶段，PointNet 从时空信号中提取特征，然后将其存储在非易失性忆阻器交叉阵列中。在第二阶段，这些特征由单层脉冲神经编码器-解码器处理，该编码器-解码器采用局部竞争算法 (LCA) 进行高效编码和分类。这项工作整合了 PointNet 和 LCA 的优势，提高了边缘设备的计算效率和能源性能。PointLCA-Net 在推理和训练过程中实现了时空数据的高识别准确率，并且能源负担比同类方法低得多，从而推动了先进神经架构在能源受限环境中的部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14585</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用超维计算中的增强技术来提高医疗保健的可靠性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14612</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14612v1 公告类型：新
摘要：超维计算 (HDC) 能够在高维空间中高效地编码和处理数据，有利于机器学习和数据分析。然而，这些空间的利用不足会导致过度拟合和模型可靠性降低，尤其是在数据有限的系统中，这是医疗保健等需要稳健性和一致性能的行业面临的一个关键问题。我们引入了 BoostHD，这是一种应用增强算法将超维空间划分为子空间的方法，从而创建一组弱学习器。通过将增强与 HDC 相结合，BoostHD 的性能和可靠性超越了现有的 HDC 方法。我们的分析强调了有效利用超维空间对提高模型性能的重要性。在医疗保健数据集上的实验表明，BoostHD 优于最先进的方法。在 WESAD 数据集上，它的准确率达到了 98.37%，超过了随机森林、XGBoost 和 OnlineHD。BoostHD 还表现出卓越的推理效率和稳定性，在数据不平衡和噪声下仍能保持高精度。在针对个人的评估中，它的平均准确率达到了 96.19%，优于其他模型。通过解决 boosting 和 HDC 的局限性，BoostHD 扩展了 HDC 在可靠性和精度至关重要的关键领域的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14612</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于主动学习的水轮机启动优化以最大限度地减少疲劳损伤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14618v1 公告类型：新
摘要：水力发电机组 (HGU) 因其灵活的运行能力，在将间歇性可再生能源整合到电网中发挥着至关重要的作用。这种不断发展的角色导致瞬态事件（例如启动）的增加，这会对涡轮机施加很大的压力，导致涡轮机疲劳增加和运行寿命缩短。因此，优化启动顺序以最大限度地减少压力对于水电公用事业至关重要。然而，这项任务具有挑战性，因为原型上的应力测量可能既昂贵又耗时。为了应对这一挑战，我们提出了一种创新的自动化方法，以在有限的测量启动序列预算下优化 HGU 的启动参数。我们的方法结合了主动学习和黑盒优化技术，利用虚拟应变传感器和 HGU 的动态模拟。在对装有仪表的弗朗西斯涡轮机原型进行的现场测量活动中，对该方法进行了实时测试。结果表明，我们的算法仅使用七个测量序列就成功地确定了最佳启动序列。与标准启动顺序相比，其最大应变循环振幅显著降低了 42%。这项研究为更高效的 HGU 启动优化铺平了道路，有望延长其使用寿命。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14618</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌战争空中警报预测分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14625</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14625v1 公告类型：新 
摘要：本文考虑了 2022 年 2 月 24 日爆发的俄乌战争期间空中警报的探索性数据分析和预测分析方法。结果表明，各区域的警报相互关联且具有地理空间模式，这使得建立一个预测模型成为可能，该模型可以预测预计在特定时间段内在特定区域发生的警报。得到的结果表明，特定区域的警报状态高度依赖于其相邻区域的特征。小时、一周中的几天和月份等季节性特征对于预测目标变量也至关重要。一些地区高度依赖时间特征，该特征等于从数据集的初始日期开始的天数。由此，我们可以推断出空中警报模式会随时间而变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14625</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VQalAttent：基于 Transformer 学习的 VQ-VAE 潜在空间的透明语音生成管道</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.14642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.14642v1 公告类型：新
摘要：高效生成高质量语音仍然是语音合成生成模型面临的关键挑战。本文介绍了 VQalAttent，这是一种轻量级模型，旨在生成具有可调性能和可解释性的假语音。利用由十进制数字（0-9）的人类话语组成的 AudioMNIST 数据集，我们的方法采用了两步架构：首先，可扩展矢量量化自动编码器 (VQ-VAE) 将音频频谱图压缩为离散潜在表示；其次，仅解码器转换器学习这些潜在表示的概率模型。训练有素的转换器生成类似的潜在序列，可由 VQ-VAE 解码器转换为音频频谱图，我们从中生成假话语。根据潜在空间的维度和外部信息解释假语音的统计和感知质量，可以引导更大的商业生成模型进行改进。作为理解和改进音频合成的宝贵工具，我们的结果证明了 VQalAttent 能够以有限的计算资源生成可理解的语音样本，而训练管道的模块化和透明性有助于轻松地将分析与模块化修改关联起来，从而为更复杂的模型提供见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.14642</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>