<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>D4R-使用自然语言和大语言模型探索和查询关系图 - 历史文档的情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20914</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20914V1公告类型：新 
摘要：D4R是一个数字平台，旨在通过高级图形工具来帮助非技术用户，尤其是历史学家，以探索文本文档，用于文本分析和知识提取。通过利用大型语言模型，D4R将自然语言问题转化为Cypher查询，从而可以从NEO4J数据库中检索数据。用户友好的图形接口允许直观的交互，使用户能够从非结构化的文本文档中导航和分析复杂的关系数据。 D4R的功能最初是为了弥合AI技术与历史研究之间的差距，扩展到了其他各个领域。提供了演示视频和现场软件演示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20914</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fair-QR：通过查询细化增强公平感知信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21092</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21092V1公告类型：新 
摘要：信息检索系统（例如开放的Web搜索和推荐系统）无处不在，并且会严重影响人们接收和消费在线信息的方式。先前的研究表明，公平性在信息检索系统中的重要性是应对回声室问题并减轻富裕效果。因此，已经提出了各种公平感知的信息检索方法。基于分数的公平感知信息检索算法，重点是统计奇偶校验，是可以解释的，但在数学上可能是不可行的，并且缺乏可普遍性。相比之下，使用公平感知损失功能的基于学习到秩的公平感知信息检索算法表现出强烈的绩效，但缺乏解释性。在这项研究中，我们提出了一个新颖且可解释的框架，该框架递归完善了查询关键字，以从代表性不足的群体中检索文件并实现群体公平。使用精制查询检索的文档将被重新排列以确保相关性。我们的方法不仅显示出有关相关性和公平性的有希望的检索结果，而且还通过显示每种迭代中使用的精炼关键字来保证可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21092</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减轻基于LLM的生成检索幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21098</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21098V1公告类型：新 
摘要：通过大型语言模型（LLM）的出现，生成检索（GR）彻底改变了文件检索，并且基于LLM的GR逐渐被行业采用。尽管具有显着的优势和潜力，但基于LLM的GR仍遭受了幻觉的影响，并生成了与查询无关的文档，在某些情况下与查询无关，严重挑战了其在实际应用中的信誉。因此，我们提出了一个旨在减轻检索幻觉的优化GR框架，该框架将知识蒸馏推理整合在模型培训中，并结合决策代理，以进一步提高检索精度。具体而言，我们采用LLM来评估和推理GR检索查询文档（Q-D）对，然后将推理数据作为传输知识提炼为GR模型。此外，我们利用决策代理作为后处理来通过检索模型扩展GR检索文档，并从多角度选择最相关的文档作为最终的生成检索结果。关于现实世界数据集和在线A/B的广泛离线实验，对基金搜索和保险搜索进行了A/B测试，证明了我们的框架在改善搜索质量和转换增长方面的优势和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21098</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们正在解决一个定义明确的问题吗？针对建议任务的以任务为中心的观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21188</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21188V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RECSYS）利用用户交互历史记录来预测和建议相关项目，从而跨越各个领域的用户体验。尽管许多研究采用了一般问题定义，即，根据过去的互动，将优先项目推荐给用户，但这种抽象通常缺乏实际部署所需的特定领域特定细微差别。但是，经常使用来自在线推荐平台的数据集对模型进行评估，这些数据集固有地反映了这些特殊性。在本文中，我们分析了Recsys任务配方，强调了关键组件，例如输入输出结构，时间动态和候选项目选择。所有这些因素直接影响离线评估。我们进一步研究了用户项目互动的复杂性，包括决策成本，多步骤订婚和不可观察的互动，这可能会影响模型设计和损失功能。此外，我们探讨了任务特异性与模型通用性之间的平衡，并强调了定义明确的任务配方是可靠评估和有效解决方案开发的基础。通过阐明任务定义及其含义，这项工作为Recsys研究提供了结构化的观点。目的是帮助研究人员更好地浏览该领域，尤其是在了解Recsys任务的特殊性并确保公平而有意义的评估方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21188</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偏见的代理：增强AI驱动知识检索的公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21237</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21237V1公告类型：新 
摘要：与互联网创建以来的几十年相比，过去几年来检索可访问信息的进步速度更快。搜索引擎（例如Google）一直是查找相关数据的数字一种方法。他们始终依靠用户的能力来在每个人的触手可及的数十亿个链接和来源中找到最佳信息。大型语言模型（LLM）的出现完全改变了信息检索的领域。 LLM不仅擅长检索相关知识，而且还可以有效地总结知识，从而使信息更容易访问和易于使用。最重要的是，AI代理的兴起引入了信息检索的另一个方面，即动态信息检索，这可以集成实时数据，例如天气预报，以及与知识库的财务数据，以策划上下文感知的知识。然而，尽管这些进步，代理人仍然容易遭受偏见和公平性问题，这深深地植根于知识库和LLM的培训。这项研究介绍了一种新颖的方法，用于通过利用代理框架和偏置检测器作为识别和突出检索内容中固有的偏见的工具的创新使用来检索偏见感知知识的新方法。通过使用户具有透明度和意识，这种方法旨在促进更公平的信息系统并促进负责人的AI的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21237</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进图卷积协作过滤，加权加法输入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21468</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21468V1公告类型：新 
摘要：图形神经网络已在机器学习领域广泛应用，以查找图的特征，建议系统也不例外。用户对所考虑项目的评分可以用图表表示，这些图形是许多有效模型以找出用户和项目特征的输入。从这些见解中，建议用户提供相关项目。但是，用户对项目的决定对不同用户的影响程度不同，应学习此信息，以免在信息挖掘过程中丢失。
  在本出版物中，我们建议构建一个额外的图表，向目标用户显示项目的建议重量，以提高GNN模型的准确性。尽管没有记录用户的友谊，但由于消费行为的共同，它们的相关性仍然很明显。我们构建了一个模型WIGCN（加权输入GCN），以描述和实验众所周知的数据集。结论将在将我们的结果与GCMC，NGCF和LightGCN等最新结果进行比较之后。源代码还包含在https://github.com/trantin84/wigcn上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21468</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CombigCN：推荐系统的有效GCN模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21471</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21471V1公告类型：新 
摘要：图神经网络（GNNS）为协作过滤开辟了潜在的研究线（CF）。 GNNS的关键功能基于将协作信号注入用户和项目嵌入，这些信号在此之后包含有关用户项目交互的信息。但是，对于GNN可以做得更好的CF模型仍然存在一些不令人满意的点。通过隐式反馈矩阵提取协作信号的方式，该矩阵基本上构建在GNNS的消息架构架构之上，并且仅有助于根据项目（或用户）嵌入式相邻的物品的值来更新嵌入。通过通过其交互历史记录来识别CF的关键概念，我们努力根据他们的相似性来构建用户加权连接图。
  在这项研究中，我们提出了一个建议框架，即组成，其中仅在用户项目交互图上线性地嵌入嵌入，而用户嵌入在用户加权连接图和用户互动互动图上同时在用户加权图形和使用光图（LGC）中使用简单级别的使用者组合的用户互动图，并同时传播用户嵌入。我们还进行了实验，将三个现实世界数据集上的多个最新模型进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21471</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零拍商业API可以提供监管级临床文本的识别吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.20794</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.20794V1公告类型：交叉 
摘要：我们系统地评估了三个领先的基于API的去识别系统的性能 -  Azure Health Data Services，AWS Colle Medical和OpenAI GPT-4O-对我们在地面真相数据集上的去识别系统的48个临床文档的临床文档。我们在实体级和令牌级进行的分析表明，我们的解决方案NLP实现了最高的精度，在受保护的健康信息（PHI）检测中的F1得分为96％，显着超过了Azure（91％），AWS（83％）和GPT-4O（GPT-4O）（79％）（79％）。除了准确性之外，医疗保健NLP也是最具成本效益的解决方案，与Azure和GPT-4O相比，将处理成本降低了80％以上。其固定成本的本地部署模型避免了基于云的服务的每次要求升级，这使其成为可扩展且经济的选择。我们的结果强调了一个关键的限制：零拍商业API无法满足监管级临床去识别所需的准确性，适应性和成本效益。医疗保健NLP的出色绩效，定制能力和经济优势将其定位为寻求临床NLP工作流程合规性和可扩展性的医疗组织更可行的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.20794</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尼拉大都会中的健康寻求行为的网络密度分析：COVID-19的回顾性分析Google趋势数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.21162</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.21162V1公告类型：交叉 
摘要：这项研究通过对Google趋势数据的网络密度分析，研究了马尼拉大都会，国家首都大都会，国家首都地区的COVID-19与健康寻求行为的时间方面。从2020年3月至2021年3月，使用15天和30天的滚动窗口检查了五个类别（英国症状，菲律宾症状，面部磨损，隔离和新正常）的总共15个关键字。该方法涉及使用在不同的网络（0.4、0.5、0.6、0.6、0.8）和分析的距离时使用距离距离相关系数构建网络图的方法系数。结果揭示了三个关键的发现：（1）阈值和网络指标之间的逆关系，表明较高的阈值提供了更有意义的关键字关系； （2）在最初的大流行月份，随后逐渐下降的网络连通性； （3）关键字关系中的不同模式，随着大流行在时间上的发展，从以政策为中心的搜索转变为更症状的查询。 30天的窗口分析显示，与15天的窗户相比，搜索活动更稳定，这表明立即搜索行为的相关性更强。这些见解有助于健康沟通，因为它强调了基于网络搜索行为从政府或私营部门传播战略和认真的信息的需求（例如，优先级以告知某些症状，而不是概述冠状病毒是什么）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.21162</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本体论与大语言模型匹配，并优先考虑深度优先搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.11441</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.11441V2公告类型：替换 
摘要：本体匹配（OM）在启用数据互操作性和知识共享方面起着关键作用，但是由于需要大型培训数据集和机器学习方法中有限的词汇处理，因此仍然具有挑战性。最近，基于大语言模型（LLMS）的方法在OM中表现出了巨大的希望，尤其是通过检索到预测管道的使用。在这种方法中，首先检索相关目标实体，然后用于提示LLM预测最终匹配。尽管具有潜力，但这些系统仍然具有有限的性能和高计算开销。为了解决这些问题，我们介绍了MILA，这是一种新颖的方法，该方法将检索识别 - 预测管道嵌入优先的深度优先搜索（PDFS）策略中。这种方法有效地识别了大量的语义对应关系，其精度很高，将LLM请求限制在最边界的情况下。我们使用2023年和2024年本体论一致性评估计划中提出的生物医学挑战评估了MILA。我们的方法在五个无监督任务中的四项中达到了最高的F量，表现优于最先进的OM系统，高达17％。它的性能比领先的监督OM系统更好或可比。 MILA进一步表现出任务不足的表现，在所有任务和设置中保持稳定，同时大大减少了LLM请求。这些发现凸显了基于LLM的高性能OM可以通过编程（PDF），学习（嵌入矢量）和促使基于启发的启发式方法的组合来实现，而无需特定领域的启发式方法或微调。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.11441</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>