<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>比较分析和数据驱动的参数可识别方法：电力系统案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18663</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18663v1 公告类型：新
摘要：参数可识别性是指从模型的观测值（数据）中准确推断模型参数值的能力。传统分析方法利用闭式模型的分析特性，特别是敏感性分析，来量化模型预测对参数变化的响应。为分析数据而开发的技术，特别是流形学习方法，有可能补充甚至扩展传统分析方法的范围。我们报告了一项研究，比较和对比了分析和数据驱动的方法来量化参数可识别性，重要的是，执行参数减少任务。我们使用无限总线同步发电机模型（电力系统领域的一个众所周知的模型）作为我们的基准问题。我们的传统分析方法使用 Fisher 信息矩阵来量化参数可识别性分析，并使用流形边界近似法来执行参数减少。我们将这些结果与通过数据驱动的流形学习方案得出的结果进行比较：输出 - 扩散图和几何谐波。对于我们的测试案例，我们发现两套工具（当模型明确可用时为分析工具，当模型缺失且只有测量数据可用时为数据驱动工具）给出了（正确的）可比结果；这些结果也与基于奇异摄动理论的传统分析一致。然后，我们讨论了使用数据驱动方法进行此类模型分析的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18663</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自动生成的奖励和多步强化学习实现多样化和有效的红队</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18693</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18693v1 公告类型：新
摘要：自动红队可以发现罕见的模型故障并生成可用于训练或评估的具有挑战性的示例。然而，自动红队的核心挑战是确保攻击既多样化又有效。以前的方法通常能够成功优化多样性或有效性，但很少同时优化两者。在本文中，我们提供了使自动红队能够生成大量多样化和成功攻击的方法。
我们的方法将任务分解为两个步骤：（1）生成多样化攻击目标的自动化方法和（2）为这些目标生成有效攻击。虽然我们提供了多种直接的方法来生成不同的目标，但我们的主要贡献是训练一个既遵循这些目标又为这些目标生成多样化攻击的 RL 攻击者。首先，我们证明使用大型语言模型 (LLM) 很容易生成具有每个目标提示和奖励的多样化攻击者目标，包括基于规则的奖励 (RBR) 来评估攻击是否针对特定目标成功。其次，我们展示了如何使用多步强化学习训练攻击者模型，其中模型因生成与过去尝试不同的攻击而获得奖励，这进一步增加了多样性，同时保持了有效性。我们使用我们的方法生成即时注入攻击和引发不安全响应的提示。在这两种情况下，我们发现我们的方法能够生成比过去一般的红队方法更加有效且更加多样化的攻击。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18693</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SurvAttack：通过基于本体的 EHR 扰动对生存模型进行黑盒攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18706</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18706v1 公告类型：新
摘要：生存分析 (SA) 模型已在挖掘电子健康记录 (EHR) 中得到广泛研究，特别是在预测危重疾病风险以优先考虑高风险患者方面。然而，它们对对抗性攻击的脆弱性在文献中探索得很少。开发黑盒扰动算法并评估其对最先进生存模型的影响为医疗应用带来了两个好处。首先，它可以有效地评估模型在部署前测试中的稳健性。此外，探索细微的扰动如何导致显着不同的结果可以为模型预测的临床解释提供反事实见解。在这项工作中，我们引入了 SurvAttack，这是一种新颖的黑盒对抗性攻击框架，利用纵向 EHR 上细微的临床兼容和语义一致的扰动来降低生存模型的预测性能。我们专门开发了一种贪婪算法，用于在患者的整个病史中使用各种对抗性动作来操纵医疗代码。然后，使用基于多方面扰动质量（包括显著性、扰动隐蔽性和临床意义）的综合评分策略对这些对抗性动作进行优先排序。然后，在估计患者生存紧迫性的时间排名时，将提出的对抗性 EHR 扰动算法用于有效的 SA 特定策略，以攻击生存模型。为了证明我们工作的重要性，我们进行了广泛的实验，包括基线比较、可解释性分析和案例研究。实验结果证实了我们的研究在说明患者生存模型的脆弱性、模型解释以及最终对医疗质量的贡献方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18706</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于有符号二分图中链接符号预测的有效且轻量级的表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18720v1 公告类型：新
摘要：我们如何有效、高效地学习有符号二分图中的节点表示？有符号二分图是由两个节点集组成的图，其中不同类型的节点呈正或负连接，它已广泛用于模拟各种现实世界的关系，例如电子商务等。为了分析这样的图，以前的研究主要集中在设计使用图神经网络学习节点表示的方法。具体来说，这些方法基于平衡理论在同一类型的节点之间插入边，使它们能够在学习中利用增强结构。然而，现有的方法依赖于一种简单的消息传递设计，这种设计容易过度平滑，并且容易受到现实世界图中噪声交互的影响。此外，由于它们的设计繁重，并且添加的边数显著增加，它们的计算效率低下。
在本文中，我们提出了 ELISE，一种基于 GNN 的有效、轻量级的有符号二分图学习方法。我们首先将个性化传播扩展到带符号的二分图，在消息传递过程中合并带符号的边。此扩展遵循平衡理论，不会引入额外的边，从而缓解过度平滑问题并增强表示能力。然后，我们在带符号的二分图的低秩近似上联合学习节点嵌入，从而减少潜在噪音并强调其全局结构，进一步提高表现力而不会显着降低效率。我们将这些想法封装到 ELISE 中，将其设计为轻量级，这与以前添加太多边并导致效率低下的方法不同。通过对现实世界的带符号二分图进行大量实验，我们证明 ELISE 在预测链接符号方面优于其竞争对手，同时提供更快的训练和推理时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18720</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阐明与数据几何相关的流匹配 ODE 动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18730v1 公告类型：新
摘要：基于扩散的生成模型已成为图像生成的标准。与扩散模型相比，基于 ODE 的采样器和流匹配模型通过学习矢量场减少采样步骤，从而提高了效率。然而，流匹配模型的理论基础仍然有限，特别是关于终端时间单个样本轨迹的收敛 - 这是一个影响样本质量的关键属性，也是一致性模型等模型的关键假设。在本文中，我们通过对样本轨迹的全面分析推进了流匹配模型的理论，以驱动 ODE 动力学的去噪器为中心。我们建立了终端时间 ODE 轨迹的存在性、唯一性和收敛性，确保在最小假设下获得稳定的采样结果。我们的分析揭示了轨迹如何从捕获全局数据特征演变为局部结构，从而为流匹配模型中的每个样本行为提供了几何表征。我们还通过终端时间分析解释了基于扩散的训练中的记忆现象。这些发现弥补了理解流匹配模型的关键空白，对采样稳定性和模型设计具有实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18730</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无需了解拓扑结构即可预测网络动态系统的时间序列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18734</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18734v1 公告类型：新
摘要：许多现实世界的复杂系统，例如流行病传播网络和生态系统，都可以建模为产生多元时间序列的网络化动态系统。从观测数据中学习内在动态对于预测系统行为和做出明智的决策至关重要。然而，现有的网络化时间序列建模方法通常假设已知拓扑，而现实世界的网络通常不完整或不准确，缺失或虚假链接会阻碍精确预测。此外，虽然网络化时间序列通常源自不同的拓扑，但模型跨拓扑泛化的能力尚未得到系统评估。为了解决这些差距，我们提出了一个新颖的框架，用于在缺乏图拓扑或控制动力学方程的先验知识时直接从观察到的时间序列数据中学习网络动态。我们的方法利用具有注意机制的连续图神经网络来构建潜在拓扑，从而能够准确重建网络状态的未来轨迹。在真实和合成网络上进行的大量实验表明，我们的模型不仅可以在没有拓扑知识的情况下有效地捕捉动态，而且还可以推广到来自不同拓扑的看不见的时间序列。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18734</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向神经网络的统计理解：超越神经切线核理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18756</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18756v1 公告类型：新
摘要：神经网络的主要优势在于其特征学习特性，由于其训练动态的复杂性，从理论上分析这一特性具有挑战性。我们提出了一种研究特征学习的新范式及其在泛化方面的优势。在回顾神经切线核 (NTK) 理论和核回归的最新成果（这些成果解决了足够宽的神经网络的泛化问题）之后，我们研究了固定核理论（即 NTK 理论）的局限性和含义，并回顾了特征学习的最新理论进展。超越固定核/特征理论，我们将神经网络视为自适应特征模型。最后，我们提出了一个过度参数化的高斯序列模型作为原型模型来研究神经网络的特征学习特性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18756</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热机械物理学指导的深度学习可快速预测激光金属沉积中的热应力演变</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18786v1 公告类型：新
摘要：了解金属增材制造 (AM) 中的热应力演变对于生产高质量组件至关重要。机器学习 (ML) 的最新进展显示出在金属 AM 中建模复杂多物理问题的巨大潜力。虽然基于物理的模拟面临着高计算成本的挑战，但传统的数据驱动的 ML 模型需要大量标记的训练数据集才能实现准确的预测。不幸的是，在金属 AM 中，通过耗时的实验或高保真模拟生成用于 ML 模型训练的大型数据集非常昂贵。为了应对这些挑战，本研究引入了一个物理信息神经网络 (PINN) 框架，该框架将控制物理定律纳入深度神经网络 (NN)，以预测激光金属沉积 (LMD) 过程中的温度和热应力演变。该研究还讨论了补充小型模拟数据时 PINN 模型的准确性和效率的提高。此外，它突出了 PINN 的可转移性，使用预先训练的 PINN 模型作为在线软传感器，能够通过一组新的工艺参数进行快速预测，与基于物理的数值模型相比，显著减少了计算时间，同时保持了准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18786</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于高斯噪声贝叶斯优化中遗憾界限的改进</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18789v1 公告类型：新
摘要：具有高斯过程 (GP) 代理模型的贝叶斯优化 (BO) 是一种强大的黑盒优化方法。获取函数是 BO 算法的关键部分，因为它们决定了如何选择新样本。一些最广泛使用的获取函数包括置信上限 (UCB) 和汤普森采样 (TS)。BO 算法的收敛性分析集中在贝叶斯和频率论设置下目标的累积遗憾。在本文中，我们在高斯噪声的频率论设置下建立了 GP 预测误差的新逐点界限。因此，我们证明了 GP-UCB 和 GP-TS 的累积遗憾界限的收敛速度有所提高。值得注意的是，高斯噪声下的新预测误差界限可以应用于一般的 BO 算法和收敛分析，例如，有噪声的预期改进 (EI) 的渐近收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18789</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扭矩感知动量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18790</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18790v1 公告类型：新
摘要：有效探索复杂的损失景观是深度神经网络性能的关键。虽然基于动量的优化器在最先进的设置中得到广泛使用，但经典动量仍然会与较大的错位梯度作斗争，从而导致振荡。为了解决这个问题，我们提出了扭矩感知动量 (TAM)，它根据新梯度和先前动量之间的角度引入阻尼因子，在训练期间稳定更新方向。实证结果表明，与基于动量的经典优化器相比，可以与 SGD 和 Adam 结合使用的 TAM 可以增强探索能力，更有效地处理分布变化，并提高各种任务（包括图像分类和大型语言模型微调）的泛化性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18790</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ister：用于可解释多元时间序列预测的倒置季节性趋势分解转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18798</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18798v1 公告类型：新
摘要：在长期时间序列预测中，基于 Transformer 的模型取得了巨大成功，因为它能够捕捉长期依赖关系。然而，现有的基于 Transformer 的方法在准确识别哪些变量在预测过程中起关键作用方面面临挑战，并且倾向于过分强调噪声通道，从而限制了模型的可解释性和实际效果。此外，由于自注意力的二次计算复杂度，它还面临可扩展性问题。在本文中，我们提出了一种名为倒置季节性趋势分解 Transformer (Ister) 的新模型，该模型通过设计改进的基于 Transformer 的结构来解决长期多变量时间序列预测中的这些挑战。Ister 首先将原始时间序列分解为季节性和趋势成分。然后我们提出了一种新的 Dot-attention 机制来处理季节性成分，从而提高了准确性、计算复杂度和可解释性。在训练阶段完成后，它可以让用户直观地看到每个特征在整体预测中的重要性。我们进行了全面的实验，结果表明 Ister 在多个数据集上实现了最佳（SOTA）性能，在长期预测任务中超越了现有模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18798</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过高阶校准实现可证明的不确定性分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18808</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18808v1 公告类型：新
摘要：我们给出了一种原则性方法，用于将模型的预测不确定性分解为随机和认知成分，并明确将它们与现实世界的数据分布联系起来。虽然文献中的许多作品都提出了这样的分解，但它们缺乏我们提供的正式保证类型。我们的方法基于高阶校准的新概念，它将普通校准推广到高阶预测器的设置，这些预测器可以预测每个点的标签分布的混合。我们展示了如何使用访问 $k$ 个快照（即每个点都有 $k$ 个独立条件标签的示例）来测量和实现高阶校准。在高阶校准下，保证在某一点估计的随机不确定性与在所有进行预测的点上平均的真实世界随机不确定性相匹配。据我们所知，这是第一个这种类型的正式保证，它对真实世界的数据分布没有任何假设。重要的是，高阶校准也适用于现有的高阶预测器，如贝叶斯和集成模型，并为此类模型提供自然的评估指标。我们通过实验证明，我们的方法可以为图像分类产生有意义的不确定性分解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18808</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CausalTAD：用于去偏在线轨迹异常检测的因果隐式生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18820v1 公告类型：新 
摘要：轨迹异常检测旨在根据源-目的地 (SD) 对估计轨迹的异常风险，已成为许多实际应用的关键问题。现有的解决方案直接为观察到的轨迹训练生成模型，并计算条件生成概率 $P({T}|{C})$ 作为异常风险，其中 ${T}$ 和 ${C}$ 分别代表轨迹和 SD 对。然而，我们认为观察到的轨迹受到道路网络偏好的混淆，这是 SD 分布和轨迹的共同原因。现有的方法忽略了这个问题，限制了它们对分布外轨迹的泛化能力。在本文中，我们定义了去偏轨迹异常检测问题，并提出了一个因果隐式生成模型，即 CausalTAD，来解决它。 CausalTAD 采用 do-calculus 消除路网偏好的混杂偏差，并估计 $P({T}|do({C}))$ 作为异常标准。大量实验表明，CausalTAD 不仅可以在训练轨迹上取得优异的表现，而且还可以普遍提高分布外数据的性能，改进分别为 $2.1\% \sim 5.7\%$ 和 $10.6\% \sim 32.7\%$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18820</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过结构和节点特征的自适应融合增强联合图学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18845v1 公告类型：新
摘要：联邦图学习 (FGL) 已证明使用本地图数据在分布式客户端上训练全局图神经网络 (GNN) 模型的优势。与欧几里得数据（例如图像）不同，图数据由节点和边组成，其中整体节点边连接决定拓扑结构，各个节点及其邻居捕获局部节点特征。然而，现有的研究倾向于优先考虑一个方面而不是另一个方面，导致对数据的理解不完整，并可能在不同的图场景中错误识别关键特征。此外，图数据的非独立和相同分布 (non-IID) 特性使得提取这两个数据特征更具挑战性。为了解决上述问题，我们提出了一种名为 FedGCF 的新型 FGL 框架，旨在同时提取和融合结构属性和节点特征，以有效处理不同的图场景。FedGCF 首先根据结构相似性对客户端进行聚类，在每个聚类内执行模型聚合以形成共享结构模型。接下来，FedGCF 选取具有共同节点特征的客户端，聚合它们的模型以生成共同节点模型。然后，将此模型传播到所有客户端，从而共享共同节点特征。通过以适当的比例组合这两个模型，FedGCF 可以全面理解图数据，即使在非 IID 分布下也能提供更好的性能。实验结果表明，与基线相比，FedGCF 在不同数据分布下将准确率提高了 4.94%-7.24%，并将通信成本降低了 64.18%-81.25%，同时达到了相同的准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18845</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TPCH：用于多视图聚类的张量交互投影和协作哈希</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.18847v1 公告类型：新
摘要：近年来，基于锚点和哈希的多视图聚类方法因其在处理大规模数据时的效率和简单性而受到关注。然而，现有的方法在投影过程中往往忽略了多视图数据之间的相互作用和高阶合作关系，对低维空间中哈希表示的质量、聚类性能和对噪声的敏感性产生负面影响。为了解决这个问题，我们提出了一种名为张量交互投影和协作哈希的多视图聚类（TPCH）的新方法。TPCH将多个投影矩阵堆叠成一个张量，同时考虑投影过程中的协同作用和通信。通过对偶投影和汉明空间捕获高阶多视图信息，TPCH采用增强的张量核范数来学习更紧凑、更可区分的哈希表示，促进视图内和视图之间的通信。实验结果表明，在五个大规模多视图数据集上进行聚类时，这种改进方法的表现明显优于最先进的方法。此外，在 CPU 时间方面，与目前最先进的方法相比，TPCH 实现了显着的加速。代码可在 \textcolor{red}{\url{https://github.com/jankin-wang/TPCH}} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18847</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>