<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于 ERM 在特征学习中的效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12029v1 公告类型：新
摘要：给定一组由集合 $\mathcal{T}$ 索引的特征图，我们研究经验风险最小化 (ERM) 对由这些特征图引起的线性类的并集具有平方损失的回归问题的性能。此设置旨在捕获特征学习的最简单实例，其中模型有望从数据中联合学习适当的特征图和线性预测器。我们首先研究经验风险最小化器序列的超额风险的渐近分位数。值得注意的是，我们表明，当集合 $\mathcal{T}$ 不太大并且存在唯一的最佳特征图时，这些分位数与 oracle 程序的超额风险的分位数最多相等两倍，该程序先验地知道这个最佳特征图并确定性地从相关的最佳线性类中输出经验风险最小化器。我们用非渐近分析来补充这个渐近结果，该分析量化了集合 $\mathcal{T}$ 的全局复杂性对 ERM 超额风险的衰减效应，并将其与特征图次优性的子集大小联系起来。作为我们结果的应用，我们在一般假设下获得了稀疏线性回归中最佳子集选择程序性能的新保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12029</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测引导的主动实验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12036v1 公告类型：新
摘要：以下是修订后的摘要，确保所有字符都与 ASCII 兼容：
在这项工作中，我们引入了一个新的主动实验框架，即预测引导主动实验 (PGAE)，它利用现有机器学习模型的预测来指导采样和实验。具体而言，在每个时间步骤中，根据指定的采样分布对实验单元进行采样，并根据实验概率观察实际结果。否则，只能预测结果。我们首先分析非自适应情况，其中假设预测器和实际结果的联合分布的完整信息。对于这种情况，我们通过最小化常规估计器类的半参数效率界限来推导出最佳实验策略。然后，我们引入一个满足此效率界限的估计器，实现渐近最优。接下来，我们转到自适应情况，其中预测器不断使用新采样的数据进行更新。我们表明，自适应版本的估计器仍然有效，并在某些规律性假设下达到相同的半参数界限。最后，我们通过使用美国人口普查局数据的模拟和半合成实验验证了 PGAE 的性能。结果强调了 PGAE 框架相对于其他现有方法的有效性和优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12036</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经后验和似然估计的统计准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12068v1 公告类型：新
摘要：神经后验估计 (NPE) 和神经似然估计 (NLE) 是机器学习方法，可在复杂的建模场景以及需要进行摊销推理的情况下提供准确的后验和似然近似。虽然这些方法在一系列不同的科学应用中显示出巨大的前景，但这些方法的统计准确性迄今为止尚未得到探索。在本文中，我们首次深入探讨了 NPE 和 NLE 的统计行为。我们证明这些方法与常见的统计方法（如近似贝叶斯计算 (ABC) 和贝叶斯合成似然 (BSL)）具有类似的理论保证。虽然 NPE 和 NLE 方法与 ABC 和 BSL 一样准确，但我们证明这种准确性通常可以以大大降低的计算成本实现，因此在某些问题中将提供比 ABC 和 BSL 更具吸引力的近似值。我们从理论上和文献中的几个例子中验证了我们的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12068</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维 signSGD 的精确风险曲线：量化预处理和噪声压缩效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12135</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12135v1 公告类型：新
摘要：近年来，signSGD 引起了人们的兴趣，它既是一种实用的优化器，也是一种理解 Adam 等自适应优化器的简单模型。尽管人们普遍认为 signSGD 起到了预处理优化和重塑噪声的作用，但在理论上可解的设置中定量理解这些影响仍然很困难。我们在高维极限下对 signSGD 进行了分析，并推导出一个极限 SDE 和 ODE 来描述风险。使用这个框架，我们量化了 signSGD 的四个影响：有效学习率、噪声压缩、对角线预处理和梯度噪声重塑。我们的分析与实验观察结果一致，但通过量化这些影响对数据和噪声分布的依赖性，我们更进一步。最后，我们推测了这些结果如何扩展到 Adam。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12135</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性老虎机中的切向随机化 (TRAiL)：保证推理和遗憾界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12154v1 公告类型：新
摘要：我们提出并分析了 TRAiL（线性老虎机中的切向随机化），这是一种计算效率高的遗憾最优强制探索算法，用于在强凸函数的子集动作集上对线性老虎机进行探索。TRAiL 通过标准正则化最小二乘估计线性老虎机问题的控制参数，并扰乱与所述点估计相对应的奖励最大化动作，沿着凸紧动作集的切平面进行扰动，然后再将其投影回该动作集。利用矩阵鞅的集中结果，我们证明 TRAiL 可确保推理质量以 $\Omega(\sqrt{T})$ 增长，通过设计（回归量）矩阵在 $T$ 长度周期内以高概率最小特征值来衡量。我们在此结果的基础上，获得了 $\mathcal{O}(\sqrt{T} \log(T))$ 累积遗憾的上限，概率至少为 $ 1 - 1/T$，持续 $T$ 个周期，并将 TRAiL 与其他流行的线性老虎机算法进行比较。然后，我们为任何算法在预期遗憾上的 $\Omega(\sqrt{T})$ 极小极大下限进行了描述，该算法涵盖了各种各样的动作/参数集和噪声过程。我们的分析不仅大大扩展了线性老虎机下限的范围，而且作为副产品，在遗憾和推理质量之间产生了权衡。具体而言，我们证明任何具有 $\mathcal{O}(T^\alpha)$ 预期遗憾增长的算法都必须具有 $\Omega(T^{1-\alpha})$ 预期推理质量的渐近增长。我们对 $L^p$ 单位球作为动作集的实验揭示了这种关系如何被违反，但仅限于短期内，然后逐渐回到遵守界限的状态。实际上，遗憾最小化算法必须具有恰到好处的推理速度——推理速度太快或太慢都会导致遗憾增长不理想。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12154</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于传感器融合的多种故障模式复杂工程系统预测框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12159</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12159v1 公告类型：新
摘要：复杂的工程系统通常会受到多种故障模式的影响。开发不考虑导致性能下降的故障模式的剩余使用寿命 (RUL) 预测模型可能会导致预测不准确。但是，在不手动检查系统的情况下区分故障原因并非易事。当历史观察到的故障原因未知时，这一挑战就会增加。传感器可用于监测系统的健康状况，也可用于区分多种故障模式，因为多种故障模式的存在会导致传感器信号的区分行为。当系统配备多个传感器时，一些传感器可能表现出与性能下降相关的行为，而其他传感器则不会。此外，哪些传感器表现出这种行为可能因每种故障模式而异。在本文中，我们针对表现出多种故障模式的系统的未标记训练数据集提出了一种同时进行聚类和传感器选择的方法。然后实时利用集群分配和选定的传感器首先诊断活动故障模式，然后预测系统 RUL。我们使用表现出两种故障模式的系统的模拟数据集和 NASA 的涡扇发动机退化数据集验证了该方法的完整流程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12159</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于流的流程监控主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12563</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12563v1 公告类型：新
摘要：统计过程监控 (SPM) 方法是质量管理中检查工业过程稳定性的重要工具，即动态地将过程状态分类为正常操作条件下的控制 (IC) 或失控 (OC)。传统的 SPM 方法基于无监督方法，这种方法很受欢迎，因为在大多数工业应用中，过程的真实 OC 状态并不明确。这阻碍了监督方法的发展，这些方法可以利用包含真实过程状态标签的过程数据，尽管它们在处理类别不平衡方面仍需改进，因为 OC 状态在高质量过程中很少见，以及对看不见的类别的动态识别，例如可能的 OC 状态的数量。本文提出了一种新的基于流的 SPM 主动学习策略，该策略增强了部分隐马尔可夫模型来处理数据流。最终目标是在有限的预算限制下优化标记资源，并动态更新可能的 OC 状态。通过模拟和汽车行业电阻点焊工艺的 SPM 案例研究来评估所提出的方法在对过程真实状态进行分类方面的性能，这激发了这项研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12563</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天气衍生品定价：时间序列神经网络方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12013v1 公告类型：交叉 
摘要：本文的目标是根据温度和降水作为基础气候变量来定价天气衍生品合约。我们使用神经网络方法结合时间序列预测来评估多伦多和芝加哥的环太平洋指数]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12013</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过与线性化压缩特征的比较来解释高维回归系数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12060</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12060v1 公告类型：交叉 
摘要：线性回归通常被认为是固有可解释的；然而，高维数据却带来了挑战。我们专注于进一步了解线性回归如何近似高维函数数据的非线性响应，其动机是预测锂离子电池的循环寿命。我们开发了一种线性化方法来推导特征系数，并将其与回归解路径的最接近回归系数进行比较。我们在电池数据案例研究中展示了这些方法，其中单个非线性压缩特征 $g\colon \mathbb{R}^p \to \mathbb{R}$ 用于构建合成响应 $\mathbf{y} \in \mathbb{R}$。这种对高维函数数据的线性回归和压缩特征的统一观点有助于理解（1）回归系数在高度正则化的域中是如何形成的，以及它们与线性化特征系数的关系，以及（2）回归系数的形状如何随着正则化函数的变化而变化，以利用局部结构来近似非线性响应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12060</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BALI：通过贝叶斯分层推理学习神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12102</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12102v1 公告类型：交叉 
摘要：我们介绍了一种学习贝叶斯神经网络的新方法，将它们视为多元贝叶斯线性回归模型的堆栈。主要思想是如果我们知道每层的目标输出，则准确推断分层后验。我们将这些伪目标定义为前向传递的层输出，由目标函数的反向传播梯度更新。得到的分层后验是一个矩阵正态分布，具有 Kronecker 分解的协方差矩阵，可以有效地反转。我们的方法扩展到随机小批量设置，使用自然参数项的指数移动平均数，从而逐渐忘记旧数据。该方法在几次迭代中收敛，并且在各种回归、分类和分布外检测基准上的表现与领先的贝叶斯神经网络方法一样好或更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12102</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过碰撞实现细粒度不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12127v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种使用碰撞矩阵进行细粒度不确定性量化 (UQ) 的新方法。对于涉及 $K$ 个类的分类问题，$K\times K$ 碰撞矩阵 $S$ 测量区分每对类的固有 (任意) 难度。与现有的 UQ 方法相比，碰撞矩阵更详细地描述了分类的难度。我们讨论了碰撞矩阵的几种可能的下游应用，建立了它的基本数学属性，并展示了它与现有 UQ 方法的关系，包括贝叶斯错误率。我们还解决了使用独热标记数据估计碰撞矩阵的新问题。我们提出了一系列创新技术来估计 $S$。首先，我们学习一个对比二元分类器，它接受两个输入并确定它们是否属于同一类。然后，我们表明这种对比分类器（PAC 可学习）可用于可靠地估计 $S$ 的 Gramian 矩阵，定义为 $G=S^TS$。最后，我们表明，在非常温和的假设下，$G$ 可用于唯一地恢复 $S$，这是随机矩阵的一个新结果，可能具有独立意义。我们还提供了实验结果，以在多个数据集上验证我们的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12127</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式能源采用的分层时空不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12193</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12193v1 公告类型：交叉 
摘要：分布式能源资源 (DER) 的快速部署给电网管理带来了巨大的时空不确定性，需要准确的多层级预测方法。然而，现有的方法通常会在单个空间单元产生过于保守的不确定性区间，并且在聚合不同空间尺度的预测时无法正确捕捉不确定性。本文提出了一种基于共形预测框架的新型分层时空模型来应对这些挑战。我们的方法生成电路级 DER 增长预测，并有效地将它们聚合到变电站级别，同时通过定制的不一致性分数保持统计有效性。将我们的方法应用于来自本地公用事业网络的十年 DER 安装数据，我们的方法表现出优于现有方法的性能，特别是在减少预测区间宽度的同时保持覆盖范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12193</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过平方和降维和改进的非球形混合物聚类算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12438</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12438v1 公告类型：交叉 
摘要：我们开发了一种新方法，通过基于平方和法的子程序对非球面（即任意分量协方差）高斯混合模型进行聚类，该方法可以找到输入数据的低维分离保留投影。我们的方法基于奇异值分解，给出了经典降维的非球面模拟，这是 Vempala 和 Wang [VW04] 著名球面聚类算法的关键组成部分（此外还有其他几个应用）。
作为应用，我们获得一种算法来 (1) 对任意总变分分离的 $k$ 个以中心（即零均值）高斯分布进行聚类，其中 $n\geq \operatorname{poly}(d) f(w_{\min}^{-1})$ 个样本，时间 $\operatorname{poly}(n)$；以及 (2) 对任意总变分分离的 $k$ 个高斯分布进行聚类，其中 $n \geq d^{O(\log w_{\min}^{-1})} f(w_{\min}^{-1})$ 个样本，时间 $n^{O(\log w_{\min}^{-1})}$。这里，$w_{\min}$ 是输入混合的最小混合权重，$f$ 不依赖于维度 $d$。我们的算法自然扩展到容忍与维度无关的任意异常值部分。在这项研究之前，最先进的非球形聚类算法需要 $d^{O(k)} f(w_{\min}^{-1})$ 时间和样本来对此类混合进行聚类。
我们的结果可能在聚类非球形高斯混合的 $d^{\Omega(k)}$ 统计查询下限 [DKS17] 的背景下令人惊讶。虽然这个结果通常被认为排除了该问题的 $d^{o(k)}$ 成本算法，但我们的结果表明，对于一类非常普遍的高斯混合，下限实际上可以被规避。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12438</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer 神经过程——核回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12502v1 公告类型：交叉 
摘要：随机过程模拟从疾病传播到股票价格的各种自然现象，但模拟和量化它们的不确定性在计算上具有挑战性。例如，使用标准统计方法对高斯过程进行建模会产生 $\mathcal{O}(n^3)$ 惩罚，甚至使用最先进的神经过程 (NPs) 也会因注意力机制而产生 $\mathcal{O}(n^2)$ 惩罚。我们引入了 Transformer 神经过程 - 核回归（TNP-KR），这是一种新架构，它包含一个我们称之为核回归块（KRBlock）的新型 Transformer 块，它通过消除掩码计算，将基于 Transformer 的神经过程（TNPs）中注意力的计算复杂度从 $\mathcal{O}((n_C+n_T)^2)$ 降低到 $O(n_C^2+n_Cn_T)$，其中 $n_C$ 分别表示上下文的数量，$n_T$ 表示测试点的数量，以及一个快速注意力变体，它进一步将所有注意力计算在空间和时间复杂度上降低到 $\mathcal{O}(n_C)$。在涵盖元回归、贝叶斯优化和图像完成等任务的基准测试中，我们证明完整版本的性能可与最先进方法相媲美，同时训练速度更快，测试点数量高出两个数量级，而快速版本在扩展到消费级硬件上数百万个测试点和上下文点的同时，几乎可以达到该性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12502</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有不确定性量化的多元在线迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.12555</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.12555v1 公告类型：交叉 
摘要：未经治疗的牙周炎会导致牙齿支持组织发炎，最终导致牙齿脱落。对牙周结果进行建模是有益的，因为它们很难测量且耗时，但必须考虑不同人口群体之间的代表性差异。可能没有足够的参与者来建立特定群体的模型，如果在训练期间没有考虑人口统计学差异，将模型应用于代表性不足的群体的参与者可能是无效的，甚至是危险的。我们提出了对 RECaST 贝叶斯迁移学习框架的扩展。我们的方法联合建模多变量结果，与之前的单变量 RECaST 方法相比有显着改进。此外，我们引入了一种在线方法来对顺序数据集进行建模。减轻了负向转移，以确保从其他人口统计群体共享的信息不会对代表性不足的参与者的建模产生负面影响。贝叶斯框架自然提供了对预测的不确定性量化。在医疗应用中尤其重要，我们的方法不会在领域之间共享数据。我们证明了我们的方法在模拟数据和 HealthPartners Institute 的牙科记录数据库上的预测性能和不确定性量化方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.12555</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>