<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新闻主页：主页布局捕获信息优先级决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00004v1 公告类型：新
摘要：信息优先级在人类如何感知和理解世界方面发挥着重要作用。主页布局是这种优先级的有形代理。在这项工作中，我们展示了 NewsHomepages，这是一个大型数据集，包含 3,000 多个新网站主页（包括本地、国家和特定主题的网点），在三年内每天两次捕获。我们开发模型来对新闻项目进行成对比较，以推断它们的相对重要性。为了说明组织层次结构建模具有更广泛的意义，我们应用我们的模型对旧金山十年间通过的一系列当地市议会政策进行排序，评估它们的“新闻价值”。我们的研究结果为利用隐性组织线索加深我们对信息优先级的理解奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00004</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图形进行检索增强生成 (GraphRAG)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00309v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 是一种强大的技术，它通过从外部来源检索其他信息（例如知识、技能和工具）来增强下游任务的执行。图通过其内在的“节点通过边连接”特性，编码了大量异构和关系信息，使其成为 RAG 在大量实际应用中的黄金资源。因此，我们最近看到越来越多的人关注用图来装备 RAG，即 GraphRAG。然而，与传统的 RAG 不同，在神经嵌入空间中可以统一设计检索器、生成器和外部数据源，而图结构数据的独特性（例如格式多样和领域特定的关系知识）在为不同领域设计 GraphRAG 时带来了独特而重大的挑战。鉴于广泛的适用性、相关的设计挑战以及 GraphRAG 的近期激增，迫切需要对其关键概念和技术进行系统且最新的调查。出于这一动机，我们对 GraphRAG 进行了全面且最新的调查。我们的调查首先通过定义其关键组件（包括查询处理器、检索器、组织器、生成器和数据源）提出了一个整体的 GraphRAG 框架。此外，认识到不同领域的图表表现出不同的关系模式并需要专门的设计，我们回顾了针对每个领域量身定制的 GraphRAG 技术。最后，我们讨论了研究挑战并集思广益以激发跨学科机会的方向。我们的调查存储库公开维护在 https://github.com/Graph-RAG/GraphRAG/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00309</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁会得到推荐？调查大型语言模型的论文推荐中的性别、种族和国家差异</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00367</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00367v1 公告类型：新
摘要：本文研究了几种代表性大型模型在文献推荐任务中的表现，并探讨了研究曝光中的潜在偏见。结果表明，不仅法学硕士的整体推荐准确率仍然有限，而且模型倾向于推荐引用次数更多、出版日期较晚、作者团队更大的文献。然而，在学者推荐任务中，没有证据表明法学硕士不成比例地推荐男性、白人或发达国家的作者，这与已知的人类偏见模式形成鲜明对比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00367</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-Diff：一种用于谱域协同过滤的各向异性扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00384</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00384v1 公告类型：新
摘要：从用户-项目交互矩阵中恢复用户偏好是推荐系统中的一个关键挑战。虽然扩散模型可以从潜在分布中采样和重建偏好，但它们往往无法有效地捕捉相似用户的集体偏好。此外，潜在变量在前向过程中会退化为纯高斯噪声，从而降低信噪比，进而降低性能。为了解决这个问题，我们提出了 S-Diff，灵感来自基于图的协同过滤，更好地利用图谱域中的低频分量。S-Diff 将用户交互向量映射到谱域并参数化扩散噪声以与图频率对齐。这种各向异性扩散保留了显着的低频分量，从而保持了高信噪比。S-Diff 进一步采用条件去噪网络来编码用户交互，从嘈杂的数据中恢复真实偏好。该方法在多个数据集上取得了很好的效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00384</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索复数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00987v1 公告类型：新
摘要：鉴于菲利普斯关于搜索中立性不切实际的论点，声称非认知因素目前决定了结果优先级，我们在本研究中的目标是通过质疑搜索引擎中普遍存在的设计实践来应对这一限制。我们认为优先级的概念值得仔细审查，以及这种缺乏中立性所依据的一致层次结构顺序。我们引入了搜索多元化这一术语来概括强调可以处理查询的各种方法的想法。这体现在一种设计中，该设计优先显示类别而不是特定搜索项，帮助用户掌握搜索的广度。无论查询允许多种解释还是引发不同的意见，类别的呈现都突出了基于相关性、重要性和相对重要性组织数据的重要性，类似于传统方法。然而，与以前的方法不同，这种方法丰富了我们对整体信息格局的理解，抵消了排序列表引入的潜在偏见。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00987</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种针对顺序推荐任务的有效注意力机制：HydraRec</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01242</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01242v1 公告类型：新 
摘要：基于 Transformer 的模型越来越多地用于包括推荐系统 (RS) 在内的各个领域。预训练的 Transformer 模型（例如 BERT）在语言建模方面表现出色。凭借更强大的建模顺序任务的能力，仅编码器模型的变体（如 BERT4Rec、SASRec 等）已在顺序 RS 问题中取得成功。在传统的 Transformer 模型中计算点积注意力在序列长度上具有二次复杂度。这是 RS 的一个更大问题，因为与语言模型不同，每天都会有新商品添加到目录中。用户购买历史是一个动态序列，取决于多种因素。最近，各种线性注意力模型试图通过使模型在序列长度（token 维度）上呈线性来解决这个问题。Hydra 注意力就是为视觉 Transformer 提出的一种线性复杂度模型，它降低了注意力在 token 数量和模型嵌入维度上的复杂性。基于 Hydra 注意力的理念，我们引入了一种高效的基于 Transformer 的顺序 RS (HydraRec)，它在保留时间上下文的同时显著提高了计算更长序列和更大数据集的注意力的理论复杂度。我们进行了大量实验来评估其他基于线性 Transformer 的 RS 模型，并在各种评估指标上与 HydraRec 进行了比较。在顺序推荐下一项预测任务中，当与因果掩蔽一起使用时，HydraRec 的表现优于其他基于线性注意力的模型以及基于点积的注意力模型。对于双向模型，它的性能与 BERT4Rec 模型相当，但运行时间有所改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01242</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南亚语言文本处理、语音处理和多模态研究的广度优先目录</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00029v1 公告类型：交叉 
摘要：我们回顾了南亚语言中关于基于文本的语言处理、多模态模型和语音处理的最新文献（2022 年 1 月 - 2024 年 10 月），并重点分析了 21 种资源匮乏的南亚语言，即西莱基语、阿萨姆语、俾路支语、博杰普尔语、博多语、缅甸语、恰蒂斯加尔语、迪维希语、古吉拉特语、卡纳达语、克什米尔语、孔卡尼语、卡西语、马拉雅拉姆语、梅泰语、尼泊尔语、奥里亚语、普什图语、拉贾斯坦语、信德语和泰卢固语。我们使用基于大型语言模型 (LLM) 的相关性分类和聚类的分步方法来确定趋势、挑战和未来的研究方向。我们的目标是向有兴趣研究南亚语言的 NLP 研究人员提供南亚语言技术最新发展的广度优先概述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00029</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用地理空间技术对埃塞俄比亚德西市的犯罪热点进行分析和绘图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00036</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00036v1 公告类型：交叉
摘要：在过去的几十年里，许多国家的犯罪和违法行为率急剧上升；然而，值得注意的是，犯罪趋势可能因地理区域而异。这项研究的主要目标是利用地理技术绘制和分析德西市的犯罪模式。为了调查犯罪的地理聚类，研究人员使用了半变异函数建模和空间自相关分析与 Moran&#39;sI。德西市中心的 Hote、Arada 和 Segno 街区被发现是犯罪多发的“热点”地区，统计上显着的高 Z 分数从 0.037 到 4.608 不等。另一方面，从 -3.231 到 -0.116 的低负 Z 分数表明该市中北部的 Menafesha 和 Bounbouwha 两个次级城市的犯罪集中度为“冷点”。指数为 0.027492，Z 分数为 3.297616（p&lt;0.01），分析总体显示显著的正空间自相关性，表明德西的犯罪呈聚集模式。大多数犯罪都呈南北方向，但谋杀案除外，谋杀案的趋势是从东北向西南。所有犯罪类型的平均中心位于中部霍特地区。为了解决德西和其他发展中大都市地区犯罪率上升的复杂问题，可以通过从地理空间分析中获得的知识来制定更有针对性和更有效的执法技术和资源部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00036</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本分类流程：从浅入深</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00174</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00174v1 公告类型：交叉 
摘要：文本分类 (TC) 是自然语言处理 (NLP) 领域的基石，尤其是从计算机科学和工程的角度来看。过去十年，深度学习彻底改变了 TC，推动了文本检索、分类、信息提取和摘要的进步。学术文献中充满了数据集、模型和评估标准，尽管研究涉及阿拉伯语、中文、印地语和其他语言，但英语是主要的重点语言。TC 模型的有效性在很大程度上依赖于它们捕捉复杂文本关系和非线性相关性的能力，因此需要对整个 TC 管道进行全面检查。
本专著对 TC 管道进行了深入探索，特别强调评估每个组件对 TC 模型整体性能的影响。该管道包括最先进的数据集、文本预处理技术、文本表示方法、分类模型、评估指标、当前结果和未来趋势。每一章都仔细研究了这些阶段，介绍了技术创新和重大最新发现。本书批判性地评估了各种分类策略，提供了比较分析、示例、案例研究和实验评估。这些贡献超出了典型的调查范围，提供了对 TC 的详细而有见地的探索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00174</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CancerKG.ORG 一个网络规模、交互式、可验证的知识图谱-LLM 混合体，用于协助最佳癌症治疗和护理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00223</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00223v1 公告类型：交叉 
摘要：在这里，我们描述了第一个 Web 级混合知识图谱 (KG)-大型语言模型 (LLM)，其中包含最新的同行评审的结肠直肠癌医学知识。它目前正在接受评估，以协助莫菲特癌症中心的医学研究和临床信息检索任务，莫菲特癌症中心是美国和世界顶级癌症中心之一。我们的混合模型非常出色，因为它比单独的 LLM、KG 或搜索引擎更好地满足用户需求。众所周知，LLM 本身会出现幻觉和灾难性遗忘，并且是在过时的语料库上进行训练的。最先进的 KG，如 PrimeKG、cBioPortal、ChEMBL、NCBI 等需要手动管理，因此很快就会过时。 CancerKG 是无人监督的，能够自动提取和整理最新的医学发现。为了弥补 LLM 的不足，经过验证的 KG 充当了检索增强生成 (RAG) 护栏。CancerKG 展示了 5 种不同的高级用户界面，每种界面都经过量身定制，以便更好地为用户提供不同的数据模式，并使其更加方便。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00223</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向时间知识图谱补全的模式感知数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00252v1 公告类型：交叉 
摘要：预测时间知识图谱 (TKG) 的缺失事实是一项基本任务，称为时间知识图谱完成 (TKGC)。此任务中的一个关键挑战是数据分布不平衡，事实在实体和时间戳之间的分布不均匀。这种不平衡可能导致完成性能不佳或长尾实体和时间戳，以及由于引入假阴性样本而导致训练不稳定。不幸的是，之前很少有研究调查如何减轻这些影响。此外，我们首次发现现有方法受到模型偏好的影响，揭示了具有特定属性（例如最近活跃）的实体受到不同模型的青睐。这种偏好会导致错误积累并进一步加剧数据分布不平衡的影响，但以前的研究忽略了这一点。为了减轻数据不平衡和模型偏好的影响，我们引入了 Booster，这是 TKG 的第一个数据增强策略。这里的独特要求在于生成符合 TKG 中复杂语义和时间模式的新样本，并识别特定于模型的难学样本。因此，我们提出了一种基于 TKG 中三元闭包的分层评分算法。通过结合全局语义模式和局部时间感知结构，该算法可以对新样本进行模式感知验证。同时，我们提出了一种两阶段训练方法来识别偏离模型首选模式的样本。通过精心设计的基于频率的过滤策略，该方法还有助于避免假阴性的误导。实验证明，Booster 可以无缝适应现有的 TKGC 模型，并实现高达 8.7% 的性能提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00252</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索多模态大型语言模型的隐性语义能力：实体集扩展的初步研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00330</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00330v1 公告类型：交叉 
摘要：多模态大型语言模型 (MLLM) 的快速发展为实际应用中的广泛任务带来了显着的改进。然而，LLM 在提取隐式语义信息方面仍然存在一定的局限性。在本文中，我们将 MLLM 应用于多模态实体集扩展 (MESE) 任务，该任务旨在用属于同一语义类的新实体扩展少数种子实体，并为每个实体提供多模态信息。我们通过 MESE 任务探索 MLLM 在实体级粒度上理解隐式语义信息的能力，引入一种将局部分数映射到全局排名的列表排序方法 LUSAR。我们的 LUSAR 展示了 MLLM 在 MESE 任务上性能的显着改进，标志着生成式 MLLM 首次用于 ESE 任务并扩展了列表排序的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00330</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAIN-RAG：多智能体过滤检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00332v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 正在成为各种自然语言处理任务的重要工具，但经常会生成过时或不正确的信息。检索增强生成 (RAG) 通过将外部实时信息检索纳入 LLM 响应来解决此问题。然而，现有的 RAG 系统经常难以处理检索文档的质量，因为不相关或嘈杂的文档会降低性能、增加计算开销并破坏响应可靠性。为了解决这个问题，我们提出了多智能体过滤检索增强生成 (MAIN-RAG)，这是一个无需训练的 RAG 框架，它利用多个 LLM 智能体协作过滤和评分检索到的文档。具体而言，MAIN-RAG 引入了一种自适应过滤机制，可根据分数分布动态调整相关性过滤阈值，有效地最大限度地减少噪音，同时保持相关文档的高召回率。所提出的方法利用代理间共识来确保稳健的文档选择，而无需额外的训练数据或微调。四个 QA 基准的实验结果表明，MAIN-RAG 始终优于传统 RAG 方法，在减少不相关检索文档数量的同时，实现了 2-11% 的答案准确率提升。定量分析进一步表明，与基线方法相比，我们的方法实现了卓越的响应一致性和答案准确率，为基于训练的解决方案提供了一种具有竞争力且实用的替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00332</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>细粒度视频文本检索：新的基准和方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00513</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00513v1 公告类型：交叉 
摘要：感知细粒度空间和时间信息的能力对于视频语言检索至关重要。然而，现有的视频检索基准，如 MSRVTT 和 MSVD，由于缺乏详细的注释，无法有效评估视频语言模型 (VLM) 的细粒度检索能力。为了解决这个问题，我们提出了 FIBER，一个用于文本到视频检索的细粒度基准，包含来自 FineAction 数据集的 1,000 个视频。独特的是，我们的 FIBER 基准为每个视频提供了详细的人工注释空间注释和时间注释，从而可以独立评估 VLM 在视频检索任务上的空间和时间偏差。此外，我们采用文本嵌入方法来释放多模态大型语言模型 (MLLM) 的细粒度视频语言理解能力。令人惊讶的是，实验结果表明，我们的视频大型语言编码器 (VLLE) 在传统基准上的表现与基于 CLIP 的模型相当，并且具有更强的细粒度表示能力和更低的时空偏差。项目页面：https://fiber-bench.github.io。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00513</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大型语言模型的搜索引擎的对抗性攻击动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00745v1 公告类型：交叉 
摘要：基于大型语言模型 (LLM) 的搜索引擎的日益集成改变了信息检索的格局。然而，这些系统容易受到对抗性攻击，尤其是排名操纵攻击，攻击者制作网页内容来操纵 LLM 的排名并推广特定内容，从而获得相对于竞争对手的不公平优势。在本文中，我们研究排名操纵攻击的动态。我们将这个问题定义为无限重复的囚徒困境，其中多个玩家战略性地决定是合作还是攻击。我们分析了合作可以持续的条件，确定了影响玩家行为的关键因素，例如攻击成本、折扣率、攻击成功率和触发策略。我们确定了系统动态中的临界点，表明当玩家具有前瞻性时，合作更有可能持续。然而，从防御的角度来看，我们发现简单地降低攻击成功率可以在某些条件下激励攻击。此外，在某些情况下，限制攻击成功率上限的防御措施可能徒劳无功。这些见解凸显了保护基于 LLM 的系统安全性的复杂性。我们的工作为理解和减轻其漏洞提供了理论基础和实践见解，同时强调了自适应安全策略和深思熟虑的生态系统设计的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00745</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>