<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于文本到运动检索的联合数据集学习和交叉一致性正则化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02104</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02104v1 公告类型：交叉 
摘要：姿势估计方法能够从结构化的 3D 骨架序列形式的常见视频中提取人体运动。尽管应用机会很多，但有效基于内容访问此类时空运动数据是一个具有挑战性的问题。在本文中，我们重点介绍最近引入的文本运动检索任务，旨在搜索与指定自然语言文本描述（文本到运动）最相关的数据库运动，反之亦然（运动到文本）。尽管最近努力探索这些有希望的途径，但主要挑战仍然是数据不足以有效地训练稳健的文本运动模型。为了解决这个问题，我们建议研究联合数据集学习——我们同时在多个文本运动数据集上进行训练——同时引入交叉一致性对比损失函数 (CCCL)，该函数通过施加单峰约束来规范学习到的文本运动公共空间，从而增强训练网络的表示能力。为了学习正确的运动表示，我们还引入了一个基于变压器的运动编码器，称为 MoT++，它采用时空注意力来处理骨架数据序列。我们在广泛使用的 KIT Motion-Language 和 HumanML3D 数据集上展示了所提出方法的优势。我们对联合数据集学习和跨数据集场景进行了详细的实验，在精心进行的消融研究中展示了每个引入模块的有效性，进而指出了最先进方法的局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02104</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在合成数据上训练音乐标记器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02156v1 公告类型：交叉 
摘要：大多数当代音乐标记系统都依赖于大量带注释的数据。作为替代方案，我们研究了当只有少量带注释的集合可用时，合成生成的音乐摘录可以在多大程度上改善标记系统。为此，我们发布了 GTZAN-synth，这是一个合成数据集，它遵循众所周知的 GTZAN 数据集的分类法，但数据量是其十倍。我们首先观察到，简单地将这个合成数据集添加到 GTZAN 的训练分割中并不能提高性能。然后，我们继续研究手头任务的领域适应、迁移学习和微调策略，并得出结论，最后两个选项可以提高准确性。总的来说，提出的方法可以被视为未来研究有前途的领域的第一个指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02156</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdaCQR：通过稀疏和密集检索对齐增强对话搜索的查询重构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01965</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01965v1 公告类型：交叉 
摘要：对话式查询重构 (CQR) 在解决对话式搜索的挑战方面取得了显著进展，特别是那些源于潜在用户意图和历史背景需求的挑战。最近的研究旨在通过对齐来提高 CRQ 的性能。然而，它们是为一个特定的检索系统设计的，这可能会导致泛化能力差。为了克服这一限制，我们提出了一个新颖的框架 AdaCQR。通过将重构模型与基于术语和基于语义的检索系统对齐，AdaCQR 通过双阶段训练策略增强了跨不同检索环境的信息搜索查询的通用性。我们还开发了两种有效的方法来获取优质标签和多样化的输入候选，从而提高了框架的效率和鲁棒性。在 TopiOCQA 和 QReCC 数据集上进行的实验评估表明，AdaCQR 明显优于现有方法，在对话查询重构方面提供了定量和定性的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01965</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经符号知识图谱补全的逻辑规则的简单增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01994</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01994v1 公告类型：交叉 
摘要：高质量和高覆盖率的规则集对于神经符号知识图谱完成 (NS-KGC) 模型的成功至关重要，因为它们构成了所有符号推理的基础。最近的文献建立了用于生成规则集的神经模型，然而，初步实验表明它们难以保持高覆盖率。在这项工作中，我们建议对现有规则集进行三项简单的增强：（1）将规则转换为其溯因形式，（2）生成使用组成关系逆形式的等效规则和（3）提出新规则的随机游走。最后，我们修剪潜在的低质量规则。在四个数据集和五个规则集基线设置上进行的实验表明，这些简单的增强可以持续改善结果，并且与使用没有增强的规则相比，可获得高达 7.1 pt MRR 和 8.5 pt Hits@1 的收益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01994</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么情境学习有时会失败？评估开放式和封闭式问题的情境学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02028</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02028v1 公告类型：交叉 
摘要：我们根据开放式和封闭式问题的任务新颖性和难度来衡量情境学习的表现。为此，我们创建了一个新颖的基准，该基准由一些棘手的科学问题组成，每个问题都与各种相关性的情境配对。我们表明，与直觉相反，与主题更一致的情境并不总是比不太相关的情境更有帮助。这种影响对于开放式问题和难度高或新颖性高的问题尤其明显。这一结果揭示了大型语言模型对封闭式问题和开放式问题处理之间的根本区别，并表明需要对各种不同类型的问题的情境学习进行更稳健的评估。它还提出了一个新问题，即如何为大型语言模型最佳地选择情境，尤其是在检索增强生成 (RAG) 系统的情境中。我们的结果表明，这个问题的答案可能高度依赖于应用，并且可能取决于包括问题的格式、问题的感知难度级别以及我们寻求的信息的新颖性或流行性等因素。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02028</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查电子商务市场上对相关卖家的推动：以亚马逊为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01732</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01732v1 公告类型：交叉 
摘要：电子商务市场为全球数百万卖家提供了商机。其中一些卖家通过使用其附属服务（例如，市场提供的履行和/或运输服务）与市场建立了特殊关系——我们将这些卖家统称为相关卖家。当多个卖家提供销售相同产品时，市场通过（a）默认报价选择算法、（b）显示每个报价和相应卖家的特征（价格、卖家绩效指标、卖家的评级数量等）和（c）最终根据这些特征评估卖家，帮助客户选择报价（由卖家）。在本文中，我们对上述设备如何在亚马逊位于印度、美国、德国和法国的四个不同市场上推动客户向相关卖家进行端到端调查。我们发现，在给出明确选择的情况下，客户的首选报价和算法选择的报价可能会有很大差异。我们强调，亚马逊针对不同的卖家采用不同的绩效指标评估政策，这可能会使相关卖家受益。例如，此类政策导致相关卖家的实际绩效指标与所呈现的绩效指标之间存在明显差异。我们进一步观察到，在客户可见的以卖家为中心的功能中，卖家的评级数量对他们的决策影响最大，但它可能并不反映卖家的真实服务质量，而是反映卖家的经营规模，从而隐性地引导客户走向更大的相关卖家。此外，当向客户展示不同卖家的修正指标时，他们对相关卖家的偏好几乎减少了一半。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01732</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LogEval：日志分析中大型语言模型的综合基准套件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01896</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01896v1 公告类型：交叉 
摘要：日志分析对于确保信息系统的有序稳定运行至关重要，特别是在人工智能IT运营（AIOps）领域。大型语言模型（LLM）在自然语言处理任务中表现出色。在AIOps领域，它们在异常检测、故障根本原因分析、操作和维护脚本生成以及警报信息汇总等任务中表现出色。然而，当前LLM在日志分析任务中的性能仍未得到充分验证。为了解决这一差距，我们引入了LogEval，这是一个全面的基准测试套件，旨在首次评估LLM在各种日志分析任务中的能力。该基准测试涵盖了日志解析、日志异常检测、日志故障诊断和日志汇总等任务。LogEval使用4,000个公开可用的日志数据条目评估每个任务，并为每个任务使用15个不同的提示，以确保评估全面而公平。通过严格评估领先的 LLM，我们展示了各种 LLM 技术对日志分析性能的影响，重点关注自洽性和少样本上下文学习等方面。我们还讨论了与模型量化、中英文问答评估和提示工程相关的发现。这些发现为多语言环境中 LLM 的优势和劣势以及不同提示策略的有效性提供了见解。针对不同的任务采用各种评估方法来准确衡量 LLM 在日志分析中的性能，确保进行全面的评估。从 LogEvals 评估中获得的见解揭示了 LLM 在日志分析任务中的优势和局限性，为研究人员和从业者提供了宝贵的指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01896</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成式人工智能进行信息检索评估的可靠置信区间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.02464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.02464v1 公告类型：新
摘要：传统的信息检索 (IR) 系统评估通常非常昂贵，因为它需要人类专家的手动相关性注释。生成人工智能的最新进展——特别是大型语言模型 (LLM)——可以以相对较小的计算成本生成大规模相关性注释。这可能会减轻传统上与 IR 评估相关的成本，并使其适用于众多低资源应用程序。然而，生成的相关性注释并不能免受 (系统) 错误的影响，因此，直接将它们用于评估会产生不可靠的结果。
在这项工作中，我们提出了两种基于预测驱动推理和共形风险控制的方法，利用计算机生成的相关性注释在 IR 评估指标周围放置可靠的置信区间 (CI)。我们提出的方法需要少量可靠的注释，这些方法可以从中统计分析生成的注释中的错误。利用这些信息，我们可以将 CI 置于具有强大理论保证的评估指标周围。与现有方法不同，我们的共形风险控制方法专门针对排名指标而设计，可以根据查询和文档改变其 CI。我们的实验结果表明，我们的 CI 能够准确地捕捉基于 LLM 注释的评估中的方差和偏差，优于典型的经验引导估计。我们希望我们的贡献能够为许多传统上无法实现的 IR 应用带来可靠的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.02464</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DrugWatch：一个全面的药品安全信息多源数据可视化平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01585v1 公告类型：交叉 
摘要：药物安全性研究对于维护公共健康至关重要，通常需要全面的数据支持。然而，目前可供公众使用的资源有限，无法提供对药物与其副作用之间关系的全面了解。本文介绍了 DrugWatch，一个易于使用且交互式的多源信息可视化平台，用于药物安全性研究。它允许用户了解药物的常见副作用及其统计信息，灵活地检索相关医疗报告，或使用我们的自动注释工具注释自己的医学文本。​​在 NLP 技术的支持下，并丰富了交互式可视化组件，我们致力于为研究人员和从业人员提供一站式信息分析、检索和注释服务。演示视频可在 https://www.youtube.com/watch?v=RTqDgxzETjw 上找到。我们还在 https://drugwatch.net/ 部署了一个在线演示系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01585</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用数据增强进行多阶段学习以实现深度点击率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01607v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了点击率 (CTR) 模型中的单周期过拟合现象，该现象在第二个周期开始时性能明显下降。尽管进行了广泛的研究，但多周期训练相对于传统单周期方法的有效性仍不清楚。我们认为由高维数据稀疏性引起的嵌入层过拟合是主要问题。为了解决这个问题，我们引入了一种新颖而简单的多周期数据增强学习 (MEDA) 框架，适用于非连续和连续学习场景，可以无缝集成到现有的深度 CTR 模型中，并且可能具有潜在的应用来处理再训练中的“遗忘或过拟合”困境和众所周知的灾难性遗忘问题。 MEDA 通过减少嵌入层对后续训练数据或多层感知器 (MLP) 层的依赖性来最大限度地减少过度拟合，并通过使用不同的嵌入空间训练 MLP 来实现数据增强。我们的研究结果证实，预先训练的 MLP 层可以适应新的嵌入空间，从而提高性能而不会过度拟合。这种适应性强调了 MLP 层在学习匹配函数中的作用，该函数侧重于嵌入之间的相对关系而不是它们的绝对位置。据我们所知，MEDA 代表了第一个针对深度 CTR 预测模型量身定制的多时期训练策略。我们在多个公共和商业数据集上进行了广泛的实验，充分证明了数据增强的有效性和优于传统单时期训练的优势。此外，MEDA 在现实世界的在线广告系统中表现出了显著的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01607</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广告和内容推荐系统中的检索算法调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01712</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01712v1 公告类型：新
摘要：本调查研究了广告推荐和内容推荐系统中使用的最有效的检索算法。广告定位算法依靠详细的用户资料和行为数据来提供个性化广告，从而通过有针对性的展示来增加收入。相反，有机检索系统旨在通过推荐符合用户偏好的内容来改善用户体验。本文比较了这两个应用程序，并解释了每个应用程序中使用的最有效的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01712</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MeMemo：用于私人和个性化文本生成的设备检索增强功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01972v1 公告类型：新
摘要：检索增强文本生成 (RAG) 通过从可更新的外部知识库中检索信息来解决大型语言模型 (LLM)（例如幻觉）的常见限制。然而，现有的方法通常需要专用的后端服务器来存储和检索数据，从而限制了它们在需要严格数据隐私的用例中的适用性，例如个人理财、教育和医学。为了满足对客户端密集检索的迫切需求，我们推出了 MeMemo，这是第一个将最先进的近似最近邻搜索技术 HNSW 适应浏览器环境的开源 JavaScript 工具包。我们的工具包采用现代和原生 Web 技术（例如 IndexedDB 和 Web Workers）开发，利用客户端硬件功能使研究人员和开发人员能够有效地搜索浏览器中的数百万个高维向量。 MeMemo 提供了令人兴奋的新设计和研究机会，例如私人和个性化内容创建以及交互式原型设计，正如我们的示例应用程序 RAG Playground 所展示的那样。回顾我们的工作，我们讨论了设备上密集检索的机会和挑战。MeMemo 可在 https://github.com/poloclub/mememo 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01972</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型对医疗保健领域信息搜索流程进行革新</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01627</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01627v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了信息搜索模型的六个阶段的发展，以及通过在医疗保健中应用大型语言模型 (LLM) 支持的信息搜索过程 (ISP) 来增强该模型。六阶段模型是信息科学的基础框架，概述了个人在信息搜索过程中经历的连续阶段：启动、选择、探索、制定、收集和呈现。将 LLM 技术集成到该模型中可显著优化每个阶段，尤其是在医疗保健领域。LLM 增强了查询解释，简化了从复杂医疗数据库中检索信息的过程，并提供与上下文相关的响应，从而提高了医疗信息搜索的效率和准确性。这种融合不仅可以帮助医疗保健专业人员快速访问关键数据，还可以为患者提供可靠和个性化的健康信息，从而营造更明智、更有效的医疗保健环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01627</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能推荐系统对人类行为影响的调查：方法、结果和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01630v1 公告类型：新
摘要：推荐系统和助手（简称推荐器）在在线平台中无处不在，影响着我们日常生活的大多数行为，根据用户的偏好或要求推荐物品或提供解决方案。这项调查分析了推荐器在四个人类-人工智能生态系统中的影响：社交媒体、在线零售、城市地图和生成式人工智能生态系统。它的范围是系统化一个快速发展的领域，在这个领域中，用于对方法和结果进行分类的术语是零散的和不系统的。我们遵循定性系统评价的常规步骤，收集了来自不同学科的 144 篇文章，以开发一个简约的分类法：所采用的方法（经验、模拟、观察、控制）、观察到的结果（集中、模型崩溃、多样性、回音室、过滤气泡、不平等、极化、激进化、体积）及其分析水平（个人、项目、模型和系统）。我们从实质和方法上系统地讨论了调查的所有结果，并强调了未来研究的潜在途径。本次调查面向对不同的人机交互生态系统感兴趣的学者和从业者、希望更好地了解推荐系统可衡量结果的政策制定者和机构利益相关者，以及希望系统地了解其推荐系统影响的科技公司。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01630</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPARKLE：通过解码中的直接 KG 集成增强 SPARQL 生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.01626</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.01626v1 公告类型：新
摘要：现有的 KBQA 方法传统上依赖于多阶段方法，涉及实体链接、子图检索和查询结构生成等任务。然而，多阶段方法依赖于前面步骤的准确性，导致级联错误并增加推理时间。虽然一些研究探索了端到端模型的使用，但它们通常准确性较低，并且会生成底层数据不支持的无效查询。此外，大多数先前方法仅限于静态训练数据，可能会忽略知识库随时间演变的性质。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的端到端自然语言到 SPARQL 框架 SPARKLE。值得注意的是，SPARKLE 在解码过程中直接利用知识库的结构，有效地将知识集成到查询生成中。我们的研究表明，在推理过程中简单地引用知识库可以显着减少无法执行的查询生成的发生。 SPARKLE 在 SimpleQuestions-Wiki 上取得了新的最佳结果，并在 LCQuAD 1.0 上获得了最高的 F1 分数（在未使用黄金实体的模型中），而在 WebQSP 数据集上的结果略低。最后，我们展示了 SPARKLE 的快速推理速度及其在训练和推理阶段知识库不同时的适应能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.01626</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>