<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于应用排名的残差多任务学习器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09705</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09705v1 公告类型：新
摘要：现代电子商务平台严重依赖对多样化用户反馈进行建模来提供个性化服务。因此，多任务学习已成为其排名系统不可或缺的一部分。然而，现有的多任务学习方法面临两个主要挑战：一些方法缺乏对任务关系的明确建模，导致性能较差，而另一些方法由于计算密集、可扩展性问题或依赖强假设而适用性有限。为了解决这些限制并更好地适应我们的实际场景，即在 Shopee Search 中进行预排名，我们在本文中介绍了 ResFlow，这是一个轻量级的多任务学习框架，可通过任务网络相应层之间的残差连接实现高效的跨任务信息共享。对来自各种场景和模态的数据集进行的大量实验证明了它比最先进的方法具有优越的性能和适应性。 Shopee Search 中的在线 A/B 测试展示了其在大规模工业应用中的实用价值，证据是 OPU（每用户订单）增加了 1.29%，且没有额外的系统延迟。ResFlow 现已全面部署在 Shopee Search 的预排序模块中。为了促进高效的在线部署，我们提出了一种新颖的离线指标加权 Recall@K，它与我们的在线指标 OPU 很好地契合，解决了长期存在的在线-离线指标不一致问题。此外，我们建议在对项目进行排名时将来自多个任务的分数相加融合，这比传统的乘法融合效果更好。代码发布在 https://github.com/BrunoTruthAlliance/ResFlow]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09705</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InterFormer：面向点击率预测的有效异构交互学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09852v1 公告类型：新
摘要：点击率 (CTR) 预测是推荐系统中的一项基本任务，它可以预测用户点击广告的概率。用户个人资料和行为序列等异构信息的出现从不同方面描述了用户的兴趣。异构信息的互利整合是 CTR 预测成功的基石。然而，现有的大多数方法都存在两个基本限制，包括 (1) 由于模式之间的单向信息流导致模式间交互不足，以及 (2) 早期汇总导致过度的信息聚合，从而导致过多的信息丢失。为了解决上述限制，我们提出了一个名为 InterFormer 的新模块，以交错方式学习异构信息交互。为了实现更好的交互学习，InterFormer 支持双向信息流，以实现不同模式之间的互利学习。为了避免过度的信息聚合，我们在每个数据模式中保留完整的信息，并使用单独的桥接拱门进行有效的信息选择和汇总。我们提出的 InterFormer 在三个公共数据集和一个大规模工业数据集上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09852</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型从科学文献中发掘被忽视的气候创新</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.10055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.10055v1 公告类型：新
摘要：气候变化构成了紧迫的全球威胁，需要迅速识别和部署创新解决方案。我们假设其中许多解决方案已经存在于科学文献中，但仍未得到充分利用。为了解决这一差距，本研究采用了来自 OpenAlex（一个全面的科学论文库）的精选数据集。利用大型语言模型 (LLM)，例如 OpenAI 的 GPT4-o，我们从七个维度评估科学论文的标题-摘要对，涵盖气候变化缓解潜力、技术发展阶段和部署准备情况。然后将语言模型的输出与人工评估进行比较，以评估它们在识别有前途但被忽视的气候创新方面的有效性。我们的研究结果表明，这些基于 LLM 的模型可以有效地增强人类的专业知识，发现具有潜在影响力但速度、吞吐量和一致性更高的气候解决方案。在这里，我们专注于英国的解决方案，但工作流程与地区无关。这项工作有助于发现科学文献中被忽视的创新，并展示了人工智能在增强气候行动战略方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.10055</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KuaiFormer：快手基于 Transformer 的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.10057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.10057v1 公告类型：新
摘要：在大规模内容推荐系统中，检索是流程的初始阶段，负责从数十亿个选项中选择数千个候选项目传递给排名模块。传统上，主要的检索方法是基于嵌入的检索 (EBR)，使用深度神经网络 (DNN) 双塔结构。然而，将 Transformer 应用于检索任务一直是近期研究的重点，尽管现实世界的工业部署仍然存在重大挑战。在本文中，我们介绍了一种部署在大规模内容推荐系统中的基于 Transformer 的新型检索框架 KuaiFormer。KuaiFormer 从根本上重新定义了检索过程，从传统的分数估计任务（例如点击率估计）转变为 Transformer 驱动的下一步行动预测范式。这种转变可以更有效地实时获取兴趣和提取多兴趣，从而显着提高检索性能。 KuaiFormer 自 2024 年 5 月起成功集成到快手 App 的短视频推荐系统中，服务于超过 4 亿日活跃用户，显著提升了快手用户的平均日使用时长。我们深入分析了在大规模推荐系统中部署 Transformer 的技术和业务方面，解决了工业实施过程中遇到的实际挑战。我们的研究成果为旨在利用 Transformer 模型优化大规模内容推荐系统的工程师和研究人员提供了宝贵的指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.10057</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建立和评估值得信赖的人工智能：概述和研究挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09973</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09973v1 公告类型：交叉 
摘要：人工智能 (AI) 技术（重新）塑造了现代生活，推动了广泛领域的创新。然而，一些人工智能系统产生了意想不到的或不良的结果，或者被以可疑的方式使用。因此，公众和学术界对人工智能系统必须满足哪些方面才能被视为值得信赖的讨论激增。在本文中，我们根据六个要求综合了现有的可信人工智能概念：1) 人类代理和监督，2) 公平和非歧视，3) 透明度和可解释性，4) 稳健性和准确性，5) 隐私和安全性，以及 6) 问责制。对于每一个，我们都提供了一个定义，描述了如何建立和评估它，并讨论了特定于需求的研究挑战。最后，我们通过确定以下方面的需求中面临的总体研究挑战来总结分析：1）跨学科研究、2）概念清晰度、3）上下文依赖性、4）不断发展的系统中动态以及 5）现实世界背景下的调查。因此，本文综合并整合了目前在各个学术子社区和公共论坛中广泛而活跃的讨论。它旨在为广大受众提供参考，并作为未来研究方向的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09973</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>千兆词语料库中的熵和类型标记比</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.10227</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.10227v1 公告类型：交叉 
摘要：词汇多样性衡量文本中的词汇变化。虽然它在语言变化和应用语言学分析中的实用性是显而易见的，但目前尚不清楚如何以独特的方式操作这一概念。我们在这里研究了熵和文本标记比率，这是词汇多样性的两个广泛使用的指标，在​​英语、西班牙语和土耳其语的六个海量语言数据集中，包括书籍、新闻文章和推文。这些千兆词语料库对应于具有不同形态特征的语言，并且在语域和类型上有所不同，从而构成了词汇多样性定量方法的多样化试验台。令人惊讶的是，我们发现熵和文本标记比率之间的函数关系在所考虑的语料库中都成立。此外，在大词汇量的极限下，我们发现了一个分析表达式，它揭示了这种关系的起源及其与 Zipf 和 Heaps 定律的联系。我们的研究结果有助于从理论角度理解文本结构，并为自然语言处理等领域提供实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.10227</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士辅助的显性和隐性多兴趣学习框架，用于顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09410</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09410v2 Announce Type: replace 
摘要：当前推荐系统（RS）中的多兴趣建模主要基于用户行为数据，从多个维度捕捉用户的兴趣偏好。然而，由于行为数据是隐式的且通常高度稀疏，理解用户复杂多样的兴趣具有挑战性。最近的研究表明，文本中丰富的语义信息可以有效补充行为数据的不足。尽管如此，小模型仍然难以直接提取与用户深度兴趣相关的语义特征。也就是说，如何有效地将语义与行为信息对齐以形成对用户兴趣更全面、更准确的理解已成为一个关键的研究问题。为了解决这个问题，我们提出了一个LLM辅助的显式和隐式多兴趣学习框架（EIMF），从行为和语义两个层面对用户兴趣进行建模。该框架由两部分组成：隐式行为兴趣模块（IBIM）和显式语义兴趣模块（ESIM）。 IBIM中传统的多兴趣RS模型可以从用户与物品的交互中学习到用户隐含的行为兴趣。在ESIM中，我们首先采用聚类算法选取典型样本，并在LLM上设计提示策略，获取显式的语义兴趣。此外，在训练阶段，典型样本的语义兴趣可以基于语义预测和模态对齐的多任务学习来增强行为兴趣的表示学习。因此，在推理阶段，仅使用用户的行为数据就可以实现精准的推荐。在真实数据集上的大量实验证明了所提出的EIMF框架的有效性，该框架有效而高效地将小模型与LLM结合起来，提高了多兴趣建模的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09410</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图的稳健聚类的双重自适应分配方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21745</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21745v2 公告类型：replace-cross 
摘要：图聚类是网络分析的一个重要方面，涉及将节点分组为单独的聚类。深度学习的最新发展导致了先进的深度图聚类技术，这些技术已被证明在许多应用中是有效的。尽管如此，这些方法在处理现实世界图的复杂性时往往会遇到困难，特别是在存在噪声边缘的情况下。此外，许多去噪图聚类策略与未去噪的策略相比往往性能较低、训练不稳定，并且在扩展到大数据集时面临挑战。为了解决这些问题，我们引入了一个称为基于图的稳健聚类的双自适应分配方法 (RDSA) 的新框架。RDSA 由三个关键组件组成：(i) 一个节点嵌入模块，可有效地集成图的拓扑特征和节点属性；(ii) 一个基于结构的软分配模块，通过利用亲和矩阵进行节点分配来提高图的模块性；以及 (iii) 基于节点的软分配模块，用于识别社区地标并细化节点分配以增强模型的稳健性。我们在各种真实数据集上评估了 RDSA，证明了其相对于现有最先进方法的卓越性能。我们的研究结果表明，RDSA 在不同图类型之间提供了强大的聚类能力，在聚类有效性和稳健性方面表现出色，包括对噪声的适应性、稳定性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21745</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>