<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可扩展的早期儿童阅读成绩预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10401v1 公告类型：新
摘要：学生阅读表现模型可以使教育工作者和机构能够主动识别有风险的学生，从而实现早期和量身定制的教学干预。但是，没有合适的公开教育数据集来建模和预测未来的阅读表现。在这项工作中，我们引入了增强核心阅读教学 ECRI 数据集，这是一个新颖的大规模纵向表格数据集，收集了 44 所学校的 6,916 名学生和 172 名教师的数据。我们利用该数据集对最先进的机器学习模型在多变量和部分测量中识别早期儿童教育模式的能力进行实证评估。具体来说，我们展示了一种简单的自监督策略，其中多层感知 (MLP) 网络在掩码输入上进行预训练，以超越几个强大的基线，同时在不同的教育环境中进行推广。为了促进未来精确建模的发展以及负责任地使用个性化和早期干预策略模型，我们的数据和代码可在 https://ecri-data.github.io/ 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10401</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于儿童肥胖风险评估的可互操作机器学习管道</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10454</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10454v1 公告类型：新
摘要：对儿童肥胖的可靠预测可以为医疗服务提供者提供宝贵的资源，帮助他们在疾病确诊之前及时采取预防干预措施。人们已经做出了很多努力来开发基于 ML 的肥胖预测模型，一些研究报告了较高的预测性能。然而，目前还没有基于现有 ML 模型的常用临床决策支持工具。本研究提出了一种专门为儿童肥胖预测设计的新型端到端管道，它支持通过 API 或用户界面进行数据提取、推理和通信的整个过程。虽然我们的管道只关注儿科电子健康记录 (EHR) 中的常规记录数据，但我们的管道使用了专家精心挑选的多样化医学概念列表来预测 1-3 年内患肥胖症的风险。此外，通过在设计过程中使用快速医疗互操作性资源 (FHIR) 标准，我们专门致力于促进我们的管道与不同 EHR 系统的低成本集成。在我们的实验中，我们报告了预测模型的有效性及其与各利益相关者的反馈的一致性，包括机器学习科学家、提供商、健康 IT 人员、健康管理代表和患者群体代表。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10454</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 GMM 聚类解释 CNN 中的模型过度拟合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10457v1 公告类型：新
摘要：卷积神经网络（CNN）在计算机视觉领域表现出色。然而，其不透明的决策过程对实际应用构成了重大挑战。在本研究中，我们通过高斯混合模型（GMM）对模型中各个过滤器对应的特征图进行聚类，从而提供评估 CNN 过滤器的定量指标。通过分析聚类结果，我们筛选出一些与异常样本相关的异常过滤器。我们进一步分析了异常过滤器与模型过拟合之间的关系，提出了三个假设。该方法无需修改即可普遍适用于各种 CNN 架构，其成功应用于 AlexNet 和 LeNet-5 等模型就是明证。我们展示了三个精心设计的实验，从模型行为、数据集特征和过滤器影响的角度证明了我们的假设。通过这项工作，我们为评估 CNN 性能提供了一个新的视角，并对模型过度拟合的运行行为获得了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10457</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化动态系统不确定性的保角预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10459v2 Announce Type: new 
摘要：许多研究都致力于从视频数据中学习和理解物理系统的动态，例如空间智能。人工智能需要对模型的不确定性进行定量评估以确保可靠性。然而，对不确定性，特别是物理数据的不确定性的系统评估仍然相对缺乏。我们的动机是将共形预测引入动态系统的不确定性评估中，提供一种有理论保证的方法。本文使用共形预测方法与基准算子学习方法一起评估不确定性。我们还比较了偏微分方程数据集中的蒙特卡洛 Dropout 和 Ensemble 方法，通过直接滚动有效地评估不确定性，使其成为时间序列任务的理想选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10459</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EvoSampling：一种基于粒状球的进化混合采样方法，具有知识迁移功能，可用于不平衡学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10461v1 公告类型：新
摘要：类别不平衡会导致分类器偏向多数类别而不利于少数类别。不幸的是，从实际角度来看，少数类别在许多实际应用中都很重要。混合采样方法通过对少数类别进行过采样以增加其实例数量，然后进行欠采样以去除低质量实例来解决此问题。然而，大多数现有的采样方法在生成多样化的高质量实例方面面临困难，并且通常无法有效地在更大范围内去除噪音或低质量实例。因此，本文提出了一种进化的多粒度混合采样方法，称为 EvoSampling。在过采样过程中，遗传编程 (GP) 与多任务学习结合使用，以有效、高效地生成多样化的高质量实例。在欠采样过程中，我们开发了一种基于粒球的欠采样方法，以多粒度方式消除噪音，从而提高数据质量。在 20 个不平衡数据集上的实验表明，EvoSampling 通过提供比现有采样方法更好的数据集，有效提升了各种分类算法的性能。此外，消融研究进一步表明，允许知识迁移可加速 GP 的进化学习过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10461</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米高梅：通过全球视角理解受众重叠图，预测新闻媒体的真实性和偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10467</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10467v1 公告类型：新
摘要：在当今数字数据快速增长的时代，评估新闻媒体的政治偏见和真实性对于在线寻找可靠信息变得更加重要。在这项工作中，我们从政治偏见和真实性的角度研究了新闻媒体的分类问题。传统的分析方法，如预训练语言模型 (PLM) 和图神经网络 (GNN) 已经显示出有希望的结果，但它们面临着显著的挑战。PLM 仅关注文本特征，导致它们忽略了实体之间的复杂关系，而 GNN 通常会处理包含断开连接的组件和标签不足的媒体图。为了解决这些限制，我们提出了 MediaGraphMind (MGM)，这是变分期望最大化 (EM) 框架内的有效解决方案。MGM 不依赖有限的相邻节点，而是利用来自全局相似节点的特征、结构模式和标签信息。这样的框架不仅使 GNN 能够捕获长距离依赖关系以学习富有表现力的节点表示，而且还通过整合结构信息增强了 PLM，从而提高了两种模型的性能。大量实验证明了所提框架的有效性，并取得了新的最先进成果。此外，我们共享了包含数据集、代码和文档的存储库 1]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10467</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CONCLAD：连续新型类别检测器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10473v1 公告类型：新
摘要：在持续学习领域，依靠所谓的预言机进行新颖性检测虽然不切实际，但很常见。本文介绍了 CONCLAD（“连续新颖类检测器”），这是针对部署后数据中持续新颖类检测这一未得到充分探索的问题的全面解决方案。在每个新任务中，我们的方法采用迭代不确定性估计算法来区分已知和新颖类样本，并进一步区分不同的新颖类本身。预测为来自具有高置信度的新颖类的样本会自动伪标记并用于更新我们的模型。同时，使用微小的监督预算迭代查询模糊的新颖类预测，这些预测也在更新过程中使用。跨多个数据集、消融和实验设置的评估证明了我们的方法在连续分离新颖类和旧类样本方面的有效性。我们将在接受后发布我们的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10473</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>材料合成大型语言模型的基准测试：以原子层沉积为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10477v1 公告类型：新 
摘要：在这项工作中，我们引入了一个开放式问题基准 ALDbench，以评估大型语言模型 (LLM) 在材料合成中的性能，特别是在原子层沉积领域，原子层沉积是一种用于能源应用和微电子的薄膜生长技术。我们的基准包括难度等级从研究生水平到领域专家级的问题，这些问题是该领域的最新技术。人类专家根据难度和特异性标准审查了问题，并根据四个不同的标准审查了模型答案：总体质量、特异性、相关性和准确性。我们在 OpenAI 的 GPT-4o 实例上运行了这个基准。该模型的响应在 1 到 5 的范围内获得了 3.7 的综合质量分数，与及格分数一致。然而，36% 的问题至少有一个低于平均水平的分数。对答案的深入分析发现至少有五例疑似幻觉。最后，我们观察到，问题的难度与答案的质量、问题的难度与答案的相关性以及问题的特异性与人类专家评分的答案的准确性之间存在统计显著相关性。这强调了评估法学硕士的必要性，需要使用难度或准确性以外的多种标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10477</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用虚拟故障树和图神经网络进行高效 Fussell-Vesely 重要性评估的混合实时框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10484v1 公告类型：新
摘要：Fussell-Vesely 重要性 (FV) 反映了基本事件对系统故障的潜在影响，对于确保系统可靠性至关重要。然而，传统的计算 FV 重要性的方法复杂且耗时，需要构建故障树并计算最小割集。为了解决这些限制，本研究提出了一个混合实时框架来评估基本事件的 FV 重要性。我们的框架将专家知识与数据驱动模型相结合。首先，我们使用解释结构建模 (ISM) 构建一个虚拟故障树，以捕获基本事件之间的关系。与包含中间事件的传统故障树不同，我们的虚拟故障树仅由基本事件组成，从而降低了其复杂性和空间要求。此外，我们的虚拟故障树考虑了基本事件之间的依赖关系，而不是像传统故障树中通常所做的那样假设它们的独立性。然后，我们将事件关系和相关数据输入图神经网络 (GNN)。该方法能够快速、数据驱动地计算 FV 重要性，显著减少处理时间并快速识别关键事件，从而为风险控制提供可靠的决策支持。结果表明，我们的模型在 MSE、RMSE、MAE 和 R2 方面表现良好，降低了计算能耗，并为复杂系统提供了实时、基于风险的决策支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10484</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解决逆对齐问题以实现高效的 RLHF</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10529</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10529v1 公告类型：新
摘要：从人类反馈 (RLHF) 中收集用于强化学习的高质量偏好数据集需要大量资源且具有挑战性。因此，研究人员经常在大量离线数据集上训练奖励模型，这些数据集聚合了不同的生成源和评分/对齐策略。我们假设这种聚合对奖励模型分数有平均效应，从而限制了信号并损害了对齐过程。受逆 RL 领域的启发，我们在语言模型训练中定义了“逆对齐问题”，我们的目标是针对固定参与者和固定离线偏好数据集优化评论家的奖励。我们假设解决逆对齐问题将通过对策略的当前行为提供更清晰的反馈来提高奖励模型的质量。为此，我们研究在 RLHF 期间反复微调与定期冻结策略对齐的离线偏好数据集子集上的奖励模型是否会改进 vanilla RLHF。我们的实证结果表明，与使用相对于 LLM 策略的未对齐或分布外的奖励模型相比，这种方法有利于实现更好的对齐和更快的收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10529</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习生成模拟城市电动汽车充电</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10531</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10531v1 公告类型：新
摘要：本研究解决了在数据有限的情况下预测城市地区电动汽车 (EV) 充电曲线的挑战。利用神经网络架构，我们旨在发现受时空因素影响的潜在充电曲线。我们的模型侧重于峰值电力需求和每日负载形状，提供对充电行为的洞察。我们的结果表明，基本行政单位类型对预测负载曲线有显著影响，这有助于理解和优化城市环境中的电动汽车充电基础设施，并允许配电系统运营商 (DSO) 更有效地规划电动汽车充电基础设施的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10531</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高阶 Transformer：增强多模态时间序列数据的股票走势预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10540</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10540v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们通过引入高阶变压器（一种用于处理多变量时间序列数据的新型架构）来应对预测金融市场股票走势的挑战。我们将自注意力机制和变压器架构扩展到更高阶，有效地捕捉跨时间和变量的复杂市场动态。为了管理计算复杂性，我们提出了使用张量分解对潜在大注意力张量的低秩近似，并采用核注意力，将复杂性降低到与数据大小成线性关系。此外，我们提出了一个编码器-解码器模型，该模型集成了技术和基本面分析，利用来自历史价格和相关推文的多模态信号。我们在 Stocknet 数据集上的实验证明了我们方法的有效性，凸显了其在增强金融市场股票走势预测方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10540</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAGServe：具有配置自适应功能的快速质量感知 RAG 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10543</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10543v1 公告类型：新
摘要：RAG（检索增强生成）允许 LLM（大型语言模型）利用外部知识生成更好的响应，但使用更多外部知识通常会以响应延迟为代价来提高生成质量。先前的工作要么减少响应延迟（通过更好地调度 RAG 查询），要么努力最大化质量（这涉及调整 RAG 工作流程），但它们在优化 RAG 响应的延迟和质量之间的权衡方面做得不够。本文介绍了 RAGServe，这是第一个联合调度查询并调整每个查询的关键 RAG 配置（例如检索到的文本块数量和合成方法）的 RAG 系统，以平衡质量优化和响应延迟减少。使用 4 个流行的 RAG-QA 数据集，我们表明与最先进的 RAG 优化方案相比，RAGServe 将生成延迟减少了 $1.64-2.54\times$，而不会牺牲生成质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10543</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别影响未来的预测：检测数据流中的表现概念漂移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10545</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10545v1 公告类型：新
摘要：概念漂移已在流学习的背景下得到广泛研究。然而，人们通常认为部署模型的预测在系统经历的概念漂移中不起作用。仔细检查发现情况并非总是如此。自动交易可能容易出现自我实现的反馈循环。同样，恶意实体可能会适应在对抗环境中逃避检测器，从而导致自我否定的反馈循环，这需要部署的模型不断地重新训练。模型可能引起概念漂移的这种设置称为执行性。在这项工作中，我们调查了这种现象。我们的贡献如下：首先，我们在流学习环境中定义了执行性漂移，并将其与其他漂移原因区分开来。我们引入了一种新型的漂移检测任务，旨在识别数据流中潜在的执行性概念漂移。我们提出了第一种这样的执行性漂移检测方法，称为 CheckerBoard 执行性漂移检测 (CB-PDD)。我们将 CB-PDD 应用于表现出不同程度的自我实现反馈循环的合成和半合成数据集。结果是积极的，CB-PDD 表现出高效率、低误检率、对内在漂移的弹性、与其他漂移检测技术的可比性以及有效检测半合成数据集中性能漂移的能力。其次，我们强调了内在（传统）漂移在混淆性能漂移方面的作用，并讨论了这些发现的含义以及 CB-PDD 的局限性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10545</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于边缘人工智能的物联网射频指纹识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.10553</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.10553v1 公告类型：新
摘要：物联网 (IoT) 在智能城市和关键基础设施中的部署增强了连接性和实时数据交换，但也带来了重大的安全挑战。虽然有效，但对于占用空间小、资源受限（即 IoT）的设备来说，加密技术通常会耗费大量资源。射频指纹识别 (RFF) 通过在物理 (PHY) 层使用独特的 RF 信号特性进行设备识别，而无需诉诸加密解决方案，提供了一种有前途的身份验证替代方案。挑战有两个方面：如何大规模部署此类 RFF 以及在资源受限的环境中部署。边缘计算，在更靠近其源头（即无线设备）的地方处理数据，可以更快地做出决策，减少对集中式云服务器的依赖。考虑到一个适度的边缘设备，我们引入了两种真正轻量级的基于 Edge AI 的 RFF 方案，专为资源受限的设备量身定制。我们实施了两个深度学习模型，即卷积神经网络和 Transformer-Encoder，以从 IQ 样本中提取复杂特征，形成特定于设备的 RF 指纹。我们将模型转换为 TensorFlow Lite 并在 Raspberry Pi 上对其进行评估，展示了 Edge 部署的实用性。评估表明，Transformer-Encoder 在识别独特发射器特征方面优于 CNN，实现了高精度（&gt; 0.95）和 ROC-AUC 分数（&gt; 0.90），同时保持了 73KB 的紧凑模型大小，适用于资源受限的设备。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.10553</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>