<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>评估矩收敛性的多项式斯坦因差异</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.05135</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.05135v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新方法来测量一组样本与贝叶斯推理所需的后验分布之间的差异。用于评估样本质量的经典方法（如有效样本量）不适用于可扩展的贝叶斯采样算法，例如渐近偏差的随机梯度朗之万动力学。相反，黄金标准是使用核斯坦差异 (KSD)，由于其样本数量的二次成本，它本身是不可扩展的。KSD 及其更快的扩展通常也会受到维数灾难的影响，并且可能需要大量调整。为了解决这些限制，我们开发了多项式斯坦差异 (PSD) 和相关的拟合优度检验。虽然新测试不是完全收敛确定的，但我们证明它可以检测到 Bernstein-von Mises 极限中前 r 个矩的差异。我们通过实证研究证明，该测试在多个示例中比其竞争对手具有更高的功效，并且计算成本更低。最后，我们证明了 PSD 可以帮助实践者比竞争对手更有效地选择贝叶斯抽样算法的超参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.05135</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半参数贝叶斯差异法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04605v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了差异-差异研究设计中治疗对治疗组 (ATT) 的平均治疗效果的半参数贝叶斯推断。我们提出了两种具有频率效度的新贝叶斯方法。第一个方法将标准高斯过程先验放在对照组的条件均值函数上。通过建立半参数 Bernstein-von Mises (BvM) 定理，我们获得了贝叶斯估计量和有效频率估计量的渐近等价性。第二种方法是双重稳健贝叶斯程序，它调整条件均值函数的先验分布，随后校正所得 ATT 的后验分布。我们在双重稳健平滑条件下建立了半参数 BvM 结果；即，条件均值函数的平滑度不足可以通过倾向得分的高规律性来补偿，反之亦然。蒙特卡洛模拟和实证应用表明，与现有的频率学派方法相比，所提出的贝叶斯 DiD 方法表现出强大的有限样本性能。最后，我们概述了具有多个周期和交错进入的差分法的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04605</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用工具进行因果推理的解缠表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04641</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04641v1 公告类型：交叉 
摘要：潜在混杂因素是从观察数据推断因果关系的一个基本挑战。工具变量 (IV) 方法是应对这一挑战的一种实用方法。现有的基于 IV 的估计量需要已知的 IV 或其他强假设，例如系统中存在两个或多个 IV，这限制了 IV 方法的应用。在本文中，我们考虑了一个宽松的要求，即假设系统中有一个 IV 代理，而不知道哪个变量是代理。我们提出了一种基于变分自动编码器 (VAE) 的解缠表示学习方法，从具有潜在混杂因素的数据集中学习 IV 表示，然后利用 IV 表示从数据中获得因果关系的无偏估计。对合成数据和真实数据进行的大量实验表明，所提出的算法优于现有的基于 IV 的估计量和基于 VAE 的估计量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04641</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义的重新破坏到重新破坏：超越高斯噪声的自监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04648</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04648v1 公告类型：交叉 
摘要：Recorrupted-to-Recorrupted (R2R) 已成为一种从噪声测量数据以自监督方式训练深度网络进行图像恢复的方法，证明了在高斯噪声的情况下，其期望与监督平方损失等价。然而，它对非高斯噪声的有效性仍未得到探索。在本文中，我们提出了广义 R2R (GR2R)，扩展了 R2R 框架以处理更广泛的噪声分布类，如对数瑞利等加性噪声，并解决包括泊松和伽马噪声分布在内的自然指数族，它们在低光子成像和合成孔径雷达等许多应用中发挥着关键作用。我们表明，GR2R 损失是监督损失的无偏估计量，而流行的 Stein 无偏风险估计量可以看作是一个特例。一系列具有高斯、泊松和伽马噪声的实验验证了 GR2R 的性能，证明了其与其他自监督方法相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04648</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在许多解释变量和弱信号的情况下对高维相关数据进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04736</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04736v1 公告类型：交叉 
摘要：本文考虑了一种新颖且广泛适用的方法，用于在有大量解释变量可用且信噪比较低的情况下对高维相关数据进行建模。我们假设 $p$ 维响应序列是具有许多可观察解释变量的线性回归和由一些潜在共同因子和特质噪声驱动的误差项的总和。共同因子具有动态依赖性，而特质噪声的协方差矩阵可以具有发散的特征值，以处理应用中常见的低信噪比情况。当涉及的维度较高时，使用惩罚方法估计回归系数矩阵。我们对回归残差应用因子建模，采用高维白噪声测试程序来确定共同因子的数量，并在信噪比较低时采用投影主成分分析。当 $p$ 和样本大小 $T$ 趋近于无穷大时，我们建立了所提方法的渐近性质，无论是对于固定数量还是发散数量的回归量。最后，我们使用模拟和实证应用来证明所提方法在有限样本中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04736</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过辅助变量实现反事实公平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04767v1 公告类型：交叉 
摘要：在机器学习模型中平衡公平性和预测准确性的挑战，尤其是在考虑种族、性别或年龄等敏感属性时，近年来激发了大量研究。反事实公平性确保预测在敏感属性的反事实变化中保持一致，这是解决社会偏见的关键概念。然而，现有的反事实公平性方法通常忽略了敏感特征的内在信息，限制了它们在保持性能的同时实现公平的能力。为了应对这一挑战，我们引入了外生因果推理 (EXOC)，这是一种由外生变量驱动的新型因果推理框架。它利用辅助变量来揭示产生敏感属性的内在属性。我们的框架明确定义了一个辅助节点和一个控制节点，它们有助于反事实公平性并控制模型内的信息流。我们对合成和真实世界数据集进行的评估验证了 EXOC 的优越性，表明它在实现反事实公平性方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04767</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DPGIIL：基于传递性的在线结构异常检测中聚类的狄利克雷过程-深度生成模型-集成增量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04781</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04781v1 公告类型：交叉 
摘要：基于振动响应（例如传递函数 (TF)）的聚类在结构异常检测中很有前景，但大多数现有方法都难以确定最佳聚类数和处理高维流数据，而它们的浅层结构也使它们对人工设计的特征质量很敏感。为了弥补这一差距，这项工作提出了用于聚类的狄利克雷过程-深度生成模型集成增量学习 (DPGIIL)，结合了深度生成模型 (DGM) 在表示学习中的优势和狄利克雷过程混合模型 (DPMM) 在识别观察数据中的不同模式方面的优势。通过在 DGM 的潜在空间中引入 DPMM 先验，DPGIIL 会自动捕获提取的潜在表示中的差异，从而实现生成建模和聚类。在变分贝叶斯推理的背景下，通过分析得出 DPGIIL 对数边际似然的下限，该下限比在有足够训练数据的情况下的证据下限更严格，这使得 DGM 和 DPMM 参数能够联合优化，从而使 DPMM 能够规范 DGM 的特征提取过程。此外，还设计了一种基于贪婪分裂合并方案的坐标上升变分推理方法来加速优化。DPMM 的汇总统计数据以及网络参数用于保留有关先前数据的信息以进行增量学习。值得注意的是，本研究使用 DPGIIL 中的变分自动编码器 (VAE) 作为说明性示例，而该框架适用于其他 DGM。两个案例研究表明，所提出的方法在结构异常检测和聚类方面优于一些最先进的方法，同时还动态生成新的聚类以指示在线监控新结构条件的出现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04781</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过近似动态规划实现非短视全局优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04882v1 公告类型：交叉 
摘要：无约束全局优化旨在优化评估成本高昂的黑盒函数而无需梯度信息。贝叶斯优化是最著名的技术之一，通常采用高斯过程作为替代模型，利用其概率性质来平衡探索和开发。然而，高斯过程在高维空间中计算量过大。基于反距离加权 (IDW) 和径向基函数 (RBF) 的最新替代方案提供了具有竞争力且计算量较小的解决方案。尽管传统全局和贝叶斯优化策略效率高，但它们的获取函数都存在短视性，只注重即时改进而忽略了顺序决策过程的未来影响。为贝叶斯设置设计的非短视获取函数已显示出改善长期性能的前景。然而，它们在具有 IDW 和 RBF 的确定性策略中的使用仍未得到探索。在这项工作中，我们引入了针对基于 IDW 和 RBF 的全局优化量身定制的新型非短视采集策略。具体来说，我们开发了基于动态规划的范例，包括推出和基于多步骤场景的优化方案，以实现前瞻采集。这些方法通过预测替代模型的演变来优化一段时间内的一系列查询点（而不仅仅是下一步），本质上是通过优化技术以系统的方式管理探索-利用权衡。所提出的方法代表了将非短视采集原则（以前仅限于贝叶斯优化）扩展到确定性框架的重大进步。对合成和超参数调整基准问题的经验结果表明，这些非短视方法优于传统的短视方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04882</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过预测过程监控中的独立性实现群体公平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04914</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04914v1 公告类型：交叉 
摘要：预测过程监控侧重于预测正在进行的过程执行的未来状态，例如预测特定案例的结果。近年来，机器学习模型在该领域的应用引起了科学界的广泛关注。当使用可能包含偏见或表现出不公平行为的历史执行数据时，这些偏见可能会被编码到训练模型中。因此，当部署此类模型来做出决策或指导新案例的干预措施时，它们可能会延续这种不良行为。这项工作通过调查独立性来解决预测过程监控中的群体公平性问题，即确保预测不受敏感群体成员身份的影响。我们通过人口统计学均等指标（例如 $\Delta$DP）以及最近引入的基于阈值独立分布的替代方案来探索独立性。此外，我们提出了一种由二元交叉熵和基于分布的损失 (Wasserstein) 组成的复合损失函数，用于训练平衡预测性能和公平性的模型，并允许进行可定制的权衡。公平性指标和复合损失函数的有效性都通过受控实验设置进行了验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04914</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续视频处理：将视频建模为连续多维过程以进行视频预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.04929</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.04929v1 公告类型：交叉 
摘要：扩散模型在图像生成方面取得了重大进展，掌握了无条件图像合成、文本图像转换和图像到图像转换等任务。然而，它们在视频预测领域的能力不足，主要是因为它们将视频视为独立图像的集合，依靠外部约束（如时间注意机制）来强制时间连贯性。在我们的论文中，我们介绍了一种新颖的模型类，它将视频视为一个连续的多维过程，而不是一系列离散帧。我们还报告了对新帧进行采样所需的采样步骤减少了 75\%，从而使我们的框架在推理时间内更加高效。通过大量实验，我们在视频预测方面建立了最先进的性能，并在包括 KTH、BAIR、Human3.6M 和 UCF101 在内的基准数据集上进行了验证。导航至项目页面 https://www.cs.umd.edu/~gauravsh/cvp/supp/website.html 查看视频结果。}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.04929</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>构建最佳治疗长度策略以最大化质量调整寿命</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.05108</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.05108v1 公告类型：交叉 
摘要：现实世界中的临床决策是一个复杂的过程，涉及平衡治疗的风险和收益。质量调整寿命是结合患者数量和生活质量的综合结果，使其成为临床研究中有吸引力的结果。我们提出了构建最佳治疗长度策略以最大化这一结果的方法。由于诱导的信息审查，现有的用于估计生存结果的最佳治疗策略的方法不能应用于质量调整寿命。我们提出了一个加权估计方程，可以调整混杂和信息审查。我们还提出了一个在给定治疗长度策略下平均反事实质量调整寿命生存曲线的非参数估计量，其中权重是使用欠平滑筛估计量估计的。我们表明该估计量是渐近线性的，并提供了一个数据相关的欠平滑标准。我们应用我们的方法来获得肌萎缩侧索硬化症患者经皮内镜胃造口术的最佳时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.05108</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经网络生成可纠正措施</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.05109</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.05109v1 公告类型：交叉 
摘要：我们推导出（可数）$m$ 类可校正测度的通用近似结果。具体而言，我们证明，使用 ReLU 神经网络，在 Wasserstein 距离方面具有任意小的近似误差，可以将 $m$ 可校正测度近似为 $[0,1]$ 上的一维勒贝格测度的前推。此外，所考虑网络中的权重是量化和有界的，并且实现近似误差 $\varepsilon$ 所需的 ReLU 神经网络数量不大于 $2^{b(\varepsilon)}$，其中 $b(\varepsilon)=\mathcal{O}(\varepsilon^{-m}\log^2(\varepsilon))$。这一结果改进了 Perekrestenko 等人的引理 IX.4，因为它表明，当 $\varepsilon$ 趋向于零时，$b(\varepsilon)$ 趋向于无穷大的速率等于可整流性参数 $m$，该参数可能比环境维度小得多。我们将这一结果扩展到可数 $m$ 可整流测度，并表明该速率仍然等于可整流性参数 $m$，前提是，除其他技术假设外，该测度在可数 $m$ 可整流支撑集的各个分量上呈指数衰减。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.05109</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于学习物理系统潜在表示的变分编码器-解码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.05175</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.05175v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一个深度学习变分编码器-解码器 (VED) 框架，用于学习数据驱动的低维表示，以表示物理系统的高维参数与系统的高维可观测响应之间的关系。该框架由两个基于深度学习的概率转换组成：将参数映射到潜在代码的编码器和将潜在代码映射到可观测响应的解码器。这些转换的超参数是通过在给定参数的情况下最大化可观测响应的对数条件分布的变分下限来识别的。为了促进潜在代码的解缠，我们为这种变分损失配备了对代码总分布协方差的非对角线项的惩罚。这种正则化惩罚鼓励将潜在代码的标准高斯分布向前推进以近似可观测响应的边际分布。
利用所提出的框架，我们成功地将地下水流模型观测井的水压响应建模为其离散对数水力渗透率场的函数。与典型相关分析编码相比，VED 模型实现了低维潜在表示，潜在维度低至 $r = 50$，而重建精度没有显著损失。我们探索了正则化对模型性能的影响，发现 KL 散度和协方差正则化在保持重建精度的同时改善了潜在空间中的特征解缠。此外，我们通过解码随机高斯噪声来评估正则化模型的生成能力，结果表明调整 $\beta$ 和 $\lambda$ 参数可以提高生成的可观测响应数据的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.05175</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络记忆：超越最坏情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.00327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.00327v3 公告类型：替换 
摘要：在实践中，深度神经网络通常能够轻松地插入其训练数据。为了理解这一现象，许多工作旨在量化神经网络架构的记忆能力：最大点数，使得架构可以插入这些点的任何位置和任何标签分配。然而，对于现实世界的数据，人们直观地期望存在良性结构，因此插值已经发生在比记忆容量所建议的更小的网络规模上。在本文中，我们通过采用特定于实例的观点来研究插值。我们引入了一个简单的随机算法，给定一个具有两个类的固定有限数据集，该算法以很高的概率在多项式时间内构建一个插值三层神经网络。所需的参数数量与两个类的几何属性及其相互排列有关。因此，我们获得了与样本数量无关的保证，从而超越了最坏情况的记忆容量界限。我们通过数值实验验证了我们的理论结果，并进一步研究了该算法在 MNIST 和 CIFAR-10 上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.00327</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯优化的 Voronoi 候选对象</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04922</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.04922v2 公告类型：替换 
摘要：贝叶斯优化 (BO) 提供了一种高效优化黑盒函数的优雅方法。然而，获取标准要求它们自己进行具有挑战性的内部优化，这会导致大量开销。许多实用的 BO 方法，特别是在高维中，避免对获取函数进行正式的、连续的优化，而是在有限的空间填充候选集上进行离散搜索。在这里，我们建议使用位于当前设计点的 Voronoi 镶嵌边界上的候选，因此它们与其中两个或更多个等距。我们讨论了通过直接采样 Voronoi 边界而不明确生成镶嵌来实现有效实施的策略，从而适应高维的大型设计。在通过高斯过程优化的一系列测试问题上，我们提出的方法显著提高了多启动连续搜索的执行时间，而不会降低准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04922</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>