<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>定义和测量非独立变异因素的解缠</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07016v1 公告类型：交叉
摘要：表示学习是一种允许从数据中发现和提取变异因素的方法。直观地说，如果表示以人类可以理解的方式分离不同的变异因素，则表示被认为是解缠结的。解缠结的定义和衡量它的指标通常假设变异因素彼此独立。然而，这在现实世界中通常是错误的，这限制了这些定义和指标的使用到非常具体和不切实际的场景。在本文中，我们给出了基于信息论的解缠结定义，当变异因素不独立时，该定义也有效。此外，我们将这个定义与信息瓶颈方法联系起来。最后，我们提出了一种测量给定定义解缠结程度的方法，当变异因素不独立时有效。我们通过不同的实验表明，本文提出的方法可以正确测量具有非独立变异因素的解缠结，而其他方法在这种情况下失败。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07016</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Slate 推荐的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06883v1 公告类型：交叉 
摘要：Slate 推荐是一种常用于流媒体平台和电子商务网站的技术，用于同时呈现多个项目。Slate 推荐面临的一个重大挑战是管理复杂的组合选择空间。传统方法通常通过假设用户一次只与一个项目互动来简化此问题。然而，这种简化并不能反映现实，因为用户经常同时与多个项目互动。在本文中，我们解决了一般的 slate 推荐问题，该问题考虑了同时与多个项目的互动。我们提出了一种使用扩散模型的生成方法，利用它们在高维数据中学习结构的能力。我们的模型通过克服组合选择空间的挑战来生成高质量的 slate，从而最大限度地提高用户满意度。此外，我们的方法增强了推荐的多样性。对音乐播放列表生成和电子商务捆绑推荐等应用的广泛离线评估表明，我们的模型在相关性和多样性方面都优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06883</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AuToMATo：一种无参数的基于持久性的聚类算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06958</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06958v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种基于持久同源性的新型无参数聚类算法 AuToMATo。AuToMATo 将现有的 ToMATo 聚类算法与引导程序相结合，以便将估计密度函数的显著峰值与不显著峰值分开。我们对 AuToMATo 与许多其他最先进的聚类算法进行了彻底的比较。我们发现，AuToMATo 不仅与其他无参数聚类算法相比更具优势，而且在许多情况下，它的表现甚至远远优于其他算法的最佳参数选择。AuToMATo 的动机是拓扑数据分析中的应用，特别是 Mapper 算法，其中希望使用无参数聚类算法。事实上，我们提供的证据表明，AuToMATo 与 Mapper 一起使用时表现良好。最后，我们提供了一个与标准 scikit-learn 架构完全兼容的 Python 中的 AuToMATo 的开源实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06958</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机梯度退火重要性抽样进行高斯过程隐变量模型的变分学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06710</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06710v1 公告类型：交叉 
摘要：高斯过程隐变量模型 (GPLVM) 因其灵活性和非线性特性，在降维和缺失数据恢复等无监督任务中越来越受欢迎。提出了一种重要性加权版本的贝叶斯 GPLVM，以获得更严格的变分界限。然而，这种方法的这个版本主要限于分析简单的数据结构，因为在高维空间或复杂数据集中生成有效的提议分布可能变得相当具有挑战性。在这项工作中，我们提出了一种退火重要性抽样 (AIS) 方法来解决这些问题。通过使用退火将后验转化为一系列中间分布，我们结合了顺序蒙特卡罗采样器和 VI 的优势来探索更广泛的后验分布并逐渐接近目标分布。我们进一步提出了一种有效的算法，通过重新参数化证据下限 (ELBO) 中的所有变量。在玩具和图像数据集上的实验结果表明，我们的方法在更严格的变分界限、更高的对数似然和更稳健的收敛方面优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06710</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应变梯度连续塑性物理信息深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06657</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06657v1 公告类型：交叉 
摘要：我们使用基于物理信息深度学习 (PIDL) 的时空离散化来近似一类速率相关应变梯度塑性模型的解。控制塑性流动的微分方程，即这类无屈服塑性模型的所谓微力平衡，非常僵硬，通常会导致数值损坏，从而导致有限元 (FE) 方法缺乏准确性或收敛性。事实上，建立离散化框架，特别是对传播塑性带进行复杂的网格划分，这些塑性带的位置通常是先验未知的，也会大大增加计算工作量。从物理信息神经网络中汲取灵感，我们以几种新颖的方式修改了 PIDL 模型的损失函数，以解释平衡定律，无论是通过能量学，还是通过应用变分方案后得到的 PDE，以及本构方程。初始条件和边界条件可以通过在 PIDL 架构中编码来严格施加，也可以作为损失函数的一部分弱化强制执行。PIDL 技术实施的灵活性通常使其能够与强大的优化方案进行现成的接口，这反过来又为提出问题提供了许多可能性。我们使用了免费的开源库，这些库可以在 GPU 上执行快速、并行的计算。使用数值示例，我们展示了 PIDL 方法如何解决应变梯度塑性模型带来的计算挑战。此外，与 FE 方法相比，PIDL 方法在根据问题目标定制公式方面提供了丰富的潜力，而 FE 方法则有些拘谨和较差的近似值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06657</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于案例的随机森林可解释性：原型、批评、反事实和半事实</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06679v1 公告类型：交叉 
摘要：由于监管要求和商业实践透明度的需求，黑盒机器学习算法（通常称为可解释人工智能 (XAI)）的可解释性对于金融和其他受监管的工业应用至关重要。在 XAI 的各种范例中，可解释案例推理 (XCBR) 脱颖而出，成为一种实用的方法，它通过引用用于训练或测试模型的数据中的实际示例来阐明模型的输出。尽管 XCBR 具有潜力，但直到最近，它在许多算法（例如基于树的模型）中都相对未被充分探索。我们首先观察到大多数 XCBR 方法都是基于算法学习的距离度量来定义的。通过利用最近提出的一种技术来提取随机森林 (RF) 学习的距离度量，该技术既能保持几何形状，又能保持精度，我们研究了各种 XCBR 方法。这些方法相当于从训练数据集中识别出特殊点，例如原型、批评者、反事实和半事实，以解释 RF 给定查询的预测。我们使用各种评估指标来评估这些特殊点，以评估它们的解释力和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06679</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习抗噪稳定 Koopman 算子，利用物理信息可观测量进行控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06607v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种新的非线性动力系统 Koopman 算子的学习框架，该框架由控制方程提供信息，并保证长期稳定性和对噪声的鲁棒性。与现有框架不同，在扩展动态模式分解 (EDMD) 中使用临时可观测量或黑盒神经网络来构造可观测量，我们的可观测量通过 Polyflow 由控制方程提供信息。为了提高噪声鲁棒性并保证长期稳定性，我们设计了 Koopman 算子的稳定参数化以及针对滚动循环损失的渐进式学习策略。为了进一步提高相空间中的模型性能，开发了一种简单的数据增强迭代策略。对经典非线性系统的预测和控制的数值实验和消融研究证明了所提出的技术在几种最先进的实践中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06607</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用共形集合量化气候预测的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06642v1 公告类型：交叉 
摘要：我们引入了共形集合，这是一种基于共形推理的气候预测不确定性量化新方法。与传统方法不同，共形集合无缝集成了一系列尺度的气候模型和观测数据，以生成统计上严格、易于解释的不确定性估计。它可以应用于任何气候变量，使用任何集合分析方法，并且在 SSP2-4.5 下在所有时间范围和大多数空间位置的不确定性量化方面优于现有的模型间变异性方法。共形集合在计算上也非常高效，需要的假设最少，并且对一致性度量具有高度的鲁棒性。实验表明，与标准集合平均方法相比，它在根据历史再分析数据调整未来预测时非常有效，可以产生更物理一致的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06642</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用随机特征进行算子学习：一种科学计算的工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06526v1 公告类型：交叉 
摘要：监督算子学习以输入输出对的形式使用训练数据来估计无限维空间之间的映射为中心。它正在成为补充传统科学计算的强大工具，而传统科学计算通常以函数空间之间的算子映射来构建。本文基于标量回归的经典随机特征方法，介绍了函数值随机特征方法。这导致了监督算子学习架构，该架构对于非线性问题实用，但结构足够完善，可以通过优化凸二次成本来促进高效训练。由于二次结构，训练后的模型具有收敛保证以及误差和复杂度界限，而这些属性对于大多数其他算子学习架构来说并不容易获得。从本质上讲，所提出的方法构建了随机算子的线性组合。事实证明，这是算子值核岭回归算法的低秩近似，因此该方法也与高斯过程回归有很强的联系。本文设计了函数值随机特征，这些特征适合参数偏微分方程产生的两个非线性算子学习基准问题的结构。数值结果证明了函数值随机特征方法的可扩展性、离散化不变性和可迁移性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06526</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果图辅助动脉瘤性蛛网膜下腔出血观察研究中的因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06464v1 公告类型：交叉 
摘要：观察数据的因果推理方法越来越多地被认为是随机临床试验 (RCT) 的宝贵补充。在强有力的假设下，它们可以模拟 RCT 或帮助改进其重点。我们的因果推理方法使用因果有向无环图 (DAG)。我们担心许多医学观察研究在开始时没有明确定义其目标，没有意识到科学潜力，也没有工具来确定必要的行程调整。我们提出并说明了在研究过程中提供“中途见解”的方法，在研究范围内确定有意义的因果问题，并指出解决这些问题所需的数据库增强功能。该方法取决于识别和积极性的概念。通过对研究中期动脉瘤性蛛网膜下腔出血 (aSAH) 患者产生的数据的分析来说明概念，特别关注外部脑室引流 (EVD) 对 aSAH 人群的影响。此外，我们提出了一种多中心研究方法，通过利用工具变量 (IV) 推断的原理来监测实践变化对单个中心的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06464</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据的核平方和自适应核学习：一种全局优化方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06465v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了核平方和 (KSOS) 方法在增强数据核学习方面的应用，特别是在动态系统的背景下。传统的基于核的方法尽管理论上合理且数值效率高，但经常难以选择最佳基核和参数调整，尤其是基于梯度的方法容易陷入局部最优。KSOS 通过利用基于核的代理函数的全局优化框架来缓解这些问题，从而实现更可靠、更精确的动态系统学习。通过对 Logistic Map、Henon Map 和 Lorentz 系统进行全面的数值实验，KSOS 在最小化相对-$\rho$ 度量和提高核精度方面始终优于梯度下降。这些结果突出了 KSOS 在预测混沌动力系统行为方面的有效性，证明了它能够使内核适应底层动态，并增强基于内核的方法的稳健性和预测能力，使其成为各个科学领域时间序列分析的宝贵资产。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06465</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性多尺度状态空间模型中的贝叶斯学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06425v1 公告类型：交叉 
摘要：人们已经认识到复杂系统中多尺度相互作用的普遍性，其中发展和遗传是不同时间尺度上的过程如何相互影响的典型例子。这项工作引入了一种新颖的多尺度状态空间模型，以探索跨不同时间尺度相互作用的系统之间的动态相互作用，每个尺度之间都有反馈。我们提出了一个贝叶斯学习框架，通过学习此多尺度模型中未知的过程噪声协方差来估计未知状态。我们开发了一种具有祖先采样的粒子吉布斯 (PGAS) 算法进行推理，并通过模拟证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06425</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gromov-Wasserstein 距离的 NP 难度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06525</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06525v1 公告类型：新
摘要：本说明讨论了文献中经常提到的 Gromov-Wasserstein (GW) 距离是 NP-hard 的属性。我们提供了有关 GW 优化问题的非凸性的详细信息，这意味着对于任何输入数据实例，有限空间之间的 GW 距离都是 NP-hardness。我们通过几个明确的例子进一步说明了问题的非凸性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06525</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方差减少级联 Q 学习：算法和样本复杂度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06544</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06544v1 公告类型：新
摘要：我们研究在同步设置下估计 $\gamma$ 折现马尔可夫决策过程 (MDP) 的最优 Q 函数的问题，其中每次迭代时从生成模型中抽取所有状态-动作对的独立样本。我们介绍并分析了一种称为方差减少级联 Q 学习 (VRCQ) 的新型无模型算法。VRCQ 包含两个关键构建块：(i) 已建立的直接方差减少技术和 (ii) 我们提出的方差减少方案级联 Q 学习。通过利用这些技术，与现有的无模型随机近似型算法相比，VRCQ 在 $\ell_\infty$ 范数中提供了更优的保证。具体而言，我们证明 VRCQ 是极小极大最优的。此外，当动作集为单例时（这样 Q 学习问题就简化为策略评估），它可以实现非渐近实例最优性，同时需要理论上可能的最小样本数量。我们的理论结果及其实际意义得到了数值实验的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06544</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多尖峰张量 PCA 的高维优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.06401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.06401v1 公告类型：新
摘要：我们在高维状态下的多尖峰张量模型框架内研究了两种局部优化算法，即在线随机梯度下降 (SGD) 和梯度流的动态。该多指标模型源自张量主成分分析 (PCA) 问题，旨在通过对阶数为 $p$ 张量的噪声观测进行最大似然估计，推断出 $N$ 维单位球体内 $r$ 个未知的正交信号向量。我们确定了从自然初始化中有效恢复未知尖峰所需的样本数量和信噪比 (SNR) 条件。具体来说，我们区分了三种恢复类型：每个尖峰的精确恢复、所有尖峰的排列恢复以及信号向量跨越的正确子空间的恢复。我们表明，使用在线 SGD，只要样本数量缩放为 $N^{p-2}$，就可以恢复所有尖峰，这与秩一张量 PCA 问题中确定的计算阈值一致 [Ben Arous、Gheissari、Jagannath 2020、2021]。对于梯度流，我们表明有效恢复第一个尖峰的算法阈值也是 $N^{p-2}$ 阶。但是，恢复后续方向需要样本数量缩放为 $N^{p-1}$。我们的结果是通过对描述估计量和尖峰之间相关性演变的低维系统的详细分析获得的。具体而言，隐藏向量根据顺序消除现象逐一恢复：当一个相关性超过临界阈值时，所有共享行或列索引的相关性都会减小并变得可以忽略不计，从而使后续相关性增长并变得宏观。相关性变为宏观的序列取决于它们的初始值和相关的 SNR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.06401</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>