<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>改进内容推荐：针对多样性和冷启动用户的基于知识图谱的语义对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18667v1 公告类型：新
摘要：解决推荐系统中与数据稀疏性、冷启动问题和多样性相关的挑战既关键又艰巨。当前的许多解决方案利用知识图通过结合基于项目和用户项目协作信号来解决这些问题。这些方法的一个共同趋势侧重于提高排名性能，但代价是增加模型复杂性、减少多样性和使任务复杂化。提供个性化和多样化的推荐是至关重要的，而不是仅仅依靠实现基于排名的高绩效，例如点击率、召回率等。在本文中，我们提出了一种混合多任务学习方法，关于用户-项目和项目-项目交互的培训。我们对描述性文本应用基于项目的对比学习，根据项目元数据对正负对进行采样。我们的方法允许模型通过利用文本中的语义信息更好地理解知识图中实体之间的关系。它可以带来更准确、相关和多样化的用户推荐，甚至可以惠及与项目交互很少的冷启动用户。我们对两个广泛使用的数据集进行了广泛的实验，以验证我们方法的有效性。我们的研究结果表明，使用概要文本联合训练用户-项目交互和基于项目的信号是非常有效的。此外，我们的结果提供了证据，表明基于项目的对比学习提高了实体嵌入的质量，如均匀性和对齐等指标所示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18667</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续城市旅行建模：将二氧化碳排放、受欢迎程度和季节性纳入旅游推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18604</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18604v1 公告类型：新
摘要：在信息过载和复杂决策过程的时代，推荐系统（RS）已成为跨不同领域（尤其是旅行和旅游业）不可或缺的工具。这些系统通过提供考虑个人偏好的个性化建议来简化旅行计划，并解决季节性、旅行法规和容量限制等更广泛的挑战。旅游领域的复杂性，包括消费者、项目提供商、平台和社会等多个利益相关者的特点，凸显了在不同利益之间实现平衡的复杂性。尽管之前的研究主要从多利益相关者的角度关注旅游推荐系统（TRS）的公平性，但有限的工作集中在生成可持续的建议上。
  我们的论文介绍了一种新颖的方法，为从用户起点出发的城市旅行分配可持续性指标（SF 指数），整合 Co2e 分析、目的地受欢迎程度和季节性需求。我们的方法包括收集有关交通方式和排放的全面数据，并辅以对目的地受欢迎程度和季节性需求的分析。用户研究验证了我们的指数，展示了其在提供全面且可持续的城市旅行建议方面的实用性和有效性。我们的研究结果对负责任的旅游战略的发展做出了重大贡献，协调了游客、当地社区和环境的利益，同时为未来负责任和公平的旅游实践的研究铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18604</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐与否：与预训练语言模型对话中的推荐性识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18628</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18628v1 公告类型：新
摘要：当前大多数推荐系统主要关注推荐内容，假设用户总是需要个性化推荐。然而，随着ChatGPT和其他聊天机器人的广泛传播，会话系统中一个更关键的问题是，当我们为用户提供推荐服务时，如何最大限度地减少对用户的干扰。虽然之前的研究广泛探索了对话系统中的不同用户意图，但很少有人研究是否应该提供推荐。在本文中，我们正式定义了推荐性识别问题，旨在确定在特定场景下推荐是否必要。首先，我们提出并定义了可推荐性识别任务，该任务调查当前会话上下文中推荐的需求。构建了一个新的数据集。随后，我们讨论并评估利用预训练语言模型（PLM）进行推荐性识别的可行性。最后，通过对比实验，我们证明直接采用零样本结果的 PLM 无法满足任务要求。此外，微调或利用软提示技术可以产生与传统分类方法相当的结果。我们的工作是第一个在推荐之前研究可推荐性的工作，并提供了使其成为未来推荐系统的基本组成部分的初步方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18628</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过内容和协作集成增强生成推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18480</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18480v1 公告类型：新
摘要：生成推荐已成为一种有前途的范式，旨在利用生成人工智能的最新进展来增强推荐系统。该任务已被表述为序列到序列的生成过程，其中输入序列包含与用户先前交互的项目有关的数据，并且输出序列表示建议项目的生成标识符。然而，现有的生成推荐方法仍然遇到挑战：（i）在统一的生成框架内有效地集成用户-项目协作信号和项目内容信息，以及（ii）在内容信息和协作信号之间执行有效的对齐。
  在本文中，我们介绍了基于内容的协作生成推荐系统，表示为 ColaRec。为了捕获协作信号，生成项目标识符源自预先训练的协作过滤模型，而用户则通过交互项目内容的聚合来表示。随后，项目的聚合文本描述被输入到语言模型中以封装内容信息。这种集成使 ColaRec 能够在端到端框架内合并协作信号和内容信息。关于对齐，我们提出了一个项目索引任务，以促进基于内容的语义空间和基于交互的协作空间之间的映射。此外，还引入了对比损失，以确保具有相似协作 GID 的项目具有可比较的内容表示，从而增强对齐。为了验证 ColaRec 的功效，我们在三个基准数据集上进行了实验。实证结果证实了 ColaRec 的优越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18480</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新颖的基于行为的电子商务推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18536</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18536v1 公告类型：新
摘要：现有的推荐系统大多数依赖于用户评分，但由于缺乏用户协作和稀疏问题而受到限制。为了解决这些问题，本研究提出了一种基于行为的推荐系统，该系统利用客户在电子商务平台上的自然行为，例如浏览和点击。所提出的推荐系统包括对活跃客户进行聚类、确定邻域、收集相似用户、基于相似用户计算产品声誉以及推荐高声誉产品。为了克服客户行为和传统聚类方法的复杂性，开发了一种基于产品类别的无监督聚类方法来增强推荐方法。这项研究在几个方面做出了显着的贡献。首先，开发了一种突破性的基于行为的推荐方法，结合客户行为来生成准确且量身定制的推荐，从而提高客户满意度和参与度。其次，独创无监督聚类方法，聚焦产品类别，聚类更精准，有利于精准推荐。最后，建立了一种确定集群内活跃客户邻域的方法，确保对具有相似行为模式的客户进行分组，以提高推荐的准确性和相关性。所提出的推荐方法和聚类方法有助于提高推荐性能，为电子商务推荐系统领域的研究人员和从业者提供有价值的见解。此外，在使用知名电子商务网站阿里巴巴的行为数据集进行的实验中，所提出的方法优于基准方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18536</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索交互中的诱饵效应：了解用户行为和测量系统漏洞</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18462v1 公告类型：新
摘要：本研究探讨了诱饵效应对用户搜索交互的尚未充分研究的影响，以及测量信息检索（IR）系统易受此效应影响的方法。它探讨了诱饵结果如何改变用户在搜索引擎结果页面上的交互，重点关注点击可能性、浏览时间和感知文档有用性等指标。通过分析多个数据集的用户交互日志，该研究表明诱饵结果会显着影响用户的行为和感知。此外，它还研究了不同级别的任务难度和用户知识如何改变诱饵效应的影响，发现更简单的任务和较低的知识水平会导致对目标文档的更高参与度。在IR系统评估方面，该研究引入了DEJA-VU指标来评估系统对诱饵效应的敏感性，并在特定的检索任务上进行测试。结果显示了系统有效性和脆弱性的差异，有助于我们理解搜索行为中的认知偏差，并提出创建更加平衡和具有偏见意识的 IR 评估的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18462</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于图协同过滤的轻量级嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18479</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18479v1 公告类型：新
摘要：图神经网络（GNN）是目前性能最好的协同过滤方法之一。同时，由于使用嵌入表将每个用户/项目表示为不同的向量，基于 GNN 的推荐器继承了长期存在的参数效率低下的缺陷。作为可扩展嵌入的常见做法，参数共享可以使用更少的嵌入向量（即元嵌入）。在分配元嵌入时，大多数现有方法都是启发式设计的、从每个用户/项目的 ID 到相应元嵌入索引的预定义映射，从而将优化问题简化为仅学习元嵌入。然而，在基于 GNN 的协同过滤的背景下，这种固定映射忽略了用户-项目交互图中明显的实体之间的语义相关性，导致推荐性能不佳。为此，我们提出了图协同过滤的轻量级嵌入（LEGCF），这是一种专用于基于 GNN 的推荐器的参数高效嵌入框架。 LEGCF 创新性地引入了分配矩阵作为元嵌入之上的额外可学习组件。为了联合优化这两个严重纠缠的组件，除了通过最小化推荐损失来学习元嵌入之外，LEGCF 还通过强制执行新颖的语义相似性约束并基于矩阵伪逆找到其封闭形式解决方案来进一步执行有效的分配更新。元嵌入和分配矩阵交替更新，其中后者是动态稀疏的，以确保存储开销可以忽略不计。对三个基准数据集的大量实验验证了 LEGCF 在大小和性能之间的最小权衡，并且与最先进的基线相比具有一致的精度增益。 LEGCF 的代码库可在 https://github.com/xurong-liang/LEGCF 中找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18479</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大语言模型的具有潜在关系的顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18348</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18348v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统通过基于历史交互对用户的偏好进行建模来预测用户可能感兴趣的项目。传统的顺序推荐方法依赖于捕获项目之间的隐式协同过滤信号。最近的关系感知顺序推荐模型通过将项目关系明确地纳入用户历史序列的建模中，取得了良好的性能，其中大多数关系是从知识图谱中提取的。然而，现有的方法依赖于手动预定义的关系，并存在稀疏性问题，限制了具有不同项目关系的不同场景的泛化能力。在本文中，我们提出了一种具有潜在关系发现（LRD）的新型关系感知顺序推荐框架。与以前依赖预定义规则的关系感知模型不同，我们建议利用大语言模型（LLM）来提供项目之间的新型关系和连接。动机是LLM包含丰富的世界知识，可以用来挖掘推荐项目的潜在关系。具体来说，受人类可以使用自然语言描述物品之间关系的启发，LRD利用已证明类人知识的法学硕士来获取物品的语言知识表示。这些表示被输入到基于离散状态变分自动编码器（DVAE）的潜在关系发现模块中。然后联合优化自监督关系发现任务和推荐任务。多个公共数据集上的实验结果表明，我们提出的潜在关系发现方法可以与现有的关系感知顺序推荐模型相结合，并显着提高性能。进一步的分析实验表明所发现的潜在关系的有效性和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18348</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DELTA：通过结构词对齐预训练用于法律案例检索的判别编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18435</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18435v1 公告类型：新
摘要：最近的研究证明了使用预训练语言模型进行法律案例检索的有效性。现有的大多数工作都集中在提高[CLS]标记的上下文嵌入的表示能力，并使用文本语义相似度来计算相关性。然而，在法律领域，文本语义相似并不总是意味着案件足够相关。相反，法律案件的相关性主要取决于影响最终判决的关键事实的相似性。如果没有适当的处理，学习表征的辨别能力可能会受到限制，因为法律案件冗长且包含大量非关键事实。为此，我们引入了 DELTA，一种专为法律案例检索而设计的判别模型。其基本思想包括查明法律案件中的关键事实，并将 [CLS] 代币的上下文嵌入拉近关键事实，同时远离非关键事实，这可以以无监督的方式预热案件嵌入空间。具体来说，本研究将单词对齐机制引入上下文屏蔽自动编码器中。首先，我们利用浅层解码器来创建信息瓶颈，旨在增强表示能力。其次，我们使用深度解码器来实现不同结构之间的翻译，目的是查明关键事实以增强判别能力。对公开可用的法律基准进行的综合实验表明，我们的方法在法律案例检索方面可以优于现有的最先进方法。为深入理解和处理法律案件文书提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18435</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化推荐的情境感知增强器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18317</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18317v1 公告类型：新
摘要：当用户与推荐系统（RecSys）交互时，时间、位置和环境等当前情况会显着影响他们的偏好。情境作为交互的背景，用户和项目之间的关系随着情境的变化而变化。然而，现有的 RecSys 将情况、用户和项目视为同一级别。它们只能分别对情境与用户/项目之间的关系进行建模，而不能对情境对用户-项目关联（即用户偏好）的动态影响进行建模。在本文中，我们提供了一种新的视角，将情境作为用户交互的前提。这种视角使我们能够将情况与用户/项目表示分开，并捕获情况对用户-项目关系的影响，从而提供对情况的更全面的理解。基于此，我们提出了一种新颖的情境感知推荐增强器（SARE），这是一个可插入模块，可以将情境集成到各种现有的 RecSys 中。由于用户对情境的感知以及情境对偏好的影响都是个性化的，因此 SARE 包括个性化情境融合 (PSF) 和用户条件偏好编码器 (UCPE)，分别对情境的感知和影响进行建模。我们在两个真实数据集的不同设置下的七个主干上进行了应用 SARE 的实验。实验结果表明，与主干网和 SOTA 态势感知基线相比，SARE 显着提高了推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18317</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于大语言模型的常识增强型知识推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18325</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18325v1 公告类型：新
摘要：基于知识的推荐模型利用知识图谱中的边信息有效缓解了数据稀疏问题，并取得了可观的性能。然而，之前的工作中使用的知识图谱，即基于元数据的知识图谱，通常是根据项目的属性和共现关系（例如，也买）构建的，其中前者提供有限的信息，后者依赖于交互数据充足，但仍然存在冷启动问题。常识作为一种具有普遍性和普遍性的知识形式，可以作为基于元数据的知识图谱的补充，为建模用户偏好提供了新的视角。最近，受益于大语言模型的新兴世界知识，有效获取常识已成为可能。在本文中，我们提出了一种结合常识的新颖的基于知识的推荐框架CSRec，它可以灵活地与现有的基于知识的方法耦合。考虑到基于常识的知识图谱和基于元数据的知识图谱之间知识鸿沟的挑战，我们提出了一种基于互信息最大化理论的知识融合方法。公共数据集上的实验结果表明，我们的方法显着提高了现有基于知识的推荐模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18325</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进推荐系统中的词汇外处理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18280v1 公告类型：新
摘要：推荐系统（RS）对于学术和行业研究人员来说是一个越来越重要的领域，因为它们对数十亿用户的日常在线体验产生了广泛的影响。真实 RS 中的一个常见问题是冷启动问题，即用户和项目可能没有包含足够的信息来生成高质量的推荐。这项工作侧重于一个补充问题：推荐训练时未见过的新用户和项目（词汇外或 OOV）。此设置称为归纳设置，对于基于分解的模型尤其有问题，该模型仅依赖于使用固定参数向量对训练时看到的那些用户/项目进行编码。实践中应用的许多现有解决方案通常很幼稚，例如将 OOV 用户/项目分配到随机桶中。在这项工作中，我们解决了这个问题，并提出了更好地利用可用的用户/项目特征来改进嵌入表级别的 OOV 处理的方法。我们讨论通用的即插即用方法，这些方法可以轻松适用于大多数 RS 模型，并提高归纳性能，而不会对传导模型性能产生负面影响。我们在 4 个数据集（跨越不同领域）的 5 个模型上广泛评估了 9 种 OOV 嵌入方法。其中一个数据集是来自一个著名 RS 的专有生产数据集，该 RS 由一个为数亿日常活跃用户提供服务的大型社交平台使用。在我们的实验中，我们发现几种使用 LSH 来利用特征相似性的方法在大多数模型-数据集组合上始终优于替代方法，其中最好的方法在归纳性能方面比行业标准基线平均提高了 3.74%。我们发布了我们的代码，希望我们的工作可以帮助从业者在处理 RS 的 OOV 时做出更明智的决策，并进一步激发学术研究以改善 RS 中的 OOV 支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18280</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有物品特征的 NFT 收藏品推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18305</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18305v1 公告类型：新
摘要：推荐系统已被积极研究并应用于各个领域以应对信息过载。尽管关于电影、音乐和电子商务的推荐系统有很多研究，但尽管 NFT 市场不断增长，但对 NFT 推荐系统的关注相对较少。本文提出了一种 NFT 推荐系统，该系统利用从 NFT 交易记录到外部项目特征等各种数据源，生成满足个人偏好的精确推荐。我们开发了一种数据高效的基于图的推荐系统，以有效地捕获每个项目和用户之间的复杂关系，并生成包含节点特征信息和图结构的节点（项目）嵌入。此外，我们还利用用户-项目交互之外的输入，例如图像特征、文本特征和价格特征。数值实验验证了基于图的推荐系统的性能在利用所有类型的项目特征作为辅助信息后显着提高，从而优于所有其他基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18305</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两塔推荐模型中的一种反向传播</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18227</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18227v1 公告类型：新
摘要：近年来，人们对开发两个塔式推荐模型以缓解信息过载进行了广泛的研究。在此类模型中可以识别四个构建模块，即用户项编码、负采样、损失计算和反向传播更新。据我们所知，现有算法仅研究了前三个模块，而忽略了反向传播模块。它们都采用一种二次反向传播策略，该策略基于在训练阶段平等对待用户和项目的隐含假设。在本文中，我们挑战了这种平等的训练假设，并提出了一种新颖的反向传播更新策略，该策略保持项目编码塔的正常梯度反向传播，但切断用户编码塔的反向传播。相反，我们提出了一种移动聚合更新策略来更新每个训练时期的用户编码。除了提出的反向传播更新模块外，我们用最直接的选择实现了其他三个模块。对四个公共数据集的实验验证了我们的模型在改进推荐性能和减少计算过载方面比最先进的竞争对手的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18227</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RankMamba，对标变形金刚时代 Mamba 的文档排名表现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.18276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.18276v1 公告类型：新
摘要：Transformer 结构在自然语言处理（NLP）、计算机视觉（CV）和信息检索（IR）等多个应用机器学习社区中取得了巨大成功。 Transformer 架构的核心机制——注意力机制需要训练时的 $O(n^2)$ 时间复杂度和推理时的 $O(n)$ 时间复杂度。人们提出了许多工作来提高注意力机制的可扩展性，例如 Flash Attention 和 Multi-query Attention。另一项工作旨在设计新的机制来取代注意力。最近，一种著名的基于状态空间模型的模型结构——Mamba，在多个序列建模任务中取得了与 Transformer 相当的性能。
  在这项工作中，我们通过经典 IR 任务（文档排名）的视角来检验 \mamba 的功效。重排序模型将查询和文档作为输入，并预测标量相关性得分。此任务要求语言模型能够理解冗长的上下文输入并捕获查询和文档标记之间的交互。我们发现 (1) 与具有相同训练方案的基于 Transformer 的模型相比，Mamba 模型取得了有竞争力的性能； (2) 但与高效的 Transformer 实现（例如 Flash Attention）相比，训练吞吐量也较低。我们希望这项研究能够作为探索其他经典 IR 任务中的 Mamba 模型的起点。我们的代码实现和经过训练的检查点是公开的，以促进可重复性。\footnote{https://github.com/zhichaoxu-shufe/RankMamba}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.18276</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>