<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加权风险不变性：不变特征转移下的领域泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18428</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18428v1 公告类型：新
摘要：学习在多种环境下预测不变的模型是一种很有前途的分布外泛化方法。此类模型经过训练可提取特征 $X_{\text{inv}}$，其中给定提取特征的标签的条件分布 $Y \mid X_{\text{inv}}$ 在不同环境中不会改变。不变模型还应该推广到提取特征 $X_{\text{inv}}$ 的边际分布 $p(X_{\text{inv}})$ 的偏移，这种偏移我们称之为 $\textit{不变协变量偏移}$。然而，我们表明，在不变协变量偏移下，学习不变模型所提出的各种方法表现不佳，要么无法学习不变模型$\unicode{x2014}$，即使对于由简单且经过充分研究的线性高斯模型$\unicode{x2014}$生成的数据也是如此，要么有限样本性能较差。为了缓解这些问题，我们提出了$\textit{加权风险不变性}$ (WRI)。我们的框架基于在适当重新加权训练示例的情况下，对环境中的损失施加不变性。我们证明了 WRI 在线性高斯设置中可以学习不变模型，即丢弃虚假相关性。我们提出了一种通过同时学习密度 $p(X_{\text{inv}})$ 和模型参数来实现 WRI 的实用算法，并且我们通过经验证明 WRI 在不变协变量偏移下优于以前的不变学习方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18428</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性稳健决策转换器：通过 Minimax Returns-to-go 增强 RvS 的稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18414v1 公告类型：新
摘要：决策转换器 (DT) 作为有代表性的监督学习强化学习 (RvS) 方法之一，通过利用强大的 Transformer 架构进行顺序决策，在离线学习任务中取得了出色的表现。然而，在对抗环境中，这些方法可能不具有鲁棒性，因为回报取决于决策者和对手的策略。训练以观察到的回报为条件的概率模型来预测行动可能无法推广，因为在数据集中实现回报的轨迹可能是由于对手的行为较弱且不理想而实现的。为了解决这个问题，我们提出了一种最坏情况感知的 RvS 算法，即对抗性鲁棒决策转换器 (ARDT)，它学习并根据样本内极小最大回报来调整策略。 ARDT 将目标回报与通过极小极大期望回归学到的最坏情况回报对齐，从而增强了对强大测试时间对手的鲁棒性。在对具有完整数据覆盖的顺序游戏进行的实验中，ARDT 可以生成最大最小（纳什均衡）策略，即具有最大对抗鲁棒性的解决方案。在具有部分数据覆盖的大规模顺序游戏和连续对抗 RL 环境中，ARDT 表现出对强大测试时间对手的明显优越的鲁棒性，并且与当代 DT 方法相比获得了更高的最坏情况回报。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18414</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HDL-GPT：您所需要的只是高质量的 HDL</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18423</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18423v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了硬件描述语言生成预训练 Transformer (HDL-GPT)，这是一种利用大量开源高清语言 (HDL) 代码库来训练优质大型代码模型的新方法。本文的核心前提是假设高质量的 HDL 是创建具有卓越性能和广泛零样本泛化能力的模型所需的一切。本文阐明了从开源 HDL 代码中整理和扩充大型语料库所采用的方法，通过仔细的提示和上下文维护将高度可变的质量数据转换为高质量数据。我们证明，在 HDL 中仔细选择、过滤和扩充数据可以产生超越当前最先进模型的强大模型。我们还探讨了不同微调方法对结果质量的影响。我们描述了一系列经过微调的 SOTA LLM 的实验结果，证实了我们的说法。我们在当前基准测试中展示了比 SOTA HDL 模型高出 50% 到 200% 的改进，这些改进包括 HDL 电路解释、代码生成、正式和模拟测试台创建、错误分类和修复等任务。HDL-GPT 为开发用于电路设计任务的高级模型训练技术开辟了新途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18423</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震净化器：通过表示学习进行地震信号检测的无监督方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18402</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18402v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们开发了一种无监督学习地震检测方法。我们训练一类特定的深度自动编码器，学习在数据压缩瓶颈之后重现输入波形，然后在瓶颈处使用简单的触发算法将波形标记为噪声或信号。
我们的方法的动机是直觉，即有效的数据压缩应该以不同于噪声的方式表示信号，并且通过时间轴保留的自动编码方法和直观的架构和触发选择来实现。
我们证明，无监督方法的检测性能与一些最先进的监督方法相当，在某些情况下甚至更好。此外，它具有很强的\emph{跨数据集泛化}。通过尝试各种修改，我们证明检测性能对算法中的各种技术选择不敏感。
我们的方法有可能对时间序列数据的其他信号检测问题有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18402</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型综合医疗信息物理系统架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18407</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18407v1 公告类型：新
摘要：信息物理系统已成为现代医疗保健行业的重要组成部分。医疗保健信息物理系统 (HCPS) 结合了物理和网络组件来改善医疗保健行业。虽然 HCPS 具有许多优点，但也存在一些缺点，例如数据输入过程冗长、缺乏实时处理以及实时患者可视化有限。为了克服这些问题，本文提出了一种集成大型语言模型 (LLM) 以提高医疗保健系统效率的创新方法。通过在各个层面整合 LLM，HCPS 可以利用先进的 AI 功能来改善患者结果、推进数据处理并增强决策能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18407</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习的数学理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18384</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18384v1 公告类型：新
摘要：本书介绍了深度学习的数学分析。它涵盖了近似理论、优化理论和统计学习理论的基本结果，它们是深度神经网络理论的三大支柱。本书作为数学和相关领域的学生和研究人员的指南，旨在为读者提供该主题的基础知识。它优先考虑简单性而不是通用性，并提出严格但易于理解的结果，以帮助建立对深度学习基本数学概念的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18384</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯过程柯尔莫哥洛夫-阿诺德网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18397</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18397v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们通过将高斯过程 (GP) 合并为非线性神经元，引入了 Kolmogorov Arnold 网络 (KAN) 的概率扩展，我们将其称为 GP-KAN。通过考虑 GP 函数样本与输入分布的函数内积，可以实现将一个 GP 的输出分布作为另一个 GP 的输入进行处理的完全分析方法。这些 GP 神经元在使用少量参数的同时表现出强大的非线性建模能力，并且可以轻松且完全地集成到前馈网络结构中。它们为模型预测提供了固有的不确定性估计，并且可以直接在对数似然目标函数上进行训练，而无需变分下限或近似值。在 MNIST 分类的背景下，基于 8 万个参数的 GP-KAN 模型实现了 98.5% 的预测准确率，而目前最先进的模型则有 150 万个参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18397</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信任还是升级：法学硕士法官对人类协议的可证明保证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18370</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18370v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种原则性方法，为基于 LLM 的评估提供严格的人类一致性保证。我们首先提出，可靠的评估方法不应不加批判地依赖模型偏好进行成对评估，而应评估评判模型的信心并有选择地决定何时信任其判断。然后，我们表明，在这种选择性评估框架下，可以证明人类一致性——这样模型评估与人类评估在用户指定的一致性水平上保持一致。作为我们框架的一部分，我们还引入了模拟注释器，这是一种新颖的置信度估计方法，可显着改善评判校准，从而实现评估实例的高覆盖率。最后，我们提出了级联选择性评估，其中我们使用更便宜的模型作为初始评判者，并仅在必要时升级到更强大的模型——同样，同时仍然提供可证明的人类一致性保证。实验结果表明，级联选择性评估保证与人类的强一致性，远远超出了 LLM 评判者在没有选择性评估的情况下可以实现的水平。例如，在 Chatbot Arena 的一个子集中，GPT-4 几乎从未达到 80% 的人类一致性，而我们的方法，即使在采用 Mistral-7B 等成本效益相当高的模型时，也能保证超过 80% 的人类一致性和近 80% 的测试覆盖率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18370</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Efficent-KAN 和 WAV-KAN 实现基于物理的 Kolmogorov-Arnold 神经网络进行动态分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18373</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18373v1 公告类型：新
摘要：物理信息神经网络已被证明是解决微分方程的强大工具，利用物理原理来指导学习过程。然而，传统的深度神经网络在实现高精度而不产生大量计算成本方面往往面临挑战。在这项工作中，我们通过利用 Kolmogorov-Arnold 表示定理的 efficient-KAN 和 WAV-KAN 实现了物理信息 Kolmogorov-Arnold 神经网络 (PIKAN)。与传统的深度神经网络相比，PIKAN 表现出卓越的性能，以更少的层数和更低的计算开销实现了相同的精度。我们探索了 PIKAN 的 B 样条和基于小波的实现，并使用无监督（无数据）和监督（数据驱动）技术对各种常微分方程和偏微分方程的性能进行了基准测试。对于某些微分方程，无数据方法足以找到准确的解，而在更复杂的场景中，数据驱动方法可以增强 PIKAN 收敛到正确解的能力。我们根据数值解验证了我们的结果，在大多数情况下实现了 $99 \%$ 的准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18373</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区块链联邦学习中的生成式人工智能（如 ChatGPT）：用例、机遇和未来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18358</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18358v1 公告类型：新
摘要：联邦学习已成为一种使用分散数据训练机器学习模型的重要方法，而无需共享这些数据。最近，生成人工智能 (AI) 方法的结合为改善隐私、增强数据和定制模型提供了新的可能性。这项研究探索了生成 AI 在联邦学习中的潜在集成，揭示了增强隐私、数据效率和模型性能的各种机会。它特别强调了生成对抗网络 (GAN) 和变分自动编码器 (VAE) 等生成模型在创建复制真实数据分布的合成数据方面的重要性。生成合成数据有助于联邦学习解决与有限数据可用性相关的挑战，并支持强大的模型开发。此外，我们还研究了生成 AI 在联邦学习中的各种应用，以实现更加个性化的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18358</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FADAS：面向联邦自适应异步优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18365v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 已成为隐私保护机器学习的广泛采用的训练范式。虽然基于 SGD 的 FL 算法在过去取得了相当大的成功，但采用自适应联邦优化方法的趋势日益增长，尤其是在训练大型模型时。然而，传统的同步聚合设计对这些自适应联邦优化方法的实际部署构成了重大挑战，特别是在存在落后客户端的情况下。为了填补这一研究空白，本文引入了联邦自适应异步优化，即 FADAS，这是一种将异步更新纳入自适应联邦优化的新方法，具有可证明的保证。为了进一步提高我们提出的方法在具有显着异步延迟的场景中的效率和弹性，我们还使用延迟自适应学习调整策略扩展了 FADAS。我们严格确定了所提算法的收敛速度，实证结果表明 FADAS 的性能优于其他异步 FL 基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18365</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AMA-LSTM：用于股票波动率预测的开创性稳健且公平的金融音频分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18324v1 公告类型：新
摘要：股票波动预测是金融行业的重要任务。多模态方法的最新进展整合了文本和听觉数据，并在此领域取得了显着的改进，例如收益电话会议（收益电话会议是公开的，通常涉及上市公司的管理团队和相关方讨论公司的收益）。然而，这些多模态方法面临两个缺点。首先，由于它们吸收了来自股票市场的随机信息，它们通常无法产生可靠的模型并且过度拟合数据。此外，使用多模态模型预测股票波动性存在性别偏见，并且缺乏消除这种偏见的有效方法。为了解决上述问题，我们使用对抗性训练来生成模拟固有随机性和偏见的扰动，通过在输入空间周围创建抵抗随机信息的区域来提高模型的鲁棒性和公平性。我们对两个真实金融音频数据集进行的全面实验表明，该方法的性能超过了当前最先进的解决方案。这证实了对抗性训练在降低股票波动预测任务的随机性和偏差方面的价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18324</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引入{\delta}-XAI：一种基于灵敏度的新型局部 AI 解释方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18343</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18343v1 公告类型：新
摘要：可解释人工智能 (XAI) 是将人工智能 (AI) 和机器学习 (ML) 算法整合到临床实践中的争论的核心。高性能 AI/ML 模型（例如集成学习器和深度神经网络）通常缺乏可解释性，从而妨碍了临床医生对其预测的信任。为了解决这个问题，正在开发 XAI 技术以人类可理解的术语描述 AI/ML 预测。一个有希望的方向是采用敏感性分析 (SA) 和全局敏感性分析 (GSA)，它们本质上根据模型输入对预测的影响对其进行排序。在这里，我们介绍了一种新颖的 delta-XAI 方法，该方法通过扩展 delta 指数（一种 GSA 指标）来提供 ML 模型预测的局部解释。delta-XAI 指数评估每个特征的值对回归和分类问题中单个实例的预测输出的影响。我们形式化了 delta-XAI 索引并提供了其实现代码。使用线性回归模型在模拟场景中对 delta-XAI 方法进行了评估，以 Shapley 值作为基准。结果表明，delta-XAI 指数通常与 Shapley 值一致，但在具有高影响力或极端特征值的模型中存在明显差异。delta-XAI 指数在检测主要特征和处理极端特征值方面表现出更高的灵敏度。从定性上讲，delta-XAI 通过利用概率密度函数提供直观的解释，使特征排名更清晰，更易于从业者解释。总体而言，delta-XAI 方法有望稳健地获得 ML 模型预测的局部解释。将在现实世界的临床环境中进行进一步研究，以评估其对 AI 辅助临床工作流程的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18343</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理引导的机器学习利用稀疏、异构的公共数据预测太阳能发电场的全球性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18284v1 公告类型：新 
摘要：光伏 (PV) 技术格局正在迅速发展。为了预测新兴 PV 技术的潜力和可扩展性，必须从全球角度了解这些系统的性能。传统上，大型国家研究机构的实验和计算研究侧重于特定区域气候下的 PV 性能。然而，综合这些区域研究来了解全球性能潜力已被证明是困难的。然而，考虑到获取实验数据的费用、在政治分裂的世界中协调国家实验室实验的挑战以及大型商业运营商的数据隐私问题，需要一种根本不同的、数据高效的方法。在这里，我们提出了一个物理引导的机器学习 (PGML) 方案来证明：(a) 世界可以分为几个 PV 特定的气候区，称为 PVZones，说明相关气象条件在各大洲是共享的； (b) 通过利用气候相似性，仅从五个地点获取的高质量月度能源产量数据就可以准确预测年度能源产量潜力，具有高空间分辨率，均方根误差小于 8 kWhm$^{2}$；(c) 即使使用嘈杂、异构的公共光伏性能数据，只要数据集具有代表性，与基于物理的模拟相比，全球能源产量的相对误差也可以小于 6%。这种 PGML 方案与光伏技术和农场拓扑无关，使其能够适应新的光伏技术或农场配置。这些结果鼓励国家政策制定者和研究组织在物理指导下、数据驱动下开展合作，以建立高效的决策支持系统，加速全球光伏认证和部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18284</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CavDetect：一种基于DBSCAN算法的蛋白质结构新型空腔检测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.18317</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.18317v1 公告类型：新
摘要：蛋白质结构上的空腔是由于蛋白质与一些小分子（称为配体）相互作用而形成的。这些基本上是配体与蛋白质结合的位置。实际检测这些位置对于整个药物设计过程的成功至关重要。本研究提出了一种基于 Voronoi 镶嵌的新型空腔检测模型，用于检测蛋白质结构上的空腔。由于蛋白质结构的原子空间密集且体积大，并且 DBSCAN（基于密度的带噪声应用空间聚类）算法可以很好地处理此类数据，并且由于该算法不需要事先了解数据中的簇（空腔）数量，因此本研究建议使用 DBSCAN 算法实现所提出的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.18317</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:21:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>