<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调整识别距离：因果结构学习的法宝</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.08616</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.08616v2 公告类型：替换 
摘要：评估因果发现算法学习到的图很困难：两个图之间不同的边数并不反映图在它们为因果效应提出的识别公式方面的差异。我们引入了一个用于开发图之间因果距离的框架，其中包括有向无环图的结构干预距离作为特殊情况。我们使用此框架开发改进的基于调整的距离以及对完成的部分有向无环图和因果顺序的扩展。我们开发了新的可达性算法来有效地计算距离并证明它们的多项式时间复杂度较低。在我们的包 gadjid（开源于 https://github.com/CausalDisco/gadjid）中，我们提供了距离的实现；它们比结构干预距离快几个数量级，并且时间复杂度更低，从而为因果发现提供了一个成功指标，可以扩展到以前无法承受的图大小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.08616</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何击败贝叶斯对手</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08678v1 公告类型：交叉 
摘要：深度神经网络和其他现代机器学习模型通常容易受到对抗性攻击。事实上，对手通常可以通过对模型输入进行小的定向扰动来改变模型的预测 - 这是安全关键应用中的问题。对抗性鲁棒机器学习通常基于最小最大优化问题，该问题在基于最大化的对抗性攻击下最小化机器学习损失。
在这项工作中，我们研究使用贝叶斯统计方法而不是最大化来确定攻击的对手。由此产生的贝叶斯对抗性鲁棒性问题是通常的最小最大问题的放松。为了解决这个问题，我们提出了 Abram - 一个连续时间粒子系统，它将近似对应于底层学习问题的梯度流。我们表明 Abram 近似于 McKean-Vlasov 过程，并通过给出 McKean-Vlasov 过程找到贝叶斯对抗鲁棒性问题的最小化器的假设来证明使用 Abram 的合理性。我们讨论了两种离散化 Abram 的方法，并展示了其在基准对抗深度学习实验中的适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08678</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用变分状态空间模型并行化自回归生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08415v1 公告类型：交叉 
摘要：基于注意力的模型（例如 Transformers）和循环模型（例如状态空间模型 (SSM)）已成为自回归序列建模的成功方法。虽然两者都支持并行训练，但由于它们的自回归性，都无法实现并行生成。我们提出了变分 SSM (VSSM)，这是一种变分自动编码器 (VAE)，其中编码器和解码器都是 SSM。由于可以并行采样潜在变量并使用 SSM 对其进行解码，因此训练和生成都可以并行进行。此外，解码器递归允许在不重新处理整个序列的情况下恢复生成。最后，我们提出了自回归 VSSM，它可以以序列的部分实现为条件，这在语言生成任务中很常见。有趣的是，自回归 VSSM 仍然支持并行生成。我们重点介绍了玩具问题（MNIST、CIFAR）在加速方面的经验收益，并表明它在生成质量方面可与传统模型（Transformer、Mamba SSM）相媲美。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08415</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多元根 n 一致平滑无参数匹配估计量和逆密度加权期望估计量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08494</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08494v1 公告类型：交叉 
摘要：由多元密度的倒数加权的期望值或具有多元回归量的回归函数的勒贝格积分出现在各种应用领域，包括估计平均治疗效果、随机系数回归模型中的非参数估计量或 Berkson 变量误差模型中的反卷积估计量。常用的最近邻和匹配估计量在多个维度上存在偏差问题。通过对足够大的 $K$ 的 $K^{\text{th}}$ 阶 Voronoi 镶嵌的每个单元使用多项式最小二乘拟合，我们开发了最近邻和匹配估计量的新型修改，这些修改再次以参数 $\sqrt n $ 速率收敛，前提是未知回归函数具有温和的平滑度假设，并且协变量的未知密度没有任何平滑度条件。我们强调，与用于校正匹配估计量偏差的竞争方法相比，我们的估计量不涉及非参数函数估计量，特别是不依赖于样本大小相关的平滑参数。我们用从信息论论证中得出的适当下限补充了上限，这表明确实需要回归函数具有一定的平滑度才能实现参数率。模拟说明了所提出方法的实际可行性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08494</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多党派比例代表制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08571v1 公告类型：交叉 
摘要：图像搜索和检索任务可以延续有害的刻板印象，消除文化认同并扩大社会差距。当前减轻这些代表性危害的方法是平衡由少数（通常是二进制）属性定义的人口群体中检索到的项目数量。然而，大多数现有方法都忽略了由性别、种族和民族等群体属性组合确定的交叉群体。我们引入了多组比例代表制 (MPR)，这是一种衡量交叉群体代表性的新指标。我们开发了估计 MPR 的实用方法，提供了理论保证，并提出了优化算法以确保检索中的 MPR。我们证明，优化平等和比例代表制指标的现有方法可能无法促进 MPR。至关重要的是，我们的工作表明，优化 MPR 可以在由丰富函数类指定的多个交叉组中产生更多的比例代表制，并且通常对检索准确性的影响最小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08571</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保形预测的高斯过程插值：方法与比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08271v1 公告类型：交叉 
摘要：本文提倡使用共形预测 (CP) 方法进行高斯过程 (GP) 插值，以增强预测区间的校准。我们首先说明，使用通过最大似然选择参数的 GP 模型通常会导致预测校准不佳。CP 方法可以调整预测区间，从而更好地量化不确定性，同时保持底层 GP 模型的准确性。我们比较了不同的 CP 变体，并引入了一种基于非对称分数的新变体。我们的数值实验证明了 CP 方法在不影响准确性的情况下改善校准的有效性。这项工作旨在促进 GP 社区采用 CP 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08271</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedLog：减少沟通、提高灵活性的个性化联合分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08337</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08337v1 公告类型：交叉 
摘要：在联邦学习 (FL) 中，FedAvg 提出且大多数算法遵循的通用范式是客户端使用其私有数据训练本地模型，并且共享模型参数以进行中央聚合，主要是平均。在这种范式中，通信成本通常是一个挑战，因为现代大规模神经网络可以包含数百万到数十亿个参数。我们建议客户端不要共享模型参数，而是共享本地数据摘要，以降低共享成本。我们开发了一种具有贝叶斯推理的新算法 FedLog，它只共享本地数据的足够统计数据。FedLog 传输的消息小到原始模型的最后一层。我们进行了全面的实验，以表明我们优于其他旨在降低通信成本的 FL 算法。为了提供正式的隐私保证，我们进一步扩展 FedLog 的差异隐私，并展示隐私预算和准确性之间的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08337</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数是多少？非线性扩散的自动去噪分数匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07998</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07998v1 公告类型：交叉 
摘要：通过学习其分数来逆转扩散过程是基于扩散的生成建模的核心，也是估计科学系统属性的核心。可处理的扩散过程以具有高斯平稳分布的线性过程为中心。这将可以构建的模型类型限制为以高斯先验为目标的模型，或者更一般地将可以一般解决的问题类型限制为具有条件线性分数函数的模型。在这项工作中，我们引入了一组可处理的去噪分数匹配目标，称为局部 DSM，使用扩散过程的局部增量构建。我们展示了局部 DSM 与泰勒展开相结合如何实现非线性扩散过程的自动训练和分数估计。为了证明这些想法，我们使用自动 DSM 在具有挑战性的低维分布和 CIFAR10 图像数据集上使用非高斯先验训练生成模型。此外，我们使用自动化 DSM 来学习统计物理学中研究的非线性过程的分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07998</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GeometricKernels 包：用于流形、网格和图形上的几何学习的热核和材料核</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08086</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08086v1 公告类型：交叉
摘要：核是机器学习中的基本技术原语。近年来，基于核的方法（例如高斯过程）在量化不确定性是关键关注点的应用中变得越来越重要。在涉及在图形、网格、流形或其他相关空间上定义的结构化数据的设置中，定义具有良好不确定性量化行为的核并以数值方式计算其值并不像在欧几里得设置中那样简单。为了解决这一困难，我们提出了 GeometricKernels，这是一个软件包，它实现了经典欧几里得平方指数（也称为热）和 Mat\&#39;ern 核的几何类似物，它们广泛用于不确定性是关键关注点的设置中。作为副产品，我们获得了在广泛的几何空间上计算傅立叶特征类型展开的能力，这些展开本身就被广泛使用。我们的实现通过与后端无关的设计同时支持每个主要当前框架的自动区分。在该软件包及其文档的配套论文中，我们概述了该软件包的功能并展示了其界面的图示示例。我们还简要概述了该软件包所基于的理论，并在附录中提供了一些历史背景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08086</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基数感知集合预测和 Top-$k$ 分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07140v1 公告类型：交叉 
摘要：我们对基数感知的 top-$k$ 分类进行了详细研究，这是一种旨在学习准确的 top-$k$ 集预测器同时保持低基数的新方法。我们引入了一个针对此设置量身定制的新目标损失函数，该函数同时考虑了分类错误和预测集的基数。为了优化这个损失函数，我们提出了两类替代损失：成本敏感的 comp-sum 损失和成本敏感的约束损失。最小化这些损失函数会产生新的基数感知算法，我们将在 top-$k$ 和基于阈值的分类器的情况下详细描述这些算法。我们为基数感知的替代损失函数建立了 $H$ 一致性界限，从而为我们的算法提供了坚实的理论基础。我们报告了在 CIFAR-10、CIFAR-100、ImageNet 和 SVHN 数据集上进行的大量实验的结果，证明了我们的基数感知算法的有效性和优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07140</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>某些仪器失效情况下双向磁共振的识别与评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07933v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑了在双向孟德尔随机化 (MR) 中从纯观察数据估计因果效应的挑战性问题，其中通常存在一些无效工具以及未测量的混杂因素。为了解决这个问题，大多数现有方法试图通过专家知识或假设因果模型是单向 MR 模型来为目标因果效应找到合适的有效工具变量 (IV)。因此，在本文中，我们首先从理论上研究从观察数据中识别双向 MR。具体而言，我们提供了正确识别有效 IV 集的必要和充分条件，使得双向 MR 模型是可识别的，包括一对表型（即治疗和结果）的因果方向。此外，基于识别理论，我们开发了一种类似聚类融合的方法来发现有效的 IV 集并估计感兴趣的因果效应。我们从理论上证明了所提算法的正确性。实验结果表明了我们的方法在双向 MR 中估计因果效应的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07933</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应平滑非平稳赌博机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08654v1 公告类型：新
摘要：我们研究了一个 $K$ 武装非平稳强盗模型，其中奖励变化平稳，正如 H\&quot;{o}lder 类假设中关于奖励是时间函数那样。这种平稳变化由 H\&quot;{o}lder 指数 $\beta$ 和系数 $\lambda$ 参数化。虽然这个一般模型的各种子案例都已单独研究过，但我们首先为所有 $K,\beta,\lambda$ 建立最小最大动态遗憾率。接下来，我们表明这种最佳动态遗憾可以自适应地实现，而无需了解 $\beta,\lambda$。相比之下，即使有参数知识，以前也只知道有限范围 $\beta\leq 1$ 和 $\beta=2$ 的上限（Slivkins，2014；Krishnamurthy 和 Gopalan，2021；Manegueu 等人，2021；Jia 等人，2023）。因此，我们的工作解决了这些不同文献线索提出的未解决的问题。
我们还研究了在非平稳强盗机中获得更快的间隙相关遗憾率的问题。虽然人们早就知道这种速率通常是不可能的（Garivier 和 Moulines，2011），但我们表明，允许安全臂的环境（Suk 和 Kpotufe，2022）允许的速率比最坏情况下的 $\sqrt{T}$ 缩放要快得多。虽然之前在这方面的研究主要集中在实现通常的对数遗憾界限（在平稳时期总结），但我们新的间隙相关利率揭示了新的非平稳乐观机制，其中甚至对数界限都是悲观的。我们表明，我们的新间隙相关利率是严格的，并且它的可实现性（即通过安全臂实现的）在平滑的 H\&quot;{o}lder 类模型中具有令人惊讶的简单和清晰的表征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08654</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过生成神经网络估计时空极值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08668</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08668v1 公告类型：新
摘要：最近对空间极端事件进行建模的方法主要集中在利用参数最大稳定过程及其底层依赖结构。在这项工作中，我们通过直接估计模型参数的分布或空间依赖性，提供了一种统一的方法来分析几乎没有可用数据的空间极值。通过采用生成神经网络的最新发展，我们可以预测一个完整的基于样本的分布，从而可以直接评估模型参数或其他参数相关函数的不确定性。我们通过拟合几个模拟的最大稳定过程来验证我们的方法，结果表明该方法在参数估计和不确定性量化方面具有很高的准确性。额外的稳健性检查突出了该模型的泛化和外推能力，而对西德降水极端事件的应用证明了我们的方法在现实场景中的可用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08668</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过无箱多维积分进行密度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08094</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08094v1 公告类型：新
摘要：我们引入了无箱多维热力学积分 (BMTI) 方法，用于非参数、稳健且数据高效的密度估计。BMTI 通过最初计算相邻数据点之间的对数密度差异来估计密度的对数。随后，使用最大似然公式对这些差异进行积分，并根据其相关的不确定性进行加权。该过程可以看作是热力学积分多维设置的扩展，热力学积分是统计物理学中开发的一种技术。该方法利用流形假设，估计内在数据流形内的数量而无需定义明确的坐标图。它不依赖于任何箱化或空间分区，而是依赖于基于自适应带宽选择程序的邻域图的构建。BMTI 减轻了传统非参数密度估计器通常存在的局限性，即使在高维嵌入空间中也能有效地重建平滑轮廓。该方法在各种复杂的合成高维数据集上进行了测试，结果表明其优于传统估计器，并在化学物理文献中的真实数据集上进行了基准测试。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08094</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多阶段学习和双重稳健深度神经网络进行因果推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08560v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络 (DNN) 在大规模监督学习问题中表现出色，尤其是在样本量 $n$ 和协变量 $p$ 维数都很大的情况下。本研究深入探讨了 DNN 在广泛复杂的因果推理任务中的应用，其中直接估计不足且需要多阶段学习。示例包括估计条件平均治疗效果和动态治疗效果。在此框架中，DNN 是按顺序构建的，后续阶段建立在前一个阶段的基础上。为了减轻早期阶段的估计误差对后续阶段的影响，我们以双重稳健的方式集成了 DNN。与之前的研究相比，我们的研究提供了关于 DNN 在维数 $p$ 随样本量扩大的环境中有效性的理论保证。这些发现具有独立意义，并扩展到退化的单阶段学习问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08560</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>