<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 K 均值进行推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17256</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17256v1 公告类型：新
摘要：本论文旨在发明使用 k-means 算法进行推理的新方法。k-means 是一种迭代聚类算法，它随机分配 k 个质心，然后将数据点分配给最近的质心，并根据分配点的平均值更新质心。此过程持续到收敛，形成 k 个聚类，其中每个点属于最近的质心。本研究使用在线平衡 k-means 方法研究了从聚类数据分布中获得的数据点的最后一个分量的预测。通过大量的实验和分析，我们得出了关键的发现。观察到，更多的聚类或分区往往会产生更低的误差，而增加分配的数据点的数量并不能显著改善推理误差。减少学习过程中的损失不会显著影响整体推理误差。这表明在学习过程中推理误差保持不变。建议包括需要专门的推理技术来估计从多聚类数据中得出的更好的数据点，并探索使用更大的指定数据集产生更好结果的方法。通过解决这些建议，本研究提高了使用 k-means 算法进行推理的准确性和可靠性，弥合了聚类和非参数密度估计与推理之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17256</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>偏见放大的有效理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17263</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17263v1 公告类型：新
摘要：机器学习模型可能会捕获和放大数据中存在的偏差，导致不同社会群体的测试表现不同。为了更好地理解、评估和减轻这些可能的偏差，需要更深入地从理论上理解模型设计选择和数据分布属性如何导致偏差。在这项工作中，我们在岭回归的背景下提出了一个精确的分析理论，包括有随机投影和没有随机投影的情况，前者在简化的机制下对神经网络进行建模。我们的理论对机器学习偏差提供了统一而严格的解释，为各种特征和参数机制中的偏差放大和少数群体偏差等现象提供了见解。例如，我们证明可能存在最佳的正则化惩罚或训练时间以避免偏差放大，并且组之间的测试误差可能存在根本差异，而这些差异不会随着参数化的增加而消失。重要的是，我们的理论预测与文献中报道的几个实证观察结果一致。我们在各种合成和半合成数据集上对我们的理论进行了广泛的实证验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17263</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用重采样和 GAN 方法改进保险巨灾数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17294v1 公告类型：新
摘要：有关灾难事件的精确而庞大的数据集对于保险公司非常重要。为了提高此类数据的质量，提出了三种基于 bootstrap、bootknife 和 GAN 算法的方法。使用数值实验和实际数据，基于均方误差 (MSE) 和平均绝对误差 (MAE) 比较这些方法的模拟输出。然后，还考虑了一种直接算法来构建有关此类输出的模糊专家意见。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17294</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算在线线性优化的最佳正则器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17336</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17336v1 公告类型：新
摘要：跟随正则化领导者 (FTRL) 算法是一类流行的在线线性优化 (OLO) 学习算法，可保证亚线性遗憾，但正则化器的选择会显著影响遗憾界限中的维度相关因素。我们提出了一种算法，该算法以特定 OLO 实例的凸对称动作集和损失集作为输入，并输出一个正则化器，这样使用该正则化器运行 FTRL 可保证遗憾在最佳可能遗憾界限的通用常数因子内。具体来说，对于任何（凸、对称）动作集和损失集的选择，我们证明存在一个 FTRL 实例，它可以在最佳学习算法的常数因子内实现遗憾，从而加强了 Srebro 等人在 2011 年的普遍性结果。
我们的算法需要预处理时间和空间在 OLO 实例的维度 $d$ 上呈指数增长，但可以在线高效运行，假设动作集和损失集的成员资格和线性优化预言机分别（并且对于常数维度 $d$ 的情况是完全多项式时间）。我们用一个下限来补充这一点，表明即使确定给定的正则化器是否相对于给定的范数为 $\alpha$-strongly-convex 也是 NP-hard。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17336</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过粒度计算增强最小二乘孪生SVM的鲁棒性和效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17338</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17338v1 公告类型：新
摘要：在机器学习领域，最小二乘孪生支持向量机 (LSTSVM) 是最先进的模型之一。然而，LSTSVM 对噪声和异常值敏感，忽略了 SRM 原理和重采样的不稳定性。此外，它的计算复杂性和对矩阵求逆的依赖阻碍了大数据集的有效处理。为了解决上述挑战，我们提出了鲁棒粒球 LSTSVM (GBLSTSVM)。GBLSTSVM 使用粒球而不是原始数据点进行训练。粒球的核心位于其中心，它封装了指定半径球内数据点的所有相关信息。为了提高可扩展性和效率，我们进一步引入了大规模 GBLSTSVM (LS-GBLSTSVM)，它通过正则化项结合了 SRM 原理。在 UCI、KEEL 和 NDC 基准数据集上进行实验；提出的 GBLSTSVM 和 LS-GBLSTSVM 模型均始终优于基线模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17338</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于网络防御的分层多智能体强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17351</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17351v1 公告类型：新
摘要：多智能体强化学习 (MARL) 的最新进展为解决复杂的现实任务创造了机会。网络安全是一个值得注意的应用领域，其中保护网络免受复杂对手的攻击仍然是一项具有挑战性的任务，通常由安全操作员团队执行。在这项工作中，我们探索了用于构建自主网络防御的新型 MARL 策略，以应对诸如大策略空间、部分可观察性和隐秘、欺骗性对抗策略等挑战。为了促进高效和广义的学习，我们提出了一种分层近端策略优化 (PPO) 架构，将网络防御任务分解为特定子任务，如网络调查和主机恢复。我们的方法包括使用增强领域专业知识的 PPO 为每个子任务训练子策略。然后，主防御策略利用这些子策略来协调它们的选择以解决复杂的网络防御任务。此外，子策略可以以最小的成本进行微调和迁移，以抵御敌对行为的变化或网络设置的变化。我们使用 CybORG Cage 4（最先进的网络防御 MARL 环境）进行了广泛的实验。与不同对手的多个基线进行比较表明，我们的分层学习方法在收敛速度、情景回报以及与网络安全相关的几个可解释指标方面取得了最佳表现，包括网络上干净机器的比例、精度和恢复的误报。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17351</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多智能体强化学习的情景未来思维机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17373</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17373v1 公告类型：新
摘要：理解多智能体交互中的认知过程是认知科学的主要目标。它可以指导人工智能 (AI) 研究的方向，朝着多智能体系统中的社会决策方向发展，其中包括来自角色异质性的不确定性。在本文中，我们引入了一种强化学习 (RL) 智能体的情景未来思维 (EFT) 机制，该机制受到动物中观察到的认知过程的启发。为了实现未来思维功能，我们首先开发了一种多角色策略，该策略使用一组异构策略来捕捉不同的角色。在这里，代理的角色被定义为奖励成分上的不同权重组合，代表不同的行为偏好。未来思考代理收集目标代理的观察-动作轨迹，并使用预先训练的多角色策略来推断它们的角色。一旦推断出角色，代理就会预测目标代理即将采取的行动并模拟潜在的未来场景。此功能允许代理在多代理交互中根据预测的未来场景自适应地选择最佳操作。为了评估所提出的机制，我们考虑了具有多种驾驶特征和多种粒子环境的多代理自动驾驶场景。模拟结果表明，具有准确字符推理的 EFT 机制比现有的多代理解决方案可带来更高的奖励。我们还证实，奖励改进的效果在具有不同程度的字符多样性的社会中仍然有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17373</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合作型多智能体约束随机线性赌博机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17382</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17382v1 公告类型：新
摘要：在本研究中，我们探索了一种协作多智能体随机线性老虎机设置，涉及一个由 $N$ 个智能体组成的网络，这些智能体在本地进行通信以最小化他们的集体遗憾，同时将他们的预期成本保持在指定阈值 $\tau$ 以下。每个智能体都会遇到一个独特的线性老虎机问题，该问题以其自己的奖励和成本参数（即局部参数）为特征。智能体的目标是确定与这些参数的平均值或所谓的全局参数相对应的最佳整体动作。在每一轮中，都会根据智能体对系统的当前了解随机选择一个动作。然后所有智能体都会执行这个选定的动作，然后它们会观察各自的奖励和成本。我们提出了一种安全的分布式置信上限算法，即 \textit{MA-OPLB}，并对其 $T$ 轮遗憾建立了一个高概率界限。 MA-OPLB 采用加速共识方法，其中代理可以通过与邻居通信适当的信息来计算整个网络的平均奖励和成本估计值。我们表明，我们的遗憾界限是 $ \mathcal{O}\left(\frac{d}{\tau-c_0}\frac{\log(NT)^2}{\sqrt{N}}\sqrt{\frac{T}{\log(1/|\lambda_2|)}}\right)$ 量级，其中 $\lambda_2$ 是通信矩阵的第二大（绝对值）特征值，$\tau-c_0$ 是可行行动的已知成本差距。我们还通过实验展示了我们提出的算法在不同网络结构中的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17382</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>packetLSTM：具有不同特征空间的流数据的动态 LSTM 框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17394</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17394v1 公告类型：新
摘要：我们研究以流数据的输入特征空间变化为特征的在线学习问题。尽管 LSTM 已被用于有效捕获流数据的时间特性，但它们无法处理在线学习环境中的维度变化流。因此，我们提出了一种基于动态 LSTM 的新方法，称为 packetLSTM，用于对维度变化的流进行建模。packetLSTM 的动态框架由一个不断发展的 LSTM 包组成，每个 LSTM 专用于处理一个输入特征。每个 LSTM 保留其相应特征的本地信息，而共享的公共内存则整合全局信息。这种配置有助于持续学习并减轻遗忘问题，即使某些特征长时间缺失也是如此。每个特征使用一个 LSTM 的想法与维度不变运算符相结合以进行信息聚合，增强了 packetLSTM 的动态特性。这种动态特性体现在模型能够根据需要激活、停用和添加新的 LSTM，从而无缝适应不同的输入维度。packetLSTM 在五个数据集上取得了最先进的结果，其基本原理扩展到其他 RNN 类型，如 GRU 和 vanilla RNN。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17394</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拥挤环境中人类互动的几何图神经网络建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17409</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17409v1 公告类型：新
摘要：由于行人行为和互动的复杂性，在拥挤环境中对人类轨迹进行建模具有挑战性。本文提出了一种几何图神经网络 (GNN) 架构，该架构整合了心理学研究领域的知识，以对行人互动进行建模并预测未来轨迹。与之前使用完整图的研究不同，我们使用行人的视野、运动方向和基于距离的核函数来定义交互邻域，以构建人群的图形表示。跨多个数据集的评估表明，通过降低平均和最终位移误差指标，可以提高预测准确性。我们的研究结果强调了将领域知识与数据驱动方法相结合对于有效建模人群中的人机互动的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17409</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平法庭日程的端到端优化与学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17415v1 公告类型：新
摘要：美国各地的刑事法院每年处理数百万起案件，这些案件的安排必须适应各种限制，包括法院、检察官和辩护团队的偏好和可用性。在制定刑事法庭日程安排时，被告的日程安排偏好通常被放在最低优先级，尽管被告可能会因错过开庭日期而面临严重后果（包括逮捕或拘留）。此外，研究表明，被告缺席会给法院和其他系统利益相关者带来成本。为了解决这些问题，法院和评论员已经开始认识到，如果更加关注法庭程序，包括 \emph{法庭安排实践}，被告和系统的审前结果将会得到改善。因此，需要公平的刑事法庭审前安排系统来考虑被告的偏好和可用性，但收集此类数据带来了后勤挑战。此外，即使有此类数据可用，公平地优化各方偏好的日程安排也是一个复杂的优化问题。为了在数据不确定的情况下构建这样一个公平的调度系统，本文提出了一个联合优化和学习框架，将端到端训练的机器学习模型与高效的匹配算法相结合。该框架旨在制定优化公平原则的法庭调度计划，平衡各方的可用性和偏好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17415</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示 SSL 损失中的 RL 集成：对数据高效 RL 的目标特定影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17428</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17428v1 公告类型：新
摘要：在本研究中，我们研究了 SPR 框架内 SSL 目标修改的影响，重点关注原始设计中未明确解决的特定调整，例如终端状态掩蔽和优先重放权重。虽然这些修改特定于 RL，但它们并不普遍适用于所有 RL 算法。因此，我们旨在评估它们对性能的影响，并探索其他不适应这些调整的 SSL 目标，如 Barlow Twins 和 VICReg。我们在 Atari 100k 基准上评估了六种 SPR 变体，包括有这些修改和没有这些修改的版本。此外，我们在 DeepMind Control Suite 上测试了这些目标的性能，其中没有这些修改。我们的研究结果表明，在 SPR 中加入特定的 SSL 修改可以显着提高性能，并且这种影响扩展到后续框架，如 SR-SPR 和 BBF，突出了 SSL 目标选择和相关调整对于实现自我预测强化学习中的数据效率至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17428</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meta Stackelberg 游戏：针对自适应和混合投毒攻击的稳健联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17431</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17431v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 容易受到一系列安全威胁。尽管已经提出了各种防御机制，但它们通常是非自适应的并且针对特定类型的攻击量身定制，因此在面对采用不同策略的多种不确定、未知和自适应攻击时，它们显得不足。这项工作将各种攻击混合下的对抗性联邦学习公式化为贝叶斯 Stackelberg 马尔可夫博弈，在此基础上，我们提出了由预训练和在线自适应组成的元 Stackelberg 防御。{要点是在预训练中使用强化学习（基于 RL 的攻击）模拟强大的攻击行为，然后设计基于元 RL 的防御来对抗多样化和自适应的攻击。}我们开发了一种有效的元学习方法来解决游戏，从而实现了强大且自适应的 FL 防御。理论上，我们的元学习算法，即元 Stackelberg 学习，可证明在 $O(\varepsilon^{-2})$ 次梯度迭代中收敛到第一阶 $\varepsilon$ 元平衡点，每次迭代有 $O(\varepsilon^{-4})$ 个样本。实验表明，我们的元 Stackelberg 框架在抵御强模型中毒和不确定和未知类型的后门攻击方面表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17431</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解释 GPT 风格 Transformer 中的仿射递归学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17438</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17438v1 公告类型：新
摘要：了解 GPT 风格转换器的内部机制，特别是它们执行上下文学习 (ICL) 的能力，对于提高 AI 对齐和可解释性至关重要。上下文学习允许转换器在推理过程中进行泛化而不修改其权重，但驱动此功能的精确操作仍然很大程度上不透明。本文介绍了对这些转换器的机械可解释性的研究，特别关注它们作为 ICL 任务学习和预测仿射递归的能力。为了解决这个问题，我们训练了一个自定义的三层转换器来预测仿射递归，并使用经验和理论方法分析了模型的内部操作。我们的研究结果表明，该模型使用第零层的复制机制对目标序列进行初步估计，随后通过第二层中的负相似性头对其进行细化。这些见解有助于更深入地了解递归任务中的 Transformer 行为，并为通过机械可解释性改进 AI 对齐提供潜在途径。最后，我们讨论了我们的结果对未来工作的影响，包括扩展到高维递归和探索多项式序列。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17438</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测对抗样本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.17442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.17442v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络 (DNN) 已被证明容易受到对抗性示例的攻击。虽然已经提出了许多成功的对抗性攻击，但针对这些攻击的防御措施仍然相对缺乏研究。现有的防御方法要么侧重于消除攻击引起的扰动的影响以恢复 DNN 的原始预测，要么使用辅助模型来检测对抗性示例。然而，由于攻击技术的不断进步，这些方法往往变得无效。我们提出了一种新颖的通用轻量级方法，通过分析 DNN 的层输出来检测对抗性示例。通过理论论证和大量实验，我们证明了我们的检测方法非常有效，与任何 DNN 架构兼容，并且适用于图像、视频和音频等不同领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.17442</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>