<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>学习可逆残差神经网络的采样复杂度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05453v1 公告类型：新
摘要：最近的研究表明，从点样本确定前馈 ReLU 神经网络以达到高均匀精度会受到所需样本数量方面的维数灾难的影响。因此，前馈 ReLU 神经网络在需要保证高均匀精度的应用中用途有限。
我们考虑是否可以通过限制特定的神经网络架构来改善采样复杂度的问题。为此，我们研究了可逆残差神经网络，它是深度学习的基础架构，广泛应用于支持现代生成方法的模型中。我们的主要结果表明，残差神经网络架构和可逆性无助于克服更简单的前馈架构所遇到的复杂性障碍。具体而言，我们证明了从均匀范数中的点样本近似可逆残差神经网络的计算复杂度受到维数灾难的影响。对于可逆卷积残差神经网络也建立了类似的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05453</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分散联邦学习中高斯混合模型的网络EM算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05591</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05591v1 公告类型：新
摘要：我们系统地研究了分散联邦学习框架内高斯混合模型的各种网络期望最大化 (EM) 算法。我们的理论研究表明，将经典的分散监督学习方法直接扩展到 EM 算法，对于跨客户端的异构数据，估计精度较差，并且当高斯分量分离较差时难以在数值上收敛。为了解决这些问题，我们提出了两种新颖的解决方案。首先，为了处理异构数据，我们引入了一种动量网络 EM (MNEM) 算法，该算法使用动量参数来结合当前和历史估计量的信息。其次，为了应对高斯分量分离较差的挑战，我们开发了一种半监督 MNEM (semi-MNEM) 算法，该算法利用部分标记的数据。严格的理论分析表明，当混合成分满足某些分离条件时，即使在异质场景中，MNEM 也可以实现与整个样本估计量相当的统计效率。此外，半 MNEM 估计量提高了 MNEM 算法的收敛速度，有效地解决了分离不良场景中的数值收敛挑战。进行了广泛的模拟和真实数据分析以验证我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05591</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过留一变量法进行交叉验证因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05625</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05625v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新的方法来伪造没有基本事实的因果发现算法，该方法基于在学习因果模型时被删除的一对变量上测试因果模型。为此，我们使用“留一变量 (LOVO)”预测，其中 $Y$ 是从 $X$ 推断出来的，没有任何 $X$ 和 $Y$ 的联合观察，只给出来自 $X,Z_1,\dots,Z_k$ 和 $Z_1,\dots,Z_k,Y$ 的训练数据。我们证明，以无环有向混合图 (ADMG) 形式存在的两个子集上的因果模型通常需要得出关于 $X$ 和 $Y$ 之间依赖关系的结论，从而实现这种类型的预测。然后可以估计预测误差，因为假设联合分布 $P(X, Y)$ 可用，并且 $X$ 和 $Y$ 只是为了证伪而省略。在介绍这种适用于一般因果发现算法的图形方法之后，我们将说明如何构建针对依赖特定先验假设（例如线性加性噪声模型）的算法量身定制的 LOVO 预测器。模拟表明 LOVO 预测误差确实与因果输出的准确性相关，从而证实了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05625</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缺少结果的多臂老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05661v1 公告类型：新
摘要：虽然在设计最小化在线决策遗憾的算法方面取得了重大进展，但现实世界的情况往往会引入额外的复杂性，其中最具挑战性的可能是缺失结果。忽视这一方面或简单地假设随机缺失必然会导致对奖励的估计出现偏差，并可能导致线性遗憾。尽管这一挑战具有实际意义，但目前还没有严格的方法来系统地处理缺失，尤其是当缺失机制不是随机的时候。在本文中，我们通过分析不同缺失机制对可实现的遗憾界限的影响，解决了多臂老虎机 (MAB) 缺失结果背景下的这一差距。我们引入了在随机缺失 (MAR) 和非随机缺失 (MNAR) 模型下考虑缺失的算法。通过分析和模拟研究，我们证明了在这些设置中考虑缺失可以显著改善决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05661</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为个人消费者快速生成可解释的电力消费场景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05014v1 公告类型：交叉 
摘要：为了实现从化石燃料向可再生能源的过渡，低压电网需要以比历史上更快的速度和更大的规模进行加固。为了有效地规划加固，需要估计整个电网的电流和电压，这些电流和电压是未知的，但可以根据电网布局和每个消费者的电力消耗时间序列计算出来。然而，对于许多消费者来说，这些时间序列是未知的，必须根据可用的消费者信息进行估计。我们将这项任务称为场景生成。生成电力消耗场景的最先进的方法很复杂，导致计算成本高昂，且可解释性有限。为了缓解这些缺点，我们提出了一种基于预测聚类树 (PCT) 的快速且可解释的场景生成技术，该技术不会影响准确性。在对来自不同地点的三个数据集进行的实验中，我们发现我们提出的方法生成的时间序列至少与最先进的方法一样准确，同时训练和预测速度至少快 7 倍。此外，PCT 的可解释性使领域专家能够深入了解他们的数据，同时建立对模型预测的信任。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05014</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于实时城市路径搜索的深度启发式学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05044</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05044v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种城市寻路的新方法，即将传统的基于启发式的算法转变为利用实时上下文数据（例如交通和天气状况）的深度学习模型。我们提出了两种方法：一种增强型 A* 算法，可根据当前环境条件动态调整路线；一种神经网络模型，可使用历史和实时数据预测下一个最佳路径段。进行了广泛的基准测试，以比较不同深度学习模型（包括 MLP、GRU、LSTM、自动编码器和 Transformers）的性能。这两种方法都在柏林的模拟城市环境中进行了评估，神经网络模型的表现优于传统方法，可将旅行时间缩短多达 40%，而增强型 A* 算法则实现了 34% 的改进。这些结果证明了深度学习在实时优化城市导航方面的潜力，可提供更具适应性和效率的路线解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05044</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逆向过渡学习：从演示中学习动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05174</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05174v1 公告类型：交叉 
摘要：我们考虑在离线基于模型的强化学习背景下从接近最优的专家轨迹估计转换动态 $T^*$ 的问题。我们开发了一种新颖的基于约束的方法，即逆向转换学习，将专家轨迹的有限覆盖范围视为 \emph{feature}：我们利用专家接近最优的事实来告知我们对 $T^*$ 的估计。我们将约束条件整合到贝叶斯方法中。在合成环境和真实的医疗保健场景（如重症监护病房 (ICU) 低血压患者管理）中，我们不仅展示了决策方面的显着改善，而且我们的后验可以告知何时转移会成功。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05174</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机鞍点和变分不等式的私有算法：超越欧几里得几何</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05198</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05198v1 公告类型：交叉 
摘要：在这项工作中，我们在欧几里得和非欧几里得设置中对 $(\epsilon,\delta)$-差分隐私 (DP) 约束下的随机鞍点问题 (SSP) 和随机变分不等式 (SVI) 进行了系统研究。我们首先考虑 $\ell_p/\ell_q$ 设置中的 Lipschitz 凸凹 SSP，$p,q\in[1,2]$。在这里，我们在强 SP-gap 上获得了 $\tilde{O}\big(\frac{1}{\sqrt{n}} + \frac{\sqrt{d}}{n\epsilon}\big)$ 的界限，其中 $n$ 是样本数，$d$ 是维度。对于任何 $p,q\in[1,2]$，这个速率几乎是最优的。在没有额外假设（例如平滑度或线性要求）的情况下，先前的 DP 工作仅在 $p=q=2$ 时（即仅在欧几里得设置中）获得此速率。此外，现有算法仅在特定的 $p$ 和 $q$ 设置下以及在损失和可行集的某些假设下才有效，而我们为 $p,q\in[1,2]$ 时的 DP SSP 提供了一种通用算法。我们的结果是通过对递归正则化算法的新颖分析获得的。特别是，我们开发了用于分析泛化的新工具，这可能具有独立的兴趣。接下来，我们将注意力转向具有单调、有界和 Lipschitz 算子的 SVI，并考虑 $\ell_p$ 设置，$p\in[1,2]$。这里，我们提供了第一个分析，该分析获得了强 VI 间隙 $\tilde{O}\big(\frac{1}{\sqrt{n}} + \frac{\sqrt{d}}{n\epsilon}\big)$ 的界限。对于 $p-1=\Omega(1)$，由于存在下限，该速率接近最优。为了获得此结果，我们开发了递归正则化的修改版本。我们的分析基于我们为 SSP 开发的技术，并采用了其他新组件来处理将递归正则化框架适应 SVI 时出现的困难。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05198</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化护理路径：利用逆向强化学习识别系统性次优医疗决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05237v1 公告类型：交叉 
摘要：为了揭示临床环境中观察数据中嵌入的医疗决策见解，我们提出了一种逆向强化学习 (IRL) 的新应用，该应用根据同行的行为识别次优临床医生行为。这种方法以 IRL 的两个阶段为中心，中间步骤是修剪显示与共识有显著偏差的行为的轨迹。这使我们能够有效地从包含最佳和次优临床医生决策的 ICU 数据中识别临床优先事项和价值。我们观察到，消除次优行为的好处因疾病而异，并对某些人口群体产生不同的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05237</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用几何代数流匹配生成高度可设计的蛋白质</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05238v1 公告类型：交叉 
摘要：我们引入了一种利用几何积和高阶消息传递的蛋白质主链设计生成模型。特别是，我们提出了 Clifford 框架注意 (CFA)，这是 AlphaFold2 中不变点注意 (IPA) 架构的扩展，其中主链残基框架和几何特征以投影几何代数表示。这使得能够使用代数的双线性运算在残基之间构建几何表达消息，包括高阶项。我们通过将我们的架构纳入 FrameFlow 框架来评估它，FrameFlow 是一种用于蛋白质主链生成的最先进的流匹配模型。所提出的模型实现了高可设计性、多样性和新颖性，同时还对遵循天然蛋白质中发现的二级结构元素的统计分布的蛋白质主链进行采样，这是迄今为止许多最先进的生成模型都无法充分实现的特性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05238</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从时空数据中发现潜在的结构因果模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05331v1 公告类型：交叉 
摘要：气候、神经科学和流行病学等科学领域的许多重要现象都自然地表示为具有复杂相互作用的时空网格数据。例如，在气候科学中，研究人员旨在揭示北大西洋涛动 (NAO) 和南极涛动 (AAO) 等大规模事件如何影响其他全球过程。从这些数据中推断因果关系是一个具有挑战性的问题，而这些数据的高维性和空间邻近点之间的相关性又使这一问题变得更加复杂。我们提出了 SPACY（时空因果发现），这是一种基于变分推理的新型框架，旨在从数据中的空间受限模式明确地模拟潜在时间序列及其因果关系。我们的方法使用端到端训练过程，最大化数据似然的证据下限 (ELBO)。从理论上讲，我们表明，在某些条件下，潜变量可以通过可逆矩阵变换来识别。从经验上讲，我们表明 SPACY 在合成数据上的表现优于最先进的基线，对于大型网格仍然具有可扩展性，并且能够从现实世界的气候数据中识别出关键的已知现象。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05331</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有条件随机场的图神经网络中的事后稳健性增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05399v1 公告类型：交叉 
摘要：图神经网络 (GNN) 是当今图表示学习的基准方法，已被证明容易受到对抗性攻击，这引发了人们对其现实世界适用性的担忧。虽然现有的防御技术主要集中在 GNN 的训练阶段，涉及对消息传递架构或预处理方法的调整，但在专注于提高推理过程中的鲁棒性的方法方面存在明显的差距。在此背景下，本研究引入了 RobustCRF，这是一种事后方法，旨在增强 GNN 在推理阶段的鲁棒性。我们提出的方法基于使用条件随机场的统计关系学习，与模型无关，不需要有关底层模型架构的先验知识。我们利用基准节点分类数据集在各种模型中验证了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05399</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ClusterGraph：一种用于多维数据可视化和压缩的新工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05443v1 公告类型：交叉 
摘要：了解复杂和高维数据的全局组织是许多应用科学分支的主要兴趣所在。它通常通过应用降维技术将考虑的数据映射到较低维空间来实现。这类方法在保留局部结构和特征的同时，往往会忽略数据集的全局结构。聚类技术是另一类对环境空间中的数据进行操作的方法。它们根据固定的相似性标准将相似的点组合在一起，但与降维技术不同，它们不提供有关数据全局组织的信息。利用拓扑数据分析的思想，本文我们在任何聚类算法的输出上提供了一个额外的层。这种数据结构 ClusterGraph 提供了从考虑的聚类算法中获得的有关集群全局布局的信息。提供了适当的措施来评估所获得表示的质量和有用性。随后，可以将具有适当结构（保留简化）的 ClusterGraph 可视化，并与最先进的探索性数据分析技术协同使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05443</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多元数据稀疏表示的图字典信号模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05729v1 公告类型：交叉 
摘要：表示和利用多变量信号需要捕捉变量之间的复杂关系。我们定义了一种新颖的图形字典信号模型，其中一组有限的图形通过其拉普拉斯算子的加权和来表征数据分布中的关系。我们提出了一个框架来从观察到的数据推断图形字典表示，以及原始对偶分裂算法的双线性泛化来解决学习问题。我们的新公式允许包含有关信号属性以及底层图及其系数的先验知识。我们展示了我们的方法从多个合成设置中的信号重建图形的能力，其中我们的模型优于以前的基线。然后，我们在大脑活动数据的运动意象解码任务中利用图形字典表示，其中我们对想象运动的分类比依赖更多特征的标准方法更好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05729</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aioli：语言模型数据混合的统一优化框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05735v1 公告类型：交叉 
摘要：语言模型的性能取决于确定要训练的数据组的最佳混合（例如，法律、代码、数学）。先前的工作提出了一套有效的混合比例学习方法，从在训练过程中拟合回归模型到在整个训练过程中动态更新比例。令人惊讶的是，我们发现没有任何现有方法在每个组的平均测试困惑度方面始终优于简单的分层抽样基线。在本文中，我们通过将现有方法统一到标准优化框架中来研究这种不一致的原因。我们表明，所有方法都设置比例以最小化总损失，但要遵守特定于方法的混合定律——假设损失是混合比例的函数。我们发现现有的混合定律参数化可以经验性地表达真实的损失比例关系，但方法本身通常不准确地设置混合定律参数，导致性能不佳且不一致。最后，我们利用框架中的见解来推导出一种名为 Aioli 的新在线方法，该方法可在整个训练过程中直接估算混合定律参数，并利用这些参数动态调整比例。从经验上看，Aioli 在 6 个数据集中的 6 个数据集上的表现均优于分层抽样，平均高出 0.28 个测试困惑点，而现有方法则无法始终胜过分层抽样，最多低 6.9 个点。此外，在实际环境中，由于计算限制，比例是在较短的运行中学习的，Aioli 可以在整个训练过程中动态调整这些比例，从而始终将性能提高到现有方法的 12.01 个测试困惑点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05735</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>