<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一种减少方差的半光滑牛顿随机近点算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2204.00406</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2204.00406v3 公告类型：replace-cross
摘要：我们针对一类弱凸复合优化问题开发了一种可实现的随机近端点（SPP）方法。所提出的随机近端点算法结合了方差减少机制，并且使用不精确的半光滑牛顿框架来求解所得的 SPP 更新。我们建立了详细的收敛结果，该结果考虑了 SPP 步骤的不精确性，并且符合（近端）随机方差减少梯度方法的现有收敛保证。数值实验表明，所提出的算法与其他最先进的方法相比具有优势，并且在步长选择方面实现了更高的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2204.00406</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机森林中的预测误差估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.00736</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.00736v3 公告类型：替换
摘要：本文对分类随机森林的误差估计进行了定量评估。基于 Bates 等人建立的初始理论框架。 （2023），在随机森林常见的各种误差估计方法的背景下，对真实误差率和预期误差率进行了理论和实证研究。我们表明，在分类情况下，随机森林的预测误差估计平均更接近真实误差率，而不是平均预测误差。这与 Bates 等人的研究结果相反。 （2023）这是为逻辑回归给出的。我们进一步表明，我们的结果适用于不同的误差估计策略，例如交叉验证、装袋和数据分割。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.00736</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PPI++：高效的预测驱动推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.01453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.01453v2 公告类型：替换
摘要：我们提出了 PPI++：一种基于小型标记数据集和通常更大的机器学习预测数据集的估计和推理计算轻量级方法。这些方法自动适应可用预测的质量，生成易于计算的置信集（对于任何维度的参数），这些置信集始终仅使用标记数据来改进经典区间。 PPI++ 建立在预测驱动推理 (PPI) 的基础上，它针对相同的问题设置，提高其计算和统计效率。真实和合成实验证明了所提出的调整的好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.01453</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过将数据正交转换为偏见来实现反事实公平</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17852v1 公告类型：交叉
摘要：机器学习模型在解决各个领域的复杂问题方面表现出了非凡的能力。尽管如此，这些模型有时会表现出有偏见的决策，导致不同群体之间的治疗差异。尽管对公平性进行了广泛的研究，但多元和连续敏感变量对决策结果的细微影响仍然没有得到充分研究。我们引入了一种新颖的数据预处理算法，即正交偏差（OB），旨在消除一组连续敏感变量的影响，从而促进机器学习应用中的反事实公平性。我们的方法基于结构因果模型（SCM）内联合正态分布的假设，证明可以通过确保数据与敏感变量不相关来实现反事实公平性。 OB 算法与模型无关，适用于各种机器学习模型和任务，并包含稀疏变体，可通过正则化增强数值稳定性。通过对模拟和现实世界数据集（包括成人收入和 COMPAS 累犯数据集）的实证评估，我们的方法证明了其在不影响准确性的情况下实现更公平结果的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17852</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更深层次的不合理无效</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17887</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17887v1 公告类型：交叉
摘要：我们根据经验研究了一种针对流行的开放权重预训练 LLM 家族的简单层修剪策略，发现在删除大部分（最多一半）层之前，不同问答基准上的性能下降最小。为了修剪这些模型，我们通过考虑层之间的相似性来确定要修剪的最佳层块；然后，为了“治愈”损坏，我们进行少量微调。特别是，我们使用参数高效微调 (PEFT) 方法，特别是量化和低阶适配器 (QLoRA)，这样我们的每个实验都可以在单个 A100 GPU 上执行。从实践的角度来看，这些结果表明层剪枝方法可以补充其他 PEFT 策略，一方面进一步减少微调的计算资源，另一方面可以改善推理的内存和延迟。从科学的角度来看，这些 LLM 对删除层的鲁棒性意味着当前的预训练方法没有正确利用网络深层中的参数，或者浅层在存储知识方面发挥着关键作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17887</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯数据驱动的变系数偏微分方程发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2102.01432</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2102.01432v2 公告类型：替换
摘要：偏微分方程（PDE）的发现是应用科学和工程的一项重要任务。然而，数据驱动的偏微分方程发现通常具有挑战性，这主要源于所发现的方程对噪声的敏感性以及模型选择的复杂性。在这项工作中，我们提出了一种先进的贝叶斯稀疏学习算法，用于具有可变系数的偏微分方程发现，主要是当系数在空间或时间上相关时。具体来说，我们应用具有尖峰和平板先验 (tBGL-SS) 的阈值贝叶斯组 Lasso 回归，并利用吉布斯采样器进行 PDE 系数的贝叶斯后验估计。这种方法不仅通过有效的不确定性量化增强了点估计的鲁棒性，而且通过将系数阈值集成为近似 MCMC 方法，减轻了贝叶斯推理的计算负担。此外，从量化的不确定性出发，我们提出了用于模型选择的贝叶斯总误差条标准，该标准优于均方根和 Akaike 信息标准等经典指标。通过从参考模拟获得的解数据中发现几个具有空间或时间变化系数的经典基准偏微分方程，说明了该方法的能力。在实验中，我们表明 tBGL-SS 方法在噪声环境下比基线方法更稳健，并且在正则化路径上提供了更好的模型选择标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2102.01432</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>测试时间适应与图像增强的结合：通过不确定性感知 Logit 切换提高准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17423</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17423v1 公告类型：交叉
摘要：深度神经网络在各种计算机视觉应用中取得了显着的成功。然而，当数据分布在训练和测试之间变化时，存在准确性降低的问题。作为这一问题的解决方案，测试时间自适应（TTA）因其实用性而得到了很好的研究。尽管 TTA 方法通过在测试时更新模型来提高分布偏移下的准确性，但众所周知，使用高不确定性预测会降低准确性。由于输入图像是分布偏移的根源，因此我们将增强输入图像的新视角融入到 TTA 方法中，以减少预测的不确定性。我们假设增强输入图像可以减少预测的不确定性并提高 TTA 方法的准确性。基于我们的假设，我们提出了一种新方法：测试时间增强器和分类器适应~（TECA）。在TECA中，分类模型与图像增强模型相结合，将输入图像转换为易于识别的图像，并且这些模型通过现有的TTA方法进行更新。此外，我们发现增强图像的预测并不总是比原始图像的预测具有更低的不确定性。因此，我们提出了逻辑切换，它比较这些预测的不确定性度量并输出较低的一个。在我们的实验中，我们使用各种 TTA 方法评估 TECA，并表明 TECA 降低了预测的不确定性并提高了 TTA 方法的准确性，尽管没有超参数且参数开销很小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17423</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于超参数化对分布外泛化的好处</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17592v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，基于独立同分布假设的机器学习模型取得了成功。然而，这种假设在实际应用中很容易被违反，从而导致分布外（OOD）问题。了解现代超参数化 DNN 在非平凡的自然分布变化下的行为至关重要，因为目前的理论理解还不够。现有的理论工作常常为 OOD 场景中的过度参数化模型提供毫无意义的结果，甚至与实证结果相矛盾。为此，我们正在研究一般良性过拟合条件下过参数化模型在 OOD 泛化方面的性能。我们的分析侧重于随机特征模型，并检查非平凡的自然分布变化，其中良性过度拟合估计量表现出恒定的超额 OOD 损失，尽管实现了零超额分布内 (ID) 损失。我们证明，在这种情况下，进一步增加模型的参数化可以显着减少 OOD 损失。直观上，由于长尾特征的正交性，ID 损失的方差项仍然很低，这意味着训练期间的过度拟合噪声通常不会增加测试损失。然而，在 OOD 情况下，分布偏移会增加方差项。值得庆幸的是，固有的偏移与个体 x 无关，保持了长尾特征的正交性。扩展隐藏维度还可以通过将特征映射到更高维度的空间来改善这种正交性，从而减少方差项。我们进一步表明，模型集成还可以改善 OOD 损失，类似于增加模型容量。这些见解解释了通过模型集成增强 OOD 泛化的经验现象，并得到与理论结果一致的模拟的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17592</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔福德郡大桥上火车通过事件的多级建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17820v1 公告类型：交叉
摘要：我们建议采用多级模型来表示斯塔福德郡桥梁监控系统的火车通过事件的总和。我们从简单的单元中制定了一个组合模型，代表两种类型的通勤列车的（每列列车经过的）应变包络线。测量结果被视为纵向数据集，并用（低秩近似）分层高斯过程表示。对于组合模型中的每个单元，我们将领域专业知识编码为边界条件约束，并致力于应变响应的一般表示。展望未来，这应该可以模拟以前在训练数据中未观察到的列车类型。例如，载客较多的火车或有效负载较重的货物。应变事件模拟很有价值，因为它们可以为进一步的实验（包括有限元校准、疲劳分析或设计）提供信息，以在假设场景中测试桥梁。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17820</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DASA：延迟自适应多智能体随机逼近</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17247v1 公告类型：交叉
摘要：我们考虑一种设置，其中 $N$ 代理旨在通过并行操作并与中央服务器通信来加速常见的随机逼近（SA）问题。我们假设到服务器的上行链路传输受到异步且可能无限的时变延迟的影响。为了减轻延迟和掉队的影响，同时获得分布式计算的好处，我们提出了 \texttt{DASA}，一种用于多智能体随机逼近的延迟自适应算法。我们假设代理的随机观察过程是独立的马尔可夫链，对 \texttt{DASA} 进行有限时间分析。 \texttt{DASA} 显着推进了现有结果，是第一个收敛速度仅取决于混合时间 $\tmix$ 和平均延迟 $\tau_{avg}$ 的算法，同时共同实现了 $N$ 倍的收敛加速在马尔可夫采样下。我们的工作与各种 SA 应用相关，包括多智能体和分布式时间差异 (TD) 学习、Q 学习和相关数据的随机优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17247</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于排列不变神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17410</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17410v1 公告类型：交叉
摘要：传统的机器学习算法传统上是在输入数据遵循基于向量的格式的假设下设计的，并强调以向量为中心的范式。然而，随着对涉及基于集合的输入的任务的需求不断增长，研究界已经发生了范式转变，以解决这些挑战。近年来，Deep Sets 和 Transformers 等神经网络架构的出现在基于集合的数据处理方面取得了重大进展。这些架构经过专门设计，可以自然地容纳集合作为输入，从而能够更有效地表示和处理集合结构。因此，大量的研究工作致力于探索和利用这些架构的功能来完成涉及集合函数逼近的各种任务。这项综合调查旨在概述与逼近集合函数的神经网络有关的各种问题设置和正在进行的研究工作。通过深入研究这些方法的复杂性并阐明相关的挑战，该调查旨在让读者全面了解该领域。通过这种全面的视角，我们希望研究人员能够对基于集合的神经网络的潜在应用、固有局限性和未来方向获得有价值的见解。事实上，从这项调查中我们获得了两个见解：i）深度集及其变体可以通过聚合函数的差异进行概括，ii）深度集的行为对聚合函数的选择敏感。从这些观察中，我们表明深度集（众所周知的排列不变神经网络之一）可以在准算术平均值的意义上进行推广。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17410</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可证明稳健的基于分数的扩散后采样，用于即插即用图像重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17042v1 公告类型：交叉
摘要：在科学和工程的大量任务中，目标是从描述某些传感或成像模态的已知正向模型收集的少量测量值中推断出未知图像。由于资源限制，这项任务通常非常不适定，这需要采用富有表现力的先验信息来规范解决方案空间。基于分数的扩散模型由于其令人印象深刻的经验成功，已成为图像重建中表达先验的有吸引力的候选者。为了同时适应不同的任务，开发高效、一致和鲁棒的算法非常有意义，该算法将图像先验分布的无条件评分函数与前向模型的灵活选择相结合。
  这项工作开发了一种算法框架，用于在一般非线性逆问题中采用基于分数的扩散模型作为先验的表达数据。受成像社区即插即用框架的推动，我们引入了一种扩散即插即用方法（\textsf{DPnP}），它交替调用两个采样器，一个仅基于前向似然函数的近端一致性采样器模型，以及仅基于图像先验得分函数的去噪扩散采样器。关键的见解是，白高斯噪声下的去噪可以通过使用无条件评分函数的随机（即 DDPM 类型）和确定性（即 DDIM 类型）采样器来{\em严格地}解决。我们建立了 \textsf{DPnP} 的渐近和非渐近性能保证，并提供数值实验来说明其在解决线性和非线性图像重建任务中的前景。据我们所知，\textsf{DPnP} 是第一个使用无条件扩散先验的非线性逆问题的可证明稳健的后验采样方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17042</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离线强化学习：状态聚合和轨迹数据的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17091</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17091v1 公告类型：交叉
摘要：我们重新审视具有价值函数可实现性但不具有贝尔曼完备性的离线强化学习问题。 Xie 和 Jiang (2021) 以及 Foster 等人之前的工作。 （2022）留下了一个问题：有界集中性系数和基于轨迹的离线数据是否承认多项式样本复杂性。在这项工作中，我们为离线政策评估任务提供了这个问题的否定答案。除了解决这个问题之外，我们还为离线政策评估提供了一个相当完整的图景，仅具有价值函数的可实现性。我们的主要发现有三个：1）离线政策评估的样本复杂性是由函数类和离线数据分布共同确定的聚合马尔可夫转移模型中的集中性系数决定的，而不是原始MDP中的集中性系数。这统一并概括了 Xie 和 Jiang（2021）以及 Foster 等人的思想。 (2022), 2) 即使原始 MDP 中的集中性系数很小并且离线数据是可接受的（即数据分布等于占用度量），聚合马尔可夫转移模型中的集中性系数也可能随着视界长度呈指数增长某些策略的），3）在价值函数可实现性下，有一个通用的约简，可以将任何具有可接受数据的硬实例转换为具有轨迹数据的硬实例，这意味着轨迹数据不会比可接受的数据提供额外的好处。这三部分共同解决了开放问题，尽管它们中的每一个都可能具有独立的利益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17091</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习中的折返设计分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17285</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17285v1 公告类型：新
摘要：本文对 A/B 测试中的折返设计进行了详细研究，随着时间的推移，该测试在基线策略和新策略之间交替。我们的目标是彻底评估这些设计对其产生的平均治疗效果 (ATE) 估计器准确性的影响。我们提出了一种新颖的“弱信号分析”框架，该框架大大简化了马尔可夫决策过程环境中这些 ATE 的均方误差（MSE）的计算。我们的研究结果表明，（i）当大多数奖励错误呈正相关时，之字形设计比每天切换策略的隔日设计更有效。此外，增加策略切换的频率往往会降低 ATE 估计器的 MSE。 (ii) 然而，当误差不相关时，所有这些设计都渐近等效。 (iii) 在大多数误差呈​​负相关的情况下，隔日设计成为最佳选择。这些见解至关重要，为从业者设计 A/B 测试实验提供了指导。我们的分析适用于各种策略价值估计器，包括基于模型的估计器、最小二乘时间差异学习估计器和双重强化学习估计器，从而提供对强化学习中政策评估的最优设计策略的全面理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17285</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定标签的半监督学习的渐近贝叶斯风险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17767</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17767v1 公告类型：新
摘要：本文考虑了高斯混合模型的半监督分类设置，其中数据没有像平常一样严格标记，而是带有不确定的标签。我们的主要目标是计算该模型的贝叶斯风险。我们比较了贝叶斯风险的行为和该模型最著名的算法。这种比较最终给出了对该算法的新见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17767</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>