<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>构建可解释的基于图的生物医学论文推荐系统（技术报告）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15229</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15229v1 公告类型：新
摘要：数字图书馆提供不同的访问路径，允许用户探索他们的收藏。例如，论文推荐会推荐与某些选定论文相似的文献。它们的实施通常成本高昂，尤其是如果应用神经方法。此外，用户很难理解或猜测为什么推荐对他们有意义。这就是为什么我们从不同的角度解决这个问题。我们提出了 XGPRec，这是一种基于图形且可解释的方法，我们将其集成到我们现有的基于图形的生物医学发现系统中。此外，我们表明 XGPRec (1) 可以在计算成本方面管理一个包含 3700 万份来自生物医学领域的文档的真实数字图书馆集合，(2) 在已建立的测试集合和以概念为中心的信息需求方面表现良好，并且 (3) 生成在初步用户研究中被证明是有益的解释。我们共享我们的代码，以便用户库可以基于 XGPRec 构建。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15229</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对生物医学文档检索的叙述查询图进行排名（技术报告）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15232</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15232v1 公告类型：新
摘要：基于关键字的搜索是当今数字图书馆的标准。然而，像科学知识库这样的复杂检索场景需要更复杂的访问路径。虽然每个文档都对某个领域的知识体系有所贡献，但关键字之间的确切结构（即它们可能的关系）以及每个文档内的上下文对于有效检索至关重要。按照这种逻辑，单个文档可以看作是小规模的知识图谱，图形查询可以在此基础上提供有针对性的文档检索。我们为生物医学领域实施了一个成熟的基于图形的发现系统，并在过去展示了它的好处。不幸的是，基于图形的检索方法通常遵循“精确匹配”范式，这严重阻碍了搜索效率，因为精确匹配结果很难按相关性排序。本文扩展了我们现有的发现系统，并提供了有效的基于图的无监督排名方法、新的查询放松范式和本体重写。这些扩展进一步改进了系统，使用户能够通过部分匹配和本体重写以更高的准确率和更高的召回率检索结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15232</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于数据科学学术文献导航的检索增强生成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15404</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15404v1 公告类型：新
摘要：在快速发展的数据科学领域，高效浏览大量学术文献对于明智的决策和创新至关重要。本文介绍了一种增强型检索增强生成 (RAG) 应用程序，这是一种基于人工智能 (AI) 的系统，旨在帮助数据科学家访问精确且上下文相关的学术资源。该 AI 驱动的应用程序集成了先进的技术，包括用于提取书目信息的书目数据生成 (GROBID) 技术、微调嵌入模型、语义分块和摘要优先检索方法，以显着提高检索信息的相关性和准确性。这种 AI 实现专门解决了学术文献导航的挑战。使用检索增强生成评估系统 (RAGAS) 框架进行的全面评估表明，关键指标（尤其是上下文相关性）有了显著改善，凸显了该系统在减少信息过载和增强决策过程方面的有效性。我们的研究结果凸显了这种增强型检索增强生成系统在数据科学领域内转变学术探索的潜力，最终推进该领域研究和创新的工作流程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15404</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolySmart 和 VIREO @ TRECVid 2024 临时视频搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15494</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15494v1 公告类型：新
摘要：今年，我们探索了针对 TRECVid AVS 任务的生成增强检索。具体来说，通过三代增强对文本查询的理解，包括 Text2Text、Text2Image 和 Image2Text，以解决词汇量不足的问题。使用它们的不同组合以及原始查询检索到的排名列表，我们提交了四次自动运行。对于手动运行，我们使用大型语言模型 (LLM)（即 GPT4）根据搜索引擎的概念库重新表述测试查询，然后我们再次手动检查以确保重新表述的查询中使用的所有概念都在概念库中。结果表明，原始查询和生成查询的融合在 TV24 查询集上的表现优于原始查询。生成的查询检索到与原始查询不同的排名列表。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15494</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASPIRE：IR 绩效评估辅助系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15759v1 公告类型：新
摘要：信息检索 (IR) 评估涉及的复杂性远不止在表格中呈现性能指标。研究人员通常需要在各个维度上比较多个模型，例如精确度-召回率权衡和响应时间，以了解不同模型特定查询性能不同的原因。我们引入了 ASPIRE（IR 性能评估辅助系统），这是一种可视化分析工具，旨在通过提供广泛且用户友好的界面来深入分析 IR 实验来解决这些复杂性。ASPIRE 支持 IR 实验评估和分析的四个关键方面：单/多实验比较、查询级分析、查询特征-性能相互作用和基于集合的检索分析。我们使用 TREC 临床试验集合展示了 ASPIRE 的功能。ASPIRE 是一个可在线获取的开源工具包：https://github.com/GiorgosPeikos/ASPIRE]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15759</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Legommenders：具有 LLM 支持的基于内容的综合推荐库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15973</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15973v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 Legommenders，这是一个专为基于内容的推荐而设计的独特库，它能够联合训练内容编码器以及行为和交互模块，从而促进内容理解直接无缝集成到推荐管道中。Legommenders 允许研究人员轻松地在 15 个不同的数据集中创建和分析 1,000 多个不同的模型。此外，它还支持结合当代大型语言模型，既可以作为特征编码器，也可以作为数据生成器，为开发最先进的推荐模型和实现更个性化和有效的内容传递提供了一个强大的平台。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15973</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多代理 RAG 通过概念瓶颈生成可解释的放射学报告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16086</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16086v1 公告类型：新
摘要：深度学习已经推进了医学图像分类，但可解释性挑战阻碍了其临床应用。本研究通过使用概念瓶颈模型 (CBM) 和多智能体检索增强生成 (RAG) 系统生成报告，提高了胸部 X 光 (CXR) 分类的可解释性。通过对视觉特征和临床概念之间的关系进行建模，我们创建了可解释的概念向量，指导多智能体 RAG 系统生成放射学报告，增强了临床相关性、可解释性和透明度。使用 LLM-as-a-judge 对生成的报告进行评估，证实了我们模型输出的可解释性和临床实用性。在 COVID-QU 数据集上，我们的模型实现了 81% 的分类准确率，并表现出强大的报告生成性能，五个关键指标介于 84% 到 90% 之间。这种可解释的多智能体框架弥合了高性能人工智能与临床环境中可靠的人工智能驱动的 CXR 分析所需的可解释性之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16086</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化文本嵌入模型中的位置偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15241</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15241v1 公告类型：交叉 
摘要：嵌入模型对于信息检索 (IR) 和语义相似性测量中的任务至关重要，但它们对较长文本和相关位置偏差的处理仍未得到充分探索。在本研究中，我们研究了内容位置和输入大小对文本嵌入的影响。我们的实验表明，无论嵌入模型的位置编码机制如何，它们都会不成比例地优先考虑输入的开头。消融研究表明，在文档开头插入或删除不相关的文本会使改变的嵌入和原始嵌入之间的余弦相似度比在结尾处消融降低高达 12.3%。回归分析进一步证实了这种偏见，即使具有内容不可知性，句子的重要性也会随着位置从开头进一步移动而下降。我们假设这种影响来自预处理策略和选择的位置编码技术。这些发现量化了检索系统的敏感性，并为嵌入模型稳健性提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15241</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15246</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15246v1 公告类型：交叉 
摘要：一种解决幻觉并提高大型语言模型 (LLM) 准确性的不断发展的解决方案是检索增强生成 (RAG)，它涉及使用从外部知识源（例如网络）检索的信息来增强 LLM。本文介绍了几个 RAG 执行管道，并揭开了它们检索和生成阶段之间复杂的相互作用。我们证明，虽然精确检索方案成本高昂，但与近似检索变体相比，它们可以减少推理时间，因为精确检索模型可以向生成模型发送更小但更准确的文档列表，同时保持相同的端到端准确性。这一观察结果促使加速 RAG 的精确最近邻搜索。
在这项工作中，我们设计了智能知识存储 (IKS)，这是一种 2 型 CXL 设备，它实现了横向扩展近内存加速架构，在主机 CPU 和近内存加速器之间具有新颖的缓存一致性接口。与在 Intel Sapphire Rapids CPU 上执行搜索相比，IKS 在 512GB 矢量数据库上提供 13.4-27.9 倍的精确最近邻搜索速度。对于代表性 RAG 应用程序，这种更高的搜索性能意味着端到端推理时间缩短了 1.7-26.3 倍。IKS 本质上是一个内存扩展器；其内部 DRAM 可以分解并用于服务器上运行的其他应用程序，以防止 DRAM（当今服务器中最昂贵的组件）被搁置。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15246</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简化系统评价：大型语言模型的新应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15247v1 公告类型：交叉 
摘要：系统评价 (SR) 对于循证指南至关重要，但通常受到文献筛选耗时的限制。我们提出并评估了一种基于大型语言模型 (LLM) 的内部系统，用于自动进行标题/摘要和全文筛选，以解决文献中的一个关键空白。使用一份关于维生素 D 和跌倒的完整 SR（14,439 篇文章），基于 LLM 的系统采用快速工程进行标题/摘要筛选，采用检索增强生成 (RAG) 进行全文筛选。该系统实现了 99.5% 的文章排除率 (AER)、99.6% 的特异性、0% 的假阴性率 (FNR) 和 100% 的阴性预测值 (NPV)。筛选后，只有 78 篇文章需要人工审查，其中包括通过传统方法确定的所有 20 篇，将人工筛选时间缩短了 95.5%。相比之下，商业标题/摘要筛选工具 Rayyan 在纳入 Rayyan 认为尚未决定或可能纳入的文章时，实现了 72.1% 的 AER 和 5% 的 FNR。降低 Rayyan 的纳入门槛可将 FNR 提高到 0%，但会增加筛选时间。通过解决两个筛选阶段，基于 LLM 的系统明显优于 Rayyan 和传统方法，将总筛选时间缩短至 25.5 小时，同时保持了高准确度。这些发现凸显了 LLM 在 SR 工作流程中的变革潜力，它提供了一种可扩展、高效且准确的解决方案，尤其是对于缺乏自动化工具的全文筛选阶段。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15247</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由 RAG 系统的 LLM 解析支持的高级摄取流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15262</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15262v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统难以处理结构复杂程度各异的多模态文档。本文介绍了一种新颖的多策略解析方法，使用 LLM 驱动的 OCR 从各种文档类型中提取内容，包括演示文稿和扫描或未扫描的高文本密度文件。该方法采用基于节点的提取技术，在不同信息类型之间建立关系并生成上下文感知元数据。通过实施多模态汇编代理和灵活的嵌入策略，该系统增强了文档理解和检索能力。跨多个知识库的实验评估证明了该方法的有效性，表明答案相关性和信息忠实度有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15262</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种在检索增强语言模型中有效利用长上下文信息的 MapReduce 方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15271v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 虽然有望改善和促进医疗保健，但由于知识过时或幻觉，它们难以对不断发展的主题产生最新的反应。检索增强生成 (RAG) 是一项关键创新，它通过将 LLM 与搜索引擎和外部知识源集成在一起，提高了 LLM 响应的准确性和相关性。然而，RAG 响应的质量在很大程度上受到检索结果中关键信息的排名和密度的影响，例如“中间丢失”问题。在这项工作中，我们旨在提高医学领域 RAG 工作流程的稳健性和可靠性。具体来说，我们提出了一种 map-reduce 策略 BriefContext，以在不修改模型权重的情况下解决“中间丢失”问题。我们通过各种 LLM 主干和多个 QA 数据集展示了该工作流程的优势。该方法有望提高部署在医疗保健领域的 LLM 的安全性和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15271</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SimGRAG：利用相似子图实现知识图谱驱动的检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15272v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的最新进展已在各种任务中表现出令人印象深刻的多功能性。为了消除幻觉，检索增强生成 (RAG) 已成为一种强大的方法，利用知识图谱 (KG) 等外部知识源。在本文中，我们研究了 KG 驱动的 RAG 任务，并提出了一种新颖的相似图增强检索增强生成 (SimGRAG) 方法。它通过两阶段过程有效地解决了对齐查询文本和 KG 结构的挑战：(1) 查询到模式，使用 LLM 将查询转换为所需的图形模式，以及 (2) 模式到子图，使用图语义距离 (GSD) 度量量化模式与候选子图之间的对齐。我们还开发了一种优化的检索算法，该算法可以在 1 秒延迟内高效识别 1000 万规模 KG 中的前 $k$ 个子图。大量实验表明，SimGRAG 在问答和事实验证方面均优于最先进的 KG 驱动的 RAG 方法，提供卓越的即插即用可用性和可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15272</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Context-DPO：对齐语言模型以实现上下文忠实度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15280v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的可靠响应需要遵守用户指令和检索到的信息。虽然对齐技术有助于 LLM 与人类的意图和价值观保持一致，但通过对齐来提高上下文忠诚度仍未得到充分探索。为了解决这个问题，我们提出了 $\textbf{Context-DPO}$，这是第一种专门设计用于增强 LLM 上下文忠诚度的对齐方法。我们引入了 $\textbf{ConFiQA}$，这是一个基准，它模拟具有知识冲突的检索增强生成 (RAG) 场景来评估上下文忠诚度。通过利用 ConFiQA 提供的上下文对问题的忠实和固执的回答，我们的 Context-DPO 通过直接偏好优化来对齐 LLM。大量实验表明，我们的 Context-DPO 显着提高了上下文忠诚度，在流行的开源模型上实现了 35% 到 280% 的改进。进一步的分析表明，Context-DPO 保留了 LLM 的生成能力，同时提供了对上下文利用的可解释见解。我们的代码和数据发布在 https://github.com/byronBBL/Context-DPO]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15280</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过遵循教学的视角系统地考察偏好学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15282</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15282v1 公告类型：交叉 
摘要：偏好学习是一种广泛采用的后训练技术，可将大型语言模型 (LLM) 与人类偏好对齐，并提高特定的下游任务能力。在这项工作中，我们系统地研究了偏好数据集的特定属性如何影响 LLM 在指令跟踪任务中的对齐和下游性能。我们使用一种新颖的合成数据生成管道来生成 48,000 个独特的指令跟踪提示，并结合 23 个可验证的约束，从而实现对模型响应的细粒度和自动化质量评估。对于我们的合成提示，我们使用两种偏好数据集管理方法 - 拒绝抽样 (RS) 和蒙特卡洛树搜索 (MCTS) - 来获得成对的 (选择、拒绝) 响应。然后，我们进行实验，研究 (1) 所选和拒绝的响应之间存在共享前缀的影响，(2) 所选、拒绝的响应的对比度和质量以及 (3) 训练提示的复杂性。我们的实验表明，由 MCTS 生成的偏好对中的共享前缀在具有挑战性的训练配置中提供了边际但一致的改进和更高的稳定性。高对比度偏好对通常优于低对比度偏好对；然而，将两者结合起来通常可以通过平衡多样性和学习效率来获得最佳性能。此外，与过于具有挑战性的提示相比，对中等难度的提示进行训练可以更好地在任务之间进行泛化，即使对于更复杂的评估场景也是如此。我们的研究结果为优化指令遵循任务的偏好数据管理提供了可行的见解，为增强 LLM 培训和协调提供了一个可扩展且有效的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15282</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>