<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在有噪声的情况下校准降维超参数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.02946</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.02946v5 公告类型：replace-cross 
摘要：降维工具的目标是构建高维数据的低维表示。使用这些工具的原因多种多样，例如降噪、可视化和降低计算成本。然而，在其他建模问题中讨论的一个基本问题在降维中经常被忽视——过度拟合。在其他建模问题的背景下，特征选择、交叉验证和正则化等技术被用于对抗过度拟合，但在应用降维时很少采取这样的预防措施。两种最流行的非线性降维方法 t-SNE 和 UMAP 的先前应用在评估性能时未能将数据视为信号和噪声的组合。这些方法通常经过校准以捕获整个数据，而不仅仅是信号。在本文中，我们展示了在校准超参数时承认噪声的重要性，并提出了一个使用户能够这样做的框架。我们使用此框架探索超参数校准在应用 t-SNE 和 UMAP 时对数据过度拟合的作用。更具体地说，我们表明先前推荐的困惑度和 n_neighbors 值太小并且过度拟合噪声。我们还提供了其他人可以在存在噪声的情况下校准超参数的工作流程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.02946</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>压缩感知：一种离散优化方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2306.04647</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2306.04647v3 公告类型：replace-cross 
摘要：我们研究压缩感知 (CS) 问题，即找到满足一组线性测量值且数值公差最严格的稀疏向量的问题。我们引入了 CS 的 $\ell_2$ 正则化公式，将其重新表述为混合整数二阶锥程序。我们推导出该问题的二阶锥松弛，并表明在正则化参数的温和条件下，所得的松弛相当于经过充分研究的基础追踪去噪问题。我们提出了一种半正则松弛来加强二阶锥松弛，并开发了一种自定义分支定界算法，利用我们的二阶锥松弛来解决小规模的 CS 实例，以实现可证明的最优性。与三种最先进的基准方法在合成数据上产生的解决方案相比，我们的数值结果表明，我们的方法产生的解决方案平均稀疏度高出 $6.22\%$。仅与实验中表现最佳的合成数据基准方法相比，我们的方法产生的解决方案平均稀疏度高出 $3.10\%$。在现实世界的 ECG 数据上，对于给定的 $\ell_2$ 重建误差，我们的方法产生的解决方案平均比基准方法稀疏 $9.95\%$（仅与表现最佳的基准相比，稀疏度高出 $3.88\%$），而对于给定的稀疏度，我们的方法产生的解决方案平均重建误差比基准方法低 $10.77\%$（仅与表现最佳的基准相比，误差低 $1.42\%$）。当用作多标签分类算法的组成部分时，我们的方法比基准压缩感知方法实现了更高的分类准确度。这种准确度的提高是以计算时间增加几个数量级为代价的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2306.04647</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多元函数主成分分析中成分数量的估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.04540</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.04540v2 公告类型：replace-cross 
摘要：Happ 和 Greven (2018) 开发了一种针对不同维度域上观察到的数据进行多变量功能数据主成分分析的方法。他们的方法依赖于对每个单变量功能特征的单变量功能主成分的估计。在本文中，我们进行了广泛的模拟，以研究选择要保留的主成分数量。我们通过实证表明，当旨在解释多变量功能数据中总体方差百分比时，使用每个单变量功能特征的方差解释阈值的传统方法可能不可靠，因此我们建议从业者在使用时要小心。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.04540</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HiPPO-Prophecy：状态空间模型可以证明在上下文中学习动态系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09375</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09375v1 公告类型：交叉 
摘要：这项工作探索了状态空间模型 (SSM) 的上下文学习能力，并据我们所知，首次从理论角度解释了可能的潜在机制。我们为 SSM 引入了一种新颖的权重构造，使它们能够在观察先前状态后预测任何动态系统的下一个状态，而无需进行参数微调。这是通过扩展 HiPPO 框架来实现的，以证明连续 SSM 可以近似任何输入信号的导数。具体而言，我们为连续 SSM 找到了一个显式的权重构造，并提供了导数近似的渐近误差界限。该连续 SSM 的离散化随后产生一个预测下一个状态的离散 SSM。最后，我们通过经验证明了我们的参数化的有效性。这项工作应该是理解基于 SSM 的序列模型如何在上下文中学习的第一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09375</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经因果模型进行图神经网络因果解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09378</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09378v1 公告类型：交叉 
摘要：图神经网络 (GNN) 解释器识别确保给定图的预测的重要子图。到目前为止，几乎所有的 GNN 解释器都是基于关联的，这容易产生虚假相关性。我们提出了 {\name}，一个通过因果推理的 GNN 因果解释器。我们的解释器基于这样的观察：一个图通常由一个因果底层子图组成。{\name} 包括三个主要步骤：1）它为图构建因果结构和相应的结构因果模型 (SCM)，从而实现节点之间的因果计算。2) 直接计算现实世界图中的因果关系在计算上具有挑战性。然后，它受到最近的神经因果模型 (NCM) 的启发，这是一种可训练的特殊类型的 SCM，并为 GNN 设计定制的 NCM。通过训练这些 GNN NCM，可以轻松计算因果关系。3) 它通过优化的 GNN-NCM 揭示了因果关系解释 GNN 预测的子图。对多个合成和真实世界图的评估结果证实，{\name} 在精确的地面实况解释识别方面明显优于现有的 GNN 解释器]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09378</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过光滑粒子流体动力学进行变分推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09186</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09186v1 公告类型：交叉 
摘要：提出了一种基于光滑粒子流体动力学 (SPH) 的新型变分推理方法 SPH-ParVI，用于对部分已知密度（例如高达常数）进行采样或使用梯度进行采样。SPH-ParVI 模拟由目标密度驱动的外部影响下的流体流动；流体的瞬态或稳定状态近似于目标密度。连续流体通过 SPH 建模为相互作用粒子系统 (IPS)，其中每个粒子都具有平滑特性，并根据 Navier-Stokes 方程相互作用和演化。这种无网格拉格朗日模拟方法为贝叶斯推理和生成建模中遇到的一类概率模型提供了快速、灵活、可扩展和确定性的采样和推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09186</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用规范化流和分数匹配从数据中学习距离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09297</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09297v1 公告类型：交叉 
摘要：基于密度的距离 (DBD) 为度量学习问题提供了一种优雅的解决方案。通过定义一个随概率密度的降低而增加的黎曼度量，最短路径自然遵循数据流形，并且点根据数据的模式进行聚类。我们表明，现有的估计费马距离的方法（DBD 的一种特殊选择）在低维和高维中都存在收敛性差的问题，原因是 i) 密度估计不准确，ii) 依赖于在高维中越来越粗糙的基于图的路径。为了解决这些问题，我们建议使用正则化流、具有易处理密度估计的生成模型来学习密度，并使用从基于图的提案初始化的分数模型采用平滑松弛方法。此外，我们引入了一种维度适应的费马距离，当扩展到高维时，该距离表现出更直观的行为并提供更好的数值属性。我们的工作为基于密度的距离的实际应用铺平了道路，特别是在高维空间中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09297</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通货膨胀流：基于扩散模型的校准贝叶斯推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08843v1 公告类型：交叉 
摘要：除了从数据中估计感兴趣的参数之外，统计推断的主要目标之一是正确量化这些估计中的不确定性。在贝叶斯推断中，这种不确定性由后验分布提供，其计算通常涉及难以处理的高维积分。在可用的近似方法中，基于采样的方法具有强大的理论保证，但对大问题的扩展性较差，而变分方法扩展性很好，但提供的理论保证很少。特别是，众所周知，变分方法会产生对后验不确定性的过度自信估计，并且通常无法识别，许多潜在变量配置会产生等效预测。在这里，我们通过展示如何将基于扩散的模型（DBM）重新用于执行校准的、可识别的贝叶斯推断来解决这些挑战。通过利用先前建立的 DBM 底层随机和概率流常微分方程 (pfODE) 之间的联系，我们推导出一类模型，即通货膨胀流，该模型通过 ODE 积分将高维数据唯一且确定地映射到低维高斯分布。该映射既可逆又能保持邻域，具有可控的数值误差，因此数据中的不确定性可以正确地传播到潜在空间。我们展示了如何使用新颖的噪声计划通过标准 DBM 训练来学习此类映射，并且这些映射在保持和降低固有数据维度方面都很有效。结果是一类高度表达的生成模型，它们在低维潜在空间上具有唯一定义，可提供原则性的贝叶斯推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08843</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从非平稳未知过程进行参数推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08987v1 公告类型：交叉 
摘要：非平稳系统遍布世界各地，从受二氧化碳浓度变化影响的气候模式到受上升神经调节驱动的大脑动力学。因此，需要分析非平稳过程的方法，然而，在科学和工业领域的重要问题上，大多数实际使用的时间序列分析方法都做出了简化的平稳性假设。非平稳系统分析中的一个重要问题是我们称之为非平稳未知过程参数推断 (PINUP) 的问题类。给定一个观察到的时间序列，这涉及推断驱动时间序列非平稳性的参数，而不需要了解或推断底层系统的数学模型。在这里，我们回顾并统一了 PINUP 的各种算法文献。我们制定问题，并对各种算法贡献进行分类。这种综合将使研究人员能够识别文献中的差距，并能够对不同的方法进行系统比较。我们还表明，现有方法测试的最常见系统（特别是非平稳 Lorenz 过程和逻辑映射）在使用简单的统计特征（如窗口均值和方差）时表现出奇地好，这破坏了使用这些系统的良好性能作为算法性能证据的做法。然后，我们确定了许多现有方法表现不佳的更具挑战性的问题，这些问题可用于推动该领域的方法进步。我们的结果统一了对分析非平稳系统的不相交科学贡献，并为 PINUP 问题和更广泛的非平稳现象研究的进展提出了新的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08987</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PID 加速时间差分算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08803</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08803v1 公告类型：交叉 
摘要：长期任务具有较大的折扣因子，对大多数传统强化学习 (RL) 算法构成了挑战。诸如值迭代和时间差分 (TD) 学习之类的算法收敛速度较慢，在这些任务中效率低下。当给定过渡分布时，最近引入了 PID VI，以使用控制理论的思想来加速值迭代的收敛。受此启发，我们为仅提供环境样本的 RL 设置引入了 PID TD 学习和 PID Q 学习算法。与传统算法相比，我们对它们的收敛和加速进行了理论分析。我们还介绍了一种在存在噪声的情况下调整 PID 增益的方法，并通过经验验证了其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08803</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有稀疏内在分数的协变量辅助实体排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08814</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08814v1 公告类型：交叉 
摘要：本文解决了具有相关协变量的项目排名问题，重点关注偏好分数不能完全由协变量解释且其余内在分数稀疏的情况。具体而言，我们通过合并协变量信息并考虑稀疏的个体内在分数来扩展开创性的 Bradley-Terry-Luce (BTL) 模型。我们的工作引入了新的模型识别条件并检查了正则化惩罚最大似然估计 (MLE) 统计率。然后，我们为惩罚 MLE 构建了一个去偏估计量并分析了其分布特性。此外，我们将我们的方法应用于没有潜在内在分数的模型的拟合优度检验，即协变量完全解释单个项目的偏好分数。我们还提供了排名的置信区间。我们的数值研究进一步支持了我们的理论发现，证明了我们提出的方法的验证]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08814</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有随机傅里叶特征的核双样本测试中的计算统计权衡</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08976v1 公告类型：新
摘要：近年来，双样本测试方法激增，其中最大均值差异 (MMD) 测试已成为处理复杂和高维数据的有效工具。尽管 MMD 测试取得了成功并被广泛采用，但它的主要限制在于其二次时间复杂度，这对大规模分析构成了挑战。虽然已经提出了各种方法来加快该过程，但尚不清楚是否有可能以亚二次时间成本获得与 MMD 测试相同的功率保证。为了填补这一空白，我们重新审视了使用随机傅里叶特征的近似 MMD 测试，并研究了其计算统计权衡。我们首先揭示了近似 MMD 测试仅在随机特征的数量趋近于无穷大时在功率上是逐点一致的。然后我们考虑测试的均匀功率并研究极小最大测试框架下的时间功率权衡。我们的结果表明，通过仔细选择随机特征的数量，可以在亚二次时间内获得与 MMD 测试相同的极小极大分离率。我们在不同的分布假设（例如 Sobolev 球中的密度）下证明了这一点。我们的理论发现得到了模拟研究的证实。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08976</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级图聚类方法：全面深入的分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09055</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09055v1 公告类型：新
摘要：图聚类旨在将图划分为几个同质组，是一个关键的研究领域，其应用涵盖社交网络分析、生物信息学和图像分割等各个领域。本文探讨了图聚类的传统方法和最新方法。首先，介绍图论中的关键概念和定义。背景部分涵盖了基本主题，包括图拉普拉斯算子和深度学习在图分析中的集成。然后，本文深入研究了传统的聚类方法，包括谱聚类和莱顿算法。随后，研究了利用深度学习的最先进的聚类技术。通过实验对这些方法进行了全面的比较。本文最后讨论了图聚类的实际应用和未来的潜在研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09055</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用不受信任的数据进行元分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.09387</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.09387v1 公告类型：新 
摘要：[查看论文获取完整摘要] 元分析是回答科学问题的重要工具。它通常基于相对少量的“可信”数据（理想情况下来自随机对照试验），这样可以用最少的假设可靠地估计因果关系。我们展示了如何通过进行两项更改来更准确地回答因果问题。首先，我们结合了来自大型观察数据库、相关科学文献和实践经验的不可信数据，而不会牺牲严谨性或引入强有力的假设。其次，我们训练了能够处理异质试验的更丰富的模型，解决了元分析中长期存在的挑战。我们的方法基于共形预测，它从根本上产生了严格的预测区间，但不处理间接观察：在元分析中，由于每次试验的参与者数量有限，我们只观察到噪声效应。为了处理噪声，我们开发了一种简单、高效的完全共形核岭回归，该回归基于一种称为“个体中心性”的新条件。我们在残差中引入了噪声校正项，并使用“方差削减”技术分析了它们的相互作用。在对医疗保健数据集进行的多次实验中，我们的算法比传统算法提供了更紧密、更合理的间隔。本文为荟萃分析和循证医学开辟了一条新路线，其中异质性和不可信数据被接受，以实现更细致入微和更精确的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.09387</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ROLCH：针对条件异方差的正则化在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08750</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08750v1 公告类型：新
摘要：大规模流数据在现代机器学习应用中很常见，并导致了在线学习算法的发展。供应链管理、天气和气象学、能源市场和金融等许多领域都转向使用概率预测，这不仅需要准确学习预期值，还需要学习条件异方差。在此背景下，我们提出了一种用于在线估计条件异方差的正则化线性分布模型的方法。所提出的算法基于 LASSO 模型在线估计的最新发展和著名的 GAMLSS 框架的组合。我们提供了一个关于日前电价预测的案例研究，其中我们展示了自适应估计的竞争性能以及大大减少的计算工作量。我们的算法是在计算效率高的 Python 包中实现的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08750</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:22:32 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>