<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于描述的文本相似度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.12517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.12517v5 公告类型：replace-cross 
摘要：识别具有给定语义的文本对于许多信息搜索场景至关重要。对向量嵌入的相似性搜索似乎是这种能力的核心，但当前文本嵌入中反映的相似性是由语料库驱动的，并且对于许多用例而言不一致且不是最优的。那么，对于有效检索文本而言，什么是相似的好概念？
我们确定需要根据内容的抽象描述来搜索文本，以及相应的 \emph{基于描述的相似性} 概念。我们证明了当前文本嵌入的不足，并提出了一种替代模型，该模型在标准最近邻搜索中使用时会显着改进。该模型使用通过提示 LLM 获得的正对和负对进行训练，展示了如何使用 LLM 中的数据来创建使用原始模型无法立即实现的新功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.12517</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于检索增强生成的大型语言模型中的提示扰动</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07179</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.07179v3 公告类型：replace-cross 
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 在广泛领域的使用迅速增长，其稳健性变得越来越重要。检索增强生成 (RAG) 被认为是提高 LLM 文本生成可信度的一种手段。然而，基于 RAG 的 LLM 的输出如何受到略有不同的输入的影响尚未得到很好的研究。在这项工作中，我们发现即使在提示中插入一个短前缀也会导致生成的输出远离事实正确的答案。我们通过引入一种称为梯度引导提示扰动 (GGPP) 的新型优化技术，系统地评估了此类前缀对 RAG 的影响。GGPP 在将基于 RAG 的 LLM 的输出引导到有针对性的错误答案方面取得了很高的成功率。它还可以应对提示中要求忽略不相关上下文的指令。我们还利用 LLM 在有和没有 GGPP 扰动的提示之间的神经元激活差异，提出了一种方法，通过一种高效的检测器来提高基于 RAG 的 LLM 的稳健性，该检测器在 GGPP 生成的提示触发的神经元激活上进行训练。我们对开源 LLM 的评估证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07179</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型增强协同过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17688v2 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 的最新进展引起了研究人员的极大兴趣，他们利用这些模型来增强推荐系统 (RS)。现有工作主要利用 LLM 生成知识丰富的文本或利用 LLM 派生的嵌入作为特征来改进 RS。尽管嵌入在 LLM 中的广泛世界知识通常对 RS 有益，但应用程序只能将有限数量的用户和项目作为输入，而不能充分利用协同过滤信息。考虑到其在 RS 中的关键作用，使用 LLM 增强 RS 的一个关键挑战在于通过 LLM 提供更好的协同过滤信息。在本文中，从 LLM 中的上下文学习和思路链推理中汲取灵感，我们提出了大型语言模型增强协同过滤 (LLM-CF) 框架，将 LLM 的世界知识和推理能力提炼到协同过滤中。我们还探索了一种简洁高效的指令调整方法，该方法可以提高 LLM 的推荐能力，同时保留其一般功能（例如，在 LLM 基准上不会降低）。在三个真实数据集上进行的综合实验表明，LLM-CF 显著增强了几个骨干推荐模型，并且始终优于竞争基线，展示了其在将 LLM 的世界知识和推理能力提炼到协同过滤中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17688</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CADC：对用户-商品交互进行编码以压缩推荐模型训练数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08108</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08108v2 公告类型：替换 
摘要：深度学习推荐模型 (DLRM) 是当前电子商务行业的核心。然而，用于训练这些大型模型的训练数据量呈指数级增长，导致训练困难重重。训练数据集包含两种主要类型的信息：基于内容的信息（用户和项目的特征）和协作信息（用户和项目之间的交互）。减少训练数据集的一种方法是删除用户-项目交互。但这会大大减少协作信息，而协作信息对于保持准确性至关重要，因为它包含了交互历史。这种损失严重影响了 DLRM 的性能。
本文提出了一个重要的观察结果：如果可以捕获用户-项目交互历史以丰富用户和项目嵌入，那么交互历史就可以在不损失模型准确性的情况下进行压缩。因此，这项工作，即协作感知数据压缩 (CADC)，采用两步方法进行训练数据集压缩。在第一步中，我们使用用户-项目交互矩阵的矩阵分解来为用户和项目创建一个新的嵌入表示。一旦用户和项目嵌入通过交互历史信息得到丰富，该方法就会对训练数据集应用均匀随机采样，以大幅减少训练数据集的大小，同时最大限度地减少模型准确率的下降。CADC 的源代码可在 \href{https://anonymous.4open.science/r/DSS-RM-8C1D/README.md}{https://anonymous.4open.science/r/DSS-RM-8C1D/README.md} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08108</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pacer and Runner：单域和跨域序列推荐之间的协同学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11245v2 公告类型：替换 
摘要：跨域顺序推荐 (CDSR) 通过利用来自多个域的信息来提高推荐性能，这与依赖于特定域内的历史交互的单域顺序推荐 (SDSR) 形成对比。然而，由于负迁移，CDSR 在某些领域的表现可能不如 SDSR 方法，当域之间缺乏关系或数据稀疏程度不同时就会发生这种情况。为了解决负迁移问题，我们提出的 CDSR 模型估计每个域的负迁移程度，并自适应地将其作为预测损失的权重因子，以控制通过具有显着负迁移的域的梯度流。为此，我们的模型比较了在多个域 (CDSR) 上训练的模型与仅在特定域 (SDSR) 上训练的模型的性能，以使用我们的非对称合作网络评估每个域的负迁移。此外，为了促进 SDSR 和 CDSR 任务之间有价值的线索的转移，我们开发了一种辅助损失，以在每个域的基础上最大化两个任务的表示对之间的相互信息。 SDSR 和 CDSR 任务之间的这种合作学习类似于马拉松比赛中的配速员和跑步者之间的协作动态。我们的模型在十个服务域的两个真实工业数据集上的大量实验中胜过了许多以前的研究。我们还将我们的模型部署在我们的个人助理应用服务的推荐系统中，与现有模型相比，点击率提高了 21.4%，这对现实世界的业务很有价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11245</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图卷积网络实现异质性感知公平推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.03365v2 公告类型：替换 
摘要：近年来，图神经网络 (GNN) 已成为提高推荐系统准确性和性能的流行工具。现代推荐系统不仅旨在服务最终用户，而且还使其他参与者受益，例如物品和物品提供者。这些参与者可能有不同的或相互冲突的目标和兴趣，这引发了对公平性和流行性偏见考虑的需求。基于 GNN 的推荐方法也面临不公平性和流行性偏见的挑战，其规范化和聚合过程也受到这些挑战的影响。在本文中，我们提出了一种基于 GNN 的公平推荐系统 HetroFair，以提高物品的公平性。HetroFair 使用两个独立的组件来生成公平感知嵌入：i）公平感知注意力，它在 GNN 的规范化过程中结合点积，以降低节点度的影响，以及 ii）异质特征加权，在聚合过程中为不同的特征分配不同的权重。为了评估 HetroFair 的有效性，我们在六个真实数据集上进行了广泛的实验。我们的实验结果表明，HetroFair 不仅减轻了物品方面的不公平性和受欢迎程度偏差，而且在用户方面也实现了卓越的准确性。我们的实现在 https://github.com/NematGH/HetroFair 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03365</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BlueTempNet：Bluesky Social 中的社交互动时间多网络数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17451v1 公告类型：交叉 
摘要：像 Bluesky Social (Bluesky) 这样的去中心化社交媒体平台已经可以以毫秒级的精度公开披露某些用户行为。秉承 Bluesky 的开源和开放数据原则，我们首次展示了用户驱动的社交互动的时间动态集合。BlueTempNet 将多种类型的网络集成到一个多网络中，包括用户与用户的交互（关注和屏蔽用户）和用户与社区的交互（创建和加入社区）。社区是用户在自定义 Feed 中形成的群组，用户可以订阅符合他们兴趣的帖子。遵循 Bluesky 的公共数据政策，我们收集现有的 Bluesky Feed，包括喜欢和生成这些 Feed 的用户，并提供工具来收集用户在日期范围内的社交互动。这种数据收集策略可以捕获过去的用户行为并支持未来用户行为的数据收集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17451</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FBAdtTracker：Facebook 广告的交互式数据收集和分析工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2106.00142</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2106.00142v2 公告类型：替换 
摘要：社交媒体的使用日益增多，导致我们的决策发生了巨大变化。特别是，Facebook 提供营销 API，以可能消费其产品的潜在群体为目标来推广业务。然而，恶意广告商可能会滥用这项服务，他们试图通过宣传和分裂意见等虚假信息欺骗人们。为了解决这个问题，我们推出了一个名为 FBAdTracker 的新应用程序。此应用程序的目的是为当前与 Facebook 广告相关的事实核查研究提供一个集成的数据收集和分析系统。我们的系统能够监控最新的 Facebook 广告并分析从 Facebook 广告库中检索到的广告。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2106.00142</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>scGHSOM：使用不断增长的分层 SOM 对单细胞和 CRISPR 数据进行分层聚类和可视化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16984</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16984v1 公告类型：交叉 
摘要：由于细胞状态的复杂性和异质性，高维单细胞数据在识别潜在的生物学模式方面带来了重大挑战。我们提出了一种通过无监督聚类实现的全面基因-细胞依赖性可视化，即增长分层自组织映射 (GHSOM)，专门用于分析高维单细胞数据，如单细胞测序和 CRISPR 筛选。GHSOM 应用于分层结构中的聚类样本，使得聚类的自增长结构满足聚类之间和聚类内部所需的变化。我们提出了一种新颖的重要属性识别算法来识别区分聚类的特征。该算法可以精确定位聚类内变化最小但聚类间变化很大的属性。然后可以将这些关键属性用于有针对性的数据检索和下游分析。此外，我们提出了两种创新的可视化工具：聚类特征图和聚类分布图。聚类特征图突出显示了特定特征在 GHSOM 聚类层次结构中的分布。这允许根据所选特征快速直观地评估聚类唯一性。聚类分布图将叶子聚类描绘为 GHSOM 网格上的圆圈，圆圈大小反映聚类数据大小，颜色可自定义以可视化细胞类型或其他属性等特征。我们将分析应用于三个单细胞数据集和一个 CRISPR 数据集（细胞基因数据库），并使用内部和外部 CH 和 ARI 分数评估聚类方法。GHSOM 表现良好，在内部评估中表现最佳（CH=4.2）。在外部评估中，GHSOM 在所有方法中表现第三好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16984</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于文本分类任务中冷启动主动学习的新型两步微调流程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17284</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17284v1 公告类型：交叉 
摘要：这是第一项研究基于 BERT 的上下文嵌入在冷启动场景中的主动学习 (AL) 任务中的有效性的工作，在这种场景中，由于缺乏标记数据，传统的微调是不可行的。我们的主要贡献是提出了一种更强大的微调管道 - DoTCAL - 它通过两个步骤减少了对 AL 中标记数据的依赖：(1) 通过掩码语言建模对嵌入进行域自适应，充分利用未标记数据；(2) 使用 AL 选择的标记数据进一步调整模型权重。我们的评估将基于 BERT 的嵌入与其他流行的文本表示范式（包括词袋 (BoW)、潜在语义索引 (LSI) 和 FastText）进行了对比，对比了 AL 过程的两个关键阶段：实例选择和分类。在具有不同 AL 预算（标记实例数）和实例数（约 5,000 至 300,000）的八个 ATC 基准​​上进行的实验证明了 DoTCAL 的卓越效果，与传统的一步法相比，Macro-F1 的改进高达 33%，同时将标记工作量减少了一半。我们还发现，在多个任务中，BoW 和 LSI（由于信息聚合）产生的结果优于 BERT（高达 59%），尤其是在低预算场景和难以分类的任务中，这相当令人惊讶。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17284</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型增强个性化推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17115</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17115v1 公告类型：新
摘要：设计有效的提示可以使 LLM 能够理解用户偏好并通过利用 LLM 的意图理解和知识利用能力提供建议。然而，现有的研究主要集中在任务提示上，开发由四种模式（即角色扮演、历史记录、推理指导和输出格式）组成的固定提示模板，并将它们应用于给定任务的所有用户。虽然方便，但任务提示忽略了个人用户的差异，导致在捕捉用户偏好时可能不匹配。为了解决这个问题，我们引入了实例提示的概念来为个人用户个性化离散提示，并提出强化提示个性化 (RPP) 来使用多智能体强化学习 (MARL) 优化提示中的四种模式。为了提高效率，RPP 将提示个性化制定为在四种模式中整体选择最佳句子，而不是逐字优化。为了确保提示的质量，RPP 精心设计了四种模式中的每一种的不同表达方式，并考虑了特定推荐任务的多种分析视角。除了 RPP 之外，我们提出的 RPP+ 旨在通过在整个迭代过程中使用 LLM 动态细化操作来增强操作空间的可扩展性。我们评估了 RPP/RPP+ 在各种数据集上对任务进行排名的有效性。实验结果证明了 RPP/RPP+ 优于传统推荐模型、小样本方法和其他基于提示的方法，强调了实例提示对于推荐任务中的 LLM 的重要性，并验证了 RPP/RPP+ 的有效性。我们的代码可在 https://github.com/maowenyu-11/RPP 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17115</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的意图引导异构图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17234</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17234v1 公告类型：新 
摘要：基于对比学习 (CL) 的推荐系统在异构图 (HG) 的背景下获得了突出地位，因为它们能够增强不同视图之间表示的一致性。尽管如此，现有框架往往忽略了这样一个事实，即 HG 中的用户-项目交互受各种潜在意图 (例如，对特定品牌的偏好或项目受众的人口统计特征) 的支配，而这些意图对于捕捉细粒度关系至关重要。对这些潜在意图的探索，特别是通过 HG 中的元路径的视角，给我们带来了两个主要挑战：i) 如何将 CL 机制与潜在意图相结合； ii) 如何减轻与这些复杂意图相关的噪音。为了应对这些挑战，我们提出了一个创新框架，称为意图引导异构图对比学习 (IHGCL)，旨在通过捕获元路径中包含的意图来增强基于 CL 的推荐。具体来说，IHGCL 框架包括：i) 它采用基于元路径的双重对比学习方法，有效地将意图集成到推荐中，构建元路径对比和视图对比；ii) 它使用将掩码传播与信息瓶颈原理相结合的瓶颈自动编码器，以显着减少元路径引入的噪声扰动。在六个不同数据集上进行的经验评估证明了我们的 IHGCL 框架相对于传统基线方法的卓越性能。我们的模型实现可在 https://github.com/wangyu0627/IHGCL 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17234</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过富含三角形的集合覆盖具有密集子图族的图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16850</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16850v1 公告类型：交叉
摘要：图是一种基本数据结构，用于表示社会科学、生物信息学、网络安全、互联网等不同领域中的关系。网络科学的核心观察之一是，现实世界的图是全局稀疏的，但包含大量高边缘密度的“口袋”。图挖掘的一项基本任务是发现这些密集子图。该问题最常见的表述涉及找到一个（或几个）“最佳”密集子集。但在大多数实际应用中，人们并不关心最优性。相反，我们希望找到一个覆盖输入图很大一部分的密集子集集合。
我们使用规则三角形丰富 (RTR) 家族的新定义给出了这个问题的数学公式。这些家族捕捉了包含许多三角形且度数与子图大小相当的密集子图的概念。我们设计了一种可证明的算法 RTRExtractor，它可以发现大致覆盖任何 RTR 集的 RTR 家族。该算法非常高效，其灵感来自最近使用三角形计数进行社区测试和聚类的结果。
我们表明，RTRExtractor 在各种现实世界数据集上都表现出色。它能够在几分钟内处理具有数亿条边的图。在许多数据集中，RTRExtractor 使用高边密度数据集实现了高覆盖率。例如，对于具有 10M+ 条边的数据集，输出覆盖了边密度超过（例如）$0.5$ 的子图的四分之一顶点。我们展示了一个示例，说明 RTRExtractor 的输出如何与引文网络中有意义的相似顶点集相关联，从而展示了 RTRExtractor 在无监督图发现任务中的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16850</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于会话的多目标推荐系统的帕累托前沿近似</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16828</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16828v1 公告类型：新
摘要：这项工作介绍了 MultiTRON，这是一种使用变压器神经网络将帕累托前沿近似技术应用于多目标基于会话的推荐系统的方法。我们的方法通过对采样的偏好向量进行训练来优化点击率和转化率等关键指标之间的权衡。一个显着的优势是，经过训练后，单个模型可以访问整个帕累托前沿，通过调整对目标进行加权的额外输入向量，可以对其进行定制以满足不同利益相关者的特定要求。我们通过广泛的离线和在线评估来验证模型的性能。对于更广泛的应用和研究，源代码可在 https://github.com/otto-de/MultiTRON 上获得。结果证实了该模型有效管理多个推荐目标的能力，为不同的业务需求提供了灵活的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16828</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负责任的人工智能的标准化机器可读数据集文档格式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16883</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16883v1 公告类型：新
摘要：数据对于推进人工智能技术至关重要，但其质量和文档仍然是重大挑战，导致人工智能应用产生不利的下游影响（例如潜在的偏见）。本文通过介绍 Croissant-RAI 来解决这些问题，Croissant-RAI 是一种机器可读的元数据格式，旨在增强人工智能数据集的可发现性、互操作性和可信度。Croissant-RAI 扩展了 Croissant 元数据格式，并建立在现有的负责任的人工智能 (RAI) 文档框架之上，提供了一套标准化的属性和实践，以促进整个社区的采用。利用成熟的网络发布实践（例如 Schema.org），Croissant-RAI 使数据集用户能够轻松查找和使用 RAI 元数据，无论数据集发布在哪个平台上。此外，它无缝集成到主要的数据搜索引擎、存储库和机器学习框架中，简化了从业者现有工作流程中负责任的人工智能元数据的读写。 Croissant-RAI 是由社区主导开发的。它旨在适应不断变化的文档需求，并由 Python 库和可视化编辑器提供支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16883</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:21:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>