<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SAFERec：用于 Next Basket 推荐的自注意力和频率丰富模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14302</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14302v1 公告类型：新
摘要：基于 Transformer 的方法（例如 BERT4Rec 和 SASRec）在下一项推荐 (NIR) 任务中表现出色。然而，将这些架构应用于通常涉及高度重复交互的下一篮子推荐 (NBR) 任务具有挑战性，因为篮子中可能存在大量项目组合。此外，基于频率的方法（例如 TIFU-KNN 和 UP-CF）在 NBR 任务中仍然表现出色，通常优于深度学习方法。本文介绍了一种用于 NBR 的新算法 SAFERec，它通过结合项目频率信息增强了 NIR 中基于 Transformer 的架构，从而提高了它们对 NBR 任务的适用性。在多个数据集上进行的大量实验表明，SAFERec 优于所有其他基线，具体而言，Recall@10 提高了 8\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14302</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基于原型的推荐系统中嵌入文化多样性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14329</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14329v1 公告类型：新
摘要：推荐系统中的流行偏见可以通过偏向主流文化的规范和边缘化代表性不足的群体来增加文化的过度代表性。这个问题对于提供文化产品的平台至关重要，因为它们会影响消费模式和人类的看法。在这项工作中，我们通过在基于原型的矩阵分解方法中识别人口统计学偏见来解决流行偏见。使用原籍国作为文化认同的代理，我们通过改进嵌入空间学习过程将这一人口统计学属性与流行偏见联系起来。首先，我们建议过滤掉不相关的原型以提高代表性。其次，我们引入了一种正则化技术来强制在嵌入空间内均匀分布原型。在四个数据集中，我们的结果表明长尾项目的平均排名降低了 27%，来自代表性不足国家的项目的平均排名降低了 2%。此外，与最先进的模型相比，我们的模型在 HitRatio@10 方面实现了 2\% 的改进，这凸显了公平性在不影响推荐质量的情况下得到了增强。此外，原型的分布通过更好地将项目与不同的原型对齐，可以带来更具包容性的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14329</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChainRank-DPO：针对 LLM 排序器的链排序直接偏好优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14405</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14405v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 通过 RankGPT 等作品展示了文本重新排序的显著效果，利用了它们与人类相似的相关性推理能力。然而，对排名进行监督微调通常会削弱这些模型的通用能力，包括使它们对排名有价值的关键推理能力。我们引入了一种新颖的方法，将思维链提示与 SFT-DPO（监督微调后接直接偏好优化）管道相结合，以保留这些能力，同时提高排名性能。我们在 TREC 2019 和 2020 深度学习数据集上的实验表明，我们的方法优于最先进的 RankZephyr，同时在大规模多任务语言理解 (MMLU) 基准上保持了强劲的性能，通过深思熟虑的微调策略展示了对通用能力的有效保留。我们的代码和数据将在论文被接受后公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14405</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提示越长越好吗？推荐系统大型语言模型中的提示选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14454</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14454v1 公告类型：新 
摘要：在基于大型语言模型 (LLM) 的推荐系统 (LLM-RS) 中，利用 LLM 的一般知识准确预测用户偏好是可能的，而无需大量训练数据。通过将推荐任务转换为称为提示的自然语言输入，LLM-RS 可以有效地解决由于数据稀缺而难以解决但在冷启动和跨域问题等应用中至关重要的问题。但是，在实践中应用它时，选择与任务和数据匹配的提示至关重要。尽管在 LLM-RS 中已经提出了许多提示，并且在提示中表示目标用户会显著影响推荐准确性，但仍然没有明确的选择特定提示的指导方针。
在本文中，我们对以前研究中的提示进行分类和分析，以建立实用的提示选择指南。通过 450 次实验，使用 90 个提示和 5 个真实数据集，我们研究了提示和数据集特征在推荐准确性方面的关系。我们发现没有一个提示能够始终优于其他提示；因此，根据数据集特征选择提示至关重要。在这里，我们提出了一种提示选择方法，该方法使用最少的验证数据实现更高的准确率。由于增加要探索的提示数量会增加成本，我们还引入了一种使用高性能和成本效益高的 LLM 的成本效益策略，在保持高预测准确率的同时显著降低了探索成本。我们的工作为提示选择提供了宝贵的见解，推进了准确而高效的 LLM-RS。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14454</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VISA：利用视觉来源归因的检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14457v1 公告类型：新
摘要：带来源归因的生成对于增强检索增强生成 (RAG) 系统的可验证性非常重要。然而，RAG 中现有的方法主要将生成的内容链接到文档级参考，这使得用户很难在多个内容丰富的检索文档中找到证据。为了应对这一挑战，我们提出了带视觉来源归因的检索增强生成 (VISA)，这是一种将答案生成与视觉来源归因相结合的新方法。利用大型视觉语言模型 (VLM)，VISA 可以识别证据并在检索到的文档屏幕截图中使用边界框突出显示支持生成答案的确切区域。为了评估其有效性，我们整理了两个数据集：基于抓取的维基百科网页屏幕截图的 Wiki-VISA 和源自 PubLayNet 并针对医学领域量身定制的 Paper-VISA。实验结果证明了 VISA 对文档原始外观进行视觉来源归因的有效性，同时也突出了改进的挑战。代码、数据和模型检查点即将发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14457</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HEC-GCN：用于多行为推荐的超图增强级联图卷积网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14476</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14476v1 公告类型：新
摘要：多行为推荐（MBR）最近引起了越来越多的关注，因为它能够通过从各种辅助行为中推断用户偏好来改善对目标行为的预测，从而缓解稀疏性问题。尽管现有的 MBR 研究已经取得了令人印象深刻的成果，但它们仍然面临两个主要限制。首先，以前的方法主要侧重于对每个行为下的用户和项目之间的细粒度交互信息进行建模，这可能会受到稀疏性问题的影响。其次，现有模型通常集中于利用两个连续行为之间的依赖关系，而行为内和行为间的一致性在很大程度上未被探索。最后，我们提出了一种用于多行为推荐的新方法，称为超图增强级联图卷积网络（HEC-GCN）。具体而言，我们首先通过以级联方式同时建模特定于行为的交互图及其相应的超图来探索每个行为的用户或项目之间的细粒度和粗粒度相关性。然后，我们提出了一种行为一致性引导的对齐策略，该策略可确保每个行为的交互图与其相关超图之间的表示一致，同时还保持不同行为之间的表示一致性。对三个公共基准数据集进行的大量实验和分析表明，我们提出的方法始终优于以前的最先进方法，因为它能够有效地减轻稀疏性问题并保持行为内和行为间的一致性。代码可在 https://github.com/marqu22/HEC-GCN.git 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14476</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>滑动窗口不是终点：使用长上下文大型语言模型探索完整排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14574v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在列表式段落排名中表现出色。由于输入长度有限，现有方法通常采用滑动窗口策略。这种策略虽然有效，但效率低下，因为它涉及重复和序列化处理，通常会多次重新评估相关段落。因此，它会产生冗余的 API 成本，这些成本与推理标记的数量成正比。长上下文 LLM 的开发使得可以在一次推理中对所有段落进行完整排名，从而避免了冗余的 API 成本。在本文中，我们对用于排名任务的长上下文 LLM 的效率和有效性进行了全面的研究。令人惊讶的是，我们的实验表明，使用长上下文 LLM 进行完整排名可以在监督微调设置中提供卓越的性能，并大大提高效率。此外，我们发现基于现有方法微调完整排名模型有两个局限性：（1）滑动窗口策略无法生成完整的排名列表作为训练标签，（2）语言建模损失无法强调标签中排名靠前的段落 ID。为了缓解这些问题，我们提出了一种新的完整列表标签构建方法和一种新颖的重要性感知学习目标，用于完整排名。实验表明，我们的方法比基线具有更好的性能。我们的代码可在 \url{https://github.com/8421BCD/fullrank} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14574</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ECLIPSE：用于密集检索的伪不相关反馈对比维度重要性估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14967v1 公告类型：新
摘要：信息检索领域的最新进展利用高维嵌入空间来改进相关文档的检索。此外，流形聚类假设表明，尽管这些表示具有高维性，但与查询相关的文档仍位于低维、依赖于查询的流形上。虽然这一假设启发了新的检索方法，但现有方法在有效地将非相关信息与相关信号分离方面仍然面临挑战。我们提出了一种新颖的方法，通过利用相关和不相关文档中的信息来解决这些限制。我们的方法 ECLIPSE 基于不相关文档计算质心作为参考，以估计相关文档中存在的噪声维度，从而提高检索性能。在三个域内基准和一个域外基准上进行的大量实验表明，与基于 DIME 的基准（使用所有维度的基准）相比，mAP(AP) 平均提高了 19.50%（分别为 22.35%），nDCG@10 平均提高了 11.42%（分别为 13.10%）。我们的结果为未来 IR 研究中更强大的基于伪不相关性的检索系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14967</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于频谱的模态表征融合图卷积网络用于多模态推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14978v1 公告类型：新
摘要：将多模态特征作为辅助信息最近已成为推荐系统的一种趋势。为了阐明用户项目偏好，最近的研究重点是通过连接、逐元素求和或注意机制融合模态。尽管取得了显著的成功，但现有的方法并没有考虑到每个模态中封装的模态特定噪声。因此，模态的直接融合将导致跨模态噪声的放大。此外，每个模态中独特的噪声变化导致噪声减轻和融合更具挑战性。在这项工作中，我们提出了一种新的基于频谱的模态表示 (SMORE) 融合图推荐器，旨在捕捉单模态和融合偏好，同时抑制模态噪声。具体而言，SMORE 将多模态特征投射到频域并利用频谱空间进行融合。为了减少每种模态特有的动态污染，我们引入了一个滤波器来自适应地衰减和抑制模态噪声，同时有效地捕获通用模态模式。此外，我们通过设计一个新的多模态图学习模块来探索项目潜在结构，以捕获相似项目之间的联想语义相关性和通用融合模式。最后，我们制定了一个新的模态感知偏好模块，该模块融合了行为特征并平衡了单模态和多模态特征，以实现精确的偏好建模。这使 SMORE 能够更准确地推断用户特定模态和融合偏好。在三个真实世界数据集上进行的实验证明了我们提出的模型的有效性。这项工作的源代码已在 https://github.com/kennethorq/SMORE 上公开提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14978</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DisCo：基于图的解缠对比学习，用于冷启动跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15005</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15005v1 公告类型：新
摘要：推荐系统广泛应用于各种实际应用中，但它们经常遇到用户冷启动问题的持续挑战。跨域推荐 (CDR) 利用一个域中的用户交互来提高另一个域中的预测性能，已成为一种有前途的解决方案。然而，在源域中具有相似偏好的用户可能会在目标域中表现出不同的兴趣。因此，直接传输嵌入可能会引入不相关的源域协作信息。在本文中，我们提出了一种基于图的新型解缠对比学习框架来捕获细粒度的用户意图并过滤掉不相关的协作信息，从而避免负迁移。具体而言，对于每个域，我们使用多通道图编码器来捕获不同的用户意图。然后，我们在嵌入空间中构建亲和图并执行多步随机游走以捕获高阶用户相似性关系。以一个领域为目标，我们提出了一种以用户相似性为指导的解开意图对比学习方法，以改进跨领域用户意图的衔接。在四个基准 CDR 数据集上进行的大量实验表明，DisCo 始终优于现有的最先进基线，从而验证了 DisCo 及其组件的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15005</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nano-ESG：从新闻文章中提取企业可持续发展信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.15093</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.15093v1 公告类型：新
摘要：确定公司的可持续性影响是一个非常复杂的主题，在过去几年中引起了越来越多的关注。如今，投资者在很大程度上依赖知名评级提供商的可持续性评级来分析公司的行为是否负责任。然而，这些评级最近因难以理解和几乎不可能复制而受到批评。
了解公司可持续发展实践的一种独立方法在于丰富的新闻文章数据。在本文中，我们探索了一种不同的方法来识别公司在可持续发展领域的关键机遇和挑战。我们提供了一个新的数据集，其中包含 2023 年 1 月至 2024 年 9 月期间为德国主要公司收集的 840,000 多篇新闻文章。通过应用多种自然语言处理技术，我们首先识别相关文章，然后使用大型语言模型 (LLM) 对它们进行总结并提取与可持续性相关的情绪和方面。此外，我们对获得的数据进行了评估，并确定 LLM 生成的答案是准确的。我们在 https://github.com/Bailefan/Nano-ESG 上发布了这两个数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.15093</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于大型语言模型数据分析中多步骤洞察综合的高级推理和转换引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14146</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14146v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了数据分析中多步骤洞察综合的高级推理和转换引擎 (ARTEMIS-DA)，这是一种新颖的框架，旨在增强大型语言模型 (LLM)，以解决复杂的多步骤数据分析任务。ARTEMIS-DA 集成了三个核心组件：规划器，它将复杂的用户查询分解为结构化的顺序指令，包括数据预处理、转换、预测建模和可视化；编码器，它动态生成并执行 Python 代码来实现这些指令；以及 Grapher，它解释生成的可视化以得出可操作的洞察。通过协调这些组件之间的协作，ARTEMIS-DA 有效地管理了涉及高级推理、多步骤转换和跨不同数据模式的综合的复杂分析工作流程。该框架在 WikiTableQuestions 和 TabFact 等基准测试中实现了最先进 (SOTA) 的性能，展示了其以精确度和适应性处理复杂分析任务的能力。通过将 LLM 的推理能力与自动代码生成和执行以及视觉分析相结合，ARTEMIS-DA 为多步骤洞察综合提供了强大、可扩展的解决方案，解决了数据分析中的各种挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14146</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解释为谁服务？可解释推荐系统评估中用户特征的系统文献调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14193</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14193v1 公告类型：交叉 
摘要：据说在推荐系统中添加解释具有多种好处，例如增加用户信任度或系统透明度。其他应用领域的先前研究表明，特定的用户特征会影响用户对解释的看法。但是，我们很少发现这种类型的推荐系统解释评估。本文通过调查 124 篇在用户研究中评估推荐系统解释的论文来解决这一差距。我们分析了他们的参与者描述和研究结果，其中测量了用户特征对解释效果的影响。我们的研究结果表明，调查研究的结果主要涵盖特定用户，这些用户不一定代表评估领域中推荐系统的用户。这可能会严重妨碍我们从当前关于推荐系统解释的研究中可能获得的任何见解的普遍性。我们进一步发现数据报告中存在不一致，这影响了报告结果的可重复性。因此，我们建议采取行动，实现更具包容性和可重复性的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14193</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transversal PACS 浏览器 API：解决医学成像系统中的互操作性挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14229</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14229v1 公告类型：交叉 
摘要：成像技术的进步彻底改变了医学成像和医疗保健领域，导致 PACS 被广泛用于存储、检索和通信医学图像。尽管这些系统提高了运营效率，但在有效检索 DICOM 图像方面仍然存在重大挑战，而 DICOM 图像对于诊断和整体患者护理至关重要。此外，系统碎片化、互操作性障碍和复杂的用户界面等问题通常会阻碍医疗保健专业人员有效地访问医学图像。为了应对这些挑战，Transversal PACS Browser API 是一个强大且用户友好的解决方案，旨在增强查询和检索 DICOM 图像的过程。它通过各种过滤选项和自定义字段搜索提供高级过滤功能，使用户能够轻松浏览大型医学图像集合。此外，该应用程序提供了一个统一的界面，用于从多个 PACS 站查询和检索，解决了访问医学图像所带来的碎片化和复杂性挑战。其他主要功能包括直接在应用程序内预览图像的能力。所有这些都有助于提高 API 的横向性，不仅服务于医疗保健提供者，还服务于任何依赖高效访问这些资源的人。为了验证应用程序的性能和可用性，与该领域的利益相关者进行了全面的测试，结果显示总体满意度，突出了 API 的简洁设计、易用性和有效的搜索功能，以及在应用程序内预览图像的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14229</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>状态空间模型是强大的文本重排序工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.14354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.14354v1 公告类型：交叉 
摘要：Transformers 在 NLP 和 IR 中占据主导地位；但它们的推理效率低下以及在推断更长上下文方面的挑战引发了人们对替代模型架构的兴趣。其中，像 Mamba 这样的状态空间模型 (SSM) 提供了有希望的优势，特别是推理中的 $O(1)$ 时间复杂度。尽管 SSM 具有潜力，但它在文本重新排名方面的有效性——一项需要细粒度查询文档交互和长上下文理解的任务——仍未得到充分探索。
本研究将基于 SSM 的架构（特别是 Mamba-1 和 Mamba-2）与基于 Transformer 的模型在不同规模、架构和预训练目标上进行了基准测试，重点关注文本重新排名任务的性能和效率。我们发现 (1) Mamba 架构实现了具有竞争力的文本排名性能，可与类似大小的基于 Transformer 的模型相媲美；(2) 与具有 flash 注意力机制的 Transformer 相比，它们在训练和推理方面的效率较低； （3）Mamba-2 在性能和效率方面均优于 Mamba-1。这些结果强调了状态空间模型作为变压器替代方案的潜力，并突出了未来 IR 应用中需要改进的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.14354</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>