<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>采矿对心力衰竭患者健康的社会决定因素30天通过大语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12158</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12158V1公告类型：新 
摘要：心力衰竭（HF）会影响数百万美国人，并导致较高的再入院率，从而带来重大的医疗挑战。尽管社会经济地位和住房稳定在健康成果中起着关键作用，但在健康结果中起着关键作用，但它们在结构化的EHR中通常不足，并且隐藏在非结构化的临床注释中。这项研究利用先进的大语模型（LLMS）从临床文本中提取SDOHS，并使用逻辑回归来分析其与HF再入院的关联。通过识别与再入院风险相关的关键SDOHS（例如烟草使用，有限的运输），这项工作还提供了可行的见解，以减少再入院并改善患者护理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12158</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tastepepai，一种人工智能平台，用于品味肽从头设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12167</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.12167V1公告类型：新 
摘要：味道肽已成为有希望的自然调味剂，归因于其独特的有机特性，高安全性和潜在的健康益处。但是，从从动物，植物或微生物来源衍生出的味道肽的从头识别仍然是一个耗时且资源密集的过程，这极大地阻碍了其在食品行业中的广泛应用。在这里，我们提出了Tastepepai，这是一个综合的人工智能框架，用于定制的味道肽设计和安全评估。作为该框架的关键要素，实施了损失的自适应变异自动编码器（LA-VAE），以有效地优化训练过程中序列的潜在序列的潜在表示，并促进具有所需味道曲线的靶肽的产生。值得注意的是，我们的模型结合了一种新型的避免味道机制，可以选择性味道排除。随后，我们内部开发的毒性预测算法（SpeptoxPred）集成在框架中，以经过严格的安全性评估，对生成的肽进行了严格的安全评估。使用这个集成的平台，我们成功地确定了73种表现出甜，咸和鲜味的肽，从而显着扩大了当前味道肽的曲目。这项工作证明了Tastepepai在加速食品应用中发现味道肽的潜力，并提供了一种可以适应更广泛的肽工程挑战的多功能框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12167</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CFIRSTNET：神经网络的静态IR下降估计的全面功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12168</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12168V1公告类型：新 
摘要：由于对现代电子产品的可靠性和性能的关注，现在将IR降低估计视为一阶度量。由于传统解决方案涉及冗长的迭代和模拟流，因此如何实现快速而准确的估计已成为基本需求。在这项工作中，在现代AI加速技术的帮助下，我们提出了一个全面的解决方案，以将基于图像的基于图像和基于NetList的功能的优势在神经网络框架中相结合，并在现代设计中非常有效地获得高质量的IR Drop预测。开发了定制的卷积神经网络（CNN）来提取PDN功能并进行静态IR下降估计。经过开源数据集训练和评估，实验结果表明，我们在2023年ICCAD CAD CAD竞赛中获得了基准中的最佳质量，证明了这一重要设计主题的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12168</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泥泞的人：通过多路动态连接破坏变压器中的残留瓶颈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12170</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12170V1公告类型：新 
摘要：我们提出了多路动态密集（MUDD）连接，这是一种解决剩余连接并增强变压器中跨层信息流的局限性的简单而有效的方法。与静态和共享连接权重的现有密集连接方法不同，MUDD会根据每个序列位置处的隐藏状态以及变压器块的每个分离输入流（查询，密钥，值或残差）动态生成连接权重。可以将Mudd连接无缝集成到任何变压器架构中以创建泥浆构造器。广泛的实验表明，泥浆构成在语言建模中的各种模型架构和尺度上的表现明显优于变形金刚，从而实现了经过1.8 x-2.4x计算训练的变压器的性能。值得注意的是，Muddpythia-2.8b在预处理和下游任务中匹配Pythia-6.9b，甚至匹配五弹性设置的Pythia-12b，同时仅添加0.23％的参数和0.4％的计算。 jax和pytorch中的代码以及预训练的模型可在https://github.com/caiyun-ai/muddformer上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12170</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戈拉：梯度驱动的自适应低级自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12171</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12171V1公告类型：新 
摘要：低排名适应（LORA）是有效微调预审计的大语言模型（LLMS）的关键方法，其性能在很大程度上受两个关键因素的影响：等级和初始化策略。已经提出了许多洛拉变体来通过解决这些因素来提高其性能。但是，这些变体通常会损害洛拉的可用性或效率。在本文中，我们分析了现有方法的基本局限性，并引入了一种新颖的方法，Gora（梯度驱动的自适应低级自适应），该方法根据梯度信息自适应地分配了等级并初始化低级适配器的权重。广泛的实验结果表明，戈拉（Gora）显着提高了性能，同时保留了洛拉（Lora）的高可用性和效率。在用于胶水基准测试的T5模型上，Gora比Lora实现了5.88点的改进，并且略微超过了完整的微调。同样，在针对GSM8K任务的Llama3.1-8B基本模型中，Gora的表现优于5.13分提高的Lora，并在高级设置中超过了2.05点的全部微调。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12171</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类活动识别的纳米尔</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12173</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.12173V1公告类型：新 
摘要：人类活动识别（HAR）对于医疗保健，健身和物联网中的应用至关重要，但是由于高能量和记忆需求，在资源受限的设备上部署准确的模型仍然具有挑战性。本文展示了可不同的失重神经网络（DWN）应用于HAR，在每个样品中仅消耗56nJ和104nJ，而推理时间仅为5nns，每个样品的竞争精度为96.34％和96.67％。 DWN在FPGA上实施和评估，展示了它们对节能硬件部署的可行性。与最先进的深度学习方法相比，DWNS可实现高达926,000倍的节能和减少260倍的记忆。这些结果将DWN定位为HAR的纳米机器学习纳米尔模型，为边缘和可穿戴设备的能源效率和紧凑性树立了新的基准，为超高效率的边缘AI铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12173</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>短期载荷预测中时空图神经网络：在消耗数据中添加图形结构是否可以改善预测？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12175</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12175V1公告类型：新 
摘要：短期负载预测（STLF）在传统和现代电力系统中起着重要作用。大多数STLF模型主要从历史数据中利用时间依赖性来预测未来的消费。如今，随着智能电表的广泛部署，它们的数据可以包含时空依赖性。特别是，它们的消耗数据不仅与历史价值相关，而且与相邻智能电表的值相关。这种新的特征促使研究人员探索和尝试新模型，这些新模型可以有效地整合时空相互关系以提高预测性能。时空图神经网络（STGNN）可以通过建模智能仪之间的关系并将这些关系用作预测未来能源消耗的其他特征来利用这种相互关系。虽然在其他时空预测域（例如流量，环境或可再生能源生成）中进行了广泛的研究，但它们用于加载预测的应用仍然相对未探索，尤其是在固有可用的图形结构的情况下。本文概述了当前的文献，重点是STLF中的STGNN。此外，从技术角度来看，它还基准在住宅和骨料级别选择STGNN的STGNN模型。结果表明，合并图形功能可以提高住宅水平的预测准确性。但是，这种效果在总级别不会反映]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12175</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦基金会模型中的十个具有挑战性的问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12176</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12176V1公告类型：新 
摘要：联合基础模型（FEDFM）代表了一个分布式学习范式，该范式融合了基础模型的一般能力以及联合学习的隐私能力。这种组合使远程客户端的大型基础模型和小型本地域模型可以在教师学习设置中相互学习。本文提供了有关FedFMS固有的十个具有挑战性的问题的全面摘要，包括基础理论，私人数据的利用，持续学习，学习，非IID和图形数据，双向知识转移，激励机制设计，游戏机制设计，游戏机制设计，模型水印和效率。十个具有挑战性的问题在五个关键方面表现出来：``基础理论&#39;&#39;，旨在建立FedFMS的连贯和统一的理论框架。 ``异质性，&#39;&#39;检查客户跨客户的数据，模型和计算资源的变化；``安全与隐私，重点介绍了防御恶意攻击和模型盗窃的防御措施；和``效率&#39;&#39;强调需要改善培训，沟通和参数效率的需求。对于每个问题，我们对目标函数提供明确的数学定义，分析现有方法，并讨论关键挑战和潜在的解决方案。这在-Depth探索旨在推进FedFM的理论基础，指导实践实施，并激发未来的研究以克服这些障碍，从而实现强大，高效和效率在各种现实世界应用中提供隐私的FedFM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12176</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeuroDiffeq的最新进展 - 一个用于物理信息的开源库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12177</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12177V1公告类型：新 
摘要：求解微分方程是许多领域的关键挑战。尽管许多软件包使用经典的数值方法有效地求解了这些方程，但为有兴趣使用神经网络解决此类系统的研究人员开发图书馆的努力减少了。 NeuroDiffeq以Pytorch为后端，是一个软件库，可利用神经网络求解微分方程。在本文中，我们重点介绍了自首次亮相以来Neurodiffeq库的最新功能。我们表明，NeuroDiffeq可以在任意维度上解决复杂的边界价值问题，解决无穷大的边界条件，并保持运行时动态注入的灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12177</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直接偏好优化增强的多引导扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12178</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12178V1公告类型：新 
摘要：基于扩散的模型在使用现实世界驱动数据以生成现实和多样化的交通情况方面而被认可。这些模型采用有指导的抽样来纳入特定的流量偏好并增强场景现实主义。但是，指导抽样过程符合交通规则和偏好可能会导致现实世界中的流量差异，并可能导致不现实的行为。为了应对这一挑战，我们介绍了一个多引导的扩散模型，该模型即使采用各种指南组合，也利用一种新颖的培训策略密切遵守交通先验。该模型采用多任务学习框架，使一个单个扩散模型可以处理各种指南输入。为了提高引导采样精度，使用直接优先优化（DPO）算法对我们的模型进行微调。该算法根据指南分数优化了偏好，有效地导航了与引导采样微调过程中昂贵且通常不可差的梯度计算相关的复杂性和挑战。使用Nuscenes数据集进行评估，我们的模型为在交通场景生成中平衡现实主义，多样性和可控性提供了强大的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12178</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过稀疏自动编码多概念转移来识别转向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12179</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12179V1公告类型：新 
摘要：转向方法操纵大语言模型（LLM）的表示，以诱导所需属性的响应，例如真实性，为LLM对齐提供了有希望的方法，而无需进行微调。传统上，转向依赖于监督，例如在单个目标概念中有所不同的对比对的提示，这是获得高昂的构成概念的代价和限制了转向研究的速度。一个有吸引力的替代方法是使用无监督的方法，例如稀疏自动编码器（SAE）将LLM嵌入映射到捕获人解剖概念的稀疏表示形式。但是，没有进一步的假设，SAE可能无法识别：他们可以学习纠缠多个概念的潜在维度，从而导致无关属性的无意转向。我们介绍了稀疏的移动自动编码器（SSAE），而相反，将嵌入之间的差异映射到稀疏表示形式。至关重要的是，我们表明可以从\ textit {多个未知概念}中变化的配对观测值中识别SSAE，从而导致无需监督的单个概念的准确转向。我们从经验上证明了使用Llama-3.1嵌入在半合成和现实世界语言数据集中进行准确的转向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12179</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>E2CB2Former：CB2受体配体活性预测的效率和可解释的变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12186</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12186V1公告类型：新 
摘要：CB2受体配体活性的准确预测对于推进针对该受体的药物发现至关重要，这与炎症，疼痛管理和神经退行性疾病有关。尽管传统的机器学习和深度学习技术已经显示出希望，但其有限的解释性仍然是理性药物设计的重要障碍。在这项工作中，我们介绍了CB2Former，该框架将图形卷积网络与变压器体系结构相结合，以预测CB2受体配体活动。通过利用Transformer的自我关注机制以及GCN的结构学习能力，CB2Former不仅增强了预测性能，而且还提供了对受体活性基于的分子特征的见解。我们基准针对各种基线模型进行基准测试，包括随机森林，支持向量机，K最近的邻居，梯度提升，极端梯度增强，多层式求助者，卷积神经网络和经常性神经网络，并以0.685，A平方为0.685，A平方，A平方RMSE为0.675，AUC为0.940。此外，注意力重量分析揭示了影响CB2受体活性的关键分子子结构，从而强调了该模型作为药物发现的可解释的AI工具的潜力。这种指出关键分子基序的能力可以简化虚拟筛选，指导铅优化和加快治疗性开发。总体而言，我们的结果展示了CB2Former在提供准确的预测和可操作的分子见解方面举例说明的高级AI方法的变革潜力，从而促进了跨学科的协作和药物发现中的创新。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12186</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过能量引导的采样来提高基于扩散的神经组合求解器中的概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12188</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12188V1公告类型：新 
摘要：基于扩散的神经组合优化（NCO）通过学习解决溶液生成的离散扩散模型，消除了手工制作的域知识，证明了在解决NP-Complete（NPC）问题方面的有效性。尽管他们成功了，但现有的NCO方法在跨尺度和跨问题概括方面都面临着重大挑战，与传统求解器相比，高训练成本。尽管最近的研究引入了无培训的指导方法，以利用预定的有条件产生的预定指导功能，但在组合优化中尚未广泛探索此类方法。为了弥合这一差距，我们在推理期间提出了一个一般的能量引导的采样框架，可以增强基于扩散的NCO求解器的跨尺度和跨问题概括能力，而无需进行额外的培训。我们提供理论分析，有助于理解跨问题的传递能力。我们的实验结果表明，专门针对旅行推销员问题（TSP）培训的扩散求解器可以在TSP变体上实现竞争性的零发溶液生成，例如奖品收集TSP（PCTSP）（PCTSP）和定向服务问题（OP），Energy，Energy，Energy Erigineering问题（OP） - 在不同的问题量表上进行采样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12188</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AnyTouch：在多个Visuo tactile传感器上学习统一的静态动态表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12191</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.12191V1公告类型：新 
摘要：Visuo-Tactile传感器旨在模仿人类的触觉感知，使机器人能够精确理解和操纵物体。随着时间的流逝，许多精心设计的Visuo-Tactile传感器已集成到机器人系统中，有助于完成各种任务。但是，这些低标准的视觉触诊传感器的独特数据特性阻碍了强大的触觉感知系统的建立。我们认为解决此问题的关键在于学习统一的多传感器表示，从而整合了传感器并促进它们之间的触觉知识转移。为了实现这种性质的统一表示，我们介绍了Tacquad，这是来自四个不同的Visuo-Tactile传感器的一个对齐多模式的多模式多传感器触觉数据集，从而使各种传感器的显式集成。认识到人类通过获取诸如纹理和压力变化之类的多种触觉信息来感知物理环境，我们进一步建议从静态和动态的角度学习统一的多传感器表示。通过集成触觉图像和视频，我们提出了AnyTouch，这是一种统一的静态动态多传感器表示学习框架，并具有多层结构，旨在增强全面的感知能力和实现有效的跨传感器传输。这种多层次体系结构通过掩盖建模从触觉数据中捕获了像素级的细节，并通过学习语义级传感器 - 敏捷功能来增强感知和可传递性，通过多模式对齐和跨传感器匹配。我们对多传感器可传递性进行了全面的分析，并在各种数据集和现实世界浇筑任务中验证我们的方法。实验结果表明，我们的方法优于现有方法，在各种传感器上具有出色的静态和动态感知能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12191</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>gellesenizeFormer：跨测试时间分布变化的层自适应模型生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.12195</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2502.12195V1公告类型：新 
摘要：我们考虑了测试时间域概括的问题，其中模型是在几个源域上训练的，并在训练过程中从未见过的目标域进行了调整。不同于对模型进行微调或在线调整分类器参数的常见方法，我们建议在推理过程中通过轻巧的元学习变压器在推理过程中即时生成多层参数，我们将其称为\ textit {enlyizeFormer}。层的参数是每个目标批次生成的，而无需微调或在线调整。通过这样做，我们的方法在具有多个目标分布的动态场景中更有效，并且还避免忘记有价值的源分布特征。此外，通过考虑层的梯度，提出的方法适应了各种分布变化。为了降低计算和时间成本，我们修复了卷积参数，而仅生成批处理层和线性分类器的参数。在六个广泛使用的域概括数据集上进行的实验证明了提出的方法的好处和能力，以有效处理各种分布变化，在动态场景中概括并避免忘记。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.12195</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>