<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CaseLink：用于法律案例检索的归纳图学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17780</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17780v1 公告类型：新
摘要： 在判例法中，先例是用来支持法官对某一案件作出的判决和律师意见的相关案例。这种相关性被称为个案参考关系。为了从庞大的案例库中高效地查找相关案例，检索工具被法律从业者广泛使用。现有的法律案例检索模型主要通过比较个案的文本表示来工作。尽管它们获得了不错的检索精度，但案例之间内在的案例连接关系尚未得到很好的利用来进行案例编码，因此限制了检索性能的进一步提高。案件池中存在三种案件关联关系：案件引用关系、案件语义关系、案件法律指控关系。由于法律案例检索任务中的归纳方式，使用案例参考作为输入不适用于测试。因此，本文提出了一种基于归纳图学习的 CaseLink 模型，利用案件内在的连通性进行法律案件检索，并采用新颖的全局案件图来表示案件语义关系和案件法律指控关系。提出了一种新颖的对案例节点度进行正则化的对比目标，以利用案例参考关系携带的信息来优化模型。我们在两个基准数据集上进行了广泛的实验，证明了 CaseLink 的最先进的性能。代码已发布于https://github.com/yanran-tang/CaseLink。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17780</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多合一：用于冷启动评级预测的异构交互建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17740v1 公告类型：新
摘要：冷启动评级预测是推荐系统中的一个基本问题，已被广泛研究。人们提出了许多利用现有数据之间的显式关系的方法，例如协同过滤、社交推荐和异构信息网络，来缓解冷启动用户和项目的数据不足问题。然而，基于不同角色之间的数据构建的显式关系可能是不可靠且不相关的，这限制了特定推荐任务的性能上限。受此启发，在本文中，我们提出了一种称为异构交互评级网络（HIRE）的灵活框架。 HIRE不仅仅依赖于预先定义的交互模式或手动构建的异构信息网络。相反，我们设计了一个异构交互模块（HIM）来联合建模异构交互，并通过观察到的数据直接推断重要的交互。在实验中，我们在三个现实数据集的三种冷启动设置下评估我们的模型。实验结果表明，HIRE 大幅优于其他基线。此外，我们将 HIRE 的推断相互作用可视化，以确认我们模型的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17740</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TWOLAR：用于通道重排序的两步法学硕士增强蒸馏方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17759v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了 TWOLAR：一种基于大型语言模型（LLM）知识蒸馏的段落重新排序的两阶段管道。 TWOLAR 引入了一种新的评分策略和蒸馏过程，其中包括创建新颖且多样化的训练数据集。该数据集由 20K 个查询组成，每个查询与通过四种不同检索方法检索的一组文档相关联，以确保多样性，然后通过利用 LLM 的零样本重新排名功能进行重新排名。我们的消融研究证明了我们引入的每个新组件的贡献。我们的实验结果表明，TWOLAR 显着增强了底层模型的文档重新排序能力，匹配甚至在某些情况下超越了最先进的模型，在 TREC-DL 测试集和零-DL 测试集上参数增加了三个数量级。射击评估基准BEIR。为了促进未来的工作，我们发布了我们的数据集、微调模型和代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17759</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于基于强化学习的推荐系统的具有自适应屏蔽的保持性决策转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17634</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17634v1 公告类型：新
摘要：基于强化学习的推荐系统（RLRS）在从电子商务平台到流媒体服务的一系列应用中显示出了前景。然而，他们正在应对挑战，特别是在设计奖励函数和利用强化学习框架内的大型现有数据集方面。离线 RLRS 的最新进展为如何应对这两个挑战提供了解决方案。然而，现有的方法主要依赖于变压器架构，随着序列长度的增加，可能会带来与计算资源和训练成本相关的挑战。此外，流行的方法采用固定长度的输入轨迹，限制了它们捕获不断变化的用户偏好的能力。在本研究中，我们引入了一种新的离线 RLRS 方法来处理上述问题。我们利用自适应屏蔽配置，将顺序决策建模为推理任务，重新解释 RLRS 挑战。这种自适应方法有选择地屏蔽输入令牌，将推荐任务转换为基于不同令牌子集的推理挑战，从而增强代理跨不同轨迹长度进行推理的能力。此外，我们采用了多尺度分段保留机制，有助于长序列的有效建模，显着提高计算效率。我们在在线模拟器和离线数据集上进行的实验分析清楚地证明了我们提出的方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17634</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型增强协同过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17688v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的最新进展引起了研究人员的极大兴趣，他们希望利用这些模型来增强推荐系统（RS）。现有的工作主要利用 LLM 生成知识丰富的文本，或利用 LLM 衍生的嵌入作为特征来改进 RS。尽管LLM中嵌入的广泛的世界知识通常有利于RS，但该应用程序只能将有限数量的用户和项目作为输入，而不能充分利用协同过滤信息。考虑到其在 RS 中的关键作用，利用法学硕士增强 RS 的一个关键挑战在于通过法学硕士提供更好的协同过滤信息。在本文中，从法学硕士的情境学习和思维链推理中汲取灵感，我们提出了大型语言模型增强型协同过滤（LLM-CF）框架，该框架将法学硕士的世界知识和推理能力提炼为协同过滤。我们还探索了一种简洁高效的指令调整方法，该方法提高了 LLM 的推荐能力，同时保留了其一般功能（例如，在 LLM 基准上不降低）。对三个真实世界数据集的综合实验表明，LLM-CF 显着增强了多个骨干推荐模型，并始终优于竞争基线，展示了其将 LLM 的世界知识和推理能力提炼为协作过滤的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17688</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EulerFormer：具有复杂向量注意力的顺序用户行为建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17729v1 公告类型：新
摘要：为了捕获用户偏好，变压器模型已被广泛应用于对顺序用户行为数据进行建模。 Transformer 架构的核心在于自注意力机制，它计算序列中的成对注意力分数。由于排列等变的性质，位置编码用于增强标记表示之间的注意力。在这种情况下，成对注意力分数可以通过语义差异和位置差异得出。然而，先前的研究经常以不同的方式对两种差异测量进行建模，这可能限制了序列建模的表达能力。为了解决这个问题，本文提出了一种具有复杂向量注意力的新型变压器变体，名为 EulerFormer，它提供了一个统一的理论框架来制定语义差异和位置差异。 EulerFormer 涉及两项关键的技术改进。首先，它采用了一种新的转换函数，可以使用欧拉公式将序列标记有效地转换为极坐标形式的复向量，从而能够以复杂旋转形式对语义和位置信息进行统一建模。其次，它开发了一种差分旋转机制，其中语义旋转角度可以通过自适应函数控制，从而能够根据语义上下文自适应地集成语义和位置信息。此外，提出了相位对比学习任务来改善EulerFormer中上下文表示的各向异性。我们的理论框架具有高度的完整性和通用性。它对语义变化更加鲁棒，原则上具有更优越的理论特性。在四个公共数据集上进行的广泛实验证明了我们方法的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17729</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用棘手的密度估计通过正未标记学习进行文档集扩展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17473v1 公告类型：新
摘要：文档集扩展（DSE）任务涉及基于有限的示例文档集从大型集合中识别相关文档。先前的研究强调积极和无标签（PU）学习是完成这项任务的一种有前途的方法。然而，大多数 PU 方法依赖于先了解集合中正样本的类的不切实际的假设。为了解决这一限制，本文引入了一种新颖的 PU 学习框架，该框架利用棘手的密度估计模型。在转导环境中对 PubMed 和 Covid 数据集进行的实验展示了所提出的 DSE 方法的有效性。代码可从 https://github.com/Beautifuldog01/Document-set-expansion-puDE 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17473</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>END4Rec：多行为顺序推荐的高效噪声解耦</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17603v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统中，用户经常进行多种类型的行为，例如点击、添加到购物车和购买。然而，随着行为数据的多样化，用户行为序列在短期内会变得很长，这给序列推荐模型的效率带来了挑战。同时，一些行为数据也会给用户兴趣的建模带来不可避免的噪音。为了解决上述问题，首先，我们开发了高效行为序列挖掘器（EBM），它可以有效捕获用户行为中的复杂模式，同时保持较低的时间复杂度和参数数量。其次，我们针对不同的噪声类型设计了硬去噪模块和软去噪模块，并充分探索行为与噪声之间的关系。最后，我们引入对比损失函数和引导训练策略，将数据中的有效信息与噪声信号进行比较，并将两个去噪过程无缝集成，以实现噪声信号的高度解耦。对现实世界数据集的充分实验证明了我们的方法在处理多行为顺序推荐方面的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17603</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MA4DIV：多智能体强化学习，实现搜索结果多样化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17421</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17421v1 公告类型：新
摘要：搜索结果多样化（SRD）的目标是确保所选文档涵盖尽可能多的不同子主题。现有的方法主要利用“贪婪选择”的范例，即一次选择具有最高多样性得分的一个文档。这些方法往往效率低下，并且很容易陷入次优状态。此外，其他一些方法旨在近似优化多样性度量，例如$\alpha$-NDCG，但结果仍然不理想。为了解决这些挑战，我们引入了针对搜索结果 DIVersity 的多代理强化学习（MARL），称为 MA4DIV。在这种方法中，每个文档都是一个代理，搜索结果多样化被建模为多个代理之间的协作任务。这种方法允许直接优化多样性指标，例如$\alpha$-NDCG，同时实现高训练效率。我们在公共 TREC 数据集上进行了初步实验，以证明 MA4DIV 的有效性和潜力。考虑到公共 TREC 数据集中的查询数量有限，我们从行业来源构建了一个大规模数据集，并表明 MA4DIV 比工业规模数据集的现有基线在有效性和效率方面取得了实质性改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17421</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屏蔽多域网络：单一模型多类型、多场景转化率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17425v1 公告类型：新
摘要： 在现实世界的广告系统中，转化本质上有不同的类型，广告可以在不同的显示场景中展示，这两者都极大地影响了实际转化率（CVR）。这就导致了多类型、多场景的CVR预测问题。此问题所需的模型应满足以下要求： 1）准确性：模型应针对任何显示场景中的任何转换类型实现细粒度的准确性。 2）可扩展性：模型参数大小应该是可以承受的。 3）便利性：模型不需要在数据分区、子集处理和单独存储方面花费大量精力。现有方法无法同时满足这些要求。例如，为每个（转换类型、显示场景）对构建单独的模型既不具有可扩展性也不方便。构建一个对所有数据进行训练的统一模型，其中转换类型和显示场景作为两个特征是不够准确的。在本文中，我们提出了掩蔽多域网络（MMN）来解决这个问题。为了达到准确性要求，我们对特定领域的参数进行建模，并提出动态加权损失来解决每个小批量内的损失规模不平衡问题。为了实现可扩展性要求，我们提出了一种参数共享和组合策略，将模型参数从乘积空间减少到和空间。为了实现便利性要求，我们提出了一种自动屏蔽策略，可以将所有域的混合数据作为输入。避免了数据分区、单独处理、单独存储带来的开销。离线和在线实验结果都验证了MMN对于多类型、多场景CVR预测的优越性。 MMN现已成为UC今日头条实时CVR预测的服务模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17425</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>触及核心：探索推荐混合目标之间的任务依赖性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17442</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17442v1 公告类型：新
摘要：随着商业平台上的用户行为变得复杂，在线推荐更加关注如何触及与平台利益高度相关的核心转化。这些核心转化通常是连续目标，例如\textit{观看时间}、\textit{收入}等，其预测可以通过之前的离散转化操作来增强。因此，可以采用多任务学习（MTL）作为学习这些混合目标的范式。然而，现有的工作主要强调研究离散转换动作之间的顺序依赖关系，而忽略了离散转换与最终连续转换之间依赖关系的复杂性。此外，同时优化具有较强任务依赖性的混合任务将遇到不稳定的问题，其中核心回归任务可能对其他任务产生更大的影响。在本文中，我们首次研究了混合目标的 MTL 问题，并提出了名为混合目标学习网络（HTLNet）的模型来探索任务依赖性并增强优化。具体来说，我们为每个任务引入标签嵌入，以显式地在这些任务之间传递标签信息，这可以有效地探索逻辑任务依赖性。我们还进一步设计了最终回归任务和其他分类任务之间的梯度调整机制以增强优化。在两个离线公共数据集和一个真实世界工业数据集上进行了大量实验，以验证 HTLNet 的有效性。此外，对金融推荐系统的在线 A/B 测试也表明我们的模型具有出色的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17442</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练与 ID 无关的多模态序列推荐器的实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17372v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐（SR）旨在根据历史交互来预测未来的用户-项目交互。虽然许多 SR 方法专注于用户 ID 和项目 ID，但人类通过文本和图像等多模态信号对世界的感知激发了研究人员深入研究在不使用 ID 的情况下从多模态信息构建 SR。然而，多模态学习的复杂性体现在不同的特征提取器、融合方法和预训练模型上。因此，设计一个简单且通用的 \textbf{M}ulti-\textbf{M}odal \textbf{S}equential \textbf{R} 推荐（\textbf{MMSR}）框架仍然是一个艰巨的挑战。我们系统地总结了现有的多模态相关的SR方法，并将其精华提炼为四个核心组件：视觉编码器、文本编码器、多模态融合模块和顺序架构。沿着这些维度，我们剖析模型设计，并回答以下子问题：首先，我们探索如何从头开始构建 MMSR，确保其性能与现有 SR 方法相当或超过现有 SR 方法，而无需复杂的技术。其次，我们研究 MMSR 是否可以从现有的多模态预训练范例中受益。第三，我们评估 MMSR 应对冷启动和域转移等常见挑战的能力。我们在四个现实世界推荐场景中的实验结果证明了与 ID 无关的多模式顺序推荐的巨大潜力。我们的框架可以在：https://github.com/MMSR23/MMSR 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17372</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过领域偏好建模进行多领域推荐吸引用户</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17374</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17374v1 公告类型：新
摘要：近年来，网络平台已经同时运营各种服务领域。针对运营多个服务域的平台，我们引入了一项新任务，即吸引用户的多域推荐（MDRAU），该任务通过使用来自每个用户尚未交互的多个“不可见”域的知识来推荐项目用户的“看到”域。在本文中，我们指出了 MDRAU 任务的两个挑战。首先，从可见域到不可见域的映射有多种可能的组合，因为用户通常与服务域的不同子集进行交互。其次，用户可能对每个目标未见域有不同的偏好，这要求推荐反映用户对域和项目的偏好。为了应对这些挑战，我们提出了 DRIP 框架，该框架在两个级别（即领域和项目）对用户的偏好进行建模，并通过屏蔽领域建模以统一的方式学习各种可见与不可见的领域映射。我们广泛的实验证明了 DRIP 在 MDRAU 任务中的有效性及其捕获用户域级偏好的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17374</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AFDGCF：自适应特征去相关图协同过滤推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17416</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17416v1 公告类型：新
摘要：基于图神经网络（GNN）的协作过滤方法在推荐系统（RS）中取得了巨大的成功，利用它们通过消息传递机制捕获复杂的用户-项目关系中的协作信号的能力。然而，这些基于 GNN 的 RS 无意中在用户和项目嵌入之间引入了过多的线性相关性，与提供个性化推荐的目标相矛盾。虽然现有的研究主要将此缺陷归因于过度平滑问题，但本文强调了过度相关问题在降低 GNN 表示的有效性和后续推荐性能方面所起的关键作用，但经常被忽视。到目前为止，RS 中的过度相关问题仍未得到探索。同时，如何在保留协同过滤信号的同时减轻过度相关的影响是一个重大挑战。为此，本文旨在通过对图协同过滤模型中的过相关问题进行全面研究来解决上述差距。首先，我们提供经验证据来证明这些模型中普遍存在过度相关性。随后，我们深入进行理论分析，建立过度相关和过度平滑问题之间的关键联系。利用这些见解，我们引入了自适应特征去相关图协同过滤（AFDGCF）框架，该框架动态地将相关惩罚应用于表示矩阵的特征维度，有效缓解过度相关和过度平滑问题。通过在四个公开数据集上使用四个代表性图协同过滤模型进行的广泛实验证实了所提出框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17416</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在有争议主题的全会话搜索中，认知偏见的用户与算法偏见的结果进行交互</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.17286</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.17286v1 公告类型：新
摘要：在与信息检索（IR）系统交互时，受确认偏差影响的用户倾向于选择能够证实他们对社会重大争议问题的现有信念的搜索结果。为了了解在线搜索用户的判断和态度变化，我们的研究考察了有认知偏见的用户如何与有算法偏见的搜索引擎结果页面（SERP）进行交互。我们针对各种偏见条件下的辩论主题设计了三查询搜索会话。我们招募了 1,321 名众包参与者，并探讨了他们的态度变化、搜索互动以及确认偏差的影响。出现了三个关键发现：1）大多数态度变化发生在搜索会话的初始查询中； 2) SERP 上的确认偏差和结果呈现会影响当前查询中的搜索行为以及后续查询中对点击结果的感知熟悉度。偏见立场也会影响对冲突意见持较低开放态度的用户的态度变化； 3）首次查询中的交互以及整个会话中的停留时间与用户不同形式的态度变化相关联。我们的研究超越了传统的基于模拟的评估设置和模拟理性用户，揭示了有争议的信息检索任务中人类偏见和算法偏见的混合影响，并且可以为偏见感知用户模型的设计、以人为中心的偏见缓解提供信息技术和对社会负责的智能红外系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.17286</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>