<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>主动学习中泛化误差的界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09078</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09078v1 公告类型：新
摘要：我们通过推导泛化误差的一系列上限，为主动学习建立了经验风险最小化原则。与经验观察一致，这些界限表明，通过结合信息性和代表性查询策略可以获得更优的查询算法，其中后者使用积分概率指标进行评估。为了方便在应用中使用这些界限，我们系统地将各种主动学习场景（以其损失函数和假设类为特征）与其相应的上限联系起来。我们的结果表明，用于约束各种假设类复杂性的正则化技术是确保界限有效性的充分条件。本研究能够对主动学习中的查询算法进行原则性构建和经验质量评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09078</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据融合中的拓扑张量特征值定理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09392</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09392v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种在多模态数据融合背景下的张量特征值分析新框架，利用拓扑不变量（如贝蒂数）。虽然传统的张量特征值方法依赖于矩阵理论的代数扩展，但这项工作提供了拓扑视角，丰富了对张量结构的理解。通过建立将特征值与​​拓扑特征联系起来的新定理，所提出的框架提供了对数据潜在结构的更深入洞察，增强了可解释性和鲁棒性。数据融合的应用说明了该方法的理论和实践意义，展示了其在机器学习和数据科学领域产生广泛影响的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09392</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超图小波的超边表示：在空间转录组学中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09469v1 公告类型：新
摘要：在许多数据驱动的应用中，多个对象之间的高阶关系对于捕获复杂的交互至关重要。超图通过允许边连接任意数量的节点来概括图形，为建模此类高阶关系提供了灵活而强大的框架。在这项工作中，我们引入了超图扩散小波并描述了它们的有利光谱和空间特性。我们通过应用该方法来表示阿尔茨海默病的疾病相关细胞生态位，证明了它们在空间分辨转录组学中生物医学发现的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09469</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成扩散模型中的条件抽样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09650v1 公告类型：新
摘要：生成扩散是一类强大的蒙特卡罗采样器，它利用桥接马尔可夫过程来近似复杂的高维分布，例如图像处理和语言模型中的分布。尽管它们在这些领域取得了成功，但仍存在一个重要的挑战：将这些技术扩展到从条件分布中采样，例如贝叶斯逆问题中所需要的。在本文中，我们全面回顾了生成扩散模型中条件采样的现有计算方法。具体来说，我们重点介绍了利用联合分布或依赖具有明确可能性的（预训练）边际分布来构建条件生成采样器的关键方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09650</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用热启动 EM 学习大型 softmax 混合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09903</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09903v1 公告类型：新
摘要：混合多项式逻辑是几十年前引入的离散混合，用于模拟在异质群体中从 $p$ 个可能候选者中选择一个属性的概率。该模型最近在 AI 文献中引起了关注，名为 softmax 混合，它通常用于神经网络的最后一层，将 $\mathbb{R}^L$ 中的大量 $p$ 个向量映射到概率向量。尽管它具有广泛的适用性和经验上的成功，但通过运行时间在 $L$ 中多项式缩放的算法获得的混合参数的统计最优估计量尚不清楚。本文为当代应用提供了该问题的解决方案，例如大型语言模型，其中混合具有大量 $p$ 个支持点，并且从混合中观察到的样本的大小 $N$ 也很大。我们提出的估计量结合了两种经典估计量，分别通过矩量法 (MoM) 和期望最小化 (EM) 算法获得。虽然从理论角度已经研究了两种高斯混合的估计量类型，但对于这两种程序的 softmax 混合，都没有类似的结果。我们开发了一种基于潜矩估计的新型 MoM 参数估计量，该估计量适合我们的模型，并为 softmax 混合中的基于 MoM 的程序提供了第一个理论分析。尽管一致，但 softmax 混合的 MoM 可能表现出较差的数值性能，正如在其他混合模型中观察到的那样。尽管如此，由于 MoM 可证明位于目标的邻域中，因此它可以用作任何迭代算法的热启动。我们详细研究了 EM 算法，并为 softmax 混合提供了其第一个理论分析。我们对参数估计的最终建议是带有 MoM 热启动的 EM 算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09903</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习能力：衡量模型有效维数的标准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.17332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.17332v1 公告类型：交叉 
摘要：我们利用热力学和推理之间的正式对应关系，其中样本数量可以被认为是温度的倒数，来定义“学习能力”，这是模型有效维数的度量。我们表明，对于在典型数据集上训练的许多深度网络，学习能力只是参数数量的一小部分，取决于用于训练的样本数量，并且在数值上与从 PAC-Bayesian 框架获得的容量概念一致。作为学习能力函数的测试误差不表现出双重下降。我们表明，模型的学习能力在非常小和非常大的样本量下达到饱和；这提供了指导方针，即是否应该获取更多数据或是否应该寻找新的架构来提高性能。我们展示了如何使用学习能力来理解有效维数，即使对于非参数模型（例如随机森林和 $k$-最近邻分类器）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.17332</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CHARM：使用自回归多阶段网络创建光环</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09124</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09124v1 公告类型：交叉 
摘要：为了最大限度地从宇宙学数据集中提取信息量，需要进行能够准确表示这些观测结果的模拟。然而，通过估计粒子-粒子相互作用（N 体模拟）来演化重力下的粒子的传统模拟在计算上是昂贵的，并且无法扩展到即将到来的数据集所需的大容量和分辨率。此外，对星系分布进行建模通常涉及识别维里化的暗物质晕，这对于大型 N 体模拟也是一个耗时耗内存的过程，进一步加剧了计算成本。在这项研究中，我们介绍了一种通过直接从暗物质密度场的大规模分布中匹配晕的空间、质量和速度统计数据来创建模拟晕目录的新方法 CHARM。我们开发了基于多阶段神经样条流的网络，以直接使用计算成本更低的低分辨率粒子网格模拟来学习红移 z=0.5 处的这种映射，而不是依赖高分辨率 N 体模拟。我们表明，模拟晕目录和绘制星系目录具有与从真实空间和红移空间中的 $N$ 体模拟获得的相同的统计特性。最后，我们使用这些模拟目录进行宇宙学推断，使用红移空间星系功率谱、双谱和基于小波的统计数据，使用基于模拟的推断，使用加速正向模型模拟进行第一次推断，并找到具有良好校准后验的无偏宇宙学约束。该代码是作为 Simons 学习宇宙合作项目的一部分开发的，可在 \url{https://github.com/shivampcosmo/CHARM} 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09124</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有顺序包含特征的批量在线上下文稀疏老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09199</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09199v1 公告类型：交叉 
摘要：多臂老虎机 (MAB) 越来越多地用于在线平台和电子商务，以优化决策，实现个性化用户体验。在这项工作中，我们专注于稀疏性和批量数据条件下具有线性奖励的上下文老虎机问题。我们通过使用一种新算法在线批量顺序包含 (OBSI) 从决策过程中排除不相关的特征来解决公平性挑战，该算法随着对奖励影响的信心增加而顺序包含特征。我们在合成数据上的实验表明，与其他算法相比，OBSI 在遗憾、所用特征的相关性和计算方面具有更优的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09199</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动学习指导问题难度估计的标记工作</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09258</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09258v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，使用自然语言处理技术进行问题难度估计 (QDE) 的研究激增。基于 Transformer 的神经网络主要通过监督方法实现了最先进的性能，但在无监督学习方面也有孤立的研究。虽然监督方法专注于预测性能，但它们需要大量的标记数据。另一方面，无监督方法不需要标记数据，而是依赖于不同的评估指标，这在实践中也需要大量的计算。这项工作通过探索 QDE 的主动学习来弥补研究差距，QDE 是一种监督的人机协同方法，力求在匹配最先进模型的性能的同时最大限度地减少标记工作量。主动学习过程在标记子集上迭代训练，仅从人类专家那里获取最具信息量的未标记数据点的标签。此外，我们提出了一种新颖的采集函数 PowerVariance，用于将最具信息量的样本添加到标记集，这是分类中流行的 PowerBALD 函数的回归扩展。我们使用 DistilBERT 进行 QDE，并通过应用 Monte Carlo dropout 来捕获未标记样本中的认知不确定性，从而识别信息量大的样本。实验表明，在仅标记 10% 的训练数据后，使用 PowerVariance 采集的主动学习即可实现接近完全监督模型的性能。所提出的方法促进了对教育资源的负责任使用，使课程讲师更容易获得 QDE 工具，并且有望用于其他应用，例如个性化支持系统和问答工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09258</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双曲空间中的一致谱聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09304</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09304v1 公告类型：交叉
摘要：聚类作为一种无监督技术，在各种数据分析应用中起着关键作用。在聚类算法中，欧几里得空间上的谱聚类得到了广泛的研究。然而，随着数据复杂性的快速发展，欧几里得空间被证明在表示和学习算法方面效率低下。尽管双曲空间上的深度神经网络最近引起了人们的关注，但非欧几里得空间上的聚类算法或非深度机器学习模型仍未得到充分探索。在本文中，我们提出了一种双曲空间上的谱聚类算法来解决这一差距。双曲空间在表示复杂的数据结构（如层次结构和树状结构）方面具有优势，而这些结构无法有效地嵌入欧几里得空间。我们提出的算法用合适的双曲相似矩阵代替欧几里得相似矩阵，与欧几里得空间中的聚类相比，效率有所提高。我们的贡献包括开发双曲空间上的谱聚类算法并证明其弱一致性。我们表明我们的算法收敛速度至少与欧几里得空间上的谱聚类一样快。为了说明我们的方法的有效性，我们在威斯康星州乳腺癌数据集上展示了实验结果，突出了双曲谱聚类相对于欧几里得谱聚类的优越性能。这项工作为在聚类算法中使用非欧几里得空间开辟了道路，为处理复杂数据结构和提高聚类效率提供了新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09304</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非配对数据转换的薛定谔桥流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09347</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09347v1 公告类型：交叉 
摘要：质量传输问题出现在机器学习的许多领域，人们希望计算将一个分布传输到另一个分布的映射。生成对抗网络 (GAN) 和去噪扩散模型 (DDM) 等生成建模技术已成功应用于解决此类传输问题，分别产生了 CycleGAN 和桥接匹配。然而，这些方法并不能近似最佳传输 (OT) 图，而已知最佳传输 (OT) 图具有理想的特性。现有的近似 OT 图以解决高维数据丰富问题的技术，例如基于 DDM 的整流流和薛定谔桥程序，需要在每次迭代时完全训练 DDM 类型的模型，或者使用可能引入严重错误的小批量技术。我们提出了一种计算薛定谔桥的新算法，这是 OT 的动态熵正则化版本，从而无需训练多个类似 DDM 的模型。该算法对应于路径测量流的离散化，我们称之为薛定谔桥流，其唯一静止点是薛定谔桥。我们在各种非配对数据转换任务上展示了该算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09347</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Beta-Sigma VAE：在高斯变分自动编码器中分离 beta 和解码器方差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09361</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09361v1 公告类型：交叉 
摘要：变分自动编码器 (VAE) 是一种成熟的生成模型，但因其模糊性而臭名昭著。在这项工作中，我们研究了 VAE 的模糊输出问题并解决它，利用高斯解码器的方差和 beta-VAE 的 $\beta$。具体而言，我们揭示了解码器方差和 $\beta$ 的不可区分性阻碍了通过随机似然值对模型进行适当分析，并通过省略 $\beta$ 的增益来限制性能改进。为了解决这个问题，我们提出了 Beta-Sigma VAE (BS-VAE)，它在模型中明确分离 $\beta$ 和解码器方差 $\sigma^2_x$。与传统 VAE 相比，我们的方法不仅在自然图像合成中表现出色，而且参数可控，分析可预测。在我们的实验评估中，我们采用了速率失真曲线和代理指标的分析方法，适用于计算机视觉数据集。代码可在 https://github.com/overnap/BS-VAE 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09361</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BM$^2$: 耦合薛定谔桥匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09376</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09376v1 公告类型：交叉 
摘要：薛定谔桥通过参考过程在两个目标分布之间建立动态传输图，同时解决相关的熵最优传输问题。我们考虑目标分布的样本可用，并且参考扩散过程允许可处理的动态。因此，我们引入了耦合桥匹配 (BM$^2$)，这是一种使用神经网络学习薛定谔桥的简单 \emph{非迭代} 方法。对 BM$^2$ 的收敛特性进行了初步理论分析，并通过数值实验证明了我们建议的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09376</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分布式核的分布式聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09418</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09418v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种用于分布式网络聚类的新框架，称为基于分布核 (K) 或 KDC 的分布式聚类，该框架根据与初始聚类分布的相似性（以 K 为度量）生成最终聚类。它是唯一满足以下所有三个属性的框架。首先，KDC 保证所有站点的组合聚类结果等同于来自所有站点的组合数据集的集中对应聚类结果。其次，分布式模式下任何站点的最大运行时成本小于集中模式下的运行时成本。第三，它旨在发现任意形状、大小和密度的聚类。据我们所知，这是第一个采用分布式内核的分布式聚类框架。基于分布的聚类直接导致比现有分布式聚类方法更好的聚类结果。此外，我们引入了一种称为“内核有界聚类核心”的新聚类算法，这是现有聚类算法中应用于 KDC 的最佳聚类算法。我们还表明 KDC 是一个通用框架，它使二次时间聚类算法能够处理原本不可能处理的大型数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09418</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异隐私的统计学观点：假设检验、表征和布莱克威尔定理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.09558</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.09558v1 公告类型：交叉 
摘要：差分隐私因其强大而严格的保证而被广泛认为是隐私保护数据分析的正式隐私，在公共服务、学术界和工业界得到越来越广泛的应用。尽管起源于密码学背景，但在这篇评论论文中，我们认为，从根本上讲，差分隐私可以被视为一个纯统计概念。通过利用 David Blackwell 的一个定理，我们的重点是证明差分隐私的定义可以从假设检验的角度得到正式的激励，从而表明假设检验不仅方便，而且是推理差分隐私的正确语言。这一见解导致了 $f$-差分隐私的定义，它通过表示定理扩展了其他差分隐私定义。我们回顾了使 $f$-差分隐私成为分析数据分析和机器学习中隐私界限的统一框架的技术。我们讨论了该差异隐私定义在私人深度学习、私人凸优化、混洗机制和美国人口普查数据中的应用，以强调与现有替代方案相比在该框架下分析隐私界限的好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.09558</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>