<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>时间序列中联合预测区域的共形条件正则化流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17042v1 公告类型：新
摘要：共形预测提供了一个强大的框架来量化机器学习模型中的不确定性，从而能够构建具有有限样本有效性保证的预测集。虽然共形预测很容易适应非概率模型，但将其应用于概率生成模型（例如正则化流）并不简单。这项工作提出了一种新的方法来共形化条件正则化流，专门解决获取多步时间序列预测的预测区域的问题。我们的方法利用正则化流的灵活性来生成可能不相交的预测区域，从而在存在潜在多模态预测分布的情况下提高预测效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17042</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于贝叶斯优化的快速、精确的汤普森抽样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17071</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17071v1 公告类型：新
摘要：汤普森抽样 (TS) 在多臂老虎机问题中具有最佳遗憾和出色的经验性能。然而，在贝叶斯优化中，TS 的表现不如流行的获取函数（例如 EI、UCB）。TS 根据臂是最优的概率对臂进行抽样。最近的算法 P-Star Sampler (PSS) 通过 Hit-and-Run 执行此类抽样。我们提出了一个改进版本，Stagger Thompson Sampler (STS)。STS 比 TS 更精确地定位最大化器，并且计算时间更少。我们证明，在对广泛维度范围内的多个测试函数进行优化的数值实验中，STS 的表现优于 TS、PSS 和其他获取方法。此外，由于 PSS 最初并不是作为一种独立的采集方法提出的，而是作为一种称为最小终端方差 (MTV) 的批处理算法的输入，我们还证明了 STS 在用作 MTV 的输入时与 PSS 性能相匹配。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17071</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停电数据的时空共形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17099</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17099v1 公告类型：新
摘要：近年来，越来越难以预测和恶劣的全球天气模式经常导致长时间停电。建立弹性，即承受、适应和从重大中断中恢复的能力，对于电力行业来说至关重要。为了实现快速恢复，准确预测未来的停电次数至关重要。我们不依赖于简单的点估计，而是分析大量的每 15 分钟的停电数据，并开发一种图形共形预测方法，该方法可为一段时间内各州的停电次数提供准确的预测区域。我们通过在几个受极端天气事件影响导致大面积停电的州进行大量数值实验，证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17099</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练神经网络以减少数据并实现更好的泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17180v1 公告类型：新
摘要：稀疏学习器的动机是通过仅选择良好泛化所需的输入（特征）来压缩输入（特征）。具有 LASSO 类型正则化的线性模型通过将不相关特征的权重设置为零来实现这一点，从而有效地识别和忽略它们。在人工神经网络中，这种选择性聚焦可以通过修剪输入层来实现。给定一个用稀疏促进惩罚增强的成本函数，我们的提议选择一个正则化项 $\lambda$（不使用交叉验证或验证集），在未选择任何特征的原点处在成本函数中创建局部最小值。这个局部最小值充当基线，这意味着如果没有足够强的信号来证明特征包含的合理性，则局部最小值将以高规定的概率保持在零。该方法灵活，适用于从浅到深人工神经网络的复杂模型，并支持各种成本函数和稀疏促进惩罚。我们通过实证研究证明了检索相关特征的概率出现了显著的阶段性转变，并且得益于 $\lambda$ 的选择、非凸惩罚和所开发的优化方案，该模型具有良好的泛化能力。这种方法可以看作是复杂模型的一种压缩感知形式，使我们能够将高维数据提炼为紧凑、可解释的有意义特征子集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17180</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有神经贝叶斯推理的广义统一斜正态过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17400</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17400v1 公告类型：新
摘要：近几十年来，统计学家越来越多地遇到表现出非高斯行为（例如不对称和重尾性）的空间数据。因此，高斯过程中的对称性和固定尾重假设变得具有限制性，并且可能无法捕捉数据的内在属性。为了解决高斯模型的局限性，提出了各种倾斜模型，这些模型的受欢迎程度迅速增长。这些倾斜模型引入了控制倾斜度和尾重的参数。在文献中的各种提议中，统一倾斜分布（例如统一倾斜正态 (SUN)）受到了广泛关注。在这项工作中，我们重新审视了 SUN 分布更简洁、更易于解释的重新参数化，并通过构建广义统一倾斜正态 (GSUN) 空间过程将分布应用于随机场。我们证明了{GSUN 是一个有效的空间过程，因为它在大距离上显示出消失的相关性}，并提供了相应的空间插值方法。此外，我们使用具有深度图形注意网络 (GAT) 和编码器变压器的神经贝叶斯估计器概念为 GSUN 过程开发了一种推理机制。通过模拟研究和对 Pb 污染土壤数据的应用，我们展示了我们提出的估计器在稳定性和准确性方面优于传统的基于 CNN 的架构。此外，我们通过概率积分变换 (PIT) 表明 GSUN 过程不同于传统的高斯过程和 Tukey g-and-h 过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17400</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件扩散变换器的统计速率：近似、估计和极小极大最优性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17522</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17522v1 公告类型：新
摘要：我们研究了无分类器指导的条件扩散变换器 (DiT) 的近似值和估计率。我们在四个常见数据假设下对“上下文内”条件 DiT 进行了全面分析。我们表明，在确定的设置下，条件 DiT 及其潜在变体都会导致无条件 DiT 的极小极大最优性。具体来说，我们将输入域离散化为无穷小网格，然后在 H_older 平滑数据假设下对条件扩散得分函数进行逐项泰勒展开。这使得通过更详细的分段常数近似可以细粒度地使用 Transformer 的通用近似，从而获得更严格的界限。此外，我们将分析扩展到线性潜在子空间假设下的潜在设置。我们不仅表明潜在条件 DiT 在近似和估计方面都比条件 DiT 实现了更低的界限，而且还表明了潜在无条件 DiT 的极小极大最优性。我们的研究结果为条件和非条件 DiT 建立了统计极限，并为开发更高效、更准确的 DiT 模型提供了实用指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17522</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的图像恢复的频率引导后验采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15295v1 公告类型：交叉 
摘要：图像恢复旨在从退化的观测中恢复高质量图像。当退化过程已知时，恢复问题可以表述为逆问题，在贝叶斯背景下，目标是在给定退化观测的情况下采样干净的重建。最近，现代预训练扩散模型已用于图像恢复，通过修改其采样程序来考虑退化过程。然而，这些方法通常依赖于某些近似值，这可能导致严重错误并损害样本质量。在本文中，我们首次对自然图像空间的分布假设下的线性逆问题的近似误差进行了严格的分析，展示了以前的工作可能严重失败的情况。在我们的理论见解的启发下，我们提出了对现有基于扩散的恢复方法的简单修改。我们的方法在测量的频域中引入了一个时变低通滤波器，在恢复过程中逐步加入更高的频率。我们根据底层数据分布为该频率计划开发了自适应课程。我们的方法显著提高了具有挑战性的图像恢复任务（包括运动去模糊和图像去雾）的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15295</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FinML-Chain：用于增强金融机器学习的区块链集成数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16277v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习对于金融市场的创新和效率至关重要，可提供预测模型和数据驱动的决策。然而，数据缺失、缺乏透明度、更新不及时、不安全和数据源不兼容等挑战限制了其有效性。区块链技术以其透明性、不变性和实时更新解决了这些挑战。我们提出了一个将高频链上数据与低频链下数据相结合的框架，为解决经济机制设计中的新研究问题提供了基准。该框架生成模块化、可扩展的数据集，用于分析交易费机制等经济机制，实现多模式洞察和公平驱动的评估。使用四种机器学习技术，包括线性回归、深度神经网络、XGBoost 和 LSTM 模型，我们展示了该框架生成数据集的能力，这些数据集可以促进金融研究并提高对区块链驱动系统的理解。我们的贡献包括：(1) 为交易费机制提出研究方案，并展示该框架如何解决经济机制设计中以前未探索过的问题；(2) 通过开源由框架生成的样本数据集和管道代码为金融机器学习提供基准，从而实现数据集的持续扩展；(3) 通过完全开源框架及其输出来促进可重复性、透明度和协作。该计划支持研究人员扩展我们的工作并开发创新的金融机器学习模型，促进机器学习、区块链和经济学交叉领域的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16277</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PaRCE：基于 CNN 的图像分类的概率和重建能力估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16715v1 公告类型：交叉 
摘要：卷积神经网络 (CNN) 在图像分类任务中非常流行且有效，但往往对其预测过于自信。各种工作都试图量化与这些模型相关的不确定性，检测分布不均 (OOD) 输入，或识别图像中的异常区域，但有限的工作试图开发一种整体方法，可以准确估计感知模型对各种不确定性来源的置信度。我们开发了一种基于概率和重建的能力估计 (PaRCE) 方法，并将其与现有的不确定性量化和 OOD 检测方法进行比较。我们发现我们的方法可以最好地区分正确分类、错误分类和具有异常区域的 OOD 样本，以及具有视觉图像修改导致高、中、低预测精度的样本。我们描述了如何扩展我们的方法以用于异常定位任务，并展示了我们的方法区分图像中感知模型熟悉的区域和不熟悉的区域的能力。我们发现，我们的方法生成的可解释分数可以最可靠地捕捉感知模型置信度的整体概念。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16715</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>镜子中的曲率：利用损失图中期望曲率的最优方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.16914</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.16914v1 公告类型：交叉
摘要：利用损失景观的局部地形是高级优化任务的核心挑战。通过考虑潜在参数变化的影响，我们可以更有效地改变模型。与标准假设相反，我们发现 Hessian 并不总是能很好地近似损失曲率，特别是在梯度不连续附近，这在深度学习架构中很常见。
我们提出了一个新的概念框架来理解损失预期变化的曲率如何在具有许多整流线性单元的架构中出现。每个 ReLU 都会创建一个参数边界，当越过该边界时，会引起伪随机梯度扰动。我们的推导显示了这些不连续性如何结合形成玻璃状结构，类似于包含强但随机的原子排列微观域的无定形固体。通过估计由此产生的梯度变化的密度，我们可以限制损失如何随参数移动而变化。我们的分析包括从普通梯度评估中近似玻璃密度的最佳内核和样本分布。我们还推导出结合玻璃和 Hessian 项的拟牛顿步骤的最佳修改，以及 Nesterov 加速梯度更新可能实现的某些精确性。
我们的算法 Alice 测试了这些技术，以确定哪些曲率项对训练给定架构和数据集最有影响。额外的保护措施通过扩展 Adam 功能的步长界限来强制进行稳定的利用。这些理论和实验工具为改进未来的努力（例如，修剪和量化）奠定了基础，为损失格局提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.16914</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一棵树能胜过整片森林吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17003v1 公告类型：交叉 
摘要：普遍的观点是，尽管单棵决策树在可解释性和轻量级结构方面具有优势，但在测试准确度方面，它的表现不如经典的随机森林。这项研究通过基于梯度的整个树优化框架显著提高了斜回归树的测试准确度，使其性能可与经典的随机森林相媲美，从而挑战了这种思维定势。我们的方法将树训练重新表述为可微分的无约束优化任务，采用缩放的 S 型近似策略。为了改善数值不稳定性，我们提出了一种算法方案，可以解决一系列越来越准确的近似值。此外，还实施了子树抛光策略，以减少树上累积的近似误差。对 16 个数据集的大量实验表明，我们的优化树在测试准确度上比经典随机森林平均提高了 $2.03\%$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17003</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多个噪声矩阵间共享奇异子空间的最优估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17054</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17054v1 公告类型：交叉 
摘要：从噪声矩阵中估计奇异子空间是一个基本问题，在各个领域都有广泛的应用。在数据集成和多视图分析的挑战的推动下，本研究重点是在低秩矩阵去噪框架内估计多个矩阵之间的共享（左）奇异子空间。此任务的常用方法是对堆叠矩阵（Stack-SVD）执行奇异值分解，该矩阵由所有单个矩阵连接而成。我们确定，当信号矩阵的真实（左）奇异子空间相同时，Stack-SVD 可实现极小最大速率最优。我们的分析揭示了估计问题中的一些相变现象，它是底层信噪比的函数，强调了多个矩阵之间的相互作用如何共同决定估计的基本极限。然后，我们处理更复杂的情况，即真正的奇异子空间在矩阵之间仅部分共享。对于各种部分共享的情况，我们严格描述 Stack-SVD 保持有效、实现极小最大最优或无法提供一致估计的条件，从而为其实际适用性提供理论见解。为了克服 Stack-SVD 在部分共享场景中的局限性，我们提出了新颖的估计器和一种有效的算法来识别共享和非共享奇异向量，并证明它们的极小最大速率最优性。广泛的模拟研究和现实世界的数据应用证明了我们提出的方法的众多优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17054</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emergenet：序列进化的数字孪生，可用于可扩展的动物甲型流感病毒株出现风险评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17154</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17154v1 公告类型：交叉 
摘要：尽管过去曾引发过毁灭性的大流行，但我们定量评估单个动物流感病毒株出现潜力的能力仍然有限。本研究介绍了 Emergenet，这是一种推断序列进化的数字孪生的工具，用于绘制新变体在野外出现的方式。我们基于仅使用 220,151 个血凝素 (HA) 序列构建的 Emergenets 的预测在二十年内始终优于世卫组织针对 H1N1/H3N2 亚型的季节性疫苗建议（平均匹配改进：3.73 AA，28.40\%），并且与使用更详细表型注释的最先进方法相当。最后，我们的生成模型用于可扩展地计算尚未在人类中传播的动物毒株的当前出现几率，这与 CDC 专家评估的流感风险评估工具 (IRAT) 评分 (Pearson 的 $r = 0.721，p = 10^{-4}$) 密切相关。与 CDC 的评估相比，速度至少提高了五个数量级（几秒钟 vs 几个月），使我们能够分析 2020 年后收集的 6,354 种动物毒株，以确定 35 种出现分数较高的毒株 ($&gt;7.7$)。Emergenet 框架通过在第一次人类感染之前对动物宿主进行有针对性的接种，为预防性缓解大流行打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17154</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用三层网络学习多个非线性特征的分层多项式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17201</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17201v1 公告类型：交叉 
摘要：在深度学习理论中，一个关键问题是了解神经网络如何学习分层特征。在这项工作中，我们研究使用三层神经网络学习\textit{多个非线性特征}的分层多项式。我们研究了形式为 $f^{\star}=g^{\star}\circ \bp$ 的一类广泛函数，其中 $\bp:\mathbb{R}^{d} \rightarrow \mathbb{R}^{r}$ 表示具有 $r \ll d$ 的多个二次特征，并且 $g^{\star}:\mathbb{R}^{r}\rightarrow \mathbb{R}$ 是次数为 $p$ 的多项式。这可以看作是多指标模型 \citep{damian2022neural} 的非线性泛化，也是对以前只关注单个非线性特征（即 $r = 1$ \citep{nichani2023provable,wang2023learning}）的工作的扩展。
我们的主要贡献表明，通过分层梯度下降训练的三层神经网络足以
\begin{itemize}\item 完全恢复非线性特征所跨越的空间
\item 高效学习目标函数 $f^{\star}=g^{\star}\circ \bp$ 或使用不同的链接函数进行 $f=g\circ \bp$ 的迁移学习
\end{itemize} 在 $\widetilde{\cO}(d^4)$ 个样本和多项式时间内。对于此类分层目标，我们的结果显著提高了核方法的样本复杂度 ${\Theta}(d^{2p})$，展示了高效特征学习的强大功能。值得强调的是，{我们的结果利用了新技术，因此能够超越所有先前的设置}，例如单指标和多指标模型以及仅依赖于一个非线性特征的模型，有助于更全面地理解深度学习中的特征学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17201</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MiceBoneChallenge：微型 CT 公共数据集和微型 CT 小鼠骨扫描中自动检测生长板的六种解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.17260</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.17260v1 公告类型：交叉 
摘要：在啮齿动物的微型 CT 扫描中检测和量化骨骼变化是临床前药物开发研究中的常见任务。然而，这项任务是手动的、耗时的，并且受观察者之间和观察者内部差异的影响。2024 年，Anonymous Company 组织了一项内部挑战，以开发自动骨骼量化模型。我们准备并注释了来自 $83$ 只小鼠的 3D $\mu$CT 骨扫描的高质量数据集。该挑战吸引了来自全球的 $80$ 多名 AI 科学家，他们组成了 $23$ 个团队。参与者的任务是开发一种解决方案来识别骨骼生长发生的平面，这对于全自动分割小梁骨至关重要。结果，开发了六种计算机视觉解决方案，可以准确识别生长板平面的位置。这些解决方案在测试集上与地面实况的平均绝对误差为 $1.91\pm0.87$ 平面，这是放射科医生实际使用可以接受的准确度水平。带注释的 3D 扫描数据集以及六个解决方案和源代码正在公开，为研究人员提供了开发和基准测试自己方法的机会。代码、训练模型和数据将被共享。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.17260</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>