<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>针对 Arm CPU 上的 LLM 推理的高度优化内核和细粒度码本</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00032</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00032v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 改变了我们对语言理解和生成的看法，让研究人员和开发人员都着迷。然而，由于 LLM 的规模和资源需求空前巨大，部署 LLM 进行推理是一项重大挑战。虽然将模型权重量化为亚字节精度已成为缓解内存压力的一种有前途的解决方案，但常用于 LLM 量化的组量化格式具有显著的计算开销和资源密集型的反量化过程。因此，更高比例的计算指令不执行乘法，即实际工作，这使得它们不适合满足部署在商用 CPU 上的 LLM 所需的延迟要求。在这项工作中，我们提出了一组高度优化的内核来加速 LLM 推理并释放 CPU（尤其是 Arm CPU）的全部潜力。这些内核分摊了加载操作数的成本和跨多个输出行解包权重的成本。结合引入优化的权重交错组数据布局和解压缩路径优化，以减少不必要的操作和去量化开销，同时最大限度地利用向量和矩阵乘法运算，显著提高了 MAC 运算的效率。此外，我们提出了一种基于分组非均匀码本的量化方法，用于 LLM 的超低精度量化，以更好地匹配其权重分布中的非均匀模式，在 token 生成过程中表现出更好的吞吐量，同时确保比最先进的质量更好。与基于 LLaMA.cpp 的解决方案相比，将这些改进应用于 4 位 LLM 可使 Arm CPU 上的快速处理速度提高 3-3.2 倍，自回归解码速度提高 2 倍。优化的内核可在 https://github.com/ggerganov/llama.cpp 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00032</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资源高效的 Transformer 架构：优化实时应用程序的内存和执行时间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00042v1 公告类型：新 
摘要：本文介绍了一种内存高效的 Transformer 模型，旨在大幅减少内存使用量和执行时间，而不会损害模型接近原始模型的性能。最近，提出了新的 Transformer 架构，重点关注参数效率和计算优化；然而，这样的模型在部署到边缘设备的实际应用中时通常需要大量的硬件资源。这种方法通过将嵌入大小减半并应用参数修剪和量化等有针对性的技术来解决这一问题，以优化内存占用，同时尽量减少准确性。实验结果包括内存使用量减少 52%，执行时间减少 33%，效率高于最先进的模型。这项工作将我们的模型与现有的引人注目的架构（例如 MobileBERT 和 DistilBERT）进行了比较，并证明了其在资源友好型深度学习架构领域的可行性，主要用于实时应用和资源受限的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00042</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习加速二维 Kuramoto-Sivashinsky 方程不动点的数值解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00046v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种组合方法，通过深度强化学习 (DRL) 来增强无雅可比牛顿-克雷洛夫 (JFNK) 方法在识别 2D Kuramoto-Sivashinsky 方程 (KSE) 中的不动点的有效性。JFNK 方法在搜索不动点时需要良好的初始猜测，以提高收敛性。通过正确定义的奖励函数，我们利用 DRL 作为初步步骤来增强收敛过程中的初始猜测。我们报告了 2D KSE 中不动点的新结果，这些结果尚未在文献中报道过。此外，我们探索了基于并行强化学习技术的 2D KSE 的控制优化，以导航已知不动点之间的系统轨迹。这种组合方法强调了改进的 JFNK 方法，用于在 2D KSE 的背景下寻找新的不动点解，这可能对其他高维动力系统具有指导意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00046</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习中的临床和社会特征预测中风</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00048v1 公告类型：新
摘要：在美国，每年有 80 万人中风——每 40 秒就有一人中风，每四分钟就有一人死亡。虽然个人因素各不相同，但某些预测因素在确定中风风险方面更为普遍。由于中风是全球第二大死亡和残疾原因，因此根据生活方式因素预测中风可能性至关重要。向个人展示他们的中风风险可以促使他们改变生活方式，而机器学习为这一预测挑战提供了解决方案。神经网络擅长根据生活方式因素等训练特征预测结果，但它们并不是唯一的选择。逻辑回归模型还可以有效地计算基于独立变量的二元结果的可能性，使其非常适合中风预测。本分析将比较神经网络（密集和卷积）和逻辑回归模型在中风预测中的优缺点和差异，以开发出最有效的预测因子，最大限度地减少假阴性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00048</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DDD-GenDT：动态数据驱动的生成数字孪生框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00051</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00051v1 公告类型：新
摘要：数字孪生 (DT) 技术已成为一种模拟、预测和优化物理系统行为的变革性方法，其应用范围涵盖制造业、医疗保健、气候科学等领域。然而，DT 模型的开发通常面临着数据要求高、集成复杂性以及对物理系统动态变化的适应性有限等挑战。本文提出了一种受动态数据驱动应用系统 (DDDAS) 启发的新方法，称为动态数据驱动的数字孪生生成框架 (DDD-GenDT)，它将物理系统与 LLM 相结合，允许 LLM 充当 DT 与物理系统运行状态交互并生成相应的物理行为。我们将 DDD-GenDT 应用于计算机数控 (CNC) 加工过程，并以 NASA 铣削磨损数据集中的主轴电流测量数据为例，使 LLM 能够从历史数据中预测物理行为并与当前观察结果进行交互。实验结果表明，在零样本预测设置下，基于 LLM 的 DT 可以适应系统的变化，GPT-4 预测的平均 RMSE 为 0.479A，相当于主轴电机最大电流测量值 10A 的 4.79%，且几乎不需要训练数据和指令。此外，我们分析了 DDD-GenDT 在此特定应用中的性能及其构建数字孪生的潜力。我们还讨论了实际实施中可能出现的限制和挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00051</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对平均场控制游戏的高效且可扩展的深度强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00052v1 公告类型：新
摘要：平均场控制博弈 (MFCG) 为分析无限多个交互代理的系统提供了强大的理论框架，融合了平均场博弈 (MFG) 和平均场控制 (MFC) 的元素。然而，求解表征 MFCG 均衡的耦合 Hamilton-Jacobi-Bellman 和 Fokker-Planck 方程仍然是一项重大的计算挑战，特别是在高维或复杂环境中。
本文提出了一种可扩展的深度强化学习 (RL) 方法来近似 MFCG 的均衡解。在以前研究的基础上，我们将无限代理随机控制问题重新表述为马尔可夫决策过程，其中每个代表代理与不断发展的平均场分布交互。我们使用之前论文 (Angiuli et.al., 2024) 中的基于演员-评论家的算法作为基线，并提出了几种更具可扩展性和效率的算法版本，利用了包括并行样本收集（批处理）在内的技术；小批量；目标网络；近端策略优化 (PPO)；广义优势估计 (GAE)；和熵正则化。通过利用这些技术，我们有效地提高了基线算法的效率、可扩展性和训练稳定性。
我们在线性二次基准问题上评估了我们的方法，其中可以得到 MFCG 均衡的解析解。结果表明，我们提出的方法的某些版本实现了更快的收敛并且非常接近理论最优值，在样本效率上比基线算法高出一个数量级。我们的工作为使用深度 RL 解决与现实生活密切相关的更复杂的 MFCG 奠定了基础，例如大规模自主运输系统、多企业经济竞争和银行间借贷问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00052</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AdvAnchor：利用对抗性锚点增强扩散模型的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00054</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00054v1 公告类型：新
摘要：围绕文本到图像扩散模型的安全问题促使研究人员通过微调来忘记不适当的概念。最近的微调方法通常将不安全提示的预测分布与预定义文本锚点的预测分布对齐。然而，这些技术在消除不良概念和保留其他概念之间表现出相当大的性能权衡。在本文中，我们系统地分析了各种文本锚点对忘记性能的影响。在此分析的指导下，我们提出了 AdvAnchor，这是一种生成对抗性锚点以缓解权衡问题的新方法。这些对抗性锚点被设计成与不良概念的嵌入非常相似，以保持整体模型性能，同时有选择地排除这些概念的定义属性以有效擦除。大量实验表明，AdvAnchor 优于最先进的方法。我们的代码可在 https://anonymous.4open.science/r/AdvAnchor 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00054</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将闭路电视摄像机改造成城市规模的二氧化氮传感器，用于制定自适应政策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00056v1 公告类型：新
摘要：城市空气污染，尤其是 NO\textsubscript{2}，与许多健康问题有关，从死亡率到儿童的心理健康挑战和注意力缺陷。虽然全球各城市都已出台政策减少排放，但由于环境传感器有限且分布不一致，实时监测仍然具有挑战性。这一差距阻碍了制定适应性城市政策，以应对影响城市污染的事件和日常活动序列。在这里，我们展示了城市闭路电视摄像机如何充当伪 NO\textsubscript{2} 传感器。使用预测图深度模型，我们利用伦敦摄像机的交通流量以及环境和空间因素，从超过 1.33 亿帧中生成 NO\textsubscript{2} 预测。我们对伦敦流动模式的分析揭示了关键的时空联系，展示了特定的交通模式如何影响 NO\textsubscript{2} 水平，有时时间滞后长达 6 小时。例如，如果卡车只在夜间行驶，它们对 NO\textsubscript{2} 水平的影响最有可能在人们通勤的早晨显现出来。这些发现使人们对目前正在实施的一些城市污染减少政策的有效性产生了怀疑。通过利用现有的摄像头基础设施和我们引入的方法，城市规划者和政策制定者可以经济高效地监测和减轻 NO\textsubscript{2} 和其他污染物的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00056</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VisTabNet：使视觉转换器适应表格数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00057v1 公告类型：新
摘要：尽管深度学习模型在自然语言处理和计算机视觉方面取得了巨大成功，但我们没有观察到表格数据方面有类似的改进，而表格数据仍然是生物、工业和金融应用中最常用的数据类型。特别是，将大规模预训练模型转移到在小型表格数据集上定义的下游任务是一项挑战。为了解决这个问题，我们提出了 VisTabNet——一种跨模态迁移学习方法，它允许使用预训练权重的 Vision Transformer (ViT) 来处理表格数据。通过将表格输入投影到 ViT 可接受的补丁嵌入，我们可以直接将预训练的 Transformer 编码器应用于表格输入。这种方法消除了设计合适的架构来处理表格数据的概念成本，同时降低了从头开始训练模型的计算成本。在多个小型表格数据集（少于 1k 个样本）上的实验结果证明了 VisTabNet 的优势，其表现优于传统的集成方法和最近的深度学习模型。所提出的方法超越了传统的迁移学习实践，并表明预先训练的图像模型可以迁移到解决表格问题，从而扩展了迁移学习的界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00057</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无需训练的异构模型合并</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00061</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00061v1 公告类型：新
摘要：模型合并作为模型重用的强大范例引起了广泛关注，有助于将特定于任务的模型集成到具有多种功能的单一、多功能框架中。先前的研究主要利用加权平均 (WA) 等方法，表明模型合并可以有效利用预训练模型，而无需费力的再训练。然而，模型之间固有的异质性对其适用性构成了重大限制，特别是在模型架构存在差异时。为了克服这一挑战，我们提出了一个创新的模型合并框架，专为异构模型设计，涵盖深度和宽度异质性。为了解决深度异质性，我们引入了一种层对齐策略，通过分割更深的模型来协调模型层，将具有相似表示的连续层视为一个有凝聚力的段，从而实现不同层深度的模型的无缝合并。对于宽度异质性，我们提出了一种新颖的弹性神经元压缩算法，该算法将不同宽度模型的权重投影到公共维度空间上，从而无需使用相同的宽度。大量实验验证了这些方法的有效性，表明结构异构模型的合并可以在视觉和 NLP 任务中实现与同质合并相当的性能水平。我们的代码可在 https://github.com/zju-vipa/training_free_heterogeneous_model_merging 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00061</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融时间序列数据生成模型：提升信噪比，解决A股市场数据稀缺问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00063</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00063v1 公告类型：新 
摘要：金融行业越来越多地寻求稳健的方法来应对数据稀缺和低信噪比带来的挑战，这限制了深度学习技术在股市分析中的应用。本文提出了两种基于生成模型的创新股票数据合成方法，专门针对中国A股市场的不同场景。第一种方法是基于行业的合成方法，通过对中国A股市场各个行业的股票特征进行分类来提高股票数据的信噪比。该方法采用近似非局部总变分算法来平滑生成的数据，采用基于傅里叶变换的带通滤波方法消除噪声，采用去噪扩散隐式模型来加快采样速度。第二种方法是一种基于模式识别的递归股票数据合成方法，旨在为上市时间短、可比公司有限的股票合成数据。它利用模式识别技术和马尔可夫模型来学习和生成可变长度的股票序列，同时引入子时间级数据增强方法来缓解数据稀缺问题。我们通过对各种数据集的大量实验验证了这些方法的有效性，包括主板、科创板、创业板、北京证券交易所、纳斯达克、纽约证券交易所和美国证券交易所。结果表明，我们的合成数据不仅可以提高预测模型的性能，还可以提高价格交易策略中个股信号的信噪比。此外，子时间级数据的引入显着提高了合成数据的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00063</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用母子互动动态和深度学习预测学龄前儿童的外化问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00065v1 公告类型：新
摘要：目的：预测儿童未来的外化问题水平有助于识别处于危险中的儿童并指导有针对性的预防。现有研究表明，母亲为应对儿童的失调提供支持与儿童外化问题水平较低有关。本研究旨在评估和提高母子互动动态预测儿童外化问题的准确性。方法：本研究利用具有挑战性的拼图任务中的母子互动动态来预测儿童六个月后的外化问题（N=101，46 名男孩，Mage=57.41 个月，SD=6.58）。将残差动态结构方程模型 (RDSEM) 的性能与使用深度学习技术开发的基于注意力的序列行为交互建模 (ASBIM) 模型进行了比较。结果：RDSEM显示，当儿童失败率增加时，母亲提供更多自主支持的孩子外化问题水平较低。五折交叉验证表明RDSEM具有良好的预测精度。ASBIM模型进一步提高了预测精度，特别是在将儿童抑制控制作为个性化个体特征加入后。结论：母子互动的动态过程为预测儿童外化问题，特别是母亲对儿童失败的自主支持反应提供了重要信息。深度学习模型是进一步提高预测精度的有用工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00065</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放式神经算法推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00072v1 公告类型：新
摘要：神经算法推理是机器学习的一个新兴领域，专注于构建能够解决复杂算法任务的神经网络。最近的进展主要遵循标准的监督学习范式——每次将一个单独的问题实例输入网络并训练它以近似经典算法的执行步骤。我们挑战这种模式并提出一种新颖的开放式学习框架。在这个框架中，无论是在训练还是测试期间，网络都可以在推理给定实例时访问和利用训练数据集中的所有实例。
在具有挑战性的 CLRS 算法推理基准上进行实证评估，该基准由 30 个不同的算法任务组成。我们的开放式学习框架表现出神经推理能力的显着增强。此外，我们注意到最近有文献表明，对 CLRS 进行多任务训练可以提高某些任务的推理准确性，这意味着不同算法任务之间存在内在联系。我们通过开放式框架深入研究这个方向。当网络推理特定任务时，我们使其能够以基于注意力的方式汇总来自其他任务的训练实例的信息。我们表明，这种开放式注意力机制可以洞察基准中各种任务之间的内在关系，并为可解释的多任务训练提供强大的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00072</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于序列生成和识别的随机表征学习新框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00076</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00076v1 公告类型：新
摘要：生成和识别顺序数据的能力对于在动态环境中运行的自主系统至关重要。受大脑预测编码和贝叶斯大脑的关键原理的启发，我们提出了一种具有参数偏差的新型随机循环神经网络 (RNNPB)。所提出的模型使用变分自动编码器中使用的重新参数化技巧将随机性融入潜在空间。这种方法使模型能够学习多维序列的概率表示，捕捉不确定性并增强对过度拟合的鲁棒性。我们在机器人运动数据集上测试了所提出的模型，以评估其在生成和识别时间模式方面的性能。实验结果表明，随机 RNNPB 模型在生成和识别运动序列方面优于其确定性模型。结果突出了所提出的模型在学习和推理过程中量化和调整不确定性的能力。随机性产生了连续的潜在空间表示，有助于生成稳定的运动，并在识别新序列时增强泛化能力。我们的方法为时间模式建模提供了一个受生物学启发的框架，并推动了人工智能和机器人领域稳健且适应性强的系统的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00076</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的安全策略分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00085v1 公告类型：新
摘要：安全增强型 Linux (SELinux) 是一种强制执行强制访问控制 (MAC) 的强大安全机制，但其策略语言的复杂性给策略分析和管理带来了挑战。本研究调查了使用基于图形的技术结合机器学习方法来检测策略异常的 SELinux 策略分析自动化。该研究解决了两个关键问题：SELinux 策略分析是否可以通过图形分析实现自动化，以及不同的异常检测模型在分析 SELinux 策略时如何比较？我们将通过评估它们在检测策略违规和异常方面的有效性来比较不同的机器学习模型。我们的方法利用 Neo4j 来图形表示策略，使用 Node2vec 将这些图形结构转换为有意义的向量嵌入，可以由我们的机器学习模型进行处理。在我们的结果中，MLP 神经网络在不同数据集大小中始终表现出卓越的性能，在平衡的精度和召回率指标下实现了 95% 的准确率，而随机森林和 SVM 模型在检测策略违规方面都表现出竞争力，但性能略低。与传统的手动分析方法相比，这种基于图形的建模和机器学习的结合提供了一种更复杂、更自动化的方法来理解和分析复杂的 SELinux 策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00085</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>