<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 — 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过引导扩散在视觉感知推荐系统上进行对抗性项目推广。 （arXiv：2312.15826v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.15826</link>
      <description><![CDATA[视觉感知推荐系统已在以下领域得到广泛应用：
视觉元素对推理有显着贡献的领域
用户的潜在偏好。在融入视觉信息的同时
有望提高推荐准确性并减轻
冷启动问题，有必要指出的是，包含 item
图像可能会带来重大的安全挑战。现有的一些作品有
表明项目提供商可以操纵其项目曝光率
通过构建对抗性图像来获得优势。然而，这些作品不能
揭示视觉感知推荐系统的真正漏洞，因为 (1)
生成的对抗图像明显扭曲，很容易渲染它们
可被人类观察者检测到； (2) 攻击的有效性为
在某些情况下不一致甚至无效。为了揭示真实的情况
视觉感知推荐系统在遇到以下问题时的漏洞
针对对抗性图像，本文介绍了一种新颖的攻击方法，IPDGI（Item
通过扩散生成图像进行推广）。具体来说，IPDGI 采用引导
扩散模型生成旨在欺骗的对抗性样本
视觉感知推荐系统。利用精确建模
通过扩散模型分布良性图像，生成对抗性图像
图像与原始图像具有高保真度，确保我们的隐秘性
IPDGI。为了证明我们提出的方法的有效性，我们进行
对两个常用的电子商务推荐数据集进行了广泛的实验
（亚马逊美容和亚马逊宝贝）与几个典型的视觉感知推荐器
系统。实验结果表明我们的攻击方法具有显着的效果
促进长尾（即
不受欢迎的）项目和生成的对抗图像的质量。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.15826</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Caseformer：基于案件间区别的法律案件检索预训练。 （arXiv：2311.00333v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.00333</link>
      <description><![CDATA[法律案件检索旨在帮助法律工作者查找相关案件
处理他们手头的案件，这对于保证公平和公正非常重要
法律判决的公正性。虽然神经检索方法的最新进展
显着提高了开放域检索任务的性能
（例如网络搜索），它们的优势在法律案件中尚未被观察到
由于他们对带注释的数据的渴望而进行检索。作为大规模注释
由于需要领域，法律领域的训练数据是禁止的
专业知识、基于词汇匹配的传统搜索技术，例如
TF-IDF、BM25 和 Query Likelihood 在法律案例检索中仍然很流行
系统。虽然之前的研究已经设计了几种预训练方法
开放域任务中的 IR 模型，这些方法在法律上通常不是最优的
案例检索，因为他们无法理解和捕捉关键知识，
法律语料库中的数据结构。为此，我们提出了一部小说
名为 Caseformer 的预训练框架，使预训练模型能够
学习法律知识和法律案件中特定领域的相关信息
无需任何人工标记数据的检索。通过三个无监督学习
任务中，Caseformer 能够捕获特殊语言、文档结构、
和法律案例文件的相关性模式，使其成为强大的支柱
下游法律案件检索任务。实验结果表明我们的模型
在零样本和全数据方面都取得了最先进的性能
微调设置。此外，还对中英法律进行了实验
数据集证明 Caseformer 的有效性
法律案例检索中与语言无关。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.00333</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLaRA：将大型语言模型与顺序推荐器结合起来。 （arXiv：2312.02445v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.02445</link>
      <description><![CDATA[顺序推荐旨在预测与用户匹配的后续项目
基于她/他的历史互动的偏好。随着发展
大型语言模型（LLM），人们越来越有兴趣探索
通过将法学硕士视为一种语言来进行顺序推荐的潜力
建模任务。先前的作品使用以下任一方式表示文本提示中的项目
ID 索引或文本索引并将提示输入 LLM，但达不到要求
要么概括全面的世界知识，要么展示足够的
顺序理解。发挥传统优势互补
推荐者（对用户行为知识进行编码）和法学硕士（拥有
关于项目的世界知识），我们提出 LLaRA——一种大语言和
推荐助手框架。具体来说，LLaRA 代表以下项：
LLM 的输入提示使用一种新颖的混合方法，该方法集成了基于 ID 的项目
具有文本项特征的传统推荐器的嵌入。观看
“用户的顺序行为”作为推荐的新模式，我们
使用适配器来弥合 ID 嵌入之间的模态差距
传统推荐器和法学硕士的输入空间。此外，代替
直接向法学硕士公开混合提示，我们应用课程学习
逐步提高训练复杂性的方法。我们首先热身LLM
带有纯文本提示，与法学硕士的语言更自然地保持一致
建模能力。此后，我们逐步过渡到混合动力
提示、训练适配器将来自于的行为知识纳入其中
传统的顺序推荐进入法学硕士。广泛的实验
证明LLaRA框架的功效。我们的代码和数据可在
https://github.com/ljy0ustc/LLaRA。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.02445</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型搜索模型：法学硕士时代重新定义搜索堆栈。 （arXiv：2310.14587v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.14587</link>
      <description><![CDATA[现代搜索引擎建立在一堆不同的组件之上，包括
查询理解、检索、多级排名和问答，
除其他外。这些组件通常是独立优化和部署的。
在本文中，我们介绍了一种称为大搜索的新颖概念框架
模型，通过统一搜索任务重新定义传统搜索堆栈
具有一个大型语言模型（LLM）。所有任务都被表述为自回归
文本生成问题，允许通过
使用自然语言提示。该提议的框架利用了
法学硕士强大的语言理解和推理能力，提供
提高搜索结果质量的潜力，同时简化
现有的繁琐的搜索堆栈。为验证此方案的可行性
框架中，我们提出了一系列概念验证实验并讨论
与实施这种方法相关的潜在挑战
现实世界的搜索系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.14587</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种统计显着性测试方法，用于测量术语突发性并应用于特定领域的术语提取。 （arXiv：2310.15790v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2310.15790</link>
      <description><![CDATA[当语料库中的术语被称为“突发”（或过度分散）时，
事件集中在许多文档中的少数几个中。在本文中，我们
提出残余逆收集频率（RICF），一种统计方法
显着性测试启发了量化术语突发性的启发式方法。这
据我们所知，卡方检验是统计的唯一检验
现有术语突发性度量中的重要性。卡方检验项
突发性分数是根据收集频率统计数据计算的（即
特定术语相对于所有术语所占的比例
在语料库内）。然而，一个术语的文档频率（即
语料库中出现特定术语的文档的比例）是
被某些其他广泛使用的术语突发性度量所利用。 RICF 地址
卡方检验因其术语突发性而存在缺陷
系统地结合收集频率和文档进行评分
频率统计。我们在特定领域评估 RICF 度量
使用 GENIA Term 语料库基准进行技术术语提取任务，
其中包含 2,000 篇带注释的生物医学文章摘要。一般RICF
在 k 分数（百分比）的精度方面优于卡方检验
改善 0.00% (P@10)、6.38% (P@50)、6.38% (P@100)、2.27% (P@500)、2.61%
(P@1000) 和 1.90% (P@5000)。此外，RICF 的表现也具有竞争力
与其他成熟的术语突发性度量的性能相结合。
基于这些发现，我们认为我们在本文中的贡献是
未来利用统计探索的有希望的起点
文本分析中的重要性测试。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2310.15790</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TREC iKAT 2023：交互式知识协助轨道概述。 （arXiv：2401.01330v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.01330</link>
      <description><![CDATA[对话式信息搜索是一个关键的研究领域，
先前作品的重大贡献。 TREC 互动知识
援助轨道 (iKAT) 建立在 TREC 的基础工作之上
对话协助轨道 (CAsT)。然而，iKAT 独特地强调
适应响应的会话搜索代理的创建和研究
基于用户之前的交互和当前上下文。挑战在于
使对话式搜索代理 (CSA) 能够整合这种个性化
上下文以提高效率，并有效引导用户完成相关的操作
向他们提供信息。 iKAT 还强调决策搜索任务，其中用户
筛选数据和信息来权衡选项，以达到
结论或执行某项行动。这些任务在日常生活中普遍存在
信息寻求决策——无论是与旅行、健康还是购物有关
-- 通常围绕高级信息操作员的子集，其中
有关信息空间的查询或问题包括：查找选项、
比较选项，确定选项的优缺点等。
不同的角色及其信息需求（通过序列表达
的问题），就会出现不同的对话轨迹——因为
这些类似问题的答案将会非常不同。在本文中，我们
TREC iKAT 第一年的报告，描述任务、主题、数据
收集和评估框架。我们进一步审查提交的材料并
总结调查结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.01330</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义线性老虎机中的排名。 （arXiv：2207.00109v2 [stat.ML] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2207.00109</link>
      <description><![CDATA[我们研究广义线性老虎机中的排名问题。每一次，
学习代理选择一个有序的项目列表并观察随机
结果。在推荐系统中，显示最热门的有序列表
由于位置和项目依赖性，有吸引力的项目并不总是最佳的
导致复杂的奖励函数。一个非常幼稚的例子是缺乏
当所有最有吸引力的物品都来自同一类别时，多样性。我们
对有序列表中的位置和项目依赖性进行建模并设计 UCB 和
针对此问题的汤普森采样类型算法。我们的工作概括了
现有的几个方向的研究，包括位置依赖性
位置折扣是一个特殊情况，并将排名问题连接到
图论。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2207.00109</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>