<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超流量：修剪揭示重量的重要性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05349</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05349V1公告类型：新 
摘要：网络修剪用于减少大型神经网络中的推理潜伏期和功耗。但是，大多数现有的方法由于其固有的相互关系而难以准确评估单个体重的重要性，导致性能差，尤其是在极端的稀疏度水平上。我们介绍了HyperFlows，这是一种动态的修剪方法，可以通过观察网络对重量的去除的梯度响应来估算每个重量的重要性。全局压力项会连续地驱动所有权重，而这些权重朝着修剪，对于准确性至关重要的是根据其流量自动重新生产的，当它们不存在时汇总梯度信号。我们探讨了最终的稀疏性和压力之间的关系，得出与神经缩放定律中的幂律方程相似。从经验上讲，我们在CIFAR-10和CIFAR-100上使用Resnet-50和VGG-19展示了最先进的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05349</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多指数模型算法的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05426</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05426V1公告类型：新 
摘要：我们回顾有关算法的文献，以估算多指数模型中的索引空间。主要重点是高斯空间中的计算有效（多项式时间）算法，这些方法保证了这些方法的一致性及其样品复杂性。在许多情况下，在最知名的计算方法的样本复杂性与信息理论最小值之间观察到了差距。我们还基于使用非参数方法估算梯度的跨度的算法，以及使用梯度下降基于拟合神经网络的算法]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05426</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在受限的玻尔兹曼机器中缺失的观察结果下，反向iSing问题的推断提高了推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05643</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05643V1公告类型：新 
摘要：受限的Boltzmann机器（RBMS）是类似于Ising模型的能量模型，并广泛应用于统计机器学习中。完整数据集的标准逆问题问题需要计算数据和模型期望，并且在计算上具有挑战性，因为模型期望具有组合爆炸。此外，在许多应用程序中，可用的数据集在部分不完整中，因此很难计算数据期望。在这项研究中，我们提出了一个在实际的反向问题中为这些期望的近似框架，以整合平均场近似或持续的对比度差异，以产生精致的初始点和空间蒙特卡洛整合以提高估计器的准确性。我们证明了所提出的方法与常规方法相比，有效，准确地调整了模型参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05643</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>养老基金死亡率预测的精算学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05881</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05881V1公告类型：新 
摘要：为了评估养老基金的财务状况，有必要考虑到死亡率预测，以便将寿命风险始终纳入未来的现金流中。在本文中，我们采用了适用于精算科学的机器学习模型（{\ it精算学习}）来对养老基金参与者的相关样本进行死亡率预测。精算学习代表了一个新兴领域，涉及精算科学中机器学习（ML）和人工智能（AI）技术的应用。这包括使用算法和计算模型来分析大量精算数据，例如回归树，随机森林，增强，XGBoost，catboost和神经网络（例如FNN，LSTM和MHA）。我们的结果表明，与经典的Lee-Carter模型相比，某些ML/AI算法表现出竞争性的样本外观。这可能表明有趣的替代方案，用于一致的责任评估和有效的养老基金风险管理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05881</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匹配的拓扑子空间检测器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05892</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05892V1公告类型：新 
摘要：拓扑空间，以简单的复合体为代表，通过对节点之间的相互作用进行建模，而且在高阶实体（例如边缘或三角形）之间进行建模，捕获比图更丰富的关系。这激发了在不规则域中定义为拓扑信号的信息的表示。通过利用霍奇和迪拉克理论的光谱二重性，实践拓扑信号通常集中在特定的光谱子空间（例如梯度或卷曲）中。例如，在外币兑换网络中，交换流信号通常满足不套利条件，因此无卷曲。但是，异常的存在会破坏这些条件，从而导致信号偏离此类子空间。在这项工作中，我们制定了一个假设测试框架，以检测简单复杂的信号是否以原则且可拖动的方式在特定子空间中。具体而言，我们提出了Neyman-Pearson匹配的拓扑子空间检测器，以在单个简单级别（例如边缘）或在所有级别的简单复合物中共同定义的信号。 （基于能量的投影）提出的检测器处理缺失值，提供封闭形式的性能分析，并有效地捕获数据的独特拓扑特性。我们证明了拟议的拓扑检测器对包括外币兑换网络在内的各种现实数据的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05892</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所有条纹：研究结构信息的位置编码，以创造有效的音乐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05364</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05364V1公告类型：交叉 
摘要：虽然音乐仍然是变形金刚等生成模型的挑战领域，但最近已证明了两种普通的方法：将与音乐相关的结构信息插入到位置编码（PE）模块中，并使用基于随机傅立叶功能（RFF）（RFF）使用内核近似技术（RFF）将计算成本降低到Quadratic to figadratic到线性。但是，尚不清楚这种基于RFF的有效PE与基于旋转矩阵（例如旋转位置编码（ROPE））的有效PE如何比较。在本文中，我们提出了一个基于内核方法的统一框架，以分析两个有效PE的家族。我们使用此框架来开发一种称为ropepool的新型PE方法，能够从时间序列中提取因果关系。使用基于RFF的PE和基于旋转的PE，我们证明了如何通过考虑它们诱导的内容上下文相互作用来共同研究看似截然不同的PE。对于经验验证，我们使用象征性音乐生成任务，即旋律协调。我们表明，RopePool与高度信息的结构先验相结合，优于所有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05364</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>环境访问在不可知论的强化学习中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05405</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05405V1公告类型：交叉 
摘要：我们在具有较大状态空间的环境中研究增强学习（RL），在该环境中，样品有效学习需要功能近似。偏离了先前工作的悠久历史，我们考虑了最弱的功能近似形式，称为不可知论政策学习，学习者试图在给定类$ \ pi $中找到最佳政策，而无法保证$ \ pi $包含基础任务的最佳政策。尽管众所周知，在没有进一步假设的情况下，在标准的在线RL设置中不可能进行样本效率的不可知论学习，但我们研究了可以通过更强大形式进入环境来克服的程度。具体来说，我们表明：1。当访问本地模拟器时，不可知论政策学习在统计上仍然存在统计学上的棘手，从中可以将其重置为任何先前看到的状态。即使策略类是可以实现的，该结果也会成立，并且与[MFR24]的积极结果相反，表明在可靠性下基于价值的学习是可以在本地模拟器访问的情况下进行的。 2.不可知论政策学习在在线访问在州空间上具有良好覆盖属性的重置发行版（所谓的$ \ mu $ $ reset设置）时，在统计学上仍然棘手。我们还研究了政策学习的更强形式的功能近似形式，这表明PSDP [BKSN03]和CPI [KL02]在没有政策完整性的情况下被证明失败了。 3。从积极的角度来看，不可知论的政策学习在统计学上是可以访问上述两个重置模型的块MDP的统计学处理。我们通过一种新的算法来建立此算法，该算法仔细构建了一个策略模拟器：一个具有较小状态空间的表格MDP，该MDP近似于所有策略的函数$ \ pi \ in \ pi $。这些值是近似的，而没有任何明确的值函数类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05405</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于训练机器学习模型的固态纳米孔信号生成器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05466</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05466V1公告类型：交叉 
摘要：来自原始纳米孔当前信号的易位事件检测是纳米孔信号分析的基本步骤。传统数据分析方法依靠用户定义的参数来提取事件信息，从而解释了对参数选择敏感的实验结果。尽管机器学习（ML）在各个科学领域都广泛采用，但其潜力在固态纳米孔研究中仍未得到充实。
  在这项工作中，我们引入了一个纳米孔信号发生器，能够生产用于机器学习应用程序的广泛合成数据集并为纳米孔信号分析平台进行基准测试。使用此发电机，我们训练深度学习模型直接从原始信号中检测易位事件，以最小的假阳性实现了99％的真实事件检测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05466</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>架构独立的泛化范围过多兼容深度relu网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.05695</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.05695V1公告类型：交叉 
摘要：我们证明，过兼化的神经网络能够通过独立于过度散热水平的测试误差来概括，并且独立于Vapnik-Chervonenkis（VC）维度。我们证明了仅取决于测试和训练集的度量，激活函数的规则性能以及偏见的权重和规范的操作员规范的明确界限。对于通过输入空间维度界定的训练样本量的过多隔音深度relu网络，我们明确构建了零损耗最小化器而无需使用梯度下降，并证明概括误差与网络架构无关。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.05695</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深神经网络的分形和常规几何形状</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06250</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06250V1公告类型：交叉 
摘要：我们通过研究其偏移函数的偏移集的边界量来研究随机神经网络的几何特性，随着深度的增加。更具体地说，我们表明，对于不太规律的激活（例如，重型阶跃功能），边界体积表现出分形行为，其Hausdorff尺寸单调随着深度而单调增加。另一方面，对于更常规的激活（例如，relu，logistic和$ \ tanh $），随着深度的增加，预期的边界量可以收敛到零，保持恒定或指数呈指数分化，取决于单个光谱参数，可以轻松计算。我们的理论结果在基于蒙特卡洛模拟的一些数值实验中得到了证实。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06250</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在归一化流中有原则的插值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2010.12059</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2010.12059V2公告类型：替换 
摘要：基于归一化流的生成模型在使用更简单的数据分布建模复杂数据时非常成功。但是，直接线性插值显示出意外的副作用，因为插值路径位于观察到样品的区域之外。这是由高斯基本分布的标准选择引起的，可以在插值样品的规范中看到它们，因为它们在数据歧管之外。该观察结果表明，改变插值的方式通常应该导致更好的插值，但是尚不清楚如何以明确的方式做到这一点。在本文中，我们通过强制执行特定的歧管，然后更改基本分布来解决此问题，以允许有原则的插值方式。具体而言，我们分别将Dirichlet和Von Mises-Fisher基础分布分别用于概率和Hypersphere。我们的实验结果表明，在每个维度，fr \&#39;echet Inception距离（FID）和内核成立距离（KID）得分以进行插值的同时，在保持生成性能的同时，表现出了出色的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2010.12059</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惩罚规范正规化中的偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.01353</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2303.01353V4公告类型：替换 
摘要：在训练神经网络时，控制参数规范通常会产生良好的概括。除了简单的直觉之外，正规参数规范与获得的估计器之间的关系在理论上仍然被误解了。对于具有一维数据的一个隐藏的Relu层网络，此工作显示了代表函数所需的参数规范由其第二个导数的总变化给出，该变化由$ \ sqrt {1+x^2} $ factor加权。值得注意的是，当偏见项的规范不正则时，这种加权因素就会消失。这种额外的加权因子的存在至关重要，因为它被证明可以实现最小规范插值器的独特性和稀疏性（以扭结数量）。相反，省略偏见的规范允许使用非SPARSE解决方案。明确或隐式中的正规化中的偏差术语惩罚，从而导致估计量稀少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.01353</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用定点树的广义随机森林</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2306.11908</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2306.11908V3公告类型：替换 
摘要：我们提出了一种对广义随机森林的计算有效替代方法：1610.01271（GRFS）用于估计大维度中的异质效应。虽然GRF依靠基于梯度的分裂标准，该标准在很大程度上是计算昂贵且不稳定的，但我们的方法引入了固定点近似，从而消除了雅各布估计的需求。这种无梯度方法保留了GRF的一致性和渐近正态性的理论保证，同时显着提高了计算效率。我们证明我们的方法在不损害统计准确性的情况下多次达到标准GRF的速度。对模拟数据和现实世界数据进行实验，验证我们的方法。我们的发现表明，提出的方法是机器学习和因果推理应用中局部效应估计的可扩展替代方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2306.11908</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批处理的随机匪徒，用于非等级功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05733</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2405.05733V3公告类型：替换 
摘要：本文研究了针对非化学功能的批量匪徒学习问题。我们介绍了一种算法，该算法解决了近距离函数的批处理匪徒问题。更具体地说，我们引入了一种称为几何变窄（GN）的算法，其后悔的界限为$ \ widetilde {{\ Mathcal {o}}}}}}}}}}（a _ {+}^d \ sqrt {t}）$。此外，GN仅需要$ \ MATHCAL {O}（\ log \ log t）$批次即可实现此遗憾。我们还为此问题提供了较低的分析。更具体地说，我们证明，在某些（紧凑的）加倍的公制空间中，尺寸$ d $：1。对于任何策略$ \ pi $，存在$ \ pi $承认订单$ {\ omega}的遗憾的问题实例（a _---^d \ sqrt {t} {t} {t}）$; 2。在所有问题实例上，没有策略能够遗憾$ a _-^d \ sqrt {t} $，使用少于$ \ omega（\ log \ log \ log t）$ rounds communications。我们的下限分析表明，GN算法以最少的批次数量获得了最佳的遗憾。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05733</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非负张量混合物学习以进行离散密度估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18220</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2405.18220V2公告类型：替换 
摘要：我们提出了一个基于期望 - 最大化（EM）的统一框架，用于优化Kullback-Leibler Divergence的非负张量分解。为了避免在每个M-step和学习率调整中进行迭代，我们建立了低级分解与多体近似之间的一般关系。使用此连接，我们利用多体近似的封闭形式解决方案同时更新M-Step中的所有参数。我们的框架不仅为各种低级结构提供了统一的方法，包括CP，Tucker和Tensor火车分解，还提供了它们的混合物。值得注意的是，可以从数据中学到混合物中每个低级张量的权重，这使我们能够在不预先仔细选择结构的情况下利用不同低级结构的优势。我们从经验上证明，与基于常规张量的方法相比，我们的框架总体在离散密度估计和分类方面提供了较高的概括。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18220</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>