<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LLM 推荐系统中的多语言提示：跨语言表现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07604</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07604v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在自然语言处理任务中的应用越来越广泛。推荐系统传统上使用协同过滤和矩阵分解等方法，以及深度学习和强化学习等高级技术。尽管语言模型已应用于推荐，但最近的趋势是专注于利用 LLM 的生成能力来提供更个性化的建议。虽然当前的研究由于英语资源丰富而侧重于英语，但这项工作探讨了非英语提示对推荐性能的影响。使用 OpenP5（一个开发和评估基于 LLM 的推荐的平台），我们将其英语提示模板扩展为包括西班牙语和土耳其语。对三个真实世界数据集（即 ML1M、LastFM 和 Amazon-Beauty）的评估表明，使用非英语提示通常会降低性能，尤其是在资源较少的语言（如土耳其语）中。我们还使用多语言提示重新训练了基于 LLM 的推荐模型，以分析性能变化。使用多语言提示进行再训练可使不同语言的表现更加均衡，但英语表现略有下降。这项研究强调了 LLM 推荐系统对多种语言支持的必要性，并建议未来研究如何创建评估数据集、使用更新的模型和其他语言。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07604</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用动态标头为推荐系统提供用户生成的评论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07627</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07627v1 公告类型：新
摘要：电子商务平台拥有大量商品目录，以满足客户的购物兴趣。这些平台中的大多数通过提供优化的推荐轮播来帮助客户购物，旨在帮助客户快速找到他们想要的商品。学术文献中提出了许多模型来生成和增强这些轮播中的商品排名和召回集。传统上，这些轮播的随附轮播标题文本（标题）保持静态。在大多数情况下，使用通用文本，例如“与您当前查看的商品相似”。除了“经常一起购买”或“一起考虑”之外，还观察到固定的变化，例如包含特定属性“来自类似卖家的其他商品”或“来自类似品牌的商品”。这项工作提出了一种新颖的方法来定制这些轮播的标题生成过程。我们的工作利用用户生成的评论，这些评论侧重于用户在与给定项目交互时对项目的特定属性（方面）的良好感知。我们从评论中提取这些方面，并在条件排名任务的框架下训练基于图神经网络的模型。我们将我们的创新方法称为动态文本片段 (DTS)，它为锚项目及其召回集生成多个标题文本。我们的方法展示了利用用户生成的评论的潜力，并为探索日益情景感知的推荐系统提供了一种独特的范例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07627</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用排名模型增强问答文本检索：对 RAG 进行基准测试、微调和部署重新排名器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07691v1 公告类型：新
摘要：排名模型在提高文本检索系统的整体准确性方面起着至关重要的作用。这些多阶段系统通常利用密集嵌入模型或稀疏词汇索引来根据给定查询检索相关段落，然后使用排名模型根据候选段落与查询的相关性对其进行细化排序。
本文对各种公开可用的排名模型进行了基准测试，并研究了它们对排名准确性的影响。我们专注于问答任务的文本检索，这是检索增强生成系统的常见用例。我们的评估基准包括一些在商业上可用于工业应用的模型。
我们引入了一种最先进的排名模型 NV-RerankQA-Mistral-4B-v3，与其他重新排序器的管道相比，其准确率显着提高了约 14%。我们还提供了一项消融研究，比较了具有不同大小、损失和自注意力机制的排名模型的微调。
最后，我们讨论了在实际行业应用中使用排名模型的文本检索管道所面临的挑战，特别是模型大小、排名准确性和系统要求（如索引和服务延迟/吞吐量）之间的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07691</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PDC-FRS：联邦推荐系统的隐私保护数据贡献</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07773v1 公告类型：新
摘要：联合推荐系统 (FedRecs) 已成为保护设备内推荐中用户隐私的热门研究方向。在 FedRecs 中，用户将数据保存在本地，仅通过将模型参数上传到中央服务器来贡献本地协作信息。虽然这种僵化的框架在训练期间保护了用户的原始数据，但由于以下原因，它严重损害了推荐模型的性能：(1) 由于用户行为数据的幂律分布性质，单个用户几乎没有数据点来训练推荐模型，导致上传的模型更新可能远非最优；(2) 由于每个用户上传的参数都是从本地数据中学习的，而本地数据缺乏全局协作信息，因此仅依靠 FedAvg 等参数聚合方法来融合全局协作信息可能不是最优的。为了弥补这种性能差距，我们提出了一种新颖的联合推荐框架 PDC-FRS。具体来说，我们设计了一种隐私保护数据贡献机制，允许用户在差异隐私保证下共享数据。基于共享但受干扰的数据，辅助模型与原始联合推荐过程并行训练。该辅助模型通过增强每个用户的本地数据集并集成全局协作信息来增强 FedRec。为了证明 PDC-FRS 的有效性，我们在两个广泛使用的推荐数据集上进行了广泛的实验。实证结果展示了 PDC-FRS 与基线方法相比的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07773</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图同构网络增强跨市场推荐系统：个性化用户体验的新方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07850</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07850v1 公告类型：新
摘要：在当今全球化商业的世界中，跨市场推荐系统 (CMR) 对于在不同细分市场中提供个性化的用户体验至关重要。然而，传统的推荐算法难以处理市场特异性和数据稀疏性，尤其是在新兴市场中。在本文中，我们提出了 CrossGR 模型，该模型利用图同构网络 (GIN) 来改进 CMR 系统。它在 NDCG@10 和 HR@10 指标中的表现优于现有基准，证明了其在处理不同细分市场方面的适应性和准确性。CrossGR 模型适应性强且准确，非常适合处理跨市场推荐任务的复杂性。它的稳健性体现在不同的评估时间范围内一致的性能上，表明它有潜力满足不断变化的市场趋势和用户偏好。我们的研究结果表明，GIN 代表了 CMR 的一个有希望的方向，为全球电子商务动态格局中更复杂、个性化和情境感知的推荐系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07850</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度边缘推理实现分层认知无线电网络的协作自动调制分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07946</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07946v1 公告类型：新
摘要：在分层认知无线电网络中，边缘或云服务器利用边缘设备收集的数据进行调制分类，然而，这面临着传输开销、数据隐私和计算负载的问题。在本文中，提出了一种基于边缘学习（EL）的框架，联合边缘设备和边缘服务器进行智能协同推理，实现它们之间的协同自动调制分类（C-AMC）。为边缘设备设计了一种轻量级结构的频谱语义压缩神经网络（SSCNet），将收集的原始数据压缩为紧凑的语义消息，然后通过无线信道发送到边缘服务器。在边缘服务器端，阐述了一种结合双向长短期记忆（Bi-LSTM）和多头注意层的调制分类神经网络（MCNet），以从嘈杂的语义消息中确定调制类型。通过利用边缘设备和边缘服务器的计算资源，避免了高传输开销和数据隐私泄露的风险。仿真结果验证了所提出的C-AMC框架的有效性，显著降低了模型大小和计算复杂度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07946</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型进行属性信息检索的评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08014v1 公告类型：新
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 在信息搜索场景中取得的日益成功，搜索引擎现在采用生成方法来提供答案以及内联引用作为归因。虽然现有工作主要集中在归因问答上，但在本文中，我们针对信息搜索场景，这些场景通常更具挑战性，因为查询的开放性质和标签空间的大小（就每个查询的候选归因答案的多样性而言）。我们提出了一个可重复的框架来评估和基准归因信息搜索，使用任何主干 LLM 和不同的架构设计：（1）生成（2）检索然后生成，和（3）生成然后检索。使用归因信息搜索数据集 HAGRID 进行的实验显示了不同场景对答案的正确性和可归因性的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08014</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中研究偏见的挑战：UserKNN 案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.08046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.08046v1 公告类型：新
摘要：关于推荐系统传播偏见的陈述通常很难验证或证伪。对偏见的研究往往来自一小部分公开可用的数据集，因此受其特定属性的约束。此外，实施选择通常没有在研究中明确描述或激励，但它们可能会对偏见传播产生影响。在本文中，我们探讨了测量和报告流行度偏见的挑战。我们通过将合成数据与实现 UserKNN 的知名推荐系统框架相结合，展示了数据属性和算法配置对流行度偏见的影响。首先，我们根据 UserKNN 的功能确定可能影响流行度偏见的数据特征。因此，我们生成结合这些特征的各种数据集。其次，我们找到文献中不​​同实现中不同的 UserKNN 配置。我们评估了五个合成数据集和五个 UserKNN 配置的流行度偏见，并提供了对它们联合影响的见解。我们发现，根据数据特征，不同的 UserKNN 配置可能会得出有关流行度偏差传播的不同结论。这些结果促使我们在报告和解释推荐系统中的偏差时需要明确解决算法配置和数据属性的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.08046</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OneEdit：神经符号协作知识编辑系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07497v1 公告类型：交叉 
摘要：自人工智能诞生以来，知识表示一直是其核心目标。符号知识图谱 (KG) 和神经大型语言模型 (LLM) 都可以表示知识。KG 提供高度准确和明确的知识表示，但面临可扩展性问题；而 LLM 提供广泛的知识覆盖范围，但需要花费大量的培训成本，并且难以实现精确可靠的知识操作。为此，我们引入了 OneEdit，这是一个使用自然语言进行协作知识编辑的神经符号原型系统，它有助于使用 KG 和 LLM 进行易于使用的知识管理。OneEdit 由三个模块组成：1）解释器用于用户与自然语言的交互；2）控制器管理来自不同用户的编辑请求，利用带有回滚的 KG 来处理知识冲突并防止有毒知识攻击；3）编辑器利用来自控制器的知识来编辑 KG 和 LLM。我们利用知识图谱在两个新的数据集上进行了实验，结果表明 OneEdit 能够取得优异的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07497</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DV-FSR：面向联邦序列推荐的双视角目标攻击框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07500</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07500v1 公告类型：交叉 
摘要：联邦推荐（FedRec）通过实现个性化模型的分散训练来保护用户隐私，但这种架构本质上容易受到对抗性攻击。出于商业和社会影响的考虑，对 FedRec 系统中的针对性攻击进行了大量研究。然而，这些工作中的大部分在很大程度上忽视了推荐模型的差异鲁棒性。此外，我们的实证结果表明，现有的针对性攻击方法在联邦顺序推荐（FSR）任务中仅能实现有限的效果。在这些观察的驱动下，我们专注于研究 FSR 中的针对性攻击，并提出了一种新颖的双视图攻击框架，名为 DV-FSR。这种攻击方法独特地结合了基于采样的显式策略和基于对比学习的隐式梯度策略来组织协同攻击。此外，我们引入了一种针对 FSR 中的针对性攻击量身定制的特定防御机制，旨在评估我们提出的攻击方法的缓解效果。大量实验验证了我们提出的方法在代表性序列模型上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07500</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 TI 源进行漏洞检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07709</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07709v1 公告类型：交叉 
摘要：许多组织依靠威胁情报 (TI) 源来评估与安全威胁相关的风险。由于数据量大且数据异构，手动分析不同松散结构 TI 源中可用的威胁信息是难以承受的。因此，需要开发自动化方法来审查和提取来自 TI 源的可操作信息。为此，我们提出了一种机器学习流程，用于自动检测来自 TI 源的漏洞利用。我们首先使用最先进的嵌入技术 (Doc2Vec 和 BERT) 在松散结构化的 TI 源中建模威胁词汇，然后使用它来训练监督机器学习分类器以检测安全漏洞的利用。我们使用我们的方法来识别 191 种不同 TI 源中的利用事件。我们的纵向评估表明，它能够仅使用过去的数据进行训练，甚至在未进行训练的 TI 源上也能准确地识别来自 TI 源的利用事件。我们提出的方法可用于各种下游任务，例如数据驱动的漏洞风险评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07709</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长尾音乐自动标记：少量样本方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07730v1 公告类型：交叉 
摘要：在数字音乐领域，使用标签有效地组织和检索来自大量数据库的音乐对于音乐目录所有者至关重要。专家的人工标记劳动密集型但大多准确，而通过监督学习的自动标记已接近令人满意的准确度，但仅限于一组预定义的训练标签。小样本学习提供了一种可行的解决方案，可以超越这一小组预定义的标签，使模型能够从少数人为提供的示例中学习以理解标签含义，然后自主应用这些标签。我们建议将小样本学习方法集成到多标签音乐自动标记中，方法是使用预训练模型的特征作为轻量级线性分类器（也称为线性探测）的输入。我们研究了不同的流行预训练特征，以及不同的小样本参数化，每个类别的类别和样本数量各不相同。我们的实验表明，一个具有预训练特征的简单模型可以在使用明显较少的训练数据（例如每个标签 20 个样本）的情况下实现接近最先进模型的性能。此外，当在整个训练数据集上进行训练时，我们的线性探测性能可与领先模型相媲美。结果表明，这种基于迁移学习的少样本方法可以有效解决仅使用有限标记数据自动分配长尾标签的问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07730</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用语义 AI 实现智能电子商务推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.01137</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.01137v3 公告类型：替换 
摘要：在电子商务中，网页推荐的网页挖掘被广泛使用，但往往不能满足用户的需求。为了解决这个问题，我们提出了一种将语义网挖掘与 BP 神经网络相结合的新颖解决方案。我们处理用户搜索日志以提取五个关键特征：内容优先级、花费时间、用户反馈、推荐语义和输入偏差。然后将这些特征输入 BP 神经网络以对网页进行分类和优先排序。将优先排序的页面推荐给用户。使用图书销售页面进行测试，我们的结果表明该解决方案可以快速准确地识别用户需要的页面。我们的方法确保推荐更相关且更符合个人喜好，从而增强在线购物体验。通过利用先进的语义分析和神经网络技术，我们弥合了用户期望与实际推荐之间的差距。这种创新方法不仅提高了准确性，而且加快了推荐过程，使其成为旨在提高用户满意度和参与度的电子商务平台的宝贵工具。此外，我们的系统能够处理大型数据集并提供实时建议，这使其成为应对现代电子商务挑战的可扩展且高效的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.01137</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GACL：基于图注意力的协作学习，用于时间 QoS 预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.10555</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.10555v2 公告类型：replace-cross 
摘要：在动态面向服务的环境中，准确预测时间 QoS 对于维持服务可靠性和提高用户满意度至关重要。然而，当前的方法往往忽略了高阶潜在协作关系，无法动态调整特定用户服务调用的特征学习，而这对于在每个时间片内精确提取特征至关重要。此外，RNN 在建模时间特征演化模式方面的普遍使用受到其在管理长距离依赖关系方面的固有困难的限制，从而限制了跨多个时间片检测长期 QoS 趋势。这些缺点大大降低了时间 QoS 预测的性能。为了解决这两个问题，我们提出了一种用于时间 QoS 预测的新型图注意力协作学习 (GACL) 框架。它以动态用户服务调用图为基础，全面建模历史交互，设计了一个目标提示图注意力网络，以提取每个时间片上用户和服务的深度潜在特征，同时考虑隐式目标邻近协作关系和历史 QoS 值。此外，还引入了多层 Transformer 编码器来揭示时间特征演变模式，从而增强时间 QoS 预测。在 WS-DREAM 数据集上进行的大量实验表明，GACL 在多个评估指标上显著优于最先进的时间 QoS 预测方法，实现了高达 38.80% 的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.10555</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DrugAgent：具有基于大型语言模型推理的可解释药物再利用代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13378</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13378v2 公告类型：replace-cross 
摘要：药物再利用通过识别现有药物的新治疗潜力，为加速药物开发提供了一条有希望的途径。在本文中，我们提出了一个多智能体框架，使用最先进的机器学习技术和知识整合来增强药物再利用过程。我们的框架由几个专门的代理组成：一个人工智能代理训练强大的药物-靶标相互作用 (DTI) 模型；一个知识图谱代理利用药物-基因相互作用数据库 (DGIdb)、DrugBank、比较毒理基因组学数据库 (CTD) 和化学物质相互作用搜索工具 (STITCH) 来系统地提取 DTI；搜索代理与生物医学文献交互以注释和验证计算预测。通过整合这些代理的输出，我们的系统有效地利用了包括外部数据库在内的各种数据源来提出可行的再利用候选方案。初步结果表明，我们的方法不仅在预测药物与疾病的相互作用方面具有潜力，而且在减少传统药物发现方法所需的时间和成本方面也具有潜力。本文重点介绍了多智能体系统在生物医学研究中的可扩展性及其在推动药物再利用创新方面的作用。我们的方法不仅在预测药物再利用潜力方面优于现有方法，而且还提供了可解释的结果，为更高效、更具成本效益的药物发现过程铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13378</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>