<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一种提高神经网络鲁棒性的约束优化方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13770</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13770v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种基于非线性规划的新型方法来微调预训练的神经网络，以提高对抗对抗攻击的鲁棒性，同时保持干净数据的高精度。我们的方法引入了对抗校正约束，以确保对抗数据的正确分类，并最大限度地减少模型参数的变化。我们提出了一种基于切割平面的有效算法，通过多面体切割近似可行区域并在鲁棒性和准确性之间取得平衡，迭代解决大规模非凸优化问题。在 MNIST 和 CIFAR10 等标准数据集上进行的计算实验表明，所提出的方法即使在非常小的对抗数据集下也能显着提高鲁棒性，同时将对准确性的影响保持在最小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13770</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多源元学习来学习概括未知领域以进行文本分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13787</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13787v1 Announce Type: new 
摘要：随着深度学习方法的快速发展，文本分类领域取得了许多突破。为这项任务开发的模型已被证明可以实现高精度。然而，这些模型中的大多数都是使用来自可见域的标记数据进行训练的。这些模型很难在新的具有挑战性的未知域中保持高精度，这与模型的泛化直接相关。在本文中，我们研究了文本分类的多源领域泛化，并提出了一个框架，使用多个可见域来训练一个可以在未知域中实现高精度的模型。具体而言，我们提出了一个多源元学习领域泛化框架来模拟模型泛化到未知域的过程，从而提取足够的领域相关特征。我们引入了一种记忆机制来存储特定领域的特征，这些特征与元学习框架相协调。此外，我们采用了新颖的“陪审团”机制，使模型能够学习足够的领域不变特征。实验表明，我们的元学习框架可以有效增强模型推广到未知领域的能力，在多源文本分类数据集上的表现优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13787</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视合成人类轨迹：模仿生成和超越 Datasaurus 的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13790</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13790v1 公告类型：新 
摘要：人类轨迹数据在人群管理和防疫等各种应用中起着至关重要的作用，但由于实际限制和隐私问题，获取这些数据具有挑战性。在此背景下，通常会在汇总统计数据和分布相似性下生成合成的人类轨迹数据，以尽可能接近真实世界的人类轨迹。然而，这些相似性（又名“Datasaurus”）过度简化了人类流动模式的复杂性，导致生成模型设计和生成轨迹的基准都存在内在偏差。在此背景下，我们提出了 MIRAGE，这是一种人类模仿轨迹生成模型，设计为集成探索和优先返回模型的神经时间点过程。它在轨迹生成中模仿人类的决策过程，而不是像传统方法那样拟合任何特定的统计分布，从而避免了 Datasaurus 问题。此外，我们还提出了一个超越 Datasaurus 的基于任务的综合评估协议，系统地在四个典型的下游任务上对轨迹生成模型进行基准测试，为每个任务整合多种技术和评估指标，以全面评估生成轨迹的最终效用。我们对三个真实用户轨迹数据集和大量基线对 MIRAGE 进行了全面评估。结果表明，与最佳基线相比，MIRAGE 生成的轨迹数据不仅实现了最佳统计和分布相似性，提高了 59.0-71.5%，而且在基于任务的评估中也取得了最佳性能，提高了 10.9-33.4%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13790</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用机器学习进行多组学数据整合以早期诊断肝细胞癌（HCC）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13791</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13791v1 公告类型：新
摘要：在不同患者数据模态中发现的互补信息有助于更准确地建模患者的疾病状态，并更好地了解疾病的潜在生物学过程。然而，多模态、多组学数据的分析面临许多挑战，包括高维度和模态之间的不同大小、统计分布、规模和信号强度。在这项工作中，我们比较了各种集成机器学习算法的性能，这些算法能够对来自不同模态的多类数据进行后期集成。测试的集成方法及其变体包括 i) 投票集成，具有硬投票和软投票，ii) 元学习器，iii) 多模态 Adaboost 模型，使用硬投票、软投票和元学习器在每一轮提升中整合模态，PB-MVBoost 模型和混合专家模型的新应用。这些与简单的连接作为基线进行了比较。我们使用来自肝细胞癌 (HCC) 内部研究的数据以及乳腺癌和肠易激疾病 (IBD) 研究的四个验证数据集来检验这些方法。使用受试者工作曲线下面积作为性能衡量标准，我们开发了性能值高达 0.85 的模型，并发现两种增强方法 PB-MVBoost 和带有软投票的 Adaboost 是总体表现最佳的模型。我们还检查了所选特征的稳定性以及确定的临床特征的大小。最后，我们为多模态多类数据的集成提供了建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13791</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软夹钳多模态数据融合的持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13792v1 公告类型：新
摘要：持续学习 (CL) 是指算法能够持续、逐步地从其环境中获取新知识，同时保留先前学习的信息。在一种数据模态上训练的模型在使用不同模态进行测试时通常会失败。一种直接的方法可能是通过连接它们的特征并在融合的数据上训练模型来融合这两种模态。然而，这需要在每次遇到新领域时从头开始重新训练模型。在本文中，我们介绍了一种持续学习算法，该算法能够通过利用类增量和领域增量学习场景在人工环境中逐步学习不同的数据模态，其中标记数据稀缺，但来自环境的非 iid（独立且相同分布）未标记数据却很丰富。所提出的算法是有效的，只需要为每个类存储原型。我们评估了该算法在具有挑战性的自定义多模态数据集上的有效性，该数据集由来自软气动夹持器的触觉数据和从视频序列中提取的物体非静止图像的视觉数据组成。此外，我们对自定义数据集和 Core50 数据集进行了消融研究，以突出算法不同组件的贡献。为了进一步证明该算法的稳健性，我们使用软夹持器和外部独立摄像头设置进行了实时物体分类实验，所有这些都与机器人操作系统 (ROS) 框架同步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13792</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>细分市场探索：增强电子商务定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13847v1 公告类型：新
摘要：现代电子商务服务经常以激励或干预措施来吸引客户，让他们参与其产品，例如游戏、购物、视频流等。这种客户参与增加了更多客户的获取和现有客户的保留，从而为公司带来了更多业务，同时改善了客户体验。通常，客户要么是随机定位的，要么是基于理想行为的倾向而定位的。然而，这样的政策可能不是最优的，因为它们没有针对从干预中受益最多的客户群，而且它们也可能没有考虑任何限制。在本文中，我们提出了一个基于提升建模和约束优化的政策框架，该框架确定要针对用例特定干预的客户，从而最大限度地提高业务价值，同时考虑到任何给定的约束。我们通过两项大规模实验研究和一项生产实施证明了与最先进的定位方法相比的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13847</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对感知器的更多考虑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13854v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了门控感知器，这是传统感知器的一种增强，它结合了计算为现有输入乘积的额外输入。这使感知器能够捕获特征之间的非线性相互作用，从而显着提高其对复杂数据集进行分类和回归的能力。我们使用 Iris 数据集以及二元和多类分类问题（包括 PIMA Indian 数据集和 Breast Cancer Wisconsin 数据集）探索其在线性和非线性回归任务中的应用。我们的结果表明，与传统感知器相比，门控感知器可以生成更多不同的决策区域，从而增强其分类能力，特别是在处理非线性数据时。性能比较表明，门控感知器可以与最先进的分类器竞争，同时保持简单的架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13854</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虫洞：用于共同进化序列的概念感知深度表征学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13857v1 公告类型：新
摘要：识别和理解共同进化序列中的动态概念对于分析复杂系统（例如物联网应用、金融市场和在线活动日志）至关重要。这些概念为序列数据的底层结构和行为提供了宝贵的见解，从而可以更好地进行决策和预测。本文介绍了 Wormhole，这是一种新颖的深度表示学习框架，它具有概念感知能力，专为共同进化的时间序列而设计。我们的模型提出了一个自我表示层和一个时间平滑约束，以确保对动态概念及其转换的稳健识别。此外，通过识别潜在空间中的突然变化来检测概念转换，这表示转向新行为 - 类似于穿过虫洞。这种新颖的机制可以准确地辨别共同进化序列中的概念并精确定位这些虫洞的确切位置，从而增强学习到的表示的可解释性。实验表明，该方法可以有效地将时间序列数据分割为有意义的概念，为分析复杂的时间模式和推进概念漂移的检测提供了有价值的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13857</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续学习中的持续后门攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13864</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13864v1 公告类型：新
摘要：后门攻击对神经网络构成了重大威胁，使攻击者能够操纵特定输入的模型输出，通常会带来毁灭性的后果，尤其是在关键应用中。虽然后门攻击已经在各种情况下进行了研究，但很少有人关注它们在持续学习中的实用性和持久性，特别是在理解随着新数据分布的学习和集成，模型参数的持续更新如何影响这些攻击的有效性方面。为了解决这一差距，我们引入了两种持续性后门攻击 - 盲任务后门和潜在任务后门 - 每种攻击都利用最小的对抗影响。我们的盲任务后门巧妙地改变了损失计算，而没有直接控制训练过程，而潜在任务后门只影响单个任务的训练，所有其他任务都得到了良性训练。我们在各种配置下评估这些攻击，通过静态、动态、物理和语义触发器展示它们的有效性。我们的结果表明，这两种攻击在不同的持续学习算法中始终取得较高的成功率，同时有效地逃避了 SentiNet 和 I-BAU 等最先进的防御措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13864</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>（工业）联邦学习中的数据分布转变是一个隐私问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13875</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13875v1 公告类型：新
摘要：我们考虑工业联邦学习，这是少数强大的、潜在竞争的工业参与者之间的合作，由第三方调解，旨在改善其为客户提供的服务。我们认为，这种配置隐藏着隐蔽的隐私风险，而这种风险不会出现在跨设备设置等情况下。公司非常保护他们的知识产权和生产流程。有关其生产变化及其时间的信息应保密。我们研究了一种场景，其中一位合作者通过检测潜在的微妙的时间数据分布变化来推断其竞争对手的生产变化。在这种框架下，数据分布变化总是有问题的，即使它对训练收敛没有负面影响。因此，我们的目标是找到比传统评估指标更好地检测分布变化的方法。基于这样的假设，即即使是微小的变化也会转化为协作学习的机器学习模型，攻击者会使用文献中的一系列指标来跟踪共享模型的内部状态，以便发现相关的变化。在一项针对基准数据集的实证研究中，我们表明诚实但好奇的攻击者能够检测到其他客户端的细微分布变化，在某些情况下，这些变化在评估中变得明显之前就已经存在。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13875</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理信息变分状态空间高斯过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13876</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13876v1 公告类型：新
摘要：微分方程是重要的机械模型，是许多科学和工程应用中不可或缺的一部分。随着可用数据的丰富，人们对数据驱动的物理信息模型的兴趣日益浓厚。高斯过程 (GP) 特别适合这项任务，因为它们可以模拟复杂的非线性现象，同时结合先验知识并量化不确定性。当前的方法取得了一些成功，但受到限制，因为它们要么实现了较差的计算扩展，要么仅关注时间设置。这项工作通过引入变分时空状态空间 GP 来解决这些问题，该 GP 处理线性和非线性物理约束，同时实现高效的线性时间计算成本。我们在一系列合成和现实世界环境中展示了我们的方法，并且在预测和计算性能方面均优于当前最先进的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13876</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现预测精度：利用 LSTM 和伪标签参加 ECML-PKDD 2024 沃尔沃发现挑战赛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13877v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 ECML-PKDD 2024 沃尔沃发现挑战赛中获得第二名的方法，我们使用长短期记忆网络和伪标记来预测沃尔沃卡车部件的维护需求。我们处理训练数据以镜像测试集结构，并应用基础 LSTM 模型迭代标记测试数据。这种方法改进了我们模型的预测能力，最终获得了 0.879 的宏观平均 F1 分数，证明了预测性维护的稳健性能。这项工作为在工业环境中有效应用机器学习技术提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13877</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用二进制扩散生成表格数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13882v1 公告类型：新
摘要：生成合成表格数据在机器学习中至关重要，尤其是在真实数据有限或敏感的情况下。传统的生成模型经常因表格数据的独特特征（例如混合数据类型和多种分布）而面临挑战，并且需要复杂的预处理或大型预训练模型。在本文中，我们介绍了一种新颖的无损二进制转换方法，该方法将任何表格数据转换为固定大小的二进制表示，以及一种相应的新生成模型，称为二进制扩散，专门为二进制数据设计。二进制扩散利用 XOR 运算的简单性来添加和消除噪声，并采用二进制交叉熵损失进行训练。我们的方法消除了对大量预处理、复杂的噪声参数调整和对大型数据集进行预训练的需要。我们在几个流行的表格基准数据集上评估了我们的模型，结果表明二元扩散在旅行、成人收入和糖尿病数据集上优于现有的最先进模型，同时规模明显较小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13882</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习利用直观物理先验知识玩视频游戏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13886v1 公告类型：新
摘要：视频游戏是一个极其结构化的领域，可以在其中测试算法决策而不会对现实世界产生不利影响。虽然现行方法依赖于图像输入以避免手工制作状态空间表示的问题，但这种方法与人类实际学习玩游戏的方式有系统上的不同。在本文中，我们设计了基于对象的输入表示，这些表示可以很好地推广到许多视频游戏中。使用这些表示，我们评估代理学习游戏的能力类似于婴儿 - 具有有限的世界经验，采用从现实世界的物理直观表示中得出的简单归纳偏差。利用这种偏差，我们构建了一个对象类别表示，供 Q 学习算法使用，并根据观察到的对象可供性评估它学习玩多个游戏的能力。我们的结果表明，类似人类的对象交互设置能够学习玩几个视频游戏，并表现出卓越的通用性，特别是对于不熟悉的对象。进一步探索这些方法将使机器以人类为中心的方式学习，从而获得更多类似人类的学习优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13886</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中上下文多臂老虎机的因果特征选择方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.13888</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.13888v1 公告类型：新
摘要：特征（又称上下文）对于上下文多臂老虎机 (MAB) 性能至关重要。在大规模在线系统的实践中，选择和实现模型的重要特征非常重要：缺少重要特征会导致奖励结果不理想，而包含不相关的特征会导致过度拟合、模型可解释性差和实施成本高。然而，传统机器学习模型的特征选择方法不适用于上下文 MAB 用例，因为传统方法选择的特征与结果变量相关，但不一定会导致对上下文 MAB 真正重要的臂之间的异质处理效果。在本文中，我们介绍了针对上下文 MAB 问题设计的无模型特征选择方法，该方法基于特征对奖励分布贡献的异质因果效应。基于合成数据以及来自推荐系统中优化内容封面图像的在线实验的真实数据进行实证评估。结果表明，该特征选择方法可以有效地选择重要特征，从而比不重要的特征产生更高的上下文 MAB 奖励。与模型嵌入方法相比，这种无模型方法具有计算速度快、易于实现和修剪模型错误指定问题的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.13888</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>