<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不同的路径，相同的目的地：设计具有工程稳定性的新型物理风格的动力系统，以最大程度地减少Ising Hamiltonian</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06280</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06280V1公告类型：新 
摘要：振荡器ISING机器（OIMS）代表了使用物理启发的非线性动力学系统来解决计算具有挑战性的组合优化问题（COPS）的示例案例。这种系统的计算性能对基本动力学特性，输入图的拓扑及其相对兼容性高度敏感。在这项工作中，我们探讨了设计不同动力学系统的概念，该系统可以最大程度地减少相同的目标函数，但具有截然不同的动力学特性。我们的目标是利用这种动力学的多样化来降低计算性能对基础图的敏感性，然后增强基于物理学的计算方法的整体有效性。为此，我们引入了一种新型的动力学系统，即动力学的机器（DIM），它像OIM一样，将Ising Hamiltonian最小化，但提供了明显不同的动力学特性。我们分析了昏暗的特性，并将其与OIM的特性进行了比较。我们还表明，每个模型的相对性能取决于输入图。我们的工作说明，使用具有不同属性的多个动态系统来解决相同的COP，可以在产生强大的解决方案的同时对输入图敏感的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06280</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>well2Flow：使用基于分数的生成模型从稀疏井中重建储层状态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06305</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06305V1发布类型：新 
摘要：本研究研究了基于分数的生成模型用于储层模拟的使用，重点是重建盐水含水层中空间变化的渗透性和饱和场，这是从两个井位置的稀疏观测来推断的。通过对高保真储层模拟得出的渗透性和饱和度的联合分布进行建模，训练了拟议的神经网络，以了解多孔介质中多相流体流的复杂时空动力学。在推断期间，框架通过根据从井的日志数据中提取的稀疏垂直轮廓进行调节来有效地重建渗透性和饱和场。这种方法引入了一种新颖的方法，用于将物理约束和良好的日志指导纳入生成模型中，从而显着提高了重建的地下状态的准确性和物理合理性。此外，该框架在不同的地质场景中表现出强大的概括能力，强调了其在数据砂金储层管理任务中实际部署的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06305</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化大型语言模型：指标，能源效率和案例研究见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06307</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06307V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）的迅速采用导致了大量的能耗和碳排放，对生成AI技术的可持续性构成了关键的挑战。本文探讨了在LLMS部署中的节能优化技术的整合，以解决这些环境问题。我们提出了一个案例研究和框架，该案例研究表明战略量化和局部推理技术如何在不损害其运营效果的情况下大大降低LLM的碳足迹。实验结果表明，这些方法可以在量化后最多将能耗和碳排放量减少45％，从而使其特别适合于资源受限的环境。这些发现为实现AI的可持续性提供了可行的见解，同时保持了高度的准确性和响应能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06307</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考绳：用于N维位置编码的数学蓝图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06308</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06308V1公告类型：新 
摘要：旋转位置嵌入（绳索）在变压器中广泛采用，因为它具有高效率和外推能力的相对位置的能力。但是，现有的绳索变体缺乏统一的理论基础，尤其是在更高维度上。在本文中，我们为基于谎言组的绳索和谎言代数理论提出了一个系统的数学框架。我们确定了绳索的两个核心特性，即命名的相对性和可逆性，并在1D，2D和N维（ND）中得出了有效绳索的一般约束和构造。我们证明，绳索必须基于特殊正交谎言代数的最大Abelian subergebra（MASA），并表明标准绳对应于最大的Toral subegebra。此外，我们建议通过学习正交基础变换来建模跨二维相互作用。我们的框架统一并解释了现有的绳索设计，同时为新的模式和任务提供了原则的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06308</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DMOL：高效和多功能分子生成的计划驱动的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06312</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06312V1公告类型：新 
摘要：我们引入了一个针对小分子生成的新图扩散模型，\ emph {dmol}，该模型在所有基准测试数据集的有效性方面优于最先进的离题模型，大约$ 1.5 \％$ $，而将扩散步骤的数量降低至少10美元，而运行时间至少为$ -fold -fold-fold-fold-forl Time to Comply to Comply for Comply tocrough to Comply forcounts harm salternemally。性能改进是由于目标函数仔细改变和``图形噪声&#39;&#39;调度方法的结果，在每个扩散步骤中，它只能更改分子图中不同大小的节点的子集。 techniques that involve VAEs and require complicated reconstruction steps, compressed DMol directly performs graph diffusion on a graph that compresses only a carefully selected set of frequent carbon rings into supernodes, which results in straightforward sample generation. This compressed DMol method offers additional validity improvements over generic DMol of roughly $2\%$, increases the novelty of the method, and further improves the running time due to reductions in the graph 尺寸。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06312</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过异步KV缓存预取料加速LLM推理吞吐量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06319</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06319V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）在推理期间由于高带宽内存（HBM）带宽约束而表现出明显的记忆结合特性。在本文中，我们提出了一个面向L2的异步KV缓存预摘要方法，以通过计算载荷重叠在LLM推理中突破内存带宽瓶颈。通过在主动计算窗口中策略性地安排空闲内存带宽，我们的方法主动预取需要KV缓存到GPU L2缓存中，从而使高速L2高速缓存命中可用于后续访问，并有效地将HBM访问延迟隐藏在计算周期内。对NVIDIA H20 GPU进行的广泛实验表明，所提出的方法可提高注意力内核效率，并提高了1.97倍的端到端吞吐量增强，超过了先进的基线闪光体3。值得注意的是，我们的解决方案维持对现有优化技术的正交性，并且可以与当前的推理框架集成，为下一代LLM推理引擎提供了可扩展的延迟隐藏解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06319</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马赛克：用于资源有效LLM的复合投影修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06323</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06323V1公告类型：新 
摘要：广泛的计算和内存要求限制了任何硬件上大型语言模型（LLM）的部署。压缩方法（例如修剪）可以降低模型大小，从而降低了资源需求。最先进的修剪基于粗粒方法。它们是耗时的，并固有地删除了关键模型参数，从而不利地影响了修剪模型的质量。本文介绍了投影修剪，这是一种用于修剪LLM的新型细粒度方法。此外，通过我们称为复合投影修剪的新方法，LLM投影修剪可以增强 - 非结构化修剪的协同组合可以保留准确性和降低模型大小的结构化修剪。我们开发了Mosaic，这是一种新型系统，可使用复合投影修剪来创建和部署修剪的LLM。使用多个硬件平台，LLM和数据集上的一系列性能和质量指标评估Mosaic。在生产模型中，马赛克比现有方法快7.19倍。与从粗粒修剪获得的模型相比，镶嵌模型的困惑性高达84.2％，精度高31.4％。对于马赛克模型，提出了高达67％的推断，而GPU记忆使用的使用速度降低了67％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06323</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MM-STFLOWNET：通过时空动态图建模的运输集线器的多模式乘客流量预测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06325</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06325V1公告类型：新 
摘要：准确而精致的乘客流量预测对于优化大规模运输中心中多个收集和分配模式的协作管理至关重要。传统方法通常仅着眼于整体乘客量，从而忽略了集线器中不同模式之间的相互依存关系。为了解决这一限制，我们提出了MM-Stlownet，这是一个以动态时空形态图建模为基础的综合多模式预测框架。最初，使用信号分解和卷积技术实施了集成的时间特征处理策略，以解决数据尖峰和高波动率。随后，我们介绍了时空动态图卷积网络（STDGCRN），以捕获多个流量模式的详细时空依赖性，并通过自适应通道注意机制增强。最后，采用自我注意的机制来纳入各种外部因素，从而进一步提高了预测准确性。来自中国广峰火车站的现实世界数据集进行的实验表明，MM-Stflownet实现了最先进的性能，尤其是在高峰期，为运输中心管理提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06325</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理知识的kan Pointnet：同时解决对众多不规则几何流动中不可压缩问题的深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06327</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06327V1公告类型：新 
摘要：Kolmogorov-Arnold Networks（KANS）已引起人们的注意，作为传统多层感知（MLP）的一种有希望的替代方案，用于计算物理学中的深度学习应用，尤其是在物理信息知识神经网络（PINN）框架内。已经引入和评估了物理知识的Kolmogorov-Arnold网络（Pikans）及其变体以解决反问题。但是，与PINN类似，当前版本的派肯人仅限于每次训练的单个计算域获得解决方案。因此，新的几何形状需要从头开始重新训练模型。引入了物理信息点网（PIPN），以解决针对PINN的这种限制。在这项工作中，我们介绍了物理信息的Kolmogorov-Arnold Pointnet（Pi-Kan-Pointnet），以将此能力扩展到匹克人。 Pi-Kan-PointNet可以在单个训练运行中同时解决一个不规则的几何形状，从而降低了计算成本。我们使用Jacobi多项式构建KAN，并通过考虑不同程度和类型的Jacobi多项式来研究其性能，以计算成本和预测准确性。作为基准测试案例，我们考虑在带有圆柱体的正方形围墙中自然对流，其中圆柱体的形状在135个几何形状的数据集中变化。我们将Pi-Kan-Pointnet与PIPN的性能（即物理学上的PointNet与MLP）进行了比较，并观察到，凭借大约相等数量的可训练参数和类似的计算成本，Pi-Kan-PointNet提供了更准确的预测。最后，我们探讨了KAN和MLP在构建物理知识点网中的组合。我们的发现表明，使用MLP层作为编码器和KAN层的物理学上的PointNet模型，因为解码器代表了所有研究的模型中的最佳配置。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06327</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工好奇心的信息几何方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06355</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06355V1公告类型：新 
摘要：在稀疏奖励的环境中学习仍然是强化学习的基本挑战。人工好奇心通过内在的奖励来解决这一限制，以指导探索，但是，这些奖励的精确表述仍然难以捉摸。理想情况下，这样的奖励应取决于代理关于环境的信息，而不可知论是信息的表示，这是信息几何形状的中心。利用信息的几何形状，我们表明，在一致的马尔可夫形态和代理环境相互作用下，唯一的固有奖励以缩小互惠占用的功能。其他几何动机的限制有效地将候选者限制在由控制占用空间几何形状的实际参数确定的候选者。值得注意的是，该参数的特殊值与基于计数和最大熵探索相对应，显示出几何探索 - 探索折衷的权衡。该框架为固有奖励的工程提供了重要的限制，同时将基础探索方法整合到一个凝聚力的模型中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06355</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>体育 - 安全政策比率：经过认证的培训和部署无模型RL中的任务政策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06386</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06386V1公告类型：新 
摘要：要将强化学习应用于关键安全应用，我们应该在政策培训和部署期间提供安全保证。在这项工作中，我们提出了新颖的理论结果，该结果构成了违反安全性属性的可能性，以无模型，情节设置为特定任务的政策：基于“最大策略比率”的界限，该策略比率相对于“安全”基础政策计算得出，也可以更常用于时间扩展的属性（超越时间扩展的属性（超越安全）和强大的控制问题。因此，我们提出了运动，该运动还提供了一种基于方案理论的数据驱动方法，可以根据方案理论获得基本策略的这种界限，其中包括预计的PPO，这是一种基于基于投影的新方法，用于培训特定于任务的政策，同时维持对用户指定的对财产违规的限制。因此，Sport使用户可以权衡安全保证，以换取特定于任务的性能。因此，我们提出了证明这种权衡的实验结果，以及基于经验违规率的理论结合到后界的比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06386</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清晰度感知的机器选择参数选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06398</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06398V1公告类型：新 
摘要：经常发生一些敏感的个人信息，例如信用卡号或密码，被错误地纳入了机器学习模型的培训中，然后需要删除之后。从训练有素的模型中删除此类信息是一项复杂的任务，需要部分扭转培训过程。文献中提出了各种机器学习技术来解决此问题。大多数提出的方法围绕从训练有素的模型中删除单个数据样本。另一个不太探索的方向是何时需要恢复一组数据样本的功能/标签。虽然这些任务的现有方法通过更新整个模型参数或仅通过模型的最后一层来完成学习任务，但我们表明，模型参数的子集在未学习目标特征中具有最大的贡献。更确切地说，在Hessian矩阵中具有最大相应对角线值的模型参数（以学习模型参数计算）对未学习任务的贡献最大。通过选择这些参数并在未学习阶段进行更新，我们可以在学习中取得最大的进步。我们通过将其连接到清晰度感知的最小化和鲁棒性的学习来为拟议策略提供理论上的理由。我们从经验上显示了拟议策略在提高计算成本低学习的功效方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06398</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解机器通过模式连接的镜头学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06407</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06407V1公告类型：新 
摘要：机器未学习的目的是从训练有素的模型中删除不需要的信息，而无需从头开始进行全面的再培训。尽管最近进步，但它们的潜在损失景观和优化动态受到了较少的关注。在本文中，我们调查并分析了通过模式连通性镜头进行学习的机器 - 该现象可以通过参数空间中的平滑低损耗路径连接独立训练的模型。我们在一系列被忽视的条件下定义和研究模式的连接性，包括不同学习方法之间的连接，经过课程学习和没有课程学习的模型以及使用一阶和二级技术优化的模型。我们的发现显示了沿曲线不同评估指标波动的不同模式，以及未学习方法之间的机械（DIS）相似性。据我们所知，这是在机器学习的背景下进行模式连接性的第一项研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06407</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剥离层并找到自己：重新访问残留神经网络的推理时间数据泄漏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06410</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06410V1公告类型：新 
摘要：本文探讨了深神经网络（NNS）的推理时间数据泄漏风险，其中一个好奇而诚实的模型服务提供商有兴趣仅基于模型推断结果来检索用户的私人数据输入。特别是，由于它们在计算机视觉中的知名度以及我们认为残留块是由于使用跳过连接而导致数据泄漏的主要原因，因此我们重新审视了残差NN。通过将推理时间数据泄漏作为约束优化问题，我们提出了一种新颖的向后特征反转方法\ TextBf {Peel}，该方法可以有效地从残留NNS的中间输出中恢复块智能输入特征。高质量输入数据恢复的令人惊讶的结果可以通过直觉来解释，即这些残差块的输出可以视为输入的嘈杂版本，因此输出保留了足够的信息以进行输入恢复。我们证明了面部图像数据集和预训练的分类器对逐层特征反转方法的有效性。我们的结果表明，当通过均方误差（MSE）评估时，剥离的效果优于最先进的恢复方法。该代码可在\ href {https://github.com/huzaifa-arif/peel} {https://github.com/huzaifa-arif/peel}中获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06410</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一自回归和基于扩散的序列生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.06416</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.06416V1公告类型：新 
摘要：我们为基于扩散的序列生成模型提供了显着的扩展，将线条与自回归语言模型模糊。我们介绍了超级修剪，这些hyperschedules将独特的噪声时间表分配给单个令牌位置，从而将自回归模型（例如GPT）和常规扩散模型（例如SEDD，MDLM）概括为特殊情况。其次，我们提出了两个在吸收和统一过程之间插值的混合令牌的no脉过程，使模型能够解决过去的错误，并引入了一种新型的推理算法，该算法在MDLM启发的简化上下文中利用这一新功能。为了支持有效的训练和推理，我们设计了与KV摄影兼容的注意力面罩。我们的方法达到了最新的困惑，并在标准基准范围内产生了多样的高质量序列，这表明基于自回归扩散的序列产生的有希望的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.06416</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>