<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>面向统计显著分类感知共置模式检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00317</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00317v1 公告类型：新
摘要：给定一组布尔空间特征类型、它们的实例、邻域关系（例如，接近度）和特征类型的层次分类法，目标是找到特征类型或其父类的子集，其空间交互具有统计意义。这个问题适用于依赖分类法的应用，例如生态学（例如，在食物链中寻找新的共生关系）、空间病理学（例如，癌症的免疫疗法）、零售等。由于分类法生成的候选共置模式数量呈指数级增长，因此该问题在计算上具有挑战性。大多数共置模式检测方法忽略了空间特征之间的层次关系，并且检测到的模式的统计意义并不总是被考虑，从而导致潜在的错误发现。本文介绍了两种结合分类法和评估共置模式统计意义的方法。基线方法迭代检查分类法中叶节点或其祖先之间的共置的重要性。使用 Benjamini-Hochberg 程序，提出了一种控制错误发现率的高级方法。该方法有效地降低了错误发现的风险，同时保持了检测真实共置模式的能力。实验评估和案例研究结果表明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00317</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密集检索与持续显式反馈相结合，实现系统评价筛选优先排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00635v1 公告类型：新
摘要：系统评价中筛选优先级的目标是识别具有高召回率的相关文档，并将它们排在早期位置以供审查。如果与停止标准结合使用，则可以节省审查工作量，如果与下游任务一起执行，则可以加快审查完成速度。最近的研究表明，神经模型在这项任务上具有良好的潜力，但它们耗时的微调和推理阻碍了它们在筛选优先级中的广泛使用。在本文中，我们提出了一种替代方法，该方法仍然依赖于神经模型，但利用密集表示和相关性反馈来增强筛选优先级，而无需昂贵的模型微调和推理。该方法利用文档筛选期间来自审阅者的持续相关性反馈来有效更新密集查询表示，然后将其应用于对要筛选的剩余文档进行排名。我们在 CLEF TAR 数据集上评估了此任务的这种方法。结果表明，所研究的密集查询驱动方法比直接使用神经模型更有效，并且与之前在考虑的数据集上开发的方法相比，显示出良好的效果。我们的代码可在 https://github.com/ielab/dense-screening-feedback 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00635</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强旅游决策能力：住宿个性化点评排名的对比学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00787</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00787v1 公告类型：新
摘要：用户生成的评论显著影响消费者决策，特别是在旅游领域选择住宿时。本文贡献包括两个主要元素。首先，我们展示了一个来自著名在线旅游平台的真实客户评论的新颖数据集，总计来自 50,000 个不同住宿的 200 多万条评论。其次，我们提出了一种个性化评论排名的创新方法。我们的方法采用对比学习来精确地捕捉评论与其各自评论者的上下文信息之间的关系。通过全面的实验研究，我们证明我们的方法在所有报告的指标中都超越了几个基线。通过比较分析，我们展示了我们的方法在提升个性化评论排名方面的有效性。我们研究的影响超出了旅游领域，在个性化评论排名至关重要的其他领域（例如在线电子商务平台）具有潜在的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00787</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用行为语义融合学习，根据用户偏好变化调整职位推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00082</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00082v1 公告类型：新
摘要：在线求职中，职位推荐系统对于将工作机会与求职者联系起来至关重要。然而，用户倾向于不断调整他们的工作偏好以确保就业机会，这限制了职位推荐的效果。偏好漂移的固有频率对及时准确地捕捉用户偏好提出了挑战。为了解决这个问题，我们提出了一个基于会话的新型框架 BISTRO，通过融合语义和行为信息的学习来及时建模用户偏好。具体来说，BISTRO 由三个阶段组成：1）粗粒度语义聚类，2）细粒度工作偏好提取，3）个性化的 top-$k$ 职位推荐。首先，BISTRO 将用户交互序列分割成会话，并利用基于会话的语义聚类来实现人与工作匹配的广泛识别。随后，我们设计了一种超图小波学习方法来捕捉细微的工作偏好漂移。为了减轻频繁的偏好漂移导致的交互噪声的影响，我们创新地提出了一种自适应小波滤波技术来消除噪声交互。最后，利用循环神经网络分析基于会话的交互以推断个性化偏好。在三个真实世界的离线招聘数据集上进行的大量实验证明了我们框架的卓越性能。值得注意的是，BISTRO 在在线实验中也表现出色，证实了它在实时招聘环境中的有效性。这双重成功凸显了 BISTRO 的稳健性和适应性。源代码可在 https://github.com/Applied-Machine-Learning-Lab/BISTRO 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00082</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用语言模型压缩搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00085v1 公告类型：新
摘要：每天有数百万人使用 Google 搜索来获取各种信息，例如新车或流感症状。他们输入的字词包含有关其日常意图和活动的宝贵信息，但这些搜索字词中的信息很难充分利用。用户定义的分类过滤器是将搜索数据的维度缩小到易于分析和建模的大小的最常用方法。在本文中，我们提出了一种新方法，可以在没有用户定义规则的情况下降低搜索数据的维度，同时保留单个字词中的大部分信息。我们的贡献有两个方面：1) 我们引入了 SLaM 压缩，这是一种使用预训练语言模型量化搜索字词的方法，并创建具有低维数、内存效率高且可有效作为搜索摘要的搜索数据表示；2) 我们提出了 CoSMo，这是一种仅使用搜索数据来估计现实世界事件的受限搜索模型。我们仅使用 Google 搜索数据就高精度地估算了美国汽车销量和美国流感发病率，从而证明了我们贡献的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00085</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习在 Airbnb 上对地图进行排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00091</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00091v1 公告类型：新
摘要：作为一个双边市场，Airbnb 将拥有出租房源的房东与来自世界各地的潜在客人聚集在一起。客人搜索房源的结果主要通过两个界面显示：（1）作为包含房源图片、价格、评分和其他详细信息的矩形卡片列表，称为列表结果（2）作为显示房源价格的地图上的椭圆形图钉，称为地图结果。这两个界面自成立以来，一直使用相同的排名算法，即按预订概率对房源进行排序，并选择排名靠前的房源进行显示。但是，排名背后的一些基本假设是为搜索结果以列表形式呈现的世界而构建的，但在地图上却不适用。本文介绍了我们如何通过修改用户与搜索结果交互的数学基础来重建地图排名。我们的迭代和实验驱动方法带领我们走过了一条充满曲折的道路，最终为这两个界面找到了统一的理论。我们的历程表明，在设计机器学习算法时理所当然的假设可能并不适用于所有用户界面，以及如何对其进行调整。净影响是 Airbnb 用户体验的最大改进之一，我们将通过一系列实验验证来讨论这一点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00091</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐算法的预测准确率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00097</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00097v1 公告类型：新
摘要：推荐系统根据用户或项目特征提供定制的项目列表，目的是将大量可能的选择减少到最有可能吸引用户的较小排名集。已经开发和改进了各种推荐系统算法，包括深度学习神经网络的应用。最近的研究报告指出，需要进行精心控制的实验，以深入了解不同推荐算法的相对准确性，因为评估不同方法的研究没有使用一组通用的基准数据集、基线模型和评估指标。这项调查使用了公开可用的评级数据源，在受控实验中使用了一套三种传统推荐算法和两种深度学习 (DL) 算法来评估它们的比较准确性。非 DL 算法的结果与已发布的结果和基准非常吻合。这两种 DL 算法的表现并不好，并阐明了文献中报道的实施 DL 推荐算法的已知挑战。本文讨论了模型过度拟合作为深度学习算法性能较弱的一个潜在解释，并回顾了几种正则化策略作为改善预测误差的可能方法。研究结果表明，有必要进一步研究深度学习模型在推荐系统中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00097</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当搜索引擎服务遇到大型语言模型：愿景与挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00128</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00128v1 公告类型：新
摘要：将大型语言模型 (LLM) 与搜索引擎服务相结合标志着服务计算领域的重大转变，为增强我们搜索和检索信息、理解内容和与互联网服务交互的方式开辟了新的可能性。本文深入研究了 LLM 与搜索引擎的集成如何使两种技术互惠互利。我们主要关注两个领域：使用搜索引擎改进 LLM（Search4LLM）和使用 LLM 增强搜索引擎功能（LLM4Search）。对于 Search4LLM，我们研究搜索引擎如何为 LLM 的预训练提供多样化的高质量数据集，如何使用最相关的文档帮助 LLM 学习更准确地回答查询，如何使用学习排名 (LTR) 任务训练 LLM 可以提高其更精确地响应的能力，以及如何结合最近的搜索结果可以使 LLM 生成的内容更准确和最新。就 LLM4Search 而言，我们研究了如何使用 LLM 来总结内容以便搜索引擎更好地索引，通过优化改善查询结果，通过分析文档相关性提高搜索结果的排名，以及帮助注释各种学习环境中的学习排名任务的数据。然而，这种有希望的整合也带来了挑战，包括解决训练模型中的潜在偏见和道德问题、管理将 LLM 纳入搜索服务的计算和其他成本，以及根据不断变化的网络内容不断更新 LLM 训练。我们讨论了这些挑战，并列出了解决这些挑战所需的研究方向。我们还讨论了对服务计算的更广泛影响，例如可扩展性、隐私问题以及需要为这些高级模型调整搜索引擎架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00128</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于信任的推荐系统的第一原理方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00062</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00062v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了社交网络中的推荐系统，该系统利用了项目评级、项目内相似性和信任图等信息。我们证明，在协同过滤方法中，项目评级信息比其他信息类型更有影响力。由于难以操纵的信任结构，基于信任图的方法被发现对网络对抗攻击更具鲁棒性。项目内信息虽然单独来看不是最优的，但与其他信息形式融合时可以提高预测的一致性和低端性能。此外，还引入了加权平均框架，使围绕任何用户对用户相似性指标构建推荐系统成为可能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00062</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评级预测的神经表征学习的可解释替代方案——用户评论的透明潜在类别建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00063</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00063v1 公告类型：新
摘要：如今，神经网络 (NN) 和深度学习 (DL) 技术被广泛应用于许多应用，包括推荐系统。鉴于协同过滤 (CF) 数据的稀疏性和随机性，最近的研究批判性地分析了基于神经的方法与更简单且通常透明的推荐算法相比的有效改进。先前的结果表明，NN 和 DL 模型在许多任务中的表现可以优于传统算法。此外，鉴于基于神经的方法很大程度上是黑箱性质，因此无法自然获得可解释的结果。根据这场辩论，我们首先提出一个透明的概率模型，该模型根据评论信息拓扑组织用户和产品潜在类别。与流行的表示学习神经技术相比，我们很容易获得一个统计的、可视化友好的工具，可以轻松检查该工具以从基于文本的角度了解用户和产品特征。然后，考虑到常见嵌入技术的局限性，我们研究了将估计的可解释量用作评分预测任务的模型输入的可能性。为了对最近的辩论做出贡献，我们从可解释性和预测性能两个方面评估了我们的结果，并与流行的基于文本的神经方法进行了比较。结果表明，与流行但难以解释的方法相比，所提出的潜在类别表示可以产生具有竞争力的预测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00063</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>感知器协同过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00067</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00067v1 公告类型：新
摘要：虽然多元逻辑回归分类器是实现协同过滤的好方法 - 一种通过收集来自许多其他用户的偏好或品味信息来自动预测用户兴趣的方法，但我们也可以使用神经网络获得类似的结果。推荐系统是信息过滤系统的一个子类，它为特定用户提供最相关的项目建议。感知器或神经网络是一种机器学习模型，旨在使用反向传播和梯度下降来拟合复杂数据集。当与先进的优化技术相结合时，该模型可能被证明是经典逻辑分类器的绝佳替代品。优化包括特征缩放、均值归一化、正则化、超参数调整以及使用随机/小批量梯度下降代替常规梯度下降。在这种用例中，我们将使用推荐系统中的感知器来拟合参数，即来自众多用户的数据，并使用它来预测特定用户的偏好/兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00067</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pistis-RAG：面向可信检索增强生成的可扩展级联框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00072v1 公告类型：新
摘要：在希腊神话中，Pistis 象征着诚信、信任和可靠性，与 LLM 系统中 RAG 的核心原则相呼应。Pistis-RAG 是一个可扩展的多阶段框架，可有效解决大规模检索增强生成 (RAG) 的挑战。每个阶段都发挥着独特的作用：匹配可细化搜索空间，预排序可优先考虑语义相关的文档，排序可与大型语言模型 (LLM) 的偏好保持一致。推理和聚合阶段支持在此级联结构中实现复杂的思路链 (CoT) 方法。我们认为，LLM 与 RAG 任务中使用的外部知识排名方法之间缺乏强有力的一致性与 RAG 框架对以模型为中心的范式的依赖有关。以内容为中心的方法将优先考虑 LLM 与外部信息源之间的无缝集成，从而优化每个特定任务的内容转换过程。至关重要的是，我们的排名阶段与传统的 RAG 方法不同，因为我们认识到语义相关性本身可能无法直接转化为改进的生成。这是由于少数样本提示顺序的敏感性，如先前工作 \cite{lu2021fantastically} 中所强调的那样。当前的 RAG 框架未能考虑到这一关键因素。我们引入了一个专为 RAG 系统设计的新型排名阶段。它遵循信息检索原则，同时考虑 LLM 偏好和用户反馈所捕获的独特业务场景。我们的方法集成了上下文学习 (ICL) 方法和推理步骤以纳入用户反馈，确保有效对齐。MMLU 基准上的实验表明性能提高了 9.3\%。该模型和代码将在 GitHub 上开源。对现实世界、大规模数据的实验验证了我们框架的可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00072</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异隐私图扩散及其在个性化 PageRank 中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00077</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00077v1 公告类型：新
摘要：图扩散是在图中迭代传播实值内容，用于许多涉及图/网络的应用中。但是，发布扩散向量可能会泄露数据中的敏感链接信息，例如金融网络数据中的交易信息。然而，由于图数据的互联性，保护其隐私具有挑战性。这项工作提出了一种新颖的图扩散框架，通过使用嘈杂的扩散迭代来实现边缘级不同的隐私保证。该算法在每次扩散迭代中注入拉普拉斯噪声，并采用基于度的阈值函数来减轻低度节点引起的高敏感性。我们的隐私损失分析基于迭代隐私放大 (PABI)，据我们所知，这是首次使用拉普拉斯噪声分析 PABI 并提供相关应用。我们还介绍了一种新颖的 Infinity-Wasserstein 距离跟踪方法，该方法加强了隐私泄漏的分析并使 PABI 在实践中更具适用性。我们通过将该框架应用于个性化 Pagerank 计算排名任务来评估它。在真实网络数据上的实验证明了我们的方法在严格的隐私条件下的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00077</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JungleGPT：为电子商务设计和优化复合 AI 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00038v1 公告类型：新
摘要：LLM 通过为个性化推荐和客户服务等应用提供支持，极大地推动了电子商务行业的发展。然而，目前大多数努力仅集中在单片 LLM 上，无法解决现实世界电子商务场景的复杂性和规模问题。在这项工作中，我们介绍了 JungleGPT，这是第一个为现实世界电子商务应用量身定制的复合 AI 系统。我们概述了该系统的设计以及用于优化其性能以适应实际用例的技术，这些技术已被证明可以将推理成本降低到使用强大的单片 LLM 所需的 1% 以下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00038</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MMBee：通过多模态融合和行为扩展实现直播送礼推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.00056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.00056v1 公告类型：新
摘要：由于实时互动和娱乐性，直播服务越来越受欢迎。观众可以聊天并发送评论或虚拟礼物来表达他们对主播的喜好。准确地对送礼互动进行建模不仅可以增强用户体验，还可以增加主播的收入。之前对直播送礼预测的研究将此任务视为传统的推荐问题，并使用分类数据和观察到的历史行为来建模用户的偏好。然而，使用有限的分类信息来准确描述直播中的实时内容变化是一项挑战。此外，由于送礼行为的稀疏性，捕捉用户的偏好和意图非常困难。在这项工作中，我们提出了基于实时多模态融合和行为扩展的 MMBee 来解决这些问题。具体而言，我们首先提出一个具有可学习查询 (MFQ) 的多模态融合模块来感知流媒体片段的动态内容并处理复杂的多模态交互，包括图像、文本评论和语音。为了缓解赠送行为的稀疏性问题，我们提出了一种新颖的图引导兴趣扩展 (GIE) 方法，该方法可以在具有多模态属性的大规模赠送图上学习用户和主播的表示。综合实验结果表明，MMBee 在公开数据集和快手真实直播数据集上均实现了显著的性能提升，并通过在线 A/B 实验进一步验证了其有效性。MMBee 已在快手上部署并服务于数亿用户。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.00056</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:16:10 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>