<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重新审视用于神经语音识别的熵半环。 （arXiv：2312.10087v1 [eess.AS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10087</link>
      <description><![CDATA[在流媒体设置中，语音识别模型必须映射
在完整音频流可用之前将语音转换为文本。然而，自从
语音和文本之间的对齐信息很少可用
训练时，模型需要以完全自我监督的方式学习。在
实践中，可能的比对的指数数量使得这变得极其
具有挑战性，模型经常学习峰值或次优对齐。普里玛
事实证明，对齐空间的指数性质使得很难均匀
量化模型对齐分布的不确定性。幸运的是，它
几十年来人们都知道概率有限状态的熵
传感器可以通过与传感器尺寸成线性关系的时间来计算
基于半环的动态规划约简。在这项工作中，我们重新审视
用于神经语音识别模型的熵半环，并展示如何对齐
熵可用于通过正则化或蒸馏来监督模型。
我们还在以下领域贡献了 CTC 和 RNN-T 的开源实现
半环框架，包括数值稳定和高度并行
熵半环的变体。根据经验，我们观察到添加
对齐蒸馏提高了已经存在的准确性和延迟
优化的师生蒸馏模型，达到state-of-the-art
流场景中 Librispeech 数据集的性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10087</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视听语音识别中丢失视频的鲁棒性。 （arXiv：2312.10088v1 [eess.AS]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10088</link>
      <description><![CDATA[事实证明，学习视听特征可以提高
语音识别性能优于纯音频功能，尤其是对于嘈杂的情况
演讲。然而，在许多常见的应用中，视觉特征部分被忽视。
或完全缺失，例如，扬声器可能会移出屏幕。多模式模型
需要稳健：丢失视频帧不应降低性能
视听模型比单模态音频模型更差
模型。尽管人们在构建稳健模型方面进行了许多尝试，但
关于如何评估稳健性几乎没有达成共识。为了解决这个问题，我们
引入一个框架，允许在一个框架中评估有关稳健性的声明
精确且可测试的方式。我们还进行了系统的实证研究
常见视听语音识别架构在一系列
声学噪声条件和测试套件。最后，我们证明了一个
基于级联的架构无关的解决方案可以一致地实现
即使在现有技术无法处理的情况下，也能对丢失视频保持鲁棒性
像 dropout 这样的鲁棒性不够。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10088</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据视角下的早期 ChatGPT 用户画像。 （arXiv：2312.10078v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10078</link>
      <description><![CDATA[自推出以来，ChatGPT 作为一款多功能工具已取得了显着的成功
对话式人工智能平台，吸引了全球数百万用户并获得
学术界、工业界和一般社区的广泛认可。
本文旨在描绘早期 GPT 用户的肖像并了解他们如何
进化了。具体问题包括他们感兴趣的主题和他们的
潜在的职业；以及随着时间的推移这种情况如何变化。我们进行了详细的
通过多轮对话分析现实世界的 ChatGPT 数据集
用户和 ChatGPT。通过多管齐下的方法，我们量化对话
通过检查匝数来动态分析，然后衡量情绪以了解
用户情绪变化，最后采用潜在狄利克雷分配（LDA）
辨别对话中的总体主题。通过理解转变
在用户人口统计和兴趣方面，我们的目标是揭示不断变化的性质
人机交互并预测用户参与的未来趋势
语言模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10078</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有偏见！用于个性化推荐的公平联合图神经网络。 （arXiv：2312.10080v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10080</link>
      <description><![CDATA[确保推荐系统 (RS) 跨人口群体的公平性
由于RS在应用中的集成度不断提高，例如
个性化医疗、金融和电子商务。基于图的 RS 发挥着
在捕获实体之间复杂的高阶交互方面发挥着至关重要的作用。
然而，将这些图模型集成到联邦学习（FL）中
具有公平约束的范式提出了巨大的挑战，因为这需要
访问整个交互图和敏感的用户信息（例如
性别、年龄等）在中央服务器。本文针对普遍存在的
RS 中针对不同人口群体的固有偏见问题
损害 FL 环境中敏感用户属性的隐私
基于图的模型。为了解决群体偏见，我们提出了 F2PGNN（Fair
联合个性化图神经网络），一种利用
个性化图神经网络 (GNN) 的力量与公平性相结合
考虑因素。此外，我们使用差异隐私技术来强化
隐私保护。对三个公开可用的实验评估
数据集展示了 F2PGNN 将群体不公平性降低了 47% 的功效
- 与最先进的技术相比，提高了 99%，同时保护隐私并维护
实用程序。结果验证了我们的框架的重要性
在 FL 内使用 GNN 实现公平且个性化的推荐
景观。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10080</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻找可解释的 MOOC 推荐路径：学习者的视角。 （arXiv：2312.10082v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10082</link>
      <description><![CDATA[大规模开放在线课程 (MOOC) 的可用性不断增加
创造了个性化课程推荐系统的必要性。这些
系统通常将神经网络与知识图谱（KG）相结合来实现
更丰富的学习者和课程的表示。这些丰富的同时
表示可以提供更准确和个性化的推荐，
可解释性仍然是一个重大挑战，尤其成问题
对于某些具有重大影响的领域，例如教育和在线
学习。最近，一类新颖的推荐系统使用
提出了针对 KG 的强化学习和图推理
以 KG 上路径的形式生成可解释的建议。尽管
这些方法在电子商务数据集上的准确性和可解释性
几乎没有应用于教育领域及其在实践中的使用
还没有研究过。在这项工作中，我们提出了一个可解释的建议
使用图形推理的 MOOC 系统。为了验证实际
我们的方法的含义，我们进行了一项用户研究，检查用户
对我们新的可解释建议的看法。我们展示了
通过对两个教育项目进行实验，我们的方法具有普遍性
数据集：COCO和学堂。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10082</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平医疗成像人工智能的局限性。 （arXiv：2312.10083v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10083</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能 (AI) 迅速接近人类水平的表现
医学成像，重要的是它不会加剧或传播
医疗保健差距。先前的研究已经确立了人工智能的推理能力
来自胸部 X 光的人口统计数据，导致了一个关键问题：模型是否使用
人口统计捷径对亚人群的预测不公平？在这个
研究中，我们对医疗人工智能的程度进行了彻底的调查
利用人口统计编码，重点关注潜在的公平性差异
在分布内训练集和外部测试集中。我们的分析
涵盖三个关键的医学影像学科：放射学、皮肤病学和
眼科，并整合了来自六个全球胸部 X 射线数据集的数据。我们
确认医学成像人工智能利用了疾病中的人口捷径
分类。同时有效地通过算法纠正捷径
解决公平差距，在原始模型中创建“局部最优”模型
数据分布，这种最优性在新的测试设置中并不成立。
令人惊讶的是，我们发现人口统计属性编码较少的模型
通常是最“全局最优”的，在模型过程中表现出更好的公平性
在新的测试环境中进行评估。我们的工作为以下方面建立了最佳实践
保持其性能和公平性的医学成像模型
部署超出了最初的训练环境，强调了关键
跨人群和地点的人工智能临床部署的考虑因素。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10083</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用神经网络估计波形的物理参数。 （arXiv：2312.10068v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10068</link>
      <description><![CDATA[光探测和测距 (LiDAR) 是快速新兴的传感器领域
地球观测。它是一种利用激光束的遥感技术
测量距离并创建详细的三维表示
物体和环境。全波形激光雷达的潜力更大
不仅仅是高度估计和 3D 重建。信号的整体形状
提供有关水体特性的重要信息。但是，那
FWL 的形状尚未被探索，因为大多数 LiDAR 软件都在点云上工作
利用波形内的最大值。现有技术在
LiDAR 数据分析领域包括通过逆向建模进行深度估计
以及对数强度和深度的回归以近似
衰减系数。然而，这些方法都存在局限性
准确性。通过逆向建模的深度估计仅提供近似值
值并且没有考虑表面特性的变化，而
衰减系数的回归方法只能概括
通过多个数据点得出的值缺乏精度，可能会导致
估计存在重大错误。此外，目前还没有
建立了可用于预测底部反射率的建模方法。这
研究提出了一种基于神经网络的参数解决方案
LIDAR 数据分析中的估计。通过利用神经网络的力量，
所提出的解决方案成功地学习了反演模型，能够做到
深度、衰减系数、水底等参数预测
反射率。通过在真实 LiDAR 上进行测试来验证模型的性能
数据。未来，更多的数据可用性将带来更高的准确性和准确性
此类模型的可靠性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10068</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解用于具体代理规划的辅助损失预训练表示。 （arXiv：2312.10069v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10069</link>
      <description><![CDATA[大规模视觉模型的预训练表示提高了
下游体现政策学习的绩效。我们希望了解
对探索轨迹进行额外的自我监督预训练是否可以
以这些通用视觉表示为基础来更好地支持
体现在现实环境中的规划。我们评估了四种常见的辅助
体现人工智能的损失，两个基于事后诸葛亮的损失，以及一个标准的模仿
学习损失，通过预训练代理的视觉压缩模块和状态
每个目标的信念表示并使用 CLIP 作为代表
视觉支柱。然后将学习到的表示形式冻结以供下游使用
对两个目标导向任务的多步骤评估。令人惊讶的是，我们发现
在这些探索轨迹上的模仿学习优于所有其他
即使勘探轨迹不同，也会产生辅助损失
来自下游任务。这表明探索的模仿可能是
构建强大的规划表示所需的“一切”。此外，
我们发现流行的辅助损失可以从简单的修改中受益
提高对下游规划的支撑能力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10069</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估 GutGPT 的可用性：针对胃肠道出血风险的人工智能临床决策支持系统的模拟研究。 （arXiv：2312.10072v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10072</link>
      <description><![CDATA[像 ChatGPT 这样的大型语言模型 (LLM) 的应用有潜力
通过对话界面增强临床决策支持。然而，
人机交互和临床医生信任的挑战很差
明白了。 GutGPT，胃肠道 (GI) 出血风险预测的法学硕士
和管理指导，部署在临床模拟场景中
与电子健康记录 (EHR) 和急诊医学一起
医生、内科医生和医学生对其进行评估
对人工智能临床决策支持的医生接受度和信任度的影响
系统（AI-CDSS）。 GutGPT 通过经过验证的机器提供风险预测
通过查询提取的临床数据来学习模型和基于证据的答案
指导方针。参与者被随机分配接受 GutGPT 和互动
仪表板，或交互式仪表板和搜索引擎。调查和
在测量技术接受之前和之后进行的教育评估
和内容掌握。初步结果显示对接受度的影响好坏参半
与仪表板或搜索引擎相比，使用 GutGPT 后，但似乎
根据模拟性能提高内容掌握程度。总体而言，本研究
证明像 GutGPT 这样的法学硕士如果实施的话可以增强有效的 AI-CDSS
最佳并与交互式界面配对。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10072</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算机视觉深度度量学习：简要概述。 （arXiv：2312.10046v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10046</link>
      <description><![CDATA[优化深度神经网络的目标函数在以下方面发挥着至关重要的作用：
创建输入数据的增强特征表示。虽然
基于交叉熵的损失公式已广泛应用于各种领域
在有监督的深度学习应用中，这些方法往往较少
当类内方差较大且类间方差较小时足够
在输入数据分布中。深度度量学习寻求开发方法
旨在通过学习表示来衡量数据样本之间的相似性
将这些数据样本映射到代表性嵌入空间的函数。它
利用精心设计的采样策略和损失函数来帮助
优化判别性嵌入空间的生成，甚至对于
具有低类间方差和高类内方差的分布。在这个
本章中，我们将概述该领域的最新进展，
讨论最先进的深度度量学习方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10046</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ESTformer：利用时空依赖性实现 EEG 超分辨率的 Transformer。 （arXiv：2312.10052v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10052</link>
      <description><![CDATA[针对脑电图 (EEG) 数据的实际应用，
配备几个电极的轻型采集设备可产生
分析方法只能利用脑电图数据的困境
空间分辨率低。最近的方法主要集中于使用数学
脑电图插值方法和卷积神经网络
超分辨率（SR），但它们面临高计算成本、额外偏差、
以及对时空依赖性建模的一些见解。为此，我们建议
ESTformer，一个利用基于时空依赖性的 EEG SR 框架
在变压器上。 ESTformer 应用位置编码方法，
空间和时间维度的多头自注意力机制，可以
学习空间结构信息和时间功能变化。这
ESTformer采用固定掩码策略，采用掩码令牌进行上采样
数学干扰情况下的低分辨率 (LR) EEG 数据
插值方法。在此基础上，我们设计了各种Transformer块来
构建空间插值模块（SIM）和时间插值模块
重建模块（TRM）。最后，ESTformer 级联 SIM 和
TRM 可保真地捕获 EEG SR 的时空依赖性并对其进行建模。
对两个脑电图数据集的广泛实验结果表明了以下方法的有效性
ESTformer 与以前最先进的方法进行比较并验证
在基于 EEG 的下游任务中 SR 数据相对于 LR 数据的优越性
人物识别和情感识别。提议的 ESTformer
展示了 Transformer 用于 EEG SR 任务的多功能性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10052</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ProtoEEGNet：一种用于检测发作间期癫痫样放电的可解释方法。 （arXiv：2312.10056v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10056</link>
      <description><![CDATA[在脑电图 (EEG) 记录中，存在发作间期
癫痫样放电（IED）是癫痫发作或癫痫发作的关键生物标志物
类似癫痫发作的事件。检测简易爆炸装置可能很困难；即使训练有素
专家们对同一个样本意见不一。结果，专家们转向
机器学习模型的帮助。然而，许多现有型号都是黑色的
盒子，并且不为他们的决定提供任何人类可解释的推理。
在高风险的医疗应用中，拥有可解释的信息至关重要
模型，以便专家可以在做出模型之前验证模型的推理
重要的诊断。我们介绍 ProtoEEGNet，一个模型可以实现
最先进的 IED 检测精度，同时还提供
其分类的可解释的理由。具体来说，可以
一个脑电图看起来与另一个已知的“原型”脑电图相似的原因
包含简易爆炸装置。因此，ProtoEEGNet 可以帮助医疗专业人员
有效检测简易爆炸装置，同时保持决策透明
过程。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10056</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于近似贝叶斯计算的通用随机混合跟车模型。 （arXiv：2312.10042v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10042</link>
      <description><![CDATA[汽车跟随 (CF) 模型是描述交通动态的基础。
然而，人类驾驶员的 CF 行为具有高度随机性和非线性。
因此，确定最佳 CF 模型一直具有挑战性，并且
尽管进行了数十年的研究，但仍存在争议。自动驾驶汽车的介绍
由于他们的 CF 控制器仍然是专有的，使这个问题变得更加复杂，
尽管他们的行为看起来与人类司机不同。本文开发
集成多个 CF 模型的随机学习方法，而不是
依赖单一模型。该框架基于近似贝叶斯
基于概率连接 CF 模型池的计算
他们描述观察到的行为的相对可能性。该方法同时
数据驱动，保留物理易处理性和可解释性。评估
使用两个数据集的结果表明所提出的方法可以更好地重现
人类驾驶和自动驾驶车辆的车辆轨迹比任何
考虑单一 CF 模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10042</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于响应影响的反事实推理进行可解释的知识追踪。 （arXiv：2312.10045v1 [cs.CY]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10045</link>
      <description><![CDATA[知识追踪（KT）在计算机辅助教育和
智能辅导系统，旨在评估学生的知识水平
根据他们的过去预测他们未来在新问题上的表现
回复记录。而现有的深度学习知识追踪（DLKT）方法
显着提高了预测精度并达到了最先进的水平
结果，它们常常缺乏可解释性。为了解决这个问题
局限性，目前的方法已经探索将心理
实现更可解释的预测的影响，但他们往往忽视
历史反应的潜在影响。事实上，了解如何
模型根据响应影响进行预测可以增强
知识追踪过程的透明度和可信度，呈现
可解释 KT 新范式的机会。然而，测量
不可观察的响应影响具有挑战性。在本文中，我们采用
干预每个答案的反事实推理
\textit{如果学生错误地回答了一个问题，他/她会怎样？
实际上回答正确，反之亦然}。基于此，我们提出RCKT，
新颖的基于反应影响的反事实知识追踪框架。 RCKT
通过比较预测结果与事实来产生响应影响
序列和干预后构建的反事实序列。
此外，我们引入了最大化和推理技术来利用
积累过去不同应对措施的影响，进一步改善
模型的性能和可信度。大量的实验结果表明
我们的 RCKT 方法在以下方面优于最先进的知识追踪方法
针对六个基线的四个数据集，并提供了可信的解释
反应影响。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10045</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有粒子加速器条件建模的鲁棒误差束预测。 （arXiv：2312.10040v1 [physical.acc-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.10040</link>
      <description><![CDATA[粒子加速器非常复杂，由数千个组件组成，其中
许多设备以峰值功率运行。因此，粒子
加速器可能会因多种原因而出现故障并中止操作。这些故障
影响粒子加速器在预定运行时间内的可用性，并且
阻碍效率和整体科学产出。为了避免这些错误，我们
应用异常检测技术来预测任何异常行为并执行
采取先发制人的行动来提高粒子加速器的总体可用性。
基于半监督机器学习 (ML) 的异常检测方法，例如
因为自动编码器和变分自动编码器通常用于此类任务。
然而，有监督的机器学习技术，例如连体神经网络 (SNN) 模型
可以优于无监督或半监督的异常检测方法
通过利用标签信息。异常所特有的挑战之一
粒子加速器的检测是由于系统导致的数据变化
配置更改。为了应对这一挑战，我们采用条件暹罗
神经网络 (CSNN) 模型和条件变分自动编码器 (CVAE)
预测散裂中子源 (SNS) 错误束脉冲的模型
并比较不同系统配置条件下的性能。
我们证明 CSNN 在我们的应用中优于 CVAE。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.10040</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:17:35 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>