<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>深sturm- liouville：从基于样本到1D正则化，具有可学习的正交函数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07151</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07151V1公告类型：新 
摘要：尽管人工神经网络（ANN）在各种任务中取得了巨大的成功，但它们仍然受到有限的概括。我们假设这种限制是由ANN中使用的传统基于样本的（0-二维）正则化。为了克服这一点，我们介绍了\ textit {deep sturm-liouville}（dsl），这是一种新型函数近似器，通过将sturm-liouville定理（SLT）集成到深度学习框架中，可以沿输入空间中的场线连续1D正则化。 DSL定义了遍历输入空间的场线，沿该线路沿该线路解决了sturm- liouville问题以生成正交基函数，从而实现了隐式正则化，这要归功于SLT的理想属性。这些基础函数是线性合并以构建DSL近似值的。矢量场和基础函数均通过神经网络参数化并共同学习。我们证明，在解决等级-1抛物线特征值问题时，DSL公式自然会出现。通过隐式分化，使用随机梯度下降对DSL有效训练。 DSL实现了竞争性能，并在包括高维图像数据集（如MNIST和CIFAR-10）（例如MNAIST和CIFAR-10）（包括高维图像数据集）上证明了样品效率提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07151</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用具有傅立叶增强表示的深度学习的火车传输系统的复合故障诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07155</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07155V1公告类型：新 
摘要：故障诊断通过确保其传输系统的稳定性和可靠性来阻止火车破坏。在处理非线性，适应性，可伸缩性和自动化方面，数据驱动的故障诊断模型比传统方法具有多个优点。但是，现有数据驱动的模型是在单独的传输组件上训练的，并且由于现有数据集的局限性仅考虑单个故障。这些模型在组件同时相互运行的情况下会表现较差，从而影响每个组件的振动信号。为了应对其中一些挑战，我们提出了用于复合故障诊断的频域表示和一维卷积神经网络，并将其应用于PHM北京2024数据集，其中包括21个传感器频道，17个单个故障和42个相互作用的组件中的42个复合故障，来自4个相互作用的组件，即Motos，Motor，Motor，Motor，Motor，Motor，Motor，Gearbox，pearsle Axle盒和右车轴盒和右车轴盒和右车轴盒和右车轴盒和右车轴盒和右车轴盒和右车轴盒和右车轴盒。我们提出的模型在测试集上的精度达到了97.67％和93.93％，分别具有17个单个故障，并分别具有42个复合故障的测试集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07155</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整体能力保存：迈向紧凑而全面的推理模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07158</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07158V1公告类型：新 
摘要：该技术报告介绍了Ring-Lite-Distill，这是一种轻巧的推理模型，该模型源自我们的开放源代码混合物（MOE）大语言模型（LLMS）ling-lite。这项研究表明，通过细致的高质量数据策展和巧妙的训练范例，可以进一步培训紧凑型Moe模型Ling-Lite，以实现出色的推理能力，同时仅维持其参数有效的架构，并具有27.5亿个激活的参数，并建立了有效的轻量级推理体系结构。特别是，在构建该模型时，我们不仅专注于增强先进的推理能力，这是通过高难题的数学问题解决的例子，而且旨在开发具有更全面的能力覆盖范围的推理模型。我们的方法可确保跨越难度水平的推理任务的覆盖范围，同时保留通用能力，例如以下指导，工具使用和知识保留。我们表明，Ring-Lite-Distill的推理能力达到了与DeepSeek-R1-Distill-Qwen-7b相当的水平，而其一般能力大大超过了DeepSeek-R1-Distill-Qwen-7b的水平。这些型号可在https://huggingface.co/inclusionai上访问]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07158</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>值得信赖的AI必须说明交叉口</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07170</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07170V1公告类型：新 
摘要：值得信赖的AI涵盖了许多有抱负的方面，以使AI系统具有人类价值观，包括公平，隐私，鲁棒性，解释性和不确定性量化。但是，提高一个方面的努力通常会引入对其他方面产生负面影响的意外权衡，这使得同时改善所有方面的挑战。在该立场论文中，我们回顾了这五个方面的显着方法，并系统地考虑每对，详细介绍了可能出现的负面互动。例如，将差异隐私应用于模型培训可以扩大数据中的偏见，从而破坏公平性。利用这些发现，我们认为沿每个轴沿每个轴的信任度不足以解决可信赖。取而代之的是，对值得信赖的AI的研究必须说明各个方面之间的相交性，并立即在所有相关轴上采用整体观点。为了说明我们的观点，我们提供了有关研究人员如何致力于综合信任度的指导，一项关于交叉性如何适用金融行业的案例研究以及对我们职位的替代观点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07170</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于原型的持续学习，没有标签的重放缓冲液和群集保存损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07240</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07240V1公告类型：新 
摘要：持续学习技术采用简单的重播样本选择过程，并在随后的任务中使用它们。通常，它们依靠标记的数据。在本文中，我们通过自动选择没有标签的原型来偏离此，从而在跨任务的潜在空间中保留群集结构。通过消除重播缓冲区中的标签依赖性并引入群集保存损失，可以证明，所提出的方法可以从先前遇到的任务中维护基本信息，同时确保适应新任务。还引入了以前学到的原型的“ Push-Awaway”和“ Plual-Toward”机制，以用于集体开发和域名的场景。这些机制可确保保留先前学习的信息以及对新类或领域变化的适应。在几个基准上评估了所提出的方法，包括splitcifar100，splitimagenet32，splittinyimagenet和splitcaltech256用于类吸收，以及使用预提取的dinov2特征进行域收入设置的R-MNIST和CORE50。实验结果表明，基于无标签的基于无标签的技术的表现优于最先进的持续学习方法，在某些情况下，甚至超过了离线学习。针对类型设置的建议技术的一种无监督的变体，即使在传入数据上也避免使用标签，也表现出竞争性的性能，在某些情况下表现出了特定的受监督基线的表现。这些发现强调了拟议框架在保留先前信息和促进持续适应方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07240</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础模型计划的资源有效推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07247</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07247V1公告类型：新 
摘要：大语言和视觉模型的推理时间资源成本在生产部署中呈现出越来越多的挑战。我们建议使用基础模型程序，即可以调用具有不同资源成本和性能的基础模型作为解决此问题的方法的程序。具体来说，我们提出了一种将任务转化为程序的方法，然后学习资源分配的策略，在每个输入上，为每个程序模块选择基础模型“后端”。该策略使用较小，更便宜的后端来处理更简单的子任务，同时允许更复杂的子任务利用更大，更有能力的模型。我们评估了两个新的“流”视觉提问任务上的方法，其中系统回答了一系列输入的问题，在每个答案后都会接收地面真相反馈。与单片多模式模型相比，我们的实施可实现多达98％的资源节省，而精度损失最少，这表明了其具有可扩展和资源有效的多模式推断的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07247</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适应深度学习中的在线分销变化：黑框方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07261</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07261V1公告类型：新 
摘要：我们研究了在线分配转移的动机良好的问题，其中数据分批到达，每批分布可以随时间随时间变化。由于转变可能是大小，突然或逐渐的变化，因此从可能会随着时间的推移而有所不同的相关历史数据的长度，这在设计算法时构成了一个重大挑战，该算法可以自动适应最佳的“注意范围”，同时保持计算效率。我们提出了一种元算法，该元算法将任何网络体系结构和任何在线学习者（OL）算法作为输入，并产生一种新算法，可证明在非平稳性下可以增强给定OL的性能。我们的算法是有效的（它仅需要维持$ o（\ log（t））$ ol实例）和自适应（在每个时间戳在每个时间戳上自动选择具有理想````注意&#39;&#39;&#39;&#39;长度的实例）。在文本和图像模式的各种现实世界数据集上进行的实验表明，我们的方法始终提高用户指定的OL算法的准确性。关键的小说算法成分包括\ emph {多分辨率实例}设计，其灵感来自小波理论和交叉验证 - 直通时间技术。两者都可能具有独立的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07261</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>血液培养管理的多相分析：机器学习预测，专家建议评估和LLM自动化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07278</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07278V1公告类型：新 
摘要：血液培养通常没有明确的理由，劳累的医疗资源并导致全球短缺加剧的不适当抗生素使用压力做出贡献。在研究135483急诊科（ED）血液培养秩序的研究中，我们开发了机器学习模型（ML）模型，以使用大型语言模型（LLM）使用结构化电子健康记录（EHR）数据（EHR）数据（EHR）数据来预测细菌血症的风险。结构化模型的AUC从0.76提高到0.79，并带有音符嵌入，并达到0.81，并增加了诊断代码。与人类审阅者和基于LLM的管道应用的专家建议框架相比，我们的ML方法提供了更高的特异性，而不会损害灵敏度。推荐框架达到了敏感性86％，特异性为57％，而LLM保持较高的灵敏度（96％），但过于分类的负面因素，降低了特异性（16％）。这些发现表明，集成结构化和非结构化数据的ML模型可以超越共识建议，从而增强诊断管理超出现有护理标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07278</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习的分子嵌入的数据融合用于财产预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07297</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07297V1公告类型：新 
摘要：数据驱动的方法（例如深度学习）可以以出色的准确性和效率为材料特性提供预测模型。但是，在许多问题中，数据很少，严重限制了它们的准确性和适用性。为了改善预测，已经使用了转移学习和多任务学习等技术。多任务学习模型的性能取决于任务与数据集完整性之间的基本相关性的强度。我们发现，当在具有弱相关属性的稀疏数据集上训练时，标准的多任务模型往往不佳。为了解决这一差距，我们使用数据融合技术结合了各种单任务模型的学习分子嵌入，并在此组合嵌入式上训练了多任务模型。我们将该技术应用于小分子的广泛使用的量子化学数据的基准数据集，以及从文献以及我们自己的量子化学和热化学计算中收集的新汇总的稀疏数据集。结果表明，融合的多任务模型的表现优于稀疏数据集的标准多任务模型，并且与单任务模型相比，可以对数据限制属性进行增强的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07297</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟随扰动的领导者在M-stem-bandit问题上实现最佳世界世界</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07307</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07307V1公告类型：新 
摘要：我们考虑了组合半伴侣问题的常见情况，即$ M $ seet半狂人，其中学习者准确地从总$ d $臂中选择了$ m $ and。在对抗性环境中，最佳的遗憾是$ \ Mathcal {o}（\ sqrt {nmd}）$在时间范围内$ n $，是通过众所周知的遵循规范化的领导者（FTRL）策略来实现的，但是，该策略需要在各个方面进行概率，以示例概率在每个范围内取得了示例，以确定该概率和示例性问题，并在各个方面进行了示例，并在每个方面都在求解时间均达到了时间，并需要达到时间范围的问题。可以通过以下扰动领导者（FTPL）策略避免此问题，该策略只是将$ m $ harm列为$ m $ $ m $（估计）损失的损失，并随机扰动。在本文中，我们表明，FTPL带有fr \&#39;echet扰动也享受了最佳的遗憾，在对抗性环境中，$ \ nmcal {o}（\ sqrt {nmd}）$在对抗性环境中，并实现了最佳的遗憾界限，即为遗憾的是，遗憾的是遗憾。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07307</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bregman-Hausdorff发散：加强计算几何与机器学习之间的联系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07322</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07322V1公告类型：新 
摘要：本文的目的是双重的。在技​​术方面，我们提出了从公制空间到配备不对称距离度量的空间的距离距离的扩展。具体而言，我们专注于布雷格曼（Bregman）差异家庭，其中包括流行的kullback-leibler Divergence（也称为相对熵）。
  作为概念证明，我们使用由此产生的Bregman--Hausdorff Divergence比较了由使用相对熵损失训练的不同机器学习模型产生的概率预测的两个集合。我们提出的算法即使对于具有数百个维度的大型输入的算法也非常有效。
  除了引入此技术概念外，我们还提供了一项调查。它概述了Bregman几何形状以及计算几何算法的基础知识。我们专注于与该几何形状兼容并且与机器学习相关的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07322</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flash：灵活地学习时间图神经网络中历史的自适应抽样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07337</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07337V1公告类型：新 
摘要：从历史互动中汇总的时间信号是动态图的未来链接预测的关键步骤。但是，纳入长期历史是资源密集的。因此，时间图神经网络（TGNN）通常依赖于历史邻居对启发式方法进行采样，例如均匀抽样或最近的邻居选择。这些启发式方法是静态的，无法适应基础图结构。我们介绍了Flash，这是一种可学习的自适应邻里选择机制，可以概括现有的启发式方法。 Flash无缝集成到TGNN中，并使用自我监督的排名损失进行了端到端训练。我们提供的理论证据表明，通常使用启发式方法阻碍了TGNNS的性能，从而激发了我们的设计。跨多个基准测试的广泛实验表明，配备Flash的TGNN的一致性和显着的性能提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07337</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度学习植物疾病识别：2018年至2024年Scopus的书目分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07342</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07342V1公告类型：新 
摘要：这项工作旨在对植物疾病鉴定的深度学习研究进行文献计量分析，并特别关注生成建模。对253个文档的Scopus采购文献计量数据进行了彻底的分析。分析了关键性能指标，例如精度，精度，回忆和F1得分，以进行生成建模。这些发现也强调了一些作者和Arnal Barbedo的重大贡献，Arnal Barbedo的作品具有显着的引用，这表明它们对学术界的影响。共同创作网络揭示了强大的协作集群，而关键字分析确定了新兴的研究差距。这项研究强调了协作和引文指标在塑造研究方向的作用，并增强了学术工作在深度学习疾病鉴定的应用中的影响。未来的研究应探讨高度引用的研究的方法论，以告知最佳实践和决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07342</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用可南皮激活功能的通用近似的最小宽度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07371</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07371V1公告类型：新 
摘要：允许无界深度网络通用近似的确切最小宽度仅以relu及其变体而闻名。在这项工作中，我们使用一般激活功能研究网络的最小宽度。具体而言，我们专注于可以通过与仿射转换组成的构成来近似身份函数和二进制步骤函数的可挤压功能。我们表明，对于使用可琴式激活函数的网络，可以普遍近似$ l^p $函数，从$ [0,1]^{d_x} $到$ \ Mathbb r^{d_y} $，最小宽度为$ \ max \ max \ max \ {d_x，d_y，d_y，d_y，d_y，2 \ \} $ dexhle $ d_x $ d_x = d_y = d_y = d_y = d_y = 1 $;如果激活功能是单调的，则$ d_x = d_y = 1 $的相同界限。然后，我们提供了足够的条件，可以使其可琴性能，并表明所有非携带分析功能和一类分段功能都是可平底鞋的，即，对于那些一般的激活功能，我们的最小宽度结果均具有最小的宽度结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07371</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChronoFormer：用于结构化临床事件建模的时间感知的变压器体系结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.07373</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.07373V1公告类型：新 
摘要：电子健康记录（EHR）数据的时间复杂性提出了使用机器学习预测临床结果的重大挑战。本文提出了ChronoFormer，这是一种基于创新的变压器建筑，专门设计用于编码和利用纵向患者数据中的时间依赖性。 ChronoFormer整合了时间嵌入，分层注意机制和特定领域的掩蔽技术。在三个基准任务死亡率预测，再入院预测和长期合并症发作上进行的大量实验表明，与当前的艺术方法相比，进行了实质性改善。此外，对注意力模式的详细分析强调了ChronoFormer捕获临床意义有意义的长距离时间关系的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.07373</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>