<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 计算机视觉和模式识别 (cs.CV) 在 arXiv.org 电子打印存档上更新</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 03:15:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>知识图支持篮球基准和视频字幕。 （arXiv：2401.13888v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13888</link>
      <description><![CDATA[尽管最近出现了视频字幕模型，但如何生成
具有具体实体名称和细粒度操作的文本描述还很遥远
尚未解决，但它有很好的应用，例如篮球直播
文字广播。本文提出了一种新的多模态知识支持篮球
提出了视频字幕的基准。具体来说，我们构造一个
多模态篮球比赛知识图（MbgKG）提供超越知识
视频。然后，多模态篮球比赛视频字幕 (MbgVC) 数据集
包含9大类细粒度射击项目、286名选手
知识（即图像和名称）是基于 MbgKG 构建的。我们开发了一个
名为 Entity-Aware Captioner (EAC) 的编码器-解码器形式的新颖框架
用于篮球直播文字直播。视频中的时间信息是
通过引入双向GRU（Bi-GRU）模块进行编码。还有
利用多头自注意力模块来建模之间的关系
球员并选择关键球员。此外，我们还提出了一个新的表演
名为游戏描述分数（GDS）的评估指标，它不仅衡量
语言表现以及姓名预测的准确性。
MbgVC 数据集上的大量实验证明 EAC 有效
利用外部知识并优于先进的视频字幕模型。
拟议的基准和相应的代码将很快公开。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13888</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过随机主题对抗性学习进行外观去偏注视估计。 （arXiv：2401.13865v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13865</link>
      <description><![CDATA[最近，基于外观的注视估计在以下领域引起了人们的关注：
计算机视觉，并且使用各种方法已经取得了显着的进步
深度学习技术。尽管取得了这些进展，大多数方法仍旨在推断凝视
直接来自图像的向量，这会导致对特定于人的过度拟合
外观因素。在本文中，我们解决了这些挑战并提出了
新颖的框架：随机主题对抗性注视学习（SAZE），
它训练一个网络来概括受试者的外观。我们设计了一个
使用面部到注视编码器和面部的面部泛化网络（Fgen-Net）
身份分类器和提议的对抗性损失。拟定损失
概括面部外观因素，以便身份分类器进行推断
均匀概率分布。此外，Fgen-Net 是由
通过重新选择子集来优化网络的学习机制
每个训练步骤中的主题，以避免过度拟合。我们的实验结果
验证该方法的稳健性，因为它产生了最先进的结果
性能，在 MPIIGaze 和 EyeDiap 数据集上达到 3.89 和 4.42，
分别。此外，我们通过以下方式证明了积极的泛化效应
使用涉及不同风格的人脸图像进行进一步的实验
从生成模型生成。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13865</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AscDAM：基于 SLAM 的高级通道检测和映射系统。 （arXiv：2401.13877v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13877</link>
      <description><![CDATA[获得高分辨率、准确的河道地形和沉积条件
是渠道化泥石流研究面临的首要挑战。现在，
广泛使用的测绘技术，包括卫星成像和无人机
摄影测量难以精确观测航道内部状况
山地长沟，尤其是汶川地震中的沟壑
地区。 SLAM 是一种新兴的 3D 地图技术；然而，极其坚固
长而深的沟壑环境对人类来说也面临着两大挑战
最先进的SLAM：（1）非典型特征； (2)剧烈摇晃、晃动
传感器。这些问题导致 SLAM 存在较大偏差和大量噪声
结果。为了改善此类环境中的 SLAM 建图，我们提出了一种先进的
基于SLAM的信道检测和映射系统，即AscDAMs。它的特点是
后处理 SLAM 结果的三个主要增强：（1）数字化
正射影像图辅助偏差校正算法大大消除了
系统误差； (2)点云实质平滑算法
减少噪音； (3) 截面提取算法使得
河道沉积物及其变化的定量评价。两场
实验于中国汶川县楚头沟进行
2023 年 2 月和 11 月，代表了之前和之后的观察结果
雨季。我们展示了 AscDAM 极大改进 SLAM 的能力
结果，促进 SLAM 绘制特别具有挑战性的环境。这
所提出的方法弥补了现有技术的不足
检测泥石流通道内部，包括详细的通道形态，
侵蚀模式、沉积物区分、体积估计和变化检测。
它有助于加强对泥石流全尺度、长期机制的研究。
震后演化和灾害评估。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13877</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集和基准：用于自动驾驶车辆感知的新型传感器。 （arXiv：2401.13853v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13853</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶汽车 (AV) 系统中使用的传统摄像头支持许多
感知任务，但受到低光或高动态范围场景的挑战，
恶劣天气和快速运动。新型传感器，例如事件传感器和热传感器
相机提供了有可能解决这些场景的功能，但是
它们仍有待充分利用。本文介绍了新型传感器
自动车辆感知（NSAVP）数据集，以促进未来的研究
这个话题。数据集是通过包括立体事件的平台捕获的，
热感、单色和 RGB 摄像头以及高精度导航
系统提供地面真实姿势。数据是经过反复收集
驾驶两条约 8 公里的路线，包括不同的照明条件和对面
观点观点。我们提供以下任务的基准测试实验
地点认可以展示新型传感器的挑战和机遇
增强关键的视音频感知任务。据我们所知，NSAVP 数据集是
第一个将立体热像仪与立体事件一起包括
单色相机。数据集和支持软件套件可从以下位置获取：
https://umautobots.github.io/nsavp
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13853</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LAA-Net：用于高质量 Deepfakes 检测的本地化伪影注意网络。 （arXiv：2401.13856v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13856</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种用于高质量深度伪造检测的新方法
称为局部伪影注意网络（LAA-Net）。现有方法
高质量的 Deepfake 检测主要基于有监督的二进制
分类器与隐式注意机制相结合。结果，他们这样做
不能很好地推广到看不见的操纵。为了解决这个问题，主要有两个
做出了贡献。首先，一个显式的注意力机制
提出了多任务学习框架。通过结合基于热图和
自我一致性注意力策略，LAA-Net 被迫关注一些
容易出现伪影的小脆弱区域。二、增强的特征金字塔
网络（E-FPN）被提出作为一种简单而有效的传播机制
判别性低级特征进入最终特征输出，其中
限制冗余的优点。在多个基准上进行的实验
展示我们的方法在曲线下面积 (AUC) 方面的优越性以及
平均精度 (AP)。该代码即将发布。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13856</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散选择：在虚拟试用的潜在扩散模型中丰富图像条件修复。 （arXiv：2401.13795v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13795</link>
      <description><![CDATA[随着在线购物的增长，买家能够虚拟地可视化
产品在其设置中（我们将这种现象定义为“虚拟试用”）
变得至关重要。最近的扩散模型本质上包含一个世界模型，
在修复上下文中使它们适合此任务。然而，
传统的图像条件扩散模型通常无法捕获
产品的细粒度细节。相比之下，个性化驱动的模型
例如 DreamPaint 擅长保留项目的细节，但它们并不擅长
针对实时应用程序进行了优化。我们推出小说《扩散选择》
基于扩散的图像条件修复模型，可有效平衡
在给定参考中保留高保真细节的快速推理
项目，同时确保给定场景内容中准确的语义操作。
我们的方法基于合并参考文献中的细粒度特征
图像直接进入主扩散模型的潜在特征图中，
伴随着知觉损失，以进一步保留参考项目的
细节。我们对内部和公开的产品进行了广泛的测试
数据集，并表明 Diffuse to Choose 优于现有的零样本
扩散修复方法以及少量扩散个性化
像 DreamPaint 这样的算法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13795</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型使细粒度视觉识别大众化。 （arXiv：2401.13837v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13837</link>
      <description><![CDATA[从图像中识别下级类别是一项长期任务
在计算机视觉中被称为细粒度视觉识别
（FGVR）。自从出现以来，它在实际应用中具有巨大的意义
一般的外行人并不擅长区分鸟类的种类或
蘑菇由于物种之间的细微差异。一个主要瓶颈是
开发FGVR系统是因为需要高素质的配对专家
注释。为了规避专家知识的需要，我们提出细粒度
内部利用世界的语义类别推理 (FineR)
大语言模型（LLM）知识作为代理，以便推理
细粒度的类别名称。详细而言，旨在弥合两者之间的模式差距
图像和法学硕士，我们从图像中提取部分级别的视觉属性作为文本和
将该信息提供给法学硕士。基于视觉属性及其内在
世界知识法学硕士对下级类别名称的推理。我们的
免训练 FineR 的性能优于多种最先进的 FGVR 和语言
视觉助手在野外和新环境中建模并显示出工作前景
收集专家注释很困难的领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13837</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S2TPVFormer：用于时间相干 3D 语义占用预测的时空三视角视图。 （arXiv：2401.13785v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13785</link>
      <description><![CDATA[3D场景中的整体理解和推理在
自动驾驶系统的成功。 3D语义占用的演变
预测作为自动驾驶和机器人下游的预训练任务
与 3D 检测等方法相比，任务可以捕获更精细的 3D 细节。现存的
方法主要关注空间线索，往往忽视时间线索
提示。基于查询的方法倾向于收敛于计算密集型体素
用于编码 3D 场景信息的表示。本研究介绍
S2TPVFormer，TPVFormer 的扩展，利用时空转换器
用于连贯 3D 语义占用预测的架构。强调
时空线索在 3D 场景感知中的重要性，特别是在 3D 中
语义占用预测，我们的工作探索了较少探索的领域
时间线索。利用三透视图 (TPV) 表示，我们的
时空编码器生成时间丰富的嵌入，改进
预测一致性，同时保持计算效率。实现
为此，我们提出了一种新颖的时间交叉视图混合注意力（TCVHA）
机制，促进有效的时空信息交换
冠捷观点。 nuScenes 数据集上的实验评估表明
3D 的平均交并集 (mIoU) 显着提高 3.1%
语义占用率与 TPVFormer 进行比较，证实了该方法的有效性
提出了S2TPVFormer来增强3D场景感知。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13785</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FoVA-Depth：用于跨数据集泛化的视场不可知深度估计。 （arXiv：2401.13786v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13786</link>
      <description><![CDATA[宽视场 (FoV) 摄像头可有效捕捉物体的大部分
场景，这使得它们在多个领域都具有吸引力，例如汽车和
机器人技术。对于此类应用，从多个图像估计深度是一种方法
关键任务，因此需要大量的地面实况（GT）数据
可用的。不幸的是，大多数 GT 数据都是针对针孔相机的，这使得它
无法正确训练大视场相机的深度估计模型。我们
提出第一种在广泛的数据集上训练立体深度估计模型的方法
可用的针孔数据，并将其推广到使用更大视场捕获的数据。
我们的直觉很简单：我们将训练数据扭曲为规范的大视场
表示并增强它以允许单个网络推理不同的
否则会妨碍概括的扭曲类型。我们展示
我们的方法在室内和室外都有很强的泛化能力
数据集，这是以前的方法不可能实现的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13786</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度卷积神经网络鲁棒性建模的系统方法。 （arXiv：2401.13751v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13751</link>
      <description><![CDATA[卷积神经网络已被证明广泛适用于大型
当有大量标记数据可用时，字段的数量。最近的
趋势是使用具有越来越大的可调集的模型
参数以提高模型精度、减少模型损失或创建更多
对抗性稳健模型——目标常常相互矛盾。
特别是，最近的理论工作提出了关于能力的问题
甚至更大的模型可以推广到受控列车之外的数据
测试集。因此，我们研究隐藏层数量在
ResNet 模型，在 MNIST、CIFAR10、CIFAR100 数据集上进行了演示。我们测试一个
各种参数，包括模型的大小、浮点数
精度，以及训练数据和模型输出的噪声水平。
为了封装模型的预测能力和计算成本，我们提供
一种使用诱发故障将故障概率建模为
时间的函数并将其与一个新颖的度量相关联，该度量使我们能够快速
确定训练模型的成本是否超过
攻击它。使用这种方法，我们能够近似预期
使用少量特制样本而不是
越来越大的基准数据集。我们证明了这一点的有效性
使用 8、16、32 和 64 位的 MNIST 和 CIFAR10 数据集上的技术
浮点数、各种数据预处理技术以及一些
对 ResNet 模型的五种配置的攻击。然后，利用经验
测量，我们检查成本、稳健性之间的各种权衡，
延迟和可靠性发现较大的模型并没有显着帮助
尽管训练成本显着增加，但仍具有对抗鲁棒性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13751</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推文到引文：揭示社交媒体影响者对人工智能研究可见性的影响。 （arXiv：2401.13782v1 [cs.DL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13782</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能和机器学习会议接受的论文数量达到
数千人，目前尚不清楚研究人员如何访问和阅读研究成果
出版物。在本文中，我们研究了社交媒体的作用
提高机器学习研究知名度的影响者，
特别是他们分享的论文的引用次数。我们整理了一份
包含 8,000 多篇论文的综合数据集，涵盖 2018 年 12 月以来的推文
到 2023 年 10 月，同时根据出版年份进行 1:1 匹配对照，
地点和抽象主题。我们的分析表明，
这些影响者认可的论文被引用的次数，以及引用次数的中位数
比对照组高2-3倍。此外，该研究
深入研究突出的地理、性别和制度多样性
作者。这些发现突显了社交媒体的影响力不断扩大
学术交流并强调不断发展的生态系统的重要性
在当今的数字学术环境中。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13782</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于微控制器上基于补丁的推理的价值驱动混合精度量化。 （arXiv：2401.13714v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13714</link>
      <description><![CDATA[在微控制器单元 (MCU) 上部署神经网络呈现
由于计算和内存有限而面临巨大的挑战
资源。先前的研究已经探索了基于补丁的推理作为
在不牺牲模型准确性的情况下节省内存的策略。然而，这
该技术遭受严重的冗余计算开销，导致
执行延迟大幅增加。解决这个问题的可行方案
问题是混合精度量化，但面临精度的挑战
退化和耗时的搜索时间。在本文中，我们建议
QuantMCU，一种利用价值驱动的新型基于补丁的推理方法
混合精度量化以减少冗余计算。我们首先利用
价值驱动的补丁分类（VDPC）以保持模型的准确性。 VDPC
根据补丁是否包含异常值将补丁分为两类
价值观。对于包含异常值的补丁，我们应用 8 位量化
特征映射到随后的数据流分支上。另外，对于补丁
没有异常值，我们利用值驱动量化搜索（VDQS）
其后续数据流分支的特征图以减少搜索时间。
具体来说，VDQS 引入了一种新颖的量化搜索度量，该度量采用
考虑到计算和准确性，它采用熵作为
准确性表示以避免额外的训练。 VDQS 还采用
迭代方法确定每个特征图的位宽以进一步
加速搜索过程。真实 MCU 设备上的实验结果
表明 QuantMCU 可以平均减少 2.2 倍的计算量，同时保持
与最先进的基于补丁的模型精度相当
推理方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13714</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对没有分类层的人脸识别模型的推理攻击。 （arXiv：2401.13719v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13719</link>
      <description><![CDATA[人脸识别（FR）几乎已经应用到日常生活的方方面面，
但它始终伴随着隐私泄露的潜在风险
信息。目前几乎所有针对FR的攻击模型都严重依赖
分类层的存在。然而，在实际应用中，FR模型可以
通过模型主干获取输入的复杂特征，然后进行比较
它具有推理目标，不明确涉及输出
分类层采用logit或其他损失。在这项工作中，我们
提倡一种新颖的推理攻击，由两个阶段组成，用于实用的 FR
没有分类层的模型。第一阶段是会员制
推理攻击。具体来说，我们分析了
中间特征和批量归一化（BN）参数。结果
表明该距离是隶属度推断的关键指标。我们
因此设计一个简单但有效的攻击模型，可以确定是否
人脸图像是否来自训练数据集。第二阶段是模型
反转攻击，其中敏感的私人数据使用
由攻击模型引导的预训练生成对抗网络（GAN）
第一阶段。据我们所知，所提出的攻击模型是
文献中第一个为没有分类的 FR 模型开发的文献
层。我们说明了所提出的攻击模型在
建立隐私保护的FR技术。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13719</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回归中无监督域适应的不确定性引导对齐。 （arXiv：2401.13721v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13721</link>
      <description><![CDATA[无监督域回归适应 (UDAR) 旨在适应模型
从标记的源域到未标记的目标域进行回归
任务。 UDAR 最近的成功工作主要集中在子空间对齐上，
涉及整个特征空间内选定子空间的对齐。
这与用于分类的特征对齐方法形成对比，
其目的是对齐整个特征空间并已被证明是有效的，但
在回归设置中则不太如此。具体来说，虽然分类的目的是
识别整个嵌入维度中的单独簇，回归
导致数据表示中的结构较少，需要额外的
高效对齐的指导。在本文中，我们提出了一种有效的方法
通过纳入不确定性的指导来为 UDAR 提供指导。我们的方法有双重作用
目的：提供预测的可信度并充当
嵌入空间的正则化。具体来说，我们利用 Deep
证据学习框架，输出预测和不确定性
对于每个输入样本。我们建议调整高阶参数
使用源域和目标域之间的证据分布
特征或后验级别的传统对齐方法。此外，
我们建议通过混合源样本来增强特征空间表示
基于标签相似性的伪标记目标样本。这个跨域
混合策略产生比随机混合更真实的样本
引入了更高的不确定性，有利于进一步调整。我们展示
我们的方法在 UDAR 四个基准上的有效性，我们根据这些基准
优于现有方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13721</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态基础模型实现稳健的多模态学习。 （arXiv：2401.13697v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.13697</link>
      <description><![CDATA[现有的多模态情感分析任务高度依赖于
假设训练集和测试集是完整的多模态数据，而
这个假设可能很难成立：多模态数据通常是
在现实场景中不完整。因此，稳健的多模态模型
具有随机缺失模式的场景是高度首选的。最近，
基于 CLIP 的多模态基础模型已经展示了令人印象深刻的
通过学习对齐的跨模态来执行众多多模态任务
图像和文本对的语义，但多模态基础模型是
也无法直接解决涉及模态缺失的场景。到
为了缓解这个问题，我们提出了一个简单有效的框架，即TRML，
使用多模态基础模型实现稳健的多模态学习。 TRML
使用生成的虚拟模态来替换缺失的模态，并对齐
生成的模态和缺失的模态之间的语义空间。具体来说，
我们设计了一个缺失的模态推理模块来生成虚拟模态
并替换缺失的模式。我们还设计了语义匹配学习
用于对齐生成的语义空间和缺失的模态的模块。在下面
提示完整的模态，我们的模型捕获了缺失的语义
通过利用对齐的跨模态语义空间来调整模态。实验
证明我们的方法在三种多模态情感上的优越性
分析基准数据集、CMU-MOSI、CMU-MOSEI 和 MELD。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.13697</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>