<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>RNN 还不是 Transformer：上下文检索的关键瓶颈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18510</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18510v1 公告类型：交叉
摘要：本文研究了循环神经网络（RNN）和 Transformer 在解决算法问题的表征能力方面的差距。我们专注于了解以处理长序列的内存效率而闻名的 RNN 是否可以与 Transformer 的性能相匹配，特别是在通过思想链 (CoT) 提示进行增强时。我们的理论分析表明，CoT 改进了 RNN，但不足以缩小与 Transformer 的差距。一个关键瓶颈在于 RNN 无法完美地从上下文中检索信息，即使使用 CoT：对于显式或隐式需要这种能力的几个任务，例如联想回忆和确定图是否是树，我们证明 RNN表达能力不足以解决任务，而变形金刚可以轻松解决它们。相反，我们证明，采用技术来增强 RNN 的上下文检索能力，包括检索增强生成（RAG）和添加单个 Transformer 层，可以使 RNN 能够通过 CoT 解决所有多项式时间可解决的问题，从而缩小了与变形金刚的代表性差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18510</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下一个标记预测的隐含偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18551</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18551v1 公告类型：交叉
摘要：下一个标记预测（NTP）是训练大型语言模型的首选训练范例，涉及预测序列中的下一个标记。与传统的 one-hot 分类不同，在 NTP 中，每个给定的上下文遵循不同频率的多个标记。这项工作将 NTP 训练框架定义为不同上下文中的交叉熵最小化，每个上下文都与有限词汇中的稀疏经验概率向量相关联。然后它解决了以下问题：当 NTP 训练损失达到其下限（熵）时，基于梯度的优化器是否会表现出对具有特定结构的解决方案的偏见？具体来说，对于使用梯度下降（GD）训练的线性 NTP 模型，我们做出以下贡献：首先，我们确定数据上的 NTP 可分离性条件，在该条件下 GD 可以达到其下限。我们还证明了这些条件在过度参数化的情况下成立。其次，我们确定投影到适当数据子空间上的 GD 参数收敛于线性方程组的唯一解，这要求支持标记的 logits 差等于它们各自概率的对数比。同时，在正交子空间上，参数在最大边际二次规划解的方向上发散和收敛，从而最小化满足\NTP-可分离性条件的参数的欧几里德范数。类似于之前对单热分类隐式偏差的研究，我们的工作为未来的研究开辟了令人兴奋的途径，可以更好地理解用 NTP 训练的模型的优化、泛化和鲁棒性原理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18551</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多目标可微神经架构搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18213</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18213v1 公告类型：交叉
摘要：多目标优化（MOO）中的帕累托前沿分析，即寻找一组不同的帕累托最优解，是具有挑战性的，特别是对于像神经网络训练这样昂贵的目标。通常，在 MOO 神经架构搜索 (NAS) 中，我们的目标是跨设备平衡性能和硬件指标。先前的 NAS 方法通过将硬件约束纳入目标函数来简化此任务，但分析 Pareto 前沿需要搜索每个约束。在这项工作中，我们提出了一种新颖的 NAS 算法，该算法对用户偏好进行编码，以实现性能和硬件指标之间的权衡，并在一次搜索运行中产生跨多个设备的代表性且多样化的架构。为此，我们通过超网络参数化跨设备和多个目标的联合架构分布，该超网络可以根据硬件功能和偏好向量进行调节，从而实现向新设备的零样本迁移。使用多达 19 个硬件设备和 3 个物镜进行的广泛实验展示了我们方法的有效性和可扩展性。最后，我们表明，在没有额外成本的情况下，我们的方法在不同质量的搜索空间和数据集上优于现有的 MOO NAS 方法，包括 ImageNet-1k 上的 MobileNetV3 和机器翻译上的 Transformer 空间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18213</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示评估因果推理模型的鲁棒性潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18392</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18392v1 公告类型：交叉
摘要：对个性化决策不断增长的需求导致人们对估计条件平均治疗效果（CATE）的兴趣激增。机器学习和因果推理的交叉产生了各种有效的 CATE 估计器。然而，在实践中部署这些估计器通常会因缺乏反事实标签而受到阻碍，这使得使用交叉验证等传统模型选择程序来选择理想的 CATE 估计器变得具有挑战性。现有的 CATE 估计器选择方法（例如插件和伪结果指标）面临两个固有的挑战。首先，他们需要确定度量形式和用于拟合干扰参数或插件学习器的底层机器学习模型。其次，他们缺乏对选择稳健估计器的具体关注。为了应对这些挑战，本文介绍了一种用于 CATE 估计器选择的新颖方法，即分布稳健度量 (DRM)。所提出的 DRM 不仅消除了拟合额外模型的需要，而且还擅长选择稳健的 CATE 估计器。实验研究证明了 DRM 方法的有效性，展示了其在识别优秀估计量方面的一致有效性，同时降低了选择较差估计量的风险。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18392</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机过程因果发现中的特征核条件独立性测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18477v1 公告类型：交叉
摘要：从观测数据推断随机动力系统背后的因果结构在科学、健康到金融等领域具有广阔的前景。此类过程通常可以通过随机微分方程 (SDE) 进行准确建模，随机微分方程自然地通过“哪些变量进入哪些其他变量的微分”来暗示因果关系。在本文中，我们利用签名内核的最新进展，开发了一种基于内核的“路径空间”条件独立性 (CI) 测试（SDE 的解决方案）。与路径空间上的现有方法相比，我们展示了我们提出的 CI 测试的严格优越的性能。然后，我们为非循环随机动力系统（允许循环）开发基于约束的因果发现算法，利用时间信息来恢复整个有向图。假设忠实且有 CI 预言机，我们的算法是健全且完整的。我们凭经验验证，我们开发的 CI 测试与因果发现算法相结合，在一系列设置中可靠地优于基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18477</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞行器多基地雷达 RCS 签名识别：贝叶斯融合方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17987v1 公告类型：交叉
摘要：无人机（UAV）的雷达自动目标识别（RATR）涉及发射电磁波（EMW）并根据接收到的雷达回波执行目标类型识别，这对于国防和航空航天应用至关重要。先前的研究强调了 RATR 中多基地雷达配置相对于单基地雷达配置的优势。然而，多基地雷达配置中的融合方法通常在概率上不理想地组合来自各个雷达的分类向量。为了解决这个问题，我们提出了一个完全贝叶斯 RATR 框架，采用最佳贝叶斯融合 (OBF) 来聚合来自多个雷达的分类概率向量。 OBF 基于预期的 0-1 损失，更新目标无人机类型的递归贝叶斯分类 (RBC) 后验分布，以多个时间步长的历史观察结果为条件。我们使用七架无人机的模拟随机游走轨迹来评估该方法，将目标方位角与消声室中的雷达截面（RCS）测量相关联。与单雷达自动目标识别（ATR）系统和次优融合方法相比，我们的实证结果表明，与其他融合方法和单雷达配置相比，与 RBC 集成的 OBF 方法显着提高了分类精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17987</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过事后观察证明有效的部分可观察的风险敏感强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18149</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18149v1 公告类型：交叉
摘要：这项工作开创了在部分可观察环境中通过事后观察对风险敏感强化学习进行遗憾分析的先河，弥补了理论探索中的空白。我们引入了一种新颖的公式，将事后观察整合到部分可观察马尔可夫决策过程（POMDP）框架中，其目标是在熵风险度量下优化累积奖励。我们开发了第一个专为这种设置而设计的、可证明有效的强化学习算法。我们还通过严格的分析证明我们的算法实现了多项式后悔 $\tilde{O}\left(\frac{e^{|{\gamma}|H}-1}{|{\gamma}|H}H^2 \sqrt{KHS^2OA}\right)$，当模型退化为风险中性或完全可观察的设置时，其性能优于或匹配现有上限。我们采用测量变化的方法并开发了一种新颖的β向量分析工具来简化数学推导。这些技术对于强化学习的理论研究特别有意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18149</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳定的LM 2 1.6B技术报告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17834</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17834v1 公告类型：交叉
摘要：我们推出了 StableLM 2 1.6B，这是我们新一代语言模型系列中的第一个。在这份技术报告中，我们详细介绍了 StableLM 2 1.6B 的基础版本和指令调整版本的数据和训练过程。两种模型的权重均可通过 Hugging Face 提供，任何人都可以下载和使用。该报告包含对这些模型的全面评估，包括零样本和少样本基准、多语言基准以及专注于多轮对话的 MT 基准。在发布本报告时，StableLM 2 1.6B 是 2B 参数下最先进的开放模型，遥遥领先。鉴于其较小的尺寸，我们还提供了许多边缘设备的吞吐量测量。此外，我们还开源了几个量化检查点，并提供了它们与原始模型相比的性能指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17834</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于期望最大化的带偏 MCMC 的随机逼近</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17870</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17870v1 公告类型：交叉
摘要：期望最大化（EM）算法是一种广泛使用的经验贝叶斯推理方法，但其期望步骤（E-step）往往很棘手。采用马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 随机逼近方案可以规避此问题，从而产生了称为 MCMC-SAEM 的算法。虽然先前已经建立了 MCMC-SAEM 的理论保证，但这些结果仅限于使用渐近无偏 MCMC 算法的情况。在实践中，MCMC-SAEM 通常与渐近偏置 MCMC 一起运行，其后果在理论上较少被理解。在这项工作中，我们通过分析具有偏置 MCMC 步骤的 SAEM 的渐近性和非渐近性，特别是偏置的影响来填补这一空白。我们还提供了数值实验，在合成数据集和真实数据集上比较了渐近无偏的 Metropolis 调整 Langevin 算法（MALA）和渐近有偏的未调整 Langevin 算法（ULA）。实验结果表明，ULA 在 Langevin 步长的选择上更加稳定，有时可以实现更快的收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17870</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生物标志物发现的网络约束 Weibull AFT 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.18242</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.18242v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 AFTNet，这是一种基于威布尔加速失效时间（AFT）模型的新型网络约束生存分析方法，该模型通过用于变量选择和估计的惩罚似然方法来解决。当使用对数线性表示时，推理问题变成了结构化稀疏回归问题，我们使用双重惩罚明确地合并预测变量之间的相关模式，以促进稀疏性和分组效应。此外，我们建立了 AFTNet 估计器的理论一致性，并提出了一种基于近端梯度下降法的高效迭代计算算法。最后，我们在合成数据和真实数据示例上评估 AFTNet 的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.18242</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多模态先验 VAE 回归进行材料微观结构设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17806v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了一种基于变分自动编码器（VAE）的模型，用于构建正向和反向结构-性质联系，这是计算材料科学中最重要的问题。我们的模型系统地将 VAE 与回归结合起来，通过以回归变量为条件的两级先验将两个模型联系起来。回归损失与变分自动编码器的重建损失联合优化，学习与属性预测和重建相关的微观结构特征。所得模型可用于正向和逆向预测，即用于预测给定微观结构的性能以及用于预测获得给定性能所需的微观结构。由于逆问题是病态的（一对多），因此我们使用多模态高斯混合推导目标函数，使模型能够推断一组目标属性的多个微观结构。我们表明，对于前向预测，我们的模型与最先进的仅前向模型一样准确。此外，我们的方法可以实现直接逆推理。我们表明，使用我们的模型推断的微观结构相当准确地实现了所需的属性，避免了昂贵的优化循环的需要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17806</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的预测驱动排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17826v1 公告类型：交叉
摘要：大型语言模型通常根据其与人类偏好的一致程度进行排名——如果一个模型的输出更常被人类偏好，则该模型比其他模型更好。引发人类偏好的最流行方法之一是利用不同模型提供的输出与相同输入之间的成对比较。然而，由于人类收集成对比较既昂贵又耗时，因此通过强大的大型语言模型（与人类偏好密切相关的模型）收集成对比较已成为一种非常常见的做法。令人惊讶的是，从业者目前无法衡量人类和模型偏好之间的任何不匹配可能在构建的排名中引入的不确定性。在这项工作中，我们开发了一个统计框架来弥补这一差距。给定一小部分人类的成对比较和大量模型的成对比较，我们的框架为每个比较的模型提供了一个排名集——一组可能的排名位置。此外，它保证以大于或等于用户指定值的概率，排名集覆盖与人类成对偏好（的分布）一致的真实排名。我们的框架计算效率高，易于使用，并且不对人类偏好的分布或人类与强大的大语言模型之间的成对比较之间的对齐程度做出任何假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17826</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计学习的某些和近似某些模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17926</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17926v1 公告类型：新
摘要：现实世界的数据通常是不完整的并且包含缺失值。为了在现实世界的数据集上训练准确的模型，用户需要花费大量的时间和资源来估算和查找缺失数据项的正确值。在本文中，我们证明可以直接从某些训练数据和目标模型的缺失值数据中学习准确的模型。我们提出了一种统一的方法来检查数据插补的必要性，以在各种广泛使用的机器学习范例中学习准确的模型。我们构建具有理论保证的高效算法，以检查这种必要性，并在不需要插补的情况下返回准确的模型。我们广泛的实验表明，我们提出的算法显着减少了数据插补所需的时间和精力，而无需施加相当大的计算开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17926</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 SoS 密度估计和 $\alpha$-divergence 的顺序传输图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17943</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17943v1 公告类型：新
摘要：基于传输的密度估计方法因其能够从近似密度有效生成样本的能力而受到越来越多的关注。我们进一步反推了 arXiv:2106.04170 arXiv:2303.02554 提出的顺序传输图框架，该框架建立在一系列组合的 Knothe-Rosenblatt (KR) 图的基础上。这些地图中的每一个都是通过首先估计中等复杂度的中间密度，然后通过计算从参考密度到预先计算的近似密度的精确 KR 图来构建的。在我们的工作中，我们探索使用平方和（SoS）密度和 $\alpha$-散度来近似中间密度。有趣的是，将 SoS 密度与 $\alpha$-divergence 相结合会产生凸优化问题，可以使用半定规划有效地解决该问题。 $\alpha$-散度的主要优点是能够处理非标准化密度，这在数值和理论上都有好处。特别是，我们提供了两个新的顺序传输图收敛分析：一个基于类三角形不等式，第二个基于非归一化密度的 $\alpha$-散度的信息几何属性。中间密度的选择对于方法的效率也至关重要。虽然回火（或退火）密度是最先进的，但我们引入了基于扩散的中间密度，它允许近似仅从样品中已知的密度。这种中间密度在生成建模的机器学习中已经很成熟。最后，我们提出并尝试不同的低维映射（或惰性映射）来处理高维问题，并在几个基准上数值演示我们的方法，包括贝叶斯推理问题和无监督学习任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17943</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非对数凹分布的零阶采样方法：通过去噪扩散减轻亚稳态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.17886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.17886v1 公告类型：新
摘要：本文考虑了基于非对数凹分布的非归一化密度查询的采样问题。它首先描述了一个框架，即扩散蒙特卡罗 (DMC)，该框架基于去噪扩散过程的模拟，其得分函数由通用蒙特卡罗估计器近似。 DMC 是一种基于预言机的元算法，其预言机是对生成蒙特卡罗分数估计器的样本的假设访问。然后，我们提供了基于拒绝采样的预言机实现，这将 DMC 变成了真正的算法，称为零阶扩散蒙特卡罗 (ZOD-MC)。我们通过首先构建一个通用框架（即 DMC 的性能保证）来提供收敛分析，而不假设目标分布是对数凹的或满足任何等周不等式。然后我们证明 ZOD-MC 承认逆多项式依赖于所需的采样精度，尽管仍然受到维数灾难的影响。因此，对于低维分布，ZOD-MC 是一种非常高效的采样器，其性能超过了最新的采样器，包括基于去噪扩散的 RDMC 和 RS-DMC。最后，我们通过实验证明了 ZOD-MC 对模式之间越来越高的势垒或非凸势的不连续性不敏感。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.17886</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>