<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于 Shapley 值的模型解释的误差分析：信息视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13522</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13522v1 公告类型：交叉
摘要：Shapley 值归因是一种日益流行的可解释人工智能（XAI）方法，它量化每个特征对模型输出的贡献。然而，最近的工作表明，大多数现有的实施 Shapley 值归因的方法都有一些缺点。由于这些缺点，所得到的 Shapley 值归因可能会提供有偏差或不可靠的解释，从而无法正确捕获特征和模型输出之间的真实内在关系。此外，很难评估这些解释错误，因为特征和模型输出之间真正的潜在依赖关系通常是未知的。在本文中，我们通过将解释误差分解为观察偏差和结构偏差两个组成部分，从理论上分析了沙普利值归因的解释误差。我们还阐明了这两种偏见的根本原因，并证明它们之间存在权衡。基于这个错误分析框架，我们提出了两个新概念：信息过多和信息不足的解释。我们从理论上分析了现有 Shapley 值归因方法潜在的信息过多和信息不足的问题。特别是对于广泛部署的基于假设的 Shapley 值归因，我们确信由于分布假设引起的分布漂移，它们很容易信息不足。我们还提出了一种测量工具来量化导致此类错误的分布漂移。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13522</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于累积风险函数的高效多元时间点过程学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13663</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13663v1 公告类型：交叉
摘要：现有的大多数时间点过程模型都是用条件强度函数来表征的。这些模型通常需要数值近似方法来进行似然评估，这可能会损害它们的性能。通过直接对强度函数的积分（即累积风险函数（CHF））进行建模，可以准确评估可能性，使其成为一种有前途的方法。然而，现有的基于CHF的方法没有明确定义，即CHF的数学约束没有完全满足，导致结果不可信。对于多变量时间点过程，大多数现有方法对每个变量的强度（或密度等）函数进行建模，限制了可扩展性。在本文中，我们探索使用神经网络对灵活但定义明确的 CHF 进行建模，并学习参数复杂度较低的多元时间点过程。六个数据集的实验结果表明，所提出的模型在数据拟合和事件预测任务上实现了最先进的性能，同时比强大的竞争对手具有更少的参数和内存使用量。源代码和数据可以从https://github.com/lbq8942/NPP获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13663</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维免重采样粒子过滤器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13698</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13698v1 公告类型：交叉
摘要：状态估计对于许多机器人应用的性能和安全性至关重要。在一系列估计技术中，粒子滤波器由于其非参数性质而被认为是一种强大的解决方案。然而，在高维状态空间中，这些滤波器面临着“粒子剥夺”等挑战，这阻碍了真实后验分布的准确表示。本文介绍了一种新颖的免重采样粒子滤波器，旨在通过放弃传统的重采样步骤来减轻粒子剥夺。这确保了更广泛、更多样化的粒子集，在高维场景中尤其重要。从理论上讲，我们提出的滤波器可以在高维上下文中提供所需后验分布的近乎准确的表示。根据经验，我们的方法的有效性通过高维合成状态估计任务和从视频导出的 6D 姿态估计得到了强调。我们认为，随着机器人系统以更大的自由度发展，为高维状态空间定制的粒子滤波器将是不可或缺的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13698</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有通用激活函数的全连接两层神经网络的解空间和存储容量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13404</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13404v1 公告类型：交叉
摘要：二元分类模型的存储容量是模型可以学习的每个参数的随机输入输出对的最大数量。它是机器学习模型表达能力的指标之一，对于比较各种模型的性能具有重要意义。在本研究中，我们使用统计物理学中的复制方法分析了具有一般激活函数的全连接两层神经网络的解空间结构和存储容量。我们的结果表明，即使宽度无限，每个参数的存储容量仍然有限，并且网络的权重表现出负相关性，导致“劳动分工”。此外，我们发现增加数据集大小会在权重排列对称性被破坏的某个转变点触发相变，导致解空间分裂成不相交的区域。我们确定了该转变点和存储容量对激活函数选择的依赖性。这些发现有助于理解激活函数和参数数量对解决方案空间结构的影响，并可能为根据特定目标选择适当的架构提供见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13404</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件 GAN 的广义回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13500</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13500v1 公告类型：交叉
摘要：回归通常被视为曲线拟合过程，其目标是将预测函数拟合到数据。在条件生成对抗网络的帮助下，我们建议以不同的方式解决这个古老的问题；我们的目标是学习一个预测函数，当与相应的输入配对时，其输出与训练数据集中的特征标签对无法区分。我们表明，这种回归方法对我们拟合的数据分布做出的假设较少，因此具有更好的表示能力。我们与统计学中的广义线性模型进行了比较，并展示了我们的建议如何作为它们对神经网络的扩展。我们通过对多个合成和公开可用的真实世界数据集进行实验，证明了这种新方法对标准回归的优越性，发现了令人鼓舞的结果，特别是对于真实世界的重尾回归数据集。为了使我们的工作更具可重复性，我们发布了源代码。链接到存储库：https://anonymous.4open.science/r/regressGAN-7B71/]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13500</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测以最小化所有有回报限制的任务的掉期遗憾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13503</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13503v1 公告类型：交叉
摘要：当且仅当预测序列不会对所有下游决策任务产生交换遗憾时，才会对其进行校准。我们研究二元事件预测的最大交换遗憾（MSR）：交换遗憾在所有具有有限回报的下游任务上最大化。此前，最小化 MSR 的最佳在线预测算法是通过最小化 K1 校准误差来获得的，该算法将 MSR 上限限制为常数因子。然而，最近的工作（Qiao 和 Valiant，2021）给出了 T 轮中任何随机算法产生的最坏情况预期 K1 校准误差的 ${\Omega}(T^{0.528})$ 下限，这为实现更高的 MSR 费率。人们认为，通过外部遗憾（Kleinberg et al., 2023）和多项式取决于下游任务中动作数量的遗憾界限，可以通过多种 MSR 放宽来克服这一障碍（Noarov et al., 2023；Roth and Shi, 2024） 。我们证明了可以在没有任何放松的情况下超越障碍：我们给出了一种有效的随机预测算法，可以保证 $O(TlogT)$ 预期 MSR。我们还通过将 MSR 视为决策理论校准误差指标来讨论校准的经济效用，并研究其与现有指标的关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13503</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在远程信息处理汽车保险保单中优先考虑驾驶行为调查的贝叶斯方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14276v1 公告类型：新
摘要：汽车保险公司越来越多地通过安装在被保险车辆上的黑匣子记录器获取远程信息处理信息，并希望识别可能意味着风险增加或未投保活动的不良行为。然而，用机器学习识别此类行为并非易事，结果也远非完美，需要人工调查来验证可疑案例。通过自动分析 GPS 数据生成适当形成的优先级评分，使承销商能够更有效地利用他们的时间，从而改善对调查行为的检测。
  此类行为的一个例子是使用私人保险车辆用于商业目的，例如送餐和包裹。我们首先利用行程 GPS 和加速度计数据，并通过地理空间信息进行增强，来训练不完美的分类器，以便在每次行程的基础上进行送货驾驶。我们利用 Beta-二项式分布的混合来模拟保单持有人进行旅行的倾向，从而将其从罕见的高分组或常见的低分组中进行积极分类，并学习该组的参数使用MCMC模型。该模型为我们提供了后验概率，即任何保单持有人在给定任意数量的行程和警报的情况下都将成为自动警报的定期生成者。该后验概率被转换为优先级分数，用于选择最有价值的候选者进行手动调查。
  为期一年的测试根据每周商业驾驶活动的可能性对保单持有人进行排名。在撰写本文时，前 0.9% 的人至少经过承销商审核一次，其中 99.4% 已被确认为正确识别，这表明该方法与人工搜索相比，在人力资源配置效率方面取得了显着提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14276</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有归一化流的变分贝叶斯最优实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13056v1 公告类型：交叉
摘要：贝叶斯最优实验设计（OED）寻求最大化模型参数中的预期信息增益（EIG）的实验。使用嵌套蒙特卡罗直接估计 EIG 的计算成本很高，并且需要明确的似然性。相比之下，变分 OED (vOED) 通过用变分形式逼近后验分布来估计 EIG 的下界，而无需似然评估，然后通过优化其变分参数来收紧界限。我们介绍了使用归一化流（NF）来表示 vOED 中的变分分布；我们将这种方法称为 VOED-NF。具体来说，我们采用具有条件可逆神经网络架构的 NF，该架构由耦合层的组合构建，并通过摘要网络进行增强以减少数据维度。我们将蒙特卡罗估计量与梯度表达式一起提供给下限，以实现变分参数和设计变量的基于梯度的同步优化。然后，vOED-NFs 算法在两个基准问题中得到验证，并在阴极电泳沉积的偏微分方程控制应用和蚜虫种群随机建模的隐式似然情况下进行了演示。研究结果表明，与以前的方法相比，在正向模型运行的固定预算下，4--5 个耦合层的组合能够实现较低的 EIG 估计偏差。由此产生的 NF 产生与真实后验非常吻合的近似后验，能够有效捕获非高斯和多模态特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13056</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无似然推理的预处理神经后验估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13557v1 公告类型：新
摘要：当似然函数难以处理但模型模拟可行时，基于模拟的推理（SBI）方法可以估计后验分布。流行的 SBI 神经方法是神经后验估计器 (NPE) 及其序列版本 (SNPE)。这些方法的性能优于统计 SBI 方法，例如近似贝叶斯计算 (ABC)，特别是对于相对少量的模型模拟。然而，我们在本文中表明，即使对于低维度的问题，NPE 方法也不能保证高度准确。在这种情况下，后验无法在先验预测空间上进行准确训练，甚至顺序扩展仍然不是最佳的。为了克服这个问题，我们提出了预处理 NPE (PNPE) 及其顺序版本 (PSNPE)，它使用短程 ABC 来有效消除参数空间中导致模拟和数据之间产生较大差异的区域，并使后验模拟器更加准确训练有素。我们提供了全面的经验证据，表明神经和统计 SBI 方法的这种融合提高了一系列示例的性能，包括一个涉及将复杂的基于代理的模型应用于真实肿瘤生长数据的激励示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13557</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式主自编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13649v1 公告类型：新
摘要：降维技术通常会丢失信息，因为重建数据与原始数据不同。然而，我们认为，无论保留的维度或特定的映射如何，重建的数据都可以与原始数据相同地分布。这可以通过学习一个与给定低维潜在变量的数据条件分布相匹配的分布模型来实现。受此启发，我们提出了分布式主自动编码器（DPA），它由将高维数据映射到低维潜在变量的编码器和将潜在变量映射回数据空间的解码器组成。为了降低维度，DPA 编码器旨在通过自适应选择潜在维度来最小化数据无法解释的变异性。对于重建数据，DPA解码器的目标是匹配映射到某个潜在值的所有数据的条件分布，从而确保重建的数据保留原始数据分布。我们对气候数据、单细胞数据和图像基准的数值结果证明了该方法在重建数据原始分布方面的实际可行性和成功。 DPA 嵌入被证明可以保留有意义的数据结构，例如降水的季节周期和基因表达的细胞类型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13649</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一致稳定学习算法的训练条件覆盖范围</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13731v1 公告类型：新
摘要：已知共形预测的训练条件覆盖性能在经验上是合理的。最近，有人努力用理论保证来支持这一观察结果。折刀+和完全保形预测区域的训练条件覆盖范围是由Liang和Barber通过$(m,n)$-稳定性的概念建立的~[2023]。尽管这个概念比一致稳定性弱，但目前尚不清楚如何在实际模型中评估它。在本文中，我们从一致稳定性的角度研究了完全保形、折刀+和CV+预测区域的训练条件覆盖范围，众所周知，这对于使用凸正则化再现核希尔伯特空间的经验风险最小化是成立的。我们通过（估计的）预测函数的集中参数导出有限维模型的覆盖范围，并将该范围与岭回归下的现有范围进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13731</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于人工神经网络的具有灵活效用规格的经济一致离散选择模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13198</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13198v1 公告类型：新
摘要：随机效用最大化（RUM）模型是离散选择建模的基石之一。然而，指定 RUM 模型的效用函数并不简单，并且对由此产生的可解释结果和福利措施有相当大的影响。在本文中，我们提出了一种基于人工神经网络（ANN）的新离散选择模型，名为“替代特定共享权重神经网络（ASS-NN）”，该模型在数据的灵活效用近似和一致性之间提供了进一步的平衡有两个假设：RUM 理论和货币的可替代性（即“一欧元就是一欧元”）。因此，ASS-NN 可以得出经济上一致的结果，例如边际效用或支付意愿，而无需明确指定效用函数形式。使用蒙特卡洛实验和 Swissmetro 数据集的经验数据，我们表明 ASS-NN 在不同的效用规范下优于（在拟合优度方面）传统的多项 Logit (MNL) 模型。此外，我们还展示了如何使用 ASS-NN 来得出边际效用和支付意愿指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13198</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在反向因果战略环境中学习对双边市场产生影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13240v1 公告类型：新
摘要：在劳动力市场均衡模型的推动下，我们开发了一种因果战略分类的表述，其中战略主体可以直接操纵其结果。作为一项应用，我们将预测劳动力战略反应的雇主与没有预测劳动力战略反应的雇主进行比较。我们通过理论和实验相结合证明，采用绩效最优招聘政策的雇主可以提高雇主奖励、劳动力技能水平，在某些情况下还可以提高劳动力公平性。另一方面，我们证明，绩效型雇主会损害劳动力效用，并且无法防止其他情况下的歧视。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13240</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成学习的潜在薛定谔桥扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13309v1 公告类型：新
摘要：本文旨在对电流扩散模型进行全面的理论分析。我们引入了一种新颖的生成学习方法，利用潜在空间中的薛定谔桥扩散模型作为该领域理论探索的框架。我们的方法首先使用来自以下数据的编码器-解码器架构进行预训练：一个可能偏离目标分布的分布，从而通过利用预先存在的大规模模型来促进大样本量的适应，随后，我们利用 Schr{\&quot;o} 在潜在空间内开发了一个扩散模型。丁格桥框架。我们的理论分析包括通过潜在的 Schr{\&quot;o}dinger 桥扩散模型建立学习分布的端到端误差分析。具体来说，我们控制生成的分布和目标分布之间的二阶 Wasserstein 距离。此外，我们获得的收敛率有效地减轻了维数灾难，为流行的扩散模型提供了强有力的理论支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13309</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多类别 ROC</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13147</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13147v1 公告类型：新
摘要：模型评估在现代统计应用中至关重要。 ROC的构建和AUC的计算已广泛用于二元分类评估。最近将 ROC/AUC 分析推广到多类分类的研究至少在以下四个方面之一存在问题：1. 未能提供合理的图 2. 对不平衡数据敏感 3. 无法指定错误分类成本 4.无法提供评估不确定性量化。借用二项式矩阵分解模型，我们提供了一个评估指标，总结了具有一维向量表示的成对多类真阳性率（TPR）和假阳性率（FPR）。表示向量的可视化测量所有类对中 TPR 和 FPR 之间增量的相对速度，这反过来又提供了多类对应物的 ROC 图。对这些因式分解向量的积分提供了分类器性能的二进制 AUC 等效总结。错误分类权重规范和自举置信区间也可以适应各种评估标准。为了支持我们的发现，我们进行了广泛的模拟研究，并将我们的方法与基准数据集上的成对平均 AUC 统计数据进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13147</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>