<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一个独立于分辨率的神经算子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13010v1 公告类型：新
摘要：深度算子网络 (DeepONet) 是一种强大而简单的神经算子架构，它利用两个深度神经网络来学习无限维函数空间之间的映射。该架构高度灵活，允许在所需域内的任何位置评估解决方案字段。但是，它对输入空间施加了严格的约束，要求所有输入函数在相同的位置离散化；这限制了它的实际应用。在这项工作中，我们引入了一个分辨率独立神经算子 (RINO)，它提供了一个框架使 DeepONet 分辨率独立，使其能够处理任意但足够精细地离散化的输入函数。为此，我们提出了一种字典学习算法，从输入数据中自适应地学习一组适当的连续基函数，这些函数被参数化为隐式神经表征 (INR)。然后使用这些基函数将任意输入函数数据作为点云投影到嵌入空间（即有限维的向量空间），其维数等于字典大小，DeepONet 可以直接使用该空间而无需进行任何架构更改。具体来说，我们利用正弦表示网络 (SIREN) 作为可训练的 INR 基函数。我们通过几个数值示例证明了 RINO 在训练和推理过程中处理任意（但足够丰富）采样的输入函数的稳健性和适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13010</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用后选 VAE 生成高质量表格数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13016v1 公告类型：新
摘要：随着世界对数据隐私的担忧日益加剧，合成表格数据正变得越来越必要。表格数据可用于测试各种系统、模拟真实数据、分析数据本身或构建预测模型。不幸的是，由于机密性问题，此类数据可能无法获得。以前的技术，例如 TVAE（Xu 等人，2019 年）或 OCTGAN（Kim 等人，2021 年），要么无法处理特别复杂的数据集，要么本身就很复杂，导致运行时性能较差。本文介绍了 PSVAE，这是一种新的简单模型，能够在更短的运行时间内生成高质量的合成数据。PSVAE 融合了两个关键思想：损失优化和后选择。除了这些想法之外，提出的模型还弥补了代表性不足的类别，并使用了现代激活函数 Mish（Misra，2019 年）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13016</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:21:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新型深度神经网络分类器表征指标及其在无数据评估中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13000</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13000v1 公告类型：新
摘要：主流人工智能社区已经看到大规模开源分类器的兴起，这些分类器通常在庞大的数据集上进行预训练并在标准基准上进行测试；然而，面对多样化需求和有限且昂贵的测试数据的用户可能会被可用的选择所淹没。深度神经网络 (DNN) 分类器使用示例数据集进行训练、验证和测试阶段，测试阶段侧重于确定测试示例的分类准确性，而不深入研究分类器的内部工作原理。在这项工作中，我们在没有任何示例数据集的情况下评估 DNN 分类器的训练质量。假设 DNN 是特征提取器和分类器的组合，分类器是倒数第二的完全连接层。使用其权重向量来估计分类器的质量。特征提取器使用两个指标来表征，这两个指标利用它在将合成数据作为输入时生成的特征向量。这些合成输入向量是通过反向传播分类器的期望输出生成的。我们对使用 CAFIR10 和 CAFIR100 数据集训练的 ResNet18 所提出方法进行的实证研究证实，无数据评估 DNN 分类器确实是可能的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13000</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于稀疏性的受限离线强化学习安全保守主义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.13006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.13006v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 在自动驾驶和机器人操作等决策领域取得了显著成功。然而，它对实时反馈的依赖在昂贵或危险的环境中带来了挑战。此外，RL 的训练方法以“在线策略”采样为中心，并没有充分利用数据。因此，离线 RL 已成为一种引人注目的替代方案，特别是在进行额外实验不切实际且有大量数据集可用的情况下。然而，分布偏移（外推）的挑战，表明数据分布和学习策略之间的差异，也对离线 RL 构成风险，可能由于估计误差（插值）而导致严重的安全漏洞。这种担忧在安全关键领域尤为明显，因为现实世界的问题普遍存在。为了解决外推和插值误差，许多研究引入了额外的约束来限制政策行为，使其朝着更谨慎的决策方向发展。虽然许多研究都解决了外推误差问题，但很少有研究专注于提供解决插值误差的有效解决方案。例如，一些研究通过扰动原始数据集来整合潜在的成本最大化优化，从而解决了这个问题。然而，这涉及到双层优化结构，可能会引入严重的不稳定性或使高维任务中的问题解决变得复杂。这促使我们通过提供对受限离线 RL 的重要洞察，来精确定位危险可能比最初基于可用数据稀疏性估计的更普遍的区域。在本文中，我们提出了基于数据稀疏性的保守指标，这些指标证明了与使用双层成本最大化相比，对任何方法和有效性都具有很高的通用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.13006</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:21:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索增强机器学习：综合与机遇</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12982v1 公告类型：新
摘要：在语言建模领域，增强检索组件的模型已成为解决自然语言处理 (NLP) 领域面临的若干挑战（包括知识基础、可解释性和可扩展性）的有前途的解决方案。尽管主要关注 NLP，但我们认为检索增强范式可以扩展到更广泛的机器学习 (ML) 领域，例如计算机视觉、时间序列预测和计算生物学。因此，这项工作通过综合 ML 中各个领域的文献以及当前文献中缺少的一致符号，引入了此范式的正式框架，即检索增强机器学习 (REML)。此外，我们发现，虽然许多研究使用检索组件来增强其模型，但缺乏与基础信息检索 (IR) 研究的整合。我们通过研究构成 REML 框架的每个组件来弥补开创性的 IR 研究与当代 REML 研究之间的差距。最终，这项工作的目标是为各个学科的研究人员提供全面、形式化结构的检索增强模型框架，从而促进未来的跨学科研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12982</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进 SAM 需要重新思考其优化公式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12993v1 公告类型：新
摘要：本文重新思考了清晰度感知最小化 (SAM)，它最初被表述为零和游戏，其中网络和有界扰动的权重分别试图最小化/最大化相同的可微损失。为了从根本上改进这种设计，我们认为应该使用 0-1 损失来重新表述 SAM。作为一种连续的放松，我们遵循简单的传统方法，其中最小化（最大化）玩家使用 0-1 损失的上限（下限）替代。这导致了 SAM 作为双层优化问题的新公式，称为 BiSAM。具有新设计的下限替代损失的 BiSAM 确实构建了更强的扰动。通过数值证据，我们表明与原始 SAM 和变体相比，BiSAM 始终能够提高性能，同时具有相似的计算复杂度。我们的代码可以在 https://github.com/LIONS-EPFL/BiSAM 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12993</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础模型透明度指数 v1.1：2024 年 5 月</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12929</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12929v1 公告类型：新
摘要：基础模型越来越重要，但又极其不透明。为了描述现状，基础模型透明度指数于 2023 年 10 月启动，以衡量领先的基础模型开发人员的透明度。2023 年 10 月指数 (v1.0) 根据 100 个透明度指标（例如，开发人员是否披露其为数据劳动支付的工资？）评估了 10 个主要基础模型开发人员（例如 OpenAI、Google）。当时，开发人员公开披露的信息非常有限，平均得分为 100 分中的 37 分。为了了解现状发生了怎样的变化，我们在 6 个月后进行了一项后续研究 (v1.1)：我们根据相同的 100 个指标对 14 名开发人员进行了评分。虽然在 v1.0 中我们搜索了公开可用的信息，但在 v1.1 中，开发人员提交了有关 100 个透明度指标的报告，可能包括以前未公开的信息。我们发现，开发人员现在的平均得分为 58 分（满分 100 分），比 v1.0 提高了 21 分。这一增长很大程度上是由于开发人员在 v1.1 过程中披露了信息：平均而言，开发人员披露了与 16.6 个以前未公开的指标相关的信息。我们观察到持续（即跨 v1.0 和 v1.1）和系统（即跨大多数或所有开发人员）不透明的领域，例如版权状态、数据访问、数据劳动和下游影响。我们为每个开发人员发布整合信息披露的透明度报告：这些报告基于通过开发人员向我们披露的信息。我们的研究结果表明，在这个新兴的生态系统中透明度可以提高，基础模型透明度指数可能有助于这些改进，政策制定者应考虑在透明度尚未改善的领域进行干预。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12929</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用环境交互实现大型语言模型的自动 PDDL 生成和规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12979v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在各种自然语言任务中表现出色，但它们通常在需要结构化推理的规划问题上遇到困难。为了解决这一限制，将规划问题转换为规划域定义语言 (PDDL) 已被提出作为一种潜在的解决方案，从而可以使用自动规划器。然而，生成准确的 PDDL 文件通常需要人工输入或更正，这可能既耗时又费钱。在本文中，我们提出了一种新方法，利用 LLM 和环境反馈自动生成 PDDL 域和问题描述文件，而无需人工干预。我们的方法引入了一个迭代细化过程，该过程生成多个问题 PDDL 候选，并根据与环境交互获得的反馈逐步细化域 PDDL。为了指导细化过程，我们开发了一个探索步行 (EW) 指标，它为 LLM 更新 PDDL 文件提供了丰富的反馈信号。我们在 PDDL 环境中评估了我们的方法。我们实现了 66% 的平均任务解决率，而 GPT-4 的内在规划和思维链提示的解决率仅为 29%。我们的工作实现了使用 LLM 和环境反馈自动建模规划环境，从而无需人工干预 PDDL 生成过程，并为在具有挑战性的问题中使用更可靠的 LLM 代理铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12979</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用类似边缘的环境测试联邦学习算法的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12980</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12980v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 是一种机器学习范式，其中许多客户端协作训练单个集中式模型，同时保持其数据的私密性和分散性。FL 通常用于边缘计算，这涉及将计算机工作负载（硬件和软件）尽可能靠近边缘，即数据正在创建和操作正在发生的位置，从而实现更快的响应时间、更高的数据隐私和降低的数据传输成本。然而，由于客户端的数据分布/内容异构，准确评估本地模型在全局集中式模型聚合中的贡献并非易事。这是 FL 中一个主要挑战的例子，通常称为数据不平衡或类别不平衡。一般来说，由于系统的分布式特性，测试和评估 FL 算法可能是一项非常困难和复杂的任务。在这项工作中，提出并实施了一个框架，以更简单和可扩展的方式评估 FL 算法。该框架在由容器编排平台（即 Kubernetes）管理的分布式边缘环境中进行评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12980</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有多状态退化和深度强化学习的下水道管道维护策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12894</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12894v1 公告类型：新
摘要：大型基础设施系统对于社会福利至关重要，其有效管理需要考虑到各种复杂性的战略预测和干预方法。我们的研究解决了应用于下水道资产的预测和健康管理 (PHM) 框架中的两个挑战：对严重程度的管道退化进行建模并制定有效的维护政策。我们采用多状态退化模型 (MSDM) 来表示下水道管道中的随机退化过程，并使用深度强化学习 (DRL) 来制定维护策略。荷兰下水道网络的案例研究体现了我们的方法。我们的研究结果表明，该模型在生成超越启发式方法的智能、节省成本的维护策略方面非常有效。它根据管道的年龄调整其管理策略，对较新的管道选择被动方法，对较旧的管道过渡到主动策略，以防止故障并降低成本。这项研究强调了 DRL 在优化维护政策方面的潜力。未来的研究将旨在通过结合部分可观测性、探索各种强化学习算法以及将此方法扩展到综合基础设施管理来改进模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12894</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通用逼近定理综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12895v1 公告类型：新
摘要：本文讨论了有关神经网络 (NN) 逼近能力的各种定理，这些定理被称为通用逼近定理 (UAT)。本文从函数逼近的初步结果开始系统地概述了 UAT，例如泰勒定理、傅立叶定理、魏尔斯特拉斯逼近定理、柯尔莫哥洛夫-阿诺德表示定理等。从任意宽度和深度涵盖了 UAT 的理论和数值方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12895</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SurroFlow：基于流的参数空间探索和不确定性量化替代模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12884v1 公告类型：新 
摘要：现有的基于深度学习的替代模型有助于高效生成数据，但在量化不确定性、高效参数空间探索和逆向预测方面存在不足。在我们的工作中，我们引入了一种新型的基于正则流的替代模型 SurroFlow，用于学习模拟参数和模拟输出之间的可逆变换。该模型不仅可以准确预测给定模拟参数的模拟结果，而且还支持数据生成过程中的不确定性量化。此外，它还可以实现高效的模拟参数推荐和探索。我们将 SurroFlow 和遗传算法集成为可视化界面的后端，以支持有效的用户引导的集成模拟探索和可视化。我们的框架显着降低了计算成本，同时增强了科学替代模型的可靠性和探索能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12884</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合动态剪枝：高效 Transformer 推理的途径</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12893</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12893v1 公告类型：新 
摘要：在深度学习领域，Transformer 模型已经变得非常重要，从理解语言到识别图像等许多领域都得到了改进，涵盖了广泛的应用。尽管它们取得了成功，但在实时应用中（尤其是在边缘设备上）部署这些模型仍面临重大挑战，因为它们的二次计算强度和内存需求。为了克服这些挑战，我们引入了一种新颖的混合动态剪枝 (HDP)，这是一种高效的算法架构协同设计方法，它使用头部稀疏性、块稀疏性和近似机会来加速 Transformer，以减少注意力计算并减少内存访问。通过观察到注意力分数和注意力头中的巨大冗余，我们提出了一种新颖的基于整数的行平衡块剪枝，以在运行时剪枝注意力矩阵中不重要的块，还提出了基于整数的头部剪枝，以在运行时及早检测和剪枝不重要的头部。我们还提出了一种减少注意力计算的近似方法。为了以较低的延迟和功率效率有效地支持这些方法，我们提出了一种 HDP 协处理器架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12893</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用对比学习从视频中进行视觉稳健的对抗性模仿学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12792v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 C-LAIfO，这是一种计算效率高的算法，旨在从视频中进行模仿学习，即使在代理和专家领域之间存在视觉不匹配的情况下也可以使用。我们分析了具有视觉差异的专家视频模仿问题，并介绍了一种使用对比学习和数据增强进行稳健潜在空间估计的解决方案。提供了一个视觉上稳健的潜在空间，我们的算法使用离策略对抗模仿学习完全在这个空间内执行模仿。我们进行了彻底的消融研究以证明我们的设计选择，并在高维连续机器人任务上测试了 C-LAIfO。此外，我们展示了如何将 C-LAIfO 与其他奖励信号相结合，以促进在一组具有稀疏奖励的具有挑战性的手动操作任务上进行学习。与基线方法相比，我们的实验显示出更好的性能，突出了 C-LAIfO 的有效性和多功能性。为了确保可重复性，我们提供代码的开放访问权限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12792</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨模态增强用于少样本多模态假新闻检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.12880</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.12880v1 公告类型：新 
摘要：虚假新闻这一新兴话题需要自动检测方法从有限的注释样本中快速学习。因此，在有限的指导下快速掌握新任务的能力（也称为小样本学习）对于在早期阶段检测虚假新闻至关重要。现有的方法要么涉及微调带有大量参数的预训练语言模型，要么使用大规模注释数据集从头开始训练复杂的神经网络。本文提出了一种多模态虚假新闻检测模型，该模型使用单模态特征增强多模态特征。为此，我们引入了跨模态增强 (CMA)，这是一种通过将 n 次分类转化为更稳健的 (n $\times$ z) 次问题来增强小样本多模态虚假新闻检测的简单方法，其中 z 表示补充特征的数量。所提出的 CMA 在三个基准数据集上取得了 SOTA 结果，利用一种非常简单的线性探测方法，仅使用少量训练样本即可对多模态假新闻进行分类。此外，我们的方法比以前的方法轻量得多，特别是在可训练参数数量和 epoch 时间方面。代码可在此处获取：\url{https://github.com/zgjiangtoby/FND_fewshot}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.12880</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>