<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在息票分配中平衡即时收入和未来离保评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11039</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11039v2 公告类型：新
摘要：优惠券分配推动客户购买并增加收入。然而，它提出了一个根本的权衡，即利用当前的最佳策略来最大化即时收入和探索替代策略以通过离策略评估 (OPE) 收集数据以供未来改进政策。虽然在线 A/B 测试可以验证新策略，但它可能会损害短期收入。相反，仅仅依靠剥削性政策会阻碍可靠地估计和增强未来政策的能力。为了平衡这种权衡，我们提出了一种新方法，该方法结合了基于模型的收入最大化策略和用于数据收集的随机探索策略。我们的框架可以灵活地调整这两种政策之间的混合比，以优化短期收入和未来政策改进之间的平衡。我们制定了确定基于模型的收入最大化策略和用于数据收集的随机探索策略之间的最佳混合比的问题。我们使用合成数据和真实数据通过实证验证了所提出的混合策略的有效性。我们的主要贡献是：（1）展示一种结合确定性和概率性策略的混合策略，灵活调整数据收集与收入之间的权衡。（2）将最佳混合比问题表述为多目标优化，从而能够定量评估这种权衡。通过优化混合比，企业可以最大化收入，同时确保可靠的未来 OPE 和政策改进。该框架适用于任何与探索-利用权衡相关的情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11039</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ISQuant：将 squant 应用于实际部署</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11037</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11037v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络的模型量化技术引起了广泛关注，并已被证明在压缩模型大小、降低计算成本和加速推理方面非常有用。许多研究人员使用假量化来分析或训练量化过程。然而，假量化并不是部署的最终形式，学术环境和实际部署之间存在差距。此外，包含具有规模和零点的额外计算使部署成为一项具有挑战性的任务。在本研究中，我们首先分析了为什么使用量化和反量化的组合来训练模型，并得出结论，由于权重梯度的消失以及假量化和真实量化之间的近似能力，假量化研究是合理的。其次，我们提出了 ISQuant 作为部署 8 位模型的解决方案。ISQuant 对大多数 8 位模型来说都快速且易于使用，需要更少的参数和更少的计算。 ISQuant 也继承了 SQuant 的优点，比如不需要训练数据，第一级量化速度非常快。最后我们进行了一些实验，发现结果是可以接受的。我们的代码可以在 https://github.com/ 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11037</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于工业数据分析的模糊递归随机配置网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11038v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种用于工业数据分析的新型神经模糊模型，称为模糊循环随机配置网络（F-RSCN）。与原始循环随机配置网络（RSCN）不同，所提出的 F-RSCN 由多个子库构成，每个子库都与 Takagi-Sugeno-Kang (TSK) 模糊规则相关联。通过这种混合框架，首先，通过结合模糊推理将先验知识嵌入网络，增强了模型的可解释性。然后，通过循环随机配置 (RSC) 算法确定神经模糊模型的参数。该方案不仅确保了所建模型的通用逼近性和快速学习速度，而且还克服了不确定问题，例如未知的动态阶数、任意结构确定以及非线性动力学建模中学习参数的敏感性。最后，利用投影算法对输出权重进行在线更新，并给出学习参数的收敛性分析。通过将 TSK 模糊推理系统集成到 RSCN 中，F-RSCN 具有强大的模糊推理能力，在学习和泛化方面均能取得良好的性能。综合实验表明，所提出的 F-RSCN 优于其他经典的神经模糊和非模糊模型，在建模复杂工业系统方面表现出巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11038</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hadamard 适配器：一种针对预训练语言模型的极端参数高​​效适配器调整方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11033v1 Announce Type: new 
摘要：近年来，预训练语言模型（PLM）席卷了人工智能的各个领域并取得了巨大的成功。然而，大多数PLM，如T5和GPT3，都有大量的参数，对它们进行微调通常既昂贵又耗时，而且存储它们会占用大量空间。因此，有必要采用一种参数高效的方法来减少PLM在微调中的参数，而不会影响其在下游任务中的性能。在本文中，我们设计了一种新型适配器，它仅作用于PLM中的自注意力输出。该适配器采用Hadamard积的逐元素线性变换，因此被称为Hadamard适配器，与以前的参数高效的适配器相比，它需要的参数最少。此外，我们还总结了一些下游任务共享的Hadamard适配器的调整模式，希望为未来研究中使用共享适配器进一步减少参数提供一些指导。使用多个 SOTA PLM 在广泛使用的 GLUE 基准上进行的实验证明，与完全微调相比，Hadamard 适配器仅用 0.033\% 的参数就实现了具有竞争力的性能，并且与其他适配器相比，它的参数最少。此外，我们进一步发现 Hadamard 适配器中也有一些冗余层，可以将其删除，从而仅用 0.022\% 的参数实现更高的参数效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11033</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合医疗保健领域的数据鸿沟：生物医学数据分析中迁移学习的范围审查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11034v1 公告类型：新
摘要：资源匮乏环境中的临床和生物医学研究通常面临重大挑战，因为需要具有足够样本量的高质量数据来构建有效的模型。这些限制阻碍了稳健的模型训练，并促使研究人员寻求利用相关研究中的现有知识来支持新研究工作的方法。迁移学习 (TL) 是一种机器学习技术，它利用预先训练的模型中的知识来增强新模型的性能，从而成为一种强大的解决方案，为各个医疗保健领域带来了希望。尽管 TL 的概念起源于 20 世纪 90 年代，但它在医学研究中的应用仍然有限，尤其是在图像分析之外。在我们对结构化临床和生物医学数据中的 TL 应用的审查中，我们筛选了 3,515 篇论文，其中 55 篇符合纳入标准。其中，只有 2%（55 篇中的 1 篇）利用了外部研究，7%（55 篇中的 4 篇）解决了涉及隐私约束的多站点协作的场景。为了利用结构化医疗数据实现可操作的 TL，同时解决医疗保健研究中的地区差异、不平等和隐私限制，我们提倡仔细识别适当的源数据和模型，选择合适的 TL 框架，并使用适当的基线验证 TL 模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11034</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过鲁棒恢复净化受污染的卷积神经网络：一种在单隐层情况下具有理论保证的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11031v1 公告类型：新
摘要：卷积神经网络 (CNN) 是深度学习模型的关键架构之一，在图像分类、视频识别和电力系统等许多机器学习任务上都取得了优异的表现。尽管取得了成功，但 CNN 很容易受到自然噪声和后门攻击等人为注入的噪声的污染。在本文中，我们提出了一种强大的恢复方法来消除潜在受污染 CNN 中的噪声，并为具有整流线性单元 (ReLU) 激活函数的单隐层非重叠 CNN 提供精确的恢复保证。我们的理论结果表明，在过度参数化设置下，只需一些温和的假设，就可以精确恢复 CNN 的权重和偏差。实验结果证明了证明的正确性以及该方法在合成环境和实际神经网络设置中的有效性。我们的结果还表明，所提出的方法可以扩展到多层 CNN，并可能作为针对后门攻击的防御策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11031</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协作因果推理中的数据共享机制（扩展版）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11032</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11032v1 公告类型：新
摘要：协作因果推理 (CCI) 是一种联邦学习方法，用于汇集来自多个通常是自利的各方的数据，以实现因果结构的共同学习目标，例如在医疗环境中估计和优化治疗变量。由于获取数据对参与者来说成本高昂，而共享独特数据则有失去竞争优势的风险，因此有必要通过公平的奖励和激励来激励各方的参与。本文设计了一种评估方案，通过比较从参与者贡献的观察数据推断出的完整部分有向无环图 (CPDAG)，来衡量各方对共同学习任务的数据贡献的价值，该方案针对因果推理的统计需求进行了量身定制。这样获得的数据评估方案可用于引入激励代理贡献数据的机制。它可以根据代理数据的质量公平地奖励代理，或者最大化所有代理的数据贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11032</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习中对抗性弱点的几何框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11029v1 公告类型：新
摘要：这项工作始于使用数学来理解 ~\citet{szegedy2013} 在人工神经网络中观察到的有趣漏洞。在此过程中，我们将开发一些新颖的工具，其应用范围远远超出对抗领域。我们将在开发一个严格的数学框架来研究这个问题的同时做到这一点。我们的目标是建立一种理论，可以支持越来越复杂的对抗攻击猜想，特别关注 ~\citet{shamir2021dimpled} 所谓的“酒窝流形假设”。第一章将介绍神经网络架构的历史和架构。第二章重点介绍对抗性漏洞的背景。从 ~\citet{szegedy2013} 的开创性论文开始，我们将发展对抗性扰动和攻击的理论。
第三章将构建一个与里奇曲率相关的持久性理论，该理论可用于测量决策边界的性质。我们将利用这个基础做出与对抗性攻击有关的猜想。第四章和第五章代表了一个突然而精彩的题外话，它考察了神经网络空间分析的一个有趣的相关理论体系，将其作为核机器的近似，并成为一种用双线性映射表示神经网络的新理论。这些数学含量很高的章节将建立一个框架，并开始探索可能成为使用空间和几何信息分析神经网络学习的非常重要的理论基础的应用。最后，我们将在继续研究中建立新的方法来解答第三章中的猜想。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11029</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DLO：动态层操作，实现 LLM 的有效垂直扩展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11030</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11030v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了动态层操作 (DLO)，这是一种通过基于逐层特征相似性的复杂路由策略动态扩展、激活或跳过层来垂直扩展基于 Transformer 的大型语言模型 (LLM) 的新方法。与专注于扩展模型宽度的传统混合专家 (MoE) 方法不同，我们的方法以模型深度为目标，解决了跨各种输入样本的层表示观察到的冗余。我们的框架与监督微调 (SFT) 阶段相结合，消除了资源密集型持续预训练 (CPT) 的需要。实验结果表明，DLO 不仅优于原始未缩放模型，而且还实现了与密集扩展模型相当的结果，并且效率显着提高。我们的工作为构建高效而强大的 LLM 提供了一个有希望的方向。我们将在接受后发布我们的实现和模型权重。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11030</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后门图压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11025v2 公告类型：新
摘要：最近，图压缩已成为一种提高图神经网络 (GNN) 训练效率的流行技术。它将一个大图压缩成一个小图，使得在这个小合成图上训练的 GNN 可以实现与在大图上训练的 GNN 相当的性能。然而，虽然现有的图压缩研究主要集中于图大小和 GNN 性能（模型效用）之间的最佳权衡，但尚未研究图压缩的安全性问题。为了弥补这一研究空白，我们提出了后门图压缩的任务。虽然图后门攻击已经得到了广泛的探索，但将现有的图后门方法应用于图压缩并不切实际，因为它们会破坏模型效用并导致攻击成功率低。
为了缓解这些问题，我们引入了针对图凝缩的后门攻击的两个主要目标：1）触发器的注入不能影响凝缩图的质量，保持在其上训练的 GNN 的效用；2）在整个凝缩过程中应保持触发器的有效性，以实现较高的攻击成功率。为了实现这些目标，我们设计了第一个针对图凝缩的后门攻击，表示为 BGC。具体来说，我们在凝缩过程中注入触发器并迭代更新触发器以确保有效攻击。此外，我们提出了一个中毒节点选择模块，以最大限度地减少触发器对凝缩图质量的影响。大量实验证明了我们攻击的有效性。BGC 在所有情况下都实现了较高的攻击成功率（接近 1.0）和良好的模型效用。此外，结果证明了我们的方法对多种防御方法的弹性。最后，我们进行了全面的研究，分析了影响攻击性能的因素。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11025</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用外生变量通过机器学习实现精确、高效的低地球轨道预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11026</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11026v1 公告类型：新 
摘要：地球轨道上空间物体数量的增加对空间态势感知 (SSA) 提出了重大挑战。特别是，准确的轨道预测对于预测空间物体的位置和速度、避免碰撞和减少空间碎片至关重要。在执行轨道预测 (OP) 时，需要考虑非保守力的影响，例如大气阻力和重力扰动，这些力会导致航天器和空间碎片的未来位置不确定。传统的传播器方法（如 SGP4）不能充分解释这些力，而数值传播器能够以高计算成本对这些力进行建模。为了解决这些限制，我们提出了一种利用机器学习的轨道预测算法。该算法使用过去的位置和来自外部来源的环境变量（如大气密度）来预测航天器的状态向量。本文使用的轨道数据是从国际激光测距服务 (ILRS) 的精密星历数据中收集的，时间长达近一年。我们展示了如何使用机器学习和时间序列技术以极低的计算成本产生较低的定位误差，从而通过为越来越多的太空物体提供更快、更可靠的轨道测定来显著提高 SSA 能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11026</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于合理粒度的阴影颗粒球鲁棒三向分类器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11027</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11027v1 公告类型：新
摘要：Xia 提出的基于粒球 (GB) 的分类器在为输入创建粗粒度信息颗粒方面表现出适应性，从而提高了其通用性和灵活性。然而，当前基于 GB 的分类器严格为每个数据实例分配特定的类标签，缺乏处理不确定实例的必要策略。这些针对不确定实例的牵强的确定性分类方法可能会承受相当大的风险。为了解决这个问题，我们为不确定数据构建了一个带有阴影 GB 的鲁棒三向分类器。首先，结合信息熵，我们提出了一种具有合理粒度原则的增强型 GB 生成方法。随后，基于最小不确定性，利用阴影映射将 GB 划分为核心区域、重要区域和非必要区域。基于构建的阴影 GB，我们建立一个三向分类器，将数据实例分类为确定类和不确定情况。最后，在12个公开基准数据集上，使用2个三向分类器、3个最先进的基于GB的分类器和3个经典机器学习分类器进行了广泛的比较实验。结果表明，我们的模型在处理不确定数据方面表现出很强的鲁棒性，并有效地降低了分类风险。此外，我们的模型在有效性和效率方面几乎优于其他比较方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11027</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于残差重采样的中子扩散方程物理信息神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10988</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10988v1 公告类型：新
摘要：中子扩散方程在核反应堆分析中起着关键作用。然而，采用物理信息神经网络（PINN）方法求解该方程有一定的局限性。传统的PINN方法通常采用全连接网络（FCN）架构，随着网络深度的增加，该架构容易受到过度拟合、训练不稳定和梯度消失问题的影响。这些挑战导致解决方案的准确性瓶颈。针对这些问题，提出了基于残差的重采样物理信息神经网络（R2-PINN），该网络提出了一种改进的PINN架构，用带有捷径的卷积神经网络（S-CNN）取代FCN，并结合跳跃连接以促进网络层之间的梯度传播。此外，残差自适应重采样（RAR）机制的结合动态增加了采样点，增强了模型的空间表示能力和整体预测精度。实验结果表明，该方法显著提升了模型的收敛能力，实现了对物理场的高精度预测。与传统的基于FCN的PINN方法相比，R2-PINN有效克服了现有方法的局限性，为中子扩散方程提供了更准确、更鲁棒的解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10988</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于社会物理神经形态人工智能的量子隧穿深度神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.11013</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.11013v1 公告类型：新
摘要：量子隧道效应（粒子通过高势垒传输）的发现是 20 世纪 20 年代量子力学最令人印象深刻的成就之一。为了应对当代挑战，我介绍了一种利用量子隧道效应处理信息的新型深度神经网络 (DNN) 架构。我展示了量子隧道 DNN (QT-DNN) 像人类一样识别视错觉的能力。QT-DNN 的硬件实现有望产生一种廉价且节能的神经形态芯片，适用于自动驾驶汽车。本文开发的视错觉识别测试应为未来人工智能系统的认知基准测试任务奠定基础，使社会物理学和行为科学领域受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.11013</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CIRCUITSYNTH：利用大型语言模型进行电路拓扑合成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.10977</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.10977v1 公告类型：新
摘要：电路拓扑生成在电子电路设计中起着至关重要的作用，影响着电路的基本功能。在本文中，我们介绍了 CIRCUITSYNTH，这是一种利用 LLM 来促进有效电路拓扑自动合成的新方法。CIRCUITSYNTH 拥有包含有效和无效电路配置的数据集，采用了一种复杂的两阶段方法，包括电路拓扑生成和电路拓扑细化。实验结果证明了 CIRCUITSYNTH 与各种微调 LLM 变体相比的有效性。我们的方法为未来的研究奠定了基础，旨在提高电路效率和指定输出电压，从而能够自动生成性能更高、更符合设计要求的电路拓扑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.10977</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>