<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Bezier蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16562</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16562V1公告类型：新 
摘要：在整流的流中，通过获得几次整流流，可以将分布之间的映射关系蒸馏到神经网络中，并且目标分布可以通过流的直线直接预测。但是，在映射关系的配对过程中，将发生大量误差积累，从而导致多次矫正后的性能下降。在流程模型领域，多教师扩散模型的知识蒸馏也是一个值得讨论的问题。我打算将多 - 教师知识蒸馏与Bezier曲线结合在一起，以解决累积错误的问题。目前，相关论文是由我自己撰写的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16562</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chem42：一种用于目标感知配体产生的化学语言模型家族</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16563</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16563V1公告类型：新 
摘要：革命性的药物发现不仅需要了解分子相互作用，还需要生成模型，这些模型可以设计针对特定生物学靶标量身定制的新型配体。尽管化学语言模型（CLM）在学习分子特性方面取得了进步，但大多数人无法纳入目标特异性见解，从而限制了它们驱动De-Novo配体产生的能力。 Chem42是生成化学语言模型的尖端家族，旨在弥合这一差距。通过将原子水平的相互作用与Prot42的多模式输入（一种互补的蛋白质语言模型）整合在一起，Chem42实现了分子结构，相互作用和结合模式的复杂的交叉模式表示。这个创新的框架可以创建具有增强目标特异性的结构有效，可访问的配体。各种蛋白质靶标的评估证实，Chem42超过了化学有效性，目标感知设计和预测结合亲和力的现有方法。通过减少可行候选药物的搜索空间，Chem42可以加速药物发现管道，提供有力的生成AI工具，用于精密医学。我们的Chem42模型在分子属性预测，有条件分子的产生和靶向配体设计方面设定了新的基准。这些型号可在huggingface.co/inceptionai上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16563</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gene42：远程基因组基础模型，密集的关注</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16565</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.16565V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了基因组基础模型（GFMS）的新型Gene42，旨在以单核苷酸分辨率管理上下文长度最高192,000个基本对（BP）。 Gene42模型利用具有密集的自发机制的仅解码器（Llama风格）结构。我们的模型最初对4,096 bp的固定长度序列进行了训练，经过了连续预处理，将上下文长度扩展到192,000 bp。这种迭代的扩展允许全面处理大规模的基因组数据，并捕获了人类基因组中复杂的模式和依赖性。 Gene42是能够处理基因组学上如此广泛的长篇小说长度的第一个密集的关注模型，具有挑战性的状态空间模型，这些模型通常依赖于其他机制中的卷积运算符。我们预审前的模型表现出明显的低周期值和高重建精度，突出了它们强大的基因组数据模型的能力。对各种基因组基准的广泛实验已经证明了多个任务的最新性能，包括生物型分类，调节区域鉴定，染色质分析预测，变异性致病性预测和物种分类。这些型号可在huggingface.co/inceptionai上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16565</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索用于脑电神经解码的深度学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16567</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16567V1公告类型：新 
摘要：神经解码是认知神经科学中的一种重要方法，旨在使用多元机器学习模型从记录的神经活动中解释大脑表示。这些计划提供了一个大型脑电图数据集，该数据集由46位受试者观看迅速显示的图像。在这里，我们测试了使用此方法使用最近的深度学习模型来解码高级对象特征的可行性。我们创建了一个来自Living与非生命实体的衍生数据集测试15种具有5种不同体系结构的不同深度学习模型，并与SOTA线性模型进行比较。我们表明，线性模型无法解决解码任务，而几乎所有深度学习模型都成功，这表明在某些情况下，需要非线性模型来解码神经表示。我们还对模型在单个对象类别上的性能进行了比较研究，并提出了如何使用人工神经网络来研究大脑活动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16567</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效的ANN引导蒸馏：通过混合块替换的尖峰神经网络的基于速率的特征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16572</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16572V1公告类型：新 
摘要：尖峰神经网络（SNNS）引起了人们的关注，作为人工神经网络（ANN）的潜在替代品。最近的研究强调了SNN在大规模数据集上的潜力。对于SNN培训，存在两种主要方法：直接培训和ANN-TO-SNN（ANN2SNN）转换。为了充分利用现有的ANN模型指导SNN学习，可以采用直接的ANN-SNN转换或ANN-SNN蒸馏培训。在本文中，我们从ANN到SNN的角度提出了一个ANN-SNN蒸馏框架，该框架采用了ANN引导学习的块替换策略设计。通过生成中间混合模型，该模型通过基于费率的特征逐渐使SNN的特征空间与ANN的特征空间相结合，我们的框架自然将基于费率的反向传播融合为训练方法。我们的方法取得的结果与最先进的SNN蒸馏方法相当或更好，既显示训练效率又显示出学习效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16572</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用ML和DL模型优化心脏病诊断的功能选择策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16577</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16577V1公告类型：新 
摘要：心脏病仍然是全球发病率和死亡率的主要原因之一，因此需要开发有效的诊断工具来实现早期诊断和临床决策。这项研究评估了特征选择技术共同信息（MI），方差分析（ANOVA）以及卡方对使用心脏病临床指标数据集的各种机器学习（ML）和深度学习（DL）模型的预测性能的影响。使用精度，召回，AUC得分，F1得分和准确性等指标评估11个ML/DL模型。结果表明，MI的表现优于其他方法，特别是对于神经网络等高级模型，达到82.3％的最高精度和0.94的召回评分。逻辑回归（准确性82.1％）和随机森林（准确性80.99％）也表现出MI的性能提高。诸如幼稚贝叶斯和决策树之类的简单模型与方差分析和卡方相当，产生了76.45％和75.99％的准确性，使它们具有计算有效的替代方案。相反，K最近的邻居（KNN）和支持向量机（SVM）表现出较低的性能，而精确度在51.52％和54.43％之间，而与特征选择方法无关。这项研究对心脏病预测的特征选择方法进行了全面比较，证明了特征选择在优化模型性能中的关键作用。结果为基于所选分类算法选择适当的特征选择技术提供了实用的指导，这有助于开发更准确，更有效的诊断工具，以增强心脏病学的临床决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16577</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的基因组语言分析（基因序列特征学习）：一项有关预测水稻重金属反应基因的案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16582</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16582V1公告类型：新 
摘要：这项研究探讨了基于机器学习的遗传语言学在鉴定水稻（Oryza sativa）中的重金属反应基因的应用。通过整合卷积神经网络和随机森林算法，我们开发了一种混合模型，该模型能够从基因序列（例如K-MER频率和物理化学特性）中提取和学习有意义的特征。该模型在基因数据集上进行了训练和测试，以实现高预测性能（精度：0.89，F1得分：0.82）。在暴露于HG0的稻叶上进行的RNA-SEQ和QRT-PCR实验显示了与重金属反应相关的基因的差异表达，这证实了该模型的预测。共表达网络分析确定了103个相关基因，文献综述表明这些基因很可能与重金属相关的生物学过程有关。通过将分析结果与差异表达基因（DEG）的结果进行比较，进一步证明了新机器学习方法的有效性。这项研究强调了将机器学习与遗传语言学相结合的大规模基因预测的功效。它证明了一种具有成本效益，有效的方法，用于发现重金属反应的分子机制，并在发展耐心的作物品种中的潜在应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16582</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的AI引导有效近似DNN生成多pod收缩期阵列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16583</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16583V1公告类型：新 
摘要：近似的深神经网络（AXDNNS）有望提高现实世界设备的能源效率。 AXDNNS增强能源效率的关键因素之一是使用近似乘数。不幸的是，近似乘数的模拟通常在CPU和GPU上尺寸不佳。结果，这减慢了AXDNN的整体模拟，旨在识别适当的近似乘数以实现高能量效率，并以最小的精度损失。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的Xai-gen方法，该方法利用了新兴硬件加速器的分析模型（例如Google TPU V4）和可解释的人工智能（XAI）精确地识别非临界层以识别近似值，并迅速发现AXDNN层的适当近似近似值。我们的结果表明，Xai-gen的能源消耗量最大高达7倍，精度损失仅为1-2％。我们还通过神经建筑搜索（XAI-NAS）案例研究展示了Xai-Gen方法的有效性。有趣的是，与生成AXDNN的最先进的NAS方法相比，Xai-NAS的能源效率提高了40 \％，执行时间更少5倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16583</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于随机优化器的每一稳定评估的统计分析：有多少重复足够？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16589</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16589V1公告类型：新 
摘要：随机优化器的关键特征是，在尝试解决相同问题的同一优化器的多个运行中可以产生不同的结果。结果，对问题的几次重复或运行评估了他们的性能。但是，估计的性能指标的准确性取决于运行次数，应使用统计工具研究。我们对通用指标进行了统计分析，并为实验设计制定了指南，以使用这些指标来衡量优化器的性能，以高水平的信心和准确性。为此，我们首先讨论指标的置信区间以及它们与实验的运行数量的相关性。然后，我们在重复次数上得出一个下限，以确保达到指标中给定的准确性。使用此界限，我们提出了一种算法，以自适应调整确保评估度量准确性所需的重复次数。我们的仿真结果表明了我们的分析的实用性以及它如何使我们能够进行可靠的基准测试以及高参数调整，并阻止我们就随机优化者的性能得出过早的结论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16589</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用强化学习进行自下而上的零件重建2D线框预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16629</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16629V1公告类型：新 
摘要：这项工作涉及重建投影到图像平面上的任意3D线框模型的所有边缘的任务。我们探讨了RL代理商进行的一个自下而上的零件过程，以分割和重建这些2D多部分对象。环境的状态表示为四色图像，其中不同的颜色对应于背景，目标边缘，重建线和两者的重叠。在每个步骤中，代理都可以在四维动作空间内转换重建线，或使用特定的终止动作终止情节。为了研究奖励功能公式的影响，我们测试了情节和增量奖励以及合并的方法。经验结果表明，后者产生了最有效的训练表现。为了进一步提高效率和稳定性，我们引入了课程学习策略。首先，实施了基于动作的课程，该课程最初仅限于减少的动作空间，只能在进行完整的动作空间之前执行五个可能的操作中的三个。其次，我们测试了一个基于任务的课程，该课程首先在使用完整，更复杂的任务之前先解决问题的简化版本。第二种方法产生了令人鼓舞的结果，因为代理不仅成功地从学习简化的任务转变为掌握整个任务，而且在这样做的过程中获得了显着的绩效。这项研究证明了迭代RL线框架重建在两个维度上的潜力。通过将优化的奖励功能配方与课程学习策略相结合，我们在培训成功方面取得了重大改进。提出的方法为解决类似任务提供了有效的框架，并代表了该领域未来研究的有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16629</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无论何时何处：朝着以时空产卵动态编排人群模拟的策划模拟</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16639</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.16639V1公告类型：新 
摘要：现实的人群模拟对于身临其境的虚拟环境至关重要，依靠个人行为（微观动态）和整体人群模式（宏观特征）。尽管最近以数据驱动的方法（例如深度增强学习）改善了微观现实主义，但它们经常忽略关键的宏观特征，例如人群密度和流动，这些特征受时空产卵动力学控制的，即代理进入场景的时间。不保证捕获潜在的复杂性或缺乏多样性和现实主义的传统方法，例如随机产卵率，随机过程或固定时间表。为了解决这个问题，我们提出了一种名为NTPP-GMM的新方法，该方法使用神经时间点过程（NTPP）与生成态的高斯混合模型（GMM）结合起来，以建模时空产卵动态。我们通过编排使用NTPP-GMM的三个不同现实世界数据集的人群模拟来评估我们的方法。我们的实验证明了使用NTPP-GMM的编排导致逼真的模拟，这些模拟反映了现实世界中的人群场景并允许人群分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16639</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>算上或不算：机器学习建模者如何处理缺失的数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16644</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16644V1公告类型：新 
摘要：缺少数据在表格机器学习（ML）模型中很普遍，并且不同的缺少数据处理方法会显着影响ML模型训练结果。但是，对于ML研究人员和工程师如何选择缺少数据处理方法以及哪些因素影响他们的选择，知之甚少。为此，我们对70名ML研究人员和工程师进行了调查。我们的结果表明，大多数参与者没有就缺失数据处理做出明智的决定，这可能会严重影响这些研究人员培训的ML模型的有效性。我们主张更好地教育缺失的数据，更标准化的丢失数据报告以及更好的丢失数据分析工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16644</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蛋白质表示学习的进步：方法，应用和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16659</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16659V1公告类型：新 
摘要：蛋白质是复杂的生物分子，在各种生物过程中起着核心作用，使其成为分子生物学，医学研究和药物发现中突破的关键目标。解读其复杂，分层结构和各种功能对于促进我们对分子水平的生活的理解至关重要。蛋白质表示学习（PRL）已成为一种变革性方法，从而使有意义的计算表示从蛋白质数据中提取以应对这些挑战。在本文中，我们对PRL研究进行了全面的综述，将方法分类为五个关键领域：基于功能，基于序列的基于结构，基于结构，多模式和基于复杂的方法。为了支持这个快速发展的领域的研究人员，我们引入了广泛使用的蛋白质序列，结构和功能的数据库，这些数据库是模型开发和评估的重要资源。我们还探索了这些方法在多个领域中的不同应用，这表明它们的广泛影响。最后，我们讨论了迫切的技术挑战，并概述了未来的方向以推动PRL，从而提供了见解，以激发该基础领域的持续创新。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16659</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过伴随反向传播对神经分数微分方程的有效训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16666</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16666V1公告类型：新 
摘要：分数阶微分方程（FDES）通过将差分运算符的顺序从整数扩展到实数，从而增强了传统的微分方程，从而在建模具有非局部特征的复杂动力学系统方面具有更大的灵活性。 FDE和深度学习交集的最新进展促进了新的创新模型，这表明了应对诸如图形表示诸如学习的挑战的潜力。但是，训练神经FDE主要通过FDE数值求解器中的前进操作进行直接分化，从而导致记忆使用率增加和计算复杂性，尤其是在大规模应用中。为了应对这些挑战，我们提出了一种可扩展的伴随反向传播方法，用于通过及时求解增强的FDE来训练神经FDE，从而大大降低了内存需求。这种方法提供了一种实用的神经FDE工具箱，并为各种应用具有巨大的希望。我们证明了我们在多个任务中的有效性，可以达到与基线模型相当的性能，同时大大降低了计算开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16666</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一项初步数据融合研究，以评估激光粉末床融合中基础过程 - 过程模型的可行性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16667</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16667V1公告类型：新 
摘要：基础模型位于越来越多的关键应用程序的最前沿。关于诸如增材制造（AM）之类的技术，这些模型具有显着加速过程优化的潜力，进而可能是下一代材料的设计。阻碍基础流程 - 专业模型构建的主要挑战是数据稀缺。为了了解这一挑战的影响，并且由于基础模型依赖于数据融合，在这项工作中，我们进行了受控的实验，我们将重点放在信息跨不同材料系统和属性之间的传递性。更具体地说，我们在激光粉末床融合（LPBF）中生成了从17-4 pH和316L不锈钢（SSS）生成实验数据集，其中我们测量了五个过程参数对孔隙率和硬度的影响。然后，我们利用高斯流程（GPS）进行各种配置中的过程 - 培训建模，以测试是否可以利用有关一种材料系统或属性的知识来为其他材料系统或属性构建更准确的机器学习模型。通过广泛的交叉验证研究并探测GPS的可解释的超参数，我们研究了数据大小和维度之间的复杂关系，过程 - 培训关系的复杂性，机器学习模型的特征和特征。我们的发现强调了对结构化学习方法的需求，这些方法将域知识纳入构建基础流程 - 托管模型中，而不是依靠数据限制应用程序中的无信息数据融合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16667</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>