<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>相互可见性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06991</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种指导策略，通过预扫描的点云数据来优化实时合成孔径采样，以消除无人机的遮挡。深度信息可用于计算空中各个无人机位置的地面点的可见度。受亥姆霍兹互易性的启发，我们引入了互易可见性来确定双重情况——从地面上给定的兴趣点到空气中潜在采样位置的可见性。生成的可见度图对地面上的哪个点从空中的任何位置可见的程度进行了编码。基于这样的地图，我们演示了第一个贪婪采样优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06991</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变更检测现实检查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06994</link>
      <description><![CDATA[近年来，遥感文献中提出的变化检测深度学习架构激增。这些方法声称可以在不同的标准基准数据集上提供最先进的性能。然而，该领域真的取得了重大进展吗？在本文中，我们进行的实验得出结论，没有训练技巧或复杂架构变化的简单 U-Net 分割基线仍然是变化检测任务的最佳执行者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06994</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用多参数术前 MRI 进行治疗性胶质母细胞瘤生存推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06982</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们的目标是根据术前磁共振（MR）扫描来预测接受不同治疗的胶质母细胞瘤（GBM）患者的生存时间（ST）。通过比较不同治疗方法的ST，可以实现个性化、精准的治疗计划。众所周知，患者的当前状态（如 MR 扫描所示）和治疗选择都是 ST 的原因。虽然之前相关的基于 MR 的胶质母细胞瘤 ST 研究仅关注 MR 扫描与 ST 的直接映射，但并未包括治疗与 ST 之间的潜在因果关系。为了解决这一局限性，我们提出了一种胶质母细胞瘤 ST 的治疗条件回归模型，该模型除了 MR 扫描之外还包含治疗信息。我们的方法使我们能够以统一的方式有效地利用所有治疗的数据，而不必为每种治疗训练单独的模型。此外，通过我们采用的自适应实例归一化，可以有效地将处理注入到每个卷积层中。我们在 BraTS20 ST 预测任务上评估我们的框架。考虑三种治疗方案：大体全切除（GTR）、次全切除（STR）和不切除。评估结果证明了注射治疗对于估计 GBM 存活率的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06982</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OSSAR：迈向机器人辅助手术中的开放式手术活动识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06985</link>
      <description><![CDATA[在自动化机器人手术和计算机辅助干预领域，了解机器人手术活动至关重要。专用于手术活动识别的现有算法主要迎合预定义的封闭集范式，忽略了现实世界开放集场景的挑战。当存在来自训练阶段未见过的类的测试样本时，此类算法通常会出现问题。为了解决这个问题，我们引入了一种创新的开放集手术活动识别（OSSAR）框架。我们的解决方案利用超球面倒数点策略来增强特征空间中已知类和未知类之间的区别。此外，我们通过改进模型校准来解决对封闭集过度自信的问题，避免将未知类错误分类为已知类。为了支持我们的主张，我们利用公共 JIGSAWS 数据集建立了一个开放式手术活动基准。此外，我们还收集了用于手术活动任务的内窥镜粘膜下剥离的新颖数据集。对这些数据集的广泛比较和消融实验表明，我们的方法明显优于现有的最先进方法。我们提出的解决方案可以有效解决现实手术场景的挑战。我们的代码可在 https://github.com/longbai1006/OSSAR 上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06985</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于遮挡图像分类的潜在增强自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06936</link>
      <description><![CDATA[大的遮挡会导致图像分类精度显着下降。在推理过程中，各种类型的看不见的遮挡会将分布外的数据引入分类模型，导致准确率下降至 50%。由于遮挡包含空间连接的区域，涉及特征重建的传统方法不足以增强分类性能。我们介绍学习：潜在增强特征重建网络——一种基于自动编码器的网络，可以在分类器头之前合并到分类模型中，而无需修改分类模型的权重。除了重建和分类损失之外，LEARN 的训练还有效地结合了在其潜在空间上计算的类内和类间损失，这导致了在恢复被遮挡数据的潜在空间方面的改进，同时保留了其特定于类的判别信息。在 OcclusionPASCAL3D+ 数据集上，所提出的 LEARN 的性能大幅优于标准分类模型（VGG16 和 ResNet-50），并且比最先进的方法高出 2%。在跨数据集测试中，我们的方法比最先进的方法将平均分类精度提高了 5% 以上。在每次实验中，我们的模型始终保持分布数据的出色准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06936</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于鲁棒视觉相机重定位的语义对象级建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06951</link>
      <description><![CDATA[视觉重定位对于移动机器人的自主视觉定位和导航至关重要。由于基于CNN的目标检测算法的改进，视觉重定位的鲁棒性大大增强，特别是在经典方法失败的视点上。然而，由轴对齐对象检测生成的椭球体（二次曲面）可能会限制对象级表示的准确性并降低视觉重定位系统的性能。在本文中，我们提出了一种自动对象级体素建模的新方法，用于精确表示对象的椭球体。对于视觉重定位，我们为相机姿态恢复设计了更好的姿态优化策略，以充分利用2D拟合椭圆和3D精确椭球的投影特性。所有这些模块都完全集成到视觉SLAM系统中。实验结果表明，我们的语义对象级映射和基于对象的视觉重定位方法在对新视点的鲁棒性方面显着增强了视觉重定位的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06951</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用稳定扩散模型合成 B 型主动脉夹层的 CTA 图像数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06969</link>
      <description><![CDATA[近年来，稳定扩散（SD）在生成人工智能领域获得了广泛关注，从而有助于合成具有独特特征的医学成像数据。其目的是为持续努力做出贡献，重点是克服数据稀缺的限制并提高心血管图像处理的机器学习算法的能力。因此，在本研究中，仅使用有限数量的 CTA 图像作为输入，通过基于用户定义的文本提示微调稳定扩散模型来探索生成合成心脏 CTA 图像的可能性。通过结合定量分析和定性评估对合成数据进行全面评估，临床医生评估生成数据的质量。事实证明，使用文本到图像 (T2I) 稳定扩散模型可以成功生成心脏 CTA 图像。结果表明，经过调整的 T2I CTA 扩散模型能够生成具有急性 B 型主动脉夹层 (TBAD) 医疗状况通常独有的特征的图像。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06969</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于神经渲染的自动驾驶城市场景重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06826</link>
      <description><![CDATA[密集 3D 重建在自动驾驶中有许多应用，包括自动注释验证、多模态数据增强、为缺乏 LiDAR 的系统提供地面实况注释，以及提高自动标记的准确性。激光雷达提供高度准确但稀疏的深度，而相机图像可以估计密集的深度，但尤其是在长距离内噪声较大。在本文中，我们利用两种传感器的优势，提出使用神经隐式表面和辐射场相结合的框架进行多模态 3D 场景重建。特别是，我们的方法估计密集且准确的 3D 结构，并基于有符号距离场创建隐式地图表示，该表示可以进一步渲染为 RGB 图像和深度图。可以从学习的有符号距离场中提取网格并根据遮挡进行剔除。使用 3D 对象检测模型在采样过程中动态高效地过滤动态对象。我们展示了具有挑战性的汽车场景的定性和定量结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06826</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陀螺仪辅助运动去模糊网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06854</link>
      <description><![CDATA[近年来，图像研究在去模糊网络方面引起了极大的关注。然而，由于缺乏像素对齐的训练三元组（背景、模糊图像和模糊热图）以及模糊图像固有的信息有限，它们在现实世界去模糊（尤其是运动模糊）中的实际应用仍然受到限制。本文提出了一个简单而有效的框架，使用惯性测量单元（IMU）数据合成和恢复运动模糊图像。值得注意的是，该框架包括训练三元组生成的策略，以及用于模糊图像恢复的陀螺仪辅助运动去模糊（GAMD）网络。其原理是，通过利用IMU数据，我们可以确定图像曝光阶段相机位姿的变换，从而有利于推导出三维空间内每个点的运动轨迹（又名模糊轨迹）。因此，使用我们的策略的合成三元组本质上接近自然运动模糊、严格像素对齐且可大规模生产。通过全面的实验，我们展示了所提出的框架的优点：我们的合成模糊轨迹与真实世界模糊轨迹之间只有两个像素误差，比最先进的去模糊方法 MIMO on Peak 显着改进（约 33.17%）信噪比 (PSNR)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06854</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于头顶物体检测的事件到视频转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06805</link>
      <description><![CDATA[由于与标准相机相比图像传感器的能源效率，使用事件相机收集俯视图像是可取的。然而，事件相机使下游图像处理变得复杂，特别是对于对象检测等复杂任务。在本文中，我们研究了事件流用于头顶物体检测的可行性。我们证明，在许多标准建模方法中，密集事件表示和相应的 RGB 帧之间存在显着的性能差距。我们确定这种差距部分是由于事件表示和用于初始化对象检测器权重的预训练数据之间缺乏重叠。然后，我们应用事件到视频转换模型，将事件流转换为灰度视频来缩小这一差距。我们证明，这种方法可以显着提高性能，在我们的开销目标任务上甚至优于特定于事件的对象检测技术。这些结果表明，与端到端事件特定的架构改进相比，事件表示和现有大型预训练模型之间更好的一致性可能会带来更大的短期性能增益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06805</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用伪标签进行域适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06809</link>
      <description><![CDATA[在缺乏标记目标数据的情况下，无监督域适应方法寻求对齐源域和目标域的边缘分布，以便训练目标分类器。无监督的域对齐过程与类别无关，最终会导致类别不一致。我们通过部署预训练网络来使用多阶段伪标签细化过程来确定目标域的准确标签来解决这个问题。过滤器基于伪标签的置信度、距离（一致性）和一致性。我们在多个数据集上的结果证明了我们的简单程序与复杂的最先进技术相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06809</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穿越安全吗？使用 GPT-4V 进行可解释的风险评估，以实现安全意识过街</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06794</link>
      <description><![CDATA[对于盲人和低视力人士来说，安全地穿过街道交叉口是一项复杂的挑战，因为它需要对周围环境有细致入微的了解，而这项任务严重依赖于视觉线索。协助这一决策过程的传统方法往往存在不足，缺乏提供全面的场景分析和安全级别的能力。本文介绍了一种创新方法，利用大型多模态模型（LMM）来解释复杂的街道交叉场景，与传统交通信号识别技术相比具有潜在的进步。通过用自然语言生成安全评分和场景描述，我们的方法支持盲人和低视力人士的安全决策。我们收集了人行横道交叉口数据，其中包含由四足机器人捕获的多视图自我中心图像，并根据我们预定义的安全评分分类对图像进行了相应的安全评分注释。基于从图像和文本提示中提取的视觉知识，我们评估了用于安全评分预测和场景描述的大型多模态模型。我们的研究结果强调了 LMM 的推理和安全评分预测能力，由各种提示激活，作为开发值得信赖的系统的途径，这对于需要可靠决策支持的应用程序至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06794</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用纵向行车记录仪数据对纽约市的脚手架问题进行指纹识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06801</link>
      <description><![CDATA[脚手架，也称为人行道棚，旨在作为临时结构，以保护行人免受施工和维修危险。然而，一些人行道棚屋已经保留多年。长期的脚手架会变得碍眼，造成人行道的无障碍问题，并为非法活动提供掩护。如今，纽约市有超过 8,000 个有效的脚手架许可证；问题较多的脚手架可能已过期或未经许可。这项研究使用计算机视觉处理街道图像来绘制整个城市脚手架的纵向地图。使用 2023 年 8 月至 2024 年 1 月期间拍摄的 29,156,833 个行车记录仪图像的数据集，我们开发了一种算法来跟踪脚手架随时间的存在情况。我们还设计和实施方法，将检测到的脚手架与报告的活动脚手架许可证位置相匹配，从而能够识别没有相应许可证的人行道棚屋。我们识别了 850,766 张脚手架图像，标记了 5,156 个活跃的人行道棚屋，并估计了 529 个未经许可的棚屋。我们讨论了野外脚手架分类器对城市技术的影响、政府检查流程的创新以及纽约市以外的分布外评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06801</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 3D 隐式表示的定向网格编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06752</link>
      <description><![CDATA[对 3D 点进行编码是基于学习的隐式场景表示的主要步骤之一。事实证明，使用从具有多分辨率网格的邻居收集信息的功能是完成此任务的最佳几何编码器。然而，现有技术没有利用大多数对象或场景的一些特征，例如表面法线和局部平滑度。本文首次明确利用 3D 几何编码器中的这些 3D 特性。与之前使用多层次细节、规则立方体网格和三线性插值的工作相比，我们提出了具有新颖的圆柱体积插值的面向 3D 的网格，用于建模局部平面不变性。此外，我们明确包含用于特征正则化和圆柱插值特征平滑的局部特征聚合。我们在 ABC、Thingi10k、ShapeNet 和 Matterport3D 上评估我们的方法，用于对象和场景表示。与使用规则网格相比，我们的几何编码器能够以更少的步骤收敛并获得更清晰的 3D 表面。与现有技术相比，我们的方法获得了最先进的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06752</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成模型进行迁移学习，用于有限数据集上的对象检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06784</link>
      <description><![CDATA[在某些领域，数据的可用性是有限的，特别是对于对象检测任务，需要在每个对象周围有正确标记的边界框。这种数据稀缺的一个显着例子是在海洋生物学领域，开发自动检测海底物种以进行环境监测的方法非常有用。为了解决这种数据限制，最先进的机器学习策略采用两种主要方法。第一个涉及在推广到感兴趣的特定领域之前对现有数据集进行预训练模型。第二种策略是使用复制粘贴技术或临时模拟器等方法创建专门针对目标领域定制的合成数据集。第一个策略通常面临重大的领域转变，而第二个策略则需要为特定任务定制解决方案。为了应对这些挑战，我们在这里提出了一个适用于通用场景的迁移学习框架。在此框架中，生成的图像有助于提高对象检测器在少量真实数据范围内的性能。这是通过基于扩散的生成模型来实现的，该模型是在大型通用数据集上进行预训练的，而不是在特定于任务的领域进行训练的。我们验证了我们在物体检测任务上的方法，特别关注水下环境中的鱼类，以及城市环境中更常见的汽车领域。我们的方法仅使用数百个输入数据即可实现与在数千张图像上训练的模型相当的检测性能。我们的研究结果为各种领域（例如从地球物理学到生物学和医学）机器学习应用的新的基于人工智能的生成协议铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06784</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>