<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MODRL-TA：一种用于电子商务搜索流量分配的多目标深度强化学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15476</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15476v1 公告类型：交叉 
摘要：流量分配是在搜索后阶段通过调整产品位置，将自然流量重新分配给产品的过程，旨在有效促进商家增长，精准满足客户需求，确保电商平台各方利益最大化。现有的基于排名学习的方法忽视了流量分配的长期价值，而强化学习的方法则存在平衡多个目标和在真实数据环境中冷启动困难的问题。针对上述问题，本文提出了一个多目标深度强化学习框架，包括多目标Q学习（MOQ）、基于交叉熵方法（CEM）的决策融合算法（DFM）和渐进式数据增强系统（PDA）。具体来说。 MOQ 构建了集成 RL 模型，每个模型专用于一个目标，例如点击率、转化率等。这些模型分别确定项目作为动作的位置，旨在从个体角度估计多个目标的长期价值。然后我们使用 DFM 动态调整目标之间的权重以最大化长期价值，解决电子商务场景中目标偏好的时间动态。最初，PDA 使用来自离线日志的模拟数据训练 MOQ。随着实验的进展，它策略性地整合了真实的用户交互数据，最终取代了模拟数据集以缓解分布偏移和冷启动问题。在现实世界的在线电子商务系统上的实验结果证明了 MODRL-TA 的显着改进，我们已经成功地在电子商务搜索平台上部署了 MODRL-TA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15476</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将人工智能导师融入编程课程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15718v1 公告类型：交叉 
摘要：RAGMan 是一个由 LLM 驱动的辅导系统，可以支持各种特定于课程和家庭作业的 AI 导师。RAGMan 利用检索增强生成 (RAG) 以及严格的指令来确保 AI 导师的回答一致。通过使用 RAGMan 的 AI 导师，学生可以获得特定家庭作业的帮助，而无需直接获得解决方案，同时还可以提出与编程相关的一般问题。
RAGMan 被部署为入门编程课程的可选资源，该课程招收了 455 名学生。它配置为一组五个特定于家庭作业的 AI 导师。本文描述了学生与 AI 导师的互动、学生的反馈以及比较成绩分析。总体而言，大约一半的学生与 AI 导师进行了互动，绝大多数互动都是合法的家庭作业问题。当学生在预期范围内提出问题时，AI 导师的回答准确率高达 98%。在使用 AI 导师的学生中，78% 的人表示导师对他们的学习有所帮助。除了 AI 导师能够提供有价值的建议之外，学生们还表示感谢他们营造了一个不受评判的安全学习环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15718</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对电信领域法学硕士的观察：能力和局限性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.13102</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.13102v1 公告类型：交叉 
摘要：随着基于生成人工智能 (AI) 的大型语言模型 (LLM) 的最新发展，构建对话界面 (聊天机器人) 的领域发生了范式转变，例如 OpenAI 的 ChatGPT (GPT3.5 和 GPT4)、Google 的 Bard、大型语言模型元 AI (LLaMA) 等。在本文中，我们分析了将此类模型纳入电信领域对话界面的能力和局限性，特别是企业无线产品和服务。使用 Cradlepoint 的公开数据进行实验，我们对此类模型对多种用例的响应进行了比较分析，包括术语和产品分类的领域适应性、上下文连续性、对输入扰动和错误的鲁棒性。我们相信，这种评估将为致力于构建满足特定领域需求的定制对话界面的数据科学家提供有用的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.13102</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>审核电子商务搜索结果页面上自有品牌产品的网格布局</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14650v1 公告类型：交叉 
摘要：电子商务平台支持其两个最重要的利益相关者——客户和生产者/卖家的需求和生计。多种算法系统（如“搜索”系统）通过将客户与具有相关项目的生产者联系起来，调解这些利益相关者之间的互动。搜索结果包括（i）平台本身制造/销售的自有品牌（PL）产品，以及（ii）广告/赞助和有机位置上的第三方产品。在本文中，我们系统地量化了印度运营的两个最大电子商务平台——Amazon.in 和 Flipkart 在电子商务搜索结果中 PL 产品推广的程度。通过分析两个平台上的搜索结果快照，我们发现初始结果页面上的 PL 推广很高（约 15% 的 PL 在亚马逊的第一个 SERP 上做广告）。两个平台都使用不同的策略来推广他们的 PL 产品，例如将更多的 PL 放在广告位置上——亚马逊将它们放在搜索结果的第一行、中间和最后一行，而 Flipkart 则将它们放在搜索结果的前两个位置和（整个）最后一列。我们发现这两个平台的这些产品展示策略符合文献中提出的现有用户注意力策略。最后，为了补充从收集到的数据中得出的结果，我们在 Amazon Mechanical Turk 上对 68 名参与者进行了调查。我们调查中的点击模式显示，用户强烈倾向于点击放置在与亚马逊搜索结果上的 PL 产品相对应位置的产品，但在 Flipkart 上则不那么强烈。点击率遵循先前提出的理论基础的二维布局用户注意力分布模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14650</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从视觉语言模型角度评估图像文本检索基准的脆弱性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15239</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15239v1 公告类型：交叉 
摘要：图像文本检索 (ITR) 是信息检索 (IR) 中的一项重要任务，由预训练的视觉语言模型 (VLM) 驱动，这些模型始终能够实现最先进的性能。然而，一个重大挑战在于现有 ITR 基准的脆弱性。在该任务的标准数据集中，标题通常提供场景的广泛摘要，而忽略了有关特定概念的详细信息。此外，当前的评估设置假设图像和文本之间存在简单的二元匹配，并且侧重于模态内关系而不是跨模态关系，这可能导致对模型性能的误解。受此差距的启发，在本研究中，我们专注于检查 ITR 评估流程的脆弱性，重点关注概念粒度。我们首先分析两个常见的基准，MS-COCO 和 Flickr30k，并将它们与增强版本 MS-COCO-FG 和 Flickr30k-FG 进行比较，给定一组指定的捕捉概念粒度的语言特征。我们发现 Flickr30k-FG 和 MS COCO-FG 在所有选定的特征上始终获得更高的分数。为了研究 VLM 在粗粒度和细粒度数据集上的性能，我们引入了扰动的分类。我们将这些扰动应用于选定的数据集。我们在零样本条件下在标准和细粒度数据集上评估了四种最先进的模型 - ALIGN、AltCLIP、CLIP 和 GroupViT，分别在应用和不应用扰动的情况下进行评估。结果表明，虽然扰动通常会降低模型性能，但细粒度数据集的性能下降幅度小于标准数据集。此外，所有设置中的相对性能下降在所有模型和数据集中都是一致的，这表明问题出在基准测试中。我们在论文的最后提出了改进 ITR 评估流程的议程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15239</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对非分布推荐系统的双重测试时间训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15620</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15620v1 公告类型：新
摘要：深度学习已广泛应用于推荐系统，近年来取得了革命性的进展。然而，大多数现有的基于学习的方法假设用户和项目分布在训练阶段和测试阶段之间保持不变。然而，用户和项目特征的分布在现实场景中会自然发生变化，这可能会导致推荐性能大幅下降。这种现象可以表述为分布外 (OOD) 推荐问题。为了应对这一挑战，我们提出了一种新颖的双测试时间训练 OOD 推荐框架，称为 DT3OR。在 DT3OR 中，我们在测试时间阶段加入了一种模型自适应机制，以仔细更新推荐模型，使模型能够特别适应不断变化的用户和项目特征。具体来说，我们提出了一个自我提炼任务和一个对比任务，以帮助模型在测试阶段学习用户的不变兴趣偏好和不同的用户/项目特征，从而促进对不断变化的特征的平稳适应。此外，我们还提供了理论分析来支持我们双重测试时间训练框架背后的原理。据我们所知，这篇论文是第一篇通过测试时间训练策略解决 OOD 推荐的工作。我们在三个数据集上进行了实验，使用了不同的主干。综合实验结果证明了 DT3OR 与其他最先进的基线相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15620</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NV-Retriever：通过有效的硬负挖掘改进文本嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15831</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15831v1 公告类型：新
摘要：文本嵌入模型在信息检索应用中很受欢迎，例如基于检索增强生成 (RAG) 的语义搜索和问答系统。这些模型通常是使用对比学习目标进行微调的 Transformer 模型。许多论文介绍了新的嵌入模型架构和训练方法，然而，关键要素之一，即挖掘负面段落的过程，仍然没有得到很好的探索或描述。微调嵌入模型的挑战之一是选择高质量的硬负面段落进行对比学习。在本文中，我们提出了一系列正感知挖掘方法，利用正相关性得分更有效地消除假阴性。我们还对硬负面挖掘方法的配置进行了全面的消融研究，探索了不同的教师模型和基础模型。我们通过引入 NV-Retriever-v1 模型来证明我们提出的方法的有效性，该模型在 MTEB Retrieval (BEIR) 基准上的得分为 60.9，比以前的方法高 0.65 分。该模型于 2024 年 7 月 7 日发布到 MTEB Retrieval 时排名第一。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15831</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于元数据的数据估值方法对数据集检索结果进行个性化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15546</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15546v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们针对爱尔兰国家测绘局的数据集检索 (DR) 用例提出了一种新颖的数据评估方法。据我们所知，数据评估尚未应用于数据集检索。通过利用元数据和用户的偏好，我们估计每个数据集的个人价值，以促进数据集检索和过滤。然后，我们根据利益相关者对数据集的排名验证了基于数据值的排名。所提出的数据评估方法和用例表明，数据评估对于数据集检索很有前景。例如，基于我们的方法的优异数据集检索在 NDCG@5（截断的标准化折现累积收益为 5）方面获得了 0.8207。这项研究在探索基于数据评估的数据集检索方法方面是独一无二的，并且脱颖而出，因为与大多数现有方法不同，我们的方法是使用数据集的利益相关者排名进行验证的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15546</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于证据的时间事实验证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15291</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15291v1 公告类型：新
摘要：自动事实验证在培养数字空间的信任方面发挥着至关重要的作用。尽管人们的兴趣日益浓厚，但时间事实的验证并未引起社区的太多关注。时间事实验证带来了新的挑战，需要提取时间信息的线索，并应用涉及文本各个时间方面的时间推理。在这项工作中，我们提出了一种端到端的时间事实验证解决方案，该解决方案考虑声明中的时间信息以获得相关证据句子，并利用大型语言模型的功能进行时间​​推理。认识到时间事实通常涉及事件，我们在声明和证据句子中对这些事件进行建模。我们整理了两个时间事实数据集来学习时间敏感的表示，这些表示不仅封装了事件之间的语义关系，还封装了它们的时间接近度。这使我们能够检索前 k 个相关证据句子，并为大型语言模型提供上下文以执行时间推理，并输出声明是否由检索到的证据句子支持或反驳。实验结果表明，所提出的方法显著提高了时间声明验证的准确性，从而推动了当前自动事实验证的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15291</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展的动态嵌入大小搜索流式推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15411</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15411v1 公告类型：新
摘要：推荐系统通常通过学习用户和项目的嵌入来表示用户和项目，这些嵌入通常设置为统一的维度并主导模型参数。然而，现实世界的推荐系统通常在流式推荐场景中运行，其中用户和项目的数量不断增长，导致这些嵌入的大量存储资源消耗。虽然一些方法试图通过采用嵌入大小搜索策略在流式推荐中分配不同的嵌入维度来缓解这种情况，但它们假设嵌入大小随着用户/项目的频率而增长，最终仍会随着时间的推移超过预定义的内存预算。为了解决这个问题，本文提出学习可扩展的轻量级嵌入用于流式推荐，称为 SCALL，它可以随着时间的推移在给定的内存预算内自适应地调整用户/项目的嵌入大小。具体来说，我们建议从概率分布中抽取嵌入大小，并保证满足任何预定义的内存预算。通过固定内存预算，所提出的嵌入大小采样策略可以根据相应用户或项目的频率增加或减少嵌入大小。此外，我们开发了一种基于强化学习的搜索范式，该范式使用均值池对每个状态进行建模，以保持状态向量的长度固定，不受用户和项目数量变化的影响。因此，所提出的方法可以为未见过的用户和项目提供嵌入大小。在两个公共数据集上进行的全面实证评估证实了我们提出的方法的优越有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15411</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用学习到的相似性进行高效检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15462v1 公告类型：新
摘要：检索在推荐系统、搜索和自然语言处理中起着重要作用，它可以根据查询从大型语料库中高效地找到相关项目。点积已被广泛用作此类检索任务中的相似性函数，这要归功于最大内积搜索 (MIPS)，它实现了基于点积的高效检索。然而，最先进的检索算法已经迁移到学习相似性。这些算法的形式各不相同；查询可以用多个嵌入表示，可以部署复杂的神经网络，可以使用波束搜索直接从查询中解码项目 ID，并且可以在混合解决方案中组合多种方法。不幸的是，我们缺乏在这些最先进的设置中进行检索的有效解决方案。我们的工作研究了使用学习的相似性函数进行近似最近邻搜索的技术。我们首先证明 Mixture-of-Logits (MoL) 是一种通用近似器，可以表达所有学习到的相似性函数。接下来，我们提出了使用 MoL 以严格界限检索近似前 K 个结果的技术。最后，我们将我们的技术与现有方法进行了比较，结果表明 MoL 在推荐检索任务上取得了新的最佳结果，并且我们利用学习到的相似性进行的近似前 k 个检索在延迟方面比基线高出两个数量级，同时实现了精确算法 &gt; 0.99 的召回率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15462</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战略性优惠券分配以提升双边市场供应商的销售经验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14895</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14895v1 公告类型：新
摘要：在双边市场中，网络效应对于竞争力至关重要，平台需要尽可能通过先进的客户关系管理来留住用户。保持众多供应商在平台上的稳定和活跃存在对于提高市场规模和多样性至关重要。供应商继续使用平台的最强动机是通过销售实现实际利润。然后，我们提出了一种个性化促销，以增加平台上具有销售经验的成功供应商的数量。我们研究的主要贡献有两个方面。首先，我们通过成功销售经验的分配为供应商管理引入了新的视角。其次，我们提出了一种个性化促销优化方法，以最大限度地增加供应商的销售经验数量。通过利用这种方法，我们确保供应商有平等的机会体验销售，而不会被少数供应商垄断。通过使用优惠券分发的实际数据进行实验，我们确认我们的方法能够实施优惠券分配策略，从而显着增加具有销售经验的供应商总数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14895</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化学知识库的化学反应提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15124</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15124v1 公告类型：新
摘要：搜索专利文件的任务对于化学专利推荐和检索至关重要。可以通过创建专利知识库 (ChemPatKB) 来增强此功能，以帮助进行现有技术搜索，并为领域专家提供平台来探索化合物合成和用例的新创新。此知识库的一个重要基础组成部分是从长篇专利文件中提取重要的反应片段，这有助于完成多项下游任务，例如反应共指解析和化学实体角色识别。在这项工作中，我们探讨了从化学专利中提取反应跨度以创建反应资源数据库的问题。我们将此任务表述为段落级序列标记问题，其中系统需要返回包含反应描述的段落序列。我们提出了几种方法和基线模型的修改，并研究了不同的方法如何在化学专利的不同领域中推广。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15124</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于微视频匹配的正交超类别引导多兴趣引出</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14741</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14741v1 公告类型：新
摘要：观看微视频已成为公众日常生活的一部分。通常，用户的观看行为被认为植根于他们的多种不同兴趣。在本文中，我们提出了一个名为OPAL的微视频匹配模型，该模型通过从用户交互中解开多个软兴趣和硬兴趣嵌入来引出用户的多种异构兴趣。此外，OPAL采用两阶段训练策略，其中预训练是在微视频正交超类别的指导下从历史交互中生成软兴趣，微调是为了加强兴趣之间的解开程度并学习每个用户每个兴趣的时间演变。我们在两个真实世界的数据集上进行了广泛的实验。结果表明，OPAL不仅返回多样化的微视频，而且在召回率和命中率方面优于六个最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14741</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去噪长期和短期兴趣以实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.14743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.14743v1 公告类型：新
摘要：用户兴趣可以从不同的时间尺度来看待，主要包括稳定的长期偏好和变化的短期意图，它们的结合有利于全面的顺序推荐。然而，现有的工作侧重于用户建模的不同时间尺度，忽略了不同时间尺度噪声的负面影响，这阻碍了对实际用户兴趣的捕捉，并且无法通过传统的顺序去噪方法解决。在本文中，我们提出了一种长短期兴趣去噪网络（LSIDN），它采用不同的编码器和量身定制的去噪策略分别提取长期和短期兴趣，实现全面而鲁棒的用户建模。具体而言，我们采用会话级兴趣提取和演化策略，避免将会话间行为噪声引入长期兴趣建模；我们还采用配备同质交换增强的对比学习来减轻无意行为噪声对短期兴趣建模的影响。在两个公共数据集上的实验结果表明，LSIDN 始终优于最先进的模型并具有显著的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.14743</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>