<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自适应多模态即时学习。 （arXiv：2312.00823v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00823</link>
      <description><![CDATA[尽管当前的即时学习方法已成功设计为
有效地重用大型预训练模型，而无需对其大型模型进行微调
参数数量，它们仍然有需要解决的局限性，即
不考虑每幅图像中无意义补丁的不利影响
并且没有同时考虑样本内泛化和
样本外概括。在本文中，我们提出了一种自适应
多模态提示学习解决上述问题。为此，我们
利用先前的文本提示学习并提出一种新的图像提示学习。
图像提示学习实现样本内和样本外泛化，
首先屏蔽无意义的补丁，然后用可学习的内容填充它们
参数和文本信息。此外，每个提示
互相提供辅助信息，进一步加强这两者
种概括。真实数据集上的实验结果表明
在不同的下游任务方面，我们的方法优于 SOTA 方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00823</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Beta 散度的变分自监督对比学习。 （arXiv：2312.00824v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00824</link>
      <description><![CDATA[使用未标记和噪声数据学习判别语义空间
在多标签设置中仍未解决。我们提出一个对比
自监督学习方法对数据噪声具有鲁棒性，基于
变分方法的领域。该方法（VCL）利用变分
具有 beta 散度的对比学习可以从未标记的数据中稳健地学习
数据集，包括未经整理的数据集和嘈杂的数据集。我们展示了
通过严格的实验验证所提出方法的有效性，包括
具有多标签数据集的线性评估和微调场景
人脸理解领域。在几乎所有测试场景中，VCL 都超越了
最先进的自我监督方法的表现，取得了值得注意的成果
提高准确性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00824</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI 生成数据的永动机和 ChatGPT 作为科学家的分心。 （arXiv：2312.00818v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00818</link>
      <description><![CDATA[既然 ChatGPT 效果如此之好，我们是否正处于利用人工智能解决科学问题的风口浪尖？
AlphaFold2 是否暗示了法学硕士在生物学和生物医学领域的潜力？
更广泛的科学是无限的吗？我们能否利用人工智能本身来弥补这一不足？
科学数据然后训练人工智能？在此我们提出一个
这些话题的讨论。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00818</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于旅行行为预测的大型语言模型。 （arXiv：2312.00819v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00819</link>
      <description><![CDATA[出行行为预测是交通需求中的一项基础任务
管理。传统的出行行为预测方法依赖于
用于构建数学模型和校准模型参数的数值数据
来代表人类的偏好。大型语言模型的最新进展
（法学硕士）表现出解决复杂问题的强大推理能力。在这个
研究中，我们建议使用法学硕士来预测旅行行为
无需基于数据的参数学习的工程。具体来说，我们仔细
设计我们的提示，包括 1) 任务描述，2) 旅行特征，
3) 个人属性，4) 领域知识的思维指南，以及
要求法学硕士预测个人的旅行行为并解释
结果。我们选择出行方式选择任务作为案例研究。结果显示
尽管没有提供训练样本，但基于 LLM 的预测已经
竞争准确性和 F1 分数作为规范的监督学习方法，例如
如多项式 Logit、随机森林和神经网络。 LLM 还可以输出
支持他们预测的理由。然而，尽管在大多数情况下，
输出解释是合理的，我们仍然观察到违反的情况
逻辑或幻觉。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00819</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于语义一致性的非交叉扩散。 （arXiv：2312.00820v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00820</link>
      <description><![CDATA[在扩散模型中，偏离直线生成流是很常见的
问题，导致语义不一致和次优生成。到
为了应对这一挑战，我们引入了“非交叉扩散”，这是一种创新的技术
学习常微分方程的生成模型方法
（常微分方程）模型。我们的方法论战略性地包含了一个上升的维度
输入有效连接从两个分布采样的点
未交叉的路径。这种设计对于确保增强语义至关重要
整个推理过程的一致性，这对于
应用程序依赖于一致的生成流，包括各种
蒸馏方法和确定性采样，这是图像中的基础
编辑和插值任务。我们的实证结果表明
非交叉扩散的有效性，显示出显着减少
不同推理步骤的语义不一致和显着增强
扩散模型的整体性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00820</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型增强自动驾驶能力：安全视角。 （arXiv：2312.00812v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00812</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶 (AD) 面临着商业发布的关键障碍，尤其是
以公众信任度下降和长尾安全担忧的形式
不可预见的驾驶场景。这种困境是由于深度的限制
AD 软件中的神经网络在可解释性和可解释性方面存在困难
在分布外和不确定的情况下表现出较差的泛化能力
场景。为此，本文主张大数据一体化
将语言模型 (LLM) 引入 AD 系统，利用其强大的常识
知识、推理能力和人际交往能力。这
提出的方法将法学硕士部署为规划中的智能决策者，
纳入安全验证员进行情境安全学习，以增强
整体 AD 性能和安全性。我们展示两个案例研究的结果
这证实了我们方法的有效性。我们进一步讨论潜力
法学硕士与其他 AD 软件组件的集成，包括感知、
预测、模拟。尽管该案存在观察到的挑战
研究表明，法学硕士的整合是有前途的，并且有利于加强
AD 的安全性和性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00812</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TimelyGPT：用于长时间序列表示的循环卷积变压器。 （arXiv：2312.00817v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00817</link>
      <description><![CDATA[预训练模型 (PTM) 在自然语言领域受到重视
处理和计算机视觉领域。当谈到时间序列 PTM 时，
他们的发展受到了限制。先前对时间序列的研究
Transformer 主要致力于小规模任务，但这些模型
并没有始终优于传统模型。此外，
这些转换器在大规模数据上的性能仍有待探索。这些
调查结果对 Transformer 的扩展和捕获能力提出了质疑
时间依赖性。在这项研究中，我们重新审视时间序列变压器
并找出先前研究的不足之处。根据这些见解，我们
然后介绍一种名为“Timely Generative Pre-trained”的开创性架构
变压器（\模型）。该架构集成了循环注意力和
时间卷积模块可有效捕获全局局部时间
长序列中的依赖性。随时间衰减的相对位置嵌入
可以有效地处理时间序列中的趋势和周期性模式。我们的
实验表明 \model~ 擅长建模持续监控
生物信号以及不规则采样的时间序列数据通常观察到
纵向电子健康记录。这一突破表明了一个优先事项
时间序列深度学习研究的转变，从小规模建模转向
从无到有，到大规模的预训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00817</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型从在线文本中自动检测问题赌博迹象。 （arXiv：2312.00804v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00804</link>
      <description><![CDATA[问题赌博是一个主要的公共卫生问题，并且与
严重的心理困扰和经济问题。有无数
互联网上的赌博社区，用户可以在这里交换信息
游戏、赌博策略以及与赌博相关的问题。个人
表现出较高水平的问题赌博者更多地参与此类社区。
在线赌博社区可以提供对问题赌博的见解
行为。使用从德国主要赌博讨论板上抓取的数据，我们
微调大型语言模型，特别是双向编码器
Transformers (BERT) 模型的表示，用于预测
来自论坛帖子的问题赌博。训练数据由人工生成
注释并考虑诊断标准和赌博相关
认知扭曲。使用 k 折交叉验证，我们的模型实现了
精度为 0.95，F1 分数为 0.71，表明令人满意
分类性能可以通过生成高质量的训练来实现
根据诊断标准通过手动注释材料。目前的
研究证实基于 BERT 的模型可以可靠地用于小数据集
并检测在线通信数据中问题赌博的特征。这样的
计算方法可能具有检测变化的潜力
在线用户中赌博问题的普遍存在。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00804</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改变有机化学研究范式：从手动工作转向自动化和人工智能的交叉。 （arXiv：2312.00808v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00808</link>
      <description><![CDATA[有机化学正在经历重大范式转变，从
以劳动密集型方式进入以自动化和人工为主的新时代
智能（AI）。这种变革性转变是由技术驱动的
的进步、对提高研究效率的不断增长的需求以及
准确性以及跨学科研究的蓬勃发展。人工智能模型，
在计算能力和算法的支持下，正在彻底重塑
综合规划并引入突破性方法来解决复杂问题
分子合成。此外，自主机器人系统正在迅速发展
通过执行繁琐的任务来加快发现的步伐
前所未有的速度和精度。本文探讨了多重
这种范式转变带来的机遇和挑战，并探讨其
影响深远。它提供了对未来的宝贵见解
有机化学研究的轨迹，越来越多地由
自动化与人工智能的协同互动。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00808</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过小波和图论指标从脑电图信号中检测癫痫发作。 （arXiv：2312.00811v1 [q-bio.NC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00811</link>
      <description><![CDATA[癫痫是最常见的神经系统疾病之一，
癫痫发作是一种由于异常、过度和过度的原因而短暂发生的癫痫发作。
大脑中的同步活动。脑电图信号来自
大脑可能被捕获、分析，然后在以下方面发挥重要作用：
癫痫发作的检测和预测。在这项工作中，我们增强了
以前的方法依赖于小波的不同属性
转换。这里我们将最大重叠离散小波变换应用于两者
减少信号 \textit{noise} 并使用在不同的情况下表现出的信号方差
固有的频率水平来开发各种之间的连接度量
电极放置在头皮上。 %两者的特性都降低了噪音
信号和互连电极在
不同的大脑状态。

使用短持续时间的纪元，以接近实时监控，
以及从重建中导出的简单统计参数
我们启动癫痫检测的降噪信号。为进一步提高
我们利用衍生电极的图论指标来表现性能
连接性。从那里我们构建属性空间。我们利用开源
软件和公开数据突显其优越性
与现有方法相比，我们的方法的召回率/灵敏度性能
公布的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00811</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用鼠标点击流数据分析进行连续身份验证。 （arXiv：2312.00802v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00802</link>
      <description><![CDATA[生物识别技术用于根据生理或生理特征来验证个人身份
行为特征。小鼠动力学是行为生物识别的一个例子
可用于执行连续身份验证作为安全保护
违规行为。最近对小鼠动力学的研究显示出有希望的结果
识别用户；但尚未达到可接受的水平
准确性。本文对不同分类进行了实证评价
技术是在小鼠动态数据集 Balabit Mouse 上进行的
挑战数据集。使用三只鼠标进行用户识别
操作：鼠标移动、指向并单击以及拖放。验证和
身份验证方法使用三个机器学习分类器进行：
决策树分类器、K 最近邻分类器和
随机森林分类器。结果表明，这三个分类器可以
区分真实用户和冒名顶替者的能力相对较高
准确度。在验证模式下，所有分类器都实现了
100% 的完美准确度。在身份验证模式下，所有三个分类器
从场景 B 中获得了最高的准确度 (ACC) 和曲线下面积 (AUC)
使用点击操作数据：（决策树 ACC：87.6％，AUC：90.3％），
（K-最近邻 ACC：99.3％，AUC：99.9％）和（随机森林 ACC：89.9％，
曲线下面积：92.5%）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00802</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InceptionCaps：适用于数据稀缺环境的高性能青光眼分类模型。 （arXiv：2312.00803v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00803</link>
      <description><![CDATA[青光眼是一种不可逆的眼部疾病，是导致青光眼的第二大原因。
全世界的视力障碍。缓慢视力丧失和无症状性质
这种疾病使其诊断具有挑战性。早期发现至关重要
防止不可逆转的失明。眼科医生主要使用视网膜
眼底图像作为一种非侵入性筛查方法。卷积神经网络
（CNN）已经证明了医学图像分类的高精度。
然而，CNN 的平移不变性和无法处理
对象之间的部分-整体关系使其不适合直接应用
对于青光眼眼底图像分类，因为它需要大量的
用于训练的标记图像。这项工作回顾了现有的技术水平
模型并提出了 InceptionCaps，一种基于深度学习的新型胶囊网络（CapsNet）
以预训练的 InceptionV3 作为卷积基础的学习模型，
自动青光眼分类。 InceptionCaps 的准确率达到了 0.956，
特异性为 0.96，AUC 为 0.9556，超过了几个
RIM-ONE v2 数据集上最先进的深度学习模型性能。
获得的结果证明了所提出的深度学习的鲁棒性
模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00803</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人才面试：在线考试的网络客户端作弊检测。 （arXiv：2312.00795v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00795</link>
      <description><![CDATA[Covid-19 大流行后，在线考试更具吸引力。此外，
在招聘过程中，采用在线考试。但作弊的情况却更多
在线考试的可能性。每次考试分配一名监考人员的数量增加
成本。此时，自动监考系统会检测到可能的作弊状态。
本文提出了一个端到端的系统和子模块以获得更好的结果
用于在线监考。物体检测、人脸识别、人声
我们的系统中使用了检测和分割。此外，我们提出的
该模型适用于用户的 PC，即基于客户端的系统。所以，服务器成本
被淘汰。据我们所知，这是第一次基于客户端的在线
招聘采用监考制度。网上考试比较多
Covid-19 大流行后具有吸引力。此外，在招聘过程中，网上
使用考试。但网上作弊的可能性更大
考试。为每次考试分配一名监考人员会增加成本。在此刻，
自动监考系统检测可能的作弊状态。本文
提出了一个端到端系统和子模块，以获得更好的在线结果
监考。物体检测、人脸识别、人声检测等
我们的系统中使用了分段。此外，我们提出的模型适用于
用户的 PC，即基于客户端的系统。因此，消除了服务器成本。
据我们所知，这是第一次基于客户端的在线监考
系统已用于招聘。此外，这个作弊系统还有效
网址：https://www.talent-interview.com/tr/。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00795</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>hvEEGNet：利用脑电图数据的分层 VAE 进行神经科学应用。 （arXiv：2312.00799v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00799</link>
      <description><![CDATA[随着人工智能最近在神经科学领域取得的成功，许多
提出了深度学习（DL）模型用于分类、异常
脑电图（EEG）中的检测和模式识别任务。脑电图
是一个多通道时间序列，提供有关个人的信息
用于诊断、神经康复和其他应用的大脑活动
（包括情绪识别）。挑战现有的两个主要问题
基于深度学习的脑电图建模方法：受试者和受试者之间的高度变异性
信噪比低，难以保证良好的质量
脑电图数据。在本文中，我们提出了两种变分自动编码器模型，
即 vEEGNet-ver3 和 hvEEGNet，针对高保真脑电图问题
重建。我们使用以下模块正确设计了他们的架构
采用著名的EEGNet作为编码器，并提出了基于
动态时间扭曲。我们在公共数据集 2a - BCI 上测试了模型
竞赛 IV，从 9 个受试者和 22 个通道收集脑电图。
hvEEGNet 被发现能够以非常高的保真度重建脑电图数据，
优于大多数以前的解决方案（包括我们的 vEEGNet-ver3 ）。
此外，这在所有科目中都是一致的。有趣的是，hvEEGNet
使得我们有可能发现这个流行的数据集包含许多
损坏的脑电图记录可能会影响以前的文献
结果。我们还调查了我们的模型和相关的训练行为
它与输入脑电图数据集的质量和大小一起，旨在打开一个
关于这种关系的新研究辩论。未来可以使用hvEEGNet
作为大型脑电图数据集中的异常（例如，伪影）检测器以支持
领域专家，以及它提供的潜在表示都可以使用
其他分类问题和脑电图数据生成。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00799</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息先验提高了多模式临床数据分类的可靠性。 （arXiv：2312.00794v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00794</link>
      <description><![CDATA[机器学习辅助临床决策支持有潜力
显着改善患者护理。然而，该领域现有的努力
对于不确定性的原则性量化在很大程度上仅限于
临时解决方案的应用并不能持续提高可靠性。
在这项工作中，我们考虑随机神经网络并设计一个定制的
基于网络参数的多模态数据驱动（M2D2）先验分布。我们
使用简单且可扩展的高斯平均场变分推理来训练
使用 M2D2 先验的贝叶斯神经网络。我们训练并评估
使用 MIMIC-IV 和相应的临床时间序列数据提出的方法
MIMIC-CXR 中的胸部 X 射线图像用于急性护理分类
状况。我们的实证结果表明，所提出的方法产生了更多
与确定性和贝叶斯神经网络相比，可靠的预测模型
基线。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00794</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>