<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DGSAM：通过单个清晰度感知最小化的域概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23430</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23430V1公告类型：新 
摘要：域的概括（DG）旨在学习可以通过仅在一组源域进行训练来概括地看不见域的模型。清晰感最小化（SAM）一直是一种流行的方法，目的是在总损失景观中找到平坦的最小值。但是，我们表明，将总损失清晰度最小化并不能保证各个域之间的清晰度。特别是，山姆可以收敛到假扁平最小值，在那里总损失可能显示出平坦的最小值，但在单个域中存在锐利的最小值。此外，梯度上升步骤中当前的扰动更新无效直接更新单个域的清晰度。在这些发现的激励下，我们引入了一种新型的DG算法，降低了逐渐变形的最小化（DGSAM），该算法采用了逐渐的域扰动，以逐步降低跨域的清晰度，同时保持计算效率。我们的实验表明，DGSAM胜过最先进的DG方法，可以提高对域移动的鲁棒性，并在各种基准测试中提高性能，同时与SAM相比降低了计算架设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23430</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速Stein变分梯度流</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23462</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23462V1公告类型：新 
摘要：Stein变异梯度下降（SVGD）是一种基于内核的粒子方法，用于从目标分布（例如生成建模和贝叶斯推理）进行采样。 SVGD不需要估计对数密度的梯度，这称为得分估计。实际上，与基于得分估计的采样算法相比，SVGD可能会很慢。为了设计快速有效的高维度采样算法，我们基于Nesterov方法的概率密度的度量空间中的加速梯度流，引入了ASVGD，这是一种加速的SVGD。然后，我们得出一种基于动量的离散时间采样算法，该算法确定性地进化了一组粒子。为了稳定颗粒的动量更新，我们还研究了沃斯坦恒星公制的正则化。对于广义的双线内核和高斯内核，与SVGD和其他流行的采样方法相比，具有不同目标分布的玩具数值示例证明了ASVGD的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23462</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从各向异性数据中学习单个索引模型，并使用香草随机梯度下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23642</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23642V1公告类型：新 
摘要：我们研究了学习单个索引模型（SIM）的问题 - 一种流行的模型，用于研究神经网络学习特征的能力 - 从各向异性高斯输入中，通过使用香草随机梯度（SGD）训练神经元。尽管各向同性病例已经进行了广泛的研究，但各向异性病例的关注较少，协方差矩阵对学习动力学的影响尚不清楚。例如，Mousavi-Hosseini等。 （2023b）提出了一个球形SGD，需要对数据协方差矩阵进行单独估计，从而过分简化协方差的影响。在这项研究中，我们使用各向异性输入数据分析了SIM下香草SGD的学习动力学，表明香草SGD自动适应了数据的协方差结构。利用这些结果，我们使用有效维度的概念来得出样品复杂性上的上限和下限，该概念由协方差矩阵的结构而不是输入数据维度确定。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23642</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于相关功能大脑网络的可扩展几何学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23653</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23653V1公告类型：新 
摘要：相关矩阵是神经影像中功能性脑网络的中心表示。传统分析通常在欧几里得环境中独立处理成对相互作用，从而俯瞰相关矩阵的内在几何形状。尽管较早的尝试已经接受了相关歧管的商几何形状，但它们仍然受到计算效率低下和数值不稳定性的限制，尤其是在高维环境中。本文提出了一个新型的几何框架，该框架采用了差异转换，将相关矩阵嵌入到欧几里得空间中，保留了显着的歧管特性并实现了大规模分析。所提出的方法与已建立的学习算法集成 - 回归，降低维度和聚类 - 并自然扩展到大脑网络的人群级别的推断。与传统的基于歧管的方法相比，仿真研究表明，计算速度提高了，而且准确性提高。此外，在实际神经影像中的应用程序说明了框架的效用，增强了行为得分预测，静止状态fMRI中的主题指纹识别以及脑电图数据中的假设测试。提供了一个开源MATLAB工具箱，以促进更广泛的采用并推动相关几何形状在功能性脑网络研究中的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23653</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从非高斯输入中学习的特征学习：高维度独立组件分析的情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23896</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23896V1公告类型：新 
摘要：深度神经网络从复杂的非高斯输入中学习结构性特征，但是该过程背后的机制仍然很熟悉。我们的工作是出于观察到的观察，即，从自然图像中深层卷积神经网络学到的第一层过滤器类似于独立组件分析（ICA）学习的，这是一种简单的无监督方法，它寻求其输入中最非高斯的投影。这种相似性表明，ICA为研究特征学习提供了一个简单但原则上的模型。在这里，我们利用这种连接来研究最流行的ICA算法，FastICA和随机梯度下降（SGD）的数据结构与优化的相互作用，该算法用于训练深网。我们严格地确定FastICA需要至少$ n \ gtrsim d^4 $样本才能从简单的合成数据模型上从$ d $维输入中恢复单个非高斯方向。我们表明，Vanilla Online SGD优于FastICA，并证明可以通过平滑损失来达到最佳样本复杂性$ n \ gtrsim d^2 $，尽管以数据依赖于数据依赖的方式。我们最终证明了FastICA在ImageNet上的搜索阶段的存在，并讨论了上述图像的强非高斯性如何补偿FastICA的样本复杂性差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23896</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过硬币纤维统计检测多元数据中的局部密度异常</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23927</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23927V1公告类型：新 
摘要：在多元数据中检测局部密度差异是计算科学中的关键任务。这样的异常可能表明系统失败，导致开创性的科学发现或揭示数据分布的意外变化。我们介绍了Eagleeye，这是一种异常检测方法，用于比较两个多元数据集，目的是识别局部密度异常，即仅影响特征空间的本地化区域的过度或不足。通过对每个点进行建模，将其邻居成员标签的有序顺序作为硬币掉落过程，并监视与此类过程的预期行为的偏差来检测到异常。我们方法的一个独特优势是它能够提供对局部信号纯度的准确，完全无监督的估计值。我们通过对合成和现实世界数据集的实验来证明其有效性。在合成数据中，Eagleye即使影响很小的数据，Eagleye也可以准确检测到多个维度的异常。当应用于模拟的大型强子对撞机数据中的具有挑战性的共振异常检测基准任务时，Eagleeye成功地识别了仅0.3％的数据集中存在的粒子衰减事件。在全球温度数据中，Eagleeye发现了近年来发生的温度场的先前未鉴定的地理位置变化。由于其概念简单性，计算效率，微不足道的并行性和可扩展性的关键优势，Eagleeye广泛适用于许多领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23927</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信用评分中的逻辑和多阶段处理器越多：逻辑和多阶段处理器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23979</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23979V1公告类型：新 
摘要：机器学习算法在关键决策环境（例如组织正义或医疗保健）中无处不在，后者在这些程序中催生了对公平性的巨大需求。在本文中，我们着重于公平ML在金融中的应用，更具体地将公平技术在信用评分上使用。本文做出了两个贡献。一方面，它通过使用一种称为逻辑处理器（LP）的新技术来解决文献中已建立方法在多个敏感变量中应用的存在差距。另一方面，它还探索了多阶段处理器（MP）的新方法，以研究公平方法的组合是否可以协同起作用，以提高公平或准确性的解决方案。此外，我们通过探索在多元案例中的公平方法的整合来检查这两条研究线的交集。结果非常有前途，并表明逻辑处理器是处理多个敏感变量的合适方法。此外，多阶段处理器能够改善现有方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23979</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于在线通用添加剂模型选择的汽车算法：应用于电力需求预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.24019</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.24019V1公告类型：新 
摘要：电力需求预测是确保供应满足需求的关键，以免电网停电。可靠的短期预测可以通过将广义添加剂模型（GAM）与状态空间模型相结合（Obst等，2021），从而获得自适应（或在线）模型来获得。 GAM是由公式定义的过度参数的线性模型，状态空间模型涉及超参数。公式和适应参数都必须在模型训练之前固定，并对模型的预测性能产生巨大影响。我们建议使用Keisler（2025）的Dragon Package优化它们，该包装最初是为神经体系结构搜索而设计的。这项工作通过定义搜索空间的有效建模（即GAM公式和适应参数的空间）来概括为自动在线概括性添加剂选择。它适用于短期法国电力需求预测证明了该方法的相关性]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.24019</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过次优算法解决最佳子集选择问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.24300</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.24300V1公告类型：新 
摘要：众所周知，线性回归中的最佳子集选择是非概念，并且在计算上挑战性挑战，因为可能的子集的数量随着问题的维度的增加而迅速增长。结果，通过确切的优化方法找到1000尺寸的问题可能需要不切实际的CPU时间来找到全局最佳解决方案。这表明找到次优的程序的重要性，这些程序可以使用比精确方法更少的计算工作来提供良好的近似解决方案。在这项工作中，我们介绍了一个新的过程，并将其与其他流行的次优算法进行比较，以解决最佳的子集选择问题。使用合成和实际数据进行了广泛的计算实验。结果为这些方法在不同的数据设置中的性能提供了见解。新程序被认为是一种竞争性次优算法，用于解决高维数据的最佳子集选择问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.24300</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定性感知的图形自我训练和期望最大化正则化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22744</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22744V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们提出了一种半监督节点分类的新颖\ emph {不确定性感知图自训练}方法。我们的方法引入了期望最大化（EM）正则化方案，以在伪标签生成和模型重新培训期间结合不确定性机制。与依赖固定伪标签的常规图形自我训练管道不同，我们的方法迭代地优化了具有EM启发的不确定性度量的标签信心。这样可以确保预测模型侧重于可靠的图形区域，同时逐渐合并模棱两可的节点。受到不确定性意识自我训练技术的先前工作的启发〜\ cite {wang2024unclentity}，我们的框架旨在更有效地处理嘈杂的图形结构和特征空间。通过在几个基准图数据集上进行的大量实验，我们证明我们的方法的表现优于强基准的准确性高达2.5 \％，同时保持多个运行的性能差异较低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22744</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图形的不确定性意识与随机节点标记的自我训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22745</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22745V1公告类型：交叉 
摘要：自我训练已成为一种流行的半监督学习技术，用于利用未标记的数据。但是，伪标签的过分自信仍然是一个关键挑战。在本文中，我们提出了一种新颖的\ emph {基于图形的不确定性感知自我训练}（阵风）框架，以打击节点分类中的过度信心。从Wang \ emph {et al。}〜\ cite {Wang2024uncnectiontity}引入的不确定性集成思想中汲取灵感，我们的方法通过关注\ emph {stochatastic node labeling}扎根于图形拓扑。具体而言，我们部署了一个贝叶斯风格的模块来估计节点级别的不确定性，将这些估计值通过预期最大化（EM）样步骤纳入伪标签生成过程，并迭代地更新节点嵌入量和基于邻接的转换。几个基准图数据集的实验结果表明，我们的阵风框架实现了最新的性能，尤其是在标记数据极为稀疏的设置中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22745</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习在竞争对手的在线食品交付平台中打击斗牛效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22753</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.22753V1公告类型：交叉 
摘要：浪费可腐烂的物品导致了严重的健康和经济危机，增加了业务不确定性和客户需求的波动。在线食品交付服务会使这个问题恶化，在线食品交付服务中，频繁和不可预测的订单在供应链管理方面造成了效率低下的效率，从而促进了斗牛效应。这种影响会导致库存，过多的库存和效率低下。准确的需求预测有助于稳定库存，优化供应商订单并减少浪费。本文介绍了涉及餐厅，在线食品应用程序和客户的第三方物流（3PL）供应链模型，以及使用两相的长期短期内存（LSTM）网络的基于深度学习的需求预测模型。
  第一阶段（日内预测）捕获了短期变化，而第二阶段（每日预测）预测了总体需求。从2023年1月到2025年1月，使用Swiggy和Zomato的两年数据集，采用离散事件模拟和网格搜索最佳LSTM超级参数。使用RMSE，MAE和R平方分数评估所提出的方法，并以R平方为主要精度度量。第一阶段的Zomato得分为0.69，Swiggy的R平方得分为0.71，训练时间为12分钟，而Zomato的第二阶段则提高到0.88，而Swiggy的R-Squargy则提高了0.88，训练时间为8分钟。
  为了减轻需求波动，餐厅库存是使用新闻供应商模型动态管理的，该模型根据预测需求进行了调整。拟议的框架大大降低了斗牛效应，提高了预测准确性和供应链效率。对于第一阶段，供应链不稳定性从2.61降低到0.96，对于第二阶段，从2.19降低到0.80。这证明了该模型在最大程度地减少食物浪费和保持最佳餐厅库存水平方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22753</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嵌套的随机梯度下降（广义）sindhorn距离距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.22923</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.22923V1公告类型：交叉 
摘要：分布强大的优化（DRO）是一种强大的技术，可以针对数据分配变化训练强大的模型。本文旨在解决正则非凸DRO问题，其中不确定性集由所谓的广义沉积物距离建模，损耗函数是非convex且可能无限的。这样的距离允许建模具有不同概率支持和发散功能的分布的不确定性。对于这类正规化的DRO问题，我们得出了一种新颖的双重配方，采用嵌套随机编程的形式，其中双变量取决于数据样本。为了解决双重问题，我们提供了理论证据来设计嵌套的随机梯度下降（SGD）算法，该算法利用随机近似来估计嵌套的随机梯度。我们研究了嵌套SGD的收敛速率，并建立了独立于数据大小和参数维度的多项式迭代和样品复杂性，这表明其解决了大规模DRO问题的潜力。我们进行数值实验以证明所提出算法的效率和鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.22923</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何基于聚合形状值安全丢弃功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23111</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.23111V1公告类型：交叉 
摘要：Shap是最流行的本地特征属性方法之一。给定函数F和一个输入X，它量化了每个特征对F（x）的贡献。最近，SHAP越来越多地用于全球见解：从业者在许多数据点上的平均绝对形状值来计算全球特征的重要性得分，然后将其用于丢弃不重要的功能。在这项工作中，我们通过询问小骨料形状值是否一定意味着相应的特征不影响该功能来研究这种实践的健全性。不幸的是，答案是否定的：即使在整个数据支持中，第i-th shap值为0，也存在明显取决于功能i的功能。问题在于，计算形状值涉及评估数据支持以外的点上的F，其中F可以在战略上设计f掩盖其对功能i的依赖性。为了解决这个问题，我们建议将塑形值汇总到扩展支持上，这是基础分布边际的乘积。通过此修改，我们表明一个小的聚合形状值意味着我们可以安全地丢弃相应的功能。然后，我们将结果扩展到内核变形，这是在实践中最近似外形值的最流行方法。我们表明，如果在扩展分布上计算内核施法，则小骨料值证明要删除特征。该结果独立于内核施法是否准确地近似真正的形状值，这使其成为表征内核施法算法本身的第一个理论结果之一。我们的发现既具有理论和实际含义。我们介绍了Shapley Lie代数，该代数提供了代数洞察力，可以对Shap进行更深入的研究，我们表明，随机置换数据矩阵的每一列列表，可以安全地基于聚集体形和内部图形值安全地丢弃特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23111</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂双变量极端依赖模型的神经贝叶斯推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.23156</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.23156V1公告类型：交叉 
摘要：无似然的方法吸引了对复杂依赖模型进行推断的推断，要么是因为不可能提出似然函数，要么其评估在计算上是非常昂贵的。对于多元极端文献中可用的几种模型，尤其是对于最灵活的尾巴模型，包括那些在“渐近依赖性”和``渐近独立性&#39;&#39;之间插值的模型。我们专注于利用神经网络来近似贝叶斯估计器的方法。特别是，我们探讨了几种灵活但计算昂贵的模型的参数推断的神经贝叶斯估计量的属性，以帮助其常规实现。由于推理过程中没有可能性评估，因此不能使用诸如贝叶斯信息标准之类的经典信息标准来选择最合适的模型。取而代之的是，我们建议将神经网络用作神经贝叶斯分类器进行模型选择。我们的目标是提供一个工具箱，以简单，快速拟合和比较复杂的极值依赖模型，其中为给定数据集选择了最佳模型及其参数随后使用神经贝叶斯估计进行了估算。我们应用我们的分类器和估计器来分析三个不同位置的水平地磁场波动变化的成对极端行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.23156</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>