<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>几何问题：针对复杂几何形状的流量预测对科学机器学习方法进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01453v1 公告类型：新
摘要：快速而准确地模拟复杂几何形状周围的流体动力学对于各种工程和科学应用至关重要，包括空气动力学和生物医学流动。然而，虽然科学机器学习 (SciML) 显示出良好的前景，但大多数研究都局限于简单的几何形状，而复杂的现实世界场景尚未得到充分探索。这项研究通过对各种 SciML 模型（包括神经算子和基于视觉变换器的基础模型）进行基准测试来解决这一差距，以预测复杂几何形状上的流体流动。使用跨各种几何形状的稳态流的高保真数据集，我们评估了几何表示——有符号距离场 (SDF) 和二进制掩码——对模型准确性、可扩展性和泛化的影响。这项工作的核心是引入一个新颖的统一评分框架，该框架集成了全局准确性、边界层保真度和物理一致性的指标，从而能够对模型性能进行稳健的比较评估。我们的研究结果表明，基础模型的表现明显优于神经算子，尤其是在数据受限的情况下，并且 SDF 表示在有足够的训练数据的情况下会产生出色的结果。尽管取得了这些进步，但所有模型都面临着分布外泛化的问题，这凸显了未来 SciML 应用面临的关键挑战。通过推进评估方法和建模能力，这项工作为复杂几何体中流体动力学的稳健且可扩展的 ML 解决方案铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01453</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过推理增强奖励模型来强化思考</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01457</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01457v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 通过推理时间思维在复杂的多步骤推理中表现出巨大潜力，但由于对其知识边界的自我意识有限，仍然难以决定何时停止思考。虽然人类偏好对齐已经显示出非凡的机会，但昂贵的标记挑战了对缩放定律的遵守。语言模型自我批评作为使用人类标记推理数据的替代方案，因其继承的偏见而受到质疑。这项工作通过将 LLM 自身的推理过程提炼为合成行为数据来解决这些挑战，从而无需手动标记中间步骤。基于这一概念，我们提出了蒸馏-强化-推理 (DRR)，这是一个三步框架，利用 LLM 的固有行为作为外部反馈，首先使用推理器 (LLM) 生成行为数据以反映其推理能力，然后在行为数据上训练轻量级判别奖励模型 (DM)，最后在推理时部署 DM 以协助推理器决策。在多个基准测试上的实验表明，DRR 框架优于自我批评方法，而无需依赖额外的复杂数据注释。得益于轻量级设计、易于复制和适应性，DRR 适用于广泛的以 LLM 为中心的任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01457</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GAN-TAT：一种利用蛋白质相互作用网络进行药物基因识别的新框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01458</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01458v1 公告类型：新
摘要：识别可用药基因对于开发有效药物至关重要。随着大量高质量数据的出现，计算方法已成为一项重要资产。蛋白质相互作用网络 (PIN) 很有价值，但由于其高维性和稀疏性而难以实现。以前的方法依赖于间接集成，导致分辨率损失。本研究提出了 GAN-TAT，这是一个利用高级图嵌入技术 ImGAGN 的框架，可直接集成 PIN 进行可用药基因推断工作。在三个 Pharos 数据集上进行测试后，GAN-TAT 在 Tclin 上获得了最高的 AUC-ROC 得分 0.951。进一步的评估表明，GAN-TAT 的预测得到了临床证据的支持，突出了其在药物基因组学中的潜在实际应用。这项研究代表了直接利用 PIN 的方法学尝试，为开发药物靶点扩展了潜在的新解决方案。 GAN-TAT 的源代码可以在以下网址获取 (https://github.com/george-yuanji-wang/GAN-TAT)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01458</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泛感染基础框架可实现多种病原体预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01462v1 公告类型：新
摘要：基于宿主反应的诊断可以提高诊断细菌和病毒感染的准确性，从而减少不适当的抗生素处方。然而，现有的样本量有限、感染类型粗略的队列无法支持探索准确且可推广的诊断模型。在这里，我们整理了最大的感染宿主反应转录组数据，包括来自 13 个国家和 21 个平台的 89 个血液转录组数据集中的 11,247 个样本。我们以泛感染数据集为基础，以泛感染模型为基础（AUC = 0.97）构建了病原体预测诊断模型。然后，我们利用知识蒸馏将这个“老师”模型的见解有效地转移到四个轻量级病原体“学生”模型，即葡萄球菌感染（AUC = 0.99）、链球菌感染（AUC = 0.94）、HIV 感染（AUC = 0.93）和呼吸道合胞病毒感染（AUC = 0.94），以及败血症“学生”模型（AUC = 0.99）。所提出的知识蒸馏框架不仅有助于使用全感染数据诊断病原体，而且还能够进行从全感染到败血症的跨疾病研究。此外，该框架能够实现诊断模型的高度轻量级设计，有望在临床环境中自适应部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01462</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Actor-Critic 优化进行目标识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01463</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01463v1 公告类型：新
摘要：目标识别旨在从一系列观察中推断出代理的目标。现有方法通常依赖于手动设计的域和离散表示。使用 Actor-Critic 优化 (DRACO) 的深度识别是一种基于深度强化学习的新方法，它通过提供两个关键贡献来克服这些限制。首先，它是第一个从非结构化数据中学习一组策略网络并将其用于推理的目标识别算法。其次，DRACO 通过连续策略表示引入了评估目标假设的新指标。DRACO 在离散设置中实现了最先进的目标识别性能，同时不使用现有方法所使用的结构化输入。此外，它在更具挑战性的连续设置中优于这些方法，同时大大降低了计算和内存成本。总之，这些结果展示了新算法的稳健性，将传统的目标识别和深度强化学习连接起来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01463</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平衡感知序列采样使多模态学习变得更好</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01470v1 Announce Type: new 
摘要：为了解决数据异质性造成的模态不平衡问题，现有的多模态学习（MML）方法主要从优化目标的角度来平衡这种差异。然而，几乎所有的现有方法都忽略了样本序列的影响，即不合适的训练顺序容易引发模型的学习偏差，进一步加剧模态不平衡。在本文中，我们提出了平衡感知序列采样（BSS）来增强MML的鲁棒性。具体来说，我们首先定义一个多视角测量器来评估每个样本的平衡程度。通过评估，我们使用基于课程学习（CL）的启发式调度器，逐步提供训练子集，从平衡样本到不平衡样本，以重新平衡MML。此外，考虑到样本平衡可能会随着模型能力的提高而演变，我们提出了一种基于学习的概率采样方法，在epoch级别动态更新训练序列，进一步提高MML性能。在广泛使用的数据集上进行的大量实验证明了我们的方法与最先进的 (SOTA) MML 方法相比的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01470</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时间序列测试时间自适应的增强对比聚类和不确定性感知原型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01472v1 公告类型：新
摘要：测试时自适应旨在在推理过程中仅使用在线未标记测试数据来调整预训练的深度神经网络。尽管 TTA 在视觉应用中显示出良好的前景，但其在时间序列环境中的潜力仍未得到充分开发。现有的 TTA 方法最初是为视觉任务设计的，可能无法有效处理现实世界时间序列数据的复杂时间动态，导致自适应性能不佳。为了解决这一差距，我们提出了具有不确定性感知原型的增强对比聚类 (ACCUP)，这是一种简单而有效的时间序列数据 TTA 方法。最初，我们的方法在时间序列数据上使用增强集成来捕获不同的时间信息和变化，并结合不确定性感知原型来提取基本特征。此外，我们引入了一种熵比较方案来有选择地获取更可信的预测，从而提高了伪标签的可靠性。此外，我们利用增强对比聚类来增强特征可辨别性并减轻噪声伪标签造成的错误累积，从而促进同一类内的凝聚性聚类，同时促进不同类之间的明确分离。在三个真实世界时间序列数据集和一个额外的视觉数据集上进行的大量实验证明了所提方法的有效性和泛化潜力，推动了时间序列数据 TTA 的未被充分探索的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01472</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用影响函数揭示间接上下文学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01473v1 公告类型：新
摘要：这项工作引入了一种广义上下文学习 (ICL) 的新范式，称为间接上下文学习。在间接 ICL 中，我们探索针对两种不同的现实场景量身定制的演示选择策略：混合任务和嘈杂演示。我们系统地评估了影响函数 (IF) 作为这些设置的选择工具的有效性，强调了 IF 更好地捕获演示池中示例的信息性的潜力。对于混合任务设置，演示来自 28 个不同的任务，包括 MMLU、BigBench、StrategyQA 和 CommonsenseQA。我们证明，将 BertScore-Recall (BSR) 与 IF 代理模型相结合可以显着提高性能，与传统 ICL 指标相比，3 次和 5 次设置的平均绝对准确率分别提高了 0.37% 和 1.45%。在嘈杂演示设置中，我们研究了演示可能被错误标记的场景。我们的实验表明，使用基于 IF 的选择器重新加权传统 ICL 选择器（BSR 和余弦相似度）可在嘈杂的 GLUE 基准上将余弦相似度的准确率平均提高 2.90%，BSR 的准确率平均提高 2.94%。总之，我们提出了一个强大的演示选择框架，该框架可以超越传统 ICL，为 IF 在间接 ICL 中的作用提供宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01473</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drift2Matrix：协同进化时间序列中概念漂移适应的核诱导自我表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01480</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01480v1 公告类型：新
摘要：在时间序列分析领域，解决概念漂移现象是一项重大挑战。概念漂移——以时间序列数据的不断变化的统计特性为特征，影响传统分析模型的可靠性和准确性。这在变量之间相互作用至关重要的共同进化场景中尤其明显。本文介绍了 Drift2Matrix，这是一个新颖的框架，它利用核诱导的自我表示来自适应响应时间序列中的概念漂移。Drift2Matrix 采用基于核的学习机制来生成表示矩阵，封装共同进化时间序列的固有动态。该矩阵通过观察其时间变化，成为识别和适应概念漂移的关键工具。此外，Drift2Matrix 有效地识别了流行的模式，并通过模式演变分析提供了对新兴趋势的洞察。我们对各种数据集上的 Drift2Matrix 的实证评估证明了它在处理概念漂移复杂性方面的有效性。这种方法在共同进化的时间序列分析理论领域引入了新的视角，提高了在动态数据环境下的适应性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01480</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费米综合设施的人工智能运营：用于停电预测和诊断的多元时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01509</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01509v1 公告类型：新
摘要：费米实验室加速器综合体的主控制室不断从数千个监测光束的传感器收集大量时间序列数据。然而，意外事件（例如跳闸或电压波动）经常导致光束中断，从而导致运行停机。这种停机不仅消耗了操作员诊断和解决问题的精力，还导致等待光束恢复的闲置机器不必要的能源消耗。当前基于阈值的报警系统是被动的，面临着包括频繁误报和不一致的中断原因标记等挑战。为了解决这些限制，我们提出了一个利用预测分析和自动标记的 AI 框架。使用来自 $2,703$ 台直线加速器设备和 $80$ 台操作员标记的中断的数据，我们评估了最先进的深度学习架构，包括循环、基于注意力和线性模型，用于光束中断预测。此外，我们还评估了基于随机森林的标记系统，以提供一致、可信度评分的中断注释。我们的研究结果突出了这些架构在光束中断预测方面的优势和劣势，并确定了必须解决的关键差距，以充分利用人工智能将停机处理从被动转变为预测，最终减少停机时间并改善加速器管理中的决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01509</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用协方差神经网络进行神经退行性疾病中可解释的大脑年龄差距预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01510</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01510v1 公告类型：新
摘要：脑年龄是使用机器学习算法从神经影像数据集得出的生物年龄估计值。脑年龄差距的增加（相对于实际年龄的脑年龄增加）可以反映出神经退行性疾病和认知能力下降的易感性增加。因此，脑年龄差距是监测大脑健康的有前途的生物标志物。然而，用于预测脑年龄差距的黑箱机器学习方法的实际用途有限。最近对协方差神经网络 (VNN) 的研究提出了一种相对透明的深度学习管道，用于神经影像数据分析，它具有两个关键特征：(i) 衍生生物标志物的固有 \textit{解剖学可解释性}；(ii) 基于 \textit{与解剖协方差矩阵的特征向量的链接} 的方法论可解释视角。在本文中，我们采用基于 VNN 的方法，利用各种常见神经退行性疾病的皮质厚度特征来研究大脑年龄差距。我们的研究结果揭示了阿尔茨海默病、额颞叶痴呆和非典型帕金森病中大脑年龄差距的不同解剖模式。此外，我们证明大脑年龄差距的不同解剖模式与 VNN 如何利用解剖协方差矩阵的特征谱的差异有关，从而为报告的结果提供了可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01510</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TreeLUT：使用梯度提升决策树进行推理加速的深度神经网络的有效替代方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01511</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01511v1 公告类型：新
摘要：近年来，加速机器学习推理一直是一个活跃的研究领域。在此背景下，现场可编程门阵列 (FPGA) 通过在深度神经网络 (DNN) 中提供大规模并行性展示了令人信服的性能。神经网络 (NN) 在推理过程中计算量大，因为它们需要大量的乘法和加法，这使得它们的实现成本高昂。最近，许多研究在一定程度上解决了这一挑战，它们结合了稀疏性诱导、量化以及将神经元或子网络转换为 FPGA 上的查找表 (LUT)。梯度增强决策树 (GBDT) 是 DNN 的高精度替代方案，可用于广泛的回归和分类任务，尤其是对于表格数据集。GBDT 的基本构建块是决策树，它类似于二元决策图的结构。FPGA 设计流程经过大量优化，可以有效地实现这种结构。除了决策树之外，GBDT 在推理过程中还执行一些简单的操作，包括比较和加法。我们提出了 TreeLUT 作为使用高效量化方案、硬件架构和流水线策略实现 GBDT 的开源工具。它主要利用没有 BRAM 或 FPGA 上的 DSP 的 LUT，从而实现高效率。我们使用多个分类数据集展示了 TreeLUT 的有效性，这些数据集通常用于评估超低面积和延迟架构。使用这些基准，我们将我们的实现结果与现有的 DNN 和 GBDT 方法（例如 DWN、PolyLUT-Add、NeuraLUT、LogicNets、FINN、hls4ml 等）进行比较。我们的结果表明，与之前的研究相比，TreeLUT 在具有竞争力的准确性下显著提高了硬件利用率、延迟和吞吐量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01511</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiagrammaticLearning：一种用于组合训练方案的图形语言</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01515</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01515v1 公告类型：新
摘要：受具有多个交互但不同的模型组件的深度学习机制的启发，我们引入了学习图，即训练设置的图形描述，将参数化学习捕获为数据而不是代码。学习图编译为一个独特的损失函数，组件模型在此函数上进行训练。针对这种损失进行训练的结果是一组预测“一致”的模型。我们表明，许多流行的学习设置（例如少量多任务学习、知识提炼和多模态学习）都可以描述为学习图。我们进一步在一个库中实现了学习图，该库允许用户构建 PyTorch 和 Flux.jl 模型的图表。通过实现一些经典的机器学习用例，我们展示了学习图如何允许从业者将复杂模型构建为较小组件的组合，识别工作流之间的关系，并在训练期间或之后操纵模型。利用类别理论框架，我们为学习图引入了严格的语义，将此类操作置于坚实的数学基础之上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01515</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过同义词加权相似度测量提高自然语言可解释人工智能的稳健性估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01516</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01516v1 公告类型：新
摘要：随着强大但难以处理的黑盒模型的激增，可解释人工智能 (XAI) 近年来引起了人们的极大兴趣。此外，XAI 因可能无法提供可靠解释的技术而受到抨击。由于 XAI 中的许多方法本身就是模型，对抗性示例在有关 XAI 有效性的文献中占据突出地位，这些示例的目的是在保持原始模型输出的同时改变解释。对于自然语言中的解释，使用信息检索领域中发现的度量与排序列表一起使用来指导对抗性 XAI 过程是很自然的。我们表明，这些度量的标准实现不适合对抗性 XAI 中的解释比较，并使用丢弃的信息（扰动词的同义词）对其进行修改。这种同义词加权可以更准确地估计 XAI 方法对对抗性示例的实际弱点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01516</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>转移 Neyman-Pearson 算法进行异常值检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01525</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01525v1 公告类型：新
摘要：我们考虑在目标异常数据很少的异常值检测中迁移学习的问题。虽然迁移学习在传统的平衡分类中得到了广泛的考虑，但在异常值检测和更普遍的不平衡分类设置中的迁移问题却受到较少的关注。我们提出了一种通用元算法，该算法在理论上被证明可以对一系列异常分布的变化提供强有力的保证，同时适合实际实施。然后，我们研究了这种通用元算法的不同实例，例如基于多层神经网络的实例，并通过经验证明它们优于传统平衡分类设置的迁移方法的自然扩展（这是目前唯一可用的解决方案）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01525</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>