<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有最大密度路径和混合模型的分层聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15582</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15582V1公告类型：新 
摘要：分层聚类是一种用于分析数据结构的有效且可解释的技术，通过在多个尺度和分辨率上揭示见解，从而提供细微的理解。它在确切的簇数量未知的设置中特别有用，并为探索复杂数据集提供了一个强大的框架。此外，分层聚类可以在簇中发现内部结构，从而捕获传统的平坦聚类方法可能掩盖的微妙关系和嵌套模式。但是，现有的层次聚类方法在高维数据方面遇到了困难，尤其是在模式之间没有明显的密度差距时。我们的方法通过利用两阶段方法来解决这一限制，首先采用高斯或学生的T混合模型超集群数据，然后根据诱导的密度景观层次合并簇。这种方法产生了最新的聚类性能，同时还提供了有意义的层次结构，使其成为探索性数据分析的宝贵工具。代码可从https://github.com/ecker-lab/tneb clustering获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15582</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过贪婪的增量差异最小化调整顺序蒙特卡洛采样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15704</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15704V1公告类型：新 
摘要：顺序蒙特卡洛（SMC）采样器的性能在很大程度上取决于路径建议中使用的马尔可夫内核的调整。对于具有未经调整的马尔可夫内核的SMC采样器，不再适用标准调整目标，例如大都会危机的接受率或预期平方的跳跃距离。虽然已经探索了基于随机梯度的端到端优化来调整SMC采样器，但它们通常会产生过多的培训成本，即使是为了调整内核步骤尺寸。在这项工作中，我们提出了一个通用适应框架，用于通过最小化提案和目标路径之间的增量Kullback-Leibler（KL）差异来调整SMC采样器中的Markov内核。对于步长调整，我们提供了一种不适用于Langevin Monte Carlo（LMC）等内核的无梯度和无调算法。我们通过提供用于调整SMC采样器中使用的LMC的量身定制的方案来进一步证明方法的实用性。我们的实现能够以几个香草SMC运行的成本获得调谐参数的完整\ textit {附表}，这是基于梯度的方法的一小部分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15704</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有电车水龙头的可解释的神经因果模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16206</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16206V1公告类型：新 
摘要：大多数科学研究的最终目标是了解相关变量之间的潜在因果机制。结构性因果模型（SCM）被广泛用于代表这种因果机制。给定SCM，可以回答所有三个级别的珍珠因果层次结构的因果问题：$ l_1 $观察，$ L_2 $介入和$ L_3 $ compterfactual。对SCM进行建模的一个重要方面是对每个变量的因果父母的依赖性进行建模。传统上，这是通过参数统计模型（例如线性或逻辑回归模型）完成的。这允许处理各种数据类型并适合可解释的模型，但具有引入偏见的风险。最近，神经因果模型使用神经网络（NNS）出现，以建模因果关系，从而估算几乎所有具有偏见的基本功能形式。但是，当前的神经因果模型通常仅限于连续变量，并且不会产生可解释的因果关系。转换模型从简单的统计回归到复杂的网络，并且可以处理连续，序数和二进制数据。在这里，我们建议使用电车对SCM中的功能关系进行建模，从而使我们能够在因果建模中弥合可解释性和灵活性之间的差距。我们称此方法型号dag，并假设目前已知基础的定向无环图。对于完全观察到的情况，我们针对最先进的统计和基于NN的因果模型进行基准电车量表。我们表明，电车用户可能是可以解释的，但在因果层次结构中的查询范围从$ l_1 $到$ l_3 $不等。对于连续的情况，电车用户含量允许对三个常见因果结构（包括未观察到的混杂）进行反事实查询。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16206</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏的非参数上下文土匪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16382</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.16382V1公告类型：新 
摘要：本文研究了同时学习相关特征并最大程度地减少背景匪徒问题的遗憾的问题。我们介绍并分析了一类新的上下文匪徒问题，称为稀疏非参数上下文强盗，其中预期的奖励函数在于属于已知的无限无限候选特征的一组小未知功能的线性跨度。我们考虑了两个稀疏性概念，其中一组候选特征是可数或无法数的。我们的贡献是两个方面。首先，我们在Minimax遗憾中提供了下限，这表明在这种情况下，多项式依赖对动作的数量通常不可避免。其次，我们表明，感觉良好的汤普森采样算法的变体享有遗憾的界限，使我们的下限与地平线的对数因素相匹配，并且对有效的候选功能具有对数依赖性。当我们将结果应用于内核和神经上下文的匪徒时，只要地平线相对于稀疏性和动作数量，稀疏性总是可以更好地遗憾界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16382</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的二进制网络网络可靠性函数的近似：大规模系统的算法选择和可靠性阈值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15545</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15545V1公告类型：交叉 
摘要：网络可靠性评估对于确保从电网到通信网络的现代基础设施系统的鲁棒性至关重要。虽然二进制国家网络的确切可靠性计算是NP-HARD，但现有的近似方法面临着准确性，可伸缩性和数据效率之间的关键权衡。这项研究评估了三种可靠性范围（0.0-1.0），高可靠性（0.9-1.0）和超高可靠性（0.99-1.0）的20种机器学习方法，以解决这些差距。我们证明，具有大于或等于0.9的ARC可靠性的大规模网络表现出近乎单位系统的可靠性，从而实现了计算简化。此外，我们建立了一个用于算法选择的数据集规模驱动的范例：人工神经网络（ANN）Excel的数据有限，而多项式回归（PR）在富含数据的环境中实现了卓越的精度。我们的发现揭示了Ann的测试-724E-05，以30,000个样本为30,000个样本，PR的最佳性能（5.61E-05）以40,000个样本的优于传统的蒙特卡洛模拟。这些见解为可靠性工程中的准确性，可解释性和计算效率提供了可行的准则，对基础设施的弹性和系统优化的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15545</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图形神经网络的概括论调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15650</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15650V1公告类型：交叉 
摘要：通信图形神经网络（MPNN）已成为图形上机器学习的主要方法，近年来引起了极大的关注。尽管大量作品探讨了MPNN的表现力，即它们分离图形和近似功能的能力，但相对较少的关注是针对研究其概括能力的，即，在训练数据之外做出有意义的预测。在这里，我们系统地回顾了有关MPNNS概括能力的现有文献。我们分析了这些领域中各种研究的优势和局限性，从而提供了有关其方法和发现的见解。此外，我们确定了未来研究的潜在途径，旨在加深对MPNNS概括能力的理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15650</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RKH中的一般复制属性，并应用于导数和积分运算符</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15922</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.15922V1公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们概括了繁殖内核希尔伯特空间（RKHS）中的繁殖属性。我们建立了一个复制性能，以关闭在最小条件下组成运营商的组合。作为应用程序，我们改善了现有的足够条件，以使衍生物具有为衍生操作员以及平均嵌入函数的存在。这些结果扩展了代表定理用于正规学习算法的适用性范围，该算法涉及功能值，梯度或任何其他操作员的数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15922</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各种各样的多臂强盗游戏的信息最大化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15962</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15962V1公告类型：交叉 
摘要：信息和自由能的最大化是物理原理，可以为代理提供一般规则，以优化符合特定目标和政策的行动。这些原则是设计能够有效绩效的决策政策的基础，只有部分信息。值得注意的是，信息最大化原理在经典的匪徒问题上表现出了很大的成功，并且最近已显示出为高斯和高斯以下奖励分布产生最佳的算法。本文探讨了基于物理的方法的广泛扩展，以解决更复杂和结构化的匪徒问题。为此，我们涵盖了三种不同类型的匪徒问题，其中信息最大化得到了调整并导致强大的性能。由于信息最大化的主要挑战在于避免过度探索，因此我们重点介绍了如何在各个层面上量身定制的信息来减轻此问题，为更高效，更强大的决策策略铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15962</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TVINESYNTH：合成表格数据的截短的C-vine Copula Generator，以平衡隐私和实用程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.15972</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.15972V1公告类型：交叉 
摘要：我们提出了TvinEsynth，这是一种基于葡萄藤的综合表格数据生成器，旨在平衡隐私和实用性，使用藤蔓树结构及其截断来进行权衡。与通过添加全球噪声实现DP的合成数据生成器相反，TvinEsynth对估计的数据生成分布进行了受控的近似，因此对于下游预测任务而言，它不会遭受所得合成数据的效用。 TvinEsynth将有针对性的偏置引入了葡萄藤模型中，该模型与葡萄树的特定树结构相结合，使该模型在依靠对效用的人的同时将隐私性渗透依赖性归零。在这里使用会员资格（MIA）和属性推理攻击（AIA）来衡量隐私。此外，我们从理论上证明，在自然隐私措施下，TVINESYNTH的构建如何确保AIA隐私为持续敏感属性。与竞争对手模型相比，在模拟和现实世界中，有和没有DP的模型，Tvinesynth实现了卓越的隐私性平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.15972</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>度量空间中的多种学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16187</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16187V1公告类型：交叉 
摘要：基于拉普拉斯的方法很受欢迎，它是降低$ \ mathbb {r}^n $的数据的维度。这些算法的几个理论结果取决于以下事实：欧几里得距离近似于基础亚策略上的地质距离，该距离假定数据所在。但是，对于某些应用，其他指标（例如Wasserstein距离）可能会提供比欧几里得距离更合适的距离概念。我们提供了一个框架，该框架将多种学习的问题推广到公制空间并研究度量时，何时满足图形拉普拉斯（Graph laplacian）的充分融合的足够条件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16187</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效的贝叶斯计算，使用泊松式副先进的副先验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16222</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16222V1公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种新颖的插件（PNP）Langevin采样方法，用于贝叶斯在低光子泊松成像问题中的推断，这是一类挑战性的问题，具有在天文学，医学和生物学中的重要应用。 PNP langevin采样算法为贝叶斯图像恢复提供了一个强大的框架，实现了准确的点估计以及高级推理任务，包括不确定性量化和可视化分析，以及对自动模型参数调整的经验贝叶斯推论。但是，由于较高的溶液不确定性和较差的规律性特性，例如爆炸梯度和非负限制，现有的PNP langevin算法不适合低光泊托泊托成像。为了应对这些挑战，我们提出了两种将langevin PNP取样扩展到Poisson成像模型的策略：（i）一种加速的PNP langevin方法，该方法结合了边界反射和Poisson可能性近似以及（ii）镜头的镜头算法，以实现Riemannian的差异，而没有定期来处理差异和差异。这些方法的有效性通过广泛的数值实验和与最新方法的比较来证明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16222</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机张量空间特征理论，适用于强大的机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2110.01729</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2110.01729V5公告类型：替换 
摘要：在本文中，我们开发了基于随机张量空间的多级正交子空间（MOS）Karhunen-Loeve特征理论，用于构建强大的机器学习功能。培训数据被视为相关Bochner空间中随机字段的实例。我们的主要观察结果是，单独的机器学习课程主要存在于主要不同的子空间中。使用Karhunen-Loeve膨胀和第一类（名义）类的分层扩展，构建了一个MOS来检测异常信号成分，将第二类视为第一类。然后将输入数据的投影系数用于这些子空间，然后用于训练机器学习（ML）分类器。这些系数成为新功能，从中可以从中为基础类别出现更清晰的分离表面。血浆数据集中的测试（阿尔茨海默氏病神经影像倡议）显示准确性急剧提高。这与流行的ML方法相反，例如梯度提升，RUS升高，随机森林和（卷积）神经网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2110.01729</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在存在缺失和异质数据的情况下评估时空预测变量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.01701</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2302.01701V2公告类型：替换 
摘要：深度学习方法在建模现代数据方面取得了出色的预测性能，尽管复杂性和规模越来越高。但是，评估预测模型的质量变得更具挑战性，因为传统的统计假设通常不再存在。特别是，时空数据在时间和空间上都表现出依赖性，通常涉及非线性动力学，非平稳性和缺失的观察结果。结果，高级预测因素（例如时空图神经网络）需要新的评估方法。本文介绍了一个残留相关分析框架，旨在评估时空预测神经模型的最佳性，尤其是在具有不完整和异质数据的情况下。通过利用剩余相关性指示模型未捕获的信息的原则，该框架是在可以改善模型性能的时空中识别和定位区域的强大工具。该方法的一个关键优势是它在最小的假设下运行的能力，从而可以对应用于多元时间序列的深度学习模型进行强有力的评估，即使在缺少和异质数据的情况下也是如此。该方法采用量身定制的时空图来编码数据中的稀疏空间和时间依赖性，并利用渐近的无分布摘要统计数据来查明时间间隔和模型表现不佳的空间区域。通过验证涉及最先进的预测模型的合成和现实世界情景，证明了所提出的残差分析的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.01701</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多源无监督的域适应性分布强劲的学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.02211</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2309.02211V4公告类型：替换 
摘要：当目标域的分布与源域的分布不同时，经验风险最小化通常会效果不佳。为了解决这种潜在的分布变化，我们开发了一种无监督的域适应方法，该方法利用了来自多个源域的数据和来自目标域的未标记数据标记的数据。我们引入了一个具有分布强大的模型，该模型基于一类目标分布的解释方差优化对抗性奖励，从而确保对目标域的概括。我们表明，提出的强大模型是来自源域的条件结果模型的加权平均值。这种公式使我们能够通过源模型的汇总来计算强大的模型，可以使用用户选择的各种机器学习算法进行估算，例如随机森林，增强和神经网络。此外，我们引入了一个偏差校正步骤，以获得更准确的聚合权重，这对于各种机器学习算法有效。我们的框架可以被解释为一种具有分配强大的联合学习方法，该方法满足了隐私限制，同时提供了对每个源对目标领域预测的重要性的见解。我们的方法的性能在模拟和真实数据上进行了评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.02211</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于指数一致的非参数链接的数据序列聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13922</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2411.13922V2公告类型：替换 
摘要：在本文中，我们考虑了$ m $独立的非参数聚类和相同分布的（i.i.d.）数据序列，该数据序列是从{\ em norknown}发行版生成的。 $ M $数据序列的分布属于$ K $的基础分销簇。现有的结果是指数一致的非参数聚类算法，例如基于单个链接的（基于SLINK）群集和$ K $ -Medoids分发群集聚类，假设最大群集簇距离（$ d_l $）小于最小簇间距离（$ d_h $）。首先，在固定的样本量（FSS）设置中，我们表明在不太严格的假设下，$ d_i &lt;d_h $可以实现指数的一致性，其中$ d_i $是群集的任何两个子群体之间的最大距离。请注意，$ d_i &lt;d_l $一般。因此，我们的结果表明，对于比以前已知的更大的问题，SLINK对于更大的问题呈指数级一致。在我们的模拟中，我们还确定了$ k $ medoids聚类无法找到真正簇的示例，但SLINK呈指数级一致。然后，我们基于Slink提出了一种名为Slink-Seq的顺序聚类算法，并证明它也是指数一致的。仿真结果表明，与FSS Slink算法相比，SLINK-SEQ算法所需的样品预期数少于相同的误差概率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13922</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>