<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>深度学习不确定性量化的综合综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2302.13425</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2302.13425v4 公告类型：replace-cross
摘要：深度神经网络（DNN）在计算机视觉、自然语言处理以及科学和工程领域的准确预测方面取得了巨大成功。然而，众所周知，DNN 有时会做出意想不到的、不正确的、但过于自信的预测。这可能会在自动驾驶、医疗诊断和灾难响应等高风险应用中造成严重后果。不确定性量化 (UQ) 旨在估计 DNN 预测超出预测精度的置信度。近年来，许多用于 DNN 的 UQ 方法被开发出来。对这些UQ方法进行系统分类并比较其优缺点具有重要的实用价值。然而，现有的调查大多集中于从神经网络架构角度或贝叶斯角度对 UQ 方法进行分类，而忽略了每种方法可能包含的不确定性来源，导致在实践中很难选择合适的 UQ 方法。为了填补这一空白，本文根据不确定性源的类型（数据不确定性与模型不确定性）提出了 DNN 的 UQ 方法的系统分类。我们总结了每个类别的方法的优点和缺点。我们展示了 UQ 方法的分类如何潜在地帮助指导 UQ 方法在不同机器学习问题（例如主动学习、鲁棒性和强化学习）中的选择。我们还确定了当前的研究差距并提出了几个未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2302.13425</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政策约束下最优动态治疗分配规则的估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2106.05031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2106.05031v4 公告类型：replace-cross
摘要：本文研究动态治疗分配问题的统计决策。许多政策涉及治疗分配的动态，其中治疗被顺序分配给多个阶段的个体，并且每个阶段的治疗效果通常相对于先前的治疗、过去的结果和观察到的协变量是异质的。我们考虑估计一个最佳的动态治疗规则，根据个人的病史指导每个人在每个阶段的最佳治疗分配。本文提出了动态框架中的实证福利最大化方法。该方法使用实验或准实验研究的数据来估计最佳动态治疗规则。本文提出了两种估计方法：一种通过向后归纳来解决每个阶段的治疗分配问题，另一种在所有阶段同时解决整个动态治疗分配问题。我们推导出所提出方法的最坏情况平均福利遗憾的有限样本上限，并显示 $1/\sqrt{n}$-minimax 收敛率。我们还修改了同步估计方法以纳入跨期预算/容量约束。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2106.05031</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近邻经验过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2110.15083</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2110.15083v4 公告类型：replace-cross
摘要：在回归框架中，基于协变量中最近邻对给定点 $x$ 的响应的经验测量被引入并作为中心统计量进行研究。首先，相关的经验过程被证明在反映最近邻算法的局部化性质的基础函数类的局部包围熵条件下满足统​​一中心极限定理。其次，在众所周知的条件下，在均匀熵数上建立均匀非渐近界，通常称为 Vapnik-Chervonenkis。均匀中心极限定理中获得的高斯极限的协方差简单地等于给定协变量值的条件协方差算子。这表明可以通过仅使用最近邻而不是完整数据来使用标准公式来估计方差。这通过两个问题来说明：条件累积分布函数的估计和局部线性回归。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2110.15083</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内核数据包的一般理论：从状态空间模型到紧支持基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04022</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.04022v4 公告类型：替换
摘要：众所周知，高斯过程（GP）的状态空间（SS）模型公式可以将$n$个数据点的训练和预测时间降低到$\CalO(n)$。我们证明 GP 的 $m$ 维 SS 模型公式等价于我们引入的一般右核包 (KP) 的概念：GP 协方差 $K$ 的变换，使得 $\sum_{i=0} ^{m}a_iD_t^{(j)}K(t,t_i)=0$ 对于任何 $t \leq t_1$、0 $\leq j \leq m-1$ 和 $m+1$ 连续点成立$t_i$，其中${D}_t^{(j)}f(t) $表示作用于$t$的第$j$个导数。我们将这个想法扩展到后向 SS 模型公式，得出接下来 $m$ 个连续点的左 KP： $\sum_{i=0}^{m}b_i{D}_t^{(j)}K(t对于任何 $t\geq t_{2m}$，t_{m+i})=0$。通过组合左右 KP，我们可以证明这些协方差函数的合适线性组合会产生 $m$ 个在 $(t_0,t_{2m})$ 上紧凑支持的 KP 函数。 KP 将 GP 预测时间提高到 $\mathcal{O}(\log n)$ 或 $\mathcal{O}(1)$，实现更广泛的应用，包括 GP 的导数和核乘法，并且可以推广到多维加法和分散数据的产品内核。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04022</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于熵的 ELBO 学习稀疏代码</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.01888</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.01888v2 公告类型：替换
摘要：标准概率稀疏编码假设拉普拉斯先验、从潜在变量到可观测值的线性映射以及高斯可观测分布。我们在这里为标准稀疏编码的参数导出一个仅基于熵的学习目标。新颖的变分目标具有以下特征：（A）与MAP近似不同，它使用非平凡的后验近似进行概率推理； (B) 与之前的非平凡近似不同，新的目标是完全分析性的； (C) 物镜允许一种新颖的退火原则形式。该目标的推导首先表明标准 ELBO 目标收敛于熵之和，这与具有高斯先验的生成模型的类似最新结果相匹配。然后证明 ELBO 等于熵的条件具有解析解，从而实现完全解析的目标。数值实验用于证明使用这种基于熵的 ELBO 进行学习的可行性。我们研究了不同的后验近似，包括具有相关潜伏的高斯近似和深度摊销近似。此外，我们还对基于熵的退火进行了数值研究，这可以提高学习能力。然而，我们的主要贡献是理论上的，并且是双重的：（1）对于非平凡的后验近似，我们为标准概率稀疏编码提供了（据作者所知）第一个分析 ELBO 目标； (2) 我们首次演示了最近展示的 ELBO 与熵和的收敛如何用于学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.01888</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对多流不完整信号应用的基于联合数据融合的预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.07474</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.07474v2 公告类型：替换
摘要：大多数预测方法都需要大量数据进行模型训练。然而，实际上，单个组织拥有的历史数据量可能很小或不足以训练可靠的预测模型。为了应对这一挑战，本文提出了一种联合预测模型，允许多个用户使用多流、高维和不完整的数据共同构建故障时间预测模型，同时保持每个用户的数据本地和机密。预测模型首先采用多元函数主成分分析来融合多流退化信号。然后，利用融合的特征与故障时间相结合来构建用于故障预测的（对数）位置尺度回归模型。为了使用分布式数据集估计参数并保护所有参与者的数据隐私，我们提出了一种新的特征提取联合算法。数值研究表明，所提出的模型的性能与经典的非联邦预测模型的性能相同，并且优于每个用户自己构建的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.07474</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FiP：因果生成建模的定点方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06969</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06969v1 公告类型：交叉
摘要：对真实世界的数据生成过程进行建模是实证科学的核心。结构因果模型 (SCM) 及其相关的有向无环图 (DAG) 通过定义将随机噪声转换为观测值的因果生成过程，为此类问题提供了越来越流行的答案。然而，从观测数据中学习它们通常会带来不适定和 NP 困难的逆问题。在这项工作中，我们提出了一种新的等效形式主义，不需要 DAG 来描述它们，将其视为因果排序变量上的定点问题，并展示了三个重要的案例，在给定拓扑排序 (TO) 的情况下可以唯一地恢复它们。据我们所知，当 TO 已知时，我们可以获得最一般的恢复结果。基于我们的理论发现，我们设计了一个两阶段因果生成模型，首先以零样本的方式从观察中推断因果顺序，从而绕过搜索，然后在有序变量上学习生成定点 SCM 。为了从观察中推断 TO，我们建议通过顺序预测训练期间看到的图的叶子来摊销生成数据集上 TO 的学习。为了学习定点 SCM，我们设计了一个基于 Transformer 的架构，该架构利用了一种新的注意力机制，可以对因果结构进行建模，并表明这种参数化与我们的形式主义是一致的。最后，我们对每种方法分别进行了广泛的评估，并表明，当组合起来时，我们的模型在生成的分布外问题上优于各种基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06969</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于极端区域的回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.03084</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.03084v2 公告类型：替换
摘要：统计学习问题在于基于 $(X,Y)$ 的独立副本构建预测函数 $\hat{f}$，以便 $Y$ 近似为 $\hat{f}(X)$最小（平方）误差。受各种应用的推动，这里特别注意极端（即非常大）观测值 $X$ 的情况。由于它们的稀有性，此类观察结果对（经验）误差的贡献可以忽略不计，因此经验风险最小化器的预测性能在极端地区可能非常差。在本文中，我们开发了一个极端值回归的通用框架。在关于 $(X,Y)$ 对的适当规则变化假设下，我们表明可以定制风险的渐近概念来总结极端区域的适当预测性能。还证明，仅基于最大观测值的一小部分来最小化这种“极端风险”的经验和非渐近版本，可以产生良好的泛化能力。此外，还显示了数值结果，为所提出的方法的相关性提供了强有力的经验证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.03084</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用控制变量稳定 Shapley 值的估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.07672</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.07672v3 公告类型：替换
摘要：沙普利值是解释黑盒机器学习模型预测的最流行的工具之一。然而，它们的高计算成本促使使用采样近似，从而引起相当大程度的不确定性。为了稳定这些模型解释，我们提出了 ControlSHAP，一种基于控制变量蒙特卡罗技术的方法。我们的方法适用于任何机器学习模型，几乎不需要额外的计算或建模工作。在几个高维数据集上，我们发现它可以显着降低沙普利估计的蒙特卡罗变异性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.07672</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络的变分随机梯度下降</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06549v1 公告类型：交叉
摘要：优化深度神经网络是成功深度学习的主要任务之一。当前最先进的优化器是基于自适应梯度的优化方法，例如 Adam。最近，人们越来越关注在概率框架中制定基于梯度的优化器，以更好地估计梯度和建模不确定性。在这里，我们建议结合这两种方法，产生变分随机梯度下降（VSGD）优化器。我们将梯度更新建模为概率模型，并利用随机变分推理（SVI）来导出高效且有效的更新规则。此外，我们还展示了 VSGD 方法如何与 Adam 等其他基于自适应梯度的优化器相关。最后，我们在两个图像分类数据集和四个深度神经网络架构上进行了实验，结果表明 VSGD 优于 Adam 和 SGD。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06549</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梯度下降在 Oracle 复杂性和内存权衡的可行性问题中是帕累托最优</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06720v1 公告类型：交叉
摘要：在本文中，我们提供了预言机复杂度下界，用于使用可访问分离预言机的内存受限算法在给定集合中查找点。我们假设该集合包含在单位 $d$ 维球内，并且包含已知半径 $\epsilon&gt;0$ 的球。这种设置通常称为可行性问题。我们证明，要准确地解决可行性问题 $\epsilon \geq e^{-d^{o(1)}}$，任何确定性算法要么使用 $d^{1+\delta}$ 位内存，要么必须使对于任何 $\delta\in 至少 $1/(d^{0.01\delta }\epsilon^{2\frac{1-\delta}{1+1.01 \delta}-o(1)})$ 预言机查询[0,1]$。此外，我们表明随机算法要么使用 $d^{1+\delta}$ 内存，要么至少使用 $1/(d^{2\delta} \epsilon^{2(1-4\delta)-o(1 )})$ 查询任何 $\delta\in[0,\frac{1}{4}]$。因为梯度下降仅使用线性内存 $\mathcal O(d\ln 1/\epsilon)$ 但进行 $\Omega(1/\epsilon^2)$ 查询，我们的结果表明它在预言机复杂度上是帕累托最优/内存权衡。此外，我们的结果表明，如果算法在 $d$ 中的内存小于二次方，则确定性算法的预言机复杂度始终是 $1/\epsilon$ 中的多项式。这揭示了急剧的相变，因为使用二次 $\mathcal O(d^2 \ln1/\epsilon)$ 内存，切割平面方法仅需要 $\mathcal O(d\ln 1/\epsilon)$ 查询。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06720</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quiver 拉普拉斯算子和特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06993v1 公告类型：新
摘要：在数据分析和降维中普遍存在选择给定数据集最相关特征的挑战。然而，对整个数据集非常重要的特征可能与感兴趣的子集不相关，反之亦然。给定特征选择器和数据到子集的固定分解，我们描述了一种用于识别与子集分解兼容的选定特征的方法。我们通过将寻找兼容特征的问题重新定义为寻找合适的箭袋表示的部分来实现这一目标。为了近似这些部分，我们引入了一个拉普拉斯算子，用于希尔伯特空间中的箭袋表示。当以某些自然方式修改表示和底层箭袋时，我们提供了关于箭袋拉普拉斯频谱如何变化的明确界限。最后，我们将这种机制应用于测量单细胞数据中染色质可及性的峰调用算法的研究。我们证明了相关箭袋拉普拉斯算子的特征向量产生局部和全局兼容的特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06993</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiffObs：卫星观测全球预测的生成扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06517v1 公告类型：交叉
摘要：这项工作提出了一种自回归生成扩散模型（DiffObs）来预测每日降水量的全球演变，在卫星观测产品上进行训练，并使用特定领域的诊断进行评估。该模型经过训练可以概率预测日前的降水量。尽管如此，它对于几个月的推出来说是稳定的，这揭示了热带地区对流耦合波模式的定性真实叠加。跨谱分析证实了与马登-朱利安振荡相关的低频变化的成功生成，该振荡调节了观测到的大气中大多数次季节到季节的可预测性，以及对流耦合的湿开尔文波与近似正确的色散关系。尽管存在次要问题和偏见，但结果证实了下一代全球扩散模型在对世界的日益稀疏、日益直接和差异化的观测上进行训练的潜力，可用于次季节和气候预测的实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06517</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用最优传输的多属性数据的 Copula 图模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06735v1 公告类型：新
摘要：在图像、多视图数据等现代数据形式的推动下，多属性图模型旨在探索向量之间的条件独立结构。在高斯假设下，向量之间的条件独立性由精度矩阵中的分块零来表征。为了放宽限制性高斯假设，在本文中，我们引入了一种基于新联结（Cyclically Monotone Copula）的新型半参数多属性图模型。这种新的联结将节点向量的分布视为多元边际，并根据最优传输理论将其转换为高斯分布。由于该模型允许节点向量具有任意连续分布，因此它比执行坐标高斯化的经典高斯 copula 方法更加灵活。我们建立了估计协方差矩阵的浓度不等式，并为组图套索估计器的选择一致性提供了充分的条件。针对高维属性的设置，提出了一种{投影循环单调 Copula}模型来解决解决高维最优传输问题时出现的维数灾难问题。基于合成和真实数据的数值结果显示了我们方法的效率和灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06735</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于训练和评估 R 中空间预测模型的 CAST 包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06978</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06978v1 公告类型：新
摘要：环境科学的一项关键任务是在空间甚至时空上连续绘制环境变量图。机器学习算法经常用于从局部现场观察中学习，通过估计未测量位置的感兴趣变量的值来进行空间预测。然而，与“非空间”预测任务相比，机器学习策略在空间映射中的应用涉及更多挑战，“非空间”预测任务通常源自空间自相关和不独立且同分布的训练数据。
  在过去的几年中，我们开发了许多方法来支持机器学习在空间数据上的应用，其中涉及开发合适的交叉验证策略来进行性能评估和模型选择、空间特征选择以及评估空间区域的方法。训练模型的适用性。 CAST 包的目的是通过实现此类方法并使它们可以轻松集成到建模工作流程中来支持预测映射的机器学习策略的应用。
  这里我们介绍CAST包及其核心功能。在绘制植物物种丰富度的案例研究中，我们将介绍建模工作流程的不同步骤，并展示如何使用 CAST 来支持更可靠的空间预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06978</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>