<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>增强 GraphCodeBERT 对代码相似性任务的可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05275</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05275v1 公告类型：新
摘要：评估代码片段的相似度对于确保软件质量至关重要，但由于需要捕捉代码的更深层语义方面，因此仍然具有挑战性。传统的句法方法通常无法识别这些联系。最近的进步已经解决了这一挑战，尽管它们经常牺牲可解释性。为了改进这一点，我们提出了一种旨在通过使用 GraphCodeBERT 提高相似性评估透明度的方法，该方法可以识别代码片段之间的语义关系。这种方法可以识别相似的代码片段并阐明识别背后的原因，帮助开发人员更好地理解和信任结果。我们实现的源代码可在 https://www.github.com/jorge-martinez-gil/graphcodebert-interpretability 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05275</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 LLM 构建和屏蔽偏好配置文件以过滤令人不快的推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05411</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05411v1 公告类型：新
摘要：个性化算法可能会无意中将用户暴露给令人不快的推荐，从而可能引发负面后果。不适的主观性和这些算法的黑箱性质使得有效识别和过滤此类内容具有挑战性。为了解决这个问题，我们首先进行了一项形成性研究，以了解用户对令人不快的推荐过滤的实践和期望。然后，我们设计了一个基于大型语言模型 (LLM) 的工具 DiscomfortFilter，它为用户构建可编辑的偏好配置文件，并帮助用户通过对话表达过滤需求，以掩盖配置文件中的令人不快的偏好。基于编辑的配置文件，DiscomfortFilter 以即插即用的方式促进令人不快的推荐过滤，保持灵活性和透明度。构建的偏好配置文件改进了 LLM 推理并简化了用户对齐，使 3.8B 开源 LLM 能够在离线代理任务中与顶级商业模型相媲美。为期一周、有 24 名参与者参与的用户研究证明了 DiscomfortFilter 的有效性，同时也强调了其对平台推荐结果的潜在影响。最后，我们讨论了当前面临的挑战，强调了其与更广泛研究的相关性，评估了利益相关者的影响，并概述了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05411</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 Hardy 空间的导数和导数面积算子嵌入到 Lebesgue 空间中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05672</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05672v1 公告类型：新
摘要：我们刻画了从 Hardy 空间 $H^p$ 到 Lebesgue 空间 $L^q(\mu)$ 的嵌入导数的紧性。我们还完全刻画了从 $H^p$ 到 $L^q(\mathbb{S}_n)$，​​$0&lt;\infty$ 的导数面积算子的有界性和紧性。在一维情况下的证明中使用的一些工具在高维中不可用，例如 Hardy 空间的强分解。因此，我们需要 Coifman、Mayer 和 Stein 于 1985 年建立的帐篷空间理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05672</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过三重顺序敏感的预训练增强 SPARQL 生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05731v1 公告类型：新
摘要：将自然语言查询转换为 SPARQL 的语义解析对于知识图谱问答 (KGQA) 系统非常重要。尽管像 T5 这样的预训练语言模型在文本到 SPARQL 任务中取得了显著的成功，但它们生成的输出仍然表现出 SPARQL 语言特有的显著错误，例如三元组翻转。为了应对这一挑战并进一步提高性能，我们提出了一个额外的预训练阶段，具有新的目标，三元组顺序校正 (TOC)，以及常用的掩码语言建模 (MLM)，以共同增强模型对三元组顺序和 SPARQL 语法的敏感性。我们的方法在三个广泛使用的基准上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05731</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子商务中的信息发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05763v1 公告类型：新
摘要：电子商务或电子商务是商品和服务的买卖，或在线资金或数据的传输。电子商务平台种类繁多，包括亚马逊、Airbnb、阿里巴巴、Booking.com、eBay、京东等全球性参与者，以及针对特定地理区域的平台，如 Bol.com 和 Flipkart.com。信息检索在电子商务中发挥着自然的作用，特别是在将人们与商品和服务联系起来方面。电子商务中的信息发现涉及电子商务门户中的不同类型的搜索（例如，探索性搜索与查找任务）、推荐系统和自然语言处理。电子商务网站的普及使得电子商务中的信息发现研究成为一个日益活跃的研究领域。这一领域的出版物和专门研讨会的增加证明了这一点。电子商务中的信息发现方法主要侧重于提高电子商务搜索和推荐系统的有效性、丰富和使用知识图谱来支持电子商务，以及开发创新的问答和基于机器人的解决方案，帮助人们与商品和服务建立联系。本调查概述了电子商务中信息发现的基本基础设施、算法和技术解决方案。涵盖的主题包括电子商务中的用户行为和分析、搜索、推荐和语言技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05763</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LightRAG：简单快速的检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05779</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05779v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统通过集成外部知识源来增强大型语言模型 (LLM)，从而能够根据用户需求提供更准确、更符合语境的响应。然而，现有的 RAG 系统存在很大的局限性，包括依赖平面数据表示和语境意识不足，这可能导致答案支离破碎，无法捕捉复杂的相互依赖关系。为了应对这些挑战，我们提出了 LightRAG，它将图形结构整合到文本索引和检索过程中。这个创新框架采用了双层检索系统，可以增强从低级和高级知识发现中进行的全面信息检索。此外，图形结构与矢量表示的集成有助于高效检索相关实体及其关系，显著提高响应时间，同时保持上下文相关性。增量更新算法进一步增强了此功能，确保及时集成新数据，使系统在快速变化的数据环境中保持有效和响应能力。大量实验验证表明，与现有方法相比，检索准确度和效率有显著提高。我们已将 LightRAG 开源，可从以下链接获取：https://github.com/HKUDS/LightRAG。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05779</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中多任务排序模型的参数更新平衡算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05806</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05806v1 公告类型：新
摘要：多任务排名模型已成为现代现实世界推荐系统的关键。虽然大多数推荐研究都侧重于为特定场景设计复杂的模型，但在各种场景中实现多任务排名模型的性能改进仍然是一项重大挑战。天真地训练所有任务可能会导致不一致的学习，这凸显了开发多任务优化 (MTO) 方法来应对这一挑战的必要性。传统方法假设共享参数上的最佳联合梯度会导致最佳参数更新。然而，当使用基于动量的优化器（如 Adam）时，模型参数的实际更新可能会与梯度有显著偏差，我们设计并执行统计实验来支持这一观察结果。在本文中，我们提出了一种用于多任务优化的新型参数更新平衡算法，表示为 PUB。与基于梯度级任务融合或损失级任务融合的传统 MTO 方法相比，PUB 是第一种通过参数更新平衡来优化多个任务的工作。在基准多任务排名数据集上进行的全面实验表明，PUB 持续改进了多个多任务主干并实现了最佳性能。此外，在基准计算机视觉数据集上的实验表明，PUB 在各种多任务学习场景中都具有巨大潜力。此外，我们在现实世界的商业平台 HUAWEI AppGallery 上部署了我们的方法进行工业评估，其中 PUB 显著增强了在线多任务排名模型，有效地管理了关键渠道的主要流量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05806</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用设备上的门控和排名框架增强视频推荐系统的播放性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05863v1 Announce Type: new 
摘要：近年来，视频推荐系统（RS）受到越来越多的关注。现有的主流RS专注于优化用户和物品之间的匹配功能。然而，我们注意到用户在浏览视频时经常会遇到播放问题，例如加载缓慢或卡顿，尤其是在弱网络条件下，这将导致浏览体验不佳，并可能导致用户离开，即使视频内容和推荐很优秀。这是一个相当严重的问题，但很容易被忽视。为了解决这个问题，我们提出了一个与服务器端RS配合的设备端门控和排名框架（GRF）。具体来说，我们使用门控模型实时识别可能存在播放问题的视频，然后我们使用排名模型从本地缓存池中选择最佳结果来替换卡顿的视频。我们的解决方案已经在拥有全球数亿用户的大型短视频平台Kwai上全面部署。此外，它显著增强了视频播放性能，并提高了整体用户体验和保留率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05863</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDAP：一种用于跨域推荐的多视图解耦和自适应偏好学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05877</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05877v1 公告类型：新 
摘要：跨域推荐系统利用多域用户交互来提高性能，尤其是在稀疏数据或新用户场景中。然而，CDR 面临着有效捕捉用户偏好和避免负面转移等挑战。为了解决这些问题，我们提出了多视图解缠和自适应偏好学习 (MDAP) 框架。我们的 MDAP 框架使用多视图编码器来捕捉不同的用户偏好。该框架包括一个门控解码器，它自适应地组合来自不同视图的嵌入以生成全面的用户表示。通过解缠表示并允许自适应特征选择，我们的模型增强了适应性和有效性。在基准数据集上进行的大量实验表明，我们的方法明显优于最先进的 CDR 和单域模型，提供了更准确的建议和对不同域中用户行为的更深入洞察。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05877</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RLRF4Rec：通过 Recsys 反馈进行强化学习，以增强推荐重新排序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.05939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.05939v1 公告类型：新 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在不同领域都表现出色，促使研究人员探索其在推荐系统中的应用潜力。最初的尝试利用了 LLM 的卓越功能，例如通过上下文学习实现的丰富知识和强大的泛化能力，这涉及将推荐任务表述为提示。尽管如此，由于 LLM 的训练任务与推荐任务之间存在很大差异，并且预训练期间的推荐数据不足，LLM 在推荐任务中的表现仍然不理想。本文介绍了 RLRF4Rec，这是一种将强化学习从 Recsys 反馈中增强推荐重新排名 (RLRF4Rec) 与 LLM 相结合的新颖框架，以应对这些挑战。具体来说，我们首先让 LLM 根据用户交互历史生成推断的用户偏好，然后将其用于增强传统的基于 ID 的序列推荐模型。随后，我们训练了一个基于知识增强推荐模型的奖励模型，以评估来自 LLM 的推理知识的质量。然后，我们从 N 个样本中选择最佳和最差的响应来构建 LLM 调优的数据集。最后，我们设计了一种具有直接偏好优化 (DPO) 的结构对齐策略。我们通过大量实验验证了 RLRF4Rec 的有效性，结果显示与基线相比，推荐重新排名指标有显著改进。这表明我们的方法显著提高了 LLM 对推荐系统中指令的响应能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.05939</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CBIDR：一种利用TOPSIS法结合图像和数据的信息检索新方法，应用于医学诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06180v1 公告类型：新
摘要：基于内容的图像检索 (CBIR) 在医学诊断领域显示出良好的效果，旨在为医疗专业人员（医生或病理学家）提供支持。然而，最终的诊断决定是由医疗专业人员根据他们积累的经验做出的。在这种情况下，我们认为人工智能可以在解决医学诊断挑战方面发挥关键作用，不是通过做出最终决定，而是通过用最相关的信息协助诊断过程。CBIR 方法使用相似性度量来比较使用卷积神经网络 (CNN) 从图像生成的特征向量。除了医学图像中包含的信息外，患者的临床数据通常也是可用的，并且与医疗专业人员的最终决策过程也相关。在本文中，我们提出了一种名为 CBIDR 的新方法，它利用患者的医学图像和临床数据，通过排名算法 TOPSIS 将它们结合起来。目标是通过从数据库中检索与查询数据最相似的患者图像和临床数据来帮助医疗专业人员进行最终诊断。作为案例研究，我们说明了用于口腔癌诊断的 CBIDR，包括患者的组织病理学图像和临床数据。实验结果在准确率方面达到 Top-1 的 97.44%，在 Top-5 的 100%，表明所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06180</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康错误信息文本分类中的混合模型比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06311</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06311v1 公告类型：新
摘要：本研究评估了机器学习 (ML) 和深度学习 (DL) 模型在在线社交网络 (OSN) 上检测与 COVID-19 相关的错误信息的有效性，旨在开发更有效的工具来对抗大流行期间健康错误信息的传播。该研究在“COVID19-FNIR 数据集”上训练和测试了各种 ML 分类器（朴素贝叶斯、SVM、随机森林等）、DL 模型（CNN、LSTM、混合 CNN+LSTM）和预训练语言模型（DistilBERT、RoBERTa）。这些模型的准确度、F1 分数、召回率、精确度和 ROC 进行了评估，并使用了词干提取和词形还原等预处理技术。结果显示 SVM 表现良好，F1 分数达到 94.41%。具有 Word2Vec 嵌入的 DL 模型在所有性能指标（准确率、F1 分数、召回率、精确度和 ROC）中均超过 98%。CNN+LSTM 混合模型在所有性能指标中也超过 98%，优于 DistilBERT 和 RoBERTa 等预训练模型。我们的研究得出结论，DL 和混合 DL 模型比传统 ML 算法更有效地检测 OSN 上的 COVID-19 错误信息。研究结果强调了高级神经网络方法和大规模预训练在错误信息检测中的重要性。未来的研究应该针对各种错误信息类型优化这些模型，并适应不断变化的 OSN，以帮助打击健康错误信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06311</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改进的负抽样项目推荐系统的等级估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06371</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06371v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统中，可推荐项目的数量（电影、音乐、产品的数量）一直在增长。当可推荐项目集很大时，项目推荐模型的训练和评估在计算上会变得非常昂贵。为了降低成本，对负项进行采样已变得很常见。但是，推荐质量可能会受到传统负采样机制引入的偏差的影响。在这项工作中，我们展示了纠正负采样引入的偏差的好处。我们首先提供经过充分研究的 WARP 和 LambdaRank 方法的采样批处理版本。然后，我们介绍这些方法如何从改进的排名估计中受益。最后，我们评估了校正排名估计后的推荐质量，并证明可以使用负采样和我们提出的校正技术有效地学习 WARP 和 LambdaRank。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06371</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对社交媒体截图进行分类以识别作者错误归属</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06443v1 公告类型：新
摘要：错误/虚假信息是社交媒体上常见且危险的事件。错误归因是一种错误/虚假信息，涉及虚假的作者身份声明，这意味着用户声称某人说（发布）了他们从未做过的事情。我们讨论了错误信息和虚假信息之间的区别，以及如何使用屏幕截图在社交媒体平台上传播作者错误归因。能够找到屏幕截图的原始帖子以确定屏幕截图是否被正确归因非常重要。为此，我们构建了几个工具来帮助自动化此搜索过程。第一个是 Python 脚本，旨在根据 Twitter 帖子的结构对其进行分类，从屏幕截图中提取元数据，并使用这些数据将屏幕截图中的所有帖子分组在一起。我们在 75 条包含手动收集的屏幕截图的 Twitter 帖子上测试了此过程，以确定脚本提取元数据和对各个帖子进行分组的效果如何，F1 = 0.80。第二个是一系列用于收集数据集的抓取工具，这些数据集可以训练和测试模型以区分各种社交媒体平台。我们从 Facebook、Instagram、Truth Social 和 Twitter 收集了 16,620 张截图。截图由每个平台的网页版和移动版抓取工具在明暗模式下拍摄。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06443</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ERCache：用于 Meta 广告系统中大规模用户表示的高效、可靠的缓存框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.06497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.06497v1 公告类型：新
摘要：用于计算用户表示的深度学习模型的复杂性日益增加，带来了重大挑战，特别是在计算资源有限和严格的服务水平协议 (SLA) 的情况下。以前的研究工作主要集中在优化模型推理上，但忽略了一个关键问题：是否有必要对大型社交网络中的每个广告请求执行用户模型推理？为了解决这个问题和这些挑战，我们首先分析 Meta 上的用户访问模式，发现大多数用户模型推理发生在短时间内。这一观察揭示了模型复杂性、嵌入新鲜度和服务 SLA 之间的三角关系。基于这一洞察，我们设计、实现和评估了 ERCache，这是一个高效且强大的缓存框架，用于社交网络上的广告推荐系统中的大规模用户表示。 ERCache 将缓存分为直接缓存和故障转移缓存，并针对每个模型应用自定义设置和驱逐策略，从而有效地平衡模型复杂性、嵌入新鲜度和服务 SLA，甚至考虑到缓存带来的陈旧性。ERCache 已在 Meta 部署了六个多月，支持 30 多个排名模型，同时有效节省计算资源并遵守服务 SLA 要求。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.06497</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>