<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从大型语言模型和优化到决策优化 CoPilot：研究宣言</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.16269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.16269v1 公告类型：新
摘要：长期以来，显着简化实际业务问题优化模型的创建一直是将数学优化更广泛地应用于重要业务和社会决策的主要目标。大型语言模型 (LLM) 的最新功能为实现这一目标提供了及时的机会。因此，我们建议在法学硕士和优化的交叉点进行研究，创建决策优化副驾驶（DOCP）——一种旨在协助任何决策者的人工智能工具，以自然语言交互来掌握业务问题，随后制定并解决相应的优化模型。本文概述了我们的 DOCP 愿景并确定了其实施的几个基本要求。我们通过文献调查和使用 ChatGPT 的实验来描述最新技术。我们表明，a）法学硕士已经提供了与 DOCP 相关的大量新颖能力，b）主要的研究挑战仍有待解决。我们还提出了克服这些差距的可能研究方向。我们还将这项工作视为行动号召，将法学硕士和优化社区聚集在一起以追求我们的愿景，从而实现更广泛的改进决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.16269</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预算有限的工具学习与规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15960v1 公告类型：新
摘要：尽管在工具学习方面付出了巨大的努力，但预算受限的工具学习问题（其重点是在特定预算约束内解决用户查询）却被广泛忽视。本文提出了一种预算受限工具学习的新方法。我们的方法包括在使用这些工具之前在预算限制下制定更好的计划。该计划概述了可行的工具以及它们可以使用的最大次数，全面概述了大型语言模型的工具学习过程。这使他们能够从更广泛的角度分配预算。为了在不产生大量额外成本的情况下制定计划，我们建议根据过去的经验初步估计候选工具的有用性。随后，我们采用动态规划来制定计划。实验结果表明，我们的方法可以与各种工具学习方法集成，在严格的预算限制下显着提高其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15960</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PIDformer：变压器满足控制理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15989v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们解决了 Transformer 架构的两个主要缺点：输入损坏和输出表示中的等级崩溃。我们将自注意力作为一种自治的状态空间模型推出，它本质上促进了其解决方案的平滑性，从而导致较低等级的输出和减少的表示能力。此外，模型的稳态解对输入扰动敏感。我们将带有参考点的比例积分微分 (PID) 闭环反馈控制系统纳入模型中，以提高鲁棒性和表示能力。这种集成旨在保留高频细节，同时增强模型稳定性，使其更具抗噪能力。由此产生的受控状态空间模型在理论上被证明是稳健的并且擅长解决秩崩溃。受此控制框架的启发，我们推导了一类新型变压器，PID控制变压器（PIDformer），旨在提高鲁棒性并减轻softmax变压器固有的等级崩溃问题。我们根据经验评估该模型在各种实际任务中相对于基线转换器的优势和鲁棒性，包括对象分类、图像分割和语言建模。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15989</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过行动学习增强大型语言模型代理的能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15809</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15809v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）智能体最近引起了越来越多的兴趣，但它们从试错中学习的能力受到限制，而试错是智能行为的关键要素。在这项工作中，我们认为从经验中学习新行动的能力是 LLM 代理学习进步的基础。虽然人类自然会通过体验式学习来扩展他们的行动空间并发展技能，但法学硕士代理人通常在固定的行动空间内运作，限制了他们的成长潜力。为了应对这些挑战，我们的研究探索了语言代理的开放式学习。我们引入了一个框架 LearnAct，它具有迭代学习策略，以 Python 函数的形式创建和改进操作。在每次迭代中，LLM都会根据不成功的训练任务中发现的错误来修改和更新当前可用的操作，从而提高操作的有效性。我们在机器人规划和 Alfworld 环境中进行的实验评估表明，在学习了一些训练任务实例后，我们的开放动作学习方法显着提高了该类型任务的代理性能（例如，与 ReAct+Reflexion 相比，在 AlfWorld 中提高了 32%） ）强调体验式行动学习在开发更智能的法学硕士代理中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15809</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QuaCer-C：法学硕士知识理解的定量认证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15929</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15929v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在多个基准测试中表现出了令人印象深刻的性能。然而，传统研究并没有对法学硕士的表现提供正式的保证。在这项工作中，我们提出了一种新颖的法学硕士认证框架，QuaCer-C，其中我们正式认证了流行的法学硕士的知识理解能力。我们的证书是定量的——它们包含目标法学硕士在任何相关知识理解提示上给出正确答案的概率的高置信度和严格界限。我们对 Llama、Vicuna 和 Mistral 法学硕士的证书表明，知识理解能力随着参数数量的增加而提高，并且 Mistral 模型的性能低于本次评估中的其他模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15929</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hal-Eval：大视觉语言模型的通用细粒度幻觉评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15721</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15721v1 公告类型：新
摘要：大视觉语言模型表现出非凡的能力，但难以解决图像与其描述之间的幻觉不一致问题。先前对 LVLM 的幻觉评估研究已经识别了物体、属性和关系方面的幻觉，但忽略了围绕虚构实体创建完整叙述的复杂幻觉。在本文中，我们介绍了幻觉的精确分类法，其中包括一个新类别：事件幻觉。然后，我们利用先进的法学硕士来生成和过滤由各种类型的幻觉组成的细粒度幻觉数据，特别关注事件幻觉，为在我们的通用评估框架中整合判别性和生成性评估方法奠定基础。拟议的基准独特地评估了 LVLM 处理广泛幻觉的能力，使其成为衡量 LVLM 处理幻觉功效的可靠且全面的工具。我们将发布我们的代码和数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15721</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类如何编写代码？大型模型也以同样的方式进行</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15729</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15729v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）在执行数值计算时经常出错。与传统的思维链推理相反，思维程序方法涉及生成可执行代码来解决问题。通过执行此代码，可以获得更精确的结果。使用生成的可执行代码代替自然语言可以减少计算错误。然而，我们观察到，当法学硕士使用代码解决数学问题时，他们往往比使用自然语言时产生更多不正确的推理。为了解决这个问题，我们提出了人类思维语言（HTL），这是一种受人类编码实践启发的简单而高效的方法。该方法首先通过模型生成用自然语言描述的解决问题的方法，然后将其转换为代码，反映了人们用自然语言思考逻辑然后将其编写为代码的过程。此外，它还利用近端策略优化 (PPO) 算法，使其能够根据数学答案的正确性向自身提供反馈，就像人类一样。最后，我们引入了一种焦点-注意机制，该机制可以掩盖问题片段，从而增强其在代码生成过程中对自然语言推理解决方案的依赖。我们在不引入任何额外信息的情况下进行实验，五个数学计算数据集的结果展示了我们方法的有效性。值得注意的是，在 NumGLUE 数据集上，与之前使用 LlaMA-2-70B 模型的最佳性能 (74.4%) 相比，基于 LlaMA-2-7B 的模型实现了更高的性能率 (75.1%)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15729</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于多轨GPS数据的人工智能众包地图构建及应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15796v1 公告类型：新
摘要：近年来，高精度地图技术与人工智能相结合的快速发展，为智能汽车领域迎来了新的发展机遇。高精度地图技术是智能汽车实现自动驾驶的重要保障。但由于对高精度地图技术的研究缺乏，该技术很难在智能汽车领域得到合理利用。因此，相关研究人员研究了一种快速有效的算法，将大量低精度GPS轨迹数据融合生成高精度GPS数据，并生成几个关键数据点来简化GPS轨迹的描述，实现了“众包更新”。基于大量社会车辆进行地图数据采集的模型应运而生。这种算法对于提高数据精度、降低测量成本、减少数据存储空间具有重要意义。在此基础上，分析众包地图的实现形式，从而根据实际情况完善高精度地图中的各种信息数据，促进高精度地图能够合理地应用于智能汽车。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15796</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自动驾驶车辆的不确定性改进可解释的对象诱发模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15572</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15572v1 公告类型：新
摘要：自动驾驶汽车（AV）的快速发展有可能提供更安全、更高效、更舒适的出行选择。然而，这些系统在复杂驾驶场景下的可靠性方面面临挑战。最近的可解释自动驾驶架构在提供行动解释时忽略了与固有不确定性相关的关键信息。为了克服这些挑战，我们的研究建立在“对象诱导”模型方法的基础上，该方法优先考虑场景中对象的角色以进行决策，并使用具有 Beta 先验的证据深度学习范式将不确定性评估集成到决策过程中。此外，我们探索了几种由不确定性引导的高级训练策略，包括不确定性引导的数据重新加权和增强。利用 BDD-OIA 数据集，我们的研究结果强调，通过这些增强功能，该模型不仅可以更清晰地理解 AV 决策及其基本推理，而且还超越了广泛场景中的现有基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15572</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同步人员排班规划与无关并行机调度的数学模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15670</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15670v1 公告类型：新
摘要：本文解决了源自工业用例的生产调度问题，重点关注具有人员可用性约束的不相关并行机器调度。所提出的模型在多周期调度范围内优化生产计划，适应每个时间段内人员轮班时间的变化。它假设机器之间共享人员，每台机器需要一名人员在作业处理期间进行设置和监督。可用人员少于机器，因此限制了可以并行运行的机器数量。该模型旨在考虑与机器相关的加工时间和与序列相关的设置时间，从而最大限度地减少总生产时间。该模型处理机器资格限制和生产时间窗口等实际场景。引入混合整数线性规划 (MILP) 模型来制定该问题，同时考虑连续变量和区域变量。两步解决方法提高了计算速度，首先最大化接受的作业，然后最小化生产时间。通过综合问题实例和食品加工厂的真实工业案例研究进行的验证证明了该模型的性能及其在人员轮班计划中的有用性。研究结果为生产调度背景下的实际管理决策提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15670</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IntSat：通过冲突驱动的约束学习进行整数线性规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15522</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15522v1 公告类型：新
摘要：当今最先进的 SAT 求解器能够处理巨大的现实世界实例。这一成功的关键是所谓的冲突驱动子句学习 (CDCL) 方案，该方案包含多种利用搜索解决方案过程中遇到的冲突的技术。在本文中，我们将这些技术扩展到整数线性规划（ILP），其中变量可以采用一般整数值而不是纯二进制值，约束比命题子句更具表现力，并且可能有一个目标函数需要优化。我们解释如何有效地实施这些方法，并讨论可能的改进。我们的工作得到了基本实现的支持，该实现表明，即使在这个远不成熟的阶段，我们的技术也已经是对 ILP 解决领域最新技术的有用补充。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15522</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于枚举最小不可满足子集的图剪枝</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15524v1 公告类型：新
摘要：寻找二元约束的最小不可满足子集（MUS）是过度约束系统不可行性分析中的常见问题。然而，由于问题的搜索空间是指数级的，在实际应用中枚举 MUS 非常耗时。在这项工作中，我们建议使用学习模型来修剪公式以加速 MUS 枚举。我们将公式表示为图形，然后开发基于图形的学习模型来预测应该修剪公式的哪一部分。重要的是，我们的算法不需要数据标记，只需检查修剪公式的可满足性。它甚至不需要来自目标应用程序的训练数据，因为它可以推断出具有不同分布的数据。在我们的实验中，我们将我们的算法与现有的 MUS 枚举器相结合，并在多个基准测试中验证其有效性，包括一组训练分布之外的现实世界问题。实验结果表明，我们的方法在这些基准问题上平均显着加速了 MUS 枚举。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15524</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特异性链：一种从大型语言模型中获取知识的迭代提炼方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15526v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）表现出卓越的生成能力，能够生成有价值的信息。尽管取得了这些进步，之前的研究发现法学硕士有时很难遵守特定的限制（例如，在特定地点或特定时间），有时甚至忽视它们，这导致回答要么过于笼统，要么不完全令人满意。现有方法试图通过分解或重写输入指令来解决这个问题，但它们在充分强调特定约束和解锁底层知识（例如，在软件开发上下文中编程）方面存在不足。针对这种情况，本文提出了一种简单而有效的方法，称为特定链（CoS）。具体来说，CoS 迭代地强调输入指令中的特定约束，解锁 LLM 中的知识，并完善响应。在公开可用和自建的复杂数据集上进行的实验表明，CoS 在增强生成内容（尤其是特异性）方面优于现有方法。此外，随着特定约束数量的增加，其他基线会动摇，而 CoS 仍然表现良好。此外，我们表明，提取 CoS 生成的响应可以有效增强较小模型遵循受限指令的能力。本文的资源将被释放以供进一步研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15526</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在现实世界数据中识别与阿尔茨海默病和相关痴呆症相关的因素的可行性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15515</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15515v1 公告类型：新
摘要：全面了解 AD/ADRD 相关因素将极大有助于研究开发 AD/ADRD 新疗法，并确定高危人群和患者以进行预防工作。在我们的研究中，我们通过回顾现有的荟萃分析和有关 AD/ADRD 风险和预防因素的综述文章，总结了 AD/ADRD 的风险因素。总的来说，我们从 537 项研究中提取了 10 个类别的 477 个风险因素。我们构建了一个交互式知识图谱来传播我们的研究结果。大多数风险因素都可以从结构化电子健康记录 (EHR) 中获取，并且临床叙述显示出作为信息来源的前景。然而，使用 RWD 评估基因组风险因素仍然是一个挑战，因为 AD/ADRD 的基因检测仍然不常见，并且在结构化和非结构化 EHR 中记录很少。考虑到AD/ADRD风险因素研究的不断发展，通过NLP方法进行文献挖掘提供了自动更新我们的知识图谱的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15515</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HKD-SHO：基于知识和数据驱动服务的混合智能家居系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.15521</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.15521v1 公告类型：新
摘要：智能家居是通过设置各种服务来实现的。人们提出了几种创建智能家居服务的方法，这些方法可以分为基于知识的方法和数据驱动的方法。然而，基于知识的方法通常需要居民手动输入，如果所关注的环境状态的物理现象很复杂，并且居民不知道如何调整相关执行器以实现所监测状态的目标值，则情况可能会很复杂通过服务。此外，我们感兴趣的基于机器学习的数据驱动方法就像黑匣子一样，无法向居民显示某些服务在何种情况下提出了某些执行器的状态。为了解决这些问题，我们提出了一种称为 HKD-SHO（基于知识和数据驱动服务的混合智能家居系统）的混合系统，其中基于知识和基于机器学习的数据驱动服务被有利地集成。主要优点是它继承了基于知识的服务的可解释性和数据驱动服务的动态性。我们将 HKD-SHO 与创建动态智能家居服务的几种系统进行比较，结果显示 HKD-SHO 具有更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.15521</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 06:16:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>