<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DAREK——柯尔莫哥洛夫网络的距离感知误差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04757</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04757v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们为 Kolmogorov Arnold 网络 (KAN) 提供了距离感知误差界限。我们将我们的新误差界限估计器称为 DAREK——Kolmogorov 网络的距离感知误差。Z. Liu 等人提供的误差界限可能比较松散、缺乏距离感知，并且仅定义到未知的比例常数。我们回顾了牛顿多项式的误差界限，然后在 Lipschitz 连续性假设下将其推广到任意样条。然后，我们将这些界限扩展到样条的嵌套组合，从而得出 KAN 的误差界限。我们通过从稀疏的激光扫描点估计物体的形状来评估我们的方法。我们使用 KAN 将平滑函数拟合到扫描中并为拟合提供误差界限。我们发现我们的方法比蒙特卡洛方法更快，并且我们的误差界限可靠地包含了真实的障碍物形状。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04757</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经反编译器的快速、细粒度等效性检查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04811</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04811v1 公告类型：新
摘要：神经反编译器是从可执行程序重建源代码的机器学习模型。任何机器学习模型的生命周期的关键是对其有效性的评估。然而，现有的用于评估神经反编译模型的技术存在很大的弱点，特别是在显示神经反编译器预测的正确性时。为了解决这个问题，我们引入了 codealign，这是一种专为神经反编译器设计的新型指令级代码等价技术。我们提供了等效指令之间关系的正式定义，我们称之为等价对齐。我们展示了 codealign 如何生成等价对齐，然后通过将 codealign 与符号执行进行比较来评估 codealign。最后，我们展示了 codealign 提供的信息（函数的哪些部分是等效的以及变量名的匹配程度）比现有的最先进的评估指标（报告测量相似性的无单位数字）更详细。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04811</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度神经网络中确定性不确定性量化的概率跳过连接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04816</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04816v1 公告类型：新
摘要：深度学习中的确定性不确定性量化 (UQ) 旨在通过利用网络特征提取器的输出，通过一次通过网络来估计不确定性。现有方法要求特征提取器既敏感又平滑，确保有意义的输入变化会在特征向量中产生有意义的变化。平滑度可以实现泛化，而灵敏度可以防止特征崩溃，其中不同的输入被映射到相同的特征向量。为了满足这些要求，当前的确定性方法通常使用谱归一化重新训练网络。我们建议使用神经崩溃度量来识别既敏感又平滑的现有中间层，而不是修改训练。然后，我们将概率模型拟合到该中间层的特征向量，我们称之为概率跳过连接 (PSC)。通过实证分析，我们探讨了谱归一化对神经崩溃的影响，并证明 PSC 可以有效地解开随机和认知不确定性。此外，我们表明 PSC 实现了不确定性量化和分布外 (OOD) 检测性能，可与需要训练修改的现有单次通过方法相媲美甚至超过它们。通过改造现有模型，PSC 无需重新训练即可实现高质量的 UQ 和 OOD 功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04816</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TinyML 中的去中心化资源共享：用于协作学习的无线双层 Gossip 并行 SGD</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04817</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04817v1 公告类型：新
摘要：随着微控制器单元 (MCU) 计算能力的不断增强，边缘设备现在可以支持机器学习模型。然而，在这样的设备上部署分散式联邦学习 (DFL) 面临着关键挑战，包括间歇性连接、有限的通信范围和动态网络拓扑。本文提出了一种新颖的框架，即双层 Gossip 分散式并行随机梯度下降 (GD PSGD)，旨在解决资源受限环境中的这些问题。该框架采用分层通信结构，使用分布式 Kmeans (DKmeans) 聚类进行地理分组，并采用 gossip 协议在两层之间实现高效模型聚合：集群内和集群间。我们在 IID 和非 IID 条件下使用 MCUNet 模型在 CIFAR-10 数据集上根据集中式联邦学习 (CFL) 基线评估该框架的性能。结果表明，所提出的方法在 IID 数据集上实现了与 CFL 相当的准确率，仅需额外 1.8 轮即可收敛。在非 IID 数据集上，对于中等数据不平衡，准确率损失保持在 8% 以下。这些发现凸显了该框架在边缘设备上以最小的性能代价支持可扩展和隐私保护学习的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04817</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能梯度提升算法用于评估改性路基土的强度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04826</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04826v1 公告类型：新
摘要：路面在荷载下的性能取决于路基的强度。然而，对路面强度特性（如加州承载比 (CBR)、无侧限抗压强度 (UCS) 和阻力值 (R)）的实验估计通常很繁琐、耗时且成本高昂，从而激发了人们对基于机器学习的工具的兴趣，这些工具是简单、廉价和快速的替代方案。因此，本研究同样探索了两种增强技术的潜在应用；分类增强 (CatBoost) 和极端梯度增强 (XGBoost) 和支持向量回归 (SVR)，用于估计用熟石灰活化稻壳灰 (HARSH) 改性的路基土的特性。使用 121 个不同比例的 HARSH、塑限、液限、塑性指数、黏土活性、最佳含水量和最大干密度的实验数据样本作为 CBR、UCS 和 R 估计的输入，采用判定系数 (R2)、均方根误差 (RMSE)、平均绝对误差 (MAE) 和平均绝对百分比误差 (MAPE) 四个评估指标来评估模型的性能。结果表明，XGBoost 在估计这些属性方面优于 CatBoost 和 SVR，在估计 CBR、UCS 和 R 时产生的 R2 分别为 0.9994、0.9995 和 0.9999。此外，SVR 在估计 CBR 和 R 方面优于 CatBoost，R2 分别为 0.9997。另一方面，CatBoost 在估计 UCS 方面优于 SVR，R2 为 0.9994。特征敏感性分析表明，三种机器学习技术的结果一致，即随着HARSH比例的增加，估计特性值也随之变化。与之前研究结果的对比也显示出XGBoost在路基特性估计方面的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04826</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习中策略梯度方法的多线性张量低秩近似</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04879</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04879v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 旨在估计给定（时变）状态时要采取的行动，目标是最大化累积奖励函数。主要有两种算法来解决 RL 问题：基于价值的方法和基于策略的方法，后者旨在学习从状态到动作的概率参数策略。大多数当代方法使用神经网络 (NN) 实现此策略。然而，NN 通常面临与收敛、架构适用性、超参数选择以及状态动作表示的冗余利用不足（例如局部相似状态）相关的问题。本文假设多线性映射可以有效地估计 RL 策略的参数。更准确地说，我们利用 PARAFAC 分解来设计张量低秩策略。关键思想涉及将策略参数收集到张量中，并利用张量完成技术来强制低秩。我们为各种策略类别建立了所提出方法的理论保证，并通过数值实验验证了它们的有效性。具体而言，我们证明，与 NN 模型相比，张量低秩策略模型降低了计算和样本复杂度，同时实现了类似的奖励。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04879</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探究机器学习如何重塑工程模型：分析瘫痪的兴起、最优但不可行的解决方案以及不可避免的罗生门悖论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04894</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04894v1 公告类型：新
摘要：土木工程中广泛接受经验得出的编码规定和方程式与机器学习 (ML) 模型面临的怀疑形成鲜明对比，尽管它们具有共同的统计基础。本文从结构工程的角度研究了这种哲学张力，并探讨了如何整合 ML 挑战传统工程哲学和专业身份。最近的努力记录了 ML 如何提高预测准确性、优化设计和分析复杂行为。然而，人们也可能对人类直觉的作用和算法的可解释性逐渐减弱表示担忧。为了展示这个很少被探索的前沿，本文介绍了如何通过演绎、归纳和溯因的公式化将 ML 成功地融入各种工程问题中。然后，本文确定了采用 ML 时可能出现的三个主要悖论：分析瘫痪（预测准确性提高导致对物理机制的理解减少）、不可行的解决方案（优化导致挑战工程直觉的非常规设计）和罗生门效应（可解释性方法和物理学中出现矛盾）。本文最后解决了这些悖论，并主张需要重新思考工程和工程教育中的认识论转变以及方法论，以使传统原则与 ML 相协调。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04894</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习和无线电信号量化瘙痒及其对睡眠的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04896</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04896v1 公告类型：新
摘要：慢性瘙痒影响了 13% 的美国人口，使人极度虚弱，是许多疾病的根源。临床护理和新疗法开发面临的一个主要挑战是缺乏量化瘙痒的客观方法，导致人们依赖于主观措施，例如患者对瘙痒严重程度的自我评估。在本文中，我们展示了与人工智能 (AI) 配对的家用无线电设备可以同时捕捉抓挠并通过分析环境中反射的无线电信号来评估其对睡眠质量的影响。该设备无需可穿戴传感器或皮肤接触，可以在家中长时间监测慢性瘙痒，而不会给患者带来负担或干扰他们的皮肤状况。为了验证这项技术，我们对慢性瘙痒患者进行了一项观察性临床研究，在家中使用无线电设备和红外摄像机进行监测一个月。将设备的输出与相机的真实数据进行比较，证明了其可行性和准确性（ROC AUC = 0.997，灵敏度 = 0.825，特异性 = 0.997）。结果显示，抓挠与睡眠质量低下之间存在显著相关性，表现为睡眠效率降低（R = 0.6，p &lt; 0.001）和睡眠潜伏期增加（R = 0.68，p &lt; 0.001）。我们的研究强调了被动、长期、在家监测慢性抓挠及其睡眠影响的潜力，为慢性瘙痒患者的临床护理和药物临床试验提供了有价值的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04896</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线持续学习：方法、挑战和基准的系统文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04897</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04897v1 公告类型：新
摘要：在线持续学习 (OCL) 是机器学习中的一个关键领域，专注于使模型能够实时适应不断变化的数据流，同时解决灾难性遗忘和稳定性-可塑性权衡等挑战。本研究对 OCL 进行了首次全面的系统文献综述 (SLR)，分析了 81 种方法，提取了 1,000 多个特征（这些方法解决的特定任务），并识别了 500 多个组件（方法内的子模型，包括算法和工具）。我们还审查了 83 个数据集，涵盖图像分类、对象检测和多模态视觉语言任务等应用。我们的研究结果强调了关键挑战，包括减少计算开销、开发与领域无关的解决方案以及提高资源受限环境中的可扩展性。此外，我们还确定了未来研究的有希望的方向，例如利用自监督学习处理多模态和顺序数据，设计集成稀疏检索和生成重放的自适应记忆机制，以及为具有嘈杂或不断变化的任务边界的实际应用创建有效的框架。通过对 OCL 的现状进行严格而结构化的综合，本综述为推进该领域并应对其关键挑战和机遇提供了宝贵的资源。完整的 SLR 方法步骤和提取的数据可通过提供的链接公开获取：https://github.com/kiyan-rezaee/ Systematic-Literature-Review-on-Online-Continual-Learning]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04897</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpecTf：变压器实现数据驱动的成像光谱云检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04916v1 公告类型：新
摘要：当前和即将推出的可见短波红外 (VSWIR) 成像光谱仪有望以前所未有的能力量化全球地球系统过程。然而，可靠的云筛选仍然是这些仪器面临的一个根本挑战，传统的空间和时间方法受到云变化和时间覆盖范围有限的限制。光谱变压器 (SpecTf) 通过光谱特定的深度学习架构解决了这些挑战，该架构仅使用光谱信息（不需要空间或时间数据）执行云检测。通过将光谱测量视为序列而不是图像通道，SpecTf 可以在不依赖空间上下文的情况下学习基本的物理关系。我们的实验表明，SpecTf 的表现明显优于当前为 EMIT 仪器实施的基线方法，并且与其他机器学习方法相比，学习参数少了几个数量级。至关重要的是，我们通过其注意力机制展示了 SpecTf 固有的可解释性，揭示了模型学习到的具有物理意义的光谱特征。最后，我们通过将 SpecTf 不经修改地应用于不同平台上的不同仪器，展示了其跨仪器泛化的潜力，为未来成像光谱任务的仪器无关数据驱动算法打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04916</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于粒球计算的联邦学习隐私保护新视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04940v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 通过避免直接数据共享来促进协作模型训练，同时优先考虑隐私。然而，大多数现有文章试图解决模型内部参数和相应输出中的挑战，而忽略了在输入级别解决它们。为了解决这一差距，我们提出了一种用于图像分类的新框架，称为粒球联邦学习 (GrBFL)。GrBFL 与依赖最细粒度输入数据的传统方法不同。相反，它将图像分割成具有最佳粗粒度的多个区域，然后将其重建为图形结构。我们为 GrBFL 设计了一种基于方差约束的二维二分搜索分割算法，该算法有效地去除了冗余信息，同时保留了关键的代表性特征。大量的理论分析和实验表明，GrBFL 不仅可以保护隐私并提高效率，而且还保持了强大的效用，始终优于其他最先进的 FL 方法。代码可在https://github.com/AIGNLAI/GrBFL获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04940</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习在人工智能安全方面的未解决问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04952</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04952v1 公告类型：新
摘要：随着人工智能系统在网络安全、生物研究和医疗保健等关键领域变得更加强大、广泛部署和日益自主，确保其安全性和与人类价值观的一致性至关重要。机器学习——选择性忘记或抑制特定类型知识的能力——已显示出隐私和数据删除任务的前景，这一直是现有研究的主要焦点。最近，它在人工智能安全方面的潜在应用引起了人们的关注。在本文中，我们确定了阻碍机器学习作为人工智能安全全面解决方案的关键限制，特别是在管理网络安全和化学、生物、放射和核 (CBRN) 安全等敏感领域的双重用途知识方面。在这些情况下，信息既有益又有害，模型可能会将看似无害的信息结合起来用于有害目的——忘记这些信息可能会严重影响有益用途。我们概述了固有的约束和未解决的问题，包括忘记危险知识的更广泛的副作用，以及以前未探索过的忘记和现有安全机制之间的矛盾。最后，我们研究了与忘记过程中的评估、稳健性和安全特性的保留相关的挑战。通过绘制这些限制和未解决的挑战，我们旨在引导未来的研究在更广泛的人工智能安全框架内实现忘记的实际应用，承认其局限性并强调可能需要替代方法的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04952</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于神经时间序列过滤的定向对抗降噪自动编码器 (TADA)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04967v1 公告类型：新
摘要：当前基于机器学习 (ML) 的脑电图 (EEG) 时间序列数据过滤算法面临着与繁琐的训练时间、正则化和准确重建相关的挑战。为了解决这些缺点，我们提出了一种由逻辑协方差目标对抗去噪自动编码器 (TADA) 驱动的 ML 过滤算法。我们假设有针对性的、相关驱动的卷积自动编码器的表达能力将实现有效的时间序列过滤，同时最大限度地降低计算要求（例如，运行时间、模型大小）。此外，我们预计具有协方差重缩放的对抗训练将最大限度地减少信号衰减。为了检验这一假设，对 TADA 系统原型进行了训练和评估，以消除 EEGdenoiseNet 数据集中 EEG 数据中的肌电图 (EMG) 噪声，该数据集包括来自 67 名受试者的 EMG 和 EEG 数据。 TADA 滤波器在定量指标（相关系数、时间 RRMSE、频谱 RRMSE）方面超越了传统的信号过滤算法，并且在模型大小小于 400,000 个可训练参数的情况下，与其他深度学习架构相比具有竞争力。需要进一步进行实验以评估 TADA 在更广泛的部署案例中的可行性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04967</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过测试时间自适应解决时间序列预测中的非平稳性问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04970</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04970v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络在时间序列预测（TSF）方面取得了显著进步，这是时间序列建模的主要任务之一。尽管如此，时间序列的非平稳性削弱了任务关键型部署环境中预训练源时间序列预测器的可靠性。在本研究中，我们介绍了一种针对 TSF（TSF-TTA）量身定制的开创性测试时间适应框架。TAFAS 是针对 TSF-TTA 提出的一种方法，它可以灵活地使源预测器适应不断变化的测试分布，同时保留在预训练期间学习的核心语义信息。部分观察到的地面实况和门控校准模块的新颖利用实现了源预测器的主动、稳健和与模型无关的适应。在各种基准数据集和尖端架构上进行的实验证明了 TAFAS 的有效性和通用性，尤其是在遭受重大分布变化的长期预测场景中。代码可在 https://github.com/kimanki/TAFAS 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04970</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GiNet：集成顺序学习和情境感知学习以预测电池容量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04997</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04997v1 公告类型：新
摘要：电池需求的激增需要先进的电池管理系统，其中电池容量建模是一项关键功能。在本文中，我们旨在通过从电池动态的历史测量中学习来实现准确的电池容量预测。我们提出了 GiNet，一种门控循环单元增强型 Informer 网络，用于预测电池的容量。GiNet 的新颖性和竞争力在于它能够从原始电池数据中捕获顺序和上下文信息，并反映电池的复杂行为，包括时间动态和长期依赖性。我们基于公开可用的数据集进行了一项实验研究，以展示 GiNet 全面了解电池行为并准确预测电池容量的优势。GiNet 在不知道历史电池容量的情况下，预测未来时间段序列中的电池容量的平均绝对误差为 0.11。与 Informer 相比，它的平均误差减少了 27%，显著优于最新算法。这些令人鼓舞的结果强调了算法和电池知识的定制和优化集成的重要性，并为其他行业应用提供了启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04997</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>