<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的统计 — 机器学习 (stat.ML) 更新</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从数据驱动的随机系统中学习有效的动态。 （arXiv：2205.04151v3 [stat.ML] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2205.04151</link>
      <description><![CDATA[多尺度随机动力系统已被广泛应用于各种领域
科学和工程问题的描述能力
许多现实世界应用中的复杂现象。这项工作致力于
研究慢-快随机动力学的有效动力学
系统。给定满足某些未知条件的短期观测数据
慢-快随机系统，我们提出了一种新颖的算法，包括神经网络
称为 Auto-SDE 的网络用于学习不变慢流形。我们的方法捕捉
一系列与时间相关的自动编码器神经网络的进化本质
具有由离散随机微分构建的损失的网络
方程。我们的算法也经过验证是准确、稳定和有效的
通过各种评估指标下的数值实验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2205.04151</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:14:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wasserstein 分布鲁棒优化的简单且通用的对偶性证明。 （arXiv：2205.00362v3 [math.OC] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2205.00362</link>
      <description><![CDATA[我们为 Wasserstein 提出了一个基本但一般的对偶性证明
分布稳健优化。对偶性对于任何任意的
Kantorovich 运输成本、可测量损失函数和名义概率
分布，前提是互换性原则成立，即
相当于某些可测量条件。为了说明更广泛的
我们的方法的适用性，我们提供对偶性的严格处理
产生分布稳健的马尔可夫决策过程，并且
分布稳健的多阶段随机规划。此外，我们
将结果扩展到其他问题，包括无穷大-Wasserstein
分布稳健优化、风险规避优化和全球化
分布稳健的对应物。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2205.00362</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用变分推理的基于聚类的回归及其在金融预测中的应用。 （arXiv：2205.00605v3 [q-fin.ST] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2205.00605</link>
      <description><![CDATA[本文描述了一种同时识别簇和
根据给定数据估计特定于簇的回归参数。这样一个
方法对于学习输入和输出之间的关系很有用
当估计输出的回归参数在不同的情况下不同时
输入空间的区域。变分推理（VI），机器学习
使用优化获得后验概率密度的方法
技术，用于识别解释变量的集群和
每个簇的回归参数。从这些结果中，我们可以获得两者
预期值和预测输出的完整分布。其他
所提出方法的优点包括优雅的理论解决方案
以及结果的清晰可解释性。所提出的方法非常适合
市场具有不同制度（或集群）的财务预测
每个制度下市场变化的不同模式和相关性。在
金融应用程序，有关此类集群的知识可以提供有用的信息
关于投资组合绩效的见解并确定其相对重要性
不同市场制度下的变量。预测的说明性示例
标准普尔一日变化被认为是为了说明该方法并比较
所提出的方法在没有聚类的情况下使用标准回归的性能。
由于该问题的广泛适用性，其优雅的理论
解，以及所提出算法的计算效率，
这种方法可能适用于金融以外的许多领域。
领域。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2205.00605</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合平均和 Nesterov FedAvg 的统一线性加速分析。 （arXiv：2007.05690v4 [cs.LG] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2007.05690</link>
      <description><![CDATA[联邦学习 (FL) 从一组参与的参与者中联合学习模型
设备而不共享彼此的私有数据。特点
非独立同分布数据跨网络，设备参与度低，高
通信成本以及数据保密的要求带来了挑战
理解 FL 算法的收敛性，特别是关于如何
融合随着参与设备的数量而扩展。在本文中，我们
专注于联邦平均 (FedAvg)，这是最流行、最有效的 FL 之一
当今使用的算法及其 Nesterov 加速变体，以及
系统地研究它们的收敛程度如何随
非 i.i.d. 下的参与设备凸数据和部分参与
设置。我们提供统一的分析来建立收敛保证
对于强凸、凸和过参数化强凸下的 FedAvg
问题。我们表明 FedAvg 在每种情况下都享有线性加速，尽管
不同的收敛速度和通信效率。对于强凸
和凸问题，我们还表征了相应的收敛率
对于 Nesterov 加速 FedAvg 算法，它们是第一个线性
凸设置中 FedAvg 动量变体的加速保证。
对各种设置下的算法的实证研究支持了我们的观点
理论结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2007.05690</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非专家向数学家介绍的数据伦理。 （arXiv：2201.07794v2 [math.HO] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2201.07794</link>
      <description><![CDATA[我对数据伦理进行了简短的介绍。我从一些背景开始
数据伦理的信息和社会背景。然后我讨论数据伦理
数学科学教育并指出一些可用的课程材料。我
简要强调在我所在机构和其他地方所做的一些努力
数据伦理、社会和社会公益。然后我讨论研究中的开放数据，
研究的可重复性和研究中的其他一些伦理问题，以及
隐私与开放数据和代码之间的紧张关系，以及一些有争议的研究
以及对研究的反应。然后我讨论道德原则、制度
审查委员会，以及科学利用人类的其他一些考虑因素
数据。最后，我简要调查了各种研究和外行文章
与数据伦理和数据隐私相关。最后我做一个简短的总结。

我的主要读者是数学家，但我希望本章也能
对别人有用。我不是数据伦理方面的专家，本章
仅提供这个广泛主题的起点。我鼓励你
检查我讨论的资源并仔细反思数据道德，
它在数学教育中的作用，以及数据和数据的社会影响
数据分析。随着数据和技术的不断发展，我希望这样的
仔细的反思将贯穿你的一生。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2201.07794</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用总指数的因素重要性排名和选择。 （arXiv：2401.00800v1 [stat.ME]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00800</link>
      <description><![CDATA[因子重要性衡量每个特征对输出预测的影响
准确性。许多现有的工作都关注基于模型的重要性，但是
一种学习算法中的重要特征可能在以下方面没有多大意义：
另一个模型。因此，一个因素重要性度量应该描述
特征的预测潜力而不依赖于特定的预测
算法。这种与算法无关的重要性被称为内在重要性
在威廉姆森等人。 （2023），但他们的估计器再次需要模型拟合。
为了绕过建模步骤，我们提出了预测性之间的等价性
来自全球敏感性分析的潜在和总 Sobol 指数，以及
引入一种新颖的一致估计器，可以直接估计
噪声数据。与前向选择和后向消除相结合给出
升至第一，使用总计 (Sobol&#39;) 进行因素重要性排名和选择
指数。提供了广泛的模拟来证明其有效性
回归和二分类问题第一，优势明显
超过最先进的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00800</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经算子进行量子场论的多格采样。 （arXiv：2401.00828v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00828</link>
      <description><![CDATA[我们考虑从离散场配置 $\phi$ 中采样的问题
玻尔兹曼分布 $[d\phi] Z^{-1} e^{-S[\phi]}$，其中 $S$ 是
某些连续欧几里得作用 $\mathcal S$ 的晶格离散化
量子场论。由于这种密度是作为近似值出现的
底层函数密度 $[\mathcal D\phi(x)] \mathcal Z^{-1} e^{-\mathcal
S[\phi(x)]}$，我们将任务框架为算子学习的一个实例。在
特别是，我们建议近似一个与时间相关的运算符 $\mathcal V_t$
其时间积分提供了函数分布之间的映射
自由理论 $[\mathcal D\phi(x)] \mathcal Z_0^{-1} e^{-\mathcal
S_{0}[\phi(x)]}$ 和目标理论 $[\mathcal D\phi(x)]\mathcal
Z^{-1}e^{-\mathcal S[\phi(x)]}$。每当选择一个特定的格子时，
运算符 $\mathcal V_t$ 可以离散化为有限维，
与时间相关的矢量场 $V_t$ 进而产生连续的
标准化选定的有限维分布之间的流
格子。然后可以将该流训练为以下之间的微分同态：
离散自由和目标理论 $[d\phi] Z_0^{-1} e^{-S_{0}[\phi]}$,
$[d\phi] Z^{-1}e^{-S[\phi]}$。我们对 $\phi^4$ 理论进行实验
探索这种基于操作符的流程架构在多大程度上可以推广到
他们没有接受过训练的晶格尺寸，并表明对较小的晶格尺寸进行预训练
与仅训练目标晶格大小相比，晶格可以带来加速。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00828</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用狄利克雷过程混合物的随机子空间和子采样集合的无监督异常值检测。 （arXiv：2401.00773v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00773</link>
      <description><![CDATA[概率混合模型被认为是一个有价值的工具
无监督的异常值检测由于其可解释性和直观性
以统计原理为基础。在此框架内，狄利克雷过程
混合模型成为传统有限模型的一个令人信服的替代方案
用于聚类和异常值检测任务的混合模型。然而，
尽管狄利克雷过程具有明显的优点，但仍被广泛采用
无监督异常值检测中的混合模型受到以下因素的阻碍
与计算效率低下和对异常值敏感相关的挑战
在探测器的建造过程中。为了应对这些挑战，我们提出了
基于狄利克雷过程高斯集合的新型异常值检测方法
混合物。所提出的方法是一种完全无监督的算法
利用随机子空间和子采样集合，不仅确保
高效的计算，同时也增强了结果的鲁棒性
异常值检测器。此外，所提出的方法利用变分推理
用于狄利克雷过程混合物，以确保高效快速的计算。
使用基准数据集的实证研究表明我们的方法
优于现有的无监督异常值检测方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00773</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推断公路交通事故的异质处理效果：一种双重稳健的因果机器学习方法。 （arXiv：2401.00781v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00781</link>
      <description><![CDATA[高速公路交通事故对交通运输造成相当大的影响
制度和经济。在此背景下，准确可靠的紧急情况
响应对于有效的交通管理至关重要。然而，影响
交通状况的崩溃率因多种因素而异，并且可能存在偏差
由于选择偏差。因此，有必要准确地
估计碰撞事故的异质因果影响，从而提供
促进个人紧急决策的重要见解。
本文提出了一种新颖的因果机器学习框架来估计
不同类型碰撞对高速公路速度的因果影响。内曼-鲁宾
因果模型（RCM）被用来从因果关系中阐述这个问题
看法。条件 Shapley 价值指数 (CSVI) 的提出基于
因果图理论过滤不利变量，以及结构因果
然后采用模型（SCM）来定义因果关系的统计估计值
影响。通过双重稳健学习（DRL）来估计治疗效果
方法，将双重稳健因果推理与分类相结合
回归机器学习模型。 4815 崩溃的实验结果
华盛顿州 5 号州际公路揭示了异质处理
不同距离和持续时间的碰撞的影响。追尾事故
与其他类型的碰撞相比，会造成更严重的拥堵和更长的持续时间，
侧滑碰撞的延迟影响最长。此外，
研究结果表明，追尾事故对夜间交通的影响更大，而
在高峰时段，物体碰撞的影响最为显着。
统计假设检验，基于匹配的“反事实”的错误度量
结果”，并采用敏感分析进行评估，结果
验证我们方法的准确性和有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00781</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过消除排列对称性的贝叶斯神经网络的紧凑表示。 （arXiv：2401.00611v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00611</link>
      <description><![CDATA[贝叶斯神经网络 (BNN) 是一种原则性的建模方法
深度学习中的预测不确定性，这对于
安全关键型应用。由于对权重进行精确的贝叶斯推断
在 BNN 中是很棘手的，存在各种近似推理方法，其中
哈密​​顿蒙特卡罗 (HMC) 等采样方法经常被使用
被认为是黄金标准。虽然 HMC 提供了高质量的样本，但它缺乏
可解释的汇总统计量，因为其样本均值和方差是
由于排列对称性，在神经网络中毫无意义。在本文中，我们
首先表明排列的作用可以通过以下方式有意义地量化
换位次数度量。然后我们表明最近提出的
rebasin 方法允许我们将 HMC 样本总结为紧凑的表示形式
为每个权重提供有意义的显式不确定性估计
神经网络，从而将采样方法与变分推理统一起来。我们
表明这种紧凑的表示方式使我们能够比较经过训练的 BNN
直接在权重空间中跨采样方法和变分推理，以及
有效修剪未经明确贝叶斯训练的神经网络
通过利用 HMC 的不确定性估计来构建框架。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00611</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加性非参数回归的随机梯度下降。 （arXiv：2401.00691v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00691</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种旨在训练加性的迭代算法
具有良好的内存存储和计算要求的模型。这
算法可以被视为随机梯度的函数对应物
下降，应用于截断基展开的系数
组件功能。我们证明得到的估计器满足预言机
允许模型错误指定的不平等。在明确规定的
通过在三个不同阶段仔细选择学习率来设置
训练过程中，我们证明其风险在以下方面是极小极大最优：
依赖于数据的维度和训练的规模
样本。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00691</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多类量化的核密度估计。 （arXiv：2401.00490v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00490</link>
      <description><![CDATA[多个学科，如社会科学、流行病学、情感学
分析或市场研究，有兴趣了解的分布
总体中的类别而不是成员的个人标签
其中。量化是有监督的机器学习任务，涉及
获得班级流行率的准确预测因素，尤其是在
标签偏移的存在。分布匹配 (DM) 方法
代表量化方法中最重要的家族之一
迄今为止文献中已经提出了这些。当前的 DM 方法模型
通过后验概率直方图来表示所涉及的人群。在
在本文中，我们认为它们在多类设置中的应用是
次优，因为直方图变得特定于类，因此错过了
对数据中可能存在的类间信息进行建模的机会。我们
提出了一种基于多元密度的新表示机制
通过核密度估计（KDE）进行模型。我们进行的实验
表明我们的方法（称为 KDEy）可产生卓越的量化性能
相对于以前的 DM 方法。我们还研究了基于 KDE 的
最大似然框架内的表示并经常显示 KDEy
相对于期望最大化方法表现出优越的性能
对于量化来说，可以说是量化中最强的竞争者
迄今为止的竞技场。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00490</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单性偏差、算法概率和随机逻辑图。 （arXiv：2401.00593v1 [cs.IT]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00593</link>
      <description><![CDATA[简单性偏差是各种输入输出中普遍存在的有趣现象
地图，其特点是偏爱更简单、更规则或对称
输出。值得注意的是，这些地图通常具有高概率输出
简单的模式，而复杂模式的可能性则呈指数级下降。这
偏见已被广泛审查并归因于源自以下原则：
算法信息论和算法概率。在一个重大的
进步，已经证明著名的物流地图
$x_{k+1}=\mu x_k(1-x_k)$，以及其他一维映射表现出简单性
当概念化为输入输出系统时出现偏差。在此基础上
作为基础工作，我们的研究深入探讨了简单性的表现
随机逻辑图中的偏差，特别关注场景
涉及加性噪声。这项调查是由总体目标驱动的
制定预测和分析时间的综合理论
系列。我们的主要贡献是多方面的。我们发现这种简单性
在 $\mu$ 和特定范围的随机逻辑映射中可以观察到偏差
噪声大小。此外，我们发现这种偏见仍然存在，即使
引入小的测量噪声，尽管它会随着噪声水平的增加而减小
增加。我们的研究还重新审视了噪声引起的混乱现象，
特别是当 $\mu=3.83$ 时，通过以下方式揭示其特征
复杂性-概率图。有趣的是，我们使用逻辑图来
强调了数据分析的一个矛盾的方面：更多的数据遵循一个
一致的趋势有时会导致外推信心下降
预测，挑战传统智慧。我们建议采用
分析动力系统的概率复杂性视角可以
显着丰富了与序列相关的统计学习理论
预言。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00593</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SALSA：顺序近似杠杆评分算法在分析大时间序列数据中的应用。 （arXiv：2401.00122v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00122</link>
      <description><![CDATA[我们开发了一种新的高效顺序近似杠杆评分算法，
SALSA，使用随机数值线性代数 (RandNLA) 的方法
大矩阵。我们证明，以高概率，准确性
SALSA 的近似值在真实杠杆的 $(1 + O({\varepsilon}))$ 范围内
分数。此外，我们还表明理论计算复杂度和
SALSA 的数值精度超过了现有的近似值。这些理论
随后利用结果来开发一种有效的算法，名为
LSARMA，用于将适当的 ARMA 模型拟合到大规模时间序列数据。
我们提出的算法保证以高概率找到
真实基础 ARMA 参数的最大似然估计
模型。此外，它的最坏情况运行时间显着
改进了大数据制度中最先进的替代方案。
大规模数据的实证结果有力地支持了这些理论
结果并强调了我们新方法的有效性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00122</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二阶不确定性量化：基于方差的测量。 （arXiv：2401.00276v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.00276</link>
      <description><![CDATA[不确定性量化是机器学习模型的一个关键方面，
提供有关预测可靠性的重要见解并帮助
实际应用中的决策过程。本文提出了一种小说
使用基于方差的度量来量化不确定性的方法
分类问题中的二阶分布。的一个显着特点是
这些措施是推理基于类别的不确定性的能力
级别，这在需要细致入微的决策的情况下很有用。
回顾文献中的一些特性，我们强调
基于方差的度量满足重要的（公理）属性。此外
对于这种公理化的方法，我们提出了实证结果，显示了这些措施
与常用的基于熵的测量相比，更加有效且具有竞争力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.00276</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>