<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LEGION：利用预先训练的语言模型进行具有分布平衡损失的 GitHub 主题推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05873</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05873v1 公告类型：交叉
摘要：开源开发通过促进协作、透明度和社区驱动的创新，彻底改变了软件行业。如今，大量各种开源软件形成了存储库网络，通常托管在流行的软件开发平台 GitHub 上。为了增强存储库网络（即相似存储库组）的可发现性，GitHub 在 2017 年引入了存储库主题，使用户能够更轻松地按类型、技术等探索相关项目。因此，为每个 GitHub 存储库准确分配主题至关重要。当前的自动主题推荐方法严重依赖 TF-IDF 来编码文本数据，这给理解语义细微差别带来了挑战。本文通过提出 Legion 来解决现有技术的局限性，这是一种利用预训练语言模型 (PTM) 为 GitHub 存储库推荐主题的新颖方法。 《军团再临》的主要新颖之处有三个方面。首先，Legion 利用 PTM 在语言理解方面的广泛功能来捕获 GitHub 存储库中的上下文信息和语义。其次，Legion 通过提出分布平衡损失（DB Loss）来更好地训练 PTM，克服了长尾分布的挑战，长尾分布导致 PTM 偏向热门主题。第三，Legion 采用过滤器来消除模糊建议，从而提高 PTM 的精度。我们对真实 GitHub 存储库基准数据集的实证评估表明，Legion 在推荐 GitHub 主题方面可以将普通 PTM 提高高达 26%。 Legion 还可以比最先进的基线更准确、更有效地建议 GitHub 主题，在精度和 F1 分数方面平均分别提高 20% 和 5%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05873</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于无监督语义哈希的位掩码鲁棒对比知识蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06071</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06071v1 公告类型：交叉
摘要：无监督语义哈希已成为快速图像搜索不可或缺的技术，其目的是在不依赖标签的情况下将图像转换为二进制哈希码。该领域的最新进展表明，在无监督语义哈希模型中采用大规模骨干网（例如 ViT）可以带来显着的改进。然而，推理延迟变得越来越难以忽视。知识蒸馏提供了一种实用模型压缩的方法来缓解这种延迟。然而，流行的知识蒸馏方法并不是专门为语义哈希设计的。他们忽略了语义哈希的独特搜索范式、蒸馏过程的内在必要性以及哈希码的属性。在本文中，我们提出了一种创新的位掩码鲁棒对比知识蒸馏（BRCD）方法，专门为语义哈希模型的蒸馏而设计。为了确保语义哈希背景下两种搜索范式的有效性，BRCD 首先通过对比知识蒸馏目标来对齐教师和学生模型之间的语义空间。此外，为了消除噪声增强并确保鲁棒优化，在知识蒸馏过程中引入了基于集群的方法。此外，通过位级分析，我们发现了由于位独立性而导致的冗余位的存在。为了减轻这些影响，我们在知识蒸馏目标中引入了位掩码机制。最后，广泛的实验不仅展示了我们的 BRCD 方法与其他知识蒸馏方法相比的显着性能，而且还证实了我们的方法在不同语义哈希模型和主干中的通用性。 BRCD 的代码可在 https://github.com/hly1998/BRCD 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06071</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 BERT 监控极端主义社交媒体上反犹太主义言论的演变</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05548v1 公告类型：交叉
摘要：社交媒体上的种族主义和不宽容造成了有毒的网络环境，这种环境可能会蔓延到线下，助长仇恨，并最终导致身体暴力。网络反犹太主义就是这种情况，这是本研究中考虑的仇恨的具体类别。随着时间的推移，在在线讨论中跟踪反犹太主义主题及其相关术语可以帮助监测参与者的情绪及其演变，并可能提供干预途径，防止仇恨升级。由于在线流量巨大且不断变化，手动监控对话是不切实际的。相反，我们提出了一种自动化方法，可以随着时间的推移从极端主义社交媒体中提取反犹太主义主题和术语，并捕捉它们的演变。由于监督学习对于此类任务来说太过有限，因此我们创建了一种无监督在线机器学习方法，该方法使用大型语言模型来评估帖子的上下文相似性。该方法将相似的帖子聚集在一起，当子主题从现有帖子中出现或出现新主题时，随着时间的推移，划分并创建额外的群集。每个主题中使用的反犹太术语是从每个集群中的帖子中提取的。我们的实验表明，我们的方法优于现有的基线，并展示了它在反犹太主义话语中发现的主题和子主题及其相关术语。我们相信，我们的方法将有助于监测社交平台上除反犹太主义之外的各种仇恨的演变。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05548</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>链接文本到图像和大语言模型：生成个性化电子商务横幅的新颖方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05578</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05578v1 公告类型：交叉
摘要：稳定扩散等文本到图像模型为艺术创作提供了大量机会。最近的文献调查了使用文本到图像模型来增强许多创意艺术家的作品。许多电子商务平台采用手动过程来生成横幅，这既耗时又具有可扩展性的限制。在这项工作中，我们演示了如何使用文本到图像模型根据在线购物者的互动生成带有动态内容的个性化网页横幅。这种方法的新颖之处在于无需人工干预即可将用户的交互数据转换为有意义的提示。为此，我们利用大型语言模型（LLM）从项目元信息中系统地提取属性元组。然后，通过提示工程将属性传递到文本到图像模型，以生成横幅图像。我们的结果表明，所提出的方法可以为用户创建高质量的个性化横幅。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05578</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MetaSplit：用于有限库存产品推荐的 Meta-Split 网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06747</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06747v1 公告类型：新
摘要： 与企业对消费者（B2C）电子商务系统相比，消费者对消费者（C2C）电子商务平台通常会遇到库存有限的问题，即一种产品在一段时间内只能销售一次。 C2C系统。这给点击率 (CTR) 预测带来了几个独特的挑战。由于每个产品（即项目）的用户交互有限，CTR 模型中相应的项目嵌入可能不容易收敛。这使得传统的基于序列建模的方法无法有效地利用用户历史信息，因为历史用户行为包含具有不同库存量的商品的混合。特别是，序列模型中的注意力机制倾向于为具有更多累积用户交互的产品分配更高的分数，从而使得有限库存的产品被忽略并且对最终输出的贡献较小。为此，我们提出元拆分网络（MSN）根据每个产品的库存量来拆分用户历史序列，并对不同序列采用差异化的建模方法。对于库存有限的产品，采用元学习方法来解决不收敛问题，这是通过设计元缩放和具有 ID 和辅助信息的移动网络来实现的。此外，一旦产品被消费，传统方法就很难更新项目嵌入。因此，我们提出了一种辅助损失，即使产品不再分发，参数也可以更新。据我们所知，这是第一个解决库存有限产品推荐的解决方案。生产数据集和在线 A/B 测试的实验结果证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06747</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPLADE-v3：SPLADE 的新基线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06789v1 公告类型：新
摘要：最新版本 SPLADE 库发布的配套产品。我们描述了训练结构的变化并展示了我们最新的模型系列——SPLADE-v3。我们将这个新版本与 BM25、SPLADE++ 以及重新排序器进行比较，并通过对 40 多个查询集的元分析展示其有效性。 SPLADE-v3 进一步突破了 SPLADE 模型的极限：它在统计上显着比 BM25 和 SPLADE++ 更有效，同时与跨编码器重新排序器相比也很好。具体来说，它在 MS MARCO 开发集上获得了超过 40 MRR@10，并且在 BEIR 基准测试中将域外结果提高了 2%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06789</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KELLMRec：用于推荐的知识增强型大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06642v1 公告类型：新
摘要：语义信息的利用是推荐系统领域的一个重要研究问题，其目的是补充主流基于ID的方法的缺失部分。随着LLM的兴起，其作为知识库的能力和推理能力为该研究领域开辟了新的可能性，使得基于LLM的推荐成为一个新兴的研究方向。然而，由于存在幻觉等几个问题，直接使用LLM处理推荐场景的语义信息是不可靠且次优的。解决这个问题的一个有希望的方法是使用外部知识来帮助法学硕士生成真实且可用的文本。受上述动机的启发，我们提出了一种知识增强的 LLMRec 方法。除了在提示中使用外部知识外，所提出的方法还包括基于知识的对比学习方案进行训练。在公共数据集和企业内部数据集上的实验验证了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06642</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应急响应推理图（ERIMap）：一种基于贝叶斯网络的空间分布式紧急情况动态观测处理方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06716v1 公告类型：新
摘要：在紧急情况下，通常必须在时间压力和压力下做出高风险决策。为了支持此类决策，需要快速收集和处理来自各种来源的信息。可用的信息往往在时间和空间上是可变的、不确定的，有时甚至是相互冲突的，从而导致决策中的潜在偏差。目前，缺乏满足紧急情况特殊需求的系统化信息处理和态势评估方法。为了解决这一差距，我们提出了一种基于贝叶斯网络的方法，称为 ERIMap，该方法专为紧急情况下的复杂信息环境而定制。该方法能够系统、快速地处理异构和潜在不确定的观测结果，并对紧急情况的关键变量进行推断。因此，它降低了决策者的复杂性和认知负担。 ERIMap 方法的输出是关于紧急情况关键变量的动态演变和空间解析的信念图，每次有新的观察可用时都会更新。该方法通过一个案例研究进行了说明，其中因化工厂现场气体泄漏事故触发了紧急响应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06716</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的训练后属性遗忘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06737v1 公告类型：新
摘要：随着推荐系统中隐私问题的日益严重，推荐学习越来越受到关注。现有的研究主要使用训练数据，即模型输入，作为遗忘目标。然而，即使在训练过程中没有明确遇到过，攻击者也可以从模型中提取私人信息。我们将这种看不见的信息命名为 \textit{attribute} 并将其视为未学习的目标。为了保护用户的敏感属性，属性Unlearning（AU）旨在使目标属性不可区分。在本文中，我们关注AU的一种严格但实用的设置，即训练后属性取消学习（PoT-AU），其中取消学习只能在推荐模型的训练完成后进行。为了解决推荐系统中的 PoT-AU 问题，我们提出了一个二元损失函数。第一个组成部分是可区分性损失，我们设计了基于分布的测量，以使属性标签与攻击者无法区分。我们进一步扩展了这种测量，以处理具有高效计算开销的多类属性情况。第二个组成部分是正则化损失，我们探索了一种函数空间测量，与参数空间正则化相比，它可以有效地保持推荐性能。我们使用随机梯度下降算法来优化我们提出的损失。对四个真实世界数据集的广泛实验证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06737</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RecAI：利用大型语言模型构建下一代推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06465v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 RecAI，这是一个实用的工具包，旨在利用大型语言模型 (LLM) 的高级功能来增强甚至彻底改变推荐系统。 RecAI提供了一套工具，包括Recommender AI Agent、面向推荐的语言模型、知识插件、RecExplainer和Evaluator，以促进LLM从多方面的角度集成到推荐系统中。由法学硕士支持的新一代推荐系统预计将更加通用、可解释、对话和可控，为更智能和以用户为中心的推荐体验铺平道路。我们希望RecAI的开源能够帮助加速新的高级推荐系统的演进。 RecAI 的源代码可在 \url{https://github.com/microsoft/RecAI} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06465</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ToolRerank：工具检索的自适应和层次结构重排</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06551</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06551v1 公告类型：新
摘要：工具学习旨在通过外部工具扩展大型语言模型（LLM）的功能。工具学习的一个主要挑战是如何支持大量的工具，包括看不见的工具。为了应对这一挑战，之前的研究提出根据用户查询检索适合 LLM 的工具。然而，先前提出的方法没有考虑见过的工具和看不见的工具之间的差异，也没有考虑工具库的层次结构，这可能导致工具检索的性能不佳。因此，为了解决上述问题，我们提出了 ToolRerank，一种用于工具检索的自适应且层次结构感知的重排序方法，以进一步细化检索结果。具体来说，我们提出的 ToolRerank 包括自适应截断（Adaptive Truncation）和层次感知重排序（Hierarchy-Aware Reranking），前者截断与不同位置的已见和未见工具相关的检索结果，后者使单工具查询的检索结果更加集中，多工具查询的检索结果更加多样化。实验结果表明，ToolRerank可以提高检索结果的质量，从而使LLM产生更好的执行结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06551</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重复填充作为顺序推荐的数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06372</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06372v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐旨在根据用户的历史交互为用户提供个性化建议。在训练序列模型时，填充是一种广泛采用的技术，主要原因有两个：1）绝大多数模型只能处理固定长度的序列； 2）基于批次的训练需要保证每个批次中的序列具有相同的长度。特殊值\emph{0}通常用作填充内容，它不包含实际信息，在模型计算中被忽略。这种常识性的填充策略让我们遇到了一个以前从未探索过的问题：\emph{我们能否通过填充其他内容来充分利用这个闲置的输入空间，进一步提高模型性能和训练效率？}
  在本文中，我们提出了一种简单而有效的填充方法，称为 \textbf{Rep}eated \textbf{Pad}ding (\textbf{RepPad})。具体来说，我们使用原始交互序列作为填充内容，并在模型训练时将其填充到填充位置。该操作可以执行有限次数或重复执行，直到输入序列的长度达到最大限制。我们的 RepPad 可以被视为序列级数据增强策略。与大多数现有的工作不同，我们的方法不包含可训练的参数或超参数，并且是一种即插即用的数据增强操作。对各种类别的序列模型和五个现实世界数据集的广泛实验证明了我们方法的有效性和效率。 GRU4Rec 上的平均推荐性能提升高达 60.3%，SASRec 上的平均推荐性能提升高达 24.3%。我们还从多个角度对 RepPad 的有效性进行了深入的分析和解释。将发布源代码以确保我们实验的可重复性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06372</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CoRAL：协作检索增强型大型语言模型改善长尾推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06447</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06447v1 公告类型：新
摘要：由于数据稀疏和数据不平衡问题，长尾推荐对于传统推荐系统来说是一项具有挑战性的任务。最近发展的大型语言模型（LLM）显示了它们复杂推理的能力，这可以帮助根据之前很少的交互来推断用户的偏好。然而，由于大多数基于LLM的系统依赖项目的语义作为推理的唯一证据，因此忽略了用户-项目交互的协作信息，这可能导致LLM的推理与数据集的特定于任务的协作信息不一致。为了进一步将 LLM 的推理与特定任务的用户-项目交互知识相结合，我们引入了协作检索增强的 LLM，CoRAL，它直接将协作证据纳入提示中。基于检索到的用户-项目交互，LLM 可以分析用户之间共享和不同的偏好，并总结表明某些项目会吸引哪些类型的用户的模式。检索到的协作证据促使法学硕士将其推理与数据集中的用户-项目交互模式保持一致。然而，由于输入提示的容量是有限的，为推荐任务找到最低限度充足的协作信息可能具有挑战性。我们建议通过顺序决策过程找到最佳交互集，并开发通过强化学习（RL）框架 CoRAL 学习的检索策略。我们的实验结果表明，CoRAL 可以显着提高法学硕士在特定推荐任务上的推理能力。我们的分析还表明，CoRAL 可以通过强化学习更有效地探索协作信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06447</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CFaiRLLM：大语言模型推荐系统中的消费者公平性评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.05668</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.05668v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统不断发展的格局中，ChatGPT 等大型语言模型 (LLM) 的集成标志着一个新时代，引入了 LLM 推荐 (RecLLM) 的概念。虽然这些进步带来了前所未有的个性化和效率，但它们也引发了有关公平性的关键问题，特别是推荐可能会无意中延续或放大与敏感用户属性相关的偏见。为了解决这些问题，我们的研究引入了一个综合评估框架 CFaiRLLM，旨在评估（从而减轻）RecLLM 中消费者方面的偏见。
  我们的研究通过相似性对齐和真实偏好对齐来检查建议如何随着性别、年龄及其交叉点等敏感属性的包含而变化，从而系统地评估 RecLLM 的公平性。通过分析在不同条件下生成的推荐（包括在用户提示中使用敏感属性），我们的框架可以识别所提供的推荐中的潜在偏差。我们研究的一个关键部分涉及探索构建用户配置文件的不同详细策略（随机、最高评价、最近）如何影响不考虑敏感属性和敏感属性感知的推荐之间的一致性，强调偏见机制RecLLM 内。
  我们的研究结果强调了推荐公平性方面的显着差异，特别是当敏感属性单独或组合地集成到推荐过程中时。分析表明，用户资料抽样策略的选择在影响公平性结果方面发挥着重要作用，凸显了法学硕士时代实现公平推荐的复杂性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.05668</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子商务搜索中的层次查询分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06021v1 公告类型：新
摘要：电子商务平台通常以层次结构存储和构建产品信息和搜索数据。将用户搜索查询有效地分类为类似的层次结构对于增强电子商务平台以及新闻策展和学术研究的用户体验至关重要。在处理敏感查询分类或关键信息传播时，这项任务的重要性会被放大，其中不准确可能会导致相当大的负面影响。分层查询分类固有的复杂性因两个主要挑战而变得更加复杂：(1) 明显的类别不平衡，偏向主导类别，(2) 搜索查询固有的简洁性和模糊性阻碍了准确的分类。
  为了应对这些挑战，我们引入了一种新颖的框架，该框架通过以下方式利用分层信息：（i）增强表示学习，利用对比损失来辨别层次结构内的细粒度实例关系（称为“实例层次结构”），以及（ii）细致入微的层次分类损失，涉及内在标签分类法，称为“标签层次结构”。此外，根据我们的观察，某些未标记的查询与标记的查询具有印刷相似性，我们提出了一种邻域感知采样技术来智能地选择这些未标记的查询以提高分类性能。大量实验表明，我们提出的方法在专有的 Amazon 数据集上优于最先进的方法 (SOTA)，并且与 Web of Science 和 RCV1-V2 公共数据集上的 SOTA 相当。这些结果强调了我们提出的解决方案的有效性，并为下一代层次结构感知查询分类系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06021</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>