<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>评估检索增强生成中的检索质量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13781</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13781v1 公告类型：交叉
摘要：评估检索增强生成（RAG）提出了挑战，特别是对于这些系统中的检索模型。传统的端到端评估方法的计算成本很高。此外，基于查询文档相关性标签的检索模型性能评估显示与 RAG 系统的下游性能有很小的相关性。我们提出了一种新颖的评估方法 eRAG，其中检索列表中的每个文档都由 RAG 系统内的大型语言模型单独使用。然后根据下游任务的真实标签评估为每个文档生成的输出。以这种方式，每个文档的下游性能充当其相关性标签。我们采用各种下游任务指标来获取文档级注释，并使用基于集合的指标或排名指标来聚合它们。对各种数据集的大量实验表明，与基线方法相比，eRAG 与下游 RAG 性能实现了更高的相关性，Kendall 的 $\tau$ 相关性提高了 0.168 到 0.494。此外，eRAG 还具有显着的计算优势，可提高运行时间，并且与端到端评估相比，消耗的 GPU 内存最多可减少 50 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13781</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SHE-Net：语法层次增强的文本视频检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14066</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14066v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，短视频应用程序的用户群经历了前所未有的增长，导致对视频内容分析的巨大需求。特别是，文本视频检索是一项重要功能，旨在根据大量视频语料库中的文本描述找到最匹配的视频，其主要挑战是弥合模态差距。然而，大多数现有方法仅将文本视为离散标记并忽略其语法结构。此外，由于缺乏与文本的交互，视频中丰富的空间和时间线索往往没有得到充分利用。为了解决这些问题，我们认为使用文本作为指导来关注视频中的相关时间帧和空间区域是有益的。在本文中，我们提出了一种新颖的语法层次增强文本视频检索方法（SHE-Net），该方法利用文本固有的语义和语法层次结构从两个角度弥合模态差距。首先，为了促进视觉内容更细粒度的集成，我们采用文本语法层次结构来指导视觉表示，它揭示了文本描述的语法结构。其次，为了进一步增强多模态交互和对齐，我们还利用语法层次结构来指导相似度计算。我们在 MSR-VTT、MSVD、DiDeMo 和 ActivityNet 四个公共文本视频检索数据集上评估了我们的方法。实验结果和消融研究证实了我们提出的方法的优点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14066</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型（LLM）时代的推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.02046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2307.02046v5 公告类型：替换
摘要：随着电子商务和网络应用的繁荣，推荐系统（RecSys）已成为我们日常生活的重要组成部分，提供迎合用户偏好的个性化建议。虽然深度神经网络 (DNN) 通过对用户-项目交互进行建模并结合文本辅助信息在增强推荐系统方面取得了重大进展，但基于 DNN 的方法仍然面临局限性，例如难以理解用户的兴趣和捕获文本辅助信息、能力不足等。泛化到各种推荐场景并对其预测进行推理等。同时，大型语言模型（LLM）的出现，例如ChatGPT和GPT4，彻底改变了自然语言处理（NLP）和人工智能（AI）领域，由于他们在语言理解和生成的基本职责方面具有卓越的能力，以及令人印象深刻的概括和推理能力。因此，最近的研究试图利用法学硕士的力量来增强推荐系统。鉴于推荐系统这一研究方向的快速发展，迫切需要对现有的LLM授权的推荐系统进行系统概述，以便为相关领域的研究人员提供深入的理解。因此，在本文中，我们从预训练、微调和提示等各个方面对LLM授权的推荐系统进行了全面的回顾。更具体地说，我们首先介绍代表性方法，以利用 LLM（作为特征编码器）的力量来学习用户和项目的表示。然后，我们从预训练、微调和提示这三个范式回顾了法学硕士增强推荐系统的最新技术。最后，我们全面讨论了这个新兴领域的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.02046</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>牙科图像交换和管理系统的开发和评估：以用户为中心的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.01966</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.01966v1 公告类型：交叉
摘要：简介：医院或诊所环境中存在的系统能够在物理环境中提供服务。这些系统（例如图片存档和通信系统）为患者提供远程服务。为了设计这样的系统，我们需要一些独特的方法（例如软件开发生命周期）和不同的方法（例如原型设计）。临床环境：本研究采用以用户为中心的方法和原型设计，在乌尔米亚市的私人牙科部门设计了一个图像交换系统。方法：根据软件开发生命周期的每个阶段收集信息。通过访谈和观察来收集用户需求数据，例如用于开发原型的面向对象编程。结果：一开始就考虑确定了用户的需求。易用性、安全性和移动应用程序是他们最基本的需求。然后，在焦点小组会议上设计并评估了原型。这些步骤一直持续到用户对焦点小组感到满意为止。最终，经过用户的同意，原型成为了最终的系统。讨论：即时获取信息、志愿服务、用户界面设计和实用性是用户考虑的最关键变量。该系统的优点还包括由于不会丢失和丢失患者图像的剪辑，因此对患者的辐射更少。结论：此类系统的成功需要考虑最终用户的需求及其在系统中的应用。除了这个系统之外，拥有电子健康记录可以改善治疗过程并改善医务人员的工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.01966</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单乐器序列的曲目角色预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13286</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13286v1 公告类型：交叉
摘要：在作曲过程中，选择合适的单乐器音乐序列并分配其曲目角色是一项必不可少的工作。然而，手动确定大量音乐样本的曲目角色可能非常耗时且费力。这项研究引入了一种深度学习模型，旨在自动预测单乐器音乐序列的曲目角色。我们的评估显示符号域的预测准确度为 87%，音频域的预测准确度为 84%。所提出的曲目角色预测方法为人工智能音乐生成和分析的未来应用带来了希望。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13286</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SPLATE：稀疏后期交互检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13950</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13950v1 公告类型：新
摘要：ColBERT 引入的后期交互范式在神经信息检索领域中脱颖而出，在许多基准上提供了令人信服的有效性-效率权衡。高效的后期交互检索基于优化的多步骤策略，其中近似搜索首先识别一组候选文档以准确地重新排名。在这项工作中，我们介绍了 SPLATE，它是 ColBERTv2 模型的简单且轻量级的改编，它学习“MLM 适配器”，通过部分学习的 SPLADE 模块将其冻结的令牌嵌入映射到稀疏词汇空间。这使我们能够使用传统的稀疏检索技术在后期交互管道中执行候选生成步骤，这使得它对于在 CPU 环境中运行 ColBERT 特别有吸引力。我们的 SPLATE ColBERTv2 管道通过对可在 10 毫秒内检索的 50 个文档进行重新排名，实现了与 PLAID ColBERTv2 引擎相同的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13950</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散模型的协同过滤：揭示高阶连接的潜力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14240</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14240v1 公告类型：新
摘要：最近的一项研究表明，扩散模型由于其去噪特性，非常适合对推荐系统中用户-项目交互的生成过程进行建模。然而，现有的基于扩散模型的推荐系统并未明确利用包含关键协作信号的高阶连接来实现准确的推荐。为了解决这一差距，我们提出了 CF-Diff，这是一种新的基于扩散模型的协作过滤（CF）方法，它能够充分利用协作信号以及多跳邻居。具体来说，前向扩散过程向用户-项目交互添加随机噪声，而反向降噪过程适应我们自己的学习模型，称为交叉注意引导多跳自动编码器（CAM-AE），以逐渐恢复原始用户- 项目交互。 CAM-AE 由两个核心模块组成：1）注意力辅助 AE 模块，负责精确学习用户-项目交互的潜在表示，同时将模型的复杂性保持在可管理的水平；2）多跳交叉注意力模块，它明智地利用高阶连接信息来捕获增强的协作信号。通过对三个真实世界数据集的综合实验，我们证明了 CF-Diff (a) 优越：优于基准推荐方法，与最佳竞争对手相比，实现了高达 7.29% 的显着增益，(b) 理论验证：减少计算量，同时确保我们的模型生成的嵌入非常接近原始交叉注意力的嵌入，以及（c）可扩展：证明计算效率随用户或项目的数量线性扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14240</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Turbo-CF：用于快速推荐的矩阵免分解图过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14243</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14243v1 公告类型：新
摘要：一系列基于图过滤（GF）的协同过滤（CF）通过使用低通滤波器（LPF）而无需训练过程，展示了在推荐准确性方面最先进的性能。然而，传统的基于GF的CF方法大多对项目-项目相似度图进行矩阵分解以实现理想的LPF，这导致了不小的计算成本，从而使得它们在需要快速推荐的场景中不太实用。在本文中，我们提出了 Turbo-CF，一种基于 GF 的 CF 方法，无需训练且无需矩阵分解。 Turbo-CF 采用多项式图滤波器来规避昂贵的矩阵分解问题，使我们能够充分利用现代计算机硬件组件（即 GPU）。具体来说，Turbo-CF首先构建了一个项-项相似度图，其边权重得到有效调节。然后，我们自己的多项式 LPF 被设计为仅保留低频信号，而无需显式矩阵分解。我们证明 Turbo-CF 极其快速且准确，在真实世界基准数据集上实现了不到 1 秒的运行时间，同时实现了与最佳竞争对手相当的推荐精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14243</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatRetriever：采用大型语言模型进行广义和鲁棒的会话密集检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13556</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13556v1 公告类型：新
摘要：会话搜索需要从复杂的多轮上下文中准确解释用户意图。本文提出了 ChatRetriever，它继承了大型语言模型强大的泛化能力，可以稳健地表示复杂的会话会话，以进行密集检索。为了实现这一目标，我们提出了一种简单而有效的双元学习方法，该方法通过对比学习使法学硕士适应检索，同时通过对高质量会话指令调整数据进行屏蔽指令调整来增强复杂的会话理解。对五个会话搜索基准的广泛实验表明，ChatRetriever 的性能大大优于现有的会话密集检索器，实现了与基于 LLM 的重写方法相当的最先进的性能。此外，ChatRetriever 在处理不同的对话上下文方面表现出卓越的鲁棒性。我们的工作强调了法学硕士通过对话搜索会话等复杂输入进行检索的潜力，并提出了一种推进这一研究方向的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13556</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷启动内容推荐的通用项目表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13808</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13808v1 公告类型：新
摘要：冷启动项目推荐是推荐系统中长期存在的挑战。常见的补救措施是使用基于内容的方法，但各种形式的原始内容中的丰富信息尚未得到充分利用。在本文中，我们提出了一种用于冷启动推荐的与领域/数据无关的项目表示学习框架，通过采用基于 Transformer 的架构，自然地配备了各种特征之间的多模态对齐。我们提出的模型是端到端可训练的，完全不需要分类标签，不仅收集成本高，而且对于推荐目的表示学习来说不是最佳的。通过对现实世界电影和新闻推荐基准的广泛实验，我们验证了我们的方法比最先进的基线更好地保留了细粒度的用户品味，普遍适用于大规模的多个领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13808</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于序列推荐的跨信号对比学习的多级序列去噪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13878v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统（SRS）旨在根据用户的历史交互序列为用户推荐下一个项目。最近，许多研究工作致力于通过为序列中的噪声项分配较低的注意力权重或直接丢弃它们来减弱序列中噪声项的影响。这些方法的主要限制是前者仍然容易过度拟合噪声项，而后者可能会忽略信息项。最后，在本文中，我们提出了一种用于顺序推荐的新颖模型，名为带有跨信号对比学习的多级序列去噪（MSDCCL）。具体来说，我们首先引入目标感知的用户兴趣提取器，在目标项目的指导下同时捕获用户的长期和短期兴趣。然后，我们开发了一个多级序列去噪模块，通过采用软信号去噪和硬信号去噪策略来减轻噪声项目的影响。此外，我们通过模拟人类的学习模式来扩展现有的课程学习。值得注意的是，我们提出的模型可以与大多数现有推荐模型无缝集成，并显着提高其有效性。对五个公共数据集进行了实验研究，结果表明所提出的 MSDCCL 优于最先进的基线。源代码可在 https://github.com/lalunex/MSDCCL/tree/main 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13878</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两步 SPLADE：简单、高效且有效的 SPLADE 逼近</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13357</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13357v1 公告类型：新
摘要：诸如 SPLADE 之类的学习稀疏模型已经成功地展示了如何将最先进的神经信息检索模型的优点融入到经典的倒排索引数据结构中。尽管学习稀疏模型的有效性有所提高，但其效率不如 BM25 等经典稀疏模型。该问题已通过最近开发的策略进行了研究和解决，例如引导遍历查询处理和静态修剪，在域内和域外数据集上取得了不同程度的成功。在这项工作中，我们提出了一种基于两步级联的 SPLADE 新查询处理策略。第一步使用 SPLADE 稀疏向量的修剪和重新加权版本，第二步使用原始 SPLADE 向量对第一阶段检索到的文档样本重新评分。我们在 30 个不同的域内和域外数据集上进行的广泛实验表明，我们提出的策略能够比原始单级 SPLADE 处理将平均响应时间和尾部响应时间分别提高 30 倍和 40 美元对于域内数据集，分别为 \times$，对于域外数据集的平均响应，分别为 12 倍到 25 倍，同时在 60% 的数据集中没有产生统计显着差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13357</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越协同过滤：重新审视推荐系统中的任务制定</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13375</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13375v1 公告类型：新
摘要：推荐系统（RecSys）已成为众多应用中不可或缺的一部分，深刻地影响着我们的日常体验。尽管具有实际意义，RecSys 中的学术研究经常从现实世界中抽象出研究任务的表述，旨在获得清晰的问题表述和更普遍的发现。然而，我们发现 RecSys 学术研究缺乏集体理解。这个问题的根源可能在于研究任务定义的简化，以及过分强调对决策结果而不是决策过程进行建模。也就是说，我们经常将 RecSys 概念化为预测静态用户-项目交互矩阵中缺失值的任务，而不是预测用户在动态、变化和特定于应用程序的上下文中对下一次交互的决策。模型可访问的输入与用户在决策过程中可用的信息之间存在不匹配，但模型的任务是预测用户的决策。虽然协同过滤可以有效地从历史记录中学习一般偏好，但考虑实际环境中的动态上下文因素也至关重要。使用特定领域的数据集根据应用场景定义研究任务可能会带来更有洞察力的发现。因此，针对不同的应用场景可以出现可行的解决方案和有效的评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13375</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STaRK：文本和关系知识库的法学硕士检索基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13207</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13207v1 公告类型：新
摘要：回答现实世界的用户查询（例如产品搜索）通常需要从半结构化知识库或数据库中准确检索信息，这些知识库或数据库涉及非结构化（例如产品的文本描述）和结构化（例如产品的实体关系）的混合） 信息。然而，以前的作品大多将文本和关系检索任务作为单独的主题进行研究。为了解决这一差距，我们开发了 STARK，这是一个基于文本和关系知识库的大规模半结构检索基准。我们设计了一种新颖的管道来合成自然且真实的用户查询，该查询集成了不同的关系信息和复杂的文本属性及其真实答案。此外，我们严格进行人工评估，以验证基准的质量，该基准涵盖各种实际应用，包括产品推荐、学术论文搜索和精准医学查询。我们的基准测试是评估检索系统性能的综合测试平台，重点关注大型语言模型 (LLM) 驱动的检索方法。我们的实验表明，STARK 数据集对当前的检索和 LLM 系统提出了重大挑战，表明需要构建更强大的检索系统来处理文本和关系方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13207</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MARec：冷启动建议的元数据对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13298v1 公告类型：新
摘要：对于许多推荐系统来说，主要数据源是用户点击的历史记录。然而，相关的点击矩阵通常非常稀疏，因为用户数量 x 产品数量可能远远大于点击数量，并且这种稀疏性在冷启动设置中更加突出。点击矩阵的稀疏性是矩阵分解和自动编码器技术在协作过滤数据集中保持高度竞争力的原因。在这项工作中，我们提出了一种简单的方法来通过利用内容元数据（冷启动推荐的元数据对齐）来解决冷启动推荐。我们表明，这种方法可以轻松增强现有的矩阵分解和自动编码器方法，从而能够在较温暖的设置中平稳过渡到顶级性能算法。我们的实验结果表明了三个独立的贡献：首先，我们表明我们提出的框架在很大程度上击败了具有不同稀疏性和规模特征的 4 个冷启动数据集上的 SOTA 结果，在报告的排名指标上的增益范围为 +8.4% 到 +53.8%；其次，我们对语义特征的效用进行了消融研究，并证明利用这些特征所获得的额外增益范围在+46.8%到+105.5%之间；第三，我们的方法是在热设置中构建高度竞争性，并且我们提出了一种封闭式解决方案，其平均性能仅比 SOTA 结果高 0.8%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13298</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>