<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究并推荐 Stack Overflow 答案中突出显示的信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.01472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.01472v3 公告类型：replace-cross
摘要：背景：掌握 Stack Overflow (SO) 的知识仍然具有挑战性。为了使帖子对用户来说生动，SO 允许用户使用 Markdown 或 HTML 编写和编辑帖子，以便用户可以利用各种格式样式（例如粗体、斜体和代码）来突出显示重要信息。尽管如此，对突出信息的研究仍然有限。目标：我们在最近的研究中对 SO 答案中突出显示的信息进行了首次大规模探索性研究。为了扩展我们之前的研究，我们开发了使用最初为命名实体识别任务设计的神经网络架构自动推荐具有格式化样式的突出显示内容的方法。方法：在本文中，我们研究了 Stack Overflow 上的 31,169,429 个答案。对于训练推荐模型，我们使用从 SO 答案中收集的信息突出显示数据集，为每种格式（即粗体、斜体、代码和标题）选择基于 CNN 和 BERT 的模型。结果：我们的模型对于不同格式类型的精度范围为 0.50 到 0.72。构建模型来推荐 Code 比其他类型更容易。文本格式类型（即标题、粗体和斜体）的模型召回率较低。我们对失败案例的分析表明，大多数失败案例都是由于识别缺失造成的。一种解释是，这些模型很容易学习频繁突出显示的单词，而难以学习不太频繁的单词（例如，长尾知识）。结论：我们的研究结果表明，可以开发推荐模型来突出显示 Stack Overflow 上具有不同格式样式的答案的信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.01472</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于细粒度时尚检索的属性引导多级注意网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2301.13014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2301.13014v2 公告类型：replace-cross
摘要：细粒度时尚检索搜索与查询图像具有相似属性的商品。大多数现有方法使用预先训练的特征提取器（例如 ResNet 50）来捕获图像表示。然而，预训练的特征主干通常是针对图像分类和对象检测进行训练的，这与细粒度时尚检索是根本不同的任务。因此，现有方法在直接使用预训练的主干进行微调时会遇到特征差距问题。为了解决这个问题，我们引入了属性引导的多级注意网络（AG-MAN）。具体来说，我们首先增强预训练的特征提取器以捕获多级图像嵌入，从而丰富这些表示中的低级特征。然后，我们提出了一种分类方案，其中具有相同属性（尽管具有不同值）的图像被分类为同一类。这可以通过扰乱以对象为中心的特征学习来进一步缓解特征差距问题。此外，我们提出了一种改进的属性引导注意模块，用于提取更准确的属性特定表示。在 FashionAI（MAP 中为 62.8788%）、DeepFashion（MAP 中为 8.9804%）和 Zappos50k 数据集（预测准确度为 93.32%）上进行评估时，我们的模型始终优于现有的基于注意力的方法。特别是，我们的模型在 FashionAI、DeepFashion 和 Zappos50k 数据集中将最典型的 ASENet_V2 模型分别提高了 2.12%、0.31% 和 0.78%。源代码可在 https://github.com/Dr-LingXiao/AG-MAN 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2301.13014</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于描述的文本相似度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.12517</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.12517v4 公告类型：replace-cross
摘要：识别具有给定语义的文本是许多信息搜索场景的核心。对向量嵌入的相似性搜索似乎是这种能力的核心，但当前文本嵌入中反映的相似性是语料库驱动的，并且对于许多用例来说是不一致且次优的。那么，对于有效的文本检索来说，相似度的一个好概念是什么？
  我们根据文本内容的抽象描述来确定搜索文本的需要，以及\emph{基于描述的相似性}的相应概念。我们证明了当前文本嵌入的不足，并提出了一种替代模型，该模型在标准最近邻搜索中使用时可以显着改进。该模型使用通过提示法学硕士获得的正负对进行训练，展示了如何使用法学硕士的数据来创建使用原始模型无法立即实现的新功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.12517</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telco-RAG：应对电信检索增强语言模型的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15939v2 公告类型：替换
摘要：大型语言模型（LLM）和检索增强生成（RAG）系统在电信领域的应用提出了独特的挑战，这主要是由于电信标准文档的复杂性和该领域的快速发展。本文介绍了 Telco-RAG，这是一个开源 RAG 框架，旨在处理电信标准的特定需求，特别是第三代合作伙伴项目 (3GPP) 文档的需求。 Telco-RAG 解决了在高技术含量上实施 RAG 管道的关键挑战，为在电信中应用法学硕士铺平了道路，并为其他技术领域的 RAG 实施提供了指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15939</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐的混合监督图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15954</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15954v2 公告类型：替换
摘要：推荐系统（RecSys）在在线平台中发挥着至关重要的作用，在海量信息中为用户提供个性化建议。图对比学习旨在从高阶协同过滤信号中学习，并在用户-项目二分图上进行无监督增强，这主要依赖于涉及成对推荐损失和对比损失的多任务学习框架。这种解耦设计可能会导致不同损失的优化方向不一致，从而导致收敛时间更长，甚至性能次优。此外，自监督对比损失无法缓解 RecSys 中的数据稀疏问题，因为它学会从不同视图中区分用户/项目，而无需在增强期间提供额外的监督协作过滤信号。在本文中，我们提出混合监督图推荐对比学习（MixSGCL）来解决这些问题。 MixSGCL 最初将推荐和无监督对比损失的训练集成到有监督对比学习损失中，以使两个任务在一个优化方向上保持一致。为了解决数据稀疏问题，我们进一步提出节点级和边缘级混合，而不是无监督增强，以基于现有的用户-项目交互挖掘更直接的监督协同过滤信号。对三个真实世界数据集的大量实验表明，MixSGCL 超越了最先进的方法，在准确性和效率方面均实现了顶级性能。它验证了 MixSGCL 与我们在监督图对比学习上的耦合设计的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15954</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型是可学习的长期推荐规划器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.00843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.00843v2 公告类型：替换
摘要：短期和长期利益的规划在推荐中变得越来越重要。现有方法应用强化学习（RL）通过最大化长期推荐的累积奖励来学习规划能力。然而，推荐数据的稀缺带来了挑战，例如从头开始训练强化学习模型时不稳定和容易过度拟合，从而导致性能次优。有鉴于此，我们建议利用大型语言模型（LLM）稀疏数据的卓越规划能力来进行长期推荐。实现这一目标的关键在于制定指导计划，遵循加强长期参与的原则，并以个性化的方式将计划落实到有效、可执行的行动上。为此，我们提出了Bi-level Learnable LLM Planner框架，该框架由一组LLM实例组成，并将学习过程分解为宏观学习和微观学习，以学习宏观层面的指导和微观层面的个性化推荐策略， 分别。大量的实验验证了该框架有助于法学硕士的长期推荐规划能力。我们的代码和数据可以在https://github.com/jizhi-zhang/BiLLP找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.00843</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索和提取：在线推荐系统的时态数据无移位范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15678v3 公告类型：替换
摘要：当前的推荐系统受到严重的时间数据偏移问题的严重影响，即历史数据与在线数据分布的不一致。大多数现有模型专注于利用更新的数据，而忽略了可以从移动数据中学习的可转移的、时间数据无变化的信息。我们提出关联时间不变性定理，该定理表明，给定固定的搜索空间，数据与搜索空间中的数据之间的关系随着时间的推移保持不变。利用这一原理，我们设计了一个基于检索的推荐系统框架，可以使用移位数据训练数据无移位的相关网络，显着增强推荐系统中原始模型的预测性能。然而，基于检索的推荐模型在在线部署时面临着巨大的推理时间成本。为了解决这个问题，我们进一步设计了一个提取框架，可以使用移位数据将相关网络中的信息提取到参数化模块中。提炼后的模型可以与原始模型一起在线部署，而推理时间仅增加极少。对多个真实数据集的大量实验表明，我们的框架通过利用移位数据显着提高了原始模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15678</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RE-RFME：用于客户细分的房地产 RFME 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17177</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17177v1 公告类型：交叉
摘要：营销是任何在线平台的高成本活动之一。随着客户数量的增加，根据客户的动态行为了解客户以设计有效的营销策略至关重要。客户细分是一种广泛使用的方法，将客户分为不同类别，并针对每个群体单独设计营销策略。因此，在本文中，我们提出了一种端到端管道 RE-RFME，用于将客户分为 4 组：高价值、有前途、需要关注和需要激活。具体来说，我们提出了一种新颖的 RFME（新近度、频率、货币和参与度）模型来跟踪客户的行为特征并将其分为不同的类别。最后，我们训练 K 均值聚类算法将用户聚类到 4 个类别之一。我们向网站和移动应用程序用户展示了所提出的方法在现实世界 Housing.com 数据集上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17177</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>搜索结果解释的反事实编辑</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2301.10389</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2301.10389v2 公告类型：替换
摘要：搜索结果解释（SeRE）旨在通过帮助用户解释文档的相关性来提高搜索会话的有效性和效率。现有的工作主要关注事实解释，即查找/生成有关文档与搜索查询相关性的支持证据。然而，认知科学研究表明，人类的解释是对比性的，即人们使用一些反事实事件来解释观察到的事件；这样的解释可以减轻认知负担并提供可行的见解。尽管在机器学习和 NLP 社区中已经被证明是有效的，但在网络搜索的背景下，对于如何定义和构建反事实解释，缺乏严格的表述。在本文中，我们首先讨论在国际关系背景下反事实解释的可能表述。接下来，我们制定了一套用于 SeRE 任务中反事实解释的需求以及相应的自动指标。鉴于此，我们提出了一种名为 \textbf{C}counter\textbf{F}actual \textbf{E}diting 用于搜索研究 \textbf{E}xplanation (\textbf{CFE2}) 的方法。 CFE2 为搜索引擎结果页面中的文档对提供成对的反事实解释。我们对五个公共搜索数据集的实验表明，CFE2 在自动指标和人工评估方面都可以显着优于基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2301.10389</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ExcluIR：排除性神经信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17288</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17288v1 公告类型：新 
摘要：排除是人类用来表达自己不想要的东西的一种重要且普遍的语言技能。然而，在信息检索界，关于排除检索的研究很少，用户在查询中表达自己不想要的东西。在本文中，我们首次研究了文档检索中的排除检索场景。我们提出了一组排除检索资源 ExcluIR，由评估基准和帮助检索模型理解排除查询的训练集组成。评估基准包括 3,452 个高质量排除查询，每个查询都经过手动注释。训练集包含 70,293 个排除查询，每个查询与一个正面文档和一个负面文档配对。我们进行了详细的实验和分析，得到了三个主要观察结果：（1）现有的具有不同架构的检索模型难以有效理解排除查询； （2）虽然整合我们的训练数据可以提高检索模型在排除性检索方面的表现，但与人类的表现相比仍然存在差距；（3）生成检索模型在处理排除性查询方面具有天然优势。为了方便未来对排除性检索的研究，我们在 \url{https://github.com/zwh-sdu/ExcluIR} 上分享了基准和评估脚本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17288</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向群体感知搜索的成功</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17313</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17313v1 公告类型：新
摘要：传统的搜索成功衡量标准往往忽视了不同人口群体的不同信息需求。为了解决这一差距，我们引入了一种新颖的指标，称为群体感知搜索成功（GA-SS）。 GA-SS 重新定义了搜索成功，以确保所有人口群体都能从搜索结果中获得满意。我们引入了一个全面的数学框架来计算 GA-SS，结合静态和随机排名策略并集成用户浏览模型以进行更准确的评估。此外，我们提出了群体感知最受欢迎完成（gMPC）排名模型，以考虑用户意图的人口统计差异，更紧密地满足所有用户群体的多样化需求。我们使用两个现实世界的数据集来实证验证我们的指标和方法：一个专注于查询自动完成，另一个专注于电影推荐，其中结果突出了随机性的影响以及各种搜索成功指标之间复杂的相互作用。我们的研究结果提倡采用更具包容性的方法来衡量搜索成功，并启发未来对搜索服务质量的调查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17313</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>排名偏好一致性作为推荐系统的适当指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17097</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17097v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们认为基于测量预测评分和实际用户评分之间差异的推荐系统（RS）性能的传统单一不变度量无法评估基本的 RS 属性。更具体地说，将优化问题作为预测精确用户评分之一，仅提供了 RS 应用程序通常需要的间接次优近似，即准确预测用户偏好的能力。我们认为，关于实际评分和预测评分之间差异的标量测量（例如 RMSE 和 MAE）只是衡量 RS 准确估计用户偏好能力的代理。我们提出了一种我们认为更适合评估 RS 性能的衡量标准，即排名偏好一致性，它只是计算与用户表达的产品偏好不一致的预测对的数量。例如，如果 RS 预测用户会更喜欢产品 A 而不是产品 B，但用户保留的评级表明她/他更喜欢产品 B 而不是 A，则违反了排名偏好一致性。我们的测试结果最终表明，为优化任意测量（例如 RMSE）而定制的方法通常不能有效地准确预测用户偏好。因此，我们得出结论，用于评估 RS 性能的传统方法是任意的且具有误导性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17097</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TruthSR：通过用户生成的多模态内容实现值得信赖的顺序推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17238v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统从历史生成的数据中探索用户的偏好和行为模式。最近，研究人员旨在通过利用大量用户生成的多模态内容（例如评论、图像等）来改进顺序推荐。这些内容通常包含不可避免的噪声。一些研究试图通过抑制跨模态不一致信息来减少噪声干扰。然而，它们可能会限制个性化用户偏好的捕获。此外，完全消除不同用户生成的多模式内容中的噪音几乎是不可能的。为了解决这些问题，我们通过嘈杂的用户生成的多模态内容提出了一种值得信赖的顺序推荐方法。具体来说，我们明确捕获用户生成的多模式内容的一致性和互补性，以减轻噪声干扰。我们还实现了用户多模式顺序偏好的建模。此外，我们设计了一种融合主观用户视角和客观项目视角的可信决策机制，动态评估预测结果的不确定性。对四个广泛使用的数据集的实验评估表明，与最先进的方法相比，我们的模型具有优越的性能。代码发布于 https://github.com/FairyMeng/TrustSR。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17238</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型时代的生成搜索和推荐综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16924</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16924v1 公告类型：新
摘要：随着网络信息爆炸，搜索和推荐成为满足用户信息需求的基础设施。作为同一枚硬币的两面，两者都围绕相同的核心研究问题，将查询与文档或用户与项目进行匹配。近几十年来，搜索和推荐经历了同步的技术范式转变，包括基于机器学习和基于深度学习的范式。最近，超级智能生成大语言模型引发了搜索和推荐的新范式，即生成搜索（检索）和推荐，旨在以生成方式解决匹配问题。在本文中，我们对信息系统中的新兴范式进行了全面的调查，并从统一的角度总结了生成搜索和推荐的发展。我们不是简单地对现有作品进行分类，而是抽象出一个统一的生成范式框架，并在这个框架内将现有作品分解为不同的阶段，以突出其优点和缺点。然后，我们区分生成搜索和推荐及其独特的挑战，确定开放问题和未来方向，并设想下一个信息寻求范式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16924</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>