<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SynthAI：用于自动生成模块化 HLS 设计的多代理生成 AI 框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.16072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.16072v1 公告类型：新 
摘要：在本文中，我们介绍了 SynthAI，这是一种自动创建高级综合 (HLS) 设计的开创性方法。 SynthAI 在结构化决策图中集成了 ReAct 代理、思维链 (CoT) 提示、网络搜索技术和检索增强生成 (RAG) 框架。这种创新方法可以将复杂的硬件设计任务系统地分解为多个阶段和更小的可管理模块。因此，SynthAI 生成的可综合设计严格遵循用户指定的设计目标和功能要求。我们通过几个案例研究进一步验证了 SynthAI 的功能，强调了它在从单个初始提示生成复杂的多模块逻辑设计方面的熟练程度。 SynthAI 代码通过以下存储库提供：\url{https://github.com/sarashs/FPGA_AGI}]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.16072</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CFG：使用目标导向的 ASP 进行因果约束反事实解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15956</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15956v1 公告类型：新 
摘要：自动化决策的机器学习模型越来越多地应用于贷款审批、审前保释批准和招聘等重要领域。不幸的是，大多数这些模型都是黑匣子，即它们无法揭示它们是如何做出这些预测决策的。透明度的需要需要为此类预测提供理由。受影响的个人可能还需要解释以了解做出决定的原因。出于道德和法律方面的考虑，需要告知个人输入属性的变化，这些变化可能会产生理想的结果。我们的工作重点是通过考虑特征之间的因果依赖性来生成反事实解释的后一个问题。在本文中，我们提出了 CFGs 框架，CounterFactual Generation with s(CASP)，它利用目标导向的答案集编程 (ASP) 系统 s(CASP) 从基于规则的机器学习算法生成的模型自动生成反事实解释尤其。我们使用 FOLD-SE 模型对 CFG 进行基准测试。从初始状态达到反事实状态是通过一系列干预措施来计划和实现的。为了验证我们的建议，我们展示了如何通过想象一些或所有事实假设被改变/改变的世界来计算和证明反事实解释。更重要的是，我们展示了 CFG 如何在这些世界之间导航，即从我们获得不期望结果的初始状态到我们获得期望决策的想象目标状态，同时考虑到特征之间的因果关系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15956</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解开异构知识概念嵌入，用于未经测试的知识的认知诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.16003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.16003v1 公告类型：新 
摘要：认知诊断是学习评估中的一项基本且关键的任务，其目的是从学生的反应日志中推断学生对知识概念的熟练程度。当前的工作假设每个知识概念都将通过多个练习进行测试和覆盖。然而，无论是在线课程还是线下课程，想要在几次练习中完全涵盖所有知识概念几乎是不可能的。受限的测试会导致未发现的知识缺陷，尤其是未经测试的知识概念（UKC）。在本文中，我们提出了一种新颖的未经测试知识的\underline{Dis}缠结异构\underline{K}知识\underline{C}认知\underline{D}诊断框架（DisKCD）。具体来说，我们利用课程成绩、练习题和资源来学习学生、练习和知识概念的潜在表征。特别是，根据有限的实际练习，将知识概念分解为已测试和未测试的知识概念。我们通过学生、练习、测试知识概念（TKC）和 UKC 构建异构关系图网络。然后，通过分层异构消息传递机制，将细粒度关系合并到实体的嵌入中。最后，嵌入将应用于多个现有的认知诊断模型，以推断学生对 UKC 的熟练程度。真实数据集上的实验结果表明，所提出的模型可以有效提高学生 UKC 能力诊断任务的性能。我们的匿名代码可在 https://anonymous.4open.science/r/DisKCD 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.16003</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑驾驶员偏好的最后一英里配送路线双目标方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.16051</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.16051v1 公告类型：新 
摘要：多目标车辆路径问题（MOVRP）是交通物流行业中一个复杂的优化问题。本文提出了一种新的 MOVRP 方法，旨在创建考虑驾驶员和操作员决策和偏好的路线。我们评估了实现这一目标的两种方法：视觉上有吸引力的路线规划和历史驾驶员行为的数据挖掘以规划类似的路线。使用亚马逊提供的真实世界数据集，我们证明历史模式的数据挖掘比文献中发现的视觉吸引力指标更有效。此外，我们提出了一个双目标问题来平衡路线与历史路线的相似性并最小化路线成本。我们提出了一种带有启发式框分割的两阶段 GRASP 算法来解决这个问题。所提出的算法旨在近似帕累托前沿并呈现覆盖广泛目标函数空间的路线。结果表明，我们的方法可以为每个实例生成少量非支配解决方案，这可以帮助决策者确定路线成本和驾驶员偏好之间的权衡。我们的方法有可能通过平衡这些相互冲突的目标来增强物流公司的最后一英里交付业务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.16051</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部分可观测性下具有偏好的规划的信念状态查询策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15907</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15907v1 公告类型：新 
摘要：现实世界中的规划通常需要解决部分可观察性问题，同时与用户的偏好保持一致。我们提出了一种新颖的框架，用于在面向目标的部分可观察马尔可夫决策过程（gPOMDP）的设置中使用参数化信念状态查询（BSQ）偏好来表达用户在部分可观察设置中对代理行为的偏好。我们对此类偏好进行了首次正式分析，并证明虽然 BSQ 偏好的期望值不是与其参数相关的凸函数，但它是分段常数，并产生一个在有限范围内有限的隐式离散参数搜索空间。这一理论结果催生了新的算法，可以优化 gPOMDP 代理行为，同时保证用户偏好合规性。理论分析证明我们的算法在极限内收敛到最优的偏好合规行为。实证结果表明，BSQ 偏好为在部分可观察的设置中进行偏好规划提供了一种计算上可行的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15907</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于奖励机强化学习的知识型自动渗透测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15908</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15908v1 公告类型：新
摘要：基于强化学习 (RL) 的自动渗透测试 (AutoPT) 已证明其能够提高信息系统中漏洞识别的效率。然而，基于 RL 的 PT 遇到了一些挑战，包括采样效率差、奖励规范复杂和可解释性有限。为了解决这些问题，我们提出了一个知识型 AutoPT 框架，称为 DRLRM-PT，它利用奖励机器 (RM) 将领域知识编码为训练 PT 策略的指南。在我们的研究中，我们特别关注横向移动作为 PT 案例研究，并将其表述为由 RM 指导的部分可观察马尔可夫决策过程 (POMDP)。我们基于 MITRE ATT\&amp;CK 知识库设计了两个用于横向移动的 RM。为了解决 POMDP 并优化 PT 策略，我们采用了带有 RM 的深度 Q 学习算法 (DQRM)。实验结果表明，与没有知识嵌入的代理相比，DQRM 代理在 PT 中表现出更高的训练效率。此外，与知识更简单的 RM 相比，编码更详细领域知识的 RM 表现出更好的 PT 性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15908</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过策略优化和动作分解强化语言代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15821v1 公告类型：新 
摘要：作为智能代理的语言模型突破了顺序决策代理的界限，但与有限的环境动力学知识和指数级巨大的行动空间作斗争。最近的努力（例如 GLAM 和 TWOSOME）手动将动作空间限制在有限的子集内，并采用强化学习来使代理的知识与特定环境保持一致。然而，他们忽略了动作内标记的细粒度信用分配，这对于有效的语言代理优化至关重要，并且依赖人类的先验知识来限制动作空间。本文提出将语言代理优化从动作级别分解到令牌级别，为每个动作内令牌提供更精细的监督，并在动作空间不受限制的环境中提供可管理的优化复杂性。从扁平化所有动作的简化开始，我们从理论上探讨了动作级优化和这种朴素的令牌级优化之间的差异。然后，我们通过动作分解（BAD）导出 Bellman 备份，以整合动作内和动作间令牌的信用分配，从而有效地消除差异。在 PPO 算法中实现 BAD，我们引入了带有动作分解的策略优化 (POAD)。 POAD 受益于更细粒度的学分分配过程和更低的优化复杂性，从而提高了语言代理与交互环境相匹配的学习效率和泛化能力。我们在不同的测试平台上验证了 POAD，结果证实了我们方法的优势和理论分析的正确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15821</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DETECTA 2.0：研究工业 4.0 支持的非侵入式方法，用于中小企业的预测性和网络安全维护</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15832</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15832v1 公告类型：新 
摘要：预测性维护和网络安全的集成代表了在工业 4.0 范式下运营的中小企业 (SME) 的变革性进步。尽管中小企业具有经济重要性，但由于资源限制和知识差距，中小企业在采用先进技术时常常面临重大挑战。 DETECTA 2.0 项目通过开发一个创新系统来解决这些障碍，该系统协调实时异常检测、复杂分析和预测功能。
  该系统采用半监督方法，将无监督异常检测与监督学习技术相结合。这种方法使人工智能检测系统的开发更加敏捷、更具成本效益，从而显着减少手动案例审查所需的时间。
  其核心是数字孪生界面，提供机器状态和检测到的异常的直观实时可视化。该系统利用尖端的人工智能引擎，根据观察到的模式对异常进行智能分类，区分技术错误和潜在的网络安全事件。这种洞察力通过详细的分析得到加强，包括提高警报可靠性并最大限度地减少误报的确定性水平。
  预测引擎使用 N-HiTS 等先进的时间序列算法来预测未来的机器利用率趋势。这种主动方法可以优化维护计划，增强网络安全措施，并最大限度地减少生产流程变化的意外停机时间。
  DETECTA 2.0 的模块化架构可实现跨工业设置的无缝集成和较低的实施成本，为中小企业提供了一个有吸引力的解决方案，以加强其预测性维护和网络安全策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15832</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 EVINCE 框架确保医疗保健领域的地面实况准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15808</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15808v1 公告类型：新 
摘要：误诊是医疗保健中的一个重要问题，会给患者带来有害的后果。通过机器学习模型将错误标记的数据传播到临床实践中是不可接受的。本文提出了 EVINCE，这是一个旨在 1）提高诊断准确性和 2）纠正误诊并最小化训练数据错误的系统。 EVINCE 代表通过具有同等能力的信息二元性进行熵变，利用这种新颖的理论在结构化辩论框架中使用多个大型语言模型 (LLM) 来优化诊断过程。我们的实证研究验证了 EVINCE 能够有效实现其设计目标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15808</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向类人人工智能的社会之路</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15815</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15815v1 公告类型：新 
摘要：传统上，认知和计算机科学家以唯我论的方式将智力视为缺乏社会背景的单一主体的属性。鉴于当代学习算法的成功，我们认为人工智能（AI）进步的瓶颈正在从数据同化转向新数据生成。我们汇集的证据表明，自然智能通过集体生活、社会关系和重大进化转变在相互作用的主体网络中以多种尺度出现，这有助于通过人口压力、军备竞赛、马基雅维利选择、社会学习和累积文化。人工智能领域的许多突破都利用了其中一些过程，从使算法能够掌握夺旗和星际争霸 II 等复杂游戏的多代理结构，到外交中的战略沟通以及其他人工智能对人工智能数据流的塑造。超越代理的唯我主义观点来整合这些机制，表明了一条通过持续的新颖数据生成实现类人复合创新的道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15815</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保证 2.0 中的失败者和消除性论证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15800v1 公告类型：新
摘要：传统的保证案例采用积极论证，其中基于证据和假设的推理步骤支持具有外部意义的首要主张。需要人类判断来检查推理步骤的证据、假设和叙述理由；如果所有这些都被评估为良好，那么就可以接受首要主张。
对这一过程的一个合理担忧是，人类判断是容易出错的，容易产生确认偏差。对这种担忧的最佳防御是以辩证法或苏格拉底式对话的方式进行激烈和怀疑的辩论和讨论。记录这次讨论的各个方面以造福后续开发人员和评估人员是有价值的。驳斥者是这样做的一种手段：他们表达对论证各个方面的怀疑，可以发展成确认或反驳怀疑的子案例，并可以将它们记录为文档以协助未来的考虑。
本报告描述了在 Assurance 2.0 及其 Clarissa/ASCE 工具支持中应如何表示和评估反驳因素和多层次反驳因素。这些机制还支持排除论证，这是一种与保证相反的方法，受到一些人的青睐，它使用否定论证来反驳为什么最重要的主张可能是错误的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15800</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于区间模糊软集能量的决策算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15801v1 公告类型：新 
摘要：在我们的工作中，我们不断探索区间值模糊软集的性质，这些区间值模糊软集是通过将区间值模糊集与软集相结合而获得的。我们引入了区间值模糊软集的能量概念，以及悲观能量和乐观能量的概念，使我们能够构建有效的决策算法。论文通过实例展示了所引入的算法如何成功应用于涉及不确定性的问题。此外，我们将引入的方法与处理类似或相关问题的其他方法进行比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15801</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的人机交互：规划视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15804</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15804v1 公告类型：新
摘要：从一开始，人工智能就与人类有着相当矛盾的关系——在增强和替代之间摇摆不定。现在，随着人工智能技术以越来越快的速度进入我们的日常生活，人工智能系统与人类协同工作的需求也越来越大。这种协同的人机交互的一个关键要求是人工智能系统必须能够向处于循环中的人类解释。为了有效地做到这一点，人工智能代理需要超越使用自己的世界模型进行规划，并考虑到处于循环中的人类的心理模型。根据我们实验室几年的研究，我们将讨论人工智能代理如何使用这些心理模型来符合人类的期望，或者通过解释性交流来改变这些期望。虽然本书的主要重点是合作场景，但我们将指出如何使用相同的心理模型进行混淆和欺骗。虽然本书主要是由我们在这些领域的研究推动的，但在每一章中，我们都会提供与其他团体相关研究的充分联系。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15804</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语义目标函数：一种在深度学习中添加逻辑约束的分布感知方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15789v1 公告类型：新 
摘要：在部署有硬约束和软约束的学习系统中，安全性、可解释性和效率问题越来越受到关注。符号约束学习和知识蒸馏技术通过嵌入和提取知识以及在神经网络训练期间提供逻辑约束，在该领域显示出了有希望的结果。尽管迄今为止存在许多框架，但通过逻辑和信息几何的集成，我们为这些任务提供了一个概括了许多方法的构造和理论框架。我们提出了一种基于损失的方法，将知识（强制逻辑约束）嵌入到输出概率分布的机器学习模型中。这是通过从外部知识/逻辑公式构建分布并构建损失函数作为原始损失函数与 Fisher-Rao 距离或 Kullback-Leibler 散度到约束分布的线性组合来完成的。这种构造包括命题公式（布尔变量）形式的逻辑约束，在具有紧凑域（分类和连续变量）的模型上具有有限变量的一阶语言公式，并且通常可能适用于任何统计模型使用语义信息进行了预训练。我们在各种学习任务上评估我们的方法，包括具有逻辑约束的分类任务、从逻辑公式迁移知识以及从一般分布进行知识蒸馏。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15789</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ASP 函数的有限基础：一致性之旅</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.15794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.15794v1 公告类型：新 
摘要：答案集编程（ASP）是一种逻辑编程形式，用于人工智能的各个领域，如组合问题解决、知识表示和推理。众所周知，用函数符号增强 ASP 会使基本推理问题变得非常难以判定。然而，即使在简单的情况下，最先进的推理器，特别是那些依赖于基础和解决方法的推理器，也无法产生结果。因此，我们重新考虑一致性作为ASP的一个基本推理问题。我们展示了减少，可以直观地了解高度的不可判定性。这些见解允许进行更细粒度的分析，我们将 ASP 程序描述为“节俭”和“非增殖”。对于此类程序，我们不仅能够半决定一致性，而且还提出了一种基础程序，该程序可以通过“禁止”事实的概念在更多 ASP 程序上产生有限的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.15794</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 06:19:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>