<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>稀疏线性回归中不当学习的计算统计差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14103</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14103v1 公告类型：新
摘要：我们研究稀疏线性回归中不正确学习的计算统计差距。更具体地说，给定来自维度 $d$ 的 $k$ 稀疏线性模型的 $n$ 个样本，我们询问有效的最小样本复杂度是多少（以 $d$、$k$ 和 $n$ 的时间多项式表示） ）找到回归向量的潜在密集估计，从而在 $n$ 样本上实现非平凡的预测误差。从信息理论上讲，这可以使用 $\Theta(k \log (d/k))$ 样本来实现。然而，尽管它在文献中很突出，但还没有已知的多项式时间算法可以使用少于 $\Theta(d)$ 样本来实现相同的保证，而不会对模型施加额外的限制。类似地，现有的硬度结果要么仅限于适当的设置（其中估计值也必须稀疏），要么仅适用于特定算法。
  我们提供的证据表明，该任务的有效算法至少需要（大约）$\Omega(k^2)$样本。特别是，我们表明，稀疏线性回归的不适当学习算法可用于解决 Wishart 形式的稀疏 PCA 问题（带有负尖峰），在这种情况下，有效算法被广泛认为至少需要 $\Omega( k^2)$ 个样本。我们用低度和统计查询下界来补充我们减少的稀疏 PCA 问题的减少。
  我们的硬度结果适用于（相关）随机设计设置，其中协变量是独立同分布的。来自协方差未知的均值零高斯分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14103</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeiSAM：使用指示提示分割任何内容</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14123</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14123v1 公告类型：新
摘要：大规模、预训练的神经网络在各种任务中表现出了强大的能力，包括零样本图像分割。为了识别复杂场景中的具体物体，人类本能地依赖自然语言中的指示性描述，即根据上下文来指代某些事物，例如“桌子上和杯子后面的物体”。然而，深度学习方法由于缺乏复杂场景下的推理能力，无法可靠地解释这种指示表示。为了解决这个问题，我们提出了 DeiSAM——大型预训练神经网络与可微逻辑推理器的组合——用于指示性提示分割。给定复杂的文本分段描述，DeiSAM 利用大型语言模型 (LLM) 生成一阶逻辑规则，并对生成的场景图执行可微分的前向推理。随后，DeiSAM 通过将对象与逻辑推断的图像区域进行匹配来分割对象。作为我们评估的一部分，我们提出了指示视觉基因组（DeiVG）数据集，其中包含配对的视觉输入和复杂的指示文本提示。我们的实证结果表明，DeiSAM 相对于纯粹数据驱动的指示性提示分割基线有了实质性的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14123</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度回归森林进行抗癌药物敏感性预测的高效归一化共形预测和不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14080v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型正在被采用并应用于各种关键决策任务，但它们被训练为提供点预测而不提供置信度。如果与不确定性估计相结合，深度学习模型的可信度可以提高。保形预测已成为一种将机器学习模型与预测区间配对的有前途的方法，从而可以了解模型的不确定性。然而，流行的共形预测不确定性估计方法无法提供对所有样本都同样准确的异方差区间。在本文中，我们提出了一种通过计算从深度回归森林获得的方差来估计每个样本的不确定性的方法。我们表明，深度回归森林方差提高了药物反应预测任务上归一化归纳共形预测的效率和覆盖范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14080</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用带有运动代码的随机过程模型对噪声时间序列集合进行鲁棒学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14081</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14081v1 公告类型：新
摘要：虽然时间序列分类和预测问题已被广泛研究，但具有任意时间序列长度的噪声时间序列数据的情况仍然具有挑战性。每个时间序列实例都可以被视为噪声动态模型的样本实现，其特征是连续随机过程。对于许多应用来说，数据是混合的，由多种随机过程建模的多种类型的噪声时间序列组成，这使得预测和分类任务更具挑战性。我们没有将数据天真地单独回归到每个时间序列类型，而是采用潜在变量模型方法，使用具有学习的谱核的混合高斯过程。更具体地说，我们为每种类型的噪声时间序列数据自动分配一个称为其运动代码的签名向量。然后，根据每个分配的运动代码，我们使用信息最丰富的时间戳的概念推断出相应时间序列的稀疏近似。我们的分解分类方法涉及最大化所有不同长度的混合噪声时间序列序列的可能性。这种随机方法使我们不仅可以在单一类型的噪声时间序列数据中学习，而且可以跨许多底层随机过程进行学习，从而为我们提供了一种以集成且稳健的方式学习多个动态模型的方法。不同的学习潜在随机模型使我们能够生成特定的子类型预测。我们提供了一些定量比较来证明我们方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14081</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现代 GAN 的有趣特性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14098</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14098v1 公告类型：新
摘要：现代 GAN 在生成真实且多样化的样本方面取得了显着的性能。这让许多人相信“GAN 捕获了多种训练数据”。在这项工作中，我们证明这种解释是错误的。我们凭经验表明，现代 GAN 学习到的流形不适合训练分布：具体来说，流形不通过训练示例，并且更接近分布外图像而不是分布内图像。我们还研究了先验隐含的潜在代码在图像上的分布，并研究现代 GAN 是否学习了近似训练分布的密度。令人惊讶的是，我们发现学习的密度与数据分布相差甚远，并且 GAN 倾向于为分布外的图像分配更高的密度。最后，我们证明用于训练现代 GAN 的图像集通常不属于 GAN 分布描述的典型图像集的一部分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14098</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolyNet：学习神经组合优化的多样化解决方案策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14048v1 公告类型：新
摘要：基于强化学习的构建组合优化问题解决方案的方法正在迅速接近人类设计算法的性能。为了进一步缩小差距，基于学习的方法必须在搜索过程中有效地探索解决方案空间。最近的方法通过手工制定的规则强制执行多样化的解决方案生成，人为地增加了探索，但是，这些规则可能会损害解决方案的质量，并且难以针对更复杂的问题进行设计。在本文中，我们介绍了 PolyNet，这是一种通过学习互补解决方案策略来改进解决方案空间探索的方法。与其他作品相比，PolyNet 仅使用单个解码器和训练模式，不会通过手工规则强制生成不同的解决方案。我们在四个组合优化问题上评估 PolyNet，并观察到隐式多样性机制允许 PolyNet 找到比显式强制多样化解决方案生成方法更好的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14048</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于极端缩小气候数据集的生成对抗模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14049</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14049v1 公告类型：新
摘要：应对气候变化的挑战需要准确、高分辨率的气候和天气变量绘图。然而，由于模型复杂性和极高的计算需求，许多现有的气候数据集，例如最先进的数值气候模型（例如大气环流模型）的网格输出，只能以非常粗略的空间分辨率获得。基于深度学习的方法，特别是生成对抗网络（GAN）及其变体，已被证明可以有效地提炼自然图像，并在改进科学数据集方面显示出巨大的前景。在本文中，我们描述了一种基于条件 GAN 的地理空间降尺度方法，用于网格气候数据集的极端降尺度。与大多数现有方法相比，该方法可以从极低分辨率的输入生成高分辨率的准确气候数据集。更重要的是，该方法明确考虑了现有方法中往往被忽略的降尺度过程固有的不确定性。给定输入，该方法可以产生大量可信的高分辨率样本，而不是一个确定性结果。这些样本允许对模型的不确定性和鲁棒性进行实证探索和推断。通过网格化气候数据集（风速和太阳辐照度）的案例研究，我们展示了该框架在具有非常高的缩放因子（高达 64\times$）的降尺度任务中的性能，并通过全面比较突出了该框架的优势常用的降尺度方法，包括面积到点 (ATP) 克里金法、深度图像先验 (DIP)、增强型深度超分辨率网络 (EDSR)、增强型超分辨率生成对抗网络 (ESRGAN) 和物理信息分辨率-增强GAN（PhIRE GAN）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14049</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>E2USD：高效且有效的多元时间序列无监督状态检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14041v1 公告类型：新
摘要：我们提出 E2USD，它可以实现高效且准确的无监督 MTS 状态检测。 E2USD 利用基于快速傅立叶变换的时间序列压缩器 (FFTcompress) 和分解双视图嵌入模块 (DDEM)，以较低的计算开销共同对输入 MTS 进行编码。此外，我们提出了一种假阴性消除对比学习方法（FNCCLearning）来抵消假阴性的影响并实现更适合集群的嵌入空间。为了进一步减少流设置中的计算开销，我们引入了自适应阈值检测（ADATD）。使用六个基线和六个数据集进行的综合实验证明，E2USD 能够在显着降低计算开销的情况下实现 SOTA 准确性。我们的代码可在 https://github.com/AI4CTS/E2Usd 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14041</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保护和扩展——使用 GAN 生成时间序列医疗记录的合成数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14042v1 公告类型：新
摘要：保护私人用户数据对于高质量体验 (QoE) 和可接受性至关重要，特别是对于处理敏感数据的服务，例如基于 IT 的医疗服务。虽然匿名技术被证明易于数据重新识别，但合成数据生成已逐渐取代匿名，因为它相对较少的时间和资源消耗，并且对数据泄漏更稳健。生成对抗网络（GAN）已被用于生成合成数据集，特别是遵循差分隐私现象的 GAN 框架。这项研究比较了最先进的基于 GAN 的合成数据生成模型，以生成痴呆症患者的时间序列合成医疗记录，这些记录可以在没有隐私问题的情况下进行分发。预测建模、自相关和分布分析用于评估生成数据的生成质量 (QoG)。通过应用成员推理攻击来评估各个模型的隐私保护，以确定潜在的数据泄露风险。我们的实验表明，隐私保护 GAN (PPGAN) 模型在隐私保护方面优于其他模型，同时保持可接受的 QoG 水平。所提出的结果可以支持未来更好地保护医疗用例的数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14042</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单有效的神经符号整合迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14047</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14047v1 公告类型：新
摘要：深度学习（DL）技术近年来取得了显着的成功。然而，他们概括和执行推理任务的能力仍然是一个挑战。这个问题的一个潜在解决方案是神经符号整合（NeSy），其中神经方法与符号推理相结合。大多数这些方法利用神经网络将感知映射到符号，并利用逻辑推理器来预测下游任务的输出。与完全神经架构相比，这些方法表现出卓越的泛化能力。然而，它们面临着几个问题，包括收敛速度慢、复杂感知任务的学习困难以及收敛到局部最小值。本文提出了一种简单而有效的方法来改善这些问题。关键思想涉及对下游任务的神经模型进行预训练。然后，通过迁移学习对同一任务训练 NeSy 模型，其中感知部分的权重从预训练网络注入。我们工作的关键观察是，神经网络无法仅在符号部分的层面上进行泛化，同时完全能够学习从感知到符号的映射。我们在各种 SOTA NeSy 方法和数据集上测试了我们的训练策略，证明了上述问题的持续改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14047</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委员会的智慧：从基础模型提炼到专业应用模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14035</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14035v1 公告类型：新
摘要：基础模型的最新进展在广泛的任务中取得了令人印象深刻的性能。同时，针对具体的应用，从业者也在开发专门的应用模型。为了享受这两种模型的好处，一种自然的途径是将基础模型中的知识转移到专门的应用程序模型中，这些模型通常服务效率更高。这里可以应用来自知识蒸馏的技术，其中应用模型学习模仿基础模型。然而，专业应用模型和基础模型在容量上存在很大差距，采用不同的架构，使用来自不同模式的不同输入特征，并在不同的分布上进行优化。模型特征的这些差异给蒸馏方法带来了重大挑战。在这项工作中，我们建议成立一个由基础模范教师和补充教师组成的教学委员会。补充教师具有与学生相似的模型特征，旨在弥合基础模型和专业应用模型之间的差距，使知识转移更加顺利。此外，为了适应委员会中教师之间的差异，我们引入了 DiverseDistill，它允许学生了解每位教师的专业知识并提取任务知识。我们的评估表明，增加补充教师可以提高学生的表现。最后，无论教师如何选择，DiverseDistill 的表现始终优于基线蒸馏方法，从而显着提高了学生的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14035</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高度不平衡的多类分布中远程医疗背景下的专业检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14039</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14039v1 公告类型：新
摘要：Covid-19 大流行导致人们对远程医疗服务的认识和需求增加，从而需要实现流程自动化并依靠机器学习 (ML) 来减少操作负载。这项研究提出了一种基于机器学习模型的专业检测分类器，可以自动检测每个问题的正确专业并将其路由给正确的医生。该研究的重点是处理阿拉伯医学问题的多类和高度不平衡的数据集，比较一些过采样技术，开发用于专业检测的深度神经网络（DNN）模型，并探索依赖于专业检测的隐藏业务领域，例如定制和个性化不同专业的咨询流程。所提出的模块部署在同步和异步医疗咨询中，以提供更实时的分类，最大限度地减少医生解决正确专业的工作量，并使系统在定制医疗咨询流程方面具有更大的灵活性。评估和评估基于准确度、精确度、召回率和 F1 分数。实验结果表明，结合多种技术（例如 SMOTE 和重新加权与关键字识别）对于提高在不平衡多类数据集中检测稀有类的性能是必要的。通过使用这些技术，专业检测模型可以更准确地检测数据不平衡常见的现实场景中的稀有类别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14039</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在冻结网络中的部分搜索足以找到强彩票</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14029v1 公告类型：新
摘要：随机初始化的密集网络包含无需权重学习即可实现高精度的子网络——强彩票（SLT）。最近，Gadhikar 等人。 (2023) 从理论上和实验上证明，SLT 也可以在随机修剪的源网络中找到，从而减少 SLT 搜索空间。然而，这将搜索限制为比源更稀疏的 SLT，从而由于无意中的高稀疏性而导致精度较差。本文提出了一种将 SLT 搜索空间减小任意比率的方法，该比率与所需的 SLT 稀疏性无关。通过冻结初始权重的随机子集，将其从搜索空间中排除——即通过永久修剪它们或将它们锁定为 SLT 的固定部分。事实上，在这样一个缩小的搜索空间中，SLT 的存在在理论上是由我们随机冻结变量的子集和近似保证的。除了减少搜索空间之外，还可以利用随机冻结模式来减少推理中的模型大小。此外，实验结果表明，与从密集或随机修剪的源网络获得的 SLT 相比，该方法找到的 SLT 具有更好的精度和模型大小权衡。特别是，在冻结图神经网络中发现的 SLT 比其权重训练的对应物实现了更高的准确性，同时将模型大小减少了 40.3 美元\times$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14029</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VN 网络：将新兴实体与虚拟邻居一起嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14033v1 公告类型：新
摘要：近年来，将实体和关系嵌入连续向量空间引起了人们的极大兴趣。大多数嵌入方法假设所有测试实体在训练期间都可用，这使得为新出现的实体重新训练嵌入非常耗时。为了解决这个问题，最近的工作将图神经网络应用于看不见的实体的现有邻居。在本文中，我们提出了一种新颖的框架，即虚拟邻居（VN）网络，以解决三个关键挑战。首先，为了减少邻居稀疏问题，我们引入了规则推断的虚拟邻居的概念。我们通过解决规则约束的问题来为这些邻居分配软标签，而不是简单地认为它们是毫无疑问的真实的。其次，许多现有方法仅使用一跳或两跳邻居进行聚合，而忽略可能有用的远距离信息。相反，我们确定逻辑和对称路径规则来捕获复杂的模式。最后，我们不是一次性注入规则，而是在嵌入方法和虚拟邻居预测之间采用迭代学习方案来捕获其中的交互。两项知识图谱完成任务的实验结果表明，我们的 VN 网络显着优于最先进的基线。此外，Subject/Object-R 的结果表明，我们提出的 VN 网络对于邻居稀疏问题具有高度鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14033</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习因果事件连接序列</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14027</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14027v1 公告类型：新
摘要：这是对一些学习事件序列中因果关系的方法的检查。因果关系被定义为一个或多个以任意顺序发生的原因事件以及可能导致结果的中间非因果事件的结合。这些方法包括循环和非循环人工神经网络 (ANN) 以及基于直方图的算法。注意力循环 ANN 在所有 ANN 中表现最好，而直方图算法则明显优于所有 ANN。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14027</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>