<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>统计学习并不总是需要知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01963v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究代理对真或假命题的学习和知识获取 (LKA)。我们使用贝叶斯方法，其中代理接收数据以根据后验分布更新他对命题的信念。LKA 以主动信息的形式表示，数据表示修改代理信念的外部或外生信息。假设数据提供与命题相关的许多特征的详细信息。我们表明，这会导致吉布斯分布后验，相对于先验，该分布的熵最大，条件是数据在特征方面提供的边约束。我们证明，当提取的特征数量太少时，完全学习有时是不可能的，完全的知识获取永远不可能。我们还区分了主要学习（接收与命题相关的特征的数据）和次要学习（接收有关另一个代理学习的数据）。我们认为，这种二次学习并不代表真正的知识获取。我们的研究结果对统计学习算法有影响，我们声称此类算法并不总是产生真正的知识。该理论通过几个例子进行了说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01963</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向可持续的大型语言模型服务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01990</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01990v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们从碳排放的角度研究 LLM，解决运营和体现排放问题，为可持续的 LLM 服务铺平道路。我们使用两种 Nvidia GPU 类型、最新一代 RTX6000 Ada 和老一代 T4，以 1B、3B 和 7B 参数表征 LLaMA 的性能和能量。我们根据三个电网区域的能源消耗和碳强度对运营碳排放进行分析建模——每个区域代表不同的能源组合，并根据芯片面积和内存大小来体现碳排放。我们的特性和建模使我们深入了解了 LLM 服务的性能、能源和碳排放。我们的研究结果强调了通过同时考虑运营和体现碳排放来优化可持续 LLM 服务系统的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01990</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过事件触发的计算卸载实现高效的通信协作边缘 AI</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02001</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02001v1 公告类型：新
摘要：罕见事件尽管不常见，但通常携带关键信息，需要在自动驾驶、医疗保健和工业自动化等关键任务应用中立即引起关注。这些任务的数据密集型性质及其对快速响应的需求，再加上设计边缘 AI（或边缘推理），对系统和技术提出了重大挑战。现有的边缘推理方法通常会因高维数据传输而出现通信瓶颈，无法及时响应罕见事件，从而限制了它们在第六代 (6G) 移动网络中的关键任务应用中的有效性。为了克服这些挑战，我们提出了一种通道自适应、事件触发的边缘推理框架，该框架优先考虑高效的罕见事件处理。该框架的核心是双阈值、多出口架构，它可以对本地检测到的罕见事件进行早期本地推理，同时将更复杂的罕见事件卸载到边缘服务器进行详细分类。为了进一步提高系统性能，我们开发了一种通道自适应卸载策略，并结合了在线算法，以动态确定控制卸载决策的最佳置信度阈值。通过将原始非凸函数重新表述为等效的强凸函数，可以解决相关的优化问题。使用深度神经网络分类器和真实医疗数据集，我们的实验表明，与现有的边缘推理方法相比，所提出的框架不仅实现了卓越的罕见事件分类准确率，而且还有效降低了通信开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02001</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于经济预测的 HMM-LSTM 融合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02002</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02002v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了隐马尔可夫模型 (HMM) 和长短期记忆 (LSTM) 神经网络在经济预测中的应用，重点是预测 CPI 通胀率。该研究探索了一种新方法，将 HMM 衍生的隐藏状态和均值作为 LSTM 建模的附加特征进行整合，旨在提高模型的可解释性和预测性能。研究从数据收集和预处理开始，然后实施 HMM 以识别代表不同经济状况的隐藏状态。随后，使用原始和增强数据集训练 LSTM 模型，以便进行比较分析和评估。结果表明，结合 HMM 衍生的数据可提高 LSTM 模型的预测准确性，特别是在捕捉复杂的时间模式和减轻不稳定的经济条件的影响方面。此外，本文讨论了集成梯度的实现以提高模型的可解释性，并深入了解预测结果中反映的经济动态。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02002</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高AI模型训练效率的通用信息指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02004v1 公告类型：新
摘要：为了解决 AI 模型训练数据量不断增长以及缺乏通用数据选择方法（这些因素会显著推高训练成本）的问题，本文提出了通用信息指标评估 (GIME) 方法。GIME 利用客观信息理论 (OIT) 中的通用信息指标，包括容量、延迟、范围、粒度、种类、持续时间、采样率、聚合、覆盖、失真和不匹配，以优化用于训练目的的数据集选择。在 CTR 预测、民事案件预测和天气预报等不同领域进行的综合实验表明，GIME 有效地保持了模型性能，同时大幅减少了训练时间和成本。此外，在司法 AI 计划中应用 GIME 使模型总训练费用显著降低了 39.56%，凸显了其支持高效和可持续 AI 发展的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02004</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于图注意的特征相关性提取的多任务语义通信</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02006v1 公告类型：新
摘要：多任务语义通信可以使用共享编码器模型服务于多个学习任务。现有模型忽略了在任务编码过程中提取的特征之间的复杂关系。本文为多任务语义通信系统的编码器/发送器提出了一种新的图注意块间 (GAI) 模块，与现有技术相比，该模块通过将编码的中间输出嵌入到特征中来丰富多个任务的特征。关键思想是我们将编码器的中间特征提取块的输出解释为图的节点，以捕获中间特征的相关性。另一个重要方面是，我们使用图注意机制来提取相关性，并使用多层感知器网络来细化节点表示以将节点表示与不同的任务相关联。因此，中间特征被加权并嵌入到传输的特征中，以便在接收器处执行多个任务。实验表明，当通信信道的带宽比（即通过信道传输的压缩级别）限制为 1 12 时，所提出的模型在 CityScapes 2Task 数据集上比最具竞争力的公开模型高出 11.4%，在 NYU V2 3Task 数据集上比既定的最先进模型高出 3.97%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02006</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TART：基于 token 的神经网络性能预测架构转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02007</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02007v1 公告类型：新
摘要：在神经架构设计领域，实现高性能很大程度上依赖于研究人员的手动专业知识。尽管神经架构搜索 (NAS) 作为一种有前途的自动化过程技术出现，但当前的 NAS 方法仍然需要人工输入来扩大搜索空间，无法生成新的架构。本文探讨了 Transformers 在理解神经架构及其性能方面的潜力，目的是为利用 Transformers 生成新网络奠定基础。我们提出了基于 Token 的架构 Transformer (TART)，它可以预测神经网络性能而无需训练候选网络。TART 在 DeepNets-1M 数据集上实现了最先进的性能，无需边缘信息即可完成性能预测任务，这表明 Transformers 有助于发现新颖且高性能的神经架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02007</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有保证的可解释神经网络：一种稀疏估计方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02010</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02010v1 公告类型：新
摘要：平衡预测能力和可解释性一直是一个具有挑战性的研究领域，特别是在强大而复杂的模型（如神经网络）中，非线性阻碍了直接解释。本文介绍了一种构建可解释神经网络的新方法，该方法可以协调预测性和可解释性。我们的模型称为 SparXnet，设计为一组稀疏的联合学习特征的线性组合，每个特征都来自应用于单个一维输入特征的不同可训练函数。利用学习任意复杂关系的能力，我们的神经网络架构能够自动选择一组稀疏的重要特征，最终预测是这些特征的重新缩放版本的线性组合。我们通过对合成和真实世界数据集进行大量实验，展示了选择重要特征的能力，同时保持可比的预测性能和直接可解释性。我们还对我们框架的泛化界限进行了理论分析，该界限在所选特征的数量上呈线性关系，在输入特征的数量上仅呈对数关系。我们进一步在非常温和的条件下消除了样本复杂度对参数数量或架构细节的任何依赖。我们的研究为进一步研究具有保证的稀疏可解释神经网络铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02010</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息减法：学习条件熵的表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02012v1 公告类型：新
摘要：条件熵和条件互信息的表示对于解释变量之间的独特影响具有重要意义。虽然以前基于条件对比抽样的研究已经有效地删除了有关离散敏感变量的信息，但它们尚未将其范围扩展到连续情况。本文介绍了信息减法，这是一个旨在生成保留所需信息同时消除不需要的信息的表示的框架。我们实现了一个基于生成的架构，通过同时最大化一个信息项并最小化另一个信息项来输出这些表示。凭借其在解开信息方面的灵活性，我们可以迭代地应用信息减法来表示连续变量之间的任意信息成分，从而解释它们之间存在的各种关系。我们的结果突出了表示提供条件熵语义特征的能力。通过减去敏感和特定于领域的信息，我们的框架在公平学习和领域泛化方面表现出色。本文的代码可在 https://github.com/jh-liang/Information-Subtraction 获得]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02012</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的帕金森病鉴别诊断，使用运动特征提取和选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02014</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02014v1 公告类型：新
摘要：帕金森病 (PD) 是第二大最常见的神经退行性疾病，其特征是多巴胺能神经元丢失和异常突触核蛋白的积累。PD 表现出运动和非运动症状，逐渐损害日常功能。这些症状的严重程度通常使用 MDS-UPDRS 评分量表进行评估，该量表是主观的并且取决于医生的经验。此外，PD 与其他神经退行性疾病（如进行性核上性麻痹 (PSP) 和多系统萎缩 (MSA)）有共同的症状，使准确诊断变得复杂。为了解决这些诊断挑战，我们提出了一种基于机器学习的系统，用于对 PD、PSP、MSA 和健康对照 (HC) 进行鉴别诊断。该系统采用基于运动特征的分层特征提取和选择方法。首先提取 18 个运动特征，包括两个新提出的特征：拇指到食指矢量速度和加速度，它们可以洞察运动控制模式。此外，从每个运动特征中提取了 41 个统计特征，包括一些新方法，例如平均绝对变化、节律、幅度、频率、频率标准差和斜率。使用单因素方差分析对特征进行特征选择，然后使用顺序前向浮动选择 (SFFS) 识别最相关的特征，旨在降低计算复杂度。最终的特征集用于分类，每个数据集的分类准确率为 66.67%，每个患者的分类准确率为 88.89%，使用 SVM 算法对 MSA 和 HC 组的性能特别高。该系统显示出作为临床实践中快速准确的诊断工具的潜力，但需要进一步收集和改进数据以提高其可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02014</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KANS：用于多元工业过程软测量的知识发现图注意力网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02015v1 公告类型：新
摘要：难以测量的变量的软测量在工业过程中通常至关重要。当前的实践严重依赖于传统的建模技术，这些技术在提高准确性方面取得了成功。然而，它们忽略了复杂过程变量之间的非线性性质、动态特性和非欧几里得依赖关系。为了应对这些挑战，我们提出了一个称为知识发现图注意网络的有效软测量 (KANS) 框架。与现有的深度学习软测量模型不同，KANS 可以在没有预定义拓扑的情况下发现多变量工业过程之间的内在相关性和不规则关系。首先，引入一种无监督的图结构学习方法，结合不同传感器嵌入之间的余弦相似性来捕获传感器之间的相关性。接下来，我们提出了一种基于图注意的表示学习，它可以并行计算多变量数据，以增强模型学习复杂传感器节点和边缘的能力。为了充分探索 KANS，还进行了知识发现分析以证明该模型的可解释性。实验结果表明，KANS 在软测量性能方面明显优于所有基线和最先进的方法。此外，分析表明，KANS 可以在没有领域知识的情况下找到与不同过程变量密切相关的传感器，从而显著提高软测量精度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02015</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ST-HCSS：用于软测量的深度时空超图卷积神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02016</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02016v1 公告类型：新
摘要：高阶传感器网络通过允许超越简单成对图边缘的多节点连接，可以更准确地表征现代工业环境中传感时间序列数据的非线性动态。鉴于此，我们提出了一种用于软测量的深度时空超图卷积神经网络 (ST-HCSS)。特别是，我们提出的框架能够构建和利用高阶图（超图）来模拟传感器节点之间复杂的多重交互，而无需事先了解结构。为了捕获传感器数据背后的丰富时空关系，我们提出的 ST-HCSS 结合了堆叠的门控时间和超图卷积层，以有效地聚合和更新跨时间和节点的超图信息。我们的结果验证了 ST-HCSS 与现有最先进的软传感器相比的优越性，并证明了学习到的超图特征表示与传感器数据相关性很好地一致。代码可以在 https://github.com/htew0001/ST-HCSS.git 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02016</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于约束的贝叶斯结构学习算法基准测试：网络拓扑的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02019</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02019v1 公告类型：新
摘要：从现实世界实体的多变量横截面轮廓中对它们之间的关联进行建模可以为这些实体作为一个系统的协同工作提供线索。已经提出了几种用于解释这些关联的技术，包括基于约束的贝叶斯结构学习 (BSL) 算法，这些算法将它们建模为有向无环图。对这些算法进行基准测试通常侧重于评估性能指标的变化，例如灵敏度作为 DAG 中节点数和样本大小所表示的维数的函数。本研究阐明了网络拓扑在基准测试中的重要性。更具体地说，它研究了不同网络拓扑之间灵敏度的变化，同时将节点、边和样本大小限制为相同，从而消除了这些潜在的混杂因素。研究了三种流行的基于约束的 BSL 算法（Peter-Clarke、Grow-Shrink、增量关联马尔可夫毯）在从使用优先连接生成的具有亚线性、线性和超线性 DAG 拓扑的网络模型中采样的多变量横截面轮廓学习网络结构时的灵敏度。线性和非线性模型的结果显示，在三种算法中，从亚线性到超线性拓扑的灵敏度估计值在统计上显著下降（\alpha=0.05）。这些结果在节点数为 $(N_{nods}=48,64)$、噪声强度为 $(\sigma =3,6)$ 和样本大小为 $(N = 2^{10})$ 的网络上得到证明。研究结果阐明了在基于约束的 BSL 基准测试练习中适应网络拓扑的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02019</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型图上的弱监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02021v1 公告类型：新
摘要：图形分类在包括病理学在内的各个领域中起着关键作用，其中图像可以表示为图形。在这个领域，图像可以表示为图形，其中节点可能代表单个核，而边缘捕获它们之间的空间或功能关系。通常，图的整体标签（例如癌症类型或疾病状态）由图像中较小局部区域内的模式决定。这项工作引入了一种弱监督图分类框架，利用两种子图提取技术：（1）滑动窗口方法（2）基于 BFS 的方法。使用图形注意网络 (GAT) 处理子图，该网络采用注意机制来识别最有用的分类子图。通过将图级标签传播到子图来实现弱监督，从而无需详细的子图注释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02021</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RealDiffFusionNet：基于神经控制微分方程的多头注意力融合网络，利用真实世界数据进行疾病进展建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02025v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于深度学习的新型方法 RealDiffFusionNet，该方法结合了神经控制微分方程 (Neural CDE) - 在处理不规则采样数据方面具有鲁棒性的时间序列模型 - 和多头注意力，以在每个时间点对齐相关的多模态上下文（图像数据、时间不变数据等）。长短期记忆 (LSTM) 模型也被用作基线。使用了两个不同的数据集：一个来自开源成像联盟 (OSIC) 的数据，包含人口统计和肺功能的结构化时间序列数据以及肺部的基线 CT 扫描；第二个来自阿尔茨海默病神经成像计划 (ADNI) 的数据，包含一系列 MRI 扫描以及人口统计、体检和认知评估数据。进行了一项消融研究，以了解 CDE、多模态数据、注意力融合和插值策略对模型性能的作用。在评估基线模型时，使用多模态数据可提高神经 CDE 的性能，并降低测试 RMSE。此外，多模态神经 CDE 的性能也优于多模态 LSTM。在基于注意力的架构中，通过连接和直线插值进行融合可提高模型性能。所提出的 RealDiffFusionNet 的性能优于所有模型 (0.2570)。对于 ADNI 数据集，在仅对结构化数据进行训练的神经 CDE 和 LSTM 模型之间，测试 RMSE 相当 (LSTM 为 0.471，神经 CDE 为 0.4581)。此外，添加来自患者 MRI 系列的图像特征可提高性能，并降低测试 RMSE (多模态为 0.4372，结构化数据为 0.4581)。RealDiffFusionNet 在利用 CDE 和多模态数据准确预测疾病进展方面表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02025</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>