<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可控品类多样性框架下的实用多元化推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03801</link>
      <description><![CDATA[推荐系统在各个行业都取得了显着的进步，这主要是由于提高推荐准确性的广泛努力所推动的。然而，这种对准确性的追求无意中引起了回声室/滤泡效应。特别是在工业领域，它可能会损害用户的体验并阻止用户访问更广泛的项目。解决方案之一是考虑多样性。然而，现有的大多数工作都关注用户的显式偏好，而很少探索用户的非交互偏好。这些被忽视的非交互偏好对于扩大用户在减轻回声室/过滤气泡效应方面的兴趣尤其重要。因此，在本文中，我们首先将多样性定义为两个不同的定义，即用户显式多样性（U-diversity）和用户-基于用户历史行为的项目非交互多样性（N-diversity）。然后，我们提出了一种简洁有效的方法，称为可控类别多样性框架（CCDF），以同时实现高U多样性和N多样性。具体来说，CCDF由两个阶段组成：用户类别匹配和约束项目匹配。用户类别匹配利用 DeepU2C 模型和组合损失来捕获用户对类别的偏好，然后通过可控参数 $K$ 选择 top-$K$ 类别。这些 top-$K$ 类别将作为触发器约束项匹配中的信息。离线实验结果表明，我们提出的 DeepU2C 优于最先进的面向多样性的方法，特别是在 N 多样性任务上。通过在线 A/B 测试，整个框架在实际生产环境中得到验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03801</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型可以检测社交媒体上的谣言吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03916</link>
      <description><![CDATA[在这项工作中，我们研究使用大型语言模型（LLM）来检测社交媒体上的谣言。然而，法学硕士很难对包含新闻内容和大量评论的社交媒体上的整个传播信息进行推理，因为法学硕士可能无法集中精力在复杂的传播信息中的关键线索上，在面对海量和大量的信息时难以进行推理。冗余信息。因此，我们提出了一种由法学硕士授权的谣言检测（LeRuD）方法，其中我们设计提示来教法学硕士对新闻和评论中的重要线索进行推理，并将整个传播信息划分为传播链，以减少法学硕士的“传播链”。负担。我们在 Twitter 和微博数据集上进行了广泛的实验，LeRuD 的性能比几种最先进的谣言检测模型高出 2.4% 到 7.6%。同时，通过应用 LLM，LeRuD 不需要数据进行训练，因此在少样本或零样本场景中显示出更有前景的谣言检测能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03916</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预算约束下行为用户细分的交付优化发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03388</link>
      <description><![CDATA[用户的在线行为足迹使公司能够发现基于行为的用户细分（或多个细分），并向用户传递细分特定的消息。在发现细分之后，通过 Facebook 和 Google 等首选媒体渠道向用户传递消息可能具有挑战性，因为行为细分中只有一部分用户在媒体中找到匹配，并且只有一小部分匹配的用户真正看到了消息（接触）。当交付失败时，即使高质量的发现也将变得徒劳。存在许多复杂的算法来发现行为片段；然而，这些忽略了交付组件。问题变得更加复杂，因为（i）发现是在公司数据中的行为数据空间（例如用户点击）上执行的，而交付是基于媒体定义的静态数据空间（例如地理位置、年龄）； (ii) 公司在预算约束下运作。我们引入了一种基于随机优化的算法，用于交付优化的行为用户细分发现，并提供新的指标来解决联合优化问题。我们利用预算约束下的优化来交付，并结合基于学习的发现组件。对 Google 的公共数据集和专有数据集进行的广泛实验表明，我们的方法通过同时改进交付指标、减少预算支出并在发现中实现强大的预测性能而有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03388</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解并消除点击率预测中的特征级偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03600</link>
      <description><![CDATA[常见的点击率（CTR）预测推荐模型往往会表现出特征级偏差，这会导致项目组之间的推荐不公平以及对用户的推荐不准确。虽然现有方法通过调整 CTR 模型的学习（例如通过额外的优化目标）来解决这个问题，但它们未能考虑这些模型中的偏差是如何引起的。为了解决这一研究空白，我们的研究对代表性点击率模型进行了自上而下的分析。通过一一阻止训练有素的 CTR 模型的不同组件，我们确定了线性组件对特征级偏差的关键贡献。我们对线性分量中的权重的学习过程进行了理论分析，揭示了训练数据的分组属性如何影响它们。我们的实验和统计分析表明，项目组之间不平衡的正样本比率与特征级偏差之间存在很强的相关性。基于这种理解，我们提出了一种微创但有效的策略，通过从训练模型中删除有偏差的线性权重来抵消 CTR 模型中的特征级偏差。此外，我们提出了一种线性权重调整策略，与相关的去偏方法相比，该策略需要更少的随机暴露记录。我们提出的策略的优越性通过对三个真实世界数据集的广泛实验得到验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03600</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软件问答网站中检索增强的跨模态标签推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03635</link>
      <description><![CDATA[软件问答网站中的帖子通常由三个主要部分组成：标题、描述和代码，它们相互关联并共同描述问题。现有的标签推荐方法往往将不同模态视为一个整体，或者没有充分考虑不同模态之间的交互。此外，他们专注于直接从帖子本身提取信息，而忽略了来自外部知识源的信息。因此，我们在软件问答网站中提出了一种检索增强跨模态（RACM）标签推荐模型。具体来说，我们首先使用输入帖子作为查询，并通过从外部知识源检索信息来增强不同模式的表示。对于检索增强表示，我们采用跨模态上下文感知注意力来利用主模态描述来跨子模态标题和代码进行有针对性的特征提取。在融合过程中，采用门机制来实现细粒度的特征选择，控制从子模态中提取的信息量。最后，融合的信息用于标签推荐。三个现实世界数据集的实验结果表明，我们的模型优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03635</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带聚类分配的改进 K 均值 - 在 COVID-19 数据中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03380</link>
      <description><![CDATA[文本提取是一个高度主观的问题，取决于正在处理的数据集以及需要提取的摘要细节的类型。从数据预处理到选择最佳预测模型的所有步骤都取决于问题和手头的语料库。在本文中，我们描述了一种文本提取模型，其目的是提取与语义相关的单词指定信息，以便我们能够以简洁的格式获取有关该单词的所有相关且有意义的信息。该模型可以获得有意义的结果，并且可以增强普遍存在的搜索模型或正常的聚类或主题建模算法。通过利用称为 K-means 模型的两簇分配技术的新技术，我们改进了检索文本的本体。我们进一步应用矢量平均阻尼技术来实现集群的灵活运动。我们在最近的 Covid-19 语料库上的实验结果表明，我们根据主要关键词获得了良好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03380</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FINEST：通过保留排名的微调来稳定推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03481</link>
      <description><![CDATA[由于训练数据中的微小扰动，现代推荐系统可能会输出相当不同的推荐。单个用户的数据变化将改变推荐以及其他用户的推荐。在医疗保健、住房和金融等应用中，这种敏感性可能会对用户体验产生不利影响。我们提出了一种方法来稳定给定的推荐系统以应对此类扰动。这是一项具有挑战性的任务，因为（1）缺乏可用于锚定输出的“参考”排名列表； (2) 确保排名列表在所有可能的训练数据扰动下保持稳定性的计算挑战。我们的方法 FINEST 通过从给定的推荐模型获取参考排名列表，然后在模拟扰动场景下对样本进行排名保留正则化来微调模型，从而克服了这些挑战。我们对真实世界数据集的实验表明，FINEST 可以确保推荐模型在各种不同的扰动下输出稳定的推荐，而不会影响下一项预测的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03481</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 PubMed 用户查询日志对推荐的类似文章进行事后解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03484</link>
      <description><![CDATA[根据参考文章搜索相关文章是科学研究的一个组成部分。 PubMed 与许多学术搜索引擎一样，具有“相似文章”功能，可以推荐与用户当前查看的文章相关的文章。解释推荐项目对用户来说非常有用，特别是在文献检索过程中。每年发表超过一百万篇生物医学论文，对推荐的类似文章进行解释将有助于研究人员和临床医生搜索相关文章。尽管如此，当前大多数文献推荐系统都缺乏对其建议的解释。我们采用事后方法通过识别类似文章标题中的相关标记来解释推荐。我们的主要贡献是通过重新利用 PubMed 用户查询日志中的 560 万对共同点击文章来构建 PubCLogs。使用我们的 PubCLogs 数据集，我们训练突出显示相似文章标题 (HSAT)，这是一个基于转换器的模型，旨在根据种子文章的标题和摘要选择相似文章标题中最相关的部分。 HSAT 在我们的实证评估中表现出了强劲的性能，在 PubCLogs 测试集上取得了 91.72% 的 F1 分数，大大优于多个基线，包括 BM25 (70.62)、MPNet (67.11)、MedCPT (62.22)、GPT-3.5 (46.00) 和GPT-4 (64.89)。对单独的手动注释测试集的附加评估进一步验证了 HSAT 的性能。此外，我们的用户研究的参与者表示更喜欢 HSAT，因为它在简洁性和全面性之间具有出色的平衡。我们的研究表明，重新利用学术搜索引擎的用户查询日志可能是训练解释文献推荐的最先进模型的一种有前途的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03484</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测科学文献中的折磨短语</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03370</link>
      <description><![CDATA[本文提出了各种自动检测方法，以从科学论文中提取所谓的“折磨短语”。这些折磨人的短语，例如旗帜喧嚣而不是信噪比，是用于逃避抄袭检测的​​释义工具的结果。我们构建了一个数据集并评估了几种策略来标记以前未记录的受折磨的短语。所提出和测试的方法基于语言模型以及嵌入相似性或屏蔽标记的预测。我们发现使用标记预测并将分数传播到块级别的方法给出了最佳结果。凭借 0.87 的召回率和 0.61 的精确率，它可以检索新的受折磨的短语并提交给领域专家进行验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03370</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能营销的情境增强学习全链条提升建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03379</link>
      <description><![CDATA[提升建模在在线营销中至关重要，旨在通过预测个人治疗效果 (ITE) 来准确衡量各种策略（例如优惠券或折扣）对不同用户的影响。在电子商务环境中，用户行为遵循定义的顺序链，包括展示、点击和转化。营销策略在该链条的每个阶段发挥不同的提升效果，影响点击率和转化率等指标。尽管其实用性，现有的研究忽略了考虑特定治疗中所有阶段的任务间影响，并且没有充分利用治疗信息，可能会给后续的营销决策带来重大偏差。我们将这两个问题定义为链偏差问题和治疗不适应性问题。本文介绍了采用上下文增强学习 (ECUP) 的全链 UPlift 方法，旨在解决这些问题。 ECUP 由两个主要组成部分组成：1）全链增强网络，它利用用户行为模式来估计整个链空间中的 ITE，对每个任务的处理的各种影响进行建模，并集成任务先验信息以增强跨链的上下文感知所有阶段，捕获治疗对不同任务的影响，2）治疗增强网络，通过位级特征交互促进细粒度治疗建模，从而实现自适应特征调整。对公共和工业数据集的大量实验验证了 ECUP 的有效性。此外，ECUP已部署在美团外卖平台，服务数百万日活跃用户，并发布相关数据集以供未来研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03379</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图卷积网络的异质感知公平推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03365</link>
      <description><![CDATA[近年来，图神经网络（GNN）已成为提高推荐系统准确性和性能的流行工具。现代推荐系统不仅旨在服务最终用户，而且还使其他参与者受益，例如物品和物品提供商。这些参与者可能有不同或相互冲突的目标和利益，这就提出了考虑公平性和受欢迎程度偏见的需要。基于 GNN 的推荐方法还面临着不公平和流行度偏差的挑战，其规范化和聚合过程也面临着这些挑战。在本文中，我们提出了一种基于 GNN 的公平推荐系统，称为 HetroFair，以提高项目的侧面公平性。 HetroFair 使用两个独立的组件来生成公平感知嵌入：i）公平感知注意力，将点积纳入 GNN 的归一化过程中，以减少节点度的影响；ii）异质特征权重，为不同的节点分配不同的权重聚合过程中的特征。为了评估 HetroFair 的有效性，我们对六个真实数据集进行了广泛的实验。我们的实验结果表明，HetroFair 不仅减轻了项目方面的不公平和流行度偏差，而且在用户方面实现了卓越的准确性。我们的实现可在 https://github.com/NematGH/HetroFair 上公开获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03365</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型的不确定性感知可解释推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03366</link>
      <description><![CDATA[在推荐系统中提供解释将提高用户满意度并增强信任，特别是通过详细说明选择适合用户的推荐项目的原因。该领域的主要方法围绕生成基于文本的解释，特别强调应用大型语言模型 (LLM)。然而，由于时间限制和计算资源限制，细化法学硕士以获得可解释的建议是不切实际的。作为替代方案，当前的方法涉及培训提示而不是法学硕士。在本研究中，我们开发了一个模型，利用用户和项目输入的 ID 向量作为 GPT-2 的提示。我们在多任务学习框架内采用联合训练机制来优化推荐任务和解释任务。该策略能够更有效地挖掘用户的兴趣，提高推荐效果和用户满意度。通过实验，我们的方法在 Yelp、TripAdvisor 和 Amazon 数据集上分别实现了 1.59 DIV、0.57 USR 和 0.41 FCR，在可解释性评估指标方面表现出优于四种 SOTA 方法的性能。此外，我们发现所提出的模型能够确保三个公共数据集上稳定的文本质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03366</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAG-Fusion：检索增强生成的新尝试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03367</link>
      <description><![CDATA[英飞凌已经认识到工程师、客户经理和客户需要快速获取产品信息。传统上，这个问题是通过检索增强生成 (RAG) 聊天机器人来解决的，但在本研究中，我评估了新流行的 RAG-Fusion 方法的使用。 RAG-Fusion 通过生成多个查询、使用倒数分数对它们重新排名以及融合文档和分数，将 RAG 和倒数排名融合 (RRF) 结合起来。通过手动评估答案的准确性、相关性和全面性，我发现 RAG-Fusion 能够提供准确且全面的答案，因为生成的查询从各个角度将原始查询置于上下文中。然而，当生成的查询与原始查询的相关性不足时，一些答案就会偏离主题。这项研究标志着人工智能（AI）和自然语言处理（NLP）应用的重大进展，并展示了全球和多行业背景下的变革。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03367</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中大数据的实证和实验视角：综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03368</link>
      <description><![CDATA[这篇调查论文对推荐系统中的大数据算法进行了全面分析，解决了现有文献缺乏深度和精度的问题。它提出了一种双管齐下的方法：对当前算法进行彻底分析，并采用新颖的分层分类法进行精确分类。该分类法基于三级层次结构，从方法类别开始，然后缩小到特定技术。这样的框架可以对算法进行结构化和全面的分类，帮助研究人员理解不同算法和技术之间的相互关系。该分类法涵盖了广泛的算法，首先将算法分为四种主要分析类型：基于用户和项目相似性的方法、混合和组合方法、深度学习和算法方法以及数学建模方法，并进一步细分为子类别和方法。技术。本文结合了经验和实验评估来区分这些技术。实证评估根据四个标准对技术进行排名。实验评估对属于同一类别、子类别、技术和子技术的算法进行排名。此外，本文还阐述了推荐系统中大数据技术的未来前景，强调了该领域进一步研究的潜在进展和机会]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03368</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NanoNER：使用专家知识和远程监督的纳米生物学命名实体识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.03362</link>
      <description><![CDATA[在这里，我们介绍 NanoNER 的训练和评估，NanoNER 是纳米生物学的命名实体识别 (NER) 模型。 NER 包括识别非结构化文本中的特定实体，通常是自然语言处理 (NLP) 和信息提取中的主要任务。我们模型的目的是识别先前由领域专家识别为构成该领域的基本知识的实体。依靠为我们提供领域词汇和分类的本体，我们实施了一个迭代过程，使专家能够确定与当前领域相关的实体。然后，我们深入研究远程监督学习在 NER 中的潜力，支持该方法如何以最少的额外人力增加注释数据的数量。在我们包含 728 篇全文纳米生物学文章（包含超过 12 万个实体出现）的完整语料库中，NanoNER 在识别先前已知实体方面获得了 0.98 的 F1 分数。我们的模型还展示了其发现文本中新实体的能力，精度得分范围为 0.77 到 0.81。消融实验进一步证实了这一点，并使我们能够评估我们的方法对外部资源的依赖性。它强调了该方法对资源的依赖性，同时也确认了其重新发现高达 30% 的被删除术语的能力。本文详细介绍了所采用的方法、实验设计和主要发现，为未来专门领域的 NER 相关研究提供了宝贵的见解和方向。此外，由于我们的方法需要最少的人力，我们相信它可以推广到其他专业领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.03362</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:13:19 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>