<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>分析置换不变性在线性模式连接中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06001</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06001V1公告类型：新 
摘要：在Entezari等人中观察到了它。 （2021）当考虑神经网络的置换不变性时，沿两个SGD溶液之间的线性插值可能没有损失障碍 - 一种称为线性模式连接性（LMC）模量置换的现象。由于其在模型合并等应用中的理论兴趣和实际相关性，这种现象引起了极大的关注。在本文中，我们对在教师成员设置下的两层Relu网络的这种现象进行了细粒度的分析。我们表明，随着学生网络宽度$ m $的增加，LMC损失屏障模量置换表现出{\ bf double Descent}行为。特别是，当$ m $足够大时，屏障以$ o（m^{ -  1/2}）$的速率减小到零。值得注意的是，此速率不会受到维数的诅咒，并证明了实质排列如何减少LMC损耗。此外，在提高学习率并研究这种稀疏性偏好如何影响LMC损失屏障模量置换时，我们观察到GD/SGD解决方案的稀疏性急剧过渡。合成和MNIST数据集的实验证实了我们的理论预测，并揭示了更复杂的网络体系结构的类似趋势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06001</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>修复概率时间序列的陷阱预测内核正交评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06079</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06079V1公告类型：新 
摘要：尽管概率时间序列预测模型具有重要意义，但其评估指标通常涉及棘手的整合。使用最广泛的度量标准，连续排名的概率得分（CRP）是严格正确的评分函数。但是，其计算需要近似。我们发现流行的CRPS估计量（特别是在广泛使用的GLUONTS库中实现的基于分位数的估计器）以及概率加权矩近似 - 均具有固有的估计偏差。这些偏见导致粗略的近似值，导致在CRPS值接近时预测模型性能的排名不正确。为了解决这个问题，我们引入了一种内核正交方法，该方法利用了无偏的CRPS估计器，并采用了立方体构造进行可扩展计算。从经验上讲，我们的方法始终优于两个广泛使用的CRP估计器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06079</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于边缘增强随机步行的统计估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06115</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06115V1公告类型：新 
摘要：加强的随机步行（RRW），包括顶点加固的随机步行（VRRW）和边缘增强的随机步行（ERRW），模型随机步行，其中过渡概率基于先前的访问历史记录〜\ cite〜\ cite〜\ cite {mgr，fmk，fmk，fmk，fmk，tarres，volkov}。这些模型已经在各个领域找到了应用，例如网络表示学习〜\ cite {xzzs}，增强的pagerank〜 \ cite {gly}，并建模动物行为〜\ cite {smouse}等。但是，管理RRWS的参数的统计估计仍然没有被忽视。这项工作着重于使用观察到的轨迹数据估算ERRW的初始边缘权重。在随机环境（RWRE）中利用ERRW和随机步行之间的连接〜\ cite {MR，MR2}，如所谓的“魔法公式”给出，我们提出了一个基于广义的矩方法的估计器。为了分析估计器的样品复杂性，我们利用嵌入随机环境中的双曲线高斯结构，以绑定基础随机边缘电导的波动。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06115</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过连续治疗进行调解分析的双重辩护机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06156</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06156V1公告类型：新 
摘要：揭示因果关系对寻求将直接治疗效应与潜在介导的作用隔离的从业者具有重要价值。我们提出了一种双机器学习（DML）算法，用于支持连续治疗的中介分析。为了估计目标介导的响应曲线，我们的方法使用了基于内核的双重稳健力矩函数，我们证明了渐近的Neyman正交性。这使我们能够以非参数收敛率获得渐近正态性，同时允许对滋扰参数进行非参数或参数估计。然后，我们得出了最佳的带宽策略以及估计渐近置信区间的过程。最后，为了说明我们方法的好处，我们在模拟上提供了对方法的数值评估，以及对现实世界中医学数据的应用，以分析血糖控制对认知功能的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06156</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯优化用于强大识别Ornstein-Uhlenbeck模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06381</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.06381V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了随机Ornstein-uhlenbeck（OU）过程误差模型的识别，该模型的特征是相反的时间常数以及过程和观察声的未知方差。尽管对数可能的函数的显式表达的可用性允许人们获得最大似然估计器（MLE），但此函数需要评估非平凡梯度，并且通常与局部Optima斗争。为了解决这些局限性，我们根据贝叶斯优化（BO）框架提出了一种样本高效的全球优化方法，该方法依赖于Gaussian过程（GP）替代模型的目标函数，该模型有效地平衡了探索和开发以选择查询点。具体而言，对目标的每个评估都是通过Kalman Filter（KF）递归有效实施的。关于各种参数设置和采样间隔的全面实验证实了基于BO的估计器一致比稳态KF近似实现的MLE始终优于MLE，而在根均值误差（RMSE）和统计过程中，有效性和强大的有效性，均值一致性和统计学性能，在均值误差（RMSE）方面，预期最大化算法（其衍生是侧面贡献）。值得注意的是，基于BO的估计器产生的RMSE值小于经典的cram \&#39;{e} r-rao下限，尤其是对于反度时间常数，估计是长期以来的挑战。这个看似违反直觉的结果可以通过BO通过GP先验通过目标函数间接注入的学习参数的数据驱动的先验来解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06381</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Swift Hydra：使用多个Mamba模型的异常检测的自我强化生成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06413</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06413V1公告类型：新 
摘要：尽管多年来开发了大量的异常检测模型，但它们概括了看不见异常的能力仍然是一个问题，尤其是在关键系统中。本文旨在通过引入Swift Hydra来应对这一挑战，Swift Hydra是一种基于生成AI和增强学习（RL）的异常检测方法的新框架。通过以生成模型的潜在变量运行的RL策略，该框架合成了能够绕过检测模型的新颖和多样的异常样品。这些生成的合成样品反过来又用于增强检测模型，进一步提高了其处理挑战异常的能力。 Swift Hydra还结合了作为专家（MOE）混合的MAMBA模型，以基于数据复杂性来启用MAMBA专家的数量，从而有效地捕获了不同的特征分布，而无需增加模型的推断时间。对Adbench基准测试的经验评估表明，Swift Hydra在保持相对较短的推理时间的同时，超过其他最先进的异常检测模型。从这些结果中，我们的研究突出了将RL和生成AI整合以推进异常检测的新的吉祥范式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06413</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高阶降低等级回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06528</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06528V1公告类型：新 
摘要：降低的等级回归（RRR）是一种广泛使用的多响应回归方法。但是，RRR假设特征和响应之间存在线性关系。虽然线性模型很有用，并且通常提供良好的近似值，但许多现实世界中的问题涉及更复杂的关系，这些关系无法通过简单的线性相互作用来充分捕获。建模这种关系的一种方法是通过多线性转换。本文介绍了更高阶的降低等级回归（恐怖），这是利用多线性变换的RRR的扩展，因此能够捕获多响应回归中的非线性相互作用。恐怖采用张量表示系数和塔克分解，以将多线性等级约束施加为正规化，类似于RRR中的等级约束。将这些约束编码为流形，使我们能够使用Riemannian优化解决这一恐怖问题。从理论上讲，我们从理论上分析了Riemannian优化解决恐怖问题的使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06528</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独特的rashomon套件可用于健壮的主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.06770</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.06770V1公告类型：新 
摘要：收集机器学习模型的标签数据通常很昂贵且耗时。主动学习通过选择性标记最有用的观察结果来解决这一挑战，但是当初始标记的数据受到限制时，很难将真正的信息点与似乎不确定的那些主要是由于噪声造成的。诸如随机森林之类的合奏方法是量化这种不确定性的强大方法，但通过不加区分的所有模型来进行这种不确定性。这包括表现不佳的模型和冗余模型，这个问题在存在嘈杂数据的情况下恶化。我们介绍了独特的Rashomon结合活跃学习（虚幻），该学习选择性地合并了Rashomon Set的不同模型，Rashomon Set是几乎最佳模型的集合。将合奏成员限制为具有不同解释的高性能模型有助于区分真正的不确定性与噪声引起的变化。我们表明，虚幻的理论收敛速率比传统的主动学习方法更快，并证明了五个基准数据集的预测准确性高达20％的经验改善，同时增强了模型可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.06770</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳内核假设测试的统一视图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07084</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07084V1公告类型：新 
摘要：本文提供了MMD两样本，HSIC独立性和KSD拟合优度框架的最佳内核假设测试的统一视图。提出了最小值的内核和$ l^2 $指标的最佳分离率，并具有两种自适应内核选择方法（内核池和聚合），在各种测试限制下：计算效率，差异隐私和对数据损坏的稳健性。功率结果推导背后的直觉以统一的方式累积了三个框架，并突出了开放问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07084</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缺少数据机制和简单缺少数据处理技术对公平性的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07313</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07313V1公告类型：新 
摘要：机器学习算法的公平性正在受到越来越多的关注，因为这种算法渗透了我们生活的日常方面。偏差可以在数据集中表现出来的一种方法是通过缺失值。如果缺少数据，通常认为这些数据完全随机丢失。实际上，缺少数据的倾向通常与个人的人口统计学特征有关。关于缺失值及其处理的研究有限，这会影响算法的公平性。大多数研究人员要么应用列表删除，要么倾向于使用更简单的插补方法（例如平均值或模式）与更先进的方法（例如多个插补）相比；因此，我们研究了更简单方法对算法公平性的影响。研究的起点是丢失的机制，导致如何处理丢失数据，最后如何影响公平。在模拟研究中截肢了公平领域的三个流行数据集。结果表明，在某些情况下，当丢失机制随机丢失时，对公平性的影响可能会被发音。此外，与更复杂的插补方法（如K-Neareald邻居插补）相比，基本缺失的数据处理技术（例如列表删除和模式归档）可能会导致更高的公平性，尽管通常以较低的精度为代价。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07313</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有复杂的支持向量机的分散网络上的有效分布式学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07563</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07563V1公告类型：新 
摘要：本文解决了通过分散网络有效分类高维数据的问题。惩罚支持向量机（SVM）广泛用于高维分类任务。但是，目标函数的双重非平滑度在开发有效的分散学习方法方面构成了重大挑战。许多现有程序遭受缓慢的均匀收敛率。为了克服这一限制，我们考虑了一种基于卷积的平滑技术，用于非平滑铰链损耗函数。产生的损耗函数保持凸状和光滑。然后，我们开发了一种有效的通用交替方向方法（ADMM）算法，用于在分散网络上求解受惩罚的SVM。我们的理论贡献是双重的。首先，我们确定我们的广义ADMM算法可以通过简单的实现实现可证明的线性融合。其次，在足够数量的ADMM迭代之后，最终的稀疏估计器达到了近乎最佳的统计收敛，并准确地恢复了基础参数的真正支持。模拟和现实数据集的广泛数值实验验证了我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07563</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有随机梯度的脚手架：线性加速的新分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.07594</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.07594V1公告类型：新 
摘要：本文提出了针对脚手架算法的新分析，这是一种处理联合学习中数据异质性的流行方法。尽管其在确定性设置中的融合（本地控制可以减轻客户漂移）的融合已经良好地确定，但随机梯度更新对其性能的影响尚不清楚。为了解决这个问题，我们首先表明其全局参数和控制变化定义了马尔可夫链，该链会收敛到瓦斯坦斯坦距离中的固定分布。利用这一结果，我们证明脚手架可以在客户端的数量中实现线性加速，以达到步骤大小的高阶项。然而，我们的分析表明，脚手架保留了类似于FedAvg的高阶偏差，而随着客户数量的增加，这种偏见并没有减少。这突出了开发改进的随机联合学习算法的机会]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.07594</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估缺失的数据归因时间序列而没有地面真相</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05775</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05775V1公告类型：交叉 
摘要：处理时间序列中缺少数据的挑战对于在第五代移动通信（5G）网络管理等应用程序中保持机器学习（ML）模型的准确性和可靠性至关重要。验证插补的传统方法取决于地面真实数据，这本质上是无法使用的。本文通过引入两个统计指标，即Wasserstein距离（WD）和Jensen-Shannon Divergence（JSD）来解决这一限制，以评估插补质量而无需地面真相。这些指标评估了估算和原始数据的分布之间的一致性，从而提供了一种可靠的方法来根据内部结构和数据一致性评估插补性能。我们将这些指标应用于几种插补技术。结果表明，WD和JSD是评估丢失数据插补质量的有效指标，尤其是在无法使用地面真相数据的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05775</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从目标跟踪到目标轨道 - 第三部分：随机过程建模和在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05799</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05799V1公告类型：交叉 
摘要：这是对目标轨迹进行建模的一系列研究的第三部分，该研究将目标状态在连续时间内描述为随机过程的样本路径（SP）。通过采用确定性的分解框架，我们将学习轨迹SP的学习分解为两个顺序阶段：第一个符合使用时间曲线函数的轨迹的确定趋势，而第二个则估计了通过对A Agussian Process（GP）或Student&#39;s-$ T $过程的残留随机组件（STP）来估计残留的随机分量。这导致了一种无马尔可夫的数据驱动的跟踪方法，该方法可产生连续的时间轨迹，而对目标动态的先验知识最少。值得注意的是，我们的方法明确模拟了通过SP框架的状态序列和测量噪声的时间相关性。它不仅利用了目标的平稳趋势，而且还利用了数据噪声和模型拟合误差的长期时间相关性。与现有方法相比，四个操纵目标跟踪方案中的模拟表明了其有效性和优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05799</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分类问题的数据空间的可解释可视化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05861</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05861V1公告类型：交叉 
摘要：分类模型如何“查看”我们的数据？基于它们在描述行为方面的成功，必须有一些镜头可以很容易地看到类之间的边界。但是，我们当前的可视化技术使这一前景变得困难。在这项工作中，我们提出了一种混合监督的无措施的技术，非常适合可视化由分类问题确定的决策界限。该方法提供了一个可以在定性和定量上分析的人类解剖图，我们通过可视化和解释化学神经毒性的决策边界来证明这一点。尽管我们在化学驱动的问题的背景下讨论了这种方法，但它的应用可以在跨子字段中概括为“拆开”机器学习分类模型的操作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05861</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>