<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>异构数据流下的分散测试时间自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15173</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15173v1 公告类型：新
摘要：虽然测试时间自适应 (TTA) 在解决训练和测试数据之间的分布变化方面表现出良好的前景，但由于目标估计统一，其有效性在异构数据流中会降低。由于之前的尝试只是随着时间的推移稳定模型微调以处理不断变化的环境，它们从根本上假设目标域在任何时候都是同质的，而现实世界数据的内在异质性却未得到解决。本文深入研究了异构数据流下的 TTA，超越了当前以模型为中心的限制。通过从以数据为中心的角度重新审视 TTA，我们发现将样本分解到傅里叶空间有助于在不同频率级别上实现准确的数据分离。基于这一洞察，我们提出了一种新颖的基于频率的分散自适应 (FreDA) 框架，该框架将数据从傅里叶空间中的全局异构转换为局部同质，并采用分散自适应来管理不同的分布变化。有趣的是，我们设计了一种新颖的基于傅里叶的增强策略来协助分散自适应，该策略可单独提高样本质量以捕获每种类型的分布变化。在各种环境（损坏、自然和医疗环境）中进行的大量实验证明了我们提出的框架优于最先进的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15173</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用尺度和物理：用于任意几何上的偏微分方程的多图神经算子框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15178</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15178v1 公告类型：新
摘要：偏微分方程 (PDE) 是许多科学现象的基础，但传统的计算方法往往难以处理复杂的非线性系统和不规则几何形状。本文介绍了 \textbf{AMG} 方法，这是一种 \textbf{M}ulti-\textbf{G}raph 神经算子方法，旨在有效解决 \textbf{A} 任意几何形状上的 PDE。AMG 利用新颖的 GraphFormer 架构中的高级基于图形的技术和动态注意机制，实现对不同空间域和复杂数据相互依赖关系的精确管理。通过构建多尺度图来处理可变特征频率和物理图来封装固有物理属性，AMG 明显优于以前的方法，而以前的方法通常仅限于均匀网格。我们在六个基准上对 AMG 进行了全面评估，证明了它与现有最先进模型的一致优势。我们的研究结果凸显了定制图神经算子在克服传统 PDE 求解器面临的挑战方面的变革潜力。我们的代码和数据集可在 \url{https://github.com/lizhihao2022/AMG} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15178</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机森林监督流形对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15179</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15179v1 公告类型：新
摘要：流形对齐是一种数据融合技术，它创建从多个域收集的数据的共享低维表示，从而实现跨域学习并提高下游任务的性能。本文介绍了一种使用随机森林作为半监督对齐算法基础的流形对齐方法，利用模型的固有优势。我们专注于通过从随机森林派生的几何保留邻近度集成类标签来增强两种最近开发的基于图的对齐方法。这些邻近度作为构建跨域关系的监督初始化，这些关系保持局部邻域结构，从而促进对齐。我们的方法解决了流形对齐的一个常见限制，即现有方法通常无法生成能够捕获下游分类所需信息的嵌入。相比之下，我们发现使用随机森林邻近度或类标签信息的对齐模型在下游分类任务上实现了更高的准确性，优于单域基线。跨多个数据集的实验表明，我们的方法通常可以增强跨域特征集成和预测性能，这表明随机森林邻近度为需要多模态数据对齐的任务提供了实用的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15179</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用完整和部分多组学数据集进行癌症亚型的多层矩阵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15180v1 公告类型：新
摘要：癌症具有固有的异质性，通常根据每种类型特有的独特特征、细胞来源和分子标记分为不同的亚型。然而，当前的研究主要依靠完整的多组学数据集来预测癌症亚型，通常忽略了某些组学数据可能缺失的情况下的预测性能，并忽略了跨多层组学数据集成的隐含关系。本文介绍了多层矩阵分解 (MLMF)，这是一种采用多组学数据聚类的癌症亚型分析新方法。MLMF 首先通过执行多层线性或非线性分解来处理多组学特征矩阵，将原始数据分解为每种组学类型独有的潜在特征表示。随后将这些潜在表示融合成一致形式，然后对其执行谱聚类以确定亚型。此外，MLMF 还整合了类指标矩阵来处理缺失的组学数据，从而创建了一个可以管理完整和不完整多组学数据的统一框架。对 10 个多组学癌症数据集（包括完整和缺失值）进行的大量实验表明，MLMF 取得的结果可与几种最先进的方法相媲美，甚至超过了它们的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15180</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测人才招聘平台中的申请数量：利用 LM 来利用多模态信号</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15182v1 公告类型：新
摘要：随着招聘和人才获取的竞争越来越激烈，招聘公司在使用机器学习 (ML) 方法来优化日常活动方面变得越来越老练。但是，该领域大多数已发布的基于 ML 的方法仅限于候选人匹配、工作与技能匹配、工作分类和规范化等任务。在这项工作中，我们讨论了招聘领域的一项新任务，即申请数量预测，其动机来自设计有效的外展活动以吸引合格的申请人。我们表明，现有的基于自回归的时间序列预测方法在此任务中表现不佳。因此，我们提出了一种基于多模态 LM 的模型，该模型通过简单的编码器融合了各种模态的职位发布元数据。来自 CareerBuilder LLC 的大型真实数据集的实验表明，与现有的最先进方法相比，所提出的方法更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15182</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航空发动机预测中部分可解释的剩余使用寿命间隔预测的混合高斯过程回归与时间特征提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15185</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15185v1 公告类型：新
摘要：剩余使用寿命 (RUL) 的估计在智能制造系统和工业 4.0 技术中起着关键作用。虽然最近的进展已经改善了 RUL 预测，但许多模型仍然面临可解释性和引人注目的不确定性建模挑战。本文介绍了一种用于 RUL 区间预测的改进高斯过程回归 (GPR) 模型，该模型针对制造过程开发的复杂性进行了量身定制。修改后的 GPR 通过从历史数据中学习来预测置信区间，并以更结构化的方式解决不确定性建模问题。该方法通过将 GPR 与深度自适应学习增强型 AI 过程模型相结合，有效地捕捉了现代制造系统中固有的复杂时间序列模式和动态行为。此外，该模型评估特征重要性以确保更透明的决策，这对于优化制造过程至关重要。这种综合方法支持更准确的 RUL 预测，并提供透明、可解释的不确定性见解，有助于稳健的过程开发和管理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15185</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分类数据聚类只需要顺序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15189</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15189v1 公告类型：新
摘要：由名义值属性组成的分类数据在知识发现和数据挖掘任务中无处不在。由于缺乏明确定义的度量空间，分类数据分布很难直观地理解。聚类是一种适用于数据分析的流行技术。然而，聚类的成功往往依赖于合理的距离度量，而这恰好是分类数据自然缺乏的。因此，分类数据的聚类分析被认为是一个关键但具有挑战性的问题。本文介绍了一个新发现，即属性值之间的顺序关系是聚类精度的决定性因素，也是理解分类数据聚类的关键。为了自动获得顺序，我们提出了一种新的学习范式，允许联合学习聚类和顺序。事实证明，使用顺序学习的聚类实现了卓越的聚类精度，并且学习到的顺序为理解分类数据的聚类分布提供了直觉。大量的统计证据和案例研究实验验证了“秩序就是你所需要的一切”这一新见解和所提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15189</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调整宽核卷积神经网络的超参数以适应不同的轴承故障振动数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15191</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15191v1 公告类型：新
摘要：据报道，至少根据基准数据集，最先进的算法几乎可以完美区分健康和损坏的机器轴承引起的振动。但是，它们在新数据中的应用又如何呢？在本文中，我们能够确认，用于轴承故障检测的神经网络可能会因不正确的超参数化而受到损害，并且正确的超参数设置在转换到新数据时实际上可能会发生变化。本文结合了多种方法来解释宽核卷积神经网络的超参数的行为以及如何设置它们。由于已经存在针对通用超参数（如小批量大小）的指导，因此我们专注于如何设置特定于架构的超参数，例如卷积核的宽度，否则这个主题可能会很模糊。我们通过融合来自七个不同基准数据集的信息来反映不同的数据属性，我们的结果表明，第一层的内核大小尤其对数据的变化很敏感。深入研究后，我们使用一个数据集的操纵副本来尝试找出内核大小有时需要更改的原因。通过使用不同级别的重采样来研究采样率的相关性，并通过逐渐滤除高频来研究频谱内容。在论文的最后，我们总结了如何设置神经网络架构的超参数的明确指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15191</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图神经网络指导字方程求解（扩展技术报告）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15194</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15194v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种基于著名的尼尔森方程式分裂变换的图神经网络引导算法来解决字方程。该算法迭代地重写方程式每一边的第一个项，从而产生一个树状搜索空间。树的每个分割点处的路径选择会显著影响求解时间，从而促使使用图神经网络 (GNN) 进行有效的分割决策。分割决策被编码为多分类任务，并引入了五种字方程式的图形表示来为 GNN 编码其结构信息。该算法被实现为名为 DragonLi 的求解器。在人工和现实世界的基准上进行了实验。该算法在可满足问题上表现特别出色。对于单词 \mbox{equations}，DragonLi 可以解决的问题比成熟的字符串求解器多得多。对于多个字方程的连词，DragonLi 可以与最先进的字符串求解器相媲美。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15194</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用改进的 ADMM 进行 K 均值无监督特征选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15197v1 公告类型：新
摘要：特征选择对于高维数据分析非常重要，在降维和聚类等无监督学习问题中也并非易事。无监督特征选择的目标是找到一个特征子集，以便将来自不同聚类的数据点很好地分开。本文提出了一种称为 K 均值衍生无监督特征选择 (K-means UFS) 的新方法。与大多数现有的基于谱分析的无监督特征选择方法不同，我们使用 K-means 的目标来选择特征。我们开发了一种交替方向乘数法 (ADMM) 来解决我们的 K-means UFS 模型的 NP-hard 优化问题。在真实数据集上进行的大量实验表明，我们的 K-means UFS 在选择聚类特征方面比基线更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15197</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小麦育种多模态大语言模型：智慧育种新探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15203</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15203v1 公告类型：new 
摘要：无人机遥感技术已成为作物育种的关键技术，可实现作物表型数据的高通量、无损采集。然而，育种的多学科性给知识挖掘带来了技术障碍和效率挑战。因此，开发一种智能育种目标工具来挖掘跨域多模态数据具有重要意义。本研究基于不同的预训练开源多模态大型语言模型（MLLM）（例如Qwen-VL、InternVL、Deepseek-VL），利用监督微调（SFT）、检索增强生成（RAG）和从人类反馈中强化学习（RLHF）技术将跨领域知识注入MLLM，从而构建了多个用于小麦育种的多模态大型语言模型（WBLM）。使用本研究新创建的评估基准对上述WBLM进行了评估。结果表明，利用SFT、RAG和RLHF技术以及InternVL2-8B构建的WBLM具有领先的性能。随后，使用该WBLM进行后续实验。消融实验表明，SFT、RAG和RLHF技术的组合可以提高整体的生成性能，增强生成质量，兼顾生成答案的时效性和适应性，减少幻觉和偏差。WBLM在同时利用跨领域数据（遥感、表型、气象、种质）进行小麦产量预测方面表现最佳，R2和RMSE分别为0.821和489.254 kg/ha。此外，WBLM可为表型估计、环境胁迫评估、目标种质筛选、栽培技术推荐、种子价格查询等任务生成专业的决策支持答案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15203</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于测试时间适应的标签分布移位感知预测细化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15204</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15204v1 公告类型：新
摘要：测试时自适应 (TTA) 是一种有效的方法，可在测试时遇到输入分布偏移时减轻训练模型的性能下降。然而，现有的 TTA 方法在面临额外的类别分布偏移时，性能往往会大幅下降。我们首先分析标签分布偏移下的 TTA 方法，并确定在不同协变量偏移中常见的类别混淆模式的存在。基于这一观察，我们引入了标签分布偏移感知预测细化测试时自适应 (DART)，这是一种新颖的 TTA 方法，它通过关注类别混淆模式来细化预测。DART 在中间时间内训练预测细化模块，方法是使用训练数据集将其暴露给具有不同类别分布的几个批次。然后在测试期间使用该模块来检测和纠正类别分布偏移，从而显着提高测试数据的伪标签准确性。我们的方法在 CIFAR-10C 上标签分布偏移的情况下准确率提高了 5-18%，而标签分布不偏移时性能没有任何下降。在 CIFAR、PACS、OfficeHome 和 ImageNet 基准上进行的大量实验证明了 DART 能够纠正由测试时间分布偏移导致的不准确预测。这一改进提高了现有 TTA 方法的性能，使 DART 成为一种有价值的插件工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15204</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图上的自监督条件分布学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15206</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15206v1 公告类型：新
摘要：图对比学习 (GCL) 在半监督图分类中表现出色。然而，现有研究在 GCL 中仍然面临重大挑战。首先，图神经网络 (GNN) 中的连续层倾向于产生更相似的节点嵌入，而 GCL 旨在增加节点嵌入负对之间的差异。这不可避免地导致 GNN 的消息传递机制与通过内部视图进行的负对对比学习之间发生冲突。其次，利用图结构数据增强提供的数据多样性和数量，同时保留内在语义信息具有挑战性。在本文中，我们提出了一种自监督条件分布学习 (SSCDL) 方法，旨在从图结构数据中学习图表示以进行半监督图分类。具体而言，我们提出了一个端到端图表示学习模型，以将弱增强和强增强特征的条件分布与原始特征对齐。这种对齐有效地降低了通过图结构数据增强破坏内在语义信息的风险。为了避免消息传递机制与负对对比学习之间的冲突，保留了节点表示的正对来测量原始特征与相应的弱增强特征之间的相似性。使用多个基准图数据集进行的大量实验证明了所提出的 SSCDL 方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15206</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>M2oE：多模态协作专家肽模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15208</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15208v1 Announce Type: new 
摘要：多肽是由氨基酸组成的生物分子，在人体中发挥着重要作用。近年来，多肽在药物设计和合成中受到广泛关注，而多肽预测任务可以帮助我们更好地寻找功能性多肽。通常，我们使用多肽的一级序列和结构信息进行模型编码。然而，最近的研究更多地侧重于利用单模态信息（结构或序列）进行预测，而没有采用多模态方法。我们发现单模态模型不擅长处理该模态信息较少的数据集。因此，本文提出了M2oE多模态协作专家多肽模型。在前人工作的基础上，通过整合序列和空间结构信息，采用专家模型和交叉注意机制，平衡和提升模型的能力。实验结果表明，M2oE模型在复杂任务预测中表现优异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15208</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化符号时间序列近似</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15209</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15209v1 公告类型：新
摘要：时间序列在众多科学和工程领域中无处不在，例如信号处理、生物信息学和天文学。先前的研究已经证实了符号时间序列表示在各种工程应用中的有效性，因为它具有存储效率和数量减少的特点。最新的符号聚合近似技术 ABBA 已被证明可以保留时间序列的基本形状信息并改进下游应用，例如关于时间序列预测和异常检测的神经网络推理。
受高性能硬件的出现推动，该硬件能够对低位宽表示进行高效计算，我们提出了一种新的基于量化的 ABBA 符号近似技术 QABBA，它在保留符号重建的原始速度和准确性的同时，还提高了存储效率。我们证明了量化引起的误差的上限，并讨论了如何选择位数来平衡此误差与其他误差。
还介绍了 QABBA 与大型语言模型 (LLM) 在时间序列回归中的应用，并研究了其实用性。通过表示时间序列上的符号模式链，QABBA 不仅避免了从头开始训练嵌入，而且还在莫纳什回归数据集上取得了新的最高水平。对时间序列的符号近似提供了一种更有效的方法来微调包含各种应用领域的时间序列回归任务上的 LLM。我们进一步介绍了一系列在各种成熟数据集上进行的大量实验，以证明 QABBA 方法在符号近似方面的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15209</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>