<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>具有局部差分隐私的自适应在线贝叶斯频率分布估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07020</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07020v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了一种新颖的贝叶斯方法，用于在本地差分隐私（LDP）框架下自适应在线估计有限数量类别的频率分布。该算法通过后验采样执行贝叶斯参数估计，并根据获得的后验样本调整 LDP 的随机化机制。我们提出了一种 LDP 的随机机制，它使用类别子集作为输入，其性能取决于所选子集和真实频率分布。通过使用后验样本作为频率分布的估计，该算法执行计算上易于处理的子集选择步骤，以最大化下一个用户的私有化响应的效用。我们提出了几种与众所周知的信息度量相关的效用函数，例如（但不限于）Fisher 信息矩阵、总变异距离和信息熵。我们根据计算复杂度来比较这些实用指标。我们采用随机梯度朗之万动力学进行后采样，这是一种计算高效的近似马尔可夫链蒙特卡罗方法。我们提供的理论分析表明，（i）即使对于近似后验采样，算法目标的后验分布也会收敛到真实参数，并且（ii）如果后验采样准确执行，算法会以高概率选择最佳子集。我们还提供了数值结果，从经验上证明了我们的算法的估计准确性，我们将其与在隐私参数和人口分布参数的各种组合的实验设置下的非自适应和半自适应方法进行了比较。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07020</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保形在线拍卖设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07038v1 公告类型：交叉
摘要：本文提出了共形在线拍卖设计（COAD），这是一种通过量化投标人价值的不确定性而不依赖于价值分布的假设来最大化在线拍卖收入的新颖机制。 COAD 结合了投标人和物品特征，并利用历史数据为在线拍卖提供激励兼容机制。与在线拍卖的传统方法不同，COAD 采用使用保角预测技术的无分布、基于预测区间的方法。这种新颖的方法确保我们机制的预期收入至少可以达到最优机制产生的收入的恒定比例。此外，COAD 承认使用广泛的现代机器学习方法（包括随机森林、核方法和深度神经网络）来预测投标人的价值。它确保在任何有限的历史数据样本下的收入绩效。此外，COAD根据投标人估值的置信下限引入了投标人特定底价，这与文献中常用的统一底价不同。我们通过广泛的模拟和实际数据应用来验证我们的理论预测。使用 COAD 和重现结果的所有代码均可在 GitHub 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07038</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有上下文信息的神经流形的非线性分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06851</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06851v1 公告类型：交叉
摘要：理解神经系统如何通过分布式表示有效地处理信息是神经科学和机器学习接口的一个基本挑战。最近的方法将神经表征的统计和几何属性分析为任务执行的群体级机械描述符。特别是，流形容量已成为将群体几何形状与神经流形的可分离性联系起来的有前途的框架。然而，该指标仅限于线性读数。在这里，我们提出了一个理论框架，通过利用上下文输入信息来克服这一限制。我们推导出依赖于流形几何和上下文相关性的上下文相关容量的精确公式，并在合成数据和真实数据上对其进行验证。我们的框架增强了表达能力，在层层次结构的早期阶段捕获了深层网络中的表示解理，这是以前无法进行分析的。由于上下文相关的非线性在神经系统中普遍存在，我们的数据驱动和理论基础的方法有望阐明跨尺度、数据集和模型的上下文相关计算。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06851</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从缓慢变化的非平稳过程进行因果推断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06902</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06902v1 公告类型：交叉
摘要：遵循受限结构因果模型（SCM）框架从观测数据进行因果推断很大程度上取决于数据生成机制中因果关系的不对称性，例如非高斯性或非线性。这种方法可以适用于平稳时间序列，但从非平稳时间序列推断因果关系仍然是一项具有挑战性的任务。在这项工作中，我们通过时变滤波器和平稳噪声提出了一类新的受限 SCM，并利用非平稳性的不对称性在双变量和网络设置中进行因果识别。我们通过利用对缓慢变化过程的双变量进化谱的强大估计来提出有效的程序。评估涉及高阶和非平滑滤波器的各种合成和真实数据集，以证明我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06902</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过深度强化学习对冲美式看跌期权</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06774</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06774v1 公告类型：交叉
摘要：本文利用深度强化学习（DRL），利用深度确定性策略梯度（DDPG）方法来对冲美式看跌期权。这些代理首先使用几何布朗运动 (GBM) 资产路径进行训练和测试，并表现出优于 Black-Scholes (BS) Delta 等传统策略的卓越性能，特别是在存在交易成本的情况下。为了评估 DRL 对冲的实际适用性，第二轮实验使用市场校准的随机波动率模型来训练 DRL 代理。具体来说，收集 8 个品种的 80 个看跌期权，为每个品种校准随机波动率模型系数，并通过模拟相应校准模型的路径来为 80 个期权中的每一个训练 DRL 代理。当使用训练中相同的校准随机波动率模型数据进行测试时，DRL 代理不仅优于 BS Delta 方法，而且在对冲期权销售日期和到期日之间发生的真实资产路径时，DRL 代理也能取得更好的结果。因此，这项研究不仅提出了第一个为美式看跌期权对冲量身定制的 DRL 代理，而且模拟和实证市场测试数据的结果也表明，在现实场景中，DRL 代理相对于 BS Delta 方法具有最优性。最后，请注意，本研究采用与模型无关的切比雪夫插值方法，在使用随机波动率模型时为 DRL 代理提供每个时间步长的期权价格，从而提供一个通用框架，以便轻松扩展到更复杂的基础资产流程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06774</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ISR：可逆符号回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06848</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06848v1 公告类型：交叉
摘要：我们引入了可逆符号回归（ISR）方法。它是一种机器学习技术，通过可逆映射（或架构）生成给定数据集的输入和输出之间的分析关系。所提出的ISR方法自然地结合了可逆神经网络（INN）和方程学习器（EQL）的原理，EQL是一种基于神经网络的函数学习符号架构。特别是，我们将 INN 的仿射耦合块转换为符号框架，从而产生端到端可微符号可逆架构，从而实现高效的基于梯度的学习。所提出的 ISR 框架还依赖于稀疏性促进正则化，从而允许发现简洁且可解释的可逆表达式。我们证明 ISR 可以作为密度估计任务的（符号）归一化流程。此外，我们强调了它在解决反演问题中的实际适用性，包括基准反演运动学问题，特别是海洋学中的地声反演问题，旨在从声学信号推断底层海底参数的后验分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06848</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本地化自适应风险控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07976v1 公告类型：新
摘要：自适应风险控制（ARC）是一种基于集合预测的在线校准策略，可提供最坏情况确定性长期风险控制以及统计边际覆盖保证。 ARC 根据过去决策的反馈，通过改变单个标量阈值来调整预测集的大小。在这项工作中，我们引入了局部自适应风险控制（L-ARC），这是一种在线校准方案，其目标是从条件风险到边际风险的统计局部风险保证，同时保留 ARC 最坏情况下的性能。 L-ARC 更新再生内核希尔伯特空间 (RKHS) 内的阈值函数，内核确定统计风险保证的本地化水平。理论结果强调了统计风险本地化与长期风险目标收敛速度之间的权衡。通过本地化，L-ARC 通过实验证明可以在不同数据子群体中生成具有风险保证的预测集，从而显着提高了无线网络中图像分割和波束选择等任务的校准模型的公平性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07976</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:20:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用线性模型改进鲁棒因果强盗的界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07795v1 公告类型：新
摘要：本文研究了因果老虎机（CB）在面对时间模型波动时的鲁棒性。这种设置偏离了现有文献广泛采用的恒定因果模型的假设。重点是具有线性结构方程模型 (SEM) 的因果系统。 SEM 以及随时间变化的干预前后统计模型都是未知的，并且会随着时间的推移而变化。目标是设计一系列干预措施，与了解整个因果模型及其波动的预言机相比，这些干预措施所带来的累积遗憾最小。提出了一种鲁棒CB算法，并通过建立后悔的上限和下限来分析其累积后悔。结果表明，在具有最大入度 $d$、最大因果路径长度 $L$ 和聚合模型偏差 $C$ 的图中，遗憾的上限为 $\tilde{\mathcal{O} }(d^{L-\frac{1}{2}}(\sqrt{T} + C))$ 且下界为 $\Omega(d^{\frac{L}{2}-2}\最大\{\sqrt{T}\; ,\; d^2C\})$。当$C$为$o(\sqrt{T})$时，所提出的算法实现近乎最优的$\tilde{\mathcal{O}}(\sqrt{T})$遗憾，在较宽的范围内保持次线性遗憾的$C$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07795</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有源采样的灵敏度分析及其在模拟电路仿真中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07971v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种主动采样流程，其用例是模拟组合变化对模拟电路的影响。在这样的背景下，考虑到大量的参数，很难拟合代理模型并有效地探索设计特征的空间。
  通过结合使用敏感性分析和贝叶斯代理建模的大幅降维，我们获得了灵活的主动采样流程。在合成数据集和真实数据集上，该流程优于通常构成设计空间探索基础的蒙特卡罗采样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07971</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式高维分位数回归：估计效率和支持恢复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07552</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07552v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们重点关注高维线性分位数回归的分布式估计和支持恢复。分位数回归是最小二乘回归的流行替代工具，具有针对异常值和数据异质性的鲁棒性。然而，检查损失函数的非平滑性给分布式环境中的计算和理论带来了巨大的挑战。为了解决这些问题，我们将原始的分位数回归转化为最小二乘优化。通过应用双重平滑方法，我们扩展了先前的牛顿型分布式方法，而无需误差项和协变量之间的限制性独立假设。开发了高效的算法，具有较高的计算和通信效率。理论上，所提出的分布式估计器在恒定次数的迭代后实现了接近预言的收敛速度和高支持恢复精度。对综合示例和实际数据应用的大量实验进一步证明了该方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07552</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梯度下降学习的过参数化卷积神经网络图像分类器的收敛速度分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07619</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07619v1 公告类型：新
摘要：考虑基于具有全局平均池层的过参数化卷积神经网络的图像分类。网络的权重是通过梯度下降来学习的。推导了新引入的卷积神经网络估计的误分类风险与最小可能值之间的差异的收敛速度的界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07619</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件均值嵌入的压缩在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07432</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07432v1 公告类型：新
摘要：条件均值嵌入（CME）通过对嵌入再生核希尔伯特空间（RKHS）内的概率分布的作用来编码马尔可夫随机核。 CME 在几个著名的机器学习任务中发挥着关键作用，例如强化学习、动力系统分析等。我们提出了一种算法，通过算子值随机梯度下降从数据中增量学习 CME。众所周知，RKHS 中的函数学习面临着大数据的可扩展性挑战。我们利用压缩机制来应对可扩展性挑战。本文的核心贡献是当目标 CME 可能不包含在假设空间中时，对具有快速混合马尔可夫样本的在线压缩算子学习算法的最后一次迭代的有限样本性能保证。我们通过将算法应用于示例动力系统的分析来说明算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07432</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边际公平性切片 Wasserstein 重心</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.07482</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.07482v1 公告类型：新
摘要：切片 Wasserstein 重心（SWB）是一种广泛认可的方法，可有效推广概率测度空间内的平均运算。然而，实现边际公平 SWB，确保从重心到边缘的距离大致相等，仍有待探索。由于边际结构的异质性和优化的非最优性，均匀加权的SWB不一定是获得所需边际公平性重心的最优选择。作为解决该问题的第一次尝试，我们将边际公平切片 Wasserstein 重心（MFSB）定义为约束 SWB 问题。由于正式定义的计算缺点，我们提出了两个无超参数且计算上易于处理的替代 MFSWB 问题，它们隐式地最小化到边际的距离，同时鼓励边际公平。为了进一步提高效率，我们进行切片分布选择，并通过引入更关注边际不公平投影方向的新切片分布来获得第三个代理定义。我们讨论了所提出的三个问题的关系以及它们与切片多边缘 Wasserstein 距离的关系。最后，我们进行了寻找 3D 点云平均、颜色协调以及使用类公平表示训练切片 Wasserstein 自动编码器的实验，以显示所提出的替代 MFSWB 问题的良好性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.07482</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刘维尔流重要性采样器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06672</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06672v1 公告类型：新
摘要：我们提出了刘维尔流重要性采样器（LFIS），这是一种基于流的创新模型，用于从非标准化密度函数生成样本。 LFIS 学习一个与时间相关的速度场，在指定的退火分布路径的引导下，确定性地将样本从简单的初始分布传输到复杂的目标分布。 LFIS 的训练采用了一种独特的方法，该方法将导出的偏微分方程的结构强制应用于建模速度场的神经网络。通过将神经速度场视为重要性采样器，可以通过沿神经速度场驱动的样本轨迹累积误差来计算样本权重，从而确保统计量的无偏且一致的估计。我们通过将 LFIS 应用于一系列基准问题来证明 LFIS 的有效性，其中 LFIS 在许多问题上都取得了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06672</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低正则函数空间上 ReLU 网络的近似误差和复杂度界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06727v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们考虑通过 ReLU 神经网络在最小规律性假设下逼近一大类有界函数。我们证明，近似误差可以从上面限制为与目标函数的统一范数成正比且与网络宽度和深度的乘积成反比的量。我们从傅立叶特征残差网络继承了这种近似误差界限，这是一种使用复杂指数激活函数的神经网络。我们的证明是建设性的，并且通过进行与 ReLU 网络对傅里叶特征残差网络的近似相关的仔细复杂性分析来进行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06727</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:19:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>