<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过计算高效的检索表示融合提高自然语言理解。 （arXiv：2401.02993v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02993</link>
      <description><![CDATA[基于检索的增强，旨在整合来自
外部数据库融入语言模型在各个方面都取得了巨大成功
知识密集型（KI）任务，例如问答和文本生成。
然而，将检索集成到非知识密集型（NKI）任务中，例如
文本分类，仍然具有挑战性。现有作品集中于
将检索作为上下文连接到输入以形成基于提示的输入。
不幸的是，此类方法需要语言模型能够
处理长文本。此外，推断此类串联数据也会消耗
大量的计算资源。

为了解决这些挑战，我们在本文中提出了 \textbf{ReFusion}，
计算效率\textbf{Re}检索表示\textbf{Fusion}与
神经架构搜索。主要思想是直接融合检索
表示到语言模型中。具体来说，我们首先提出一个
在线检索模块，检索相似句子的表示。
然后，我们提出了一个检索融合模块，包括两个有效排名
方案，即基于重排序的方案和基于有序掩码的方案，以融合
具有隐藏状态的检索表示。此外，我们使用神经网络
架构搜索（NAS），寻找跨不同结构的最佳融合结构
层。最后我们进行了综合实验，结果
证明我们的 ReFusion 可以在各种方面实现卓越且稳健的性能
NKI 任务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02993</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GLIDE-RL：通过强化学习演示进行基础语言教学。 （arXiv：2401.02991v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02991</link>
      <description><![CDATA[复杂人类发展的最后前沿之一——人工智能
协作系统是人工智能体理解自然的能力
语言并相应地执行任务。但训练效率
基于自然语言的强化学习（RL）智能体一直是
由于语言的复杂性和模糊性，长期存在的挑战
奖励的稀疏性等因素。加固方面的几项进展
学习、课程学习、持续学习、语言模型有
独立地为各种驻地特工的有效培训做出了贡献
环境。利用这些发展，我们提出了一种新颖的算法，
通过强化学习演示进行扎根语言教学 (GLIDE-RL)
引入了教师-教师-学生的课程学习框架
训练一个能够遵循自然语言指令的强化学习代理
可以推广到以前未见过的语言指令。在这个多代理
框架中，教师和学生代理同时学习
学生当前的技能水平。我们进一步论证了必要性
不仅使用一个学生代理，还使用多个教师代理来训练学生代理。
复杂稀疏奖励环境的实验验证了有效性
我们提出的方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02991</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ESG 报告的高级非结构化数据处理：结构化转换和增强分析的方法。 （arXiv：2401.02992v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02992</link>
      <description><![CDATA[在不断发展的企业可持续发展领域，分析非结构化
环境、社会和治理 (ESG) 报告是一项复杂的挑战，因为
其不同的格式和复杂的内容。这项研究介绍了一个
利用“非结构化核心库”的创新方法，特别是
通过将 ESG 报告转化为解决这些挑战的定制方案
结构化、可分析的格式。我们的方法显着推进
现有研究通过提供高精度文本清理，擅长
从图像中识别和提取文本，以及标准化
这些报告中的表格。强调其处理多样化数据的能力
类型，包括文本、图像和表格，该方法熟练地管理
不同行业的不同页面布局和报告样式的细微差别。这
研究标志着对工业生态学领域的重大贡献
和企业可持续发展评估，为应用铺平道路
先进的 NLP 技术和大型语言模型在分析中的应用
公司治理和可持续性。我们的代码位于
https://github.com/linancn/TianGong-AI-Unstruct.git。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02992</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别与业务流程相关的监管要求：生成式人工智能、基于嵌入的排名、群体和专家驱动方法的比较研究。 （arXiv：2401.02986v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02986</link>
      <description><![CDATA[组织面临着确保遵守日益增长的要求的挑战
各种监管文件的要求数量。有哪些要求
是否相关取决于诸如地理位置等方面
组织、其领域、规模和业务流程。考虑到这些
背景因素，作为第一步，相关文件（例如法律、
法规、指令、政策）被确定，然后是更详细的
分析已识别文档的哪些部分与哪个步骤相关
给定的业务流程。目前监管部门的认定
与业务流程相关的需求大多由领域手动完成
和法律专家，给他们带来了巨大的努力，特别是对于一个大的
可能经常更改的监管文件数量。因此，这部作品
研究如何协助法律和领域专家评估
相关要求。为此，我们比较了基于嵌入的 NLP 排名
方法、使用 GPT-4 的生成式 AI 方法以及使用
由专家纯手动创建相关性标签的方法。拟议的
基于两个案例研究对方法进行评估：澳大利亚保险案例
由领域专家和全球银行用例创建，改编自 SAP
Signavio 的国际指南工作流程示例。黄金标准是
为 BPMN2.0 流程创建并与现实世界的文本相匹配
多个监管文件的要求。评估与讨论
深入了解每种方法的优点和缺点
适用性、自动化、透明度和再现性，并提供
关于哪些方法组合可以最大限度地提高给定效益的指南
应用程序的进程使用情况、影响和动态等特征
设想。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02986</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的预训练模型有改进吗？基于多头后验的方法。 （arXiv：2401.02987v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02987</link>
      <description><![CDATA[预训练模型的出现受到了 Natural 的显着影响
语言处理 (NLP) 和计算机视觉到关系数据集。
传统上，这些模型是通过微调的下游任务来评估的。
然而，这提出了如何更多地评估这些模型的问题
更高效、更有效。在这项研究中，我们探索了一种新颖的方法
我们利用与每个实体相关的元特征作为来源
世俗知识并使用模型中的实体表示。我们建议
使用这些表示和元特征之间的一致性作为
用于评估预训练模型的指标。我们的方法的有效性是
跨各个领域进行了演示，包括具有关系数据集的模型，
大型语言模型和图像模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02987</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精神卫生保健中的大型语言模型：范围界定审查。 （arXiv：2401.02984v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02984</link>
      <description><![CDATA[目标：大型语言模型 (LLM) 的使用日益增多刺激了需求
对其在心理健康方面的应用和结果进行全面审查
护理环境。本次范围界定审查旨在批判性地分析现有的
法学硕士在精神卫生保健中的发展和应用，强调了他们的
成功并确定他们在这些专业领域的挑战和局限性
字段。材料和方法：进行了广泛的文献检索
2023 年 11 月，使用六个数据库（PubMed、Web of Science、Google Scholar、
arXiv、medRxiv 和 PsyArXiv）遵循 2020 版本的 Preferred
系统评价和荟萃分析 (PRISMA) 指南的报告项目。 A
初步确定了总共 313 份出版物，并在应用
根据研究纳入标准，选择了 34 篇出版物进行最终审查。
结果：我们确定了法学硕士在精神卫生保健方面的多种应用，
包括诊断、治疗、增强患者参与度等。 关键
挑战包括数据可用性和可靠性、细致入微的处理
心理状态和有效的评价方法。尽管在准确性方面取得了成功
和可及性的改善、临床适用性和伦理方面的差距
考虑因素很明显，需要可靠的数据、标准化
评估和跨学科合作。结论：法学硕士表明
在推进精神卫生保健方面具有广阔的潜力，其应用
诊断和患者支持。持续进步取决于
协作、多学科的努力侧重于框架增强，
严格的数据集开发、技术改进和道德整合
确保法学硕士在精神卫生保健中的有效和安全应用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02984</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估 GMAT 中的大型语言模型：对商业教育未来的影响。 （arXiv：2401.02985v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02985</link>
      <description><![CDATA[人工智能 (AI) 的快速发展，尤其是在该领域
大型语言模型（LLM）和生成人工智能的研究，为
其应用遍及各个领域，但其在商业教育中的作用仍然存在
尚未充分探索。本研究引入了第一个评估基准
七个主要法学硕士、OpenAI 模型（GPT-3.5 Turbo、GPT-4 和
GPT-4 Turbo）、Google 的模型（PaLM 2、Gemini 1.0 Pro）和 Anthropic 的模型
（克劳德2和克劳德2.1），关于GMAT，这是入学中的关键考试
研究生商业课程的流程。我们的分析表明，大多数法学硕士
超越人类候选者，GPT-4 Turbo 不仅优于其他候选者
模型，但也超过了顶尖研究生的平均成绩
商学院。通过案例研究，本研究检验了 GPT-4 Turbo 的
解释答案、评估回答、识别错误、定制的能力
指令，并生成替代方案。最新的LLM版本，
GPT-4 Turbo、Claude 2.1 和 Gemini 1.0 Pro 在以下方面表现出显着改进：
与前辈相比的推理任务，强调了他们的潜力
用于解决复杂的问题。虽然人工智能在教育、评估和
辅导很明确，但挑战仍然存在。我们的研究不仅揭示了法学硕士的
学术潜力，但也强调需要仔细发展和
人工智能在教育中的应用。随着人工智能技术的进步，势在必行
建立人工智能交互的框架和协议，验证其准确性
人工智能生成的内容，确保不同学习者在全球范围内访问，并创建
人工智能支持人类专业知识的教育环境。这项研究
为进一步探索负责任地使用人工智能来丰富生活奠定了基础
教育经验并改进考试准备和评估方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02985</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特定领域法学硕士的微调和利用方法。 （arXiv：2401.02981v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02981</link>
      <description><![CDATA[最近发布的预训练大型语言模型 (LLM) 已经获得了
相当大的吸引力，但仍需研究微调和使用
特定领域的法学硕士仍然稀缺。这项研究调查了以下方法：
微调和利用特定领域的法学硕士，突出法学硕士的趋势，
特定领域预训练的基础模型和方法。专注于
金融领域，详细介绍了数据集选择、预处理、模型
选择和考虑对于金融学硕士微调至关重要。寻址
鉴于金融数据的独特特征，该研究探讨了
特定领域词汇表的构建和安全考虑
和监管合规性。在LLM微调的实际应用中，
研究概述了生成特定领域的程序和实现
金融法学硕士。各种金融案例，包括股价预测、
财经新闻的情绪分析、自动文档处理、研究、
举例说明了信息提取和客户服务增强。这
研究探讨了法学硕士在金融领域的潜力，确定
局限性，并提出改进方向，贡献有价值的
对未来研究的见解。最终，它推动了自然语言的发展
商业处理技术，建议积极利用法学硕士
跨行业的金融服务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02981</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BIBench：大型语言模型的数据分析知识基准测试。 （arXiv：2401.02982v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02982</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 在跨领域展示了令人印象深刻的功能
广泛的任务。然而，他们的熟练程度和可靠性
数据分析的专业领域，特别是关注数据驱动
思考，仍不确定。为了弥补这一差距，我们引入了 BIBench，
旨在评估数据分析能力的综合基准
商业智能 (BI) 背景下的法学硕士。 BIBench 评估法学硕士
跨越三个维度：1）BI基础知识，评估模型的
数字推理和熟悉金融概念； 2）商业智能知识
应用程序，确定模型快速理解文本的能力
信息并从多个角度生成分析问题； 3) 商业智能
技术技能，检查模型使用技术知识来解决
现实世界的数据分析挑战。 BIBench 包含 11 个子任务，涵盖
任务类型分为三类：分类、提取和生成。
此外，我们还开发了 BIChat，这是一个特定于领域的数据集，具有超过
百万个数据点，以微调法学硕士。我们将发布BIBenchmark、BIChat、
以及位于 \url{https://github.com/cubenlp/BIBench} 的评估脚本。这
基准旨在为深入分析LLM能力和
促进法学硕士在数据分析领域的进步。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02982</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向生成式人工智能前辈学习——与对话代理交互的多种动机。 （arXiv：2401.02978v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02978</link>
      <description><![CDATA[为了让生成式人工智能取得成功，健谈者必须有多有吸引力？
近六十年来，一些对话代理已经对任何问题做出了回应
提出问题或评论以保持对话继续。近年来，数
利用机器学习或复杂的语言处理，例如 Tay，
小冰、Zo、抱脸、Kuki 和 Replika。与生成式人工智能不同，它们
专注于参与，而不是专业知识。数百万人受到激励
与他们互动。有哪些景点？如果生成人工智能会做得更好
是同样有吸引力，还是应该不那么有吸引力？在出现之前
生成式人工智能，我们进行了大规模的定量和定性分析
了解是什么促使数百万人参与这样一个“虚拟”活动
同伴，&#39;微软的Zo。我们查看了2000年的完整聊天记录
匿名人士。我们确定了人们的十几种动机
与该软件交互。设计师学习了不同的方法来增加
订婚。生成式会话人工智能尚未有明确的收入
模型来解决其高成本问题。它可能会受益于更具吸引力，甚至
因为它支持生产力和创造力。我们的研究和分析表明
机遇与挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02978</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们描述的是同一个声音吗？富有表现力的钢琴演奏的词嵌入空间分析。 （arXiv：2401.02979v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02979</link>
      <description><![CDATA[语义嵌入在基于自然语言的信息中发挥着至关重要的作用
恢复。嵌入模型将单词和上下文表示为向量，其
空间配置源自大文本中单词的分布
语料库。虽然此类表示通常非常强大，但它们可能
无法解释细粒度的特定领域的细微差别。在这篇文章中，我们
研究表达特征领域的这种不确定性
钢琴演奏。使用自由文本表演的音乐研究数据集
表征和后续研究将注释分类成簇，
我们得出特定领域语义相似性结构的基本事实。
我们测试了五种嵌入模型及其对应的相似结构
与基本事实。我们进一步评估情境化的影响
提示、中心度缩减、跨模式相似性和 k 均值聚类。这
嵌入模型的质量在这项任务中表现出很大的可变性；
更通用的模型比领域适应模型和最佳模型表现更好
配置达到人类水平的一致。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02979</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本中的深度异常检测。 （arXiv：2401.02971v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02971</link>
      <description><![CDATA[深度异常检测方法近年来变得越来越流行
年，使用诸如堆叠自动编码器、变分自动编码器等方法
生成对抗网络极大地提高了最先进的水平。其他
方法依赖于增强经典模型（例如 One-Class Support
向量机），通过使用神经网络学习适当的核函数
网络。自监督表征学习的最新进展
事实证明，它在异常检测方面非常有用。启发
通过使用自监督学习进行异常检测的进步
计算机视觉领域，本论文旨在开发一种检测方法
通过利用为文本语料库量身定制的借口任务来发现异常。这种方法
极大地提高了两个数据集 20Newsgroups 和 AG 的最新水平
新闻，用于半监督和无监督异常检测，从而证明
自监督异常检测器在自然领域的潜力
语言处理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02971</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用大型语言模型检测在线发布的公共威胁的功效。 （arXiv：2401.02974v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02974</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了利用大型语言模型 (LLM) 的功效
检测在线发布的公共威胁。在人们对疫情蔓延的担忧日益加剧的情况下
威胁性言论和暴力预先通知、自动化内容
分析技术可能有助于早期识别和调节。自定义数据
开发了收集工具来收集流行的韩国帖子标题
在线社区，包含 500 个非威胁示例和 20 个威胁。各种各样的
法学硕士（GPT-3.5、GPT-4、PaLM）被提示将各个帖子分类为
要么是“威胁”，要么是“安全”。统计分析发现所有模型都显示
准确性高，通过威胁和威胁的卡方拟合优度检验
非威胁识别。 GPT-4 总体表现最佳，无威胁率为 97.9%
和 100% 威胁准确率。可承受性分析还显示了 PaLM API 定价
一样具有极高的成本效益。研究结果表明法学硕士可以有效增强
大规模的人工内容审核有助于减轻新出现的在线风险。
然而，偏见、透明度和道德监督仍然至关重要
实际实施之前的考虑因素。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02974</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 GPT 中跟踪和编辑关系关联。 （arXiv：2401.02976v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02976</link>
      <description><![CDATA[这项研究引入了一种分析和修改实体的新方法
GPT 模型中的关系，与 ROME 的以实体为中心的方法不同。我们
开发关系追踪技术来理解语言的影响
关系判断的模型计算。使用 FewRel 数据集，我们
确定 MLP 模块和注意机制在处理中的关键作用
关系信息。我们的方法在新数据集上针对 ROME 进行了测试，
显示出特殊性和泛化性之间的更好平衡，强调
操纵早期层模块以增强模型理解的潜力
和准确性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02976</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视网膜图像中血管的自动定位。 (arXiv:2401.02962v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.02962</link>
      <description><![CDATA[血管结构是视网膜最重要的部分之一
医生可以通过分析其特征来检测许多疾病。本地化
视网膜图像中的血管是医学图像中的一个重要过程
分析。由于明亮和明亮的存在，这个过程也更具挑战性。
深色病灶。在本论文中，两种自动船舶定位方法
处理健康和不健康（病理）视网膜图像进行分析。
每种方法都包含两个主要步骤，第二步与
两种方法。第一步，使用算法来减少
明亮的病变。在方法1中，该算法基于K-Means分割，
在方法2中，它基于正则化过程。在第二步中
在这两种方法中，都使用多尺度线算子来定位
线状血管结构，忽略通常是黑色的病变
假设有不规则的图案。方法介绍后，
这些方法与一种方法的详细定量和定性比较
另一个以及基于文献中最先进的解决方案
两个公开数据集图像的分割结果，
据报道，开车并凝视。结果表明，该方法是
与其他解决方案具有很强的可比性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.02962</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>