<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Hydra-LSTM：一种用于跨流域预测的半共享机器学习架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16343</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16343v1 公告类型：新
摘要：长短期记忆网络 (LSTM) 用于构建预测多个集水区河流流量的单一模型。如果使用相同的数据，这些模型比在每个集水区上独立训练的模型提供更高的准确性。然而，很少所有集水区都有相同的数据。这阻止了仅在某些集水区可用的变量的使用，例如历史河流流量或上游流量。唯一允许可选变量的现有方法要求在模型的初始训练中考虑所有变量，从而限制了其对新集水区的可转移性。为了解决这一限制，我们开发了 Hydra-LSTM。Hydra-LSTM 分别处理所有集水区使用的变量和仅在某些集水区使用的变量，以允许在单个集水区中进行一般训练和使用集水区特定数据。模型的大部分可以在集水区之间共享，保持多集水区模型的普遍性，同时还可以受益于使用定制数据的优势。我们将这种方法应用于美国西部 1 天前的河流流量预测，因为第二天的河流流量预测是实现更长时间尺度预测的第一步。我们获得了最先进的性能，生成比多流域和单流域 LSTM 更准确的中位数和分位数预测，同时允许本地预报员轻松地在其预测集中引入和删除变量。我们通过引入历史河流流量作为流域特定输入来测试 Hydra-LSTM 整合流域特定数据的能力，其表现优于最先进的模型，而无需训练全新的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16343</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索深度学习如何通过 Grad-CAM 解码异常扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16345</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16345v1 公告类型：新
摘要：虽然深度学习已成功应用于数据驱动的异常扩散机制分类，但该算法如何实现这一壮举仍然是一个谜。在本研究中，我们使用一种旨在实现可解释人工智能的著名技术，即梯度加权类激活图 (Grad-CAM)，来研究深度学习 (由 ResNets 实现) 如何从原始轨迹数据中识别特定异常扩散模型的独特特征。我们的结果表明，Grad-CAM 揭示了轨迹中保存有关异常扩散潜在机制的关键信息的部分，这些信息可用于增强训练分类器对测量噪声的鲁棒性。此外，我们观察到深度学习在不同的时空尺度上提炼了不同扩散机制的独特统计特征，在较高 (较低) 层识别出较大尺度 (较小尺度) 的特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16345</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算机科学教育中的大型语言模型：系统文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16349</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16349v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在各种自然语言处理任务 (NLP)（例如文本生成和理解）方面越来越好。最近，这些模型已将其功能扩展到编码任务，弥合了自然语言 (NL) 和编程语言 (PL) 之间的差距。诸如生成式预训练 Transformer (GPT) 和 LLaMA 系列之类的基础模型在各种 NL 和 PL 任务中设定了强大的基准性能。此外，一些模型已专门针对代码生成进行了微调，在代码相关应用中显示出显着的改进。基础模型和微调模型在教育中的应用越来越多，可帮助学生编写、调试和理解代码。我们进行了全面系统的文献综述，以研究 LLM 在计算机科学和计算机工程教育中的影响。我们分析了它们在增强学习体验、支持个性化教育和帮助教育工作者进行课程开发方面的有效性。我们讨论了五个研究问题，以了解法学硕士 (LLM) 如何促进教育成果、确定挑战并提出未来研究的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16349</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LEGO-Learn：标签高效图开放集学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16386</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16386v1 公告类型：新
摘要：我们如何训练基于图的模型来识别看不见的类别，同时保持较低的标记成本？图开放集学习 (GOL) 和分布外 (OOD) 检测旨在通过训练模型来解决这一挑战，这些模型可以准确地对已知的分布内 (ID) 类别进行分类，同时在推理过程中识别和处理以前看不见的类别。这对于高风险的现实世界应用至关重要，因为模型经常会遇到意外数据，包括金融、安全和医疗保健。然而，当前的 GOL 方法假设可以访问许多带标签的 ID 样本，由于注释成本高，这对于大规模图来说是不现实的。
在本文中，我们提出了 LEGO-Learn（标签高效图开放集学习），这是一个新颖的框架，通过选择最具信息量的 ID 节点来解决给定标签预算内的图上的开放集节点分类。 LEGO-Learn 采用基于 GNN 的过滤器来识别和排除潜在的 OOD 节点，然后使用 K-Medoids 算法选择信息量很大的 ID 节点进行标记。为了防止过滤器丢弃有价值的 ID 示例，我们引入了一个分类器，该分类器区分 C 个已知 ID 类和代表 OOD 节点的附加类（因此，C+1 分类器）。该分类器使用加权交叉熵损失来平衡 OOD 节点的移除，同时保留信息量大的 ID 节点。在四个真实数据集上的实验结果表明，LEGO-Learn 明显优于领先方法，ID 分类准确率提高了 6.62%，OOD 检测的 AUROC 提高了 7.49%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16386</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦通信高效多目标优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16398</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16398v1 公告类型：新
摘要：我们研究了多目标优化 (MOO) 的联合版本，其中训练单个模型来优化多个目标函数。MOO 在集中式设置中得到了广泛的研究，但在联合或分布式设置中的探索较少。我们提出了 FedCMOO，这是一种新颖的通信效率高的联合多目标优化 (FMOO) 算法，与现有方法相比，该算法提高了模型的误差收敛性能。与之前的工作不同，FedCMOO 的通信成本不会随着目标数量而增加，因为每个客户端都会向中央服务器发送使用随机 SVD（奇异值分解）获得的单个聚合梯度。我们在比之前的工作更温和的假设下对平滑非凸目标函数提供了所提出方法的收敛分析。此外，我们引入了 FedCMOO 的一个变体，允许用户根据最终目标值的期望比率指定对目标的偏好。通过大量实验，我们证明了我们提出的方法相对于基线方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16398</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过锐度最小化的全局收敛解决简单性偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16401v1 公告类型：新摘要：神经网络卓越的泛化能力通常归因于 SGD 的隐性偏差，它通常使用更简单（例如线性）和低秩特征产生复杂度较低的模型。最近的研究为 SGD 的特定变体（例如标签噪声 SGD）偏向损失景观的较平坦区域提供了经验和理论证据。尽管民间直觉认为平坦的解决方案是“简单的”，但与最终训练模型（例如低秩）的简单性之间的联系尚不清楚。在这项工作中，我们通过研究一类两层神经网络的锐度最小化器产生的简单性结构，朝着弥合这一差距迈出了一步。我们表明，对于任何高维训练数据和某些激活，在步长足够小的情况下，标签噪声 SGD 总是收敛到一个在所有神经元上复制单个线性特征的网络；从而意味着一个简单的秩一特征矩阵。为了获得这个结果，我们的主要技术贡献是表明标签噪声 SGD 总是最小化零损失两层网络模型流形上的锐度。在此过程中，我们发现了零损失流形上近似驻点处 Hessian 损失迹的一个新特性——局部测地凸性，它将锐度与流形的几何形状联系起来。这个工具可能具有独立的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16401</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用应用贝叶斯模型进行酒店预订取消预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16406</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16406v1 公告类型：新
摘要：本研究应用贝叶斯模型预测酒店预订取消，这是影响酒店业资源分配、收入和客户满意度的关键挑战。使用具有 36,285 个观测值和 17 个特征的 Kaggle 数据集，实施了贝叶斯逻辑回归和 Beta-Binomial 模型。应用于 12 个特征和 5,000 个随机选择的观测值的逻辑模型在预测准确性方面优于 Beta-Binomial 模型。关键预测因素包括成人、儿童的数量、停留时间、提前期、停车位、房间类型和特殊要求。使用留一交叉验证 (LOO-CV) 的模型评估证实了观察结果和预测结果之间的高度一致性，证明了该模型的稳健性。发现特殊要求和停车位可用性是取消的最强预测因素。这种贝叶斯方法为改善酒店业的预订管理和运营效率提供了宝贵的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16406</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于 PDE 模拟的条件扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16415v1 公告类型：新
摘要：对偏微分方程 (PDE) 进行建模在科学和工程中至关重要，它包括从预测到逆问题（例如数据同化）等任务。然而，大多数以前针对预测的数值和机器学习方法不能开箱即用地应用于数据同化。最近，扩散模型已成为条件生成的强大工具，能够灵活地整合观察结果而无需重新训练。在这项工作中，我们对基于分数的扩散模型进行了比较研究，以预测和同化稀疏观测值。特别是，我们专注于以条件方式训练或在无条件训练后进行条件化的扩散模型。我们通过以下方法解决了现有模型的缺点：1）一种可显著提高预测性能的自回归采样方法；2）一种新的基于条件分数的模型训练策略，可在一系列历史长度内实现稳定的性能；3）一种混合模型，该模型采用灵活的预训练条件来处理初始条件，并采用灵活的后训练条件来处理数据同化。我们通过实证研究证明，这些修改对于成功解决预测和数据同化的结合至关重要，这是现实世界中经常遇到的任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16415</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>促进跨模态表征以改进生理信号的多模态基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16424v1 公告类型：新
摘要：许多医疗保健应用本质上是多模态的，涉及多种生理信号。随着这些信号的传感器变得越来越普遍，改进多模态医疗保健数据的机器学习方法至关重要。预训练基础模型是一条有希望的成功途径。然而，在医疗保健领域开发基础模型的方法仍处于早期探索阶段，鉴于生理信号的多样性，尚不清楚哪种预训练策略最有效。这部分是由于多模态健康数据面临的挑战：从许多患者中获取数据既困难又昂贵，存在大量受试者间变异，并且模态通常在下游任务中具有异质信息。在这里，我们在 PhysioNet 2018 数据集中探讨了这些挑战。我们使用掩码自动编码目标来预训练多模态模型。我们表明，该模型学习了可以线性探测多种下游任务的表示。我们假设跨模态重建目标对于成功的多模态训练非常重要，因为它们鼓励模型整合跨模态的信息。我们证明输入空间中的模态丢失可提高下游任务的性能。我们还发现，使用对比学习目标预训练的后期融合模型在多个任务中效果较差。最后，我们分析了模型的表示，表明注意力权重变得更加跨模态，并且在时间上与我们的预训练策略保持一致。学习到的嵌入在每个单元编码的模态方面也变得更加分散。总体而言，我们的工作证明了多模态基础模型在健康数据中的实用性，甚至在不同的生理数据源中也是如此。我们进一步认为，诱导跨模态的明确方法可能会增强多模态预训练策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16424</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平双层神经网络 (FairBiNN)：通过 Stackelberg 均衡平衡公平性和准确性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16432</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16432v1 公告类型：新
摘要：机器学习模型中持续存在的偏见挑战需要强大的解决方案来确保不同群体之间的平等和平等对待，特别是在分类任务中。当前减轻偏见的方法往往会导致信息丢失，准确性和公平性之间的平衡不足。为了解决这个问题，我们提出了一种基于双层优化原理的新方法。我们基于深度学习的方法同时优化了准确性和公平性目标，并在某些假设下实现了经过验证的帕累托最优解，同时减轻了训练模型中的偏见。理论分析表明，该方法造成的损失上限小于或等于拉格朗日方法的损失，该方法涉及在损失函数中添加正则化项。我们主要在表格数据集（例如 UCI Adult 和 Heritage Health）上证明了我们模型的有效性。与最先进的公平方法相比，我们的模型表现出卓越的性能，推动了公平感知机器学习解决方案的发展，并缩小了准确度与公平度之间的差距。FairBiNN 的实现可在 https://github.com/yazdanimehdi/FairBiNN 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16432</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻找成功的插值：关于清晰度在 CLIP 泛化中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16476</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16476v1 公告类型：新 
摘要：\textit{零样本} 模型（如 CLIP）通常会在目标数据集上进行微调，以进一步提高其准确性，但这可能会损害分布外 (OOD) 稳健性。稳健微调 (\texttt{RFT})~\citep{wortsman2021robust} 已被提出用于解决此问题，它在 \textit{零样本} 和 \textit{微调} 模型之间进行插值。然而，了解 \texttt{RFT} 何时真正改善 OOD 误差仍然有限。在这项工作中，我们通过实证研究了 \texttt{RFT} 在 CLIP 模型中的稳健性，重点关注插值过程中 CLIP 模型的 \textit{锐度}。首先，我们证明，虽然锐度可能无法作为预测 CLIP 等现代架构在 OOD 数据上的泛化的可靠指标，但这挑战了基础模型中平坦最小值具有泛化优势的传统信念。然而，通过研究 \textit{落后层} 现象的作用，我们表明，与整体锐度不同，\textit{落后层} 的 \textit{逐层} 锐度可以可靠地捕捉插值 CLIP 模型在 OOD 数据上的泛化性能。我们大量的实验表明，\textit{逐层} 锐度与 \texttt{RFT} 的 OOD 精度的泛化相关。此外，我们证明，通过在 \textit{落后层} 中引入稀疏性，我们可以缓解 \texttt{RFT} 中的 \textit{故障模式} 现象。据我们所知，这是第一项研究清晰度在 CLIP 基础模型权重空间中插值 \textit{success} 的作用的工作。我们的代码可在 \url{https://github.com/alirezaabdollahpour/CLIP_Mode_Connectivity} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16476</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过功能相似的表示识别神经网络中的子网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16484</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16484v1 公告类型：新
摘要：机械可解释性旨在通过检查神经网络模型的内部结构，提供人类可理解的内部工作原理见解。现有方法通常需要大量的手动工作和先验知识，并针对特定任务制定策略。在这项工作中，我们通过调查不同子网络的存在，朝着自动化理解网络迈出了一步。具体来说，我们探索了一种基于神经网络中功能相似表示概念的新型自动化和任务无关方法，减少了对人工干预的需求。我们的方法识别网络中相似和不相似的层，揭示潜在的子组件。我们通过首次提出使用 Gromov-Wasserstein 距离来实现这一目标，这克服了中间表示中分布和维度变化带来的挑战，这些问题使直接的层间比较变得复杂。通过代数和语言任务的实验，我们观察到神经网络层中与功能抽象相对应的子组的出现。此外，我们发现不同的训练策略会影响这些子组的定位。我们的方法以最少的人力和计算成本提供了对神经网络行为的有意义的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16484</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用引导方法的生存型多臂老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16486</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16486v1 公告类型：新
摘要：多臂老虎机 (MAB) 问题已得到广泛研究，并在各个领域得到了许多实际应用。生存多臂老虎机 (S-MAB) 开放问题是一种扩展，它将代理限制在与观察到的奖励直接相关的预算中。由于预算耗尽会导致破产，因此代理的目标是最大化预期累积奖励并最小化破产概率。本文提出了一个框架，使用由破产厌恶成分平衡的目标函数来解决这种双重目标。通过一种新方法估计行动值，该方法包括从先前观察到的奖励中引导样本。在数值实验中，我们提出的策略优于文献中的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16486</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-TS Integrator：集成 LLM 以增强时间序列建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16489</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16489v1 公告类型：新
摘要：时间序列（TS）建模在天气预报和异常检测等动态系统中至关重要。最近的研究利用大型语言模型（LLM）进行 TS 建模，利用其强大的模式识别功能。这些方法主要将 LLM 定位为预测骨干，通常忽略传统 TS 模型中的数学建模，例如周期性。然而，忽视 LLM 的潜力也会忽视它们的模式识别能力。为了解决这一差距，我们引入了 \textit{LLM-TS Integrator}，这是一个新颖的框架，可以有效地将 LLM 的功能集成到传统的 TS 建模中。这种集成的核心是我们的 \textit{mutual information} 模块。这个 \textit{mutual information} 模块的核心是一个传统的 TS 模型，它通过 LLM 得出的见解进行了增强，以提高预测能力。这种增强是通过最大化传统模型的 TS 表示和 LLM 的文本表示对应物之间的互信息来实现的，从而将两种模式连接起来。此外，我们认识到样本对于两种损失的重要性各不相同：传统预测和互信息最大化。为了解决这种可变性，我们引入了 \textit{样本重新加权} 模块来提高信息利用率。该模块为每个样本分配双重权重：一个用于预测损失，另一个用于互信息损失，通过双层优化动态优化这些权重。我们的方法在五项主流 TS 任务中实现了最先进或可比的性能，包括短期和长期预测、归纳、分类和异常检测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16489</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测肯塔基州阿片类药物事件，获取可快速采取行动的数据，以应对阿片类药物问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.16500</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.16500v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了机器学习和时间序列预测领域的努力，以准确预测肯塔基州紧急医疗服务 (EMS) 记录的未来阿片类药物过量事件数量。预测有助于州政府机构正确准备和有效分配与阿片类药物过量相关的资源。我们的方法使用县和区级 EMS 阿片类药物过量事件的汇总，并预测每个月的未来数量。测试了各种额外的协变量以确定它们对模型性能的影响。评估了具有不同复杂程度的模型，以优化训练时间和准确性。我们的结果表明，当采取特殊预防措施解决数据稀疏性时，可以通过利用年度趋势和与其他数据源的协方差以有限的误差生成有用的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.16500</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>