<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 03:15:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>构建值得信赖的 NeuroSymbolic AI 系统：一致性、可靠性、可解释性和安全性。 （arXiv：2312.06798v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06798</link>
      <description><![CDATA[可解释性和安全性产生信任。这些都需要一个模型来展示
一致性和可靠性。为了实现这些目标，需要使用和
使用与相关的统计和符号人工智能方法分析数据和知识
人工智能应用程序——两者都行不通。因此，我们争论并寻求
证明 NeuroSymbolic AI 方法更适合使 AI
值得信赖的人工智能系统。我们提出了 CREST 框架，展示了一致性、
可靠性、用户级可解释性和安全性建立在 NeuroSymbolic 之上
使用数据和知识来支持关键需求的方法
健康和福祉等应用。本文主要关注大
语言模型 (LLM) 作为 CREST 框架内选定的人工智能系统。法学硕士
因其多功能性而受到研究人员的广泛关注
处理各种自然语言处理 (NLP) 场景。为了
例如，ChatGPT 和 Google 的 MedPaLM 已成为极具前景的工具
提供一般信息和健康相关查询的平台，
分别。然而，尽管如此，这些模型仍然是黑匣子
结合人类反馈和指令引导的调整。例如，
尽管设置了安全护栏，ChatGPT 仍可能产生不安全的响应。
CREST 提出了一种利用程序和基于图形的可行方法
NeuroSymbolic 框架内的知识揭示了挑战
与法学硕士相关。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06798</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习物理对象的多项式表示并应用于验证正确的包装配置。 （arXiv：2312.06791v1 [数学.OC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06791</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种学习多项式的新方法
物理对象的表示。给定一个关联的点云数据集
对于物理对象，我们解决一类分类问题来限制
利用平方和通过多项式子级别集计算数据点
(SOS) 编程以强制执行先验形状知识约束。通过代表
作为多项式子级别集的对象我们进一步表明可以构造
辅助 SOS 程序，用于验证物品是否正确包装，
对象边界不重叠并且位于某个容器集中。尽管
在这项工作中没有采用强化学习（RL），我们提出的辅助
SOS 计划确实为 RL 提供了潜在的替代奖励函数
算法、提出对象旋转的自主奖励代理以及
将对象正确打包到给定容器集中的翻译。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06791</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型面包屑：使用稀疏掩模扩展多任务模型合并。 （arXiv：2312.06795v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06795</link>
      <description><![CDATA[人工智能系统的快速发展很大程度上受到了
基础模型的出现。针对目标问题的通用方法
涉及针对特定目标微调这些预先训练的基础模型
任务，导致经过微调的模型在不同的阵列中快速传播
的任务。这项工作的重点是合并多个微调的问题
相同的基础模型源自一系列辅助任务。我们
引入一种新的简单方法，模型面包屑，它由稀疏的
定义的一组权重，在权重空间内划出一条轨迹
预训练模型，增强遍历时的任务性能。这些面包屑
通过从之前和之前的预训练模型中减去权重来构建
微调后，然后进行稀疏化过程，消除重量
异常值和可忽略不计的扰动。我们的实验表明
模型面包屑同时提高性能的有效性
多项任务。这一贡献与不断发展的范式相一致
可更新的机器学习，让人想起协作原则
底层开源软件开发，培育社区驱动
努力可靠地更新机器学习模型。我们的方法被证明是
更高效，并且与之前的提案不同，不需要超参数
对添加的每个新任务进行调整。通过广泛的实验，涉及
我们建立了各种模型、任务和模式，整合模型
面包屑提供了一种简单、高效且高效的方法
构建多任务模型并促进基础模型的更新。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06795</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Honeybee：多模式法学硕士的局部增强投影仪。 （arXiv：2312.06742v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06742</link>
      <description><![CDATA[在多模态大语言模型 (MLLM) 中，视觉投影仪扮演着
在将预先训练的视觉编码器与法学硕士联系起来方面发挥着至关重要的作用，使
深刻的视觉理解，同时利用法学硕士的强大能力。
尽管视觉投影仪很重要，但其相对较少
探索过。在本研究中，我们首先确定投影仪的两个基本属性：
(i) 管理视觉标记数量的灵活性，这对于 MLLM 至关重要
整体效率，以及（ii）从视觉上保护当地环境
特征，对于空间理解至关重要。根据这些发现，我们建议
新颖的投影仪设计，既灵活又增强局部性，
有效地满足了这两个理想的特性。此外，我们还提出
综合策略，有效利用多方面的
指令数据集。通过大量的实验，我们检验了
个性化设计选择。最后，我们提出的 MLLM，Honeybee，非常出色
在各种基准测试中都优于以前最先进的方法，
包括 MME、MMBench、SEED-Bench 和 LLaVA-Bench，取得了显着的成绩
更高的效率。代码和型号可在以下网址获取
https://github.com/kakaobrain/honeybee。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06742</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于长期时间序列预测的线性专家混合。 （arXiv：2312.06786v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06786</link>
      <description><![CDATA[长期时间序列预测 (LTSF) 旨在预测某个变量的未来值
给定过去值的时间序列。目前最先进的技术（SOTA）
在某些情况下，问题是通过以线性为中心的模型来解决的，该模型主要
具有线性映射层。然而，由于其固有的简单性，它们
无法使预测规则适应时间序列的周期性变化
模式。为了应对这一挑战，我们提出了混合专家风格
增强以线性为中心的模型并提出线性专家混合
（痣）。 MoLE 不是训练单个模型，而是训练多个以线性为中心的模型
模型（即专家）和一个加权并混合其输出的路由器模型。
虽然整个框架是端到端训练的，但每个专家都学会了
专门研究特定的时间模式，并且路由器模型学习
自适应地组成专家。实验表明 MoLE 减少了预测
以线性为中心的模型（包括 DLinear、RLinear 和 RMLP）的误差超过
我们评估了 78% 的数据集和设置。通过使用 MoLE 现有的
以线性为中心的模型可以在 68% 的实验中实现 SOTA LTSF 结果
PatchTST 报告并与我们进行比较，而现有的单头
以线性为中心的模型仅在 25% 的情况下实现 SOTA 结果。此外，
MoLE 模型在新发布的 Weather2K 的所有设置中均实现了 SOTA
数据集。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06786</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从 Google 应用评论中了解大学生的意见。 （arXiv：2312.06705v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06705</link>
      <description><![CDATA[Google 应用市场捕获了各个角落用户的思想流派
在多语言舞台上通过评级和文字评论了解全球。这
无法手动提取评论中的潜在信息，因为其
指数增长。因此，通过机器学习和深度学习进行情感分析
使用 NLP 的学习算法明确地揭示并解释了
情绪。本研究对应用程序评论进行情感分类
并通过以下方式识别大学生对应用市场的行为
探索性分析。我们使用 TP、TF、
和 TF IDF 文本表示方案并评估其在 Bagging 上的性能，
一种集成学习方法。我们在深度上使用了词嵌入、Glove
学习范式。我们的模型接受了 Google 应用评论的训练并进行了测试
学生的应用程序评论（SAR）。这些算法的各种组合是
使用 F 分数和准确性进行相互比较，并进行推论
以图形方式突出显示。 SVM 和其他分类器一起取得了丰硕的成果
双字母组和 TF IDF 方案的准确率（93.41%）、F 分数（89%）。套袋增强
LR 和 NB 的性能分别为 87.88% 和 86.69%，F 得分为
分别为86%和78%。总体而言，Glove 嵌入上的 LSTM 记录最高
准确率（95.2%）和F分数（88%）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06705</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成重放持续学习的类原型条件扩散模型。 （arXiv：2312.06710v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06710</link>
      <description><![CDATA[减轻灾难性遗忘是持续学习的一个关键障碍。
Deep Generative Replay (GR) 提供专注于生成样本的技术
从先前的任务中提取数据来增强模型的记忆能力。随着
随着生成式人工智能的发展，生成式模型已经从生成式发展而来
对抗网络（GAN）到更新的扩散模型（DM）。一个主要的
问题是与实际数据相比，生成的数据质量下降
原始的，因为生成器不断地从其输出中自我学习。这
退化可能导致发生灾难性遗忘的潜在风险
在分类器中。为了解决这个问题，我们提出了类原型条件
扩散模型 (CPDM)，一种基于 GR 的持续学习方法
提高生成器中的图像质量，从而减少灾难性遗忘
在分类器中。 CPDM 的基石是一个可学习的类原型，
捕获给定类别中图像的核心特征。这个原型，
集成到扩散模型的去噪过程中，确保生成
的高质量图像。即使在以下情况下，它仍能保持旧任务的有效性：
引入了新任务，保持图像生成质量并减少
分类器中发生灾难性遗忘的风险。我们的实证研究
不同的数据集表明我们提出的方法明显优于
现有最先进的模型，突显其卓越的能力
保持图像质量并增强模型的记忆保留。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06710</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于期权定价的物理知情神经网络。 (arXiv:2312.06711v1 [q-fin.PR])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06711</link>
      <description><![CDATA[我们将基于物理的深度学习方法 PINN 方法应用于
用于为美式和欧式期权定价的布莱克-斯科尔斯方程。我们测试我们的
模拟和真实市场数据的方法，将其与
分析/数值基准。我们的模型能够准确捕捉
模拟数据上的价格行为，同时也表现出合理的
市场数据的表现。我们还尝试了架构和
我们的 PINN 模型的学习过程，以提供对收敛的更多理解
以及影响性能的稳定性问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06711</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用生成语言模型进行视频语言联合学习中的弱监督句子成分分析。 （arXiv：2312.06699v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06699</link>
      <description><![CDATA[对文本数据的透彻理解是学习的基本要素
多模态视频分析任务。然而，最近的研究表明，
当前模型无法实现对文本数据的全面理解
在目标下游任务的培训期间。与前一个正交
为了解决这个限制，我们假设理解其重要性
根据目标任务调整句子成分可以潜在地增强
模型的性能。因此，我们利用预训练的知识
大语言模型（LLM）从原始文本生成文本样本，
针对特定的句子成分。我们提出弱监督
重要性估计模块，用于计算的相对重要性
组件并利用它们来改进不同的视频语言任务。通过
严格的定量分析，我们提出的方法表现出显着的
多个视频语言任务的改进。特别是，我们的方法
显着增强了视频文本检索，相对提高了 8.3%
视频到文本的检索和文本到视频检索的检索比基线提高了 1.4\%
R@1。此外，在视频时刻检索中，平均 mAP 显示出相对
不同基线的改进范围为 2.0% 到 13.7%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06699</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动驾驶系统的动态对抗攻击。 （arXiv：2312.06701v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06701</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种攻击机制来挑战
自动驾驶系统。具体来说，我们操纵决策
通过动态显示对抗性来了解自动驾驶车辆的流程
安装在另一辆移动车辆上的屏幕上的补丁。这些补丁是
优化以欺骗目标检测模型来错误分类目标
物体，例如交通标志。这种操纵具有重大影响
用于关键的多车辆交互，例如十字路口和车道
变化，这对于安全高效的自动驾驶系统至关重要。
特别是，我们做出了四项主要贡献。首先给大家介绍一部小说
对抗性攻击方法，其中补丁与其目标不在同一位置，
实现更通用和隐秘的攻击。此外，我们的方法利用
屏幕上显示动态补丁，允许自适应更改和
运动，增强攻击的灵活性和性能。为此，我们
设计一个屏幕图像转换网络（SIT-Net），它模拟
环境对显示图像的影响，缩小了之间的差距
模拟和真实场景。此外，我们整合位置损失
将术语纳入对抗性训练过程，以提高对抗性训练的成功率
动态攻击。最后，我们将焦点从仅仅攻击感性
影响自动驾驶系统决策算法的系统。
我们的实验证明了这种动态的首次成功实施
现实世界自动驾驶场景中的对抗性攻击，铺平了道路
表彰稳健、安全的自动驾驶领域的进步。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06701</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过对比激活加法控制 Llama 2。 （arXiv：2312.06681v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06681</link>
      <description><![CDATA[我们介绍对比激活加法 (CAA)，这是一种创新方法
通过在前向传播过程中修改激活来控制语言模型。
CAA 通过平均残差差来计算“转向向量”
正例和负例对之间的流激活
特定行为，例如事实反应与幻觉反应。期间
推断，这些转向向量被添加到之后的所有标记位置
用户提示带有正或负系数，允许精确
控制目标行为的程度。我们评估 CAA
使用多项选择行为问题在 Llama 2 Chat 上的有效性
数据集和开放式生成任务。我们证明 CAA 显着
改变模型行为，优于微调等传统方法
少量提示，并最大限度地减少功能。此外，通过采用
各种激活空间解释方法，我们获得更深入的了解
CAA 的机制。 CAA 既能准确引导模型输出，又能提供启发
关于如何在大型语言模型 (LLM) 中表示高级概念。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06681</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习对生物医学知识图上的链接预测的不可靠交互进行去噪。 （arXiv：2312.06682v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06682</link>
      <description><![CDATA[生物医学知识图（KG）中的链接预测旨在预测
实体之间未知的相互作用，包括药物-靶标相互作用 (DTI)
和药物相互作用（DDI），这对于药物发现和治疗至关重要
疗法。以前的方法更喜欢利用丰富的语义关系
和 KG 的拓扑结构来预测缺失链接，产生
有希望的结果。然而，所有这些工作都只专注于改善
预测性能，无需考虑不可避免的噪声和不可靠
知识图谱中存在交互，限制了基于知识图谱的发展
计算方法。为了解决这些限制，我们提出了去噪链接
预测框架，称为 DenoishedLP。 DenoizedLP 获得可靠
基于局部子图的交互，通过对a中的噪声链接进行去噪
可学习的方式，为挖掘底层任务相关性提供通用模块
关系。为了与平滑的语义信息协作，DenoishedLP
通过模糊周围的冲突关系来引入语义子图
预测的链接。通过最大化可靠之间的相互信息
结构和平滑的语义关系，DenoizedLP 强调
用于预测特定于关系的链接的信息交互。实验性的
真实世界数据集的结果表明 DenoishedLP 的性能优于
DTI 和 DDI 预测任务上最先进的方法，并验证
去噪不可靠交互的有效性和鲁棒性
受污染的公斤。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06682</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不断发展的元强化学习储库。 （arXiv：2312.06695v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06695</link>
      <description><![CDATA[动物常常表现出非凡的适应环境的能力
在他们的一生中。它们这样做的部分原因是形态的进化
和神经结构。这些结构捕捉了共享环境的特征
代际之间存在偏见并加速终身学习。在这项工作中，我们
提出一种计算模型来研究一种能够实现这种机制的机制
过程。我们采用基于元强化的计算框架
学习作为进化与发展之间相互作用的模型。在
进化规模，我们进化出储存库，一个循环神经网络家族
与传统网络的不同之处在于，它不优化权重
数值而非架构的超参数：后期控制宏观层面
属性，例如记忆和动态。在发展规模上，我们采用
这些进化的储存库促进行为政策的学习
通过强化学习（RL）。在 RL 智能体中，储存库编码
在将环境状态提供给行动策略之前。我们评估我们的
几种 2D 和 3D 模拟环境的方法。我们的结果表明
储层的进化可以提高对各种具有挑战性的任务的学习。
我们特别研究了三个假设：使用一种结合了
水库和强化学习可以实现（1）解决任务
部分可观测性，（2）产生振荡动力学，促进
学习运动任务，以及（3）促进泛化
在进化阶段学习到未知新任务的行为。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06695</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核神经网络的关联测试，用于复杂的遗传关联分析。 (arXiv:2312.06669v1 [q-bio.QM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06669</link>
      <description><![CDATA[人工智能的出现，特别是深度神经网络的进展
网络有望彻底改变基因研究并提供前所未有的
解码遗传变异之间复杂关系的潜力
疾病表型，这可能标志着改善我们的疾病表型的重要一步
了解疾病病因。虽然深度神经网络有很大的优势
遗传关联分析的前景，有限的研究集中在
开发基于神经网络的测试来剖析复杂的基因型-表型
协会。这种复杂性源于神经网络的不透明本质
以及缺乏定义的限制分布。我们之前开发过
基于内核的神经网络模型（KNN），它综合了
与传统神经网络的线性混合模型。 KNN 采用
计算高效的最小范数二次无偏估计量 (MINQUE)
算法并使用KNN结构来捕获之间的复杂关系
大规模测序数据和感兴趣的疾病表型。在KNN中
框架中，我们引入了基于 MINQUE 的测试来评估联合关联
具有表型的遗传变异，考虑非线性和
非加性效应并遵循卡方分布的混合。我们也
构建两个额外的测试来评估和解释线性和
非线性/非加性遗传效应，包括相互作用效应。我们的
模拟表明我们的方法始终如一地控制 I 类错误率
在各种条件下并获得比常用的更大的功率
序列核关联测试（SKAT），特别是涉及非线性时
和交互作用。当应用于英国生物银行的真实数据时，我们的
该方法确定了与海马体积相关的基因，这些基因可以是
进一步复制和评估其在发病机制中的作用
阿尔茨海默氏病。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06669</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于法学硕士的流程自动化的智能虚拟助理。 （arXiv：2312.06677v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06677</link>
      <description><![CDATA[虽然 Siri、Alexa 和 Google Assistant 等智能虚拟助手
尽管它们在现代生活中已经无处不在，但它们仍然面临着局限性
能够遵循多步骤指令并完成复杂的目标
用自然语言表达。然而，最近在重大突破
语言模型（LLM）显示出克服现有障碍的希望
增强自然语言处理和推理能力。尽管
应用法学硕士来创建更先进的虚拟助理仍然面临着希望
确保稳健的性能和处理可变性等挑战
真实世界的用户命令。本文提出了一种新颖的基于法学硕士的虚拟
手机内自动执行多步操作的助手
基于高级用户请求的应用程序。该系统代表了一个进步
通过提供解析指令的端到端解决方案来提供助手，
推理目标并执行行动。基于法学硕士的流程自动化
(LLMPA) 具有用于分解指令、生成描述的模块，
检测界面元素、预测下一步操作和错误检查。
实验证明该系统能够完成复杂的移动操作任务
基于自然语言指令的支付宝。这显示了有多大
语言模型可以使自动化助理完成现实世界的任务。
主要贡献是针对应用程序优化的新颖的 LLMPA 架构
流程自动化、将法学硕士应用于移动应用程序的方法，以及
在现实环境中完成多步骤任务的演示。
值得注意的是，这项工作代表了首次实际部署和广泛
在广泛使用的基于大型语言模型的虚拟助手的评估
拥有数百个庞大用户群的移动应用程序
百万。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06677</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>