<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss</link>
    <description>cs.AI 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>REALM：通过大型语言模型进行 RAG 驱动的多模式电子健康记录分析增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.07016</link>
      <description><![CDATA[多模式电子健康记录 (EHR) 数据的集成显着提高了临床预测能力。利用临床记录和多变量时间序列 EHR，现有模型通常缺乏与临床任务相关的医学背景，从而促进了外部知识的结合，特别是来自知识图谱 (KG) 的知识。以前的知识图谱知识方法主要侧重于结构化知识提取，忽略了非结构化数据模式和语义高维医学知识。作为回应，我们提出了 REALM，这是一种检索增强生成 (RAG) 驱动的框架，用于增强多模式 EHR 表示，从而解决这些限制。首先，我们应用大型语言模型（LLM）对长上下文临床记录进行编码，并应用 GRU 模型对时间序列 EHR 数据进行编码。其次，我们提示LLM提取与任务相关的医学实体，并将专业标记的外部知识图（PrimeKG）中的实体与相应的医学知识进行匹配。通过匹配和调整临床标准，我们的框架消除了幻觉并确保了一致性。最后，我们提出了一种自适应多模态融合网络，将提取的知识与多模态 EHR 数据相集成。我们对 MIMIC-III 死亡率和再入院任务进行的广泛实验展示了我们的 REALM 框架相对于基线的卓越性能，强调了每个模块的有效性。 REALM 框架有助于完善多模式 EHR 数据在医疗保健中的使用，并弥合与临床预测所需的细致入微的医疗背景之间的差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.07016</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UrbanKGent：城市知识图谱构建的统一大语言模型代理框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06861</link>
      <description><![CDATA[城市知识图谱最近已成为一种新兴的构建模块，可以从多源城市数据中提取关键知识，以适应不同的城市应用场景。尽管其好处颇多，但城市知识图谱构建（UrbanKGC）仍然严重依赖人工，阻碍了其潜在的进步。本文提出了 UrbanKGent，一个用于城市知识图构建的统一大语言模型代理框架。具体来说，我们首先通过异构感知和地理空间注入的​​指令生成来构建 UrbanKGC 任务的知识指令集（例如关系三元组提取和知识图补全）。此外，我们提出了一个工具增强的迭代轨迹细化模块来增强和细化从 GPT-4 中提取的轨迹。通过在 Llama-2-13B 上使用增强轨迹进行混合指令微调，我们获得了 UrbanKGC 代理 UrbanKGent-13B。我们使用人类自我评估和 GPT-4 自我评估对两个现实世界数据集进行综合评估。实验结果表明，UrbanKGent-13B 不仅可以在 UrbanKGC 任务中显着优于 21 个基线，而且还超过最先进的 LLM GPT-4 超过 10%，而成本降低了约 20 倍。我们部署UrbanKGent-13B来提供在线服务，与现有基准相比，仅使用五分之一的数据就可以构建关系丰富数千倍的UrbanKG。我们的数据、代码和开源 UrbanKGC 代理可在 https://github.com/usail-hkust/UrbanKGent 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06861</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Langchain 制作首尔历史遗址聊天机器人原型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06929</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们将分享一个对话代理的开发草案，该代理的创建目的是传播有关首尔历史遗址的信息。该代理商的主要目标是提高不熟悉首尔的游客对宝贵文化遗产的存在和准确位置的认识。它旨在促进对韩国丰富多样的文化历史的基本了解。该代理经过精心设计，可使用英语访问，并利用首尔市政府慷慨提供的数据。尽管数据量有限，但它始终提供可靠且准确的响应，与可用信息无缝匹配。我们在论文中详细介绍了创建该代理所采用的方法，并对其底层结构进行了全面概述。此外，我们还深入研究了增强系统初始版本的潜在改进，主要重点是通过我们的提示扩展可用数据。最后，我们深入讨论了我们对该代理在促进和促进历史遗址共享方面的未来影响的期望。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06929</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学科和标签：数据注释的奇怪谱系和社会理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06811</link>
      <description><![CDATA[数据注释仍然是机器学习和人工智能的必要条件。最近关于数据标注的实证工作已经开始强调评估者多样性对于公平性、模型性能的重要性，并且新的研究方向已经开始检验数据标注工作者的工作条件、标注者主观性对标签的影响和作用以及注释工作方面的潜在心理危害。本文概述了数据注释的关键谱系；从心理和知觉方面开始。我们借鉴了对 1970 年代计算机化实验室心理学实验兴起的批评的相似之处，这些实验质疑这些实验是否允许将结果推广到通常获得这些结果的实验​​室环境之外。数据注释是否允许对超出获得结果的设置或位置的结果进行概括？心理学过度依赖来自西方、受过教育、工业化、富裕和民主社会（WEIRD）的参与者。然而，许多数据注释平台工作人员并非来自“WEIRD”国家；大多数数据注释工作者都位于南半球国家。来自 WEIRD 国家的社会分类和分类通过指令和任务强加于非 WEIRD 注释者，并通过它们强加于数据，然后用于训练或评估 WEIRD 国家的 AI 模型。我们综合了最近几项研究的证据，认为数据注释是一种自动化的社会分类形式，它有可能巩固过时和静态的社会类别，而这些类别实际上是动态和变化的。我们提出了一个框架，用于理解数据注释的全球社会条件与数据注释工作的主观现象学经验之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06811</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChemLLM：化学大语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06852</link>
      <description><![CDATA[大语言模型（LLM）在化学应用中取得了令人瞩目的进展，包括分子性质预测、分子生成、实验方案设计等。然而，社区缺乏专门为化学设计的基于对话的模型。挑战源于这样一个事实：大多数化学数据和科学知识主要存储在结构化数据库中，而直接使用这些结构化数据会损害模型保持连贯对话的能力。为了解决这个问题，我们开发了一种新颖的基于模板的指令构建方法，将结构化知识转化为简单的对话，使其适合语言模型训练。通过利用这种方法，我们开发了 ChemLLM，这是第一个专用于化学的大型语言模型，能够通过流畅的对话交互执行跨化学学科的各种任务。 ChemLLM 在化学中的所有三个主要任务（即名称转换、分子标题和反应预测）上都击败了 GPT-3.5，并在其中两项上超过了 GPT-4。值得注意的是，尽管主要是在以化学为中心的语料库上进行训练，但 ChemLLM 还表现出了对相关数学和物理任务的卓越适应性。此外，ChemLLM 还表现出对化学领域专业 NLP 任务的熟练程度，例如文献翻译和化学信息学编程。 ChemLLM 为化学研究领域的探索开辟了一条新途径，而我们将结构化化学知识整合到对话系统中的方法为跨不同科学领域开发法学硕士开辟了新领域。代码、数据集和模型权重可在 hf.co/AI4Chem/ChemLLM-7B-Chat 上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06852</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GLaM：通过邻域分区和生成子图编码微调大型语言模型以实现领域知识图对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06764</link>
      <description><![CDATA[将大型语言模型 (LLM) 与从特定领域数据派生的知识图相集成，代表着朝着更强大、更真实的推理迈出的重要一步。随着这些模型的能力变得越来越强大，至关重要的是使它们能够对现实世界的知识图进行多步推理，同时最大限度地减少幻觉。虽然大型语言模型擅长对话和文本生成，但它们对互连实体的领域专用图进行推理的能力仍然有限。例如，我们是否可以根据私有数据库中的关系和属性查询法学硕士，以确定专业网络中针对特定目标的最佳联系人？答案是否定的——这种能力超出了现有方法的范围。然而，这个问题强调了必须解决的关键技术差距。科学、安全和电子商务等领域的许多高价值应用都依赖于编码独特结构、关系和逻辑约束的专有知识图。我们引入了一个用于开发图对齐语言模型（GLaM）的微调框架，该框架将知识图转换为带有标记问答对的替代文本表示。我们证明，将模型建立在特定的基于图的知识基础上可以扩展模型基于结构的推理的能力。我们的方法利用大语言模型的生成能力来创建数据集，并提出了检索增强生成风格方法的有效替代方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06764</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与更有说服力的法学硕士辩论会带来更真实的答案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06782</link>
      <description><![CDATA[将大型语言模型 (LLM) 与所需行为对齐的常用方法在很大程度上依赖于人工标记的数据。然而，随着模型变得越来越复杂，它们将超越人类的专业知识，人类评估的角色将演变为非专家监督专家。预见到这一点，我们会问：较弱的模型能否评估较强模型的正确性？我们在类似的环境中研究这个问题，其中较强的模型（专家）拥有回答问题所需的信息，而较弱的模型（非专家）缺乏这些信息。我们评估的方法是 \textit{debate}，其中两名 LLM 专家各自争论不同的答案，然后由一名非专家选择答案。我们发现辩论始终有助于非专家模型和人类回答问题，分别达到 76% 和 88% 的准确率（朴素基线获得 48% 和 60%）。此外，以无人监督的方式优化专家辩手的说服力可以提高非专家在辩论中识别真相的能力。我们的结果提供了令人鼓舞的经验证据，证明在缺乏基本事实的情况下将模型与辩论结合起来的可行性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06782</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因果关系在实体人工智能基础世界模型中的重要作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06665</link>
      <description><![CDATA[基础模型的最新进展，特别是大型多模态模型和对话代理的进展，引发了人们对具有普遍能力的实体代理潜力的兴趣。此类代理需要能够在许多不同的现实环境中执行新任务。然而，当前的基础模型无法准确地模拟与现实世界的物理交互，因此不足以用于体现人工智能。因果关系的研究有助于构建真实的世界模型，这对于准确预测可能相互作用的结果至关重要。本文重点讨论了为下一代实体主体构建基础世界模型的前景，并就其中因果关系的重要性提出了新颖的观点。我们认为，整合因果因素对于促进与世界进行有意义的身体互动至关重要。最后，我们揭开了这种背景下关于因果关系的误解，并提出了我们对未来研究的展望。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06665</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进可解释的人工智能迈向类人智能：开辟人工大脑之路</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06673</link>
      <description><![CDATA[可解释人工智能 (XAI) 中人工智能 (AI) 和神经科学的交叉对于提高复杂决策过程的透明度和可解释性至关重要。本文探讨了 XAI 方法的演变，从基于特征的方法到以人为中心的方法，并深入研究了它们在医疗保健和金融等不同领域的应用。讨论了在生成模型中实现可解释性、确保负责任的人工智能实践以及解决道德影响方面的挑战。本文进一步研究了 XAI 与认知科学的潜在融合、情感智能 AI 的发展，以及在 AI 系统中寻求类人智能 (HLI)。随着人工智能向通用人工智能（AGI）发展，对意识、道德和社会影响的考虑变得至关重要。对用人工智能破译大脑奥秘的持续追求和对 HLI 的探索代表了变革性的努力，将技术进步与人类认知的多学科探索联系起来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06673</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集成法学硕士以进行复杂系统中的可解释故障诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06695</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种集成系统，旨在增强复杂系统（例如核电站）故障诊断的可解释性，其中操作员的理解对于做出明智的决策至关重要。通过将基于物理的诊断工具与大型语言模型相结合，我们提供了一种新颖的解决方案，不仅可以识别故障，还可以对其原因和含义提供清晰、易于理解的解释。该系统的功效通过熔盐设施的应用得到证明，展示了其阐明诊断故障和传感器数据之间的联系、回答操作员查询以及评估历史传感器异常的能力。我们的方法强调了将基于模型的诊断与先进的人工智能相结合以提高自主系统的可靠性和透明度的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06695</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会话式群体感知：一种并行智能驱动的新型感知方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06654</link>
      <description><![CDATA[从基于 CPS 的工业 4.0 到基于 CPSS 的工业 5.0 的过渡为当前的传感方法带来了新的要求和机遇，特别是考虑到聊天机器人和大型语言模型 (LLM) 的最新进展。因此，并行智能驱动的群体感知智能（CSI）的进步是有目共睹的，目前它正在向语言智能迈进。在本文中，我们为工业 5.0 提出了一种新颖的传感范式，即对话式群智感知。它可以减轻个人的工作量和专业要求，促进多元化劳动力的组织和运作，从而促进众感知系统的更快响应和更广泛的普及。具体来说，我们设计了对话式群智感知的架构，以有效地组织来自不同社区的三种类型的参与者（生物、机器人和数字）。通过三个层次的有效对话（即人与人、人与人工智能和人工智能之间），可以实现不同工作人员的复杂交互和服务功能，以完成三个感知阶段（即请求、调度和响应）的各种任务。执行）。此外，我们还探索实现对话式众感知的基础技术，包括基于法学硕士的多智能体系统、场景工程和对话式人机合作。最后，我们提出了对话式群智感知的潜在工业应用并讨论了其影响。我们设想自然语言对话将成为众感知过程中的主要沟通渠道，使人类、机器人和人工智能之间能够进行更丰富的信息交换和协作解决问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06654</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虚拟宇宙在校准具身通用人工智能中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06660</link>
      <description><![CDATA[本文探讨了具身通用人工智能（AGI）的概念、其与人类意识的关系，以及虚拟宇宙在促进这种关系中的关键作用。该论文利用了诸如具身认知、迈克尔·莱文（Michael Levin）的“自我”计算边界、唐纳德·D·霍夫曼（Donald D. Hoffman）的感知界面理论以及贝尔纳多·卡斯特鲁普（Bernardo Kastrup）的分析唯心主义等理论框架来构建实现具身 AGI 的论据。它认为，我们感知到的外部现实是交替的内部存在状态的象征性表示，而通用人工智能可以体现具有更大计算边界的更高意识。论文进一步讨论了AGI的发展阶段、体现AGI出现的要求、AGI校准符号接口的重要性，以及元宇宙、去中心化系统、开源区块链技术等所发挥的关键作用。作为开源人工智能研究。它还探讨了元宇宙空间中 AGI 和人类用户之间的反馈循环作为 AGI 校准工具的想法，以及局部稳态和去中心化治理作为实现稳定的具体 AGI 的先决条件的作用。本文最后强调了在人类关系中实现一定程度和谐的重要性，并认识到全球范围内人类的相互联系，这是出现稳定的具身通用人工智能的关键先决条件。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06660</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习对流行病学控制政策进行建模和优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06640</link>
      <description><![CDATA[大流行涉及影响全球和地方健康和经济模式的疾病的高传播。通过对社区实施某些限制可以最大限度地减少大流行的影响。然而，这些限制在最大限度降低感染率和死亡率的同时，也可能导致经济危机。流行病学模型有助于提出基于非药物干预措施（例如社交距离、宵禁和封锁）的流行病控制策略，从而减少这些限制的经济影响。然而，在考虑疾病传播和经济状况的同时设计手动控制策略并非易事。可以通过多目标强化学习（MORL）模型来设计最佳策略，该模型演示了如何使用限制来优化大流行的结果。在这项研究中，我们使用了流行病学易感、暴露、感染、康复、死亡 (SEIRD) 模型：一种用于虚拟模拟流行病日常的分区模型。我们将 SEIRD 模型与深度双循环 Q 网络相结合来训练强化学习代理，以基于奖励函数对 SEIRD 模拟实施最佳限制。我们测试了两种具有独特奖励功能和流行病目标的智能体，以获得两种策略。第一个代理实施了长期封锁，以减少疾病的最初传播，然后进行周期性和较短的封锁，以减轻疾病的死灰复燃。第二种药剂提供了类似的感染率，但通过实施 10 天的封锁和 20 天的无限制周期，经济得到了改善。强化学习和流行病学模型的使用可以在多种大流行情况下实现经济和感染缓解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06640</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从创造力的角度对大语言模型幻觉的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06647</link>
      <description><![CDATA[大语言模型（LLM）中的幻觉总是被视为局限性。然而，它们也能成为创造力的源泉吗？这项调查探讨了这种可能性，表明幻觉可能通过培养创造力来促进法学硕士申请。这项调查首先回顾了幻觉的分类及其对关键应用中法学硕士可靠性的负面影响。然后，通过历史实例和最近的相关理论，该调查探讨了法学硕士中幻觉的潜在创造性好处。为了阐明这种联系的价值和评价标准，我们深入探讨了创造力的定义和评估方法。该调查遵循发散思维和聚合思维阶段的框架，系统地回顾了法学硕士转化和利用幻觉以提高创造力的文献。最后，调查讨论了未来的研究方向，强调需要进一步探索和完善法学硕士创造性过程中幻觉的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06647</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SocraSynth：使用条件统计进行多法学硕士推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.06634</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型（LLM）虽然很有前途，但也面临着偏见、幻觉和缺乏推理能力的批评。本文介绍了 SocraSynth，这是一个为缓解这些问题而开发的多 LLM 代理推理平台。 SocraSynth 通过连续论证利用条件统计和系统上下文增强，以及可调整的辩论争议级别。该平台通常涉及一名主持人和两名代表对特定主题的相反观点的法学硕士代理人。 SocraSynth 分为两个主要阶段：知识生成和推理评估。在知识生成阶段，主持人定义辩论主题和争议级别，促使代理人为各自的立场制定支持论据。然后，推理评估阶段采用苏格拉底推理和形式逻辑原则来评估所提出论点的质量。对话结束时，主持人将争议从对抗性调整为合作性，收集最终的和解性言论，以帮助人类推理和决策。通过三个不同应用领域的案例研究，本文展示了 SocraSynth 在促进严谨研究、动态推理、综合评估和加强协作方面的有效性。这强调了多智能体交互在利用法学硕士进行高级知识提取和决策支持方面的价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.06634</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>