<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.CV 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子印刷档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重新审视并最大化半监督语义分割中的时间知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20610v1 公告类型：新
摘要：在半监督语义分割中，采用基于平均教师和共同训练的方法来缓解确认偏差和耦合问题。然而，尽管这些方法性能很高，但它们经常涉及复杂的训练流程和大量的计算负担，限制了这些方法的可扩展性和兼容性。在本文中，我们提出了一个 PrevMatch 框架，通过最大限度地利用训练过程中获得的时间知识，有效地缓解了上述限制。PrevMatch 框架依赖于两个核心策略：（1）我们重新考虑时间知识的使用，从而直接利用训练期间获得的先前模型来生成额外的伪标签指导，称为先前指导。（2）我们设计了一个高度随机化的集成策略来最大限度地提高先前指导的有效性。在四个基准语义分割数据集上的实验结果证实，所提出的方法在各种评估协议中始终优于现有方法。具体来说，在 DeepLabV3+ 和 ResNet-101 网络设置下，PrevMatch 在仅使用 92 张带注释图像的 Pascal VOC 上的表现优于现有的最先进方法 Diverse Co-training，提高了 +1.6 mIoU，同时训练速度提高了 2.4 倍。此外，结果表明，PrevMatch 可以实现稳定的优化，尤其是在表现不佳的有益类别中。代码可在 https://github.com/wooseok-shin/PrevMatch 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20610</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EPIDetect：基于视频的慢性癫痫小鼠模型惊厥性癫痫发作检测，用于抗癫痫药物筛选</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20614</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20614v1 公告类型：新
摘要：在临床前转化研究中，具有显著抗癫痫疗效的候选药物在慢性癫痫小鼠模型中表现出对自发性复发性癫痫（SRS），特别是惊厥性癫痫（CS）的长期抑制作用。然而，目前监测CS的方法在侵入性、特定实验室设置、高成本和复杂操作方面存在局限性，阻碍了药物筛选工作。在本研究中，首次建立了一种基于摄像头的慢性癫痫小鼠CS自动检测系统，以筛选潜在的抗癫痫药物。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20614</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自监督特征自适应进行广义半监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20596v1 公告类型：新
摘要：传统的半监督学习（SSL）假设标记和未标记数据的特征分布是一致的，但在现实场景中很少成立。在本文中，我们提出了一种新颖的 SSL 设置，其中未标记样本来自偏离标记样本特征分布的混合分布。在这种设置下，以前的 SSL 方法倾向于使用在标记数据上拟合的模型预测错误的伪标签，从而导致噪声积累。为了解决这个问题，我们提出了自监督特征自适应（SSFA），这是一个通用框架，用于在标记和未标记数据来自不同分布时提高 SSL 性能。SSFA 将伪标签的预测与当前模型分离，以提高伪标签的质量。具体而言，SSFA 将自监督任务合并到 SSL 框架中，并使用它来使模型的特征提取器适应未标记数据。这样，提取的特征可以更好地拟合无标记数据的分布，从而生成高质量的伪标签。大量实验表明，我们提出的 SSFA 适用于各种基于伪标签的 SSL 学习器，并且显著提高了标记、无标记甚至未见过的分布中的表现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20596</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视觉语言与骨架的碰撞：利用跨模态知识进行 3D 动作表征学习的逐步提炼</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20606v1 公告类型：新
摘要：监督学习和自监督学习是基于骨架的人体动作识别的两种主要训练范式。然而，前者的独热分类需要劳动密集型的预定义动作类别注释，而后者在借口任务中涉及骨架变换（例如裁剪），这可能会损害骨架结构。为了应对这些挑战，我们引入了一种基于跨模态对比学习的新型骨架训练框架（C$^2$VL），该框架使用渐进式蒸馏从视觉语言知识提示中学习与任务无关的人体骨架动作表示。具体而言，我们通过预先训练的大型多模态模型（LMM）生成的视觉语言知识提示建立视觉语言动作概念空间，从而丰富骨架动作空间所缺乏的细粒度细节。此外，我们在跨模态对比过程中提出了模态内自相似性和模态间交叉一致性软化目标，以逐步控制和引导视觉语言知识提示与相应骨架的拉近程度。这些软实例区分和自我知识提炼策略有助于从嘈杂的骨架-视觉-语言对中学习更好的基于骨架的动作表征。在推理阶段，我们的方法只需要骨架数据作为动作识别的输入，而不再需要视觉语言提示。大量实验表明，我们的方法在 NTU RGB+D 60、NTU RGB+D 120 和 PKU-MMD 数据集上取得了最佳效果。代码将在未来提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20606</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于放射学报告生成的文本反转和自监督细化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20607v1 Announce Type: new 
摘要：现有的主流放射学报告生成方法遵循编码器-解码器范式，侧重于改进编码器和解码器的网络结构，这导致两个缺点：忽视模态差距和忽略报告内容约束。本文提出了文本反转和自监督细化（TISR）来解决上述两个问题。具体来说，文本反转可以通过将图像表示为伪词将文本和图像投影到同一空间中，以消除跨建模差距。随后，自监督细化通过图像和文本之间的对比损失计算来细化这些伪词，从而提高生成的报告对图像的保真度。值得注意的是，TISR 与大多数现有方法正交，即插即用。我们在两个广泛使用的公共数据集上进行了实验，并在各种基线上取得了显着的改进，证明了 TISR 的有效性和泛化能力。代码即将发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20607</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过单幅图像实现物理兼容的 3D 对象建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20510</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20510v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一个将单个图像转换为 3D 物理对象的计算框架。图像中物理对象的视觉几何形状由三个正交属性决定：机械特性、外力和静止形状几何形状。现有的单视图 3D 重建方法经常忽略这种底层组成，假设刚性或忽略外力。因此，重建的物体无法承受现实世界的物理力，导致不稳定或不良变形——偏离图像中所示的预期设计。我们的优化框架通过将物理兼容性嵌入重建过程来解决此问题。我们明确分解这三个物理属性并通过静态平衡将它们链接起来，静态平衡作为硬约束，确保优化后的物理形状表现出所需的物理行为。对从 Objaverse 收集的数据集的评估表明，与现有方法相比，我们的框架始终增强了 3D 模型的物理真实感。我们的框架的实用性扩展到动态模拟和 3D 打印中的实际应用，其中遵守物理兼容性至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20510</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>破坏扩散：针对基于扩散的定制的令牌级注意力擦除攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20584</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20584v1 公告类型：新
摘要：随着 DreamBooth 等基于扩散的定制方法的发展，个人现在可以训练能够生成个性化图像的模型。尽管很方便，但恶意用户滥用这些技术来创建假图像，从而引发隐私安全危机。鉴于此，提出了主动对抗攻击来保护用户免受定制。对抗性示例经过训练以扭曲定制模型的输出，从而阻止滥用。在本文中，我们提出了 DisDiff（破坏扩散），这是一种破坏扩散模型输出的新型对抗性攻击方法。我们首先深入研究内在的图像-文本关系，即众所周知的交叉注意，并通过经验发现主题标识符标记在指导图像生成中起着重要作用。因此，我们提出了交叉注意擦除模块来明确“擦除”指示的注意力图并破坏文本指导。此外，我们分析了扩散模型的采样过程对投影梯度下降 (PGD) 攻击的影响，并引入了一种新颖的优值采样调度程序，以步进感知的方式自适应地调节扰动更新幅度。我们的 DisDiff 在两个面部基准和两个常用提示中平均比最先进的方法高出 12.75% 的 FDFR 分数和 7.25% 的 ISM 分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20584</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们只需要合成数据吗？对使用合成图像训练的模型的稳健性进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20469</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20469v1 公告类型：新
摘要：开发机器学习方法的一个长期挑战是缺乏高质量的标记数据。最近，使用纯合成数据训练的模型（此处称为合成克隆）使用大规模预训练扩散模型生成，在克服这一注释瓶颈方面显示出有希望的结果。随着这些合成克隆模型的进步，它们很可能会被部署在具有挑战性的现实世界环境中，但它们的适用性仍未得到充分研究。我们的工作通过为三类合成克隆模型（即监督、自监督和多模态模型）提供第一个基准来解决这一差距，这些模型涵盖了一系列稳健性度量。我们表明，现有的合成自监督和多模态克隆在一系列稳健性指标（形状偏差、背景偏差、校准等）方面可与最先进的真实图像基线相媲美或优于它们。然而，我们还发现，与使用真实数据训练的模型相比，合成克隆更容易受到对抗性和现实世界噪声的影响。为了解决这个问题，我们发现结合真实数据和合成数据可以进一步提高鲁棒性，并且用于生成合成图像的提示的选择在合成克隆的鲁棒性中起着重要作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20469</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练数据中的轻微损坏可以形成更好的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20494</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20494v1 公告类型：新
摘要：扩散模型 (DM) 在生成逼真的高质量图像、音频和视频方面表现出了卓越的能力。它们从对大规模数据集的大量预训练中受益匪浅，包括具有成对数据和条件的网络爬取数据，例如图像文本和图像类别对。尽管经过了严格的过滤，但这些预训练数据集通常不可避免地包含损坏的对，其中条件不能准确描述数据。本文首次全面研究了此类损坏对 DM 预训练数据的影响。我们合成损坏 ImageNet-1K 和 CC3M 来预训练和评估 50 多个条件 DM。我们的实证研究结果表明，预训练中各种类型的轻微损坏可以显着提高不同 DM 生成图像的质量、多样性和保真度，无论是在预训练阶段还是下游适应阶段。理论上，我们考虑了一个高斯混合模型，并证明条件的轻微损坏会导致更高的熵，并缩短与损坏训练的 DM 生成的数据分布的真实值的 2-Wasserstein 距离。受我们分析的启发，我们提出了一种简单的方法，通过添加条件嵌入扰动 (CEP) 来改进实际数据集上 DM 的训练。CEP 显著提高了各种 DM 在预训练和下游任务中的性能。我们希望我们的研究为理解 DM 的数据和预训练过程提供新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20494</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多标签引导软对比学习，实现高效的地球观测预训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20462v1 公告类型：新
摘要：对大规模卫星数据进行自监督预训练引起了人们对构建地球观测 (EO) 基础模型的极大兴趣。然而，除了纯卫星图像之外，许多重要资源往往被忽视，例如提供免费全球语义信息的土地覆盖土地利用产品，以及拥有强大自然世界知识的视觉基础模型。在这项工作中，我们展示了这些免费的额外资源不仅有助于解决常见的对比学习瓶颈，而且还显著提高了 EO 预训练的效率和效果。
具体来说，我们首先提出了基于土地覆盖生成的多标签监督优化跨场景软相似性的软对比学习，自然解决了复杂场景中多个正样本和过于严格的正匹配的问题。其次，我们探索多光谱和 SAR 图像的跨域持续预训练，从最强大的视觉模型（如 DINOv2）构建高效的 EO 基础模型。将简单的权重初始化和 Siamese masking 策略集成到我们的软对比学习框架中，即使输入通道和模态不一致，我们也展示了令人印象深刻的持续预训练性能。
在没有过度训练的情况下，我们制作了多光谱和 SAR 基础模型，这些模型在 10 个下游任务中的 9 个中取得了比大多数现有 SOTA 模型更好的结果。例如，我们的 ResNet50/ViT-S 在 BigEarthNet-10\% 上实现了 84.8/85.0 线性探测 mAP 分数，这比大多数现有的 ViT-L 模型都要好；在同样的设置下，我们的 ViT-B 在多光谱中创下了 86.8 的新纪录，在 SAR 中创下了 82.5 的新纪录，后者甚至比许多多光谱模型都要好。数据集和模型可在 https://github.com/zhu-xlab/softcon 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20462</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ENTIRe-ID：用于人员重新识别的广泛而多样的数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20465</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20465v1 公告类型：新
摘要：行人重新识别在计算机视觉中的重要性日益增加，凸显了对更广泛和多样化数据集的需求。为此，我们推出了 ENTIRe-ID 数据集，这是一个广泛的集合，包含来自不同环境中 37 个不同摄像机的 445 多万张图像。该数据集的独特设计旨在解决领域可变性和模型泛化挑战，而现有的行人重新识别数据集在这些领域存在不足。ENTIRe-ID 数据集因其涵盖广泛的现实场景而脱颖而出，涵盖了各种光照条件、视角和各种人类活动。这种设计确保了 ReID 模型的真实而强大的训练平台。ENTIRe-ID 数据集可在 https://serdaryildiz.github.io/ENTIRe-ID 上公开获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20465</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用归纳先验学习 3D 机器人感知</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20364v1 公告类型：新
摘要：深度学习的最新进展导致了以数据为中心的智能，即人工智能模型释放了吸收大量数据的潜力，并真正擅长执行数字任务，例如文本到图像生成、机器与人对话和图像识别。本论文涵盖了使用结构化归纳偏差和先验进行学习的主题，以设计方法和算法来释放以原则为中心的智能的潜力。先验知识（简称先验）通常以过去的经验以及对世界如何运作的假设的形式提供，它有助于自主代理更好地概括并根据过去的经验调整其行为。在本文中，我展示了先验知识在三个不同的机器人感知问题中的应用。1. 以对象为中心的 3D 重建，2. 用于决策的视觉和语言，以及 3. 3D 场景理解。为了解决这些具有挑战性的问题，我提出了各种先验知识来源，包括 1. 来自合成数据的几何和外观先验，2. 模块化和语义图先验，3. 语义、结构和上下文先验。我研究这些先验来解决机器人 3D 感知任务，并提出在深度学习模型中有效编码它们的方法。一些先验用于热启动网络进行迁移学习，另一些先验则用作硬约束来限制机器人代理的动作空间。虽然经典技术很脆弱，无法推广到看不见的场景，而以数据为中心的方法需要大量标记数据，但本论文旨在构建智能代理，它只需要很少的现实世界数据或仅从模拟中获取的数据，就可以推广到新型模拟（即 sim2sim）或现实世界看不见的环境（即 sim2real）中高度动态和混乱的环境，从而对 3D 世界进行整体场景理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20364</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P-MSDiff：用于遥感图像分割的并行多尺度扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20443</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20443v1 公告类型：新
摘要：扩散模型和多尺度特征是处理遥感图像的语义分割任务中的重要组成部分。它们有助于改善分割边界并提供重要的上下文信息。类似 U-net 的架构经常用于分割任务的扩散模型。这些架构设计包括密集的跳过连接，这可能会给解释中间特征带来挑战。因此，它们可能无法有效地在编码器-解码器架构的各个层中传达语义信息。为了应对这些挑战，我们提出了一种新的语义分割模型，称为具有并行多尺度分支的扩散模型。该模型由并行多尺度扩散模块 (P-MSDiff) 和 Cross-Bridge 线性注意机制 (CBLA) 组成。P-MSDiff 通过集成递归去噪分支增强了对跨多个粒度级别的语义信息的理解，并检测重复分布数据。它通过将相关分支连接到主框架以实现并发去噪，进一步促进了数据的融合。此外，在互联变压器架构中，LA 模块已被 CBLA 模块取代。此模块将与查询相关的半正定矩阵集成到键和值的点积计算中。这种集成使查询能够在 LA 框架内进行调整。这种调整增强了多头注意力计算的结构，从而提高了网络性能，并且 CBLA 是一个即插即用的模块。我们的模型在 UAVid 和 Vaihingen Building 数据集上都表现出基于 J1 指标的卓越性能，与强大的基线模型相比分别提高了 1.60% 和 1.40%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20443</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物体探测器的校准：缺陷、评估和基线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20459v1 公告类型：新
摘要：可靠地使用物体检测器需要对其进行校准——这是一个需要仔细关注的关键问题。最近的方法包括 (1) 设计新的损失函数，通过从头开始训练来获得校准的检测器，以及 (2) 事后温度缩放 (TS)，学习缩放训练后的检测器输出校准预测的可能性。然后根据检测预期校准误差 (D-ECE) 和平均精度的组合对这些方法进行评估。在这项工作中，通过广泛的分析和见解，我们强调这些最近的评估框架、评估指标和 TS 的使用存在明显的缺点，导致错误的结论。作为解决这些问题的一步，我们提出了一个原则性的评估框架来联合测量物体检测器的校准和准确性。我们还专门为物体检测任务定制了高效且易于使用的事后校准方法，例如 Platt Scaling 和 Isotonic Regression。与普遍观念相反，我们的实验表明，一旦设计和评估得当，事后校准器（其构建和使用成本极低）比最近的训练时间校准方法更强大、更有效。举例来说，在 COCO 数据集上，使用我们的事后等渗回归校准器的 D-DETR 比最近的训练时间最先进的校准方法 Cal-DETR 的性能高出 7 个 D-ECE 以上。此外，我们提出了最近提出的本地化感知 ECE 的改进版本，并展示了我们的方法在这些指标上的有效性。代码可在以下位置获得：https://github.com/fiveai/detection_calibration。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20459</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLMGeo：在野外图像地理定位上对大型语言模型进行基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20363</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20363v1 公告类型：新
摘要：图像地理定位是各种图像理解应用中的关键任务。然而，现有的方法在分析具有挑战性的野外图像时往往会失败。受到多模态语言模型卓越背景知识的启发，我们使用新颖的图像数据集和全面的评估框架系统地评估它们的地理定位能力。我们首先通过谷歌街景收集来自各个国家的图像。然后，我们对闭源和开源多模态语言模型进行无训练和基于训练的评估。我们对闭源和开源多模态语言模型进行无训练和基于训练的评估。我们的研究结果表明，闭源模型表现出卓越的地理定位能力，而开源模型可以通过微调实现相当的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20363</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:14 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>