<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用扩散生成模型进行图形表示学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13133</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13133v1 公告类型：新
摘要：扩散模型已经成为各种数据模式（包括图像和视频）中最先进的生成模型，因为它们能够准确地近似复杂的数据分布。与 VAE 和 GAN 等传统生成方法不同，扩散模型采用渐进式去噪过程，通过多个迭代步骤将噪声转换为有意义的数据。这种渐进式方法增强了它们的表现力和生成质量。不仅如此，扩散模型还被证明可以在学习生成样本的同时从数据中提取有意义的表示。尽管扩散模型取得了成功，但其在图形结构数据中的应用仍然相对未被探索，这主要是由于图形的离散性质，这需要离散扩散过程，这与在其他领域使用的连续方法不同。在这项工作中，我们利用扩散模型的表示能力来学习图形数据的有意义的嵌入。通过在自动编码器框架内训练离散扩散模型，我们能够实现有效的自动编码和针对图结构数据独特特征的表征学习。我们只需要最后的编码器来提取表征。我们的方法展示了离散扩散模型用于图表征学习的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13133</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过算法改进和矢量计算加速实现嵌入式学习系统的 LinearUCB 高效实现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13139</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13139v1 公告类型：新
摘要：随着物联网的扩展，在资源受限的设备中嵌入人工智能算法变得越来越重要，以实现实时、自主决策，而无需依赖集中式云服务器。然而，由于计算能力、内存和能源资源有限，在嵌入式设备中实现和执行复杂算法带来了重大挑战。本文介绍了算法和硬件技术，以在资源受限的嵌入式设备上有效实现两种 LinearUCB 上下文强盗算法。基于 Sherman-Morrison-Woodbury 公式的算法修改简化了模型复杂性，同时利用矢量加速来加速矩阵运算。我们分别分析每个优化的影响，然后将它们结合起来形成双管齐下的策略。结果显示执行时间和能耗显着改善，证明了结合算法和硬件优化来增强具有低功耗和实时要求的边缘计算环境的学习模型的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13139</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AirRadar：利用深度神经网络推断中国全国空气质量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13141v1 公告类型：新
摘要：实时监测空气质量对于保障公众健康和促进社会进步至关重要。然而，空气质量监测站的广泛部署受到其高昂成本的限制。为了解决这一限制，我们引入了 \emph{AirRadar}，这是一个深度神经网络，旨在利用现有监测站的数据准确推断缺乏监测站地区的实时空气质量。通过利用可学习的掩码标记，AirRadar 重建了未监测区域的空气质量特征。具体来说，它分两个阶段运行：首先捕获空间相关性，然后调整分布变化。我们使用来自中国 1,085 个监测站的一年期数据集验证了 AirRadar 的有效性，证明了它优于多个基线，即使存在不同程度的未观察数据。源代码可以在 https://github.com/CityMind-Lab/AirRadar 上访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13141</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-LoRA：可扩展的低秩自适应类增量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13198</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13198v1 公告类型：新
摘要：使用基础模型的持续学习 (CL) 最近成为一种有前途的方法，可以利用预训练模型的功能来完成顺序任务。现有的基于提示的方法通常使用门控机制来选择与测试查询一致的相关提示以进行进一步处理。然而，这些方法的成功在很大程度上取决于门控机制的精度，随着任务的增加，门控机制的可扩展性会降低，计算开销也会增加。为了克服这些问题，我们提出了一种可扩展的低秩自适应 (S-LoRA) 方法用于 CL（特别是类增量学习），它逐步解耦了 LoRA 参数方向和幅度的学习。S-LoRA 通过使用最后阶段训练的模型进行直接测试而无需门控过程来支持高效推理。我们的理论和实证分析表明，S-LoRA 倾向于遵循低损耗轨迹，该轨迹会收敛到重叠的低损耗区域，从而在 CL 中实现出色的稳定性-可塑性权衡。此外，基于我们的研究结果，我们开发了 S-LoRA 的变体，进一步提高了可扩展性。在多个 CL 基准和各种基础模型上进行的大量实验一致验证了 S-LoRA 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13198</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SRMT：多智能体终身寻路的共享内存</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13200v1 公告类型：新
摘要：多智能体强化学习 (MARL) 在解决各种环境中的合作和竞争多智能体问题方面取得了重大进展。MARL 的主要挑战之一是需要明确预测智能体的行为以实现合作。为了解决这个问题，我们提出了共享循环记忆变换器 (SRMT)，它通过池化和全局广播单个工作记忆将记忆变换器扩展到多智能体设置，使智能体能够隐式交换信息并协调他们的行动。我们在玩具瓶颈导航任务中的部分可观察多智能体寻路问题上评估了 SRMT，该任务要求智能体穿过狭窄的走廊和 POGEMA 基准任务集。在瓶颈任务中，SRMT 始终优于各种强化学习基线，尤其是在稀疏奖励下，并且有效地推广到比训练期间看到的更长的走廊。在 POGEMA 地图（包括 Mazes、Random 和 MovingAI）上，SRMT 与最近的 MARL、混合和基于规划的算法相媲美。这些结果表明，将共享循环内存纳入基于变压器的架构可以增强分散式多智能体系统中的协调性。训练和评估的源代码可在 GitHub 上找到：https://github.com/Aloriosa/srmt。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13200</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强医疗保健预测模型中的多属性公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13219</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13219v1 公告类型：新
摘要：医疗保健领域的人工智能 (AI) 系统已显示出改善患者结果的巨大潜力。然而，如果不以公平为设计理念，它们也存在延续或加剧现有健康差距的风险。尽管已经提出了许多提高公平性的技术，但大多数都只关注单个敏感属性，而忽略了优化一个属性的公平性可能对其他敏感属性的公平性产生的更广泛影响。在这项工作中，我们介绍了一种医疗保健 AI 中多属性公平性优化的新方法，同时解决多个人口统计属性的公平性问题。我们的方法遵循两阶段方法：最初优化预测性能，然后进行微调以实现多个敏感属性的公平性。我们使用两种策略开发我们提出的方法，即顺序和同时。我们的结果表明，多个属性的均衡赔率差异 (EOD) 显着降低，同时保持较高的预测准确性。值得注意的是，我们证明单属性公平性方法可能会无意中增加非目标属性的差异，而同时进行多属性优化则可以在所有属性上实现更均衡的公平性改进。这些发现凸显了医疗保健 AI 中全面公平性策略的重要性，并为这一关键领域的未来研究提供了有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13219</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平性扩展？分析视觉语言偏差中的模型大小、数据组成和多语言性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13223</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13223v1 公告类型：新
摘要：随着大规模视觉语言模型 (VLM) 在现代 AI 应用中变得越来越重要，理解和减轻这些系统中的社会偏见从未如此重要。我们研究了数据集组成、模型大小和多语言训练如何影响流行的 VLM、CLIP 及其开源变体中的性别和种族偏见。特别是，我们系统地评估了在不同数据集规模和架构上训练的模型，以及包含英语以及波斯语、土耳其语和芬兰语（性别标记最少）的多语言版本。为了评估社会认知偏差，我们使用 FairFace 和 PATA 数据集测量了零样本面部图像的性能，这些图像具有植根于交流和代理的心理构造的社会术语以及人口统计标签偏差。
我们的研究结果揭示了三个关键见解。首先，虽然更大的训练数据集可以减轻一些偏见，但当数据组成不平衡时，它们也可能会引入或放大其他偏见。其次，虽然增加模型大小通常会提高性能，但它并不能始终减少偏见，在某些情况下还可能加剧偏见。最后，虽然多语言训练扩大了语言覆盖范围，但它本身并不能消除偏见，而且可能会在语言之间转移或加剧不平等。总之，这些结果强调了包容性、精心策划的训练数据的必要性，以促进公平，而不是仅仅依靠模型扩展或语言扩展。我们对不同人口统计数据中的视觉语言偏见进行了系统评估，强调了下一代人工智能系统迫切需要有意识的偏见缓解策略。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13223</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EOC 的 MLP：NTK 的范围</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13225</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13225v1 公告类型：新 
摘要：我们研究神经切线核 (NTK) $\overset{\scriptscriptstyle\infty}{K} 的属性：\mathbb{R}^{m_0} \times \mathbb{R}^{m_0} \to \mathbb{R}^{m_l \times m_l}$，对应于无限宽的 $l$ 层多层感知器 (MLP)，从 $\mathbb{R}^{m_0}$ 获取输入，输出到 $\mathbb{R}^{m_l}$，配备激活函数 $\phi(s) = a s + b \vert s \vert$，其中 $a,b \in \mathbb{R}$ 并在混沌边缘 (EOC) 初始化。我们发现，随着深度 $l$ 的增加，条目 $\overset{\scriptscriptstyle\infty}{K}(x_1,x_2)$ 可以通过对应于 $x_1$ 和 $x_2$ 的激活的余弦距离的倒数来近似，效果越来越好。通过量化这些反余弦距离和包含它们的矩阵的谱，我们获得了 NTK 矩阵 $\overset{\scriptscriptstyle\infty}{K} = [\frac{1}{n} \overset{\scriptscriptstyle\infty}{K}(x_{i_1},x_{i_2}) : i_1, i_2 \in [1:n]]$ 的严格谱界限，该界限在数据集 $\{x_1,\cdots,x_n\} \subset \mathbb{R}^{m_0}$ 上，并通过我们的近似结果从反余弦距离矩阵转移而来。我们的结果表明，$\Delta_\phi = \frac{b^2}{a^2+b^2}$ 决定了 NTK 矩阵的条件数随着深度增加而收敛到其极限的速率，这尤其意味着绝对值 ($\Delta_\phi=1$) 在这方面优于 ReLU ($\Delta_\phi=\frac{1}{2}$)。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13225</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让 SSM 成为 ConvNets：具有最佳张量收缩的状态空间建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13230</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13230v1 公告类型：新
摘要：我们引入了 Centaurus，这是一类由广义状态空间模型 (SSM) 块组成的网络，其中 SSM 操作可以在训练期间被视为张量收缩。然后可以系统地确定每个 SSM 块的张量收缩的最佳顺序，以最大限度地提高训练效率。这使得在设计 SSM 块时比通常实现的深度可分离配置具有更大的灵活性。新的设计选择将借鉴经典卷积块，包括组卷积、全卷积和瓶颈块。我们使用这些块的混合来构建 Centaurus 网络，以在训练和推理期间平衡网络大小和性能以及内存和计算效率。我们表明，这种异构网络设计在原始音频处理任务（包括关键字识别、语音去噪和自动语音识别 (ASR)）中优于其同质对应物。对于 ASR，Centaurus 是第一个具有竞争力的网络，可以完全基于状态空间，而无需使用任何非线性递归 (LSTM)、显式卷积 (CNN) 或（替代）注意力机制。源代码可在 github.com/Brainchip-Inc/Centaurus 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13230</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条件扩散模型决策中的状态组合泛化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13241</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13241v1 公告类型：新
摘要：许多现实世界的决策问题本质上是组合性的，其中状态（例如，自动驾驶汽车周围的交通）可以看作是基本元素（例如，行人、树木和其他汽车）的组合。由于组合复杂性，观察训练集中所有基本元素的组合是不可行的，这导致了一个基本但研究不足的问题，即零样本泛化到以前见过的元素的未见组合的状态。在这项工作中，我们首先将这个问题形式化，然后展示现有的基于价值的强化学习 (RL) 算法如何由于未见状态下不可靠的价值预测而挣扎。我们认为这个问题不能仅通过探索来解决，而需要更具表现力和可推广的模型。我们证明，使用在专家轨迹上训练的条件扩散模型进行行为克隆比传统的 RL 方法更好地推广到由可见元素的新组合形成的状态。通过在迷宫、驾驶和多智能体环境中的实验，我们表明条件扩散模型优于传统的 RL 技术，并强调了我们的问题公式的广泛适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13241</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于家庭患者转诊的伤口图像和临床记录的多模式人工智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13247v1 公告类型：新
摘要：慢性伤口影响 850 万美国人，尤其是老年人和糖尿病患者。这些伤口可能需要长达 9 个月的时间才能愈合，因此定期护理对于确保伤口愈合和防止截肢等严重后果至关重要。许多患者在家中接受来自伤口专业知识水平参差不齐的上门护士的护理，导致护理不一致。有问题的、无法愈合的伤口应转诊给伤口专家，但非临床环境中的转诊决定往往是错误的、延迟的或不必要的。
本文介绍了深度多模式伤口评估工具 (DM-WAT)，这是一种机器学习框架，旨在帮助上门护士决定是否转诊慢性伤口患者。DM-WAT 分析智能手机拍摄的伤口图像和电子健康记录 (EHR) 中的临床记录。它使用视觉转换器 (ViT) DeiT-Base-Distilled 从图像中提取视觉特征，并使用 DeBERTa-base 从临床记录中提取文本特征。 DM-WAT 使用中间融合方法将视觉和文本特征结合起来。为了应对小型和不平衡数据集带来的挑战，它将图像和文本增强与迁移学习相结合，以实现高性能。在评估中，DM-WAT 实现了 77% 的准确率（标准差为 3%）和 70% 的 F1 分数（标准差为 2%），优于之前的方法。Score-CAM 和 Captum 解释算法可以洞察影响推荐的图像和文本输入的特定部分，从而提高可解释性和可信度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13247</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过主题建模、专家参与和强化学习探索技术前景</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13252</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13252v1 公告类型：新
摘要：本研究提出了一种探索特定技术领域进步的方法。它结合了主题建模、专家输入和强化学习 (RL)。所提出的方法有三个关键步骤：(1) 使用专家加权关键字生成基于方面的主题模型以强调关键方面，(2) 通过比较迭代模型中的主题分布来分析相似性和熵变化，以及 (3) 使用强化学习 (RL) 优化主题选择，并使用修改后的奖励函数整合迭代过程中主题发散和相似性的变化。该方法在量子通信文档上进行了测试，重点关注密码学和安全协议的进展。结果表明该方法的有效性，可以识别、排名和跟踪与专家输入相匹配的趋势。该框架为探索不断发展的技术格局提供了一个强大的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13252</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于物理信息的残差连接神经算子的混合两阶段多尺度地下流重建</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13271v1 公告类型：新 
摘要：新型神经网络在解决偏微分方程方面表现出巨大潜力。对于具有高对比度系数的地下多孔介质中的单相流问题，关键是开发具有精确重构能力和严格遵守物理定律的神经算子。在本研究中，我们提出了一种混合两阶段框架，该框架使用多尺度基函数和物理引导的深度学习来解决高对比度裂缝多孔介质中的达西流问题。在第一阶段，使用数据驱动模型基于渗透率场重构多尺度基函数，以实现有效的降维，同时保留必要的多尺度特征。在第二阶段，使用物理信息神经网络和基于 Transformer 的全局信息提取器通过整合从达西方程得出的物理约束来重构压力场，确保与现实世界的物理定律保持一致。该模型在具有不同渗透率和基函数组合的数据集上进行了评估，在重建精度方面表现良好。具体而言，该框架在基函数拟合和压力重建方面实现了 0.9 以上的 R2 值，残差指标约为 $1\times 10^{-4}$。这些结果验证了所提出的框架在保持物理一致性的同时实现精确重建的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13271</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过混淆谱正则化增强稳健公平性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13273</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13273v1 公告类型：新
摘要：最近的研究强调了一个称为“稳健公平性”的关键问题，其中稳健精度在不同类别之间存在显着差异，从而破坏了深度神经网络 (DNN) 的可靠性。解决此问题的常用方法是在训练期间动态地重新加权类别，为经验稳健性能较低的类别赋予更多权重。然而，我们发现训练集和测试集之间的类别稳健性能存在差异，这限制了这些显式重新加权方法的有效性，表明需要一个原则性的替代方案。在这项工作中，我们在 PAC-Bayesian 框架内推导出最差类别稳健误差的稳健泛化界限，考虑到未知的数据分布。我们的分析表明，最差类别稳健误差受两个主要因素的影响：经验稳健混淆矩阵的谱范数以及嵌入在模型和训练集中的信息。虽然后者已被广泛研究，但我们提出了一种针对鲁棒混淆矩阵的谱范数的新型正则化技术，以提高最差类别鲁棒准确率并增强鲁棒公平性。我们通过对各种数据集和模型的全面实验验证了我们的方法，证明了其在增强鲁棒公平性方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13273</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>T-Graphormer：使用 Transformer 进行时空预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.13274</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.13274v1 公告类型：新
摘要：时间序列数据无处不在，出现在所有研究领域。在多变量时间序列中，观测值在时间和跨组件上都是相互关联的。例如，在交通流分析中，不同交叉路口的交通速度表现出复杂的时空相关性。对这种双重结构进行建模带来了重大挑战。大多数现有的预测方法通过分别学习空间和时间依赖性来应对这些挑战。在这项工作中，我们引入了 T-Graphormer，这是一种基于 Transformer 的方法，旨在直接对时空相关性进行建模。通过扩展 Graphormer 架构以纳入时间动态，我们的方法通过有选择地关注图序列中的所有其他节点来更新每个节点表示。这种设计使模型能够捕获丰富的时空模式，同时尽量减少对预定义时空归纳偏差的依赖。我们在真实世界交通预测基准数据集上验证了 T-Graphormer 的有效性，与最先进的方法相比，均方根误差 (RMSE) 和平均绝对百分比误差 (MAPE) 均降低了 10%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.13274</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>