<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>非弹性本构型人工神经网络的一般双重潜力：有限菌株的JAX实施</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17490</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17490V1公告类型：新 
摘要：我们提出了一种针对非弹性组成型人工神经网络（ICANN）设计通用双重电位或伪潜能的方法。这种潜力以应力不变性表示，本质上满足了大变形的热力学一致性。与我们以前的工作相比，新的潜力捕获了更广泛的物质行为，包括压力敏感的非弹性。
  为此，我们重新审视了ICANN的基本热力学框架，以实现有限的应变非弹性，并得出构建凸，零值和非负双重电位的条件。要将这些原理嵌入神经网络中，我们详细介绍了体系结构的设计，以确保对热力学的先验遵守。
  为了评估所提出的体系结构，我们研究了发现粘弹性物质行为的性能和局限性，尽管该方法不限于粘弹性。在这种情况下，我们研究了发现非弹性材料的策略中的不同方面。我们的结果表明，新型架构可健壮地发现了可解释的模型和参数，同时自主揭示了非弹性程度。
  以JAX实施的ICANN框架可在https://doi.org/10.5281/zenodo.14894687上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17490</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快速参数推断与放射羽流源识别问题的不确定性定量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17492</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17492V1公告类型：新 
摘要：如果发生核事故或放射学扩散装置的爆炸，迅速定位事故或爆炸的源头对于紧急响应和环境净化至关重要。在模拟瞬时释放雾化放射性污染物后的指定时间，从一系列辐射传感器中将测量值下风记录。使用传感器和平均风速数据以准确而快速的方式推断源释放参数。我们考虑两个神经网络构造，以量化预测值的不确定性。分类分类神经网络和贝叶斯神经网络。通过分类分类神经网络，我们将空间域分开，并将每个分区视为单独的类别，我们估计其中包含真正的源位置的概率。在贝叶斯神经网络中，权重和偏见具有分布而不是单个最佳值。通过每次评估，对这些分布进行采样，每次评估都会产生不同的预测。因此，对训练有素的贝叶斯神经网络进行了评估，以构建释放参数的后密度。将结果与Markov Chain Monte Carlo（MCMC）进行了比较，该结果使用延迟的反应自适应大都市算法发现。贝叶斯神经网络方法通常比MCMC方法便宜得多，因为它依赖于神经网络评估的计算成本来产生后验密度，而不是依赖于运输和辐射检测模型的计算费用的MCMC方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17492</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过新型损失功能追求最高增长</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17493</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17493V1公告类型：新 
摘要：在不断发展且动荡的股票市场中始终如一地做出盈利的财务决策一直是一项艰巨的任务。来自不同学科的专业人员已经开发了基本理论，以预测价格转移并评估诸如著名资本资产定价模型（CAPM）之类的证券。近年来，人工智能（AI）在资产定价中的作用一直在增长。尽管深度学习模型的黑盒本质缺乏可解释性，但他们仍在继续巩固其在金融行业中的地位。我们旨在通过引入返回加权损失函数来进一步增强AI的潜力和实用性，该功能将推动最高增长，同时为ML模型提供有限的信息。仅使用可公开访问的库存数据（开放/关闭/高/低，交易量，行业信息）和由它们构建的几个技术指标，我们提出了一个有效的日常交易系统，以检测最高增长机会。我们的最佳模型在2019年至2024年的1340个测试日内达到每日重新平衡的年收益率为61.73％，年度夏普比率为1.18，每年37.61％的回报率在2005年至2010年的1360个测试日内为0.97的年度回报率为0.97，尤其是连续的，尤其是连续的损失率，并且是独立于损失的损失，并且是独立的损失数据，并且是损失的数据，并建立了一体的功能。 ML模型体系结构。我们还通过几个绩效指标和统计证据证明了与传统损失功能相对于传统损失功能的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17493</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用EOF和机器学习模型在气候数据中的时空预测：智利的案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17495</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17495V1公告类型：新 
摘要：有效的资源管理和环境规划，在高气候变异性的地区，例如智利，需求先进的预测工具。这项研究通过采用创新和计算有效的混合方法来解决这一挑战，该方法将机器学习（ML）方法与预测的时间序列与已建立的统计技术相结合。时空数据使用时间依赖性经验正交函数（EOFS）进行分解，称为\（\ phi_ {k}（t）\）及其相应的空间系数，\（\ alpha_ {k}（k}（s）\），以降低调整性。小波分析提供了来自\（\ phi_ {k}（t）\）功能的高分辨率时间和频率信息，而神经网络则预测这些功能在中范围的Hixon \（H \）中。通过利用各种ML模型，尤其是小波 -  ANN混合模型，我们预测（\ phi_ {k}（t+h）\）直到time Horizo​​n \（H \），然后使用这些扩展EOF重建时空数据。该方法应用于涵盖智利领土的气候数据网格。它从高维多元时空数据预测问题转变为低维单变量的预测问题。此外，群集分析具有动态时间扭曲，以定义降雨时间序列之间的相似性，以及空间连贯性和可预测性评估，这对确定增强模型性能的地理区域起着重要作用。这种方法还阐明了在空间相干性和可预测性低的地区或群集中预测性能差的原因。通过利用聚类MEDOIDS，预测过程变得更加实用和有效。这种复合方法大大降低了计算复杂性，同时产生了合理准确性和效用的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17495</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spikerl：一个可扩展且节能的框架，用于深尖峰增强学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17496</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17496V1公告类型：新 
摘要：在AI革命的这个时代，大规模的大规模数据驱动AI系统的投资需要高性能计算，消耗了巨大的能源和资源。这种趋势在不牺牲可伸缩性或性能的情况下优化可持续性方面提出了新的挑战。在传统的冯·诺伊曼（Von Neumann）体系结构的节能替代方案中，神经形态计算及其尖峰神经网络（SNN）是一个有希望的选择，因为它们固有的能效。但是，在一些现实世界中的应用程序方面，例如复杂的连续控制任务，SNN通常缺乏传统人工神经网络具有的性能优化。研究人员通过将SNN与深入的增强学习（DEEPRL）相结合来解决这一问题，但仍未探索可伸缩性。在本文中，我们将以前的工作扩展到Spikerl，这是用于连续控制的基于DEEPRL的SNN的可扩展且能节能的框架。在我们对Spikerl框架的最初实施中，我们依赖于SNN模型的人口编码的Spiking Actor网络（POPSAN）方法编码的人群，并通过MPI4PY实施了带有消息传递接口（MPI）的分布式培训。另外，通过使用混合精确的参数更新来进一步优化我们的模型培训。在我们的新Spikerl框架中，我们通过人口编码实施了自己的DEEPRL-SNN组件，并使用Pytorch分布式包装套件和NCCL后端进行了分配培训，同时仍然通过混合精确培训进行优化。我们的新Spikerl实现比最先进的DEEPRL-SNN方法快4.26倍，节能效率高2.25倍。我们提出的Spikerl框架为现实世界应用中的复杂连续控制任务提供了真正可扩展且可持续的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17496</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>硬性约束学习方法具有可训练的影响力功能的进化方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17497</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17497V1公告类型：新 
摘要：本文开发了一种新型的深度学习方法，用于求解进化方程，该方法将顺序学习策略与增强的硬性约束策略相结合，具有可训练的参数，可解决标准物理学的神经网络（PINN）的低计算准确性（PINN）在大型时间领域中。因果关系并改善Pinn溶液的稳定性。改进的硬约束策略严格确保了Pinn解决方案在时间间隔节点上的连续性和平滑度，同时将信息从上一个间隔传递到下一个间隔，从而避免了远离初始时间的位置的错误/琐事解决方案。此外，通过调查不同类型方程对硬约束的要求，我们设计了一种新颖的影响功能，该功能具有可训练的参数以实现硬约束，这为有效的硬约束策略提供了理论和技术支持，并显着提高了我们方法的普遍性和计算准确性。此外，提出了一种自适应时间域分配算法，该算法在提出的方法的应用以及提高计算效率和准确性中起着重要作用。数值实验验证该方法的性能。本文随附的数据和代码可在https://github.com/zhizhi4452/hcs上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17497</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过结构性注入改善基于价值的过程验证符</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17498</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17498V1公告类型：新 
摘要：在大语言模型（LLM）推理方案中，人们经常通过蒙特卡洛采样来估算状态价值。尽管蒙特卡洛估计是一种优雅的方法，其感应性偏差较少，但由于采样有限，噪声和错误不可避免地引入。为了解决问题，我们将结构性先验注入值表示，并将标量值转移到预定义的分类分布的期望中，从分布角度来表示噪声和错误。具体而言，通过将Monte Carlo采样的结果视为从先前的地面二项式分布中的单个样本，我们将采样误差量化为后验估计分布与地面真实分布之间的不匹配，因此通过分布选择优化进行了优化。我们在最佳N任务和光束搜索任务上测试基于价值的过程验证符的性能。与标量值表示相比，我们表明，由不同的目标函数或优化方法引起的合理结构先验注入可以以大约1 $ \ sim $ 2 $ 2点的价格以几乎没有成本提高基于价值的过程验证器的性能。我们还表明，在不同的结构先验下，尽管具有相同的最佳解决方案，但验证者的性能差异很大，这表明合理的结构性先验注入的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17498</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用Euler两参数对数的广义启用梯度算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17500</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17500V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们提出并研究了使用镜下下降（MD）方法的一类新的广义指示梯度（GEG）算法，并用作正则化功能，将Bregman差异与对数的两参数变形作为链接函数。此链接函数（称为Euler对数）与一类广泛的熵相关联。为了得出新颖的GEG/MD更新，我们估算了广义指数函数，该函数近似于Euler两参数对数的倒数。欧拉对数及其逆的特征/形状和特性 - 变形指数函数由两个甚至更多的超参数调节。通过学习这些超参数，我们可以适应训练数据的分布，并且可以调整它们以实现梯度下降算法的所需属性。广义熵和相关变形对数的概念为新颖的梯度下降更新提供了更深入的见解。
  在文献中，如今存在五十多个数学上定义明确的熵功能和相关的变形对数，因此在一份研究论文中不可能研究所有功能。因此，我们在这里将重点放在宽类痕量形式的端子和相关的广义对数上。我们将开发的算法应用于在线投资组合选择（OPL），以提高其性能和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17500</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COKV：通过合作游戏优化KV缓存分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17501</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17501V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）在人类生活的各个方面取得了巨大的成功。但是，部署这些模型的主要挑战之一是存储键值对（KV）所需的大量内存消耗，这构成了巨大的资源需求。最近的研究集中在KV缓存预算分配上，通过评估个人注意力头的重要性，采用了几种方法提出了头级预算分配。但是，这些方法独立地评估了头部的重要性，忽略了它们在模型中的合作贡献，这可能会导致其对模型性能的真正影响。鉴于这种限制，我们提出了COKV，这是一种新颖的方法，可以将模型推断中的头部合作作为合作游戏。通过评估合作游戏中每个头部的贡献，COKV可以更有效地分配缓存预算。广泛的实验表明，COKV使用Llama-3-8B-Instruct和Mistral-7b模型在Longbench基准上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17501</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>循环的医生：一个可解释的多视图深度学习框架，用于预测非小细胞肺癌的病理反应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17503</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17503V1公告类型：新 
摘要：非小细胞肺癌（NSCLC）仍然是全球重大的健康挑战，外科后的复发率很高，强调了对指导个性化治疗的准确病理反应预测的需求。尽管人工智能模型在该领域显示出希望，但它们的临床采用受到训练期间缺乏医学扎根的指导的限制，通常会导致无法解释的内在预测。为了解决这个问题，我们提出了一个新颖的框架，该框架将专家驱动的领域知识与可解释的人工智能技术整合在一起，将模型指导到临床上相关的解剖区域，并提高可解释性和可信度。我们的方法采用了逐步的多视图策略，从而逐步完善了模型的重点，从广泛的上下文特征到更精细的特定于病变的细节。通过在每个阶段结合域的见解，我们提高了预测精度，同时确保模型的决策过程与临床推理更加紧密地保持一致。在NSCLC患者的数据集上进行了评估，医生在循环中提供了有希望的预测性能，并提供了透明，合理的输出，这代表了迈向肿瘤学临床上可解释的人工智能的重要一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17503</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抹布增强的协作LLM药物发现代理商</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17506</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17506V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLM）的最新进展显示出巨大的加速药物发现潜力。但是，生化数据的专业性质通常需要昂贵的领域特定微调，从而带来关键的挑战。首先，它阻碍了更灵活的通用LLM在尖端的药物发现任务中的应用。更重要的是，它阻碍了通过实验和研究不断生成的大量科学数据的快速整合。为了调查这些挑战，我们提出了Cladd，这是一种根据药物发现任务量身定制的检索增强发电（RAG）授权的代理系统。通过多个LLM代理的协作，Cladd可以从生物医学知识库中动态检索信息，将查询分子进行环境化，并整合相关证据以产生响应 - 所有这些都不需要特定领域的微调。至关重要的是，我们解决了将抹布工作流应用于生化数据的关键障碍，包括数据异质性，歧义和多源集成。我们证明了该框架在各种药物发现任务中的灵活性和有效性，这表明它的表现优于通用和域特异性LLM以及传统的深度学习方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17506</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>C-3DPO：直接偏好优化的受控分类受限分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17507</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17507V1公告类型：新 
摘要：直接偏好优化（DPO） - 风格的算法已成为解决AI中的对齐问题的有前途的方法。我们提出了一种新颖的观点，该视角将这些算法作为隐式分类算法。此分类框架使我们能够通过选择适当的分类标签和损失功能来恢复许多DPO式算法的许多变体。然后，我们利用此分类框架来证明这些算法中解决的基本问题未指定，从而使它们容易受到胜利者失利响应的概率崩溃的影响。我们通过提出一组限制因素来解决这一问题，旨在控制参考和目标策略中获胜者和失败者之间概率质量的运动。我们称为受约束的受控分类DPO（\ texttt {c-3dpo}）的算法具有有意义的RLHF解释。通过对冲概率崩溃，\ texttt {c-3dpo}在使用标准偏好数据集对几个大语言模型对齐时，对Vanilla \ texttt {dpo}进行了实际改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17507</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型持续学习的经常性知识识别和融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17510</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17510V1公告类型：新 
摘要：持续学习（CL）对于在动态现实世界中部署大型语言模型（LLM）至关重要，而无需昂贵的再训练。尽管最新的模型集合和模型合并方法以参数重要性为指导，但它们通常很难平衡知识转移和忘记，这主要是由于顺序训练期间对静态重要性估计的依赖。在本文中，我们提出了Recurrent-kif，这是一个新型的CL框架，用于复发知识识别和融合，可以动态估计参数重要性分布以增强知识传递。受人类持续学习的启发，Recurrent-kif采用了一个内部循环，该循环迅速适应了新任务，同时识别重要参数，并与外部循环一起通过冗余知识修剪和关键知识合并，在全球范围内管理着新的和历史知识的融合。这些内部旋转循环迭代地进行了多个回合的融合，从而使经常性KIF利用中间训练信息，并基于不断发展的重要性分布来自适应调整融合策略。对具有各种模型大小（从770m到13B）的两个CLENG分类的广泛实验表明，复发性KIF有效地减轻了灾难性的遗忘并增强知识转移。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17510</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在具有自动回复和复发图神经网络的裂缝多孔介质中学习多相流量和传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17512</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17512V1公告类型：新 
摘要：在过去的三十年中，已经出现了各种计算方法和仿真框架，以解决破碎的多孔介质中的多相流量和传输过程的复杂性。许多人认为，将计算网格与断裂表面明确对齐的保形网格方法被认为是最准确的。但是，这种方法需要过多的细尺度网络，使它们对于大型或复杂的裂缝网络不切实际。在这项工作中，我们建议学习具有图形神经网络（GNN）破裂的多孔介质中的复杂多相流量和传输动力学。由于嵌入式离散断裂模型（EDFM）离散化产生的计算网格的非结构化拓扑，GNN非常适合此任务。我们提出了两个深度学习架构，一个GNN和一个经常性的GNN。这两个网络都遵循两阶段的训练策略：自动回归一步的推出，然后进行微调步骤，其中使用整个地面真实序列对模型进行监督。我们证明，两阶段训练方法可有效减轻测试阶段自回归模型推出期间的错误积累。我们的发现表明，这两个GNN都很好地概括了看不见的断裂实现，在预测饱和序列中具有可比的性能，并且在预测压力序列中，复发性GNN的性能稍好。虽然训练的第二阶段被证明对GNN模型有益，但其对复发GNN模型的影响却不那么明显。最后，测试了两个GNN用于时间外推的性能。复发性GNN在准确性方面显着优于GNN，从而强调了其在预测长序列方面的出色能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17512</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INT2INT：具有变压器数学的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.17513</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.17513V1公告类型：新 
摘要：本文记录了INT2INT，这是用于使用变压器在数学研究问题上的开源代码基础，重点是数字理论和其他涉及整数问题。 INT2INT是变压器体系结构的完整实现，以及培训和评估循环以及类和功能，以表示，生成和解码常见的数学对象。还提供了用于数据准备的辅助代码和可视化实验结果的jupyter笔记本。本文档介绍了INT2INT的主要功能，是其用户手册，并提供了有关如何扩展它的指南。 INT2INT在MIT许可证下发布，网址为https://github.com/facebookresearch/int2int。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.17513</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>