<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>改进基于 RAG 的财务文件问答模型的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.07221</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.07221v2 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在生成准确响应方面的有效性在很大程度上取决于所提供的输入的质量，尤其是在使用检索增强生成 (RAG) 技术时。RAG 通过获取最相关的文本块作为查询的基础来增强 LLM。尽管近年来 LLM 的响应质量取得了重大进步，但用户仍可能遇到不准确或不相关的答案；这些问题通常源于 RAG 的文本块检索不理想，而不是 LLM 的固有功能。为了提高 LLM 的功效，改进 RAG 流程至关重要。本文探讨了 RAG 管道的现有限制，并介绍了增强文本检索的方法。它深入研究了复杂的分块技术、查询扩展、元数据注释的合并、重新排名算法的应用以及嵌入算法的微调等策略。实施这些方法可以显著提高检索质量，从而提高 LLM 处理和响应查询的整体性能和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.07221</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现可解释和可阐释的音乐难度评估：一种参数高效的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00473</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00473v1 公告类型：交叉 
摘要：估计音乐作品的难度对于组织教育音乐收藏非常重要。这个过程可以部分自动化，以促进教育者的作用。然而，流行的深度学习模型所做的决定很难理解，这可能会损害这种技术在音乐教育课程中的接受度。我们的工作使用可解释的描述符来估计符号音乐表示中的难度。此外，通过一种新颖的参数高效的白盒模型，我们在提供可解释结果的同时超越了以前的努力。这些可理解的结果模拟了 rubric 的功能，rubric 是音乐教育中广泛使用的工具。我们的方法在 9 个类别的钢琴曲目中进行评估，独立实现了 41.4% 的准确率，均方误差 (MSE) 为 1.7，显示出精确的难度估计。通过我们的基线，我们说明了如何在过去的研究基础上进行构建，可以为音乐难度评估提供可解释和可解释的替代方案。通过此，我们的目标是促进音乐信息检索 (MIR) 社区和音乐教育社区之间更有效的沟通。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00473</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过因果扩散进行图表征学习以实现分布外推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00490</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00490v1 公告类型：交叉 
摘要：基于图神经网络 (GNN) 的推荐算法通常假设训练和测试数据来自独立且相同分布 (IID) 的空间。然而，这种假设在存在分布外 (OOD) 数据的情况下往往不成立，导致性能显着下降。在本研究中，我们构建了一个结构因果模型 (SCM) 来分析交互数据，揭示了环境混杂因素（例如 COVID-19 大流行）导致基于 GNN 的模型中的相关性不稳定，从而损害了它们对 OOD 数据的泛化。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，即通过因果扩散 (CausalDiffRec) 进行图表示学习，用于 OOD 推荐。该方法通过消除环境混杂因素和学习不变的图表示来增强模型对 OOD 数据的泛化。具体来说，我们使用后门调整和变分推断来推断真实的环境分布，从而消除环境混杂因素的影响。然后将推断出的分布作为先验知识指导扩散过程逆阶段的表示学习，以学习到不变的表示。此外，我们给出了理论推导，证明优化CausalDiffRec的目标函数可以促使模型学习环境不变的图表示，从而在分布发生变化的推荐中取得优异的泛化性能。大量实验验证了CausalDiffRec对提升OOD数据泛化的有效性，在Food上平均提升高达10.69%，在KuaiRec上平均提升高达18.83%，在Yelp2018上平均提升高达22.41%，在豆瓣上平均提升高达11.65%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00490</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AlignRec：多模式推荐中的对齐和训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.12384</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.12384v4 Announce Type: replace 
摘要：随着多媒体系统的发展，多模态推荐发挥着重要作用，因为它们可以利用交互之外的丰富上下文。现有的方法主要将多模态信息作为辅助，利用它们来帮助学习ID特征；然而，多模态内容特征和基于ID的特征之间存在语义鸿沟，直接使用多模态信息作为辅助会导致用户和项目的表示不一致。在本文中，我们首先系统地研究了多模态推荐中的不一致问题，并提出了一种名为AlignRec的解决方案。在AlignRec中，推荐目标分解为三个对齐，即内容内的对齐、内容与类别ID之间的对齐以及用户与项目之间的对齐。每个对齐都以特定的目标函数为特征，并集成到我们的多模态推荐框架中。为了有效地训练AlignRec，我们建议从预训练第一个对齐开始以获得统一的多模态特征，然后将这些特征作为输入一起训练接下来的两个对齐。由于分析每个多模态特征是否有助于训练并加速推荐模型的迭代周期至关重要，因此我们设计了三类新指标来评估中间性能。我们在三个真实数据集上进行的大量实验一致验证了 AlignRec 与九个基线相比的优越性。我们还发现 AlignRec 生成的多模态特征比目前使用的特征更好，这些特征将在我们的存储库 https://github.com/sjtulyf123/AlignRec_CIKM24 中开源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.12384</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DistillGrasp：将特征相关性与知识蒸馏相结合以实现透明物体的深度补全</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00337</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00337v1 公告类型：交叉
摘要：由于反射和折射的视觉特性，RGB-D相机无法准确捕捉透明物体的深度，导致深度图不完整。为了填补缺失的点，最近的研究倾向于探索新的视觉特征并设计复杂的网络来重建深度，然而，这些方法极大地增加了计算量，并且不同视觉特征的相关性仍然是一个问题。为此，我们提出了一个高效的深度补全网络DistillGrasp，它将知识从教师分支提炼到学生分支。具体而言，在教师分支中，我们设计了一个位置相关块（PCB），利用RGB图像作为查询和键来搜索相应的值，指导模型在两个特征之间建立正确的对应关系并将其转移到透明区域。对于学生分支，我们提出了一个一致性特征相关模块（CFCM），该模块根据一致性分别保留RGB图像和深度图的可靠区域，并采用CNN捕获成对关系以进行深度补全。为了避免学生分支仅从教师分支学习区域特征，我们设计了一种蒸馏损失，不仅考虑距离损失，还考虑物体结构和边缘信息。在 ClearGrasp 数据集上进行的大量实验表明，我们的教师网络在准确性和泛化方面优于最先进的方法，学生网络以 48 FPS 的更高速度取得了具有竞争力的结果。此外，现实世界机器人抓取系统的显著改进说明了我们提出的系统的有效性和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00337</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DiscipLink：通过人机共同探索展开跨学科信息搜索过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00447</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00447v1 公告类型：交叉 
摘要：跨学科研究通常需要研究人员探索不同知识分支的文献。然而，在陌生学科的高度分散的知识中导航是一项重大挑战。在本文中，我们介绍了一种新颖的交互系统 DiscipLink，它促进了研究人员和大型语言模型 (LLM) 在跨学科信息搜索 (IIS) 中的协作。根据用户感兴趣的主题，DiscipLink 从可能相关的研究领域的角度发起探索性问题，用户可以进一步定制这些问题。然后，DiscipLink 通过使用学科特定术语自动扩展查询、从检索到的论文中提取主题以及突出显示论文和问题之间的联系，支持用户在选定的问题下搜索和筛选论文。我们的评估包括一项主题内比较实验和一项开放式探索性研究，表明 DiscipLink 可以有效地支持研究人员打破学科界限并整合不同领域的分散知识。研究结果强调了 LLM 工具在促进信息搜索实践和支持跨学科研究方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00447</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RDP：多尺度稀疏子空间中面部特征保护的排序差分隐私</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00294</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00294v1 公告类型：交叉 
摘要：随着个人面部图像在应用程序的公共数据库中广泛共享，人脸识别系统面临着被潜在对手入侵的真正威胁，这些对手能够访问用户的面部图像并使用它们入侵人脸识别系统。在本文中，我们提出了一种在多尺度稀疏特征子空间中保护敏感面部特征的新型隐私保护方法，通过考虑权重排序特征系数对隐私预算的影响，称为“排序差分隐私（RDP）”。在多尺度特征分解之后，根据几何叠加方法将轻量级拉普拉斯噪声添加到降维稀疏特征系数中。然后，我们严格证明 RDP 满足差分隐私。之后，针对在给定面部特征隐私预算下最大化可视化质量保护的带消毒噪声的面部图像的效用的约束优化问题，制定了非线性拉格朗日乘数（LM）方法。然后，提出了两种方法来解决非线性 LM 问题并获得最佳噪声尺度参数：1）用于实时在线应用的具有相同平均噪声尺度参数的解析正则化近似 (NA) 方法；2）用于更准确的离线应用的 LM 优化梯度下降 (LMGD) 数值方法通过迭代更新获得非线性解。在两个真实数据集上的实验结果表明，我们提出的 RDP 优于其他最先进的方法：在隐私预算为 0.2 时，RDP 的 PSNR（峰值信噪比）比所有比较方法中的最高 PSNR 高出约 ~10 dB（高出 10 倍）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00294</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过迭代学习利用弱跨模态指导进行连贯性建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00305</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00305v1 公告类型：交叉 
摘要：跨模态一致性建模对于智能系统至关重要，它可以帮助它们组织和构建信息，从而像人类一样连贯地理解和创建物理世界的内容。以前关于跨模态一致性建模的工作试图利用来自另一种模态的顺序信息来帮助目标模态的一致性恢复。尽管有效，但标记的关联一致性信息并不总是可用的，而且获取成本可能很高，这使得跨模态指导难以利用。为了应对这一挑战，本文探索了一种利用跨模态指导的新方法，而无需一致性上的黄金标签，并提出了弱跨模态引导排序 (WeGO) 模型。更具体地说，它利用一种模态中高置信度预测的成对顺序作为参考信息来指导另一种模态中的一致性建模。进一步设计了一种迭代学习范式，以在相互选择的指导下联合优化两种模态中的相干性建模。迭代跨模态增强也起到推理作用，以进一步增强每种模态中的相干性预测。在两个公共数据集上的实验结果表明，所提出的方法在跨模态相干性建模任务中优于现有方法。主要技术模块已通过消融研究得到有效评估。代码可在以下位置获得：\url{https://github.com/scvready123/IterWeGO}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00305</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过弱传递性利用损失函数中的偏好进行顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00326v1 公告类型：交叉 
摘要：优化目标的选择在推荐系统的设计中至关重要，因为它会影响用户从先前交互中意图的一般建模过程。现有方法主要遵循三类损失函数：成对、逐点和集合损失函数。尽管它们有效，但这些目标的一个关键和常见缺点是将下一个观察到的项目视为唯一的正项，而将其余所有项目视为同等的负项。这种二元标签分配通常仅限于确保正项的更高推荐分数，而忽略了由其他未观察到的项目之间的不同偏好引起的潜在结构。为了缓解这个问题，我们提出了一种新方法，扩展原始目标以明确利用不同级别的偏好作为其分数之间的相对顺序。最后，我们证明了我们的方法与基线目标相比的优越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00326</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本感知推荐系统的对抗性文本重写</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00312</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00312v1 公告类型：新
摘要：文本感知推荐系统结合了丰富的文本特征，例如标题和描述，为用户生成项目推荐。使用文本特征有助于缓解冷启动问题，因此，这种推荐系统引起了越来越多的关注。然而，我们认为对项目描述的依赖使得推荐系统容易受到电子商务平台上敌对卖家的操纵。在本文中，我们通过提出一种新的文本重写框架来攻击文本感知推荐系统，探索了这种操纵的可能性。我们表明，卖家可以利用重写攻击来不公平地提高其产品的排名，即使人类评估者认为对抗性重写的描述是真实的。在方法论上，我们研究了两种不同的变体来执行文本重写攻击：（1）两阶段微调以提高攻击性能，（2）上下文学习以提高文本重写质量。针对 3 个不同数据集和 4 种现有方法的实验表明，推荐系统在所提出的文本重写攻击面前存在漏洞。我们的工作为有关推荐系统稳健性的现有文献增添了新内容，同时突出了大规模自动文本生成时代漏洞的新维度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00312</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分子动力学数据的时间子空间聚类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00056v1 公告类型：交叉 
摘要：我们引入了 MOSCITO（具有时间观察的分子动力学子空间聚类），这是一种用于分子动力学数据的子空间聚类。MOSCITO 将分子动力学轨迹的时间步长分组为分子具有相似构象的簇。与最先进的方法相比，MOSCITO 利用了时间序列数据中发现的顺序关系。与现有工作不同，MOSCITO 不需要繁琐的后处理的两步程序，而是直接对数据的基本属性进行建模。将簇解释为马尔可夫状态使我们能够根据得到的马尔可夫状态模型评估聚类性能。在对 60 条轨迹和 4 种不同蛋白质的实验中，我们表明 MOSCITO 的性能在一种新颖的单步方法中达到了最先进的性能。此外，通过对时间方面进行建模，MOSCITO 可以获得更好的轨迹分割，尤其是对于少量聚类而言。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00056</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的基于图的推荐系统综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00166</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00166v1 公告类型：新
摘要：推荐系统的可解释性对于确保用户的信任和满意度至关重要。已经提出了各种类型的可解释推荐系统，包括可解释的基于图的推荐系统。这篇评论论文讨论了这些系统的最新方法，并根据三个方面对它们进行了分类：学习方法、解释方法和解释类型。它还探讨了常用的数据集、可解释性评估方法以及该研究领域的未来方向。与现有的评论论文相比，本文重点关注基于图的可解释性，并涵盖了开发新型可解释的基于图的推荐系统所需的主题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00166</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>简单而高效：面向淘宝推荐的多场景近线检索框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00247v1 Announce Type: new 
摘要：在推荐系统中，匹配阶段变得越来越关键，是整个推荐流程的上限。最近，一些研究开始探索将多场景信息用于推荐，例如基于模型的方法和基于数据的方法。然而，由于需要超大规模检索和满足低延迟要求，匹配阶段面临着重大挑战。因此，在此阶段应用的方法（协同过滤和双塔模型）通常设计为轻量级，阻碍了大量信息的充分利用。另一方面，排名阶段拥有最完善的模型和最强的评分能力，但由于移动设备的屏幕尺寸有限，大多数排名结果可能无法获得曝光或显示。在本文中，我们介绍了一种创新的多场景近线检索框架。它通过 Flink 利用来自各种场景的排名日志来运行，使我们能够近乎实时地将来自其他场景的精细排名结果合并到我们的匹配阶段。此外，我们提出了一个流式评分模块，它从候选池中选择一个关键子集。在中国首屈一指的电子商务平台“猜你喜欢”（淘宝 APP 的主页）上实施后，我们的方法显示出了显着的改进 - 最值得注意的是，产品交易量上升了 5%。此外，所提出的方法不仅无需模型，而且效率很高，表明它可以在各种场景中快速实施并表现出良好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00247</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MIMNet：具有多粒度目标引导注意力的多兴趣元网络，用于跨域推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00038v1 公告类型：新
摘要：跨域推荐（CDR）在缓解稀疏性和冷启动问题以及大幅提升推荐系统性能方面起着关键作用。现有的 CDR 方法倾向于学习所有用户共享的公共偏好桥或为每个用户量身定制的个性化偏好桥，以将用户偏好从源域转移到目标域。虽然这些方法显着提高了推荐性能，但仍然存在一些局限性。首先，这些方法通常假设用户只有独特的兴趣，而忽略了用户可能与具有不同兴趣偏好的项目进行交互的事实。其次，他们学习转换后的偏好表示主要依赖于源域信号，而忽略了目标域中可用的丰富信息。为了解决这些问题，在本文中，我们提出了一种用于跨域推荐的新方法，称为具有多粒度目标引导注意的多兴趣元网络（MIMNet）。具体来说，我们使用胶囊网络来学习源域中的用户多种兴趣，这些兴趣将被输入到元网络中以生成多个兴趣级别偏好桥。然后，我们基于这些多兴趣桥将用户表示从源域迁移到目标域。此外，我们通过结合一种新颖的多粒度目标引导注意网络，引入细粒度和粗粒度目标信号来聚合用户转换的兴趣级别表示。我们在三个现实世界的 CDR 任务上进行了广泛的实验结果，结果表明我们提出的方法 MIMNet 始终优于所有基线方法。MIMNet 的源代码发布在 https://github.com/marqu22/MIMNet。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00038</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态推荐模型的语义码本学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00123</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00123v1 公告类型：新
摘要：动态顺序推荐（DSR）可以根据用户行为生成模型参数，以改善各种用户偏好下顺序推荐的个性化。然而，它面临着参数搜索空间大、用户-项目交互稀疏且嘈杂的挑战，这降低了生成的模型参数的适用性。动态推荐模型的语义码本学习（SOLID）框架通过有效应对这些挑战，在 DSR 中取得了重大进展。通过将项目序列转换为语义序列并采用双参数模型，SOLID 压缩了参数生成搜索空间并利用了推荐系统内的同质性。语义元代码和语义码本的引入，存储解开的项目表示，确保了稳健和准确的参数生成。大量实验表明，SOLID 始终优于现有的 DSR，提供更准确、稳定和稳健的推荐。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00123</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:22:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>