<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.AI 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DisCoM-KD：通过解缠表征和对抗学习进行跨模态知识提炼</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07080v1 公告类型：交叉 
摘要：跨模态知识蒸馏（CMKD）是指学习框架必须处理表现出模态不匹配的训练和测试数据的场景，更准确地说，训练和测试数据不涵盖同一组数据模态。 CMKD 的传统方法基于师生范式，其中教师接受多模态数据的培训，目的是将知识从多模态教师连续提炼到单模态学生。 尽管这种范式被广泛采用，但最近的研究强调了其在跨模态知识转移背景下的固有局限性。超越师生范式，我们在这里介绍了一种新的跨模态知识蒸馏框架，名为 DisCoM-KD（基于解缠学习的跨模态知识蒸馏），它明确地模拟不同类型的每模态信息，旨在将知识从多模态数据转移到单模态分类器。为此，DisCoM-KD 有效地将解缠表示学习与对抗性领域自适应结合起来，根据特定的下游任务同时提取每个模态的领域不变性、领域信息性和领域无关性特征。与传统的师生范式不同，我们的框架同时学习所有单模态分类器，无需分别学习每个学生模型和教师分类器。我们在三个标准多模态基准上评估了 DisCoM-KD，并将其行为与最近的 SOTA 知识提炼框架进行了比较。研究结果清楚地证明了 DisCoM-KD 相对于竞争对手的有效性，考虑到涉及重叠和不重叠模态的不匹配场景。这些结果为重新考虑将信息从多模态数据提炼到单模态神经网络的传统范式提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07080</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化最佳答案集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07697v1 公告类型：新
摘要：引入了带量词的答案集编程 (ASP(Q))，以将 ASP 建模自然扩展到多项式层次结构 (PH) 中的问题。然而，ASP(Q) 缺乏一种以优雅而紧凑的方式编码需要对 $\Sigma_n^p$ 中的 oracle 进行多项式调用的问题的方法（即 $\Delta_{n+1}^p$ 中的问题）。这类问题尤其包括优化问题。在本文中，我们提出了 ASP(Q) 的扩展，其中组件程序可能包含弱约束。弱约束既可用于表达量化组件程序中的局部优化，也可用于建模全局优化标准。我们通过各种应用场景展示了新形式主义的建模能力。此外，我们研究了它的计算特性，获得了复杂性结果，并揭示了具有弱约束的 ASP(Q) 程序的非明显特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07697</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脑部 MRI 的解剖基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07079</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07079v1 公告类型：交叉 
摘要：深度学习 (DL) 在神经影像学中的应用越来越广泛，可用于检测神经系统疾病和神经退行性疾病。神经影像学中最主要的生物标志物之一是脑年龄，这已被证明是不同疾病（如阿尔茨海默病）的良好指标。在迁移学习环境中，使用脑年龄对 DL 模型进行预训练最近也显示出了良好的效果，尤其是在处理不同条件下的数据稀缺时。另一方面，脑部 MRI 的解剖信息（例如皮质厚度）可以为学习可迁移到许多下游任务的良好表征提供重要信息。在这项工作中，我们提出了 AnatCL，这是一种脑部 MRI 的解剖基础模型，它 i.) 利用弱对比学习方法的解剖信息，ii.) 在许多不同的下游任务中实现最先进的性能。为了验证我们的方法，我们考虑了 12 种不同的下游任务，用于诊断分类，并预测 10 种不同的临床评估分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07079</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 OWL-DL 本体进行规划（扩展版本）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07544</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07544v1 公告类型：新
摘要：我们引入了本体介导的规划，其中规划问题与本体相结合。我们的形式主义与现有的形式主义不同，因为我们专注于描述规划问题和本体的形式主义的强分离，它们仅通过接口松散耦合。此外，我们提出了一种支持 OWL DL 全部表达能力的黑盒算法。这超出了现有将自动规划与本体相结合的方法所能做的事情，这些方法仅支持有限的描述逻辑，例如 DL-Lite 和 Horn 描述逻辑。我们的主要算法依赖于将本体介导的规划规范重写为 PDDL，以便可以使用现有的规划系统来解决它们。该算法依赖于理由，这允许一种独立于本体语言表达能力的通用方法。但是，需要实施专门用于计算理由的优化才能实现高效的重写过程。我们在来自多个领域的基准集上评估了我们的实现。评估表明我们的程序在实践中是有效的，并且调整推理程序对性能有显著的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07544</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于约束的因果学习的通用框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07575</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07575v1 公告类型：新
摘要：通过占位符属性表示任何基于约束的因果学习算法，我们将正确性条件分解为与分布和真实因果图相关的部分，以及仅依赖于分布的部分。这为获得因果学习的正确性条件提供了一个通用框架，并具有以下含义。我们为 PC 算法提供了精确的正确性条件，然后将其与其他一些现有因果发现算法的正确性条件相关联。我们表明，最稀疏马尔可夫表示条件是现有最大祖先图和有向无环图的最小性概念导致的最弱正确性条件。我们还推断，除了 Pearl 最小性之外，因果学习还需要额外的知识，而不仅仅是忠实性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07575</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过残差程序快速推理概率答案集程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07524</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07524v1 公告类型：新
摘要：当我们想要从概率答案集程序中计算查询的概率时，程序的某些部分可能不会影响查询的概率，但它们会影响基础的大小。识别和删除它们对于加快计算速度至关重要。SLG 解析算法提供了返回残差程序的可能性，该程序可用于计算具有完全合理模型的正常程序的答案集。残差程序不包含不影响概率的程序部分。在本文中，我们建议利用残差程序进行推理。图数据集上的经验结果表明，该方法可以显著加快推理速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07524</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发基于韩国分诊和敏锐度量表 (KTAS) 的多代理临床决策支持系统，用于急诊科的分诊和治疗计划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07531</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07531v1 公告类型：新
摘要：急诊科 (ED) 人满为患，重症监护环境中快速决策的复杂性对全球医疗保健系统构成了重大挑战。虽然临床决策支持系统 (CDSS) 已显示出良好的前景，但大型语言模型 (LLM) 的集成为提高分诊准确性和临床决策提供了新的可能性。本研究提出了一种 LLM 驱动的 CDSS，旨在协助 ED 医生和护士进行患者分诊、治疗计划和整体紧急护理管理。
我们开发了一个多代理 CDSS，利用 Llama-3-70b 作为基础 LLM，由 CrewAI 和 Langchain 协调。该系统由四个模拟关键 ED 角色的 AI 代理组成：分诊护士、急诊医生、药剂师和 ED 协调员。它结合了韩国分诊和敏锐度量表 (KTAS) 进行分诊评估，并与 RxNorm API 集成以进行药物管理。
该模型使用 Asclepius 数据集进行评估，并由临床急诊医学专家评估其性能。与单代理系统的基线相比，CDSS 在分诊决策方面表现出较高的准确性。此外，该系统在关键领域表现出色，包括初步诊断、关键发现识别、处置决策、治疗计划和资源分配。
我们的多代理 CDSS 显示出支持全面急救管理的巨大潜力。通过利用最先进的 AI 技术，该系统提供了一种可扩展且适应性强的工具，可以增强急救医疗服务，有可能缓解急诊室拥挤并改善患者预后。这项工作促进了急诊医学中 AI 应用领域的不断发展，并为未来的研究和临床实施提供了一个有希望的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07531</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用答案集编程优化城市网络的动态交通分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07521</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07521v1 公告类型：新
摘要：答案集编程 (ASP) 已证明其作为简洁表示和推理现实问题的有效工具的潜力。在本文中，我们介绍了一种应用，其中 ASP 已成功用于城市网络动态交通分配，并设计了一个更通用的框架来解决这种现实问题。特别是，ASP 已用于计算网络中的所有车辆的“最佳”路线。我们还对整个框架及其使用 ASP 的部分在两个欧洲城市地区的性能进行了实证分析，这表明了该框架的可行性以及 ASP 可以做出的贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07521</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于人机偏好的合作解决问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07461v1 公告类型：新
摘要：虽然人们普遍认为通用人工智能（AGI）——甚至是超人人工智能——即将到来，但专家领域的复杂问题还远未得到解决。我们认为，这样的问题需要人机合作，而目前最先进的生成式人工智能由于许多缺点无法扮演可靠合作伙伴的角色，包括无法跟踪复杂的解决方案工件（例如软件程序）、对多种人类偏好表达的支持有限以及在交互环境中无法适应人类偏好。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的人机共建框架 HAI-Co2。我们将 HAI-Co2 形式化，并讨论它面临的困难的开放研究问题。最后，我们给出了 HAI-Co2 的案例研究，并证明了它与单片生成式人工智能模型相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07461</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用答案集编程控制集合重构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07510</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07510v1 公告类型：新 
摘要：支配集重构问题定义为，对于给定的支配集问题及其两个可行解，确定其中一个是否可以通过受制于特定邻接关系的一系列可行解从另一个到达。这个问题通常是 PSPACE 完全的。众所周知，支配集的概念对于分析无线网络、社交网络和传感器网络非常有用。我们开发了一种基于答案集编程 (ASP) 解决支配集重构问题的方法。我们的声明性方法依赖于高级 ASP 编码，并且基础任务和求解任务都委托给基于 ASP 的组合重构求解器。为了评估我们方法的有效性，我们对新创建的基准集进行了实验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07510</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有限迹上的 LTL 实时综合：一种有效的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07324</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07324v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种基于自上而下的确定性自动机构造的有限迹线性时序逻辑 (LTLf) 的即时综合框架。现有方法依赖于构建与 LTLf 规范相对应的完整确定性有限自动机 (DFA)，这个过程在最坏情况下相对于公式大小具有双指数复杂度。在这种情况下，直到构建整个 DFA 后才能进行综合过程。这种低效率是现有方法的主要瓶颈。为了应对这一挑战，我们首先提出一种将 LTLf 转换为基于转换的 DFA (TDFA) 的方法，通过直接利用 LTLf 语义，将中间结果作为最终自动机的直接组件，以实现并行综合和自动机构造。然后，我们探索 LTLf 合成与 TDFA 游戏之间的关系，随后开发一种使用即时 TDFA 游戏求解执行 LTLf 合成的算法。该算法以全局前向方式结合局部后向方法遍历状态空间，同时检测强连通组件。此外，我们引入了两种优化技术——模型引导合成和状态蕴涵——以提高我们方法的实际效率。实验结果表明，我们的即时方法在测试基准上实现了最佳性能，并有效地补充了现有的工具和方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07324</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>幽灵厨房带来的餐厅送餐问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07417</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07417v1 公告类型：新
摘要：餐厅送餐服务在过去几年中发展迅速。运营它的主要挑战是来自全城顾客的时间和空间分散的随机需求，以及顾客对及时和新鲜送餐的期望。为了克服这些挑战，出现了一个新的商业概念“幽灵厨房”。这个概念提出在一个中央综合体中同步准备几家餐厅的食物，利用整合优势。然而，动态安排食物准备和配送是一项挑战，我们提出了幽灵厨房有效运营的运营策略。我们将问题建模为一个顺序决策过程。对于安排订单准备、将订单合并到行程和安排行程出发的复杂组合决策空间，我们提出了一个基于部分决策并由分析属性驱动的大型邻域搜索程序。在大型邻域搜索中，决策通过价值函数近似进行评估，从而实现预期和实时决策。我们展示了我们的方法的有效性，并展示了幽灵厨房与传统送餐系统相比的价值。我们表明，厨师排班和车辆调度的综合优化以及对未来需求和决策的预测对于成功运营至关重要。我们进一步得出了一些管理见解，其中包括公司应该仔细考虑快速配送和新鲜食品之间的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07417</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型能推理吗？通过 3-SAT 进行表征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07215v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 被认为具有高级推理能力。然而，一些怀疑论者认为，最近的研究表明 LLM 经常使用捷径绕过真正的推理。当前评估 LLM 推理能力的方法通常依赖于开源基准，而这些基准可能在 LLM 训练数据中过度代表，从而可能扭曲性能。相反，我们使用 3-SAT（典型的 NP 完全问题，是逻辑推理和约束满足任务的核心）提供推理的计算理论视角。通过检查 3-SAT 中的相变，我们实证地描述了 LLM 的推理能力，并展示了它们如何随着问题固有的难度而变化。我们的实验证据表明，LLM 无法执行真正的推理，而这是解决 3-SAT 问题所必需的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07215</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NL2OR：使用自然语言输入解决复杂的运筹学问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07272v1 公告类型：新
摘要：运筹学 (OR) 使用数学模型来增强决策能力，但开发这些模型需要专业知识并且可能非常耗时。自动数学规划 (AMP) 的出现简化了这一过程，但现有系统存在局限性。本文介绍了一种新方法，该方法利用大型语言模型 (LLM) 的最新进展，根据使用自然语言表达的非专家用户查询来创建和编辑 OR 解决方案。这减少了对领域专业知识的需求和制定问题的时间。本文提出了一种端到端管道，名为 NL2OR，它从自然语言输入生成 OR 问题的解决方案，并分享了几个重要 OR 问题的实验结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07272</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Q：自主 AI 代理的高级推理和学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.07199</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.07199v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 在需要复杂推理的自然语言任务中表现出非凡的能力，但它们在交互式环境中的代理、多步骤推理中的应用仍然是一个艰巨的挑战。传统的静态数据集监督预训练无法实现在网络导航等动态设置中执行复杂决策所需的自主代理能力。以前尝试通过对精心策划的专家演示进行监督微调来弥合这一差距，但这种尝试经常受到复合错误和有限的探索数据的影响，导致策略结果不理想。为了克服这些挑战，我们提出了一个框架，该框架将引导式蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 搜索与自我批评机制相结合，并使用直接偏好优化 (DPO) 算法的离策略变体对代理交互进行迭代微调。我们的方法允许 LLM 代理从成功和不成功的轨迹中有效地学习，从而提高它们在复杂、多步骤推理任务中的泛化能力。我们在 WebShop 环境中验证了我们的方法，这是一个模拟的电子商务平台，它始终优于行为克隆和强化微调基线，并且在具备在线搜索能力时超越了人类的平均表现。在现实世界的预订场景中，我们的方法在一天的数据收集后将 Llama-3 70B 模型的零样本性能从 18.6% 提高到 81.7%（相对增加了 340%），并通过在线搜索进一步提高到 95.4%。我们相信这代表了自主代理能力的重大飞跃，为在现实世界中做出更复杂、更可靠的决策铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.07199</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>