<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>古老智慧，现代工具：探索古印度哲学的检索增强法学硕士</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11903</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11903v2 公告类型：replace-cross 
摘要：LLM 彻底改变了信息检索和知识传播的格局。然而，它们在专业领域的应用往往受到事实不准确和幻觉的阻碍，尤其是在长尾知识分布中。我们探索检索增强生成 (RAG) 模型在专业知识领域用于长篇问答 (LFQA) 的潜力。我们提出了 VedantaNY-10M，这是一个从关于古印度哲学 Advaita Vedanta 的大量公开讨论中精选出来的数据集。我们开发了一个 RAG 模型，并将其与标准的非 RAG LLM 进行对比，重点关注转录、检索和生成性能。计算语言学家和领域专家的人工评估表明，RAG 模型在产生事实和全面的反应方面明显优于标准模型，幻觉更少。此外，基于关键词的混合检索器强调独特的低频词，进一步改善了结果。我们的研究为有效整合现代大型语言模型与古代知识系统提供了见解。包含数据集和代码的项目页面：https://sites.google.com/view/vedantany-10m]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11903</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DTN：用于多任务推荐的深度多任务特定特征交互网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11611v2 公告类型：替换 
摘要：基于神经的多任务学习 (MTL) 已成功应用于许多推荐应用。然而，这些 MTL 模型（例如 MMoE、PLE）在优化过程中没有考虑特征交互，这对于捕获复杂的高阶特征至关重要，并且已广泛应用于现实世界推荐系统的排名模型。此外，通过对 MTL 中各个任务的特征重要性分析，我们观察到一个有趣的发散现象，即同一特征在 MTL 中的不同任务中的重要性可能存在显著差异。为了解决这些问题，我们提出了一种具有新颖模型结构设计的深度多任务特定特征交互网络 (DTN)。DTN 在 MTL 网络中引入了多种多样化的任务特定特征交互方法和任务敏感网络，使模型能够学习任务特定的多样化特征交互表示，从而提高了一般设置中联合表示学习的效率。我们将 DTN 应用于我们公司真实的电子商务推荐数据集，该数据集包含超过 63 亿个样本，结果表明 DTN 的表现明显优于最先进的 MTL 模型。此外，在大规模电子商务推荐系统中对 DTN 进行在线评估时，我们发现与最先进的 MTL 模型相比，点击量增加了 3.28%，订单量增加了 3.10%，GMV（商品交易总额）增加了 2.70%。最后，在公开基准数据集上进行的大量离线实验表明，DTN 可以应用于推荐以外的各种场景，从而提高排名模型的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11611</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于学习排序的悲观离线策略优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2206.02593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2206.02593v4 公告类型：replace-cross 
摘要：离策略学习是一种使用其他策略收集的数据来优化策略而不部署策略的框架。在推荐系统中，由于记录数据的不平衡，这尤其具有挑战性：某些项目被推荐，因此记录的频率高于其他项目。由于动作空间是组合的，因此在推荐项目列表时，这种情况会进一步延续。为了应对这一挑战，我们研究了悲观的离策略优化以进行排名学习。关键思想是计算点击模型参数的下限置信度，然后返回对其值具有最高悲观估计的列表。这种方法在计算上是高效的，我们对其进行了分析。我们研究了它的贝叶斯和频率论变体，并通过结合经验贝叶斯克服了未知先验的局限性。为了展示我们方法的经验有效性，我们将其与使用逆倾向得分或忽略不确定性的离策略优化器进行了比较。我们的方法优于所有基线，并且既稳健又通用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2206.02593</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于互补商品检索的时尚图像到图像转换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09847v2 公告类型：替换 
摘要：在线时尚零售需求的不断增长推动了时尚兼容性建模和项目检索的研究，重点是将用户查询（文本描述或参考图像）与兼容的时尚项目进行匹配。一个关键的挑战是自上而下的检索，其中精确的兼容性建模至关重要。传统方法通常基于贝叶斯个性化排名 (BPR)，性能有限。最近的努力探索了在兼容性建模和项目检索中使用生成模型，其中生成的图像作为附加输入。然而，这些方法往往忽视了生成图像的质量，这对模型性能至关重要。此外，生成模型通常需要大量数据集，当这些数据稀缺时会带来挑战。
为了解决这些问题，我们引入了生成兼容性模型 (GeCo)，这是一种两阶段方法，通过成对的图像到图像转换来改进时尚图像检索。首先，基于条件生成对抗网络 (GAN) 的互补项目生成模型 (CIGM) 可以从种子项目（例如上衣）生成目标项目图像（例如下装），从而为检索提供条件信号。然后，这些生成的样本被集成到 GeCo 中，从而增强兼容性建模和检索准确性。对三个数据集的评估表明，GeCo 的表现优于最先进的基线。主要贡献包括：(i) GeCo 模型在组合图像检索框架内利用成对的图像到图像转换，(ii) 对基准数据集进行全面评估，以及 (iii) 发布专为上下检索而设计的新时尚淘宝数据集，促进进一步研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09847</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于SDAAP数据集和大型语言模型的快速、可信的光谱检测问答系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11557v2 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 在一般领域的一系列自然语言处理 (NLP) 任务中取得了显著的成功。LLM 的出现为包括自然科学在内的不同领域引入了创新方法。研究人员的目标是实现由 LLM 驱动的自动化、并发过程，以取代传统的手动、重复和劳动密集型工作。在光谱分析和检测领域，研究人员必须自主获取各种研究对象的相关知识，其中包括实验和分析中使用的光谱技术和化学计量学方法。矛盾的是，尽管光谱检测被认为是一种有效的分析方法，但知识检索的基本过程仍然既耗时又重复。为了应对这一挑战，我们首先引入了基于光谱检测和分析的论文 (SDAAP) 数据集，这是第一个用于光谱分析和检测的开源文本知识数据集，包含带注释的文献数据以及相应的知识指导数据。随后，我们还基于 SDAAP 数据集设计了一个自动化问答框架，通过提取输入中的实体作为检索参数，可以检索相关知识并生成高质量的响应。值得注意的是：在这个框架中，LLM 仅用作提供通用性的工具，而 RAG 技术则用于准确捕获知识的来源。这种方法不仅提高了生成的响应质量，还确保了知识的可追溯性。实验结果表明，与基线相比，我们的框架生成的响应具有更可靠的专业知识。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11557</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向生成文本的细粒度引用评估：忠诚度指标的比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.15264</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.15264v2 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 通常会产生不受支持或无法验证的内容，称为“幻觉”。为了缓解这种情况，检索增强型 LLM 结合了引文，将内容建立在可验证的来源上。尽管取得了这样的进展，但手动评估引文对相关陈述的支持程度仍然是一项重大挑战。以前的研究使用忠诚度指标来自动估计引文支持，但仅限于二元分类，忽略了实际场景中的细粒度引文支持。为了研究忠诚度指标在细粒度场景中的有效性，我们提出了一个比较评估框架，该框架评估了指标在区分三类支持级别（完全、部分和不支持）的引文方面的有效性。我们的框架采用相关性分析、分类评估和检索评估来全面衡量指标分数与人类判断之间的一致性。我们的结果表明，没有哪一项指标在所有评估中始终表现优异，这揭示了评估细粒度支持的复杂性。根据研究结果，我们为制定更有效的指标提供了实用建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.15264</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 ADMM 的 Transformer 半结构化模式修剪框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08334</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08334v4 公告类型：替换 
摘要：NLP（自然语言处理）通过 Transformer 模型取得了巨大的成功。然而，该模型有数亿或数十亿个参数，这对于在个人计算机或小规模服务器上部署来说是巨大的负担。为了解决这个问题，我们要么使模型的权重矩阵相对稀疏，要么压缩注意层。模式剪枝是最重要的剪枝方法之一，它允许在每个划分的模式块中选择固定数量的参数并对其进行剪枝。然而​​，模式剪枝的效果受到每层权重区域内稀疏性的严格限制。在本文中，我们首先引入了基于交替方向乘子法（ADMM）的模式剪枝框架来重塑激活图的分布。具体而言，我们建议将 Transformer 上的模式剪枝表述为约束优化，并使用 ADMM 来优化问题。这样，初始密集的特征图就被转换为区域稀疏的特征图。因此，我们可以通过模式修剪方法实现更高的压缩率和更好的性能。此外，本文还提供了具有局部稀疏性的 ADMM 的理论推导。最后，我们还使用 SR-STE 扩展了所提出的基于 ADMM 的框架，以展示其泛化能力并避免梯度消失问题。我们在 GLUE 数据集上对分类任务进行了广泛的实验。值得注意的是，我们在 GLUE 数据集上实现了 50% 的压缩率，同时保持了总分 80.1。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08334</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EAViT：用于音频分类的外部注意力视觉变换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.13201</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.13201v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了外部注意力视觉变换器 (EAViT) 模型，这是一种旨在提高音频分类准确性的新方法。随着数字音频资源的激增，对精确高效的音频分类系统的需求日益增加，这是由于各种应用（包括音乐流媒体平台和环境声音识别）中对改进推荐系统和用户个性化的需求所致。准确的音频分类对于将庞大的音频库组织成连贯的类别至关重要，使用户能够更有效地找到自己喜欢的音频内容并与之交互。在本研究中，我们利用了 GTZAN 数据集，该数据集包含 1,000 个音乐摘录，涵盖十种不同的流派。每个 30 秒的音频片段被分割成 3 秒的摘录，以增强数据集的稳健性并降低过度拟合风险，从而实现更细粒度的特征分析。 EAViT 模型将多头外部注意 (MEA) 机制集成到 Vision Transformer (ViT) 框架中，有效地捕获样本之间的长距离依赖关系和潜在相关性。这种外部注意 (EA) 机制采用可学习的记忆单元，增强了网络高效处理复杂音频特征的能力。研究表明，EAViT 实现了 93.99% 的惊人整体准确率，超越了最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.13201</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的检索增强文本生成调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10981v2 公告类型：替换 
摘要：检索增强生成 (RAG) 将检索方法与深度学习进步相结合，通过动态集成最新的外部信息来解决大型语言模型 (LLM) 的静态限制。这种方法主要侧重于文本领域，为 LLM 生成合理但可能不正确的响应提供了一种经济有效的解决方案，从而通过使用真实世界数据提高了其输出的准确性和可靠性。随着 RAG 的复杂性不断增加并包含了可能影响其性能的多个概念，本文将 RAG 范式分为四类：预检索、检索、后检索和生成，从检索的角度提供了详细的视角。它概述了 RAG 的发展，并通过对重要研究的分析讨论了该领域的进展。此外，本文还介绍了 RAG 的评估方法，解决了面临的挑战并提出了未来的研究方向。通过提供有组织的框架和分类，该研究旨在巩固对 RAG 的现有研究，阐明其技术基础，并强调其拓宽 LLM 的适应性和应用的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10981</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以数据为中心的受限机器学习方法：以康威生命游戏为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12778</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12778v1 公告类型：交叉 
摘要：本文重点介绍了康威生命游戏背景下的以数据为中心的机器学习应用方法。具体来说，我们考虑训练一个最小架构网络来学习生命游戏在给定步数内的转换规则，这被认为是一项挑战，因为可训练参数的数量是有限的。广泛的定量分析展示了利用战略性设计的训练数据集的好处，无论学习配置的其他参数（例如网络初始化权重或优化算法）如何，其优势都会持续存在。重要的是，我们的研究结果强调了领域专家洞察力在为受限的现实场景创建有效的机器学习应用程序方面所起的不可或缺的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12778</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多处理多任务提升模型，促进用户增长</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12803</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12803v1 公告类型：交叉 
摘要：作为促进在线用户增长的关键组成部分，提升模型旨在衡量个人用户对各种处理（例如游戏奖金）的反应（例如是否玩游戏），从而提高业务成果。然而，以前的研究通常考虑单任务、单处理设置，其中只存在一种处理，并且整体处理效果由单一类型的用户响应来衡量。在本文中，我们提出了一种多处理多任务 (MTMT) 提升网络来估计多任务场景中的处理效果。我们将多处理问题确定为具有分层响应的因果推理问题，包括基本效应（来自提供治疗）和增量效应（来自提供特定类型的治疗），其中基本效应在数值上可能远大于增量效应。具体而言，MTMT 分别编码用户特征和治疗。用户特征编码器使用多门混合专家 (MMOE) 网络对相关用户特征进行编码，明确学习任务间关系。生成的嵌入用于测量每个任务的自然响应。此外，我们引入了治疗-用户特征交互模块来模拟每个治疗和用户特征之间的相关性。因此，我们根据生成的治疗感知表示分别测量每个任务的基础和增量治疗效果。基于离线公共数据集和在线专有数据集的实验结果证明了 MTMT 在单/多治疗和单/多任务设置中的有效性。此外，MTMT 已部署在我们的游戏平台中，以改善用户体验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12803</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iSee：利用基于案例的建议推进多镜头可解释人工智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12941</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12941v1 公告类型：交叉 
摘要：可解释人工智能 (XAI) 可以极大地增强用户对人工智能辅助决策过程的信任和满意度。最近的研究结果表明，单个解释器可能无法满足人工智能系统中多个用户的不同需求；事实上，即使是个人用户也可能需要多个解释。这凸显了“多重”方法的必要性，采用多种解释器的组合来形成我们引入的“解释策略”。针对特定用户或用户组量身定制的“解释体验”描述了与旨在增强其人工智能决策过程的个性化策略的交互。iSee 平台旨在智能共享和重用解释体验，使用基于案例的推理来推进 XAI 的最佳实践。该平台提供的工具使人工智能系统设计人员（即设计用户）能够设计和迭代修改最适合其人工智能系统的解释策略，以满足最终用户的需求。iSee 平台内生成的所有知识都由 iSee 本体形式化以实现互操作性。我们采用总结性混合方法研究方案，通过六位具有不同 AI 和 XAI 专业知识水平的设计用户来评估 iSee 平台的可用性和实用性。我们的研究结果证实，iSee 平台可有效推广到各个应用程序，并具有推动采用 XAI 最佳实践的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12941</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结构表征学习与解缠用于证据中国专利批准预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12852v1 公告类型：新
摘要：自动预测中国专利批准是专利分析中一项新兴且有价值的任务。然而，它涉及一个严格而透明的决策过程，包括专利比较和审查以评估其创新性和正确性。这种决策证据性的必要性，加上复杂的专利理解，给专利分析界带来了重大挑战和障碍。因此，现有的研究很少解决这一任务。本文介绍了使用基于检索的分类方法在这一任务上的开创性努力。我们提出了一个名为 DiSPat 的新框架，该框架专注于结构表示学习和解缠，以预测中国专利的批准并提供决策证据。DiSPat 包含三个主要部分：基础参考检索，以检索 Top-k 最相似的专利作为参考基础；结构专利表示，利用专利中固有的权利要求层次结构来学习结构专利表示；解缠表示学习，以学习解缠专利表示，从而建立证据决策过程。为了确保评估的全面性，我们精心构建了三组中国专利数据集。对这些数据集进行的大量实验明确表明，我们的 DiSPat 在专利批准预测方面超越了最先进的基线，同时还表现出了增强的证据性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12852</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用负空间自相关指数来评估和改进内在 TagMap 的多尺度可视化能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.12610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.12610v1 公告类型：交叉 
摘要：标签云的流行引起了地理研究界的极大兴趣，从而导致了基于地图的改编（称为内在标签图）的开发。然而，现有的标签图方法主要关注特定比例的标签布局，这可能会导致在跨多个比例导航时出现较大的空白区域或标签之间的紧密接近。出现此问题的原因是初始标签布局可能无法确保整个区域中大小各异的标签均匀分布。为了解决这个问题，我们将负空间自相关指数纳入标签图中，以评估标签大小分布的均匀性。随后，我们将该索引集成到基于 TIN 的内在标签图布局方法中，以增强其支持多尺度可视化的能力。此增强功能涉及迭代筛选出候选标签并选择符合定义索引标准的最佳标签。来自两个代表性地区（美国和意大利）的实验结果表明，我们的方法在增强多尺度可视化能力方面是有效的，尽管在紧凑性和时间效率方面有所取舍。具体而言，当在布局中保留相同数量的标签时，我们的方法实现了更高的紧凑性，但需要更多时间。相反，当减少布局中的标签数量时，我们的方法表现出减少的时间要求，但紧凑性较低。此外，我们讨论了与现有方法相结合的各种应用策略的有效性，以生成针对用户偏好量身定制的多样化内在标签图。更多详细信息和资源可在我们项目网站上找到：https://github.com/TrentonWei/Multi-scale-TagMap.git。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.12610</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>