<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>扩散模型的综合数据改善药物发现预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03799v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）越来越多地应用于药物开发的各个阶段。基于人工智能的药物发现方法的持续突破需要创建、改进和细化药物发现数据。我们提出了一个新的数据挑战，它会减缓药物发现人工智能的进步：数据集通常是相互独立收集的，通常很少重叠，从而造成数据稀疏。数据稀疏性使得数据管理对于寻求回答需要跨多个数据集提出值的关键研究问题的研究人员来说变得困难。我们提出了一种新型扩散 GNN 模型 Syngand，能够端到端生成配体和药代动力学数据。我们展示并提供了一种使用 Syngand 模型对现有配体的药代动力学数据进行采样的方法。我们展示了 Syngand 生成的合成目标属性数据在 AqSolDB、LD50 和 hERG Central 的下游回归任务中的有效性的初步有希望的结果。使用我们提出的模型和方法，研究人员可以轻松生成合成配体数据，以帮助他们探索需要跨多个数据集的数据的研究问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03799</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于钻柱声波通信的端到端自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03840</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03840v1 公告类型：新
摘要：钻柱通信对于钻井效率和安全非常重要。设计具有高吞吐量和可靠性的低延迟钻柱通信系统仍然是一个开放的挑战。本文提出了一种用于声学钻柱通信的基于深度学习自动编码器（AE）的端到端通信系统，其中发射器和接收器实现为前馈神经网络。仿真表明，AE 系统在 BER 和 PAPR 方面的性能优于基准非连续 OFDM 系统，并且运行延迟更低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03840</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分布式学习的可解释数据融合：通过梯度匹配的代表性方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03782</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03782v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于代表的分布式学习方法，该方法将多个原始数据点转换为虚拟表示。与联邦学习等不提供人类可解释性的传统分布式学习方法不同，我们的方法使复杂的机器学习过程变得易于访问和理解。它通过将大量数据集压缩为易于理解的格式来实现这一目标，从而促进直观的人机交互。此外，这种方法保持了隐私和通信效率，并且与使用原始数据的模型的训练性能相匹配。仿真结果表明，我们的方法在准确性和收敛性方面与传统联邦学习竞争或优于传统联邦学习，特别是在模型复杂和客户端数量较多的场景下。该框架标志着将人类直觉与机器智能相结合向前迈出了一步，这有可能增强人机学习界面和协作工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03782</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于通过扰动潜在表示进行文本分类的对抗性示例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03789v1 公告类型：新
摘要：最近，随着深度学习的进步，文本分类中的一些应用取得了显着进步。然而，这种改进是有代价的，因为深度学习容易受到对抗性示例的攻击。这个弱点表明深度学习不是很稳健。幸运的是，文本分类器的输入是离散的。因此，它可以防止分类器受到最先进的攻击。尽管如此，以前的工作已经产生了黑盒攻击，成功地操纵输入的离散值来找到对抗性示例。因此，我们不是改变离散值，而是将输入转换为包含实值的嵌入向量以执行最先进的白盒攻击。然后，我们将扰动的嵌入向量转换回文本并将其命名为对抗性示例。总之，我们创建了一个框架，使用分类器的梯度来衡量文本分类器的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03789</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择完美：从大型多智能体数据中模仿所需的行为</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03735v1 公告类型：新
摘要：人工智能代理通常使用人类行为演示的大型数据集进行训练。然而，并非所有行为都同样安全或可取。人工智能代理的所需特征可以通过分配意愿分数来表达，我们假设这些分数不是分配给个人行为，而是分配给集体轨迹。例如，在车辆交互数据集中，这些分数可能与发生的事件数量相关。我们首先评估每个代理人的行为对集体期望得分的影响，例如评估代理人引发事件的可能性。这使我们能够有选择地模仿具有积极效果的代理，例如，仅模仿不太可能引起事件的代理。为了实现这一点，我们提出了代理人交换价值的概念，它量化了单个代理人对集体愿望得分的贡献。交换价值是用代理替换随机选择的代理时期望分数的预期变化。我们提出了从现实世界数据集中估计交换价值的其他方法，使我们能够学习优于相关基线的期望模仿策略。该项目网站可以在 https://tinyurl.com/select-to-perfect 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03735</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ReLU 对抗性强吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03777</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03777v1 公告类型：新
摘要：由于对抗性例子的存在，深度学习模型的有效性受到了质疑。解决深度学习模型在对抗性示例中的脆弱性对于确保其持续开发和部署至关重要。在这项工作中，我们重点关注修正线性单元（ReLU）激活函数在生成对抗性示例中的作用。 ReLU 函数通常用于深度学习模型，因为它们促进了训练过程。然而，我们的实证分析表明，ReLU 函数对于对抗性示例并不稳健。我们提出了 ReLU 函数的修改版本，它提高了对抗性示例的鲁棒性。我们的结果得到了实验的支持，该实验证实了我们提出的修改的有效性。此外，我们证明，与通用模型相比，将对抗性训练应用于我们的定制模型可以进一步增强其稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03777</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraphSL：用于图源本地化方法和基准数据集的开源库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03724</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03724v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 GraphSL，这是一个专为研究图源定位问题而设计的新型库。我们的库有助于探索用于模拟信息传播的各种图扩散模型，并能够在已建立的基准数据集上评估尖端的源定位方法。GraphSL 的源代码可在 \url{https://github.com/xianggebenben/GraphSL} 上找到。错误报告和反馈可以指向 Github 问题页面 (\url{https://github.com/xianggebenben/GraphSL/issues})。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03724</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>倾斜你的头：激活分类器隐藏的空间不变性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03730v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络在日常生活中的应用越来越广泛。然而，它们仍然缺乏必要的能力，例如稳健地处理空间变换的输入信号。缓解这种严重的鲁棒性问题的方法仅限于两种途径：通过增加样本变异性（数据增强）来隐式正则化模型，或者通过硬编码归纳偏差来显式约束模型。前者的限制因素是数据空间的大小，这使得足够的样本覆盖变得困难。后者受到为每种可能情况开发这种归纳偏差所需的工程工作的限制。相反，我们从人类行为中汲取灵感，在推理过程中，感知会因心理或身体行为而改变。我们提出了一种新技术来模拟神经网络的推理过程。这是通过在推理期间使用基于并行能量的评估遍历稀疏逆变换树来实现的。我们提出的推理算法称为逆变换搜索（ITS），与模型无关，并且为模型提供了对空间变换输入的零样本伪不变性。我们在几个基准数据集上评估了我们的方法，包括合成的 ImageNet 测试集。在所有零样本测试场景中，ITS 的性能均优于所使用的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03730</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用简单 MLP 的空间迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03720</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03720v1 公告类型：新
摘要：研究迁移学习应用于空间统计领域潜力的第一步]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03720</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有最优输入维度的生成对抗学习及其自适应生成器架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03723v1 公告类型：新
摘要：我们研究了输入维度对生成对抗网络 (GAN) 中泛化误差的影响。具体来说，我们首先提供理论和实践证据来验证存在一个最小化泛化误差的最佳输入维度 (OID)。然后，为了识别 OID，我们引入了一个称为广义 GAN (G-GAN) 的新框架，其中包括现有 GAN 作为特例。通过结合本文开发的组惩罚和架构惩罚，G-GAN 具有几个有趣的特点。首先，我们的框架提供了从初始维度到生成目标分布所需维度的自适应降维。其次，这种降维也缩小了生成器网络架构所需的大小，这由所提出的架构惩罚自动识别。降维和生成器网络都显著提高了估计和预测的稳定性和准确性。为输入维度和生成器网络的一致选择提供了理论支持。第三，该算法采用了端到端的训练过程，在训练过程中可以动态调整输入维度和生成器网络，从而进一步提升G-GAN的整体性能。大量的模拟和基准数据实验表明，G-GAN具有优异的性能。具体来说，与现成的方法相比，G-GAN在CT切片数据集、MNIST数据集和Frechet初始距离方面的平均提升分别为45.68%、43.22%和46.94%。此外，G-GAN根据输入维度生成的特征与视觉显著特征一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03723</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UniDEC：用于极端多标签分类的统一双编码器和分类器训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03714</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03714v1 公告类型：新
摘要：极端多标签分类（XMC）涉及在给定输入查询和具有文本特征的标签的情况下，从极大的标签空间中预测相关标签的子集。针对此问题开发的模型通常使用模块化方法，其中（i）双编码器（DE）嵌入查询和标签文本，（ii）一对多分类器对通过元分类器训练挖掘的入围标签进行重新排序。虽然这些方法已经显示出经验上的成功，但我们观察到两个关键的未知方面，(i) DE 训练通常只使用单个正关系，即使对于提供更多正关系的数据集也是如此，(ii) 现有方法专注于仅使用多标签的 OvA 减少问题。这项工作旨在通过提出 UniDEC 来探索这些方面，这是一种新颖的端到端可训练框架，它使用多类损失以统一的方式一起训练双编码器和分类器。对于多类损失的选择，该工作提出了一种新颖的选择一些标签（PSL）来减少多标签问题，并利用多个（在某些情况下，所有）正数。所提出的框架在单个 GPU 上实现了最先进的结果，同时在各种 XML 基准数据集上实现了与多 GPU SOTA 方法相当的结果，同时使用的计算量减少了 4-16 倍，并且实际上可扩展甚至超过万个标签规模的数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03714</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单个在线代理可以有效地学习平均场博弈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03718v1 公告类型：新
摘要：平均场博弈（MFG）是一种有前途的对大量系统行为进行建模的框架。然而，由于前向种群进化和后向智能体动态的耦合，求解 MFG 可能具有挑战性。通常，获得平均场纳什均衡 (MFNE) 涉及一种迭代方法，其中交替求解前向过程和后向过程，称为定点迭代 (FPI)。该方法需要在整个空间域上充分观察种群传播和代理动态，这在某些现实场景中可能不切实际。为了克服这一限制，本文引入了一种新颖的在线单智能体无模型学习方案，该方案使单个智能体能够使用在线样本学习 MFNE，而无需先验状态-动作空间、奖励函数或转换动力学知识。具体来说，代理通过价值函数 (Q) 更新其策略，同时使用同一批观测值评估平均场状态 (M)。我们开发了这种学习方案的两种变体：离线策略和在线策略 QM 迭代。我们证明它们可以有效地逼近 FPI，并提供样本复杂性保证。我们的方法的有效性已通过数值实验得到证实。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03718</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的网络可能需要重写：基于高维函数图分解的网络对抗</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03712</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03712v1 公告类型：新
摘要：过去，对网络中单个低维激活函数的研究导致了内部协变量偏移和梯度偏差问题。一个相对较小的研究领域是如何使用函数组合为单个激活函数应用提供属性补全。我们提出了一种网络对抗方法来解决上述挑战。这是第一个在网络中使用不同激活函数的方法。基于当前网络中现有的激活函数，构造具有相反导数图像性质的对抗函数，并将两者交替用作不同网络层的激活函数。对于复杂的情况，我们提出了一种高维函数图分解（HD-FGD）方法，将其分为不同的部分，然后通过线性层。对每个分解项的偏导数的逆进行积分后，参考分解过程的计算规则，得到其对抗函数。使用网络对抗方法或者单独使用HD-FGD可以有效替代传统的MLP+激活函数模式。通过上述方法，我们在训练效率和预测准确性方面都比标准激活函数有了实质性的改进。本文解决了与几种流行的激活函数相关的对抗性问题，提出了可以无缝集成到现有模型中而不会产生任何不利影响的替代方案。会议审核流程完成后，我们将开源代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03712</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于网络控制理论通过特征增强提高图机器学习性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03706</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03706v1 公告类型：新
摘要：网络控制理论（NCT）为理解网络拓扑对动态行为的影响提供了一个强大的分析框架，使研究人员能够破译外部控制措施的某些模式如何将系统动态引导至所需状态。与其他结构函数方法不同，NCT 的预测能力可以与部署图神经网络 (GNN) 相结合，这在各种基于网络的学习任务中表现出了卓越的实用性。然而，GNN 的性能严重依赖于节点特征的表达能力，缺乏节点特征会极大地降低其性能。此外，许多现实世界的系统可能缺乏节点级信息，这给 GNN 带来了挑战。为了应对这一挑战，我们引入了一种新颖的方法，即基于 NCT 的增强型特征增强（NCT-EFA），它吸收了平均可控性，以及其他中心性指数，进入特征增强管道以增强 GNN 性能。我们在两个实验设置的六个基准 GNN 模型上对 NCT-EFA 进行了评估。仅采用平均可控性并结合其他中心性指标。展示了高达 11% 的改进性能。我们的结果表明，将 NCT 纳入特征丰富可以显着扩展 GNN 在节点级信息不可用的情况下的适用性并提高其性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03706</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用进化策略增强深度强化学习的逃生飞行器制导设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.03711</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.03711v1 公告类型：新
摘要： 飞行器的制导命令是一系列具有固定时间间隔的数据集，因此制导设计构成了一个序列决策问题，满足使用深度强化学习（DRL）的基本条件。在本文中，我们考虑逃逸飞行器（EFV）基于DRL生成引导命令和追踪飞行器（PFV）基于比例导航方法生成引导命令的场景。对于 EFV，制导设计的目标是逐步最大化剩余速度，但受到给定躲避距离的约束。因此，提出了一个超大规模的不规则动态最大最小问题，其中获得最优解的时刻是不确定的，并且最优解取决于之前生成的所有中间引导命令。为了解决这个问题，设想了一个两步走的策略。第一步，我们使用近端策略优化（PPO）算法来生成 EFV 的引导命令。尽管奖励函数、神经网络参数和学习率都经过精心设计，但 PPO 在全局搜索空间中获得的结果还是粗糙的。因此，在第二步中，我们建议调用基于进化策略（ES）的算法，该算法使用PPO的结果作为初始值，通过在局部空间中搜索来进一步提高解的质量。仿真结果表明，所提出的基于 PPO 算法的制导设计方法能够实现 67.24 m/s 的残余速度，高于基准软 actor-critic 和深度确定性策略梯度算法所实现的残余速度。此外，所提出的 ES 增强 PPO 算法比 PPO 算法性能提高了 2.7%，残余速度达到 69.04 m/s。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.03711</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>