<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>https://rss.arxiv.org/rss/</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>LatticeGraphNet：用于模拟晶格结构的两尺度图神经算子</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.01045</link>
      <description><![CDATA[本研究引入了一种二尺度图神经算子 (GNO)，即 LatticeGraphNet (LGN)，它被设计为用于三维网格零件和结构的昂贵的非线性有限元模拟的替代模型。 LGN 有两个网络：LGN-i，学习晶格的简化动力学；LGN-ii，学习从简化表示到四面体网格的映射。 LGN 可以预测任意晶格的变形，因此得名算子。我们的方法显着减少了推理时间，同时保持了未见过的模拟的高精度，建立了使用 GNO 作为评估晶格和结构的机械响应的有效替代模型。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.01045</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于粒子物理实验的 FPGA 超快速变压器</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.01047</link>
      <description><![CDATA[这项工作介绍了使用 \texttt{hls4ml} 工具在现场可编程门阵列（FPGA）上高效实现变压器架构的方法。鉴于变压器模型在解决各种问题方面所表现出的有效性，它们在粒子物理实验触发器中的应用成为人们非常感兴趣的主题。在这项工作中，我们实现了 Transformer 模型的关键组件，例如多头注意力和 Softmax 层。为了评估我们实施的有效性，我们使用公共数据集重点关注粒子物理喷射风味标记问题。我们在 Xilinx UltraScale+ FPGA 上记录的延迟低于 2 $\mu$s，这与 CERN 大型强子对撞机实验的硬件触发要求兼容。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.01047</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多元点过程的自监督对比预训练</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00987</link>
      <description><![CDATA[在日益流行的基础模型套件（包括 BERT 和 GPT-3 等大型语言模型）中，自监督是表示学习的标志之一，但据我们所知，自监督尚未在多变量事件流的背景下得到实现。知识。我们引入了一种使用变压器编码器进行多变量点过程自监督学习的新范例。具体来说，我们为编码器设计了一种新颖的预训练策略，其中我们不仅屏蔽随机事件时期，而且还插入随机采样的“空”时期，其中事件没有发生；这与典型的离散时间借口任务（例如 BERT 中的字屏蔽）不同，但扩展了屏蔽的有效性，以更好地捕获连续时间动态。为了改进下游任务，我们引入了一个对比模块，用于将真实事件与模拟的空实例进行比较。随后可以在可能小得多的事件数据集上对预训练模型进行微调，这在概念上类似于流行的预训练语言模型的典型迁移。我们使用合成数据集和 3 个真实应用程序证明了我们提出的范例在下一个事件预测任务上的有效性，观察到与最先进的模型相比，相对性能提升高达 20%。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00987</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跟着我重复：Transformers 在复制方面比状态空间模型更好</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.01032</link>
      <description><![CDATA[Transformer 是序列建模的主要架构，但人们对使用不依赖于序列长度的固定大小潜在状态的模型越来越感兴趣，我们将其称为“广义状态空间模型”（GSSM）。在本文中，我们表明，虽然 GSSM 在推理时间效率方面很有前景，但与需要从输入上下文复制的任务上的 Transformer 模型相比，它们是有限的。我们首先对字符串复制这个简单任务进行理论分析，并证明两层 Transformer 可以复制指数长度的字符串，而 GSSM 从根本上受到其固定大小潜在状态的限制。根据经验，我们发现 Transformer 在需要复制上下文的合成任务的效率和泛化方面优于 GSSM。最后，我们评估了预训练的大型语言模型，发现 Transformer 模型在从上下文复制和检索信息方面显着优于状态空间模型。总而言之，这些结果表明 Transformer 和 GSSM 在实际感兴趣的任务上存在根本差距。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.01032</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多智能体强化学习的粗粒度偏微分方程的闭包发现</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00972</link>
      <description><![CDATA[对天气、野火和流行病等关键现象的可靠预测通常基于偏微分方程 (PDE) 描述的模型。然而，在此类偏微分方程中捕获全方位时空尺度的模拟通常成本高昂。因此，采用启发式和经验闭包项的粗粒度模拟经常被用作替代方案。我们提出了一种新颖且系统的方法，使用多智能体强化学习（MARL）来识别未解决的偏微分方程中的闭包。 MARL 公式结合了归纳偏差，并通过部署由卷积神经网络 (CNN) 有效表示的中央策略来利用局部性。我们通过平流方程和 Burgers 方程的数值解展示了 MARL 的功能和局限性。我们的结果显示了对分布内和分布外测试用例的准确预测，以及与解析所有尺度相比的显着加速。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00972</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有动态停止功能的循环变压器</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00976</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们研究了通过循环机制增强 Transformer 的两种主要方法的归纳偏差 - (1) 结合类似于 Universal Transformers 的深度循环的方法； (2) 合并按块时间循环的方法，如时间潜在瓶颈。此外，我们提出并研究了扩展和组合上述方法的新方法 - 例如，我们为 Universal Transformer 提出了一种基于全局均值的动态停止机制，并使用 Universal Transformer 的元素增强了时间潜在瓶颈。我们比较了这些模型，并探讨了它们在远程竞技场 (LRA)、触发器语言建模、ListOps 和逻辑推理等多个诊断任务中的归纳偏差。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00976</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信条学习理论</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00957</link>
      <description><![CDATA[统计学习理论是机器学习的基础，为从（单个）训练集学习的模型的风险提供了理论界限，假设从未知的概率分布中发出。然而，在实际部署中，数据分布可能（并且经常）发生变化，从而导致域适应/泛化问题。在本文中，我们为“信任”学习理论奠定了基础，使用凸概率集（信任集）对数据生成分布的可变性进行建模。我们认为，这样的信用集可以从训练集的有限样本中推断出来。针对有限假设空间（均假设可实现性或不可实现性）以及无限模型空间的情况导出了界限，这直接概括了经典结果。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00957</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于实验室大鼠自动癫痫发作检测的多模态机器学习框架</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00965</link>
      <description><![CDATA[多模式机器学习系统使用多个独特的数据源和类型来提高其性能。本文提出了一种系统，该系统结合了多种类型模型的结果，所有模型都根据不同的数据信号进行训练。作为说明该系统功效的示例，描述了从患有癫痫发作的大鼠收集多种类型的数据的实验。这些数据包括皮层电图读数、压电运动传感器数据和视频记录。针对每种类型的数据训练单独的模型，目的是将每个时间范围分类为包含癫痫发作或不包含癫痫发作。每个模型生成其分类预测后，将合并这些结果。虽然每个数据信号都可以充分发挥其自身的预测作用，但类别标签的显着不平衡会导致误报数量增加，可以通过利用所有数据源来过滤和删除误报。本文将证明，在后处理和组合技术之后，与每个单独数据源的性能相比，这种多模态系统的分类精度得到了提高。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00965</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们可以限制概念瓶颈模型来学习语义上有意义的输入特征吗？</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00912</link>
      <description><![CDATA[概念瓶颈模型 (CBM) 被认为本质上是可解释的，因为它们首先预测一组人类定义的概念，然后再使用这些概念来预测下游任务的输出。为了充分实现固有的可解释性，并确保对模型输出的信任，我们需要保证基于语义映射的输入特征来预测概念。例如，人们可能期望将图像中代表断骨的像素用于预测骨折。然而，当前的文献表明情况并非如此，因为概念预测通常映射到不相关的输入特征。我们假设当概念注释不准确或输入特征应如何与概念相关时会发生这种情况。一般来说，数据集标记对 CBM 中概念表示的影响仍然是一个尚未得到充分研究的领域。因此，在本文中，我们研究 CBM 如何从具有细粒度概念注释的数据集中学习概念。我们证明，CBM 可以通过消除有问题的概念相关性（例如总是一起出现的两个概念）来学习通过语义映射到输入特征的概念表示。为了支持我们的评估，我们引入了一个基于扑克牌领域的新合成图像数据集，我们希望它将作为未来 CBM 研究的基准。为了进行验证，我们提供了真实世界胸部 X 射线数据集的经验证据，以证明可以在现实世界应用中学习语义上有意义的概念。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00912</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FairEHR-CLP：通过多模式电子健康记录中的对比学习实现公平意识的临床预测</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00955</link>
      <description><![CDATA[在高风险的医疗保健领域，确保预测模型的公平性至关重要。电子健康记录 (EHR) 已成为医疗决策不可或缺的一部分，但现有的增强模型公平性的方法仅限于单峰数据，无法解决 EHR 中与人口因素交织在一起的多方面社会偏见。为了减轻这些偏差，我们提出了 FairEHR-CLP：一个在 EHR 中通过对比学习进行公平感知临床预测的通用框架。 FairEHR-CLP 通过两个阶段的流程运作，利用患者人口统计数据、纵向数据和临床记录。首先，为每个患者生成合成对应物，允许不同的人口统计身份，同时保留基本的健康信息。其次，公平意识预测采用对比学习来调整跨敏感属性的患者表征，并与具有用于临床分类任务的 softmax 层的 MLP 分类器联合优化。认识到电子病历中的独特挑战，例如不同的群体规模和类别不平衡，我们引入了一种新颖的公平性指标来有效衡量子群体之间的错误率差异。对三个不同 EHR 数据集、三项任务的广泛实验证明了 FairEHR-CLP 与竞争基线相比在公平性和实用性方面的有效性。 FairEHR-CLP 代表着在确保预测医疗模型的准确性和公平性方面取得的进步。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00955</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AlphaRank：一种解决排名和选择问题的人工智能方法</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00907</link>
      <description><![CDATA[我们引入 AlphaRank，这是一种解决固定预算排名和选择 (R&amp;S) 问题的人工智能方法。我们将顺序采样决策制定为马尔可夫决策过程，并提出一种基于蒙特卡罗模拟的推出策略，该策略利用经典的 R&amp;S 过程作为有效学习随机动态规划的价值函数的基本策略。我们通过使用深度强化学习根据给定的先验离线预训练神经网络模型，从而加速在线样本分配。我们还提出了针对大规模问题的可并行计算框架，有效地将“分而治之”和“递归”结合起来，以增强可扩展性和效率。数值实验表明，AlphaRank 的性能比基本策略显着提高，这可能归因于 AlphaRank 在均值、方差和诱导相关性之间权衡的卓越能力，而这些能力被许多现有策略所忽视。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00907</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过集成学习和正则化微调解决偏差</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00910</link>
      <description><![CDATA[解决人工智能模型中的偏差对于确保公平和准确的预测至关重要。然而，获取大型、无偏见的数据集进行训练可能具有挑战性。本文提出了一种综合方法，使用多种方法来消除人工智能模型中的偏差，只需一个小数据集和一个可能存在偏差的预训练模型。我们通过数据分割、局部训练和正则化微调，用预训练模型的反偏差训练多个模型，获得潜在的反偏差模型。然后，我们对所有模型采用集成学习以达到无偏差的预测。为了进一步加快集成模型的推理时间，我们通过知识蒸馏得出了我们的解决方案，从而形成了单个无偏神经网络。我们通过 CIFAR10 和 HAM10000 数据集上的实验证明了我们方法的有效性，并展示了有希望的结果。这项工作有助于持续努力创建更加公正和可靠的人工智能模型，即使数据可用性有限。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00910</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoDE：专家之间相互蒸馏的专家混合模型</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00893</link>
      <description><![CDATA[专家混合 (MoE) 的应用因其提高模型性能的能力而越来越受欢迎。在 MoE 结构中，门层在区分输入特征并将其路由给不同专家方面发挥着重要作用。这使得每个专家能够专门处理其相应的子任务。然而，门的路由机制也导致了视野狭隘：单个MoE的专家无法使用更多的样本来学习分配的子任务，这反过来又限制了MoE进一步提高其泛化能力。为了有效解决这个问题，我们提出了一种称为 Mixture-of-Distilled-Expert (MoDE) 的方法，该方法在专家之间进行适度的相互蒸馏，使每个专家能够获得更多其他专家学到的特征，并对其原始分配获得更准确的感知子任务。我们进行了大量的实验，包括表格、NLP 和 CV 数据集，这表明了 MoDE 的有效性、通用性和鲁棒性。此外，我们通过创新性构建“专家探测”开展并行研究，以实验证明MoDE为何有效：适度的知识提炼可以提高每个专家在其指定任务上的测试表现，从而提高MoE的整体绩效。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00893</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弱监督学习器通过可证明的性能保证来纠正人工智能错误</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00899</link>
      <description><![CDATA[我们通过引入具有先验性能保证的弱监督人工智能纠错器，提出了一种处理人工智能错误的新方法。这些人工智能校正器是辅助地图，其作用是通过批准或拒绝某些先前构建的底层分类器的决策来调节其决策。拒绝决定可以用作建议放弃做出决定的信号。这项工作的一个关键技术重点是通过限制错误决策的概率为这些新的人工智能校正器提供性能保证。这些界限与分布无关，并且不依赖于数据维度的假设。我们的实证示例说明了如何应用该框架来提高图像分类器在训练数据稀缺的具有挑战性的现实任务中的性能。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00899</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图域适应：挑战、进展和前景</title>
      <link>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00904</link>
      <description><![CDATA[由于图表示学习在现实应用中经常遇到标签稀缺问题，研究人员提出图域适应（GDA）作为跨图的有效知识转移范式。特别是，为了增强具有特定任务的目标图的模型性能，GDA 引入了一堆与任务相关的图作为源图，并将从源图学到的知识应用于目标图。由于GDA结合了图表示学习和领域适应的优点，因此它已成为图迁移学习的一个有前途的方向，并且近年来吸引了越来越多的研究兴趣。在本文中，我们全面概述了 GDA 的研究，并对最新进展进行了详细的调查。具体来说，我们概述了研究现状和挑战，提出了分类法，介绍了代表性作品的详细信息，并讨论了前景。据我们所知，本文是第一篇关于图域适应的调查。详细的论文列表请访问 https://github.com/Skyorca/Awesome-Graph-Domain-Adaptation-Papers。]]></description>
      <guid>https://rss.arxiv.org/abs/2402.00904</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:17:09 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>