<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>迈向大规模通用机器人：终身学习和学习使用记忆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10395v1 公告类型：新
摘要：人工智能在自然语言处理和计算机视觉等领域的广泛成功尚未完全转移到机器人技术上，由于缺乏大规模训练数据和现实世界任务的复杂性，机器人技术的发展受到阻碍。为了解决这个问题，许多机器人学习研究人员正在推动将机器人大规模部署到我们家中等日常非结构化环境中，以启动数据飞轮。虽然当前的机器人学习系统对于某些短期任务有效，但它们并非设计用于在非结构化环境中长期自主运行。本论文重点解决机器人长期运行的两个关键挑战：记忆和终身学习。
我们提出了两种新方法来提升这些能力。首先，我们介绍了 t-DGR，这是一种基于轨迹的深度生成重放方法，在 Continual World 基准上实现了最先进的性能，从而促进了终身学习。其次，我们开发了一个框架，利用人类演示来教代理如何有效利用记忆，提高学习效率和记忆健身任务的成功率。最后，我们讨论了实现终身学习和记忆能力的未来方向，这些能力是机器人在现实环境中大规模运作所必需的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10395</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用物联网设备的水产渔业预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10430v1 公告类型：新
摘要：水产养殖涉及养殖海洋和淡水生物，实时监测水生参数对养鱼至关重要。本论文提出了一种基于物联网的框架，使用传感器和 Arduino 来有效监测和控制水质。不同的传感器（包括 pH、温度和浊度）被放置在养殖池水中，每个传感器都连接到基于 Arduino Uno 构建的通用微控制器板。传感器从水中读取数据并通过 Arduino 微控制器将其作为 CSV 文件存储在名为 Thingspeak 的物联网云中。在实验部分，我们从 5 个大小和环境各异的池塘收集数据。获得实时数据后，我们将这些数据与标准参考值进行了比较。因此，我们可以决定哪些池塘适合养鱼，哪些不适合。之后，我们将数据标记为 11 个鱼类类别，包括卡特拉、sing、prawn、rui、koi、pangas、tilapia、silvercarp、karpio、magur 和 shrimp。此外，我们使用 10 种机器学习 (ML) 算法对数据进行分析，这些算法包括 J48、Random Forest、K-NN、K*、LMT、REPTree、JRIP、PART、Decision Table 和 Logit boost。经过实验评估，在 5 个池塘中观察到，只有 3 个池塘非常适合养鱼，这 3 个池塘仅满足 pH（6.5-8.5）、温度（16-24）oC、浊度（低于 10）ntu、电导率（970-1825）{\mu}S/cm 和深度（1-4）米的标准参考值。在最先进的机器学习算法中，随机森林在性能指标方面取得了最高分，准确率为 94.42%，kappa 统计量为 93.5%，平均 TP 率为 94.4%。此外，我们还计算了一种场景的 BOD、COD 和 DO。本研究包括拟议的物联网系统原型硬件的详细信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10430</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 GPT-Neo 125M 结合 LoRA 和 SMOTE 增强功能实现文本分类的稳健混合经典量子迁移学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10435</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10435v1 公告类型：新
摘要：本研究引入了一种用于文本分类的混合经典量子框架，使用量子计算后端将 GPT-Neo 125M 与低秩自适应 (LoRA) 和合成少数过采样技术 (SMOTE) 相结合。虽然 GPT-Neo 125M 基线仍然是性能最佳的模型，但 LoRA 和 SMOTE 的实现增强了混合模型，从而提高了准确性、加快了收敛速度并提高了泛化能力。在 IBM 的 127 量子比特量子后端和 Pennylane 的 32 量子比特模拟上进行的实验证明了将经典神经网络与量子电路相结合的可行性。该框架强调了混合架构在推进自然语言处理应用方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10435</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向轻量级时间序列预测：具有弱数据丰富功能的 Patch-wise Transformer</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10448</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10448v1 公告类型：新
摘要：基于 Patch-wise Transformer 的时间序列预测实现了卓越的准确性。然而，这种优越性在很大程度上依赖于具有大量参数的复杂模型设计，使得训练和推理都很昂贵，从而阻止它们部署在资源有限且延迟要求低的边缘设备上。此外，现有方法通常以自回归的方式工作，仅考虑历史值，但忽略有价值的、易于获取的上下文信息，例如天气预报、日期和时间。为了克服这两个限制，我们提出了 LiPFormer，一种具有弱数据丰富性的新型轻量级 Patch-wise Transformer。首先，为了简化 Transformer 主干，LiPFormer 采用了一种新颖的轻量级交叉补丁注意和基于线性变换的注意来消除现有 Transformer 中的两个繁重组件层规范化和前馈网络。其次，我们提出了一个轻量级的弱数据丰富模块，为训练提供额外的、有价值的弱监督。它提高了预测准确性，而不会显著增加模型复杂性，因为它不涉及昂贵的人工标记，而是使用易于获取的上下文信息。 这有助于弱数据丰富在现有模型上即插即用。 在九个基准时间序列数据集上进行的大量实验表明，LiPFormer 在准确性方面优于最先进的方法，同时显着降低了参数规模、训练时间和 GPU 内存使用量。 在边缘设备上的部署表明，与经典 Transformer 相比，LiPFormer 仅需 1/3 的推理时间。 此外，我们证明弱数据丰富可以无缝集成到各种基于 Transformer 的模型中以提高其准确性，表明其通用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10448</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习自动调整信用卡限额</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10451v1 公告类型：新
摘要：委内瑞拉银行历来通过委员会手动做出信用卡限额调整决定。然而，由于经济改善，委内瑞拉的信用卡持有人数量预计在未来几个月内会增加，因此手动决策开始变得不可行。在这个项目中，提出了一种使用成本敏感学习的机器学习模型来自动执行增加信用卡限额的任务。为了实现这一点，利用 Venezolano de Credito 的数据并使用网格搜索和 10 倍交叉验证，对几个神经网络和 XGBoost 模型进行了训练和比较。所提出的模型最终被选中，因为它在准确性、成本效益和可解释性之间取得了卓越的平衡。使用 Cohen 的 kappa 系数根据委员会的决定评估模型的性能，结果显示几乎完全一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10451</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示基础模型中的偏见：影响、测试、危害和缓解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10453</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10453v1 公告类型：新
摘要：基础模型 (FM) 中的偏见 - 在涵盖社会和历史知识的大量数据集上进行训练 - 对医疗保健、教育和金融等领域的公平和公正构成了重大挑战。这些偏见源于训练数据中刻板印象和社会不平等的过度表现，加剧了现实世界的歧视，强化了有害的刻板印象，并削弱了对人工智能系统的信任。为了解决这个问题，我们引入了 Trident 探测测试 (TriProTesting)，这是一种使用语义设计的探测器检测显性和隐性偏见的系统测试方法。在这里，我们展示了包括 CLIP、ALIGN、BridgeTower 和 OWLv2 在内的 FM 在单一和混合社会属性（性别、种族、年龄和职业）中表现出普遍的偏见。值得注意的是，我们发现，当社会属性结合在一起时，例如性别 x 种族、性别 x 年龄和性别 x 职业，就会出现混合偏见，从而揭示出更深层次的歧视。我们进一步提出了自适应 Logit 调整 (AdaLogAdjustment)，这是一种后处理技术，可以动态地重新分配概率能力以有效缓解这些偏见，从而在不重新训练模型的情况下显著提高公平性。这些发现凸显了道德 AI 实践和跨学科解决方案的迫切需求，以解决模型层面和社会结构层面的偏见。我们的工作提供了一种可扩展且可解释的解决方案，可提高 AI 系统的公平性，同时为未来公平 AI 技术的研究提供实用见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10453</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时空图卷积网络：优化的时间架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10454</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10454v1 公告类型：新
摘要：时空图卷积网络最初与 CNN 一起引入，作为特征提取的时间块。从那时起，LSTM 时间块就被提出并显示出有希望的结果。我们提出了一种结合 CNN 和 LSTM 时间块的新型架构，然后对我们的新模型和现有模型进行了实证比较。我们为不同的时间块提供了理论论据，并使用大量跨不同数据集的测试来评估我们的假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10454</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过时空提炼实现高效交通预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10459</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10459v1 公告类型：新
摘要：近年来，图神经网络 (GNN) 在交通流预测方面获得了广泛关注，因为它们能够通过基于图的消息传递框架学习时空模式表示。尽管 GNN 在处理交通数据集方面表现出巨大的潜力，但它们在实际应用中的部署受到高阶消息传递带来的可扩展性限制的阻碍。此外，随着层数的增加，GNN 的过度平滑问题可能导致区域表示难以区分，从而导致性能下降。为了应对这些挑战，我们提出了一种称为 LightST 的新知识蒸馏范式，它将空间和时间知识从高容量教师转移到轻量级学生。具体来说，我们引入了一个时空知识蒸馏框架，帮助学生 MLP 捕获图结构的全局时空模式，同时通过自适应知识蒸馏减轻过度平滑效应。大量实验验证，与最先进的时空 GNN 相比，LightST 可将交通流预测速度显著提高 5 倍到 40 倍，同时保持卓越的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10459</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挖掘 MMORPG 中集体行为机器人的框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10461v1 公告类型：新
摘要：在 MMORPG（大型多人在线角色扮演游戏）中，经常观察到异常玩家（机器人）使用未经授权的自动程序系统地重复执行预定义的行为。机器人通常从事这些活动是为了获得游戏币，最终在游戏外将其兑换成真钱。由于机器人垄断了特定的狩猎区域并获得了有价值的物品，因此此类滥用活动会对合法用户的游戏体验产生负面影响。因此，检测异常玩家是游戏公司的重要任务。由于自动程序的存在，机器人倾向于集体行动，游戏轨迹相似，因此我们开发了 BotTRep，这是一个框架，包括轨迹表示学习，然后使用完全未标记的游戏轨迹数据集进行聚类。我们的模型旨在学习游戏轨迹序列的表示，以便具有上下文相似轨迹的玩家具有更紧密的嵌入。然后，通过将 DBSCAN 应用于这些表示并可视化相应的移动模式，我们的框架最终帮助游戏管理员识别和禁止机器人。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10461</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GLow——一种新颖的基于花朵的模拟八卦学习策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10463</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10463v1 公告类型：新
摘要：完全分散的学习算法仍处于开发的早期阶段。由于分散系统中固有的收敛挑战和拜占庭故障，创建模块化 Gossip 学习策略并非易事。我们的贡献提供了一种新颖的方法来模拟自定义 Gossip 学习系统，方法是利用最先进的 Flower 框架。具体来说，我们引入了 GLow，它将允许研究人员在进行物理部署之前，跨自定义网络拓扑训练和评估设备的可扩展性和收敛性。Flower 框架被选为模拟特色库，在联邦学习研究方面拥有非常活跃的社区。然而，Flower 只包含原始的联邦学习策略，因此，它最初并不是为在没有集中权威的情况下执行模拟而设计的。GLow 的提出是为了填补这一空白，并使 Gossip 学习系统的模拟成为可能。 GLow 在 MNIST 和 CIFAR10 数据集上取得的结果分别显示超过 0.98 和 0.75 的准确率。更重要的是，在所有设计的实验中，GLow 在准确率和收敛性方面的表现与其类似的集中式和联合式方法相似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10463</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于潜在聚类的选择提高自监督对抗训练的效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10466</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10466v1 公告类型：新
摘要：与标准学习相比，对抗性稳健学习被广泛认为需要更多的训练示例。最近的研究提出使用自监督对抗训练 (SSAT) 和外部或合成生成的未标记数据来增强模型稳健性。然而，SSAT 需要大量额外的未标记数据，显著增加了内存使用量和模型训练时间。为了应对这些挑战，我们提出了新的方法来策略性地选择一小部分对 SSAT 和稳健性改进至关重要的未标记数据。我们的选择基于潜在聚类技术优先考虑模型决策边界附近的数据点，有效地识别具有更高边界相邻点集中度的关键未标记数据子集。在关注近边界数据的同时，我们的方法旨在保持边界和非边界数据点之间的平衡比率，以避免过度拟合。我们在图像基准上进行的实验表明，将我们的选择策略集成到自监督对抗训练中可以大大减少内存和计算需求，同时实现高模型稳健性。特别是，我们基于潜在聚类的 k 均值选择方法是最有效的，当应用于图像基准时，它可以实现几乎相同的测试时间稳健准确率，而外部或生成的未标记数据减少了 5 到 10 倍。此外，我们还验证了我们的方法在各种应用场景中的通用性，包括用于 COVID-19 胸部 X 光分类的真实医疗数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10466</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adyen 的离线支付评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10470v1 公告类型：新
摘要：本文展示了离线策略评估 (OPE) 在加速金融支付处理全球领导者 Adyen 的推荐系统开发和优化方面的成功应用。面对传统 A/B 测试的局限性（事实证明速度慢、成本高且通常没有定论），我们集成了 OPE，以便使用历史数据快速评估新的推荐系统变体。我们对十亿级交易数据集进行的分析显示，OPE 估计值与在线 A/B 测试结果之间存在很强的相关性，预计六个月内将增加 900 万至 5400 万笔交易。我们探讨了在高容量生产环境中部署 OPE 的实际挑战和权衡，包括利用探索流量进行数据收集、减轻重要性抽样的差异以及通过使用 Apache Spark 确保可扩展性。通过对各种 OPE 估算器进行基准测试，我们为其有效性及其与大型工业支付系统的决策系统的集成提供指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10470</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Village-Net 聚类：一种快速实现高维数据非线性无监督聚类的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10471</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10471v1 公告类型：新
摘要：对具有多样化变量的大型高维数据集进行聚类对于从这些数据集中提取高级潜在信息至关重要。在这里，我们开发了一种无监督聚类算法，我们称之为“Village-Net”。Village-Net 专门设计用于有效地对高维数据进行聚类，而无需事先了解现有聚类的数量。该算法分两个阶段运行：首先，利用 K-Means 聚类，将数据集划分为我们称为“村庄”的不同子集。接下来，创建一个加权网络，每个节点代表一个村庄，捕捉它们的邻近关系。为了实现最佳聚类，我们使用一种名为 Walk-likelihood Community Finder (WLCF) 的社区检测算法来处理这个网络，这是我们团队成员之一开发的社区检测算法。Village-Net Clustering 的一个显着特点是它能够根据数据的固有特征自主确定最佳聚类数量以供进一步分析。我们对具有已知真实标签的现有真实数据集进行了广泛的基准测试，以展示其与其他最先进方法相比的竞争性能，特别是在归一化互信息 (NMI) 得分方面。该算法具有计算效率，时间复杂度为 O(N*k*d)，其中 N 表示实例数，k 表示村庄数，d 表示数据集的维度，这使其非常适合有效处理大规模数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10471</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于近似最近邻搜索的向量 ID 的无损压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10479</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10479v1 公告类型：新
摘要：向量的近似最近邻搜索依赖于最常从 RAM 访问的索引。因此，存储是限制机器可以提供的数据库大小的因素。有损向量压缩，即嵌入量化，已被广泛用于减小索引的大小。但是，对于倒排文件和基于图的索引，辅助数据（例如向量 ID 和链接（边））可以表示大部分存储成本。我们针对这些情况引入并评估了无损压缩方案。这些方法基于非对称数字系统或小波树，利用了数据结构中 ID 的顺序无关紧要的事实。在某些情况下，我们能够将向量 ID 压缩 7 倍，而不会影响准确性或搜索运行时间。在十亿级数据集上，这会导致索引大小减少 30%。此外，我们表明，对于某些数据集，这些方法还可以通过利用原始量化算法中的次优性无损压缩量化向量代码。我们方法的源代码可在 https://github.com/facebookresearch/vector_db_id_compression 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10479</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度学习领域知识解决应用逆问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10481</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10481v1 公告类型：新
摘要：深度学习的进步提高了对复杂非线性关系进行建模的能力，例如在复杂材料逆问题中遇到的关系。然而，这些方法的有效性往往取决于大型数据集，而这些数据集并不总是可用的。在本研究中，研究了特定领域力学行为知识的结合，以评估在数据稀缺的情况下对模型预测性能的影响。为了证明这一点，应力-应变曲线用于预测多孔材料的关键微观结构特征，并使用五种深度学习模型比较了有和没有领域知识训练的模型的性能：卷积神经网络、极端梯度提升、K-最近邻、长短期记忆和随机森林。与没有先验知识的模型相比，具有领域特定特征的模型的结果始终实现更高的 $R^2$ 值并提高学习效率。当模型不包含领域知识时，模型结果显示有意义的模式无法被识别，而那些通过机械洞察力增强的模型则显示出卓越的特征提取和预测。这些发现强调了领域知识在指导深度学习模型方面的关键作用，强调需要将领域专业知识与数据驱动方法相结合，以便在材料科学和相关领域获得可靠和准确的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10481</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>