<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>捕捉势头：利用机器学习和时间序列理论进行网球比赛分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13300v1 公告类型：新
摘要：本文对网球比赛的势头进行了分析。并且由于其泛化性能，有助于构建一个系统来预测体育比赛的结果并根据技术统计分析运动员的表现。我们首先使用隐马尔可夫模型来预测动量，动量定义为玩家的表现。然后我们用Xgboost来证明动量的重要性。最后我们使用LightGBM来评估我们模型的性能，并使用SHAP特征重要性排序和权重分析来找到影响玩家表现的关键点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13300</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EHRFL：异构 EHR 的联合学习框架和参与客户的精确引导选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13318</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13318v1 公告类型：新
摘要：在这项研究中，我们为电子健康记录（EHR）联邦学习中的两个实用但被忽视的场景提供了解决方案：首先，我们引入了 EHRFL，这是一个框架，通过使用不同的医疗编码系统和数据库模式，促进跨医疗机构的联邦学习基于文本的 EHR 线性化。其次，我们关注单个医疗机构启动联邦学习来构建适合自己的模型的场景，其中必须优化客户端数量以减少主机产生的费用。为了选择参与客户，我们提出了一种新颖的基于精确度的方法，利用数据潜力来为机构识别合适的参与者。我们的实证结果表明，EHRFL 有效地实现了跨具有不同 EHR 系统的医院的联合学习。此外，我们的结果证明了我们基于精度的方法在选择减少参与客户数量时的有效性，而不影响模型性能，从而在构建特定于机构的模型时降低运营成本。我们相信这项工作为更广泛地采用电子病历联合学习奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13318</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MergeNet：跨异构模型、任务和模式的知识迁移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13322</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13322v1 公告类型：新
摘要：在这项研究中，我们专注于跨完全不同的模型架构、任务和模式的异构知识转移。现有的知识转移方法（例如，骨干共享、知识蒸馏）通常取决于模型结构或特定于任务的特征/标签内的共享元素，限制了对复杂模型类型或任务的转移。为了克服这些挑战，我们提出了 MergeNet，它学习弥合异构模型参数空间的差距，促进这些参数空间内知识的直接交互、提取和应用。 MergeNet 的核心机制在于参数适配器，它通过查询源模型的低秩参数并熟练地学习识别参数并将其映射到目标模型中来进行操作。 MergeNet 与两个模型一起学习，使我们的框架能够动态转移和调整与当前阶段相关的知识，包括源模型的训练轨迹知识。关于异构知识转移的广泛实验表明，在具有挑战性的环境中，代表性方法可能会动摇或证明不太适用，取得了显着的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13322</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ST-SSM：用于交通预测的时空选择性空间状态模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13257</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13257v1 公告类型：新
摘要：准确、高效的交通预测对于智能交通系统的规划、管理和控制至关重要。大多数最先进的交通预测方法通过采用时空神经网络作为预测模型，并结合变压器来学习预测对象的全局信息（例如，道路的交通状态），可以有效地预测长期和短期。段）。然而，这些方法通常需要较高的计算成本才能获得良好的性能。本文介绍了一种创新的交通流预测方法——时空选择性状态空间模型（ST-SSM），该模型采用新颖的 ST-Mamba 块，可以以较少的计算成本实现良好的预测精度。比较分析强调了 ST-Mamba 层的效率，揭示了它与三个注意力层的等效性，但处理时间显着减少。通过对各种真实世界数据集的严格测试，ST-SSMs 模型在预测精度和计算简单性方面表现出卓越的改进，在交通流预测领域树立了新的基准]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13257</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过收入和健康因素的机器学习分析来预测糖尿病</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13260</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13260v1 公告类型：新
摘要：在这项研究中，我们深入研究了糖尿病与一系列健康指标之间的复杂关系，特别关注新增加的收入变量。利用 2015 年行为危险因素监测系统 (BRFSS) 的数据，我们分析了血压、胆固醇、BMI、吸烟习惯等各种因素对糖尿病患病率的影响。我们的综合分析不仅单独研究每个因素，还探讨它们的相互依赖性和对糖尿病的集体影响。我们研究的一个新颖方面是检查收入作为糖尿病风险的决定因素，据我们所知，在之前的研究中对此的探索相对较少。我们采用统计和机器学习技术来揭示社会经济状况与糖尿病之间复杂的相互作用，为财务状况如何影响健康结果提供新的见解。我们的研究揭示了一个明显的趋势，即较低收入阶层与较高的糖尿病发病率相关。在分析包括健康因素和生活方式选择在内的 33 个变量时，我们发现高血压、高胆固醇、胆固醇检查、收入和体重指数 (BMI) 等特征具有相当重要的意义。这些因素在众多检查因素中脱颖而出，表明它们在糖尿病的患病率和管理中发挥着关键作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13260</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有任务个性化的联合迁移学习用于超声波金属焊接中的状态监测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13278</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13278v1 公告类型：新
【摘要】：超声波金属焊接(UMW)是一种具有广泛工业应用的关键连接技术。 UMW 应用迫切需要状态监测 (CM) 功能，因为过程异常会显着降低连接质量。最近，机器学习模型因其学习复杂模式的能力而成为许多制造应用中很有前途的 CM 工具。然而，这些模型的成功部署需要大量的训练数据，而收集这些数据可能既昂贵又耗时。此外，许多现有的机器学习模型缺乏通用性，不能直接应用于新的流程配置（即领域）。通过跨制造商共享数据可能会缓解此类问题，但数据共享引发了严重的数据隐私问题。为了应对这些挑战，本文提出了一种具有任务个性化的联合迁移学习（FTL-TP）框架，该框架在分布式学习中提供领域泛化能力，同时确保数据隐私。通过有效地从特征空间学习统一的表示，FTL-TP可以为执行类似任务的客户调整CM模型，从而共同增强其整体适应性和性能。为了证明 FTL-TP 的有效性，我们研究了两个不同的 UMW CM 任务：刀具状态监测和工件表面状态分类。与最先进的 FL 算法相比，FTL-TP 在新目标领域的 CM 准确率提高了 5.35%--8.08%。 FTL-TP 在涉及不平衡数据分布和有限客户端比例的挑战性场景中也表现出色。此外，通过在边缘云架构上实现FTL-TP方法，我们证明了该方法在实践中既可行又高效。 FTL-TP 框架很容易扩展到各种其他制造应用程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13278</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TrialDura：用于可解释的临床试验持续时间预测的分层注意力转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13235v1 公告类型：新
摘要：临床试验过程，也称为药物开发，是开发新疗法不可或缺的步骤。介入临床试验的主要目的是评估药物治疗治疗人体某些疾病的安全性和有效性。然而，临床试验时间长、劳动强度大、成本高。临床试验的持续时间是影响总体费用的关键因素。因此，有效管理临床试验的时间线对于控制预算和最大化研究的经济可行性至关重要。为了解决这个问题，我们提出了 TrialDura，这是一种基于机器学习的方法，可使用多模式数据（包括疾病名称、药物分子、试验阶段和资格标准）来估计临床试验的持续时间。然后，我们将它们编码到专门针对生物医学背景进行调整的 Bio-BERT 嵌入中，以提供对临床试验数据更深入、更相关的语义理解。最后，模型的分层注意力机制将所有嵌入连接起来，以捕获它们的相互作用并预测临床试验持续时间。与其他模型相比，我们提出的模型表现出优越的性能，平均绝对误差 (MAE) 为 1.04 年，均方根误差 (RMSE) 为 1.39 年，这表明临床试验持续时间预测更准确。公开可用的代码可以在 https://anonymous.4open.science/r/TrialDura-F196 找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13235</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的个性化无线联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13238v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）彻底改变了自然语言处理任务。然而，它们在无线网络中的部署仍然面临挑战，即缺乏隐私和安全保护机制。联邦学习（FL）已成为应对这些挑战的一种有前途的方法。然而，它面临着处理大数据和异构数据效率低下、资源密集型培训以及高通信开销等问题。为了解决这些问题，我们首先比较无线网络中法学硕士的不同学习阶段及其特征。接下来，我们介绍两种低通信开销的个性化无线联邦微调方法，即（1）个性化联邦指令调优（PFIT），它利用强化学习对具有多种奖励模型的本地LLM进行微调，以实现个性化； （2）个性化联合任务调优（PFTT），它可以利用全局适配器和本地低秩适应（LoRA）来协作微调本地LLM，其中可以应用本地LoRA来实现个性化而无需聚合。最后，我们进行模拟来证明所提出的两种方法的有效性并全面讨论开放问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13238</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于拍卖的联邦学习的智能代理：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13244</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13244v1 公告类型：新
摘要：基于拍卖的联邦学习（AFL）是 FL 激励机制设计的一个重要新兴类别，因为它能够公平有效地激励高质量的数据所有者加入数据消费者（即服务器）的 FL 训练任务。为了提高利益相关者（即数据消费者、数据所有者和拍卖师）AFL 决策支持的效率，基于智能代理的技术应运而生。然而，由于该领域的高度跨学科性质，并且缺乏提供可理解视角的全面调查，研究人员进入该领域并为之做出贡献是一个挑战。本文通过对 AFL 智能代理 (IA-AFL) 文献进行首次调查，弥补了这一重要空白。我们提出了一种独特的多层分类法，根据 1) 所服务的利益相关者、2) 所采用的拍卖机制以及 3) 代理人的目标来组织现有的 IA-AFL 作品，为读者提供对此问题的多视角视角场地。此外，我们分析了现有方法的局限性，总结了常用的绩效评估指标，并讨论了在 IA-AFL 生态系统中实现有效且高效的面向利益相关者的决策支持的有前途的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13244</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用数据增强和机器去学习来保护隐私去偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13194</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13194v1 公告类型：新
摘要：数据增强被广泛用于减轻训练数据集中的数据偏差。然而，数据增强使机器学习模型面临隐私攻击，例如成员推理攻击。在本文中，我们提出了数据增强和机器去学习的有效组合，它可以减少数据偏差，同时提供针对已知攻击的可证明的防御。具体来说，我们通过基于扩散的数据增强来维护训练模型的公平性，然后利用多分片取消学习从 ML 模型中删除原始数据的识别信息，以防止隐私攻击。跨不同数据集的实验评估表明，我们的方法可以在减少偏差以及抵御最先进的隐私攻击的稳健性方面取得显着改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13194</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论机器学习系统的温度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13218</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13218v1 公告类型：新
摘要：我们开发了机器学习（ML）系统的热力学理论。与以能量和熵为特征的物理热力学系统类似，机器学习系统也具有这些特征。这种比较启发我们将温度的概念融入到基于热力学基本原理的机器学习系统中，并为具有非玻尔兹曼分布的机器学习系统建立基本的热力学框架。我们引入了机器学习系统中状态的概念，识别了两种典型的状态类型，并将模型训练和刷新解释为状态相变的过程。我们认为机器学习系统的初始势能由模型的损失函数描述，并且该能量遵循最小势能原则。对于各种能量形式和参数初始化方法，我们通过解析和渐进方式推导了相变期间系统的温度，强调温度是系统数据分布和机器学习训练复杂性的重要指标。此外，我们将深度神经网络视为复杂的热机，每层都有全局温度和局部温度。神经网络中引入了工作效率的概念，主要取决于神经激活函数。然后，我们根据神经网络的工作效率对其进行分类，并将神经网络描述为两种类型的热机。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13218</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结合表格数据特征空间属性的基于模型的反事实解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13224</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13224v1 公告类型：新
摘要：众所周知，机器学习模型可以从大型数据集中准确预测模式，这对于决策至关重要。因此，反事实解释——通过引入输入扰动来解释预测的方法——已经变得突出。这些扰动通常会提出改变预测的方法，从而产生可行的建议。然而，当前的技术需要解决每个输入变化的优化问题，导致计算成本高昂。此外，传统的编码方法不足以解决表格数据中分类变量的扰动。因此，本研究提出了 FastDCFlow，一种使用归一化流的有效反事实解释方法。所提出的方法捕​​获复杂的数据分布，学习保留邻近性的有意义的潜在空间，并改进预测。对于分类变量，我们采用了 TargetEncoding，它尊重序数关系并包括扰动成本。所提出的方法在多个指标上优于现有方法，在反事实解释的权衡之间取得了平衡。源代码可在以下存储库中找到：https://github.com/sumugit/FastDCFlow。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13224</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有归一化流的变分贝叶斯最优实验设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13056v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯最优实验设计（OED）寻求最大化模型参数中的预期信息增益（EIG）的实验。使用嵌套蒙特卡罗直接估计 EIG 的计算成本很高，并且需要明确的似然性。相比之下，变分 OED (vOED) 通过用变分形式逼近后验分布来估计 EIG 的下界，而无需似然评估，然后通过优化其变分参数来收紧界限。我们介绍了使用归一化流（NF）来表示 vOED 中的变分分布；我们将这种方法称为 VOED-NF。具体来说，我们采用具有条件可逆神经网络架构的 NF，该架构由耦合层的组合构建，并通过摘要网络进行增强以减少数据维度。我们将蒙特卡罗估计量与梯度表达式一起提供给下限，以实现变分参数和设计变量的基于梯度的同步优化。然后，vOED-NFs 算法在两个基准问题中得到验证，并在阴极电泳沉积的偏微分方程控制应用和蚜虫种群随机建模的隐式似然情况下进行了演示。研究结果表明，与以前的方法相比，在正向模型运行的固定预算下，4--5 个耦合层的组合能够实现较低的 EIG 估计偏差。由此产生的 NF 产生与真实后验非常吻合的近似后验，能够有效捕获非高斯和多模态特征。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13056</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的人工智能公平脓毒症死亡率预测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13139</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13139v1 公告类型：新
摘要：人工智能通过预测建模为医疗保健专业人员提供支持，极大地改变了临床决策。这项研究解决了医疗保健领域人工智能应用程序对公平性和可解释性的迫切需求，以确保不同患者群体的公平结果。通过关注脓毒症相关死亡率的预测模型，我们提出了一种学习性能优化的预测模型的方法，然后采用迁移学习过程来生成具有更好公平性的模型。我们的方法还引入了一种新颖的基于排列的特征重要性算法，旨在阐明每个特征在增强预测公平性方面的贡献。与现有的可解释性方法专注于解释特征对预测性能的贡献不同，我们提出的方法独特地弥合了理解每个特征如何促进公平性的差距。鉴于脓毒症的死亡率很高，并且脓毒症占医院死亡人数的三分之一，这一进展至关重要。我们的方法不仅有助于识别和减轻预测模型中的偏差，而且还通过提高模型预测的透明度和公平性来培养医疗保健利益相关者之间的信任，从而有助于更公平和值得信赖的医疗保健服务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13139</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谱卷积条件神经过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.13182</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.13182v1 公告类型：新
摘要：条件神经过程（CNP）构成了一系列概率模型，利用神经网络的灵活性来参数化随机过程。它们提供经过良好校准的预测的能力，与简单的最大似然训练相结合，使它们成为解决各种学习问题的有吸引力的解决方案，特别强调元学习。该家族的一个重要成员是卷积条件神经过程 (ConvCNP)，它利用卷积来明确引入平移等方差作为归纳偏差。然而，ConvCNP 对卷积层中局部离散内核的依赖可能会给捕获数据中的远程依赖性和复杂模式带来挑战，特别是在处理新任务中有限且不规则采样的观测值时。基于傅立叶神经算子 (FNO) 在逼近参数偏微分方程 (PDE) 解算子方面的成功，我们提出了谱卷积条件神经过程 (SConvCNP)，它是 NP 系列的新成员，可以更有效地表示频域中的函数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.13182</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 06:19:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>