<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的统计 — 机器学习 (stat.ML) 更新</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过分层循环切换状态模型发现同步时间序列中的群体动态。 （arXiv：2401.14973v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14973</link>
      <description><![CDATA[我们寻求对由多个实体产生的时间序列集合进行建模
在同一时间段内进行交互。最近的工作重点是建模
单独的时间序列不足以满足我们的预期应用，其中
集体系统级行为影响个体的轨迹
实体。为了解决这些问题，我们提出了一种新的层次结构
可以以无监督方式训练的切换状态模型
同时解释系统级和个体级的动态。我们
采用潜在的系统级离散状态马尔可夫链来驱动潜在的
实体级链反过来控制每个观察时间的动态
系列。从实体和实体的观察到的链的反馈
系统级别通过上下文相关的状态转换提高了灵活性。我们的
分层切换循环动力学模型可以通过以下方式学习
对所有潜在链进行封闭式变分坐标上升更新
单个时间序列的数量呈线性缩放。这是渐近的
并不比为每个实体安装单独的模型成本更高。实验
合成和真实数据集表明我们的模型可以产生更好的预测
未来的实体行为比现有的方法。此外，可用性
实体和系统级别的潜在状态链都可以进行解释
的群体动态。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14973</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用新型 B 样条自由结放置算法映射到参数非线性函数回归。 （arXiv：2401.14989v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14989</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种非线性函数回归的新方法，称为
映射到参数函数模型，解决复杂和非线性问题
通过使用任何有监督的参数空间中的函数回归问题
学习技术。该模型的核心是函数数据的映射
无限维函数空间到有限维参数空间。
这是通过同时逼近多个函数来完成的
任何选定阶数的公共 B 样条基函数集及其结
由迭代局部放置算法确定的分布，这是一种新的算法
提出的自由结放置算法。与传统的相比
均匀分布结位置的等距结放置策略
基于预定义的结数，我们提出的算法确定结
根据输入或输出函数的局部复杂性进行定位。
我们的结放置算法的性能在以下两个方面都表现出鲁棒性：
单函数近似和多函数近似上下文。
此外，所提出的预测模型的有效性和优势
处理标量函数回归和函数函数回归
回归问题通过几个真实的数据应用程序得到证明，
与四组最先进的方法进行比较。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14989</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P3LS：隐私保护下的偏最小二乘法。 （arXiv：2401.14884v1 [stat.ML]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14884</link>
      <description><![CDATA[现代制造价值链需要智能编排
跨公司边界的流程，以实现利润最大化，同时培育
社会和环境的可持续性。然而，实施
综合的、系统级的方法，用于基于数据的决策
价值链目前受到与相关隐私问题的阻碍
跨组织的数据交换和集成。我们在这里提议
隐私保护偏最小二乘 (P3LS) 回归，一种新颖的联邦回归
实现跨组织数据集成的学习技术
具有隐私保证的流程建模。 P3LS涉及奇异值
基于 PLS 算法的分解 (SVD) 并采用可移动的随机掩模
由受信任的机构生成，以保护数据的隐私
由每个数据持有者贡献。我们展示了 P3LS 的能力
沿着假设的价值链垂直整合过程数据，包括
三方并提高对多个方面的预测性能
与流程相关的关键绩效指标。此外，我们还展示了数值
P3LS 和 PLS 模型组件在模拟数据上的等效性，并提供
对前者进行彻底的隐私分析。此外，我们提出了一种机制
确定所提供的数据与问题的相关性
解决了这一问题，从而为量化贡献奠定了基础
参与者。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14884</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估跨交叉子组的模型性能的结构化回归方法。 （arXiv：2401.14893v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14893</link>
      <description><![CDATA[分类评估是人工智能公平性评估的核心任务，
衡量人工智能系统在不同子组中的性能的目标
由人口统计或其他敏感属性的组合定义。这
标准方法是对各个亚组的评估数据进行分层，
分别计算每个组的性能指标。然而，即使对于
中等大小的评估数据集，样本量很快就会变小
考虑交叉子组，这极大地限制了
许多分类评价都考虑了交叉群体。在这个
工作中，我们引入了一种结构化回归方法来进行分类评估
我们证明即使对于
非常小的子组。我们还提供了相应的推理策略
构建置信区间并探索拟合优度检验如何
深入了解所经历的与公平相关的损害的结构
交叉群体。我们在两个公开可用的方法上评估我们的方法
数据集以及半合成数据的几种变体。结果表明
我们的方法比标准方法要准确得多，尤其是
对于小子组，拟合优度检验有助于确定关键因素
导致性能差异。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14893</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线活动预测的非参数贝叶斯方法。 （arXiv：2401.14722v1 [stat.ME]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14722</link>
      <description><![CDATA[准确预测定义范围内特定活动的发生
时间框架在多种应用环境中具有重要意义。在
特别准确地预测未来用户的数量
接受干预是一项重要的信息
实验者进行在线实验（A/B 测试）。在这项工作中，我们建议
一种预测给定时间内活跃用户数量的新颖方法
时间段，以及获得所需用户所需的时间轨迹
参与门槛。我们使用贝叶斯非参数模型对用户活动进行建模
方法使我们能够捕获用户潜在的异质性
订婚。我们推导出新用户数量的封闭式表达式
预期在给定时期内，以及一个简单的蒙特卡罗算法针对
达到所需天数所需的后验分布
用户数量；后者对于实验规划很重要。我们举例说明
通过对合成世界和现实世界的多次实验来验证我们的方法的性能
数据，其中我们表明我们的新方法优于现有竞争对手。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14722</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Particle-MALA 和 Particle-mGRAD：用于高维状态空间模型的基于梯度的 MCMC 方法。 （arXiv：2401.14868v1 [stat.CO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14868</link>
      <description><![CDATA[状态空间模型中贝叶斯推理的最先进方法是 (a)
条件顺序蒙特卡罗 (CSMC) 算法； (b) 复杂的
“经典”MCMC 算法，如 MALA 或来自 Titsias 的 mGRAD 和
Papaspiliopoulos（2018，arXiv:1610.09641v3 [stat.ML]）。前者提出$N$
每个时间步的粒子以利用模型的“随时间去相关”
财产，因此与时间范围 $T$ 有利地扩展，但崩溃
如果潜在状态的维度 $D$ 很大。后者杠杆
梯度/事先知情的本地提案可以通过 $D$ 有利地扩展，但是
由于缺乏模型结构，$T$ 表现出次优的可扩展性
开发。我们介绍结合两者优点的方法
接近。第一个是 Particle-MALA，将 $N$ 粒子局部散布在
使用梯度信息的当前状态，从而将 MALA 扩展到 $T &gt; 1$时间
步骤和$N&gt; 1 美元提案。另外，第二个是 Particle-mGRAD
（有条件地）将高斯先验动力学纳入提案中，因此
将 mGRAD 算法扩展到 $T &gt; 1$时间步长且$N&gt; 1 美元提案。我们
证明 Particle-mGRAD 在 CSMC 和 Particle-MALA 之间进行插值，
解决了在 CSMC（优于高度集成）之间选择的“调整问题”
信息丰富的先验动态）和 Particle-MALA（对于信息较弱的情况优越）
先前的动态）。我们同样扩展了其他“经典”MCMC 方法，例如
辅助 MALA、aGRAD 和预调节 Crank-Nicolson-Langevin (PCNL) 至 $T
&gt; 1$时间步长且$N&gt; 1 美元提案。在实验中，对于高度和
先验动态信息较弱，我们的方法大大改进了两者
CSMC 和复杂的“经典”MCMC 方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14868</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据分组数据对帕累托尺度参数进行稳健估计。 （arXiv：2401.14593v1 [stat.ME]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14593</link>
      <description><![CDATA[存在许多稳健的估计器作为最大似然的替代方案
当完全观察到地面损失严重程度样本时的估计器（MLE）
数据集可用。然而，MLE 的稳健替代方案的选择
在处理分组损失严重性数据时变得非常有限，
只有少数方法，如最小二乘法、最小海灵格距离等
可用的最佳有界影响函数。本文介绍了一本小说
鲁棒估计技术，截断矩法（MTuM），
专门设计用于估计帕累托分布的尾部指数
分组数据。 MTuM 的推理论证是通过采用
中心极限定理并通过综合模拟验证它们
学习。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14593</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用球面卷积 Wasserstein 距离验证气候模型。 （arXiv：2401.14657v1 [physical.ao-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14657</link>
      <description><![CDATA[全球气候模型的验证对于确保准确性和准确性至关重要
模型输出的有效性。我们引入球形卷积 Wasserstein
距离更全面地衡量气候模型和气候模型之间的差异
重新分析数据。这种新的相似性度量考虑了空间变异性
使用卷积投影并量化局部差异
气候变量的分布。我们应用这个方法来评估
耦合模型比对项目 (CMIP) 的历史模型输出
成员通过将它们与观察和再分析数据产品进行比较。
此外，我们还研究了从 CMIP 第 5 期到第 6 期的进展情况，
发现第 6 阶段模型的能力略有改进
产生真实的气候学。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14657</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解事后机器学习解释中的差异。 （arXiv：2401.14539v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14539</link>
      <description><![CDATA[之前的工作强调了现有的事后解释方法
在解释保真度上表现出差异（跨“种族”和“性别”，如
敏感属性），虽然大量工作集中在缓解
这些问题在解释指标层面上，数据生成的作用
与解释差异相关的流程和黑盒模型仍然存在
很大程度上尚未探索。因此，通过模拟以及
在现实世界的数据集上进行实验，我们专门评估了挑战
源于数据属性的解释差异：有限
样本量、协变量偏移、概念偏移、遗漏变量偏差和
基于模型属性的挑战：包含敏感属性和
适当的函数形式。通过受控模拟分析，我们的研究
表明协变量转变、概念转变和遗漏的增加
协变量增加了解释差异，效果明显更高
对于能够更好地捕获底层信息的神经网络模型
与线性模型相比的函数形式。我们也观察到一致
关于概念转变和遗漏变量偏差的影响的发现
成人收入数据集中的解释差异。总体而言，结果表明
模型解释的差异也可能取决于数据和模型
特性。根据这项系统调查，我们提供建议
设计减少不良差异的解释方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14539</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ricci 流引导自动编码器用于学习时间相关动态。 （arXiv：2401.14591v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14591</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种基于流形的自动编码器方法来学习非线性
时间动力学，特别是偏微分方程（PDE），其中
流形潜在空间根据里奇流演化。这是可以实现的
通过在物理知识环境中模拟里奇流和流形量
可以匹配，从而根据经验实现 Ricci 流。跟我们
方法论中，流形是作为训练过程的一部分来学习的，所以
理想的几何形状可以被识别，而进化同时引发
比静态方法更包容的潜在表示。我们展示我们的
一系列由偏微分方程组成的数值实验的方法，其中包括
周期性、随机性、标注误差等理想特性
关于分布和外推场景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14591</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用专利数据改进抗体人性预测。 （arXiv：2401.14442v1 [q-bio.QM]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14442</link>
      <description><![CDATA[我们研究专利数据改进抗体的潜力
使用多阶段、多损失训练过程进行人性预测。
人性是抗体免疫原性反应的代表
治疗学是药物发现中损耗的主要原因之一，也是
它们在临床环境中的使用具有挑战性的障碍。我们提出初始
学习阶段作为一个弱监督的对比学习问题，其中每个
抗体序列可能与多个功能标识符相关
目标是学习一个编码器，根据它们的不同对它们进行分组
专利属性。然后我们冻结对比编码器的一部分，
使用交叉熵损失继续在专利数据上进行训练以进行预测
给定抗体序列的人性评分。我们举例说明了
专利数据和我们的方法通过对三种不同的进行推理
免疫原性数据集，在训练期间看不见。我们的实证结果
证明学习模型始终优于替代模型
基线并根据六分之五的推论建立新的最先进水平
任务，无论使用什么指标。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14442</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测幸福的四个方面：校准、预测性、随机性和遗憾。 （arXiv：2401.14483v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14483</link>
      <description><![CDATA[机器学习是关于预测的。然而，预测获得了他们的
只有通过他们的评估才能发挥作用。机器学习传统上
重点关注损失的类型及其相应的遗憾。目前，
机器学习社区重新恢复了对校准的兴趣。在这项工作中，我们
显示校准和后悔在评估中的概念等价
预测。我们将评估问题视为预测者、预测者之间的博弈
赌徒与自然。对赌徒和预测者施加直观的限制，
校准和后悔自然就脱离了框架。此外，这
博弈将预测评估与结果的随机性联系起来。随机结果
就预测而言相当于就以下方面进行良好的预测
结果。我们称之为双重方面，校准和遗憾，预测性
和随机性，预测幸福的四个方面。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14483</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化港口运营的预测分析。 （arXiv：2401.14498v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14498</link>
      <description><![CDATA[海运是长途大宗货物的重要物流方式
货物运输。然而，这种模式涉及复杂的规划
经常受到不确定因素的阻碍，包括天气状况、货物
多样性和港口动态，导致成本增加。最后，
准确估计船舶在港口的总（停留）时间和潜在的延误
有效规划和调度港口运营势在必行。
本研究旨在开发具有竞争力的港口运营解决方案
用于估计船舶总数和的预测和分类能力
延误次数。这项研究解决了端口分析模型中的重大差距
测量船舶停留和延误时间，为该领域做出宝贵贡献
的海运物流。所提出的解决方案旨在帮助
港口环境中的决策并预测服务延误。这是
通过巴西港口的案例研究证明了这一点。此外，还具有
分析用于了解影响海运物流的关键因素，
增强对港口复杂性的整体了解
运营。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14498</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于数据驱动的空中交通应用的基于多代理的迁移学习。 （arXiv：2401.14421v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14421</link>
      <description><![CDATA[开发空中交通管理（ATM）数据驱动模型的研究
近年来引起了人们极大的兴趣。然而，数据驱动模型
众所周知，训练时间很长并且需要大量数据集才能达到良好的效果
表现。为了解决这两个问题，本文提出了一种Multi-Agent
Transformers 的双向编码器表示 (MA-BERT) 模型
充分考虑ATM系统的多智能体特性，学习空气
交通管制员的决策，以及预训练和微调传输
学习框架。通过在来自主要研究机构的大型数据集上预训练 MA-BERT
机场，然后将其微调到其他机场和特定的空中交通
应用程序，可以节省大量的总训练时间。在
此外，对于新采用的程序和新建的机场，如果没有
历史数据可用，本文表明预训练的 MA-BERT 可以
通过定期更新少量数据来实现高性能。拟议的
迁移学习框架和 MA-BERT 通过自动依赖测试
2019年韩国3个机场记录的监控广播数据。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14421</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[Re] 用于非线性和非高斯观测模型的贝叶斯滤波的判别卡尔曼滤波器。 （arXiv：2401.14429v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14429</link>
      <description><![CDATA[卡尔曼滤波器提供了一种直接且可解释的估计方法
隐藏变量或潜在变量，并在控制中发现了许多应用，
机器人技术、信号处理和机器学习。一个这样的应用程序是
神经假体的神经解码。 2020 年，Burkhart 等人。彻底地
评估了利用贝叶斯定理的新版本卡尔曼滤波器
提高高度非线性或非高斯观测的滤波器性能
楷模。这项工作提供了作者的开源 Python 替代品
MATLAB 算法。具体来说，我们重现了他们最显着的结果
神经科学背景并进一步检查其过滤器的功效
来自作者数据集中的多个随机种子和以前未使用的试验。
所有实验均在一台计算机上离线进行。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14429</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:13:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>