<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用基于 LLM 的列表排序器指导检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09186</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09186v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 作为重新排序器已显示出强大的前景，尤其是在“列表式”设置中，其中 LLM 被提示一次重新排序多个搜索结果。然而，这种“级联”检索和重新排序方法受到有界召回问题的限制：最初未检索到的相关文档将永久排除在最终排名之外。自适应检索技术解决了这个问题，但不适用于列表式重新排序器，因为它们假设文档的分数是独立于其他文档计算的。在本文中，我们提出了一种现有的自适应检索方法的改编，该方法支持列表式设置并有助于指导检索过程本身（从而克服了 LLM 重新排序器的有界召回问题）。具体而言，我们提出的算法合并了初始排名的结果和迄今为止看到的最相关文档提供的反馈文档。通过对各种 LLM 重新排序器、第一阶段检索器和反馈源进行大量实验，我们证明我们的方法可以将 nDCG@10 提高 13.23%，并将召回率提高 28.02%——同时保持 LLM 推理总数不变，并将自适应过程产生的开销降至最低。这项工作为在初始结果池有限的环境中利用基于 LLM 的搜索打开了大门，例如，受遗留系统或部署语义第一阶段的成本限制。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09186</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Style4Rec：利用风格和购物车信息增强基于 Transformer 的电子商务推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09354v1 公告类型：新
摘要：了解用户的产品偏好对于推荐系统的有效性至关重要。精准营销利用用户的历史数据来辨别这些偏好并推荐符合这些偏好的产品。但是，最近的浏览和购买记录可能更好地反映当前的购买倾向。基于 Transformer 的推荐系统在顺序推荐任务方面取得了长足进步，但它们往往无法有效利用产品图像样式信息和购物车数据。鉴于此，我们提出了 Style4Rec，这是一种基于 Transformer 的电子商务推荐系统，它利用样式和购物车信息来增强现有的基于 Transformer 的顺序产品推荐系统。Style4Rec 代表了个性化电子商务推荐方面的重要一步，在各种评估指标中均优于基准。 Style4Rec 带来了显著的改进：HR@5 从 0.681 增加到 0.735，NDCG@5 从 0.594 增加到 0.674，MRR@5 从 0.559 增加到 0.654。我们使用合作公司的电子商务数据集测试了我们的模型，发现它在各种评估指标上都超过了基于 Transformer 的既定顺序推荐基准。因此，Style4Rec 在个性化电子商务推荐系统方面迈出了重要一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09354</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 FastText 和关联规则挖掘的个性化行李物品推荐多层解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09359v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种智能行李物品推荐系统，通过根据特定的旅行需求和目的地提供量身定制的建议来优化航空旅客的打包。使用 FastText 词嵌入和关联规则挖掘 (ARM)，该系统可确保行李空间的有效利用、符合重量限制并增强旅行体验。该方法包括四个阶段：(1) 使用预先训练的 FastText 嵌入进行数据收集和预处理，以进行文本表示和相似度评分 (2) 通过用户搜索历史丰富的基于内容的推荐系统 (3) 将 ARM 应用于用户交互以发现有意义的项目关联和 (4) 集成 FastText 和 ARM 以提供准确的个性化推荐。使用覆盖率、支持度、置信度、提升度、杠杆率和信念等指标来评估性能。结果表明，该系统在提供相关建议、提高客户满意度和简化打包过程方面非常有效。这些见解促进了航空旅行及其他领域的个性化推荐、有针对性的营销和产品优化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09359</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型评估对话推荐系统：以用户为中心的评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09493</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09493v1 公告类型：新
摘要：对话式推荐系统 (CRS) 涉及推荐和对话任务，这使得它们的评估成为一项独特的挑战。尽管过去的研究从用户研究的角度分析了可能影响用户对 CRS 交互满意度的各种因素，但很少有针对 CRS 的评估指标提出。最近的研究表明，LLM 可以与人类偏好保持一致，并且已经引入了几种基于 LLM 的文本质量评估措施。然而，LLM 在 CRS 评估中的应用仍然相对有限。为了解决这一研究空白并推动以用户为中心的对话式推荐系统的发展，本研究在现有的人机交互和心理学研究的基础上，提出了一种基于 LLM 的自动化 CRS 评估框架。该框架从四个维度评估 CRS：对话行为、语言表达、推荐项目和响应内容。我们使用此框架评估四种不同的对话式推荐系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09493</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学图像报告检索对比学习模型的基准稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09134</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09134v1 公告类型：交叉 
摘要：医学图像和报告为患者健康提供了宝贵的见解。这些数据的异质性和复杂性阻碍了有效的分析。为了弥补这一差距，我们研究了跨领域检索的对比学习模型，该模型将医学图像与其相应的临床报告相关联。本研究对四种最先进的对比学习模型的稳健性进行了基准测试：CLIP、CXR-RePaiR、MedCLIP 和 CXR-CLIP。我们引入了一个遮挡检索任务来评估模型在不同程度的图像损坏下的性能。我们的研究结果表明，所有评估的模型都对分布外的数据高度敏感，这可以从性能随着遮挡水平的增加而成比例下降中看出。虽然 MedCLIP 表现出略高的稳健性，但其整体性能仍然远远落后于 CXR-CLIP 和 CXR-RePaiR。 CLIP 是在通用数据集上训练的，但在医学图像报告检索方面表现不佳，这凸显了领域特定训练数据的重要性。对这项工作的评估表明，需要投入更多精力来提高这些模型的稳健性。通过解决这些限制，我们可以为医疗应用开发更可靠的跨领域检索模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09134</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代理检索增强生成：对代理 RAG 的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09136v1 公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型 (LLM) 通过实现类似人类的文本生成和自然语言理解，彻底改变了人工智能 (AI)。然而，它们对静态训练数据的依赖限制了它们响应动态、实时查询的能力，导致输出过时或不准确。检索增强生成 (RAG) 已成为一种解决方案，它通过集成实时数据检索来增强 LLM，以提供与上下文相关的最新响应。尽管前景光明，但传统的 RAG 系统受到静态工作流程的限制，缺乏多步推理和复杂任务管理所需的适应性。
代理检索增强生成 (Agentic RAG) 通过将自主 AI 代理嵌入 RAG 管道来超越这些限制。这些代理利用代理设计模式反射、规划、工具使用和多代理协作来动态管理检索策略，迭代改进上下文理解，并调整工作流以满足复杂的任务要求。这种集成使 Agentic RAG 系统能够在不同的应用程序中提供无与伦比的灵活性、可扩展性和上下文感知。
本调查对 Agentic RAG 进行了全面探索，从其基本原理和 RAG 范式的演变开始。它介绍了 Agentic RAG 架构的详细分类，重点介绍了医疗保健、金融和教育等行业的关键应用，并研究了实际的实施策略。此外，它还解决了扩展这些系统、确保道德决策和优化实际应用性能方面的挑战，同时提供了有关实施 Agentic RAG 的框架和工具的详细见解]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09136</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据湖表的模糊集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09211</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09211v1 公告类型：交叉 
摘要：数据集成是任何数据科学流程中的重要步骤，其目标是统一不同数据集中可用的信息以进行全面分析。完全分离是外连接运算符的关联扩展，已被证明是一种有效的数据集集成运算符。它完全保留并组合了可用信息。现有的完全分离算法仅考虑等连接场景，其中仅在连接列上具有相同值的元组被集成。然而，这并不代表开放数据场景，其中数据集来自具有不一致值（例如同义词、缩写等）和有限元数据的不同来源。因此，仅基于相等值进行连接严重限制了完全分离完全组合数据集的能力。因此，在这项工作中，我们提出了完全分离的扩展，以考虑元组之间的“模糊”匹配。我们提出了一种新颖的数据驱动方法，用于在完全分离中连接近似或模糊匹配。通过实验，我们表明模糊完全分离不会比最先进的完全分离实现增加大量时间开销，而且它还提高了集成效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09211</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检索还是不检索？动态检索增强生成的不确定性检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09292</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09292v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成使大型语言模型具有检索外部知识的能力，从而通过整合超出模型内在能力的信息来减轻幻觉。然而，大多数先前的研究都集中在确定性地调用检索，这使得它不适合诸如长篇问答之类的任务。相反，只有当底层 LLM 缺乏所需知识时才调用检索来动态执行检索可以更有效。在这种情况下，我们通过探索多种不确定性检测方法，深入探讨“检索还是不检索？”这个问题。我们评估了这些方法在长篇问答任务中的应用，采用了动态检索，并进行了比较。我们的研究结果表明，不确定性检测指标（例如度矩阵 Jaccard 和偏心率）可以将检索调用次数减少近一半，而问答准确性仅略有降低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09292</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估法学硕士理解表格电子健康记录的能力：患者数据提取和检索的综合研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09384</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09384v1 公告类型：交叉 
摘要：电子健康记录 (EHR) 表带来了独特的挑战，其中包括在具有高数据维数和稀疏性的医疗特征之间存在隐藏的上下文依赖关系。本研究首次调查了 LLM 理解 EHR 以提取和检索患者数据的能力。我们使用 MIMICSQL 数据集进行了广泛的实验，以探索两个骨干 LLM（Llama2 和 Meditron）的提示结构、指令、上下文和演示对任务绩效的影响。通过定量和定性分析，我们的研究结果表明，与简单方法相比，最佳特征选择和序列化方法可以将任务性能提高多达 26.79%。同样，具有相关示例选择的上下文学习设置可将数据提取性能提高 5.95%。根据我们的研究结果，我们提出了一些指导方针，我们认为这些指导方针将有助于设计基于 LLM 的模型来支持健康搜索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09384</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于音频-视觉嵌入学习的渐进式自我提炼度量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09608</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09608v1 公告类型：交叉 
摘要：度量学习将样本投射到嵌入空间中，其中相似性和差异性根据其学习到的表示进行量化。然而，现有方法通常依赖于标签引导的表示学习，其中不同模态（例如音频和视觉数据）的表示基于带注释的标签进行对齐。这种方法往往没有充分利用音频和视觉数据分布中固有的潜在复杂特征和潜在关系，这些特征和关系与标签没有直接关系，导致视听嵌入学习的性能不佳。为了解决这个问题，我们提出了一种新颖的架构，将跨模态三重态损失与渐进式自蒸馏相结合。我们的方法通过利用固有分布和动态细化软视听对齐（音频和视觉数据之间的概率对齐，可以捕捉到明确标签之外的固有关系）来增强表示学习。具体来说，该模型从每个批次子集中的带注释的标签中提取基于视听分布的知识。这种自我提炼的知识用于]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09608</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型增强基于词典的文本嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09749</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09749v1 公告类型：交叉 
摘要：最近的大型语言模型 (LLM) 在通用文本嵌入任务上表现出色。虽然密集嵌入在相关研究中占据主导地位，但我们引入了第一个基于词典的嵌入 (LENS)，利用 LLM 在这些任务上取得竞争性表现。针对传统因果 LLM 中固有的标记化冗余问题和单向注意力限制，LENS 通过标记嵌入聚类来整合词汇空间，并研究双向注意力和各种池化策略。具体而言，LENS 通过将每个维度分配给特定的标记集群来简化词典匹配，其中语义相似的标记被分组在一起，并通过双向注意力释放 LLM 的全部潜力。大量实验表明，LENS 在海量文本嵌入基准 (MTEB) 上的表现优于密集嵌入，提供与密集对应物的大小相匹配的紧凑特征表示。值得注意的是，将 LENSE 与密集嵌入相结合可以在 MTEB（即 BEIR）的检索子集上实现最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09749</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挖掘大型语言模型作为推荐系统的潜力：综合框架和实证分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.04997</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.04997v2 公告类型：替换 
摘要：最近，大型语言模型（LLM）如ChatGPT在解决一般任务方面表现出了卓越的能力，展示了在推荐系统中的应用潜力。为了评估LLM在推荐任务中的有效性，我们的研究主要集中于通过提示工程将LLM用作推荐系统。我们提出了一个在推荐任务中使用LLM的通用框架，重点关注LLM作为推荐器的能力。为了进行分析，我们从两个关键方面将用于推荐的LLM输入形式化为自然语言提示，并解释我们的框架如何推广到各种推荐场景。对于LLM作为推荐器的使用，我们基于LLM的分类分析了公共可用性、调整策略、模型架构、参数规模和上下文长度对推荐结果的影响。对于提示工程，我们进一步分析了提示的四个重要组成部分的影响，即任务描述、用户兴趣建模、候选项目构建和提示策略。在每个部分中，我们首先根据现有文献对概念进行定义和分类。然后，我们提出启发性的研究问题，并在两个公共数据集上进行详细实验，以系统地分析不同因素对性能的影响。基于我们的实证分析，我们最后总结出有希望的方向，为未来的研究提供启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.04997</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的算法集体行动：通过重新排序播放列表来推广歌曲</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04269v2 公告类型：替换 
摘要：我们研究基于 Transformer 的推荐系统中的算法集体行动。我们的用例是一个音乐流媒体平台，其中一群粉丝旨在通过策略性地将他们的一首歌曲放在他们控制的现有播放列表中来提高代表性不足的艺术家的知名度。我们介绍了两种易于实施的策略来选择插入歌曲的位置，目的是在测试时提升推荐。这些策略通过针对推荐中的不连续性并利用歌曲分布的长尾特性来利用学习者的统计特性。我们使用一个主要音乐流媒体平台发布的公开推荐系统模型来评估我们策略的有效性。我们的研究结果表明，通过战略布局，即使是小型集体（控制不到 0.01% 的训练数据）也可以比具有相同训练集出现次数的普通歌曲多获得高达 $40\times$ 的测试时间推荐。着眼于该策略的外部性，我们发现其他歌曲的推荐大部分被保留，而新获得的推荐则分布在不同艺术家身上。总之，我们的研究结果表明精心设计的集体行动策略既有效又不具对抗性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04269</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模推荐系统中基于流聚类和记忆网络提升用户兴趣</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13238v3 公告类型：替换 
摘要：推荐系统（RS）根据用户兴趣提供个性化推荐服务，广泛应用于各种平台。然而，由于缺乏消费行为，大量用户兴趣稀疏，导致推荐效果不佳。这个问题在大规模RS中普遍存在，尤其难以解决。为了解决这个问题，我们提出了一种名为用户兴趣增强（UIE）的新解决方案，它从不同角度使用基于流聚类和记忆网络生成的增强向量和个性化增强向量来增强用户兴趣，包括用户个人资料和用户历史行为序列。UIE不仅显著提高了模型对兴趣稀疏用户的绩效，而且显著提高了模型对其他用户的性能。UIE是一种端到端的解决方案，易于基于排名模型实现。此外，我们扩展了我们的解决方案并将类似的方法应用于长尾项目，也取得了很好的改进。此外，我们在大型工业RS中进行了广泛的离线和在线实验。结果表明，我们的模型比其他模型表现更好，尤其是针对兴趣稀疏的用户。到目前为止，UIE 已在多个大型 RS 中全面部署，并取得了显著的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13238</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合自监督学习进行推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.19692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.19692v4 公告类型：替换 
摘要：推荐系统广泛部署在各种网络环境中，而自监督学习 (SSL) 最近在该领域引起了广泛关注。对比学习 (CL) 因其生成自监督信号的强大能力而成为主要的 SSL 范式。主流的基于图对比学习 (GCL) 的方法通常通过各种数据增强技术创建对比视图来实现 CL。尽管这些方法是有效的，但我们认为仍然存在一些挑战。i) 数据增强（例如，丢弃边缘或添加噪声）需要额外的图卷积 (GCN) 或建模操作，这非常耗时并且可能会损害嵌入质量。ii) 现有的基于 CL 的方法使用传统的 CL 目标来捕获自监督信号。然而，很少有研究探索从更多角度获取 CL 目标，并试图融合来自这些 CL 目标的不同信号以提高推荐性能。
为了克服这些挑战，我们提出了一种融合自监督学习的推荐框架。具体来说，我们不是使用数据增强，而是使用来自 GCN 过程的高阶信息来创建对比视图。此外，为了整合来自各种 CL 目标的自监督信号，我们提出了一个高级 CL 目标。通过确保正对与来自两个对比视图的负样本保持距离，我们有效地融合了来自不同 CL 目标的自监督信号，从而增强了正对之间的相互信息。在三个公共数据集上的实验结果表明，与最先进的基线相比，HFGCL 具有更优异的推荐性能和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.19692</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>