<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>时间序列预测的综合调查：架构多样性和开放挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05793v1 公告类型：新
摘要：时间序列预测是一项关键任务，可为各个领域的决策提供关键信息。最近，各种基本的深度学习架构（例如 MLP、CNN、RNN 和 GNN）已被开发并应用于解决时间序列预测问题。然而，每种深度学习架构的归纳偏差所造成的结构限制限制了它们的性能。擅长处理长期依赖关系的 Transformer 模型已成为时间序列预测的重要架构组件。然而，最近的研究表明，诸如简单线性层之类的替代方案可以胜过 Transformer。这些发现为使用各种架构开辟了新的可能性。在探索各种模型的背景下，时间序列预测的架构建模现已进入复兴时期。这项调查不仅为时间序列预测提供了历史背景，而且还对架构多样化的发展进行了全面而及时的分析。通过比较和重新审视各种深度学习模型，我们发现了新的视角，并介绍了时间序列预测的最新趋势，包括混合模型、扩散模型、Mamba 模型和基础模型的出现。通过关注时间序列数据的固有特征，我们还解决了时间序列预测中受到关注的开放性挑战，例如通道依赖性、分布偏移、因果关系和特征提取。本综述探讨了可以通过多种方法提高预测性能的重要要素。这些贡献有助于降低新手进入时间序列预测领域的门槛，同时也为经验丰富的研究人员提供了广阔的视角、新的机会和深刻的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05793</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叠加多光谱强度逆估计的变分贝叶斯分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05805</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05805v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种用于测量波强度（例如X射线强度）的变分贝叶斯推断。该数据通常用于获取有关物体（例如材料样本及其成分）不可观察特征的信息。所提出的方法假设粒子代表波，并且它们的行为是随机建模的。由于先验设置平滑，即使数据有噪声，推断也是准确的。此外，本文的两个实验结果表明了所提方法的可行性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05805</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清除行动中用于战争遗留爆炸物检测的人工智能——研究现状</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05813</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05813v1 公告类型：新
摘要：战争遗留爆炸物 (ERW) 的清除仍然是一种以人工为主的高风险过程，可以从技术进步中受益，以提高其效率和效力。特别是，近年来，用于清除 ERW 的人工智能研究取得了长足的发展。然而，这项研究涉及的领域非常广泛，因此很难全面了解当前的趋势和发展。因此，本文对用于清除行动的 ERW 检测人工智能的学术研究进行了文献综述。研究发现，研究可以分为两个主要流派，即用于 ERW 物体检测的人工智能和用于 ERW 风险预测的人工智能，后者的研究远少于前者。通过对符合条件的文献的分析，我们为未来的研究开发了三个机会，包括呼吁重新努力使用人工智能进行 ERW 风险预测、结合不同的人工智能系统和数据源，以及改进 ERW 风险预测性能的新方法，例如基于模式的预测。最后，我们展望了人工智能在清除战争遗留爆炸物方面的未来。我们强调了传统机器学习在这项任务中的作用、将专家知识动态地纳入模型的必要性以及将人工智能系统与现实世界的行动有效结合的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05813</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开放式法学硕士是当前私人改编的必需品，并且优于封闭式替代方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05818</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05818v1 公告类型：新
摘要：虽然开放的大型语言模型 (LLM) 取得了重大进展，但它们的性能仍无法与封闭的专有模型相媲美，这使得后者即使在高度私密的数据上使用也具有吸引力。最近，已经提出了各种新方法，以使封闭的 LLM 适应私密数据，而不会将私密信息泄露给第三方和/或 LLM 提供商。在这项工作中，我们分析了四种最新的封闭 LLM 私密适应方法的隐私保护和性能。通过检查它们的威胁模型，并根据差异隐私 (DP)、各种 LLM 架构和用于分类和生成任务的多个数据集彻底比较它们在不同隐私级别下的性能，我们发现：（1）所有方法都会将查询数据（即在推理时查询的（潜在敏感的）用户数据）泄露给 LLM 提供者，（2）四种方法中有三种还会将大量私人训练数据泄露给 LLM 提供者，而保护私人数据的方法需要本地开放 LLM，（3）与三种基于梯度的私有本地开放 LLM 自适应方法相比，所有方法的性能均较低，（4）与在本地开放 LLM 上运行替代方法相比，封闭 LLM 的私有自适应方法需要更高的训练和查询成本。这得出的结论是，考虑到当前的方法和模型，为了实现真正保护隐私的 LLM 自适应，以更低的成本获得高性能和更多的隐私，应该使用开放的 LLM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05818</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几分钟内即可实现全自动相关时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05833v1 公告类型：新 
摘要：社会和工业基础设施和系统越来越多地利用发出相关时间序列的传感器。根据记录的历史值预测此类时间序列的未来值具有重要优势。自动设计的模型比手动设计的模型具有更高的准确性。给定一个包括数据集和预测范围的预测任务，自动设计方法会在手动设计的搜索空间中自动搜索该任务的最佳预测模型，然后使用数据集训练已识别的模型以实现预测。现有的自动化方法面临三个挑战。首先，搜索空间由人类专家构建，使得方法仅是半自动化的，并且产生的搜索空间容易受到主观偏见的影响。其次，寻找最佳模型非常耗时。第三，为新任务训练已识别的模型也很昂贵。这些挑战限制了自动化方法在现实环境中的实用性。为了应对这些挑战，我们提出了一个全自动、高效的相关时间序列预测框架，其中搜索和训练可以在几分钟内完成。该框架包括一个数据驱动的迭代策略，可自动修剪大型搜索空间以获得用于新预测任务的高质量搜索空间。它包括一个零样本搜索策略，可在定制的搜索空间中有效地识别最佳模型。它还包括一个快速参数自适应策略，以加速已识别模型的训练。在七个基准数据集上进行的实验证明，该框架能够达到最先进的精度，并且比现有方法高效得多。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05833</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FLEXtime：用于解释时间序列的滤波器组学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05841v1 公告类型：新
摘要：基于时间序列解释预测的最先进的方法建立在学习每个时间步骤的实例显着性掩码的基础上。然而，对于许多类型的时间序列，显着信息位于频域中。将现有方法应用于频域涉及天真地将信号中的频率内容归零，这违背了既定的信号处理理论。
因此，我们提出了一种名为 FLEXtime 的新方法，该方法使用滤波器组将时间序列分成频带并学习这些频带的最佳组合。FLEXtime 避免了将频率箱归零​​的缺点，与天真方法相比更稳定且更容易训练。我们广泛的评估表明，FLEXtime 在一系列数据集上的平均表现优于最先进的可解释性方法。FLEXtime 填补了时间序列可解释性文献中的一个重要空白，可以为 EEG 和音频等广泛的时间序列提供有价值的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05841</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经精度极化：利用双层精度简化神经网络推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05845v1 公告类型：新
摘要：我们引入了一种用于 DNN 推理的精度极化方案，该方案仅使用非常低和非常高的精度水平，为大多数网络权重和激活分配低精度，同时保留高精度路径以进行有针对性的误差补偿。这种分离允许对每个精度级别进行不同的优化，从而在不影响模型精度的情况下减少内存和计算需求。在所讨论的方法中，可以在云端训练浮点模型，然后下载到边缘设备，在那里直接量化网络权重和激活以满足边缘设备的期望级别，例如 NF4 或 INT8。为了解决量化造成的精度损失，引入了替代路径，逐层利用低秩近似。这些路径使用基于灵敏度的度量在最少的训练数据上进行训练，以恢复量化下的精度损失以及由于过程变化造成的精度损失，例如当使用模拟加速度实现主预测路径时。我们的模拟结果表明，神经精度极化通过将 8 级错误恢复路径与高效但可能不可靠的位平面内存计算处理相结合，实现了每瓦约 464 TOPS 的 MAC 效率和可靠性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05845</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在没有排练记忆的情况下使用特定于任务的标记减少增量学习的灾难性遗忘</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05846</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05846v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型在不断学习新数据时通常会表现出灾难性的遗忘。许多增量学习方法通​​过在学习新任务时重用以前任务的数据来解决此问题。但是，直接访问过去的数据会产生隐私和安全问题。为了解决这些问题，我们提出了一种新方法，该方法可以保留以前的知识而不存储以前的数据。该方法的灵感来自视觉转换器的架构，并使用能够封装每个任务的压缩知识的唯一标记。这种方法通过根据与数据相关的任务以不同的方式引导注意力来生成特定于任务的嵌入，从而有效地通过标记模拟拥有多个模型的影响。我们的方法结合了一个蒸馏过程，即使在经过多个额外的学习步骤后也能确保有效的交互，从而优化模型以防止遗忘。我们使用基准数据集针对不同的任务增量学习场景测量了模型在准确性和后向传输方面的性能。我们的结果证明了我们的方法的优越性，在比较的方法中实现了最高的准确率和最低的后向迁移。除了提出一种新模型外，我们的方法还为视觉变换器架构范围内的各种扩展奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05846</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用扩散进行预测性维护的多变量数据增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05848</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05848v1 公告类型：新
摘要：预测性维护已用于优化工业、医疗和金融领域的系统维修。该技术依赖于检测和预测关键系统中异常的一致能力。人工智能模型已被训练来检测系统故障，从而提高预测性维护效率。通常，由于组织努力将故障发生和停机时间降至最低，因此缺乏训练这些模型的故障数据。对于新安装的系统，由于它们尚未发生故障，因此不存在故障数据。通过使用扩散模型进行合成数据生成，这些预测模型的复杂训练数据集可以补充高级合成故障数据，以提高其在异常检测中的性能。通过学习类似系统中健康和故障数据之间的关系，扩散模型可以尝试将该关系应用于没有故障数据的新安装系统的健康数据。然后，扩散模型将能够为新系统生成有用的故障数据，并使预测模型能够接受预测性维护的训练。以下论文展示了一种用于预测性维护的生成有用的多变量合成数据的系统，以及如何将其应用于尚未出现故障的系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05848</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\spadesuit$ SPADE $\spadesuit$ 分裂峰注意力分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05852v1 公告类型：新
摘要：需求预测面临着由促销和假期等特殊时期的峰值事件 (PE) 引起的挑战。峰值事件会导致需求大幅飙升，随后是需求下降期。MQCNN 和 MQT 等神经网络对需求峰值反应过度，将高涨的 PE 需求延续到随后的峰值事件后 (PPE) 时期，导致预测明显偏向过度。为了应对这一挑战，我们引入了一种称为分裂峰值注意力分解 (SPADE) 的神经预测模型。该模型通过将预测建模为由两个独立的任务组成来减少 PE 对后续预测的影响：一个用于 PE；另一个用于其余。然后，它的架构使用掩码卷积滤波器和专门的峰值注意力模块。我们展示了 SPADE 在包含数亿种产品的全球零售数据集上的表现。我们的结果表明，相对于目前的生产模型，PPE 降解减少了 4.5%，PE 准确度提高了 3.9%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05852</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用高斯-牛顿近似学习生长网络的态射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05855</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05855v1 公告类型：新
摘要：一种流行的神经架构搜索 (NAS) 方法基于通过对网络架构进行小的局部更改（称为网络形态）来发展网络。这些方法从小型种子网络开始，并通过自动添加新神经元逐步发展网络。然而，有效地确定网络的哪些部分最适合发展仍然是一个挑战。在这里，我们提出了一种 NAS 方法，通过使用损失函数的高斯-牛顿近似来有效地学习和评估候选网络形态，从而发展网络。我们将我们的方法与 CIFAR-10 和 CIFAR-100 分类任务的最先进的 NAS 方法进行了比较，并得出结论，我们的方法以较小的计算成本学习了类似质量或更好的架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05855</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用跳跃注意图神经网络检测金融欺诈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05857v1 公告类型：新
摘要：随着在线金融服务的可用性不断增长，欺诈的发生率也相应激增。欺诈者不断寻求新的创新方法来规避现有的检测算法。传统上，欺诈检测依赖于基于规则的方法，其中规则是根据交易数据特征手动创建的。然而，这些技术很快就变得无效，因为它们依赖于手动规则创建并且无法检测复杂的数据模式。如今，金融服务业的很大一部分采用各种机器学习算法，例如 XGBoost、随机森林和神经网络，来建模​​交易数据。虽然这些技术已被证明比基于规则的方法更有效，但它们仍然无法捕捉不同交易及其相互关系之间的相互作用。最近，基于图的技术已被用于金融欺诈检测，利用图拓扑使用图神经网络 (GNN) 聚合交易数据的邻域信息。尽管这些技术比以前的方法有所改进，但它们仍然难以跟上欺诈者不断演变的伪装策略，并且由于过度平滑而遭受信息丢失。在本文中，我们提出了一种新算法，该算法采用高效的邻域采样方法，可有效检测伪装并保留非相似节点的关键特征信息。此外，我们引入了一种新颖的 GNN 架构，该架构利用注意力机制并保留整体邻域信息以防止信息丢失。我们在财务数据上测试了我们的算法，以表明我们的方法优于其他最先进的图算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05857</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过人机反馈和反馈传播增强金融欺诈检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05859</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05859v1 公告类型：新
摘要：人在环 (HITL) 反馈机制可以显著增强机器学习模型，特别是在金融欺诈检测中，欺诈模式变化迅速，欺诈节点稀疏。即使是来自主题专家 (SME) 的少量反馈也可以显着提高模型性能。本文使用专有和公开可用的数据集研究了 HITL 反馈对传统和先进技术的影响。我们的结果表明，HITL 反馈提高了模型准确性，其中基于图的技术受益最大。我们还介绍了一种新颖的反馈传播方法，可将反馈扩展到整个数据集，从而进一步提高检测准确性。通过利用人类专业知识，这种方法解决了与不断发展的欺诈模式、数据稀疏性和模型可解释性相关的挑战，最终提高了模型的稳健性并简化了注释过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05859</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穷人的 MCU 训练：一种内存高效的量化无反向传播方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05873</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05873v1 公告类型：新
摘要：反向传播（BP）是神经网络训练中梯度计算的默认解决方案。然而，在 FPGA、微控制器（MCU）和模拟计算平台等各种边缘设备上实施基于 BP 的训练面临着多个重大挑战，例如硬件资源匮乏、上市时间长以及低精度设置下的巨大错误。本文提出了一种在 MCU 上进行简单的无 BP 训练方案，使边缘训练硬件设计与推理硬件设计一样简单。我们采用量化零阶方法来估计量化模型参数的梯度，这可以克服低精度 BP 方案中直通估计器的误差。我们进一步采用了一些降维方法（例如，节点扰动、稀疏训练）来提高零阶训练的收敛性。实验结果表明，在资源受限的边缘设备（例如，用于密集全模型训练的具有 1024 KB SRAM 的 MCU，或用于稀疏训练的具有 256 KB SRAM 的 MCU）上，将预训练的图像分类器适应各种损坏数据时，我们的无 BP 训练实现了与基于 BP 的训练相当的性能。此方法最适合内存成本和上市时间是主要考虑因素但可以容忍较长延迟的应用场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05873</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦学习与可解释人工智能之间的相互作用：范围审查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.05874</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.05874v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 和可解释人工智能 (XAI) 的联合实施将允许从分布式数据中训练模型并解释其内部工作原理，同时保护隐私的重要方面。为了确定它们相互作用带来的好处和矛盾，本范围审查绘制了那些共同处理 FL 和 XAI 的出版物，重点关注发现 FL 与模型可解释性或事后解释之间存在相互作用的出版物。
总共有 37 项研究符合我们的标准，其中关注解释方法（主要是特征相关性）的论文多于关注可解释性（主要是算法透明度）的论文。大多数工作使用了涉及 10 个或更少数据中心的模拟水平 FL 设置。只有一项研究明确且定量地分析了 FL 对模型解释的影响，揭示了重大的研究差距。跨 FL 节点聚合可解释性指标会以节点特定模式被稀释为代价创建广义的全局洞察。 8 篇论文讨论了将解释方法作为 FL 算法的一个组成部分的好处。
使用已建立的 FL 库或遵循报告指南的研究是少数。需要进行更多的定量研究和结构化、透明的实践，以充分了解它们的相互影响以及在何种条件下发生。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.05874</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>