<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用聚类捕获有向图进行异常值检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11596v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种基于聚类捕获有向图 (CCD) 的新型异常值检测算法系列，专门用于解决高维性和多变聚类形状的挑战，这些挑战降低了大多数传统异常值检测方法的性能。我们提出了基于均匀性的相互捕获图 CCD (U-MCCD)、基于均匀性和邻域的相互捕获图 CCD (UN-MCCD) 及其形状自适应变体 (SU-MCCD 和 SUN-MCCD)，旨在检测具有任意聚类形状和高维度的数据集中的异常值。我们介绍了这些算法的优点和缺点，并提供了定义每种特定算法的动机或需要。通过全面的蒙特卡罗模拟，我们评估了它们的性能，并证明了我们的算法在各种设置和污染水平下的稳健性和有效性。我们还说明了我们的算法在各种实际数据集上的使用。 U-MCCD 算法在保持高真阴性率的同时有效地识别异常值，而 SU-MCCD 算法在处理非均匀聚类方面表现出显著的改进。此外，UN-MCCD 和 SUN-MCCD 算法通过利用最近邻距离 (NND) 进行聚类和异常值检测，解决了现有方法在高维空间中的局限性。我们的结果表明，这些新算法在异常值检测的准确性和适应性方面取得了显著的进步，为各种实际应用提供了有价值的工具。
关键词：异常值检测、基于图的聚类、聚类捕获有向图、$k$-最近邻、相互捕获图、最近邻距离。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11596</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于对称性的结构矩阵，用于高效近似等变网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11772v1 公告类型：新
摘要：最近，人们对设计表现出宽松等变性的对称感知神经网络 (NN) 产生了浓厚的兴趣。此类 NN 旨在在完全等变和完全灵活之间进行插值，从而提供一致的性能优势。在另一项工作中，某些结构化参数矩阵（具有位移结构的矩阵，其特征是低位移秩 (LDR)）已用于设计小占用空间的 NN。位移结构可以实现快速函数和梯度评估，但允许通过压缩（主要对经典卷积神经网络 (CNN)）进行精确近似。在这项工作中，我们提出了一个通用框架——基于一种基于对称的结构化矩阵的新构造——来构建近似等变的 NN，并显著减少参数数量。我们的框架通过使用所谓的群矩阵 (GM) 整合了上述两条工作路线，群矩阵是现代有限群正则表示概念的一个被遗忘的前身。GM 允许设计结构化矩阵（类似于 LDR 矩阵），将经典 CNN 的线性运算从循环群推广到一般有限群及其齐次空间。我们表明，可以使用 GM 将 CNN 的所有基本运算扩展到一般离散群。此外，基于 GM 的结构化矩阵理论提供了 LDR 理论的推广，该理论侧重于具有循环结构的矩阵，为实现离散群的近似等变性提供了一种工具。我们在存在放松对称性的情况下对各种任务测试了基于 GM 的架构。我们报告说，与近似等变 NN 和其他基于结构化矩阵的压缩框架相比，我们的框架始终具有竞争力，有时参数数量要低一个或两个数量级。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11772</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cartan 运动框架和数据流形</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.12057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.12057v1 公告类型：新
摘要：本文旨在利用 Cartan 移动框架语言，通过数据信息度量和数据点处的曲率，研究数据流形的几何形状及其黎曼结构。利用此框架并通过实验，通过指出从给定输入容易到达的输出类来解释神经网络的响应。这强调了如何利用网络输出与其输入几何形状之间的拟议数学关系作为可解释的人工智能工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.12057</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟合多级因子模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.12067</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.12067v1 公告类型：新
摘要：我们研究了多级因子模型的一个特殊情况，其协方差由多级低秩 (MLR) 矩阵~\cite{parshakova2023factor} 给出。我们开发了一种新颖的、快速的期望最大化 (EM) 算法实现，该算法专门针对多级因子模型，以最大化观测数据的可能性。该方法适用于任何层次结构，并保持每次迭代的线性时间和存储复杂度。这是通过一种用于计算正定 MLR 矩阵逆的新型有效技术实现的。我们表明，可逆 PSD MLR 矩阵的逆也是具有相同稀疏度的 MLR 矩阵，并且我们使用递归 Sherman-Morrison-Woodbury 矩阵恒等式来获得逆的因子。此外，我们还提出了一种算法，该算法以线性时间和空间复杂度计算扩展矩阵的 Cholesky 因式分解，从而得到协方差矩阵作为其 Schur 补。本文附带了一个实现所提方法的开源软件包。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.12067</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分解具有未知协方差的高斯分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11497v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习和统计学中的常见工作流程依赖于将数据集中的信息划分为独立部分的能力。最近的研究表明，即使传统的样本分割不可行（例如，当样本数量 $n=1$ 时，或者当观测值不独立且分布不均时），这也可能是可能的。然而，目前可用于分解多元高斯数据的方法需要了解协方差矩阵。在许多重要问题中（例如在空间或纵向数据分析和图形建模中），协方差矩阵可能是未知的，甚至是主要关注点。因此，在这项工作中，我们开发了新的方法来分解具有未知协方差的高斯。首先，我们提出了一种通用算法，该算法涵盖了所有以前的高斯数据分解方法作为特殊情况，并且可以进一步处理未知协方差的情况。当 $n&gt;1$ 时，它提供了一种新的、更灵活的样本分割替代方案。当 $n=1$ 时，我们证明在不知道协方差矩阵的情况下，不可能将多元高斯分布中的信息划分为独立部分。因此，我们使用通用算法将具有未知协方差的单个多元高斯分布分解为具有可处理的条件分布的相关部分，并演示它们在推理和验证中的用途。所提出的分解策略自然延伸到高斯过程。在模拟和脑电图数据中，我们将这些分解应用于模型选择和选择后推理任务，在这些任务中，没有其他策略可用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11497</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非平衡过程粗粒度分子动力学模型的泛化能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11519</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11519v1 公告类型：交叉 
摘要：构建粗粒度分子动力学 (CGMD) 模型的一个基本目标是准确预测原子尺度以外的非平衡过程。虽然可以通过将完整动态投影到一组已解析变量上来构建 CG 模型，但只有当未解析变量的条件分布接近与特定投影算子相关的条件分布时，CG 变量的动态才能恢复完整动态。特别是，由于条件分布的不一致性，该模型对各种非平衡过程的适用性通常是没有根据的。在这里，我们提出了一种数据驱动的方法来构建 CGMD 模型，该模型保留了对非平衡过程的一定泛化能力。与基于预选 CG 变量（例如质心）的传统 CG 模型不同，本 CG 模型基于时间滞后独立成分分析寻找一组辅助 CG 变量，以最小化未解析变量的熵贡献。这确保了在广泛的非平衡条件下未解析变量的分布接近平衡条件下的分布。聚合物熔体系统的数值结果证明了这一被广泛忽视的指标对于模型泛化能力的重要性，以及本 CG 模型对于预测各种非平衡流动下的复杂粘弹性响应的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11519</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有线性收益的部分可观察情境老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11521</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11521v1 公告类型：交叉 
摘要：标准上下文强盗框架假设完全可观察和可操作的上下文。在这项工作中，我们考虑了一种具有部分可观察、相关上下文和线性收益的新强盗设置，其动机是金融中的应用，其中决策基于通常显示时间相关性且未完全观察到的市场信息。我们将统计信号处理与强盗的思想结合起来，做出了以下贡献：（i）我们提出了一种名为 EMKF-Bandit 的算法管道，它将系统识别、过滤和经典上下文强盗算法集成到一种在潜在参数估计和决策之间交替的迭代方法中。（ii）当我们选择汤普森抽样作为强盗算法时，我们分析了 EMKF-Bandit，并表明它在过滤条件下会产生亚线性遗憾。（iii）我们进行了数值模拟，证明了所提出的管道的优势和实际适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11521</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定量超声中同质K分布的不确定性分解和误差幅度检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11583</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11583v1 公告类型：交叉 
摘要：最近使用贝叶斯神经网络 (BNN) 解决了定量超声 (QUS) 中的同质 K 分布 (HK 分布) 参数估计问题。研究表明，BNN 可以显著减少基于斑点统计的 QUS 的计算时间，而不会影响准确性和精确度。此外，它们还提供特征不确定性的估计，可以指导临床医生对报告的特征值的信任。贝叶斯建模中的总预测不确定性可以分解为认知 (模型参数的不确定性) 和随机 (数据固有的不确定性) 成分。通过分解预测不确定性，我们可以深入了解导致总不确定性的因素。在本研究中，我们提出了一种方法来计算由 BNN 估计的 HK 分布参数 ($\alpha$ 和 $k$) 的认知和随机不确定性，包括模拟和实验数据。此外，我们研究了预测误差与两种不确定性之间的关系，阐明了这些不确定性与 HK 参数误差之间的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11583</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平滑提升的样本复杂度和硬核定理的严密性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11597</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11597v1 公告类型：交叉 
摘要：平滑增强器生成的分布不会对任何给定示例施加过多的权重。这种增强器最初因其抗噪声特性而引入，也已应用于差分隐私、可重复性和量子学习理论。我们研究并解决了平滑增强的样本复杂性：我们展示了一个可以通过弱学习获得 $\gamma$ 优势的类，该类在具有 $m$ 个样本的平滑分布上具有优势，而对均匀分布的强学习需要 $\tilde{\Omega}(1/\gamma^2)\cdot m$ 个样本。这与现有平滑增强器的开销相匹配，并首次与分布无关的增强设置区分开来，其相应开销为 $O(1/\gamma)$。
我们的工作还从复杂性理论的角度阐明了 Impagliazzo 的硬核定理，所有已知的证明都可以在平滑增强的框架中进行。对于对大小为 $s$ 的电路来说难度适中的函数 $f$，硬核定理提供了一组输入，在这些输入上，$f$ 对大小为 $s&#39;$ 的电路来说难度极大。这一重要结果的一个缺点是电路大小的损失，即 $s&#39; \ll s$。在回答 Trevisan 的一个问题时，我们表明这种大小损失是必要的，事实上，已知证明所实现的参​​数是最好的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11597</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PieClam：基于重叠包容和排他社区的通用图形自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11618v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了 PieClam（先验包容排他集群从属模型）：一个概率图模型，用于将任何图表示为重叠的广义社区。我们的方法可以解释为图形自动编码器：给定输入图，通过最大化解码图的对数似然的算法将节点嵌入到代码空间中。PieClam 是一个社区从属模型，它以两种主要方式扩展了 BigClam 等知名方法。首先，我们不是通过代码空间中节点之间的成对交互来定义解码器，而是结合了对代码空间中节点分布的先验学习，将我们的方法转变为图形生成模型。其次，我们通过不仅允许具有强连接性的节点集（我们称之为包容性社区）而且允许具有强断开性的节点集（我们称之为排他性社区）来概括社区的概念。为了对这两种类型的社区进行建模，我们提出了一种基于 Lorentz 内积的新型解码器，事实证明，这种解码器比基于标准内积或范数距离的标准解码器更具表现力。通过引入一种新的图相似性度量（我们称之为对数切割距离），我们表明 PieClam 是一种通用自动编码器，能够均匀地近似重建任何图。我们的方法在图异常检测基准中表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11618</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>概率时间序列预测的递归插值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.11684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.11684v1 公告类型：交叉 
摘要：诸如循环神经网络或基于变换器的模型之类的序列模型已成为以概率方式进行多变量时间序列预测的事实上的工具，可应用于金融、生物、医学等广泛的数据集。尽管它们在捕获依赖关系、评估预测不确定性和训练效率方面表现出色，但在对高维复杂分布和跨特征依赖关系进行建模方面仍存在挑战。为了解决这些问题，最近的研究通过采用扩散或基于流的模型深入研究了生成建模。值得注意的是，随机微分方程或概率流的集成成功地将这些方法扩展到概率时间序列插补和预测。然而，可扩展性问题需要一个计算友好的框架来进行大规模基于生成模型的预测。这项研究提出了一种新方法，将循环神经网络的计算效率与扩散模型的高质量概率建模相结合，解决了挑战并推进了生成模型在时间序列预测中的应用。我们的方法依赖于随机插值的基础，并扩展到具有附加控制特征的更广泛的条件生成框架，为这一动态领域的未来发展提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.11684</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过正则黎曼叶子层对神经网络进行对抗攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2203.00922</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2203.00922v3 公告类型：替换 
摘要：众所周知，深度学习模型容易受到对抗性攻击。因此，对抗性学习正成为一项关键任务。我们利用黎曼几何和叶状结构理论提出了一种关于神经网络鲁棒性的新视角。通过创建一个考虑数据空间曲率的新对抗性攻击来说明这个想法。这种新的对抗性攻击称为两步谱攻击，是数据空间中测地线的分段线性近似。数据空间被视为（退化）黎曼流形，配备了神经网络的 Fisher 信息度量 (FIM) 的回拉。在大多数情况下，这个度量只是半定的，它的内核成为研究的中心对象。从这个内核派生出了一个规范的叶状结构。横向叶片的曲率给出了适当的校正，以获得测地线的两步近似，从而获得一种新的有效对抗攻击。首先在 2D 玩具示例上说明该方法，以便可视化神经网络叶片和相应的攻击。接下来，我们报告了使用所提出的技术和 Zhao 等人（2019 年）（OSSA）和 Croce 等人（2020 年）（AutoAttack）中提出的最先进攻击对 MNIST 和 CIFAR10 数据集的数值结果。结果表明，所提出的攻击在攻击可用预算（攻击规范）的所有级别上都更有效，证实了横向神经网络 FIM 叶片的曲率在神经网络的鲁棒性中起着重要作用。本研究的主要目标和兴趣是在构建对神经网络的有效攻击时提供对数据空间中几何问题的数学理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2203.00922</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>袋装多项式回归和神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2205.08609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2205.08609v2 公告类型：替换 
摘要：序列和多项式回归能够近似与神经网络相同的函数类。然而，这些方法在实践中很少使用，尽管它们比神经网络提供了更多的可解释性。在本文中，我们表明，造成这种情况的一个潜在原因是多项式回归估计量的收敛速度较慢，并提出使用 \textit{bagged} 多项式回归 (BPR) 作为神经网络的有吸引力的替代方案。从理论上讲，我们为序列估计量推导出新的有限样本和渐近 $L^2$ 收敛速度。我们表明，通过分割特征空间并为每个分区分别生成多项式特征，可以在平滑设置中提高速率。从经验上讲，我们表明我们提出的估计量 BPR 可以像具有更多参数的更复杂模型一样表现良好。我们的估计量在基准 MNIST 手写数字数据集中的表现也接近最先进的预测方法。我们证明，在使用卫星数据的作物分类中，BPR 的表现与神经网络一样好，在这种情况下，预测准确性至关重要，而且解决研究问题通常需要可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2205.08609</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强变点检测：通过深度学习技术进行惩罚学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00856</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00856v3 公告类型：替换 
摘要：变化点检测是一种识别数据序列内重大变化的技术，在金融、基因组学、医学等各个领域都至关重要。动态规划变化点检测算法用于识别序列内变化点的位置，该算法依靠惩罚参数来调节变化点的数量。为了估计这个惩罚参数，以前的工作使用了简单的模型，例如线性或基于树的模型。本研究介绍了一种用于预测惩罚参数的新型深度学习方法，与以前的方法相比，该方法在大型基准监督标记数据集上明显提高了变化点检测的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00856</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从高斯模型学习贝叶斯网络的渐近最优坐标下降算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11977</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11977v2 公告类型：替换 
摘要：本文研究了从根据线性高斯结构方程模型生成的连续观测数据中学习贝叶斯网络的问题。我们考虑了一个 $\ell_0$ 惩罚最大似然估计量来解决这个问题，众所周知，它具有良好的统计特性，但在计算上很难解决，尤其是对于中型贝叶斯网络。我们提出了一种新的坐标下降算法来近似这个估计量，并证明了我们程序的几个显着特性：该算法收敛到坐标最小值，尽管损失函数是非凸的，但随着样本量趋于无穷大，坐标下降解的目标值收敛到 $\ell_0$ 惩罚最大似然估计量的最优目标值。还建立了有限样本统计一致性保证。据我们所知，我们的提议是学习贝叶斯网络背景下第一个具有最优性和统计保证的坐标下降程序。对合成数据和真实数据的数值实验表明，我们的坐标下降方法可以获得近似最优解，同时具有可扩展性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11977</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>