<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>主题：主题页面 AutomagicaLly</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01796</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01796v1 公告类型：交叉
摘要：主题页面将有关实体或概念的有用信息聚合到一篇简洁且易于理解的文章中。自动创建主题页面将使它们能够作为信息资源进行快速管理，从而提供传统网络搜索的替代方案。虽然大多数先前的工作都集中在生成有关传记实体的主题页面，但在这项工作中，我们开发了一个完全自动化的流程来为科学实体生成高质量的主题页面，重点关注生物医学概念。我们发布了 TOPICAL，一个 Web 应用程序和相关的开源代码，包括一个结合了检索、聚类和提示的模型管道，使任何人都可以轻松地根据需要为各种生物医学实体生成主题页面。在对使用 TOPICAL 生成的 150 个不同主题页面进行人工评估时，我们发现绝大多数被认为相关、准确且连贯，并具有正确的支持引用。我们公开所有代码并托管免费使用的网络应用程序：https://s2-topical.apps.allenai.org]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01796</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数字媒体自动分析公众对生物多样性的关注度和态度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01610v1 公告类型：交叉
摘要：衡量公众对野生动物的态度可以为我们与自然的关系提供重要的见解，并有助于监测全球生物多样性框架目标的进展情况。然而，在全球范围内进行此类评估具有挑战性。手动策划用于查询新闻和社交媒体的搜索词是乏味的、成本高昂的，并且可能会导致有偏见的结果。从查询返回的原始新闻和社交媒体数据通常混杂着不相关的内容和联合文章。我们的目标是利用现代自然语言处理（NLP）工具来克服这些挑战。我们引入了一种民间分类方法来改进搜索词的生成，并利用词频-逆文档频率向量的余弦相似性来过滤联合文章。我们还引入了一个可扩展的相关性过滤管道，它使用无监督学习来揭示常见主题，然后使用开源零样本大型语言模型（LLM）将主题分配给新闻文章标题，然后使用新闻文章标题来分配相关性。最后，我们对结果数据进行情绪、主题和数量分析。我们通过对 COVID-19 大流行之前和期间各种哺乳动物类群（包括蝙蝠、穿山甲、大象和大猩猩）的新闻和 X（以前称为 Twitter）数据的案例研究来说明我们的方法。在数据收集期间，高达 62% 的包含蝙蝠相关关键词的文章被认为与生物多样性无关，凸显了相关性过滤的重要性。在大流行爆发时，我们观察到数量增加，并且情绪明显转向与大流行有关的马蹄蝠，但其他焦点类群则不然。拟议的方法为保护从业者应用现代和新兴的自然语言处理工具（包括“开箱即用”的法学硕士）来分析公众在当前事件或活动期间对生物多样性的看法打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01610</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表格嵌入模型 (TEM)：针对表格 RAG 应用微调嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01585v1 公告类型：交叉
摘要：近年来，大型语言模型表现出了巨大的能力，特别是在数学、代码生成和通用推理领域。然而，对于专业领域，尤其是需要解析和分析大量数字或表格数据的应用程序，即使是最先进的 (SOTA) 模型也很困难。在本文中，我们介绍了一种解决特定领域表格数据分析任务的新方法，通过提出独特的 RAG 工作流程来缓解现有表格 LLM 解决方案的可扩展性问题。具体来说，我们提出了表格嵌入模型（TEM），这是一种针对表格检索增强生成（RAG）应用程序微调嵌入模型的新方法。嵌入模型构成了 RAG 工作流程中的关键组成部分，甚至当前的 SOTA 嵌入模型也遇到了困难，因为它们主要在文本数据集上进行训练，因此在涉及复杂表格数据的场景中表现不佳。评估结果表明，我们的方法不仅优于该领域当前的 SOTA 嵌入模型，而且还具有更小、更高效的模型结构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01585</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于假新闻检测的大型语言模型代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01593v1 公告类型：交叉
摘要：在当前的数字时代，网络平台上错误信息的迅速传播对社会福祉、公众信任和民主进程提出了重大挑战，影响了关键决策和公众舆论。为了应对这些挑战，对自动化假新闻检测机制的需求日益增长。预训练的大型语言模型 (LLM) 在各种自然语言处理 (NLP) 任务中表现出了卓越的能力，促使人们探索其验证新闻声明的潜力。我们的工作不是以非代理方式使用法学硕士，即法学硕士根据直接提示一次性生成响应，而是引入了 FactAgent，这是一种利用法学硕士进行假新闻检测的代理方法。 FactAgent 使法学硕士能够按照结构化工作流程模拟人类专家的行为来验证新闻声明，而无需任何模型训练。该工作流程将新闻真实性检查的复杂任务分解为多个子步骤，其中法学硕士使用其内部知识或外部工具完成简单的任务。在工作流程的最后一步，法学硕士整合整个工作流程中的所有发现，以确定新闻声明的准确性。与人工验证相比，FactAgent 提供了更高的效率。实验研究证明了 FactAgent 在验证声明方面的有效性，无需任何培训过程。此外，FactAgent 在工作流程的每个步骤和最终决策过程中提供透明的解释，为最终用户提供有关假新闻检测推理过程的见解。 FactAgent 具有高度适应性，允许直接更新法学硕士可以在工作流程中使用的工具，以及使用领域知识更新工作流程本身。这种适应性使得 FactAgent 的应用程序能够跨多个领域进行新闻验证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01593</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FairEvalLLM。大型语言模型推荐系统中公平性基准测试的综合框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02219</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02219v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一个评估由大型语言模型（RecLLM）驱动的推荐系统公平性的框架，解决了对跨越各种公平性维度的统一方法的需求，包括对用户属性的敏感性、内在公平性以及基于底层的公平性讨论。好处。此外，我们的框架引入了反事实评估，并整合了不同用户群体的考虑因素，以增强 RecLLM 公平性评估的讨论。
  我们的主要贡献包括开发了一个强大的框架，用于基于 LLM 的推荐的公平性评估，以及一种根据人口统计数据、历史用户偏好和最近的交互创建 \textit{信息性用户配置文件} 的结构化方法。我们认为后者对于增强此类系统的个性化至关重要，尤其是在时间驱动的场景中。我们通过在两个数据集 LastFM-1K 和 ML-1M 上的实际应用来展示我们框架的实用性。我们对每个数据集中 80 个用户的子样本进行实验，测试和评估各种提示构建场景和上下文学习的有效性，包括 50 多个场景。这会产生超过 4000 条建议 (80 * 50 = 4000)。我们的研究表明，虽然在涉及敏感属性的场景中不存在重大的不公平问题，但仍然存在一些问题。然而，就不涉及直接敏感性的内在公平而言，不同人口群体之间的不公平仍然很严重。本文使用的代码和数据可在以下位置获取：\url{https://shorturl.at/awBFM}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02219</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比较有向图的个性化相关性算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02261v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一个交互式 Web 平台，在给定有向图的情况下，该平台允许识别与给定查询节点相关的最相关节点。除了 PageRank 和 Personalized PageRank 等成熟的算法之外，该演示还包括 CycleRank，这是一种新颖的算法，通过利用循环路径计算个性化相关性分数来解决其一些局限性。我们的演示设计支持两种用例：(a) 算法比较，比较不同算法获得的结果；(b) 数据集比较，用于探索和深入了解数据集并将其与其他数据集进行比较。我们提供来自 Wikipedia、Twitter 和 Amazon 的 50 个预加载数据集以及 7 种算法。用户可以上传新的数据集，并且可以轻松添加新的算法。通过展示计算有向图中的相关性分数的有效算法，我们的工具有助于揭示数据中隐藏的关系，这使其成为图分析算法的一个有价值的补充。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02261</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多元策略学习进行多目标推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02141v1 公告类型：新
摘要：现实世界的推荐系统在决定向用户呈现哪些推荐时通常需要平衡多个目标。其中包括行为信号（例如点击、分享、停留时间）以及更广泛的目标（例如多样性、公平性）。标量化方法通常用于处理这种平衡任务，其中每个目标奖励信号的加权平均值决定用于排名的最终分数。当然，如何准确计算这些权重是任何在线平台成功的关键。我们将其视为一项决策任务，其中分级权重是为了最大化总体北极星奖励（例如长期用户保留或增长）而采取的行动。我们将现有的策略学习方法扩展到连续的多元行动领域，建议最大化学习策略将产生的北极星奖励的悲观下限。基于正态近似的典型下限受到覆盖范围不足的影响，我们为此提出了一种高效且有效的政策相关修正。我们提供设计随机数据收集策略以及高度敏感的奖励信号的指导。模拟、离线和在线实验的实证观察强调了我们部署的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02141</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何使个性化推荐多样化？以用户为中心的预处理方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02156v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了一种新颖的方法来提高 Top-N 推荐的多样性，同时保持推荐性能。我们的方法采用以用户为中心的预处理策略，旨在向用户展示广泛的内容类别和主题。我们通过有选择地添加和删除用户个人资料中一定比例的交互来个性化此策略。这种个性化确保我们与用户偏好保持紧密一致，同时逐步引入分销转变。我们的预处理技术提供了灵活性，并且可以无缝集成到任何推荐架构中。为了评估我们的方法，我们对两个公开可用的新闻和书籍推荐数据集进行了广泛的实验。我们测试各种标准和基于神经网络的推荐系统算法。我们的结果表明，我们的方法会产生多样化的推荐，确保用户接触到更广泛的项目。此外，利用预处理数据进行训练可以使推荐系统达到与使用原始未修改数据训练的系统相当的性能水平，在某些情况下甚至更好。此外，我们的方法通过促进少数或利基类别的接触来促进提供商的公平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02156</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么的多样性？关于推荐系统中多样性的不同概念</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02026</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02026v1 公告类型：新
摘要：多样性是推荐系统设计中众所周知的原则，但其概念也很模糊。通过半结构化访谈，我们探讨了荷兰三个不同公共服务媒体组织的从业者如何在其推荐系统范围内概念化多样性。我们概述了他们的系统具有多样性的目标、哪些方面是相关的，以及建议应如何多样化。我们表明，即使在这个有限的领域内，多样性的概念化也有很大差异，并认为不太可能实现标准化的概念化。相反，我们应该专注于有效沟通该特定系统中多样性的含义，从而允许能够表达该特定领域的细微差别和要求的多样性的操作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02026</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现实世界中检索系统的比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02048v1 公告类型：新
摘要：本文对信息检索和自然语言处理领域的高级语言模型与搜索和检索系统的集成进行了全面分析。目的是根据各种最先进的方法在准确性和效率方面的表现来评估和比较它们。该分析探讨了不同的技术组合，包括使用 GPT-4 的 Azure 认知搜索检索器、Pinecone 的 Canopy 框架、使用 Pinecone 和不同语言模型（OpenAI、Cohere）的 Langchain、使用 Wea​​viate Vector Store 的混合搜索的 LlamaIndex、Google 在 Cloud VertexAI 上的 RAG 实现。搜索、Amazon SageMaker 的 RAG 以及一种称为 KG-FID 检索的新颖方法。这项分析的动机源于各个领域对强大且响应迅速的问答系统的需求不断增长。 RobustQA 指标用于评估这些系统在不同问题解释下的性能。该报告旨在深入了解每种方法的优点和缺点，促进在人工智能驱动的搜索和检索系统的部署和开发中做出明智的决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02048</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>啊，这就是个大难题：全面了解推荐系统对儿童的危害</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.02050</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.02050v1 公告类型：新
摘要：儿童在网上遇到各种媒体项目，其中许多是由主要为成人设计的推荐系统（RS）选择的。 RS 选择在儿童使用的在线平台上显示的内容的具体性质（尽管不一定以儿童为用户群）仍然很大程度上未知。这就提出了这样的问题：考虑到儿童的脆弱发展阶段以及对其福祉的潜在风险，此类内容是否合适。
  在这份立场文件中，我们反思了 RS 与儿童之间的关系，强调了该用户群体可能在网上接触到的内容可能产生的不利影响。作为促进儿童在网络环境中更安全互动的一步，我们倡导研究人员、从业者和政策制定者对 RS 对儿童的影响进行更全面的审查，重点关注危害。这将带来更全面的理解，为设计和部署更适合儿童需求和偏好的战略提供信息，同时积极减轻RS造成的潜在危害；承认识别和解决这些危害是复杂且多方面的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.02050</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释推荐的稳定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01849v1 公告类型：新
摘要：可解释的推荐在过去几年中引起了工业界和学术界的关注。推荐系统框架中提供的解释和推荐有很多用途：特别是推理为什么提供建议以及项目与用户的个性化偏好的契合程度。因此，解释可以在影响用户购买产品方面发挥巨大作用。然而，不同情景下解释的可​​靠性尚未从实证角度得到严格验证。不可靠的解释可能会带来严重后果，例如攻击者利用解释来操纵和诱惑用户购买攻击者想要促销的目标商品。在本文中，我们研究了现有的面向特征的可解释推荐器的脆弱性，特别是分析了它们在添加到模型参数中的不同级别的外部噪声下的性能。我们通过分析三个重要的最先进（SOTA）可解释推荐器在两个广泛使用的不同规模的基于电子商务的推荐数据集上进行训练来进行实验。我们观察到所有可解释的模型都容易受到噪声水平增加的影响。实验结果验证了我们的假设，即随着噪声水平的增加，解释推荐的能力确实会下降，特别是对抗性噪声确实会导致更强烈的下降。我们的研究对推荐系统中的稳健解释这一主题进行了实证验证，该主题可以扩展到 RS 中不同类型的可解释推荐器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01849</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强有力的可解释的建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01855</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01855v1 公告类型：新
摘要：可解释的推荐系统是一个重要的研究领域，它提供了建议背后的原因。推荐系统的解释对于开发人员调试系统内的异常非常有用，对于消费者解释模型在捕获他们对物品的真实偏好方面的有效性非常有用。然而，大多数现有的最先进（SOTA）可解释推荐器无法在嘈杂的环境下保留其解释能力，而且不能在不同的数据集上推广。必须确保解释的稳健性，以便某些恶意攻击者不会为了自己的利益而操纵任何高风险决策场景，这可能会导致影响大量利益群体的严重后果。在这项工作中，我们提出了一个用于特征感知的可解释推荐器的通用框架，该框架可以抵御外部攻击并提供稳健且通用的解释。本文提出了一种新颖的框架，可用作额外的防御工具，在遭受基于模型的白盒攻击时保留全局可解释性。我们的框架易于实现，并且支持不同的方法，无论任何模型的内部模型结构和内在效用如何。我们通过在三个规模不断增加的流行电子商务数据集上训练它们，在两种架构不同、基于特征的 SOTA 可解释算法上对我们的框架进行了实验。我们注意到，这两种算法在所有数据集的正常和嘈杂环境下都显示出全局可解释性的质量和鲁棒性的整体改进，这表明我们的框架的灵活性和可变性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01855</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模型的多Agent个性化短视频推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01847</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01847v1 公告类型：新
摘要：推荐器在每次在线请求时选择并向用户呈现前 K 个项目，而推荐会话由多个连续请求组成。将推荐会话制定为马尔可夫决策过程并通过强化学习（RL）框架来解决它已经引起了学术界和工业界越来越多的关注。在本文中，我们提出了一种基于强化学习的工业短视频推荐排名框架，该框架通过协作多智能体公式化在用户多方面偏好的环境中建模并最大化用户观看时间。此外，我们提出的框架采用基于模型的学习方法来减轻样本选择偏差，这是工业推荐系统中一个关键但棘手的问题。广泛的离线评估和现场实验证实了我们提出的方法相对于替代方法的有效性。我们提出的方法已部署在我们真正的大型短视频共享平台中，成功服务了数亿用户。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01847</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RankSHAP：排名任务的黄金标准特征归因方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01848</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01848v1 公告类型：新
摘要：一些工作针对排序任务（即通过特征归因方法对一组文档进行排序的任务）提出了各种事后、与模型无关的解释。然而，这些归因被认为相关性较弱，有时甚至相互矛盾。在分类/回归中，一些工作重点关注特征归因方法的\emph{公理表征}，表明某种方法唯一地满足一组所需的属性。然而，在排名任务的特征归因领域还没有采取这样的努力。我们采用特征归因社区中流行的公理博弈论方法来确定排名任务的候选归因方法。我们首先定义理想的公理：等级效率、等级缺失、等级对称性和等级单调性，这些都是经典沙普利公理的变体。接下来，我们介绍 Rank-SHAP，一种用于一般排名任务的特征归因算法，它是经典 Shapley 值的扩展。我们确定了一种用于计算近似 Rank-SHAP 值的多项式时间算法，并评估了我们算法在各种场景下的计算效率和准确性。我们还通过用户研究评估其与人类直觉的一致性。最后，我们从理论上研究了流行的排名归因算法 EXS 和 Rank-LIME，并评估它们满足经典沙普利公理的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01848</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:51 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>