<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>MALADE：基于 LLM 的药物警戒检索增强生成代理的编排</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01869</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01869v1 公告类型：交叉 
摘要：在大型语言模型 (LLM) 时代，鉴于其出色的文本理解和生成能力，开发新的基于 LLM 的方法以实现可靠的医学知识合成、提取和总结，这是一个前所未有的机会。本文重点关注药物警戒 (PhV) 问题，其重要性和挑战在于从各种文本来源（例如医学文献、临床记录和药品标签）中识别不良药物事件 (ADE)。不幸的是，这项任务受到多种因素的阻碍，包括药物和结果术语的变化，以及 ADE 描述通常被埋在大量叙述文本中。我们提出了 MALADE，这是第一个由 LLM 驱动的有效协作多智能体系统，具有检索增强生成功能，用于从药品标签数据中提取 ADE。该技术涉及使用从文本资源中提取的相关信息增强对 LLM 的查询，并指示 LLM 编写与增强数据一致的响应。 MALADE 是一种通用的 LLM 无关架构，其独特功能包括：(1) 利用各种外部来源，例如医学文献、药品标签和 FDA 工具（例如 OpenFDA 药物信息 API），(2) 以结构化格式提取药物结果关联以及关联强度，以及 (3) 为已建立的关联提供解释。使用 GPT-4 Turbo 或 GPT-4o 和 FDA 药品标签数据实例化后，MALADE 证明了其有效性，其 ROC 曲线下面积为 0.90，与 ADE 的 OMOP 真实值表相当。我们的实现利用了 Langroid 多智能体 LLM 框架，可在 https://github.com/jihyechoi77/malade 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01869</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于电子商务查询分类的半监督多通道图卷积网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01928</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01928v1 公告类型：交叉
摘要：查询意图分类是电商应用中帮助客户快速找到所需商品的重要模块。现有的查询意图分类方法大多依赖用户的点击行为作为监督信号来构建训练样本。然而，这些完全基于后验标签的方法可能会因为点击样本的马太效应而导致严重的类别不平衡问题。与热门类目相比，长尾类目下的商品很难获得流量和用户点击，这使得模型无法检测到用户对长尾类目商品的意图。这反过来又加剧了长尾类目无法获得流量的问题，形成恶性循环。此外，由于用户点击的随机性，对于语义相似的查询，后验标签不稳定，这使得模型对输入非常敏感，导致类目召回不稳定且不完整。
本文从标签关联和半监督学习的角度，提出了一种新型的半监督多通道图卷积网络（SMGCN）来解决上述问题。SMGCN 利用查询和类别之间的相似度得分来扩展类别信息并增强后验标签。此外，它利用类别的共现和语义相似性图来加强标签之间的关系并削弱后验标签不稳定性的影响。我们进行了大量的离线和在线 A/B 实验，实验结果表明 SMGCN 明显优于强基线，证明了其有效性和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01928</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAG Foundry：增强检索增强生成的 LLM 框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02545</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02545v1 公告类型：交叉 
摘要：实现检索增强生成 (RAG) 系统本质上很复杂，需要深入了解数据、用例和复杂的设计决策。此外，评估这些系统带来了重大挑战，需要通过多方面的方法评估检索准确性和生成质量。我们引入了 RAG Foundry，这是一个用于增强 RAG 用例大型语言模型的开源框架。RAG Foundry 将数据创建、训练、推理和评估集成到一个工作流程中，有助于创建数据增强数据集，以便在 RAG 设置中训练和评估大型语言模型。这种集成支持快速原型设计和使用各种 RAG 技术进行实验，使用户能够使用内部或专业知识源轻松生成数据集和训练 RAG 模型。我们通过使用不同的 RAG 配置增强和微调 Llama-3 和 Phi-3 模型来证明该框架的有效性，展示了三个知识密集型数据集的持续改进。代码以开源形式发布在 https://github.com/IntelLabs/RAGFoundry。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02545</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过事件知识图谱增强粗粒度视觉语言导航任务规划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02535</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02535v1 公告类型：新
摘要：视觉语言导航（VLN）是具身人工智能的重要研究之一。它旨在使代理能够理解周围环境并完成导航任务。VLN 指令可以分为粗粒度和细粒度命令。细粒度命令逐步描述整个任务及其子任务。相反，粗粒度命令给出了抽象的任务描述，更适合人类的习惯。大多数现有工作都集中在 VLN 任务中的前一种指令上，而忽略了属于日常生活场景的后一种抽象指令。为了克服抽象指令中的上述挑战，我们尝试通过事件知识增强来考虑 VLN 中的粗粒度指令。具体而言，我们首先提出一个基于提示的框架，用于在多个主流基准数据集上完整地提取 VLN 的事件知识图（名为 VLN-EventKG）。通过小型和大型语言模型协作，我们实现了具有粗粒度指令输入的 VLN 任务的知识增强导航规划（名为 EventNav）。此外，我们设计了一个新颖的动态历史回溯模块，以实时纠正潜在的错误行动规划。各种公共基准测试中的实验结果表明，我们的知识增强方法在使用我们提出的 VLN-EventKG 的粗粒度指令 VLN 中具有优势，成功率提高了 $5\%$ 以上。我们的项目可在 https://sites.google.com/view/vln-eventkg 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02535</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>pathfinder：天文学文献综述和知识发现的语义框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01556</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01556v1 公告类型：交叉 
摘要：天文学文献的指数级增长对研究人员探索和综合一般见解甚至特定领域知识提出了重大挑战。我们提出了 Pathfinder，这是一个机器学习框架，旨在实现天文学领域的文献综述和知识发现，专注于使用自然语言进行语义搜索，而不是使用关键字进行句法搜索。利用最先进的大型语言模型 (LLM) 和来自天体物理数据系统 (ADS) 的 350,000 篇同行评审论文语料库，Pathfinder 提供了一种创新的科学探究和文献探索方法。我们的框架将先进的检索技术与基于 LLM 的综合相结合，通过语义上下文搜索天文学文献，作为对使用关键字或引文图的现有方法的补充。它通过基于时间和基于引文的加权方案解决了行话、命名实体和时间方面的复杂性。我们通过案例研究展示了该工具的多功能性，展示了它在各种研究场景中的应用。使用自定义基准（包括单篇论文和多篇论文任务）评估系统的性能。除了文献综述之外，Pathfinder 还提供了独特的功能，可以以各种受众可以访问的方式重新格式化答案（例如以不同的语言或简化文本），可视化研究概况，并跟踪天文台和方法的影响。该工具代表了将 AI 应用于天文学研究的重大进步，可帮助各个职业阶段的研究人员浏览现代天文学文献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01556</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字病理学中组织图像搜索与检索的验证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01570</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01570v1 公告类型：交叉 
摘要：医学图像在现代医疗保健中发挥着至关重要的作用，为诊断、治疗计划和疾病监测提供重要信息。放射学和病理学等领域严重依赖准确的图像解释，放射科医生检查 X 射线、CT 扫描和 MRI 来诊断从骨折到癌症的各种疾病，而病理学家使用显微镜和数字图像来检测细胞异常以诊断癌症和感染。技术进步成倍增加了医学图像的数量和复杂性，需要有效的管理和检索工具。基于内容的图像检索 (CBIR) 系统通过基于视觉内容搜索和检索图像来满足这一需求，通过允许临床医生找到类似病例并比较病理模式来提高诊断准确性。医学应用中图像搜索引擎的全面验证涉及评估准确性、索引、搜索时间以及存储开销等性能指标，确保可靠、高效地检索准确的结果，正如组织病理学中最近的验证所证明的那样。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01570</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种新颖的图像到文本生成的评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01723</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01723v1 公告类型：交叉 
摘要：评估自动生成的图像描述的质量具有挑战性，需要能够捕捉语法、覆盖范围、正确性和真实性等各个方面的指标。虽然人工评估提供了有价值的见解，但其成本和耗时性带来了局限性。现有的自动化指标，如 BLEU、ROUGE、METEOR 和 CIDEr，旨在弥合这一差距，但往往与人类判断的相关性较弱。我们通过引入一种新颖的评估框架来应对这一挑战，该框架植根于能够生成图像的现代大型语言模型 (LLM)，例如 GPT-4 或 Gemini。在我们提出的框架中，我们首先将输入图像输入到指定的图像字幕模型中，选择进行评估，以生成文本描述。然后，LLM 使用此描述创建一个新图像。通过从原始图像和 LLM 创建的图像中提取特征，我们使用指定的相似度度量来测量它们的相似度。相似度得分高表明图像字幕模型已准确生成文本描述，而相似度得分低则表明存在差异，表明模型性能存在潜在缺陷。我们提出的评估框架不需要人工注释的参考字幕，这是评估图像字幕模型有效性的宝贵工具。其有效性通过人工评估得到确认。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01723</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的嵌入压缩：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02304</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02304v1 公告类型：新
摘要：为了缓解信息爆炸问题，推荐系统被广泛部署以提供个性化的信息过滤服务。通常，推荐系统使用嵌入表将高维稀疏的独热向量转换为密集的实值嵌入。然而，嵌入表非常庞大，占工业规模推荐系统中的大部分参数。为了降低内存成本并提高效率，提出了各种方法来压缩嵌入表。在本调查中，我们对推荐系统中的嵌入压缩方法进行了全面的回顾。我们首先介绍深度学习推荐模型和推荐系统中嵌入压缩的基本概念。随后，我们系统地将现有方法分为三类，即低精度、混合维度和权重共享。最后，我们总结了调查结果并提出了一些一般性建议，并为该领域提供了未来的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02304</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RECE：减少大型目录顺序推荐器的交叉熵损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02354</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02354v2 公告类型：新
摘要：可扩展性是现代推荐系统面临的主要挑战。在顺序推荐中，完整的交叉熵 (CE) 损失实现了最先进的推荐质量，但在大型项目目录下会消耗过多的 GPU 内存，从而限制了其实用性。本文使用 GPU 高效的局部敏感哈希类算法来近似大张量的逻辑，引入了一种新颖的 RECE (REduced Cross-Entropy) 损失。RECE 显著降低了内存消耗，同时允许人们享受完整 CE 损失的最先进的性能。在各种数据集上的实验结果表明，与现有方法相比，RECE 将训练峰值内存使用量减少了 12 倍，同时保持或超过了 CE 损失的性能指标。该方法还为其他领域的大规模应用开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02354</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反馈互惠图协同过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02404</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02404v1 公告类型：新
摘要：基于用户-物品交互图的协同过滤在工业推荐中取得了成功。然而，推荐用户真正感兴趣的物品对从交互图中学习到的协同过滤模型来说是一个跷跷板困境。一方面，并​​不是所有与用户交互的物品都同样吸引人。有些物品对用户来说确实很有趣，而有些则不吸引人。在不区分它们的情况下训练图协同过滤模型会导致向用户推荐不吸引人的物品。另一方面，在图协同过滤过程中忽略交互但不吸引人的物品将导致用户交互意图的不完整表示，从而导致模型的推荐能力下降。为了解决这个跷跷板问题，我们提出了反馈互惠图协同过滤（FRGCF），它强调推荐吸引人的物品，同时减弱不吸引人的物品的推荐。具体来说，FRGCF 首先根据用户反馈将整个交互图划分为交互&amp;着迷 (I&amp;F) 图和交互&amp;不着迷 (I&amp;U) 图。然后，FRGCF 利用反馈互惠对比学习和宏观反馈建模，在 I&amp;F 图和 I&amp;U 图上引入单独的协同过滤。这使 I&amp;F 图推荐器可以从 I&amp;U 图中学习多粒度的交互特征，而不会被其误导。在四个基准数据集和一个十亿级工业数据集上的大量实验表明，FRGCF 通过推荐更多着迷的商品和更少不着迷的商品来提高性能。此外，淘宝推荐系统的在线 A/B 测试验证了 FRGCF 的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02404</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向冷启动用户的跨域清晰度推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01931v2 公告类型：新
摘要：跨域推荐 (CDR) 是一种有前途的范例，它受到迁移学习的启发，用于解决推荐系统中的冷启动问题。现有的最先进的 CDR 方法训练一个显式映射函数，将冷启动用户从数据丰富的源域转移到目标域。然而，这些方法的一个局限性是映射函数是在跨域重叠用户上训练的，而只有少数重叠用户可供训练。通过可视化现有 CDR 模型的损失状况，我们发现对少数重叠用户进行训练会导致模型收敛到尖锐的最小值，从而导致泛化能力较差。基于这一观察，我们利用基于损失几何的机器学习方法，并提出了一种称为锐度感知 CDR (SCDR) 的新型 CDR 方法。我们提出的方法同时优化了推荐损失和损失锐度，从而在理论保证下实现了更好的泛化。对真实数据集的实证研究表明，SCDR 在冷启动推荐任务中的表现明显优于其他 CDR 模型，同时增强了模型对对抗性攻击的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01931</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用小样本索引进行生成检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02152</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02152v1 公告类型：新
摘要：现有的生成检索 (GR) 方法依赖于基于训练的索引，即微调模型以记住查询与相关文档的文档标识符 (docid) 之间的关联。基于训练的索引有三个限制：高训练开销、大型语言模型 (LLM) 的预训练知识利用不足以及适应动态文档语料库的挑战。为了解决上述问题，我们提出了一种新颖的基于少样本索引的 GR 框架 (Few-Shot GR)。它有一个新颖的少样本索引过程，我们提示 LLM 为语料库中的所有文档生成 docid，最终为整个语料库创建一个 docid 库。在检索过程中，我们将查询提供给同一个 LLM，并限制它在索引期间创建的 docid 库中生成 docid，然后将生成的 docid 映射回其对应的文档。Few-Shot GR 仅依赖于提示 LLM，而无需任何训练，从而提高了效率。此外，我们设计了一对多映射的少样本索引，以进一步增强 Few-Shot GR。实验表明，Few-Shot GR 的性能优于需要大量训练的最先进的 GR 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02152</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>校准解缠学习和相关性优先重排序以实现校准顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02156v1 公告类型：新
摘要：校准推荐旨在保持推荐中类别的个性化比例，在实际场景中至关重要，因为它通过反映不同的兴趣来提高用户满意度。然而，在顺序设置中实现校准（即校准顺序推荐）具有挑战性，因为需要适应用户不断变化的偏好。以前的方法通常利用重新排名算法在训练模型后校准推荐，而不考虑校准的影响，并且不能有效地解决重新排名过程中相关性和校准之间的冲突。在这项工作中，我们提出了 LeapRec（校准解缠结学习和相关性优先重新排名），这是一种解决这些挑战的校准顺序推荐的新方法。LeapRec 包括两个阶段，模型训练阶段和重新排名阶段。在训练阶段，使用我们提出的校准解缠结学习排名损失训练主干模型，该模型在整合校准考虑因素的同时优化个性化排名。在重新排序阶段，相关项目优先放在列表顶部，校准所需的项目放在后面，以解决相关性和校准之间的潜在冲突。通过对四个真实数据集进行大量实验，我们表明 LeapRec 在校准顺序推荐中始终优于以前的方法。我们的代码可在 https://github.com/jeon185/LeapRec 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02156</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索亚马逊产品搜索的查询理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02215v1 公告类型：新
摘要：亚马逊等在线购物平台为全球数十亿人提供服务。与网络搜索或其他搜索引擎不同，产品搜索引擎具有其独特的特点，主要以简短查询为特色，这些查询大多是产品属性和结构化产品搜索空间的组合。产品搜索的独特性凸显了查询理解组件的关键重要性。然而，很少有研究专注于探索这种对现实世界产品搜索引擎的影响。在这项工作中，我们旨在通过进行全面研究并分享我们长达一年的研究查询理解服务如何影响亚马逊产品搜索的历程来弥补这一差距。首先，我们探讨基于查询理解的排名特征如何影响排名过程。接下来，我们深入研究查询理解系统如何有助于理解排名模型的性能。基于从对基于查询理解的排名模型评估的研究中获得的见解，我们提出了一个基于查询理解的多任务学习排名框架。我们展示了使用亚马逊搜索上的真实世界系统进行的研究和调查。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02215</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于归纳小样本知识图谱补全的图随机神经过程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01784v1 公告类型：新
摘要：知识图谱 (KG) 将大量事实存储为实体之间的关系。由于关系的长尾分布和 KG 的不完整性，人们对少样本知识图谱补全 (FKGC) 的兴趣日益浓厚。现有的 FKGC 方法通常假设 KG 中存在所有实体，这可能不切实际，因为新的关系和实体会随着时间的推移而出现。因此，我们专注于一项更具挑战性的任务，称为归纳少样本知识图谱补全 (I-FKGC)，其中测试阶段的关系和实体都是未知的。受归纳推理思想的启发，我们将 I-FKGC 视为归纳推理问题。具体而言，我们提出了一种新颖的图随机神经过程方法 (GS-NP)，它由两个主要模块组成。在第一个模块中，为了获得一个广义的假设（例如，共享子图），我们提出了一个基于神经过程的假设提取器，该提取器对假设的联合分布进行建模，从中我们可以抽取一个假设进行预测。在第二个模块中，基于假设，我们提出了一个基于图随机注意的预测器来测试查询集中的三元组是否与提取的假设一致。同时，预测器可以生成由假设标识的解释子图。最后，这两个模块的训练无缝地结合成一个统一的目标函数，其有效性通过理论分析和实证研究得到验证。在三个公共数据集上的大量实验表明，我们的方法优于现有方法并获得了新的最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01784</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>