<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>探索基于 BiLSTM-CRF 的开放关系提取模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2104.12333</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2104.12333v2 公告类型：replace-cross 
摘要：从文本句子中提取多重关系仍然是当前开放关系提取 (Open RE) 任务的挑战。在本文中，我们基于双向 LSTM-CRF (BiLSTM-CRF) 神经网络和不同的上下文词嵌入方法开发了几种 Open RE 模型。我们还提出了一种新的标记方案来解决重叠问题并提高模型的性能。从评估结果和模型之间的比较中，我们选择了标记方案、词嵌入器和 BiLSTM-CRF 网络的最佳组合，以实现对多关系句子具有出色提取能力的 Open RE 模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2104.12333</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CAGRA：面向 GPU 的高度并行图形构建和近似最近邻搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.15136</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.15136v2 公告类型：replace-cross 
摘要：近似最近邻搜索 (ANNS) 在数据挖掘和人工智能等各个学科中都发挥着重要作用，从信息检索和计算机视觉到自然语言处理和推荐系统。近年来，数据量激增，而详尽的精确最近邻搜索的计算成本通常过高，因此必须采用近似技术。基于图的方法的平衡性能和召回率最近在 ANNS 算法中引起了广泛关注，然而，尽管大规模并行和通用计算被广泛使用，但只有少数研究探索了如何利用 GPU 和多核处理器的功能。为了弥补这一差距，我们引入了一种基于并行计算硬件的新型邻近图和搜索算法。通过利用现代硬件的高性能能力，我们的方法实现了显着的效率提升。具体来说，我们的方法在构建邻近图方面超越了现有的基于 CPU 和 GPU 的方法，在保持兼容准确率的同时，在大批量和小批量搜索中都表现出更高的吞吐量。在图形构建时间方面，我们的方法 CAGRA 比 HNSW 快 2.2~27 倍，后者是 CPU SOTA 实现之一。在 90% 到 95% 召回率范围内的大批量查询吞吐量中，我们的方法比 HNSW 快 33~77 倍，比 GPU 的 SOTA 实现快 3.8~8.8 倍。对于单个查询，在 95% 召回率下，我们的方法比 HNSW 快 3.4~53 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.15136</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EventChat：用于探索中小企业环境中的休闲活动的大型语言模型驱动的对话推荐系统的实现和以用户为中心的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04472v3 公告类型：替换 
摘要：大型语言模型 (LLM) 为对话推荐系统 (CRS) 的战略潜力带来了巨大的发展。然而，迄今为止，研究主要集中在实施 LLM 驱动的 CRS 的技术框架上，而不是最终用户评估或对公司的战略影响，特别是从构成全球经济基石的中小企业 (SME) 的角度来看。在本文中，我们详细介绍了 SME 环境中 LLM 驱动的 CRS 的设计，以及它随后在该领域的表现，同时使用了客观系统指标和主观用户评估。在此过程中，我们还概述了一个简短的修订版 ResQue 模型，用于评估 LLM 驱动的 CRS，从而能够在快速发展的领域中复制。我们的结果从用户体验的角度揭示了良好的系统性能（85.5% 的推荐准确率），但强调了延迟、成本和质量问题对业务可行性构成了挑战。值得注意的是，由于每次交互的平均成本为 0.04 美元，延迟为 5.7 秒，因此成本效益和响应时间成为实现更用户友好且经济可行的 LLM 驱动 CRS（适用于 SME 环境）的关键领域。这些成本的一个主要驱动因素是使用高级 LLM 作为检索增强生成 (RAG) 技术中的排名器。我们的结果还表明，仅依靠诸如以 ChatGPT 为基础的基于提示的学习等方法很难在生产环境中实现令人满意的质量。本文概述了部署 LLM 驱动的 CRS 的 SME 的战略考虑因素，特别是考虑到当前技术环境中的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04472</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化尼泊尔语 PDF 提取：解析器和 OCR 技术的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04577</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04577v2 公告类型：替换 
摘要：本研究比较了 PDF 解析和光学字符识别 (OCR) 方法，用于从 PDF 中提取尼泊尔语内容。PDF 解析提供快速准确的提取，但在非 Unicode 尼泊尔字体方面面临挑战。OCR，特别是 PyTesseract，克服了这些挑战，为数字和扫描 PDF 提供了多功能性。研究表明，虽然 PDF 解析器速度更快，但其准确性会根据 PDF 类型而波动。相比之下，以 PyTesseract 为重点的 OCR 表现出一致的准确性，但提取时间略长。考虑到该项目对尼泊尔 PDF 的重视，PyTesseract 成为最合适的库，平衡了提取速度和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04577</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过混淆因素分离实现双目标跨域推荐的因果去混淆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11180v2 公告类型：替换 
摘要：近年来，双目标跨域推荐（CDR）已被提出来捕捉全面的用户偏好，以最终同时提高数据丰富域和数据稀疏域的推荐准确性。然而，除了用户的真实偏好之外，用户与物品的交互也可能受到混杂因素（例如，免费送货、促销）的影响。因此，双目标 CDR 必须应对两个挑战：（1）如何有效地分离观察到的混杂因素，包括单域混杂因素和跨域混杂因素，以及（2）如何保留观察到的混杂因素对预测交互的积极影响，同时消除它们对捕捉全面用户偏好的负面影响。为了解决上述两个挑战，我们提出了一个通过混杂因素解缠的双目标跨域推荐的因果解混杂框架，称为 CD2CDR。在 CD2CDR 中，我们首先提出了一个混杂因素分离模块，以有效地分离观察到的单域和跨域混杂因素。然后，我们提出了一个因果去混杂模块，以保留此类观察到的混杂因素的积极影响，并通过后门调整消除其负面影响，从而提高每个域的推荐准确性。在五个真实世界数据集上进行的大量实验表明，CD2CDR 的表现明显优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11180</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的知识图谱剪枝</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.11531</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.11531v2 公告类型：替换 
摘要：近年来，基于知识图谱的推荐系统（KGRS）蓬勃发展，它通过结构化知识丰富了用户、项目和实体的表示，并取得了显著的进步。然而，其高昂的计算成本仍然限制了研究人员探索更复杂的模型。我们观察到，训练效率的瓶颈来自于知识图谱，它受到众所周知的知识爆炸问题的困扰。最近，一些研究试图通过总结技术来瘦身膨胀的KG。然而，这些总结的节点可能会忽略协作信号，偏离知识图中的节点代表现实世界中实体的符号抽象这一事实。为此，在本文中，我们提出了一种名为KGTrimmer的新方法，用于推荐定制的知识图谱修剪，以删除不必要的节点，同时最大限度地减少性能下降。具体来说，我们从双视角设计了一个重要性评估器。从集体角度看，我们拥抱集体智慧的理念，从丰富的协作信号中提取社区共识，即如果节点吸引了众多用户的注意，则该节点被视为重要节点。从整体角度看，我们学习一个全局掩码，从其固有属性或整体受欢迎程度中识别出无价值节点。接下来，我们构建一个端到端的重要性感知图神经网络，注入过滤后的知识以增强有价值的用户-项目协作信号的提炼。最后，我们生成一个具有轻量、稳定和鲁棒性的修剪知识图，以促进后续的推荐任务。在三个公开可用的数据集上进行了广泛的实验，以证明 KGTrimmer 的有效性和泛化能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.11531</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正向无标记学习用于提高基于图像的推荐系统可解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06740v1 公告类型：交叉 
摘要：在现有的基于视觉的推荐系统 (RS) 可解释性方法中，利用用户上传的项目图像作为高效、可信的解释是一种很有前途的选择。然而，当前遵循这一范式的模型假设，对于任何用户，其他用户上传的所有图像都可以被视为负面训练示例（即不好的解释图像），这是一个无意中天真的标签假设，与该方法的基本原理相矛盾。这项工作提出了一种新的解释器训练流程，利用正无标记 (PU) 学习技术，通过一种新颖的用户个性化、两步、基于相似性的 PU 学习算法为每个用户选择可靠的负面示例的精炼子集来训练基于图像的解释器。计算实验表明，这种基于 PU 的方法在六个流行的真实世界数据集中表现优于最先进的非 PU 方法，证明了通过最大化训练数据质量而不是增加模型复杂性可以提高基于视觉的 RS 可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06740</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过类案检索对巴西最高法院竞标先例效率进行实证分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07004</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07004v1 公告类型：交叉 
摘要：具有约束力的先例（S\&#39;umulas Vinculantes）是巴西法律体系独有的司法文书，其目标包括保护联邦最高法院免受重复要求。然而，关于这些文书在减少法院受理类似案件方面的有效性的研究表明，它们往往在这方面失败，一些具有约束力的先例似乎创造了新的要求。我们通过五个具有约束力的先例（11、14、17、26 和 37）对最高法院的法律影响，通过它们对所涉及的法律主题的影响进行实证评估。这种分析只能通过比较法院在制定先例之前对其主题的裁决来实现，这意味着这些决定应该通过类似案件检索技术来检测。因此，本文的贡献有两方面：在数学方面，我们比较了不同自然语言处理方法（TF-IDF、LSTM、BERT 和正则表达式）在相似案例检索中的应用；而在法律方面，我们将这些具有约束力的判例的低效率与一组可能证明其重复使用的假设进行了对比。我们观察到，深度学习模型在特定的相似案例检索任务中的表现明显较差，并且具有约束力的判例无法满足重复需求的原因是多种多样且与案例相关的，因此无法找出具体的原因。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07004</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自动搜索结果验证和重新排序增强移动“操作方法”查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08860</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08860v3 公告类型：替换 
摘要：许多人使用搜索引擎寻找在线指导来解决计算机或移动设备问题。用户经常遇到从搜索结果中识别有效解决方案的挑战，经常浪费时间尝试看似相关但无法解决实际问题的无效解决方案。本文介绍了一种通过自动搜索结果验证和重新排名来提高在线技术支持搜索结果准确性和相关性的新方法。以特定于设备执行的“操作方法”查询为起点，我们开发了第一个解决方案，允许 AI 代理在受控的 Android 环境中解释和执行搜索结果中的分步说明。我们进一步将代理的发现集成到重新排名机制中，该机制根据测试解决方案的成功指标对搜索结果进行排序。
本文详细介绍了我们的解决方案的架构，并通过跨各种应用领域的一系列测试对系统进行了全面评估。结果表明，排名靠前的结果的质量和可靠性得到了显着提高。我们的研究结果表明，在线技术支持帮助的搜索引擎排名优化方式发生了范式转变，为寻找有效可靠的在线帮助这一普遍挑战提供了可扩展且自动化的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08860</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稳健的神经信息检索：对抗性和分布外的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06992</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06992v1 公告类型：新
摘要：神经信息检索 (IR) 模型的最新进展显著提高了它们在各种 IR 任务中的有效性。这些模型的稳健性对于确保其在实践中的可靠性至关重要，也引起了广泛关注。随着对稳健 IR 的广泛研究被提出，我们认为现在是巩固当前状态、从现有方法中汲取见解并为未来发展奠定基础的好时机。我们认为 IR 的稳健性是一个多方面的概念，强调其对抗对抗攻击、分布外 (OOD) 场景和性能差异的必要性。我们重点关注对抗和 OOD 稳健性，分别剖析密集检索模型 (DRM) 和神经排名模型 (NRM) 的稳健性解决方案，将它们视为神经 IR 管道的关键组件。我们深入讨论了现有的方法、数据集和评估指标，阐明了大型语言模型时代的挑战和未来方向。据我们所知，这是对神经 IR 模型稳健性的首次全面调查，我们还将在 SIGIR 2024 \url{https://sigir2024-robust-information-retrieval.github.io} 上进行首次教程演示。除了组织现有工作外，我们还引入了稳健 IR 基准 (BestIR)，这是稳健神经信息检索的异构评估基准，可在 \url{https://github.com/Davion-Liu/BestIR} 上公开获取。我们希望这项研究为未来关于 IR 模型稳健性的研究提供有用的线索，并有助于开发值得信赖的搜索引擎 \url{https://github.com/Davion-Liu/Awesome-Robustness-in-Information-Retrieval}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06992</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自监督视觉变换器进行多标签植物物种分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06298v1 公告类型：交叉 
摘要：我们为 PlantCLEF 2024 竞赛提出了一种使用自监督视觉变换器 (DINOv2) 的迁移学习方法，重点关注多标签植物物种分类。我们的方法利用基础和微调的 DINOv2 模型来提取广义特征嵌入。我们训练分类器使用这些丰富的嵌入来预测单个图像中的多种植物物种。为了解决大规模数据集的计算挑战，我们使用 Spark 进行分布式数据处理，确保在一组工作者中实现高效的内存管理和处理。我们的数据处理管道将图像转换为图块网格，对每个图块进行分类，并将这些预测聚合为一组合并的概率。我们的结果证明了将迁移学习与先进的数据处理技术相结合对于多标签图像分类任务的有效性。我们的代码可在 https://github.com/dsgt-kaggle-clef/plantclef-2024 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06298</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开始 DenseQuest：为定制收藏选择最佳密集猎犬的系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06685v1 公告类型：新
摘要：在此演示中，我们展示了一个基于 Web 的应用程序，用于选择有效的预训练密集检索器以用于私人收藏。我们的系统 DenseQuest 提供无监督选择和排名功能，以预测可用密集检索器池中的最佳密集检索器，并针对上传的目标集合进行定制。DenseQuest 实现了许多现有方法，包括一种由大型语言模型 (LLM) 提供支持的最新高效方法，该方法既不需要查询也不需要相关性判断。该系统旨在直观且易于使用，适合那些需要确定通用密集检索模型来编码或搜索新的私人目标集合的信息检索工程师和研究人员。我们的演示说明了在云上实现的系统的概念架构和不同用例场景，从而实现了通用访问和使用。DenseQuest 可在 https://densequest.ielab.io 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06685</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析具有位置不变性的列表重排序对时间普遍性的有效性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06716v1 公告类型：新
摘要：信息检索 (IR) 方法的性能基准测试大多是在一组固定的文档（静态语料库）中进行的。然而，在现实世界的网络搜索引擎环境中，文档集不断更新和扩展。解决这些差异并测量 IR 系统的时间持久性至关重要。通过研究专门为这种动态环境设计的 LongEval 基准，我们的研究结果证明了列表式重新排序方法的有效性，该方法可以熟练地处理由时间分布变化引起的不准确性。在列表式重新排序器中，我们的研究结果表明，ListT5 通过采用 Fusion-in-Decoder 架构有效地缓解了位置偏差问题，在测试长子集上尤其有效，而且随着时间漂移的增加，效果更佳。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06716</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为 MSX 卖家提供细粒度的大规模内容推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06910</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06910v1 公告类型：新
摘要：Microsoft 卖家最关键的任务之一是通过主动参与和量身定制的解决方案精心跟踪和培育潜在的商机。推荐系统在帮助卖家实现目标方面发挥着核心作用。在本文中，我们提出了一个内容推荐模型，该模型可以展示各种类型的内容（技术文档、与竞争对手产品的比较、客户成功案例等），卖家可以与客户分享或用于自己的自学。该模型在机会级别运行，这是最低可能的粒度，也是与卖家最相关的粒度。它基于内容元数据与精心挑选的机会属性之间的语义匹配。考虑到 Microsoft 等组织中卖家管理的机会数量，我们展示了如何对大量的机会内容组合进行有效的语义匹配。主要挑战是确保从总共约 40,000 个已发布内容中推荐每个机会的前 5 个相关内容。我们通过广泛比较不同的模型架构和特征选择来实现这一目标。最后，我们结合人类领域专家以及最近提出的“LLM 作为评判者”框架，以定量的方式进一步检查推荐的质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06910</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoTask：用于多任务广告相关性的任务感知多面单一模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.06549</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.06549v1 公告类型：新
摘要：广告相关性模型对于确定用户搜索查询和广告优惠之间的相关性至关重要，通常被视为分类问题。随着多种广告类型和表现出相似性和差异性的不同场景的出现，建模的复杂性显著增加。在这项工作中，我们引入了一种新颖的多方面注意力模型，该模型执行任务感知特征组合和跨任务交互建模。我们的技术将特征组合问题表述为具有跨特征和任务维度的自回归注意力的“语言”建模。具体而言，我们为任务表示引入了一个新的任务 ID 编码维度，从而能够在不同的广告场景中进行精确的相关性建模，并显着提高对看不见的任务的通用性。我们证明我们的模型不仅可以有效地处理随着场景激增而增加的计算和维护需求，而且在使用单一统一模型的一系列广告应用中，我们的模型的表现优于广义 DNN 模型甚至特定于任务的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.06549</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>