<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于下水道缺陷分类的双流注意力变压器。 （arXiv：2311.16145v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16145</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一种双流多尺度视觉转换器（DS-MSHViT）
处理 RGB 和光流输入以实现高效下水道的架构
缺陷分类。与结合预测的现有方法不同
两个独立的网络在每种模式上进行训练，我们联合训练一个
具有 RGB 和运动两个分支的网络。我们的关键想法是使用
自注意力正则化以利用 RGB 的互补优势
和运动流。仅运动流很难生成准确的
注意图，因为运动图像缺乏 RGB 中丰富的视觉特征
图片。为了促进这一点，我们引入了注意力一致性损失
双流。通过自注意力机制利用运动线索
正则化器，我们对齐并增强 RGB 注意力图，使网络能够
集中于相关的输入区域。我们在公开场合评估我们的数据
数据集以及在新数据集中交叉验证我们的模型性能。我们的
方法优于利用卷积神经网络的现有模型
网络（CNN）或多尺度混合视觉变压器（MSHViT），无需
在两个流之间采用注意力正则化。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16145</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于提示的学习来调整分段任意模型 (SAM)，以增强冷冻电镜显微照片中的蛋白质识别。 （arXiv：2311.16140v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16140</link>
      <description><![CDATA[冷冻电子显微镜 (cryo-EM) 在结构生物学中仍然至关重要，但
蛋白质颗粒拾取任务，3D 蛋白质结构的积分
施工，充满了人工效率低下的问题。虽然最近的人工智能工具如
尽管 Topaz 和 crYOLO 正在推进该领域，但它们并没有完全解决这个问题
冷冻电镜图像面临的挑战，包括低对比度、复杂形状和
异质构象。本研究探讨了基于提示的学习以适应
最先进的图像分割基础模型 Segment Anything Model
(SAM) 用于冷冻电镜。这种关注是由优化模型的愿望驱动的
在不改变预训练的情况下使用少量标记数据的性能
参数，旨在适应性和基础性之间的平衡
知识保留。通过三种基于提示的学习的尝试
我们观察到策略，即头部提示、前缀提示和编码器提示
与
微调方法。这项工作不仅凸显了促进
SAM 在冷冻电镜显微照片中蛋白质鉴定中的应用，但也表明其
在生物医学图像分割和目标检测方面具有更广泛的前景。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16140</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受大脑启发的高效修剪：利用尖峰神经网络的临界性。 （arXiv：2311.16141v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16141</link>
      <description><![CDATA[尖峰神经网络 (SNN) 一直是一个有吸引力的部署选择
在计算资源有限且功耗较低的设备上，因为
事件驱动的计算特性。由于此类设备有限
计算和存储资源，SNNs的剪枝受到广泛关注
最近。然而，尖峰信号的二进制和不可微分性质
使得修剪深度 SNN 具有挑战性，因此现有方法需要很长时间
做出修剪决策的开销。在本文中，受到批判性大脑的启发
神经科学的假设，我们设计了一种基于
有效获得关键剪枝网络的关键性。首先，我们
提出了一种低成本的剪枝结构关键性度量方法。然后我们
修剪后对修剪后的结构重新排序，并重新生成具有较高值的​​结构
关键性。我们使用 VGG-16 和 ResNet-19 评估我们的方法
非结构化剪枝和结构化剪枝。我们的方法达到了更高的
与当前最先进的（SOTA）方法相比，具有相同的性能
时间开销。我们还实现了可比的性能（在 VGG-16 上甚至更好）
与 SOTA 方法相比，加速度为 11.3 倍和 15.5 倍。此外，我们
研究我们方法的潜在机制并发现它有效
选择潜在的结构，学习一致的特征表示，
减少恢复阶段的过度拟合。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16141</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用机器学习进行勒索软件检测和分类。 （arXiv：2311.16143v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16143</link>
      <description><![CDATA[恶意攻击、恶意软件和各种勒索软件构成网络安全
威胁，对计算机结构、服务器和移动设备造成相当大的损害
以及跨行业和企业的网络应用程序。这些安全隐患
很重要，必须立即解决。勒索软件检测和
分类对于保证快速反应和预防至关重要。
本研究使用 XGBoost 分类器和随机森林 (RF) 算法
检测勒索软件攻击并对其进行分类。这种方法涉及分析
勒索软件的行为并提取可以提供帮助的相关特征
区分不同的勒索软件系列。模型的评估基于
勒索软件攻击的数据集并展示其有效性
准确检测和分类勒索软件。结果表明，
XGBoost分类器，随机森林分类器，可以有效地检测和
对不同的勒索软件攻击进行高精度分类，从而提供
增强网络安全的宝贵工具。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16143</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度神经网络处理不确定应力函数并扩展冲击力学。 (arXiv:2311.16135v1 [cond-mat.mtrl-sci])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16135</link>
      <description><![CDATA[应力-应变曲线，或者更一般地说，应力函数，是一个极其重要的函数。
材料机械性能的重要表征。然而，
应力函数通常很难推导，并且只能针对特定的情况进行狭隘的定制。
具体材料。此外，大变形、高应变率、温度
敏感性和材料参数的影响复合了建模挑战。我们
提出一种广义深度神经网络方法将压力建模为状态
具有分位数回归的函数来捕获不确定性。我们扩展这些
使用随机微分方程建立单轴冲击力学模型
演示一个用例并提供实现该用例的框架
不确定性感知压力函数。我们提供实验来衡量我们的
针对领先的构成、机器学习和迁移学习的方法
公开可用的应力和冲击力学建模方法
新提出的数据集。我们还提供了一个优化材料的框架
给定多个竞争影响场景的参数。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16135</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GNNleed：通过推理攻击揭示图中的私有边缘，并可实际访问 GNN 模型。 （arXiv：2311.16139v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16139</link>
      <description><![CDATA[图神经网络（GNN）已日益成为不可或缺的工具
从图结构数据中学习，满足各种应用
包括社交网络分析、推荐系统等。
这些网络是指导 GNN 模型的关键边缘
预测。在很多场景下，这些边缘代表敏感信息，
例如个人交往或金融交易——因此需要隐私
保证。然而，他们对 GNN 模型预测的贡献可能反过来是
被对手利用来损害他们的隐私。受到这些的激励
相互冲突的要求，本文研究了上下文中的边缘隐私
对手拥有黑盒 GNN 模型访问权限，进一步受到以下限制
访问控制，防止直接洞察任意节点输出。在
在此背景下，我们介绍了一系列基于以下内容的隐私攻击：
GNN 的消息传递机制。这些策略可以让对手推断出
两个节点之间的连接，而不是通过直接分析模型的输出
这些对，但通过分析链接到它们的节点的输出。我们的
使用七个现实数据集和四个 GNN 架构进行的评估强调
一个重大漏洞：即使在具有访问控制的系统中也是如此
机制，适应性对手可以破译之间的私人连接
节点，从而揭示潜在的敏感关系并危及
图的机密性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16139</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗体结构序列协同设计的分层训练范例。 (arXiv:2311.16126v1 [q-bio.BM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16126</link>
      <description><![CDATA[治疗性抗体是一种重要且迅速扩展的药物形式。
抗体和抗原之间的结合特异性由以下因素决定
这些 Y 形尖端的互补决定区 (CDR)
蛋白质。在本文中，我们提出了一种分层训练范式（HTP）
抗体序列-结构协同设计。 HTP由四个级别组成
训练阶段，每个阶段对应于一个特定的蛋白质模式
特定的蛋白质结构域。通过精心设计的不同阶段任务，
HTP 无缝有效地集成几何图神经网络
（GNN）用大规模蛋白质语言模型来挖掘进化论
信息不仅来自几何结构，还来自大量抗体和
非抗体序列数据库，确定配体结合姿势和
力量。实证实验表明，HTP 设定了新的最先进水平
协同设计问题以及固定骨干设计的性能。我们的
研究为释放深度生成的潜力提供了一条充满希望的道路
架构并试图阐明抗体序列的前进方向
和结构协同设计挑战。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16126</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用实用程序内核和数据驱动参数的新型 RNA 假尿苷位点预测模型。 (arXiv:2311.16132v1 [q-bio.BM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16132</link>
      <description><![CDATA[RNA 蛋白质相互作用 (RPI) 在生物系统中发挥着重要作用。
最近，我们列举了残留水平的 RPI 并阐明了
这些相互作用中的最小结构单元 (MSU) 为五个
残基（核苷酸/氨基酸）。假尿苷是最常见的
RNA 的修饰。尿苷向假尿苷的转化涉及
假尿苷合酶和RNA之间的相互作用。现有型号为
预测给定 RNA 序列中的假尿苷位点主要取决于
用户定义的特征，例如单核苷酸和二核苷酸的组成/倾向
RNA 序列。预测假尿苷位点是一种非线性分类
数据点有限的问题。深度学习模型高效
当数据集大小相当大时，判别器会失败
数据匮乏（$&lt;1000$ 样本）。为了缓解这个问题，我们提出了一个
基于经济学效用理论的支持向量机 (SVM) 内核，以及
使用数据驱动参数（即 MSU）作为特征。为此，我们有
使用的位置特异性三/四/五核苷酸组成/倾向
(PSPC/PSPP)除了核苷酸和二核苷酸组成作为特征之外。支持向量机
众所周知，SVM 中的内核在小数据范围内运行良好，旨在
对非线性数据进行分类。所提出的模型优于现有模型
最先进的模型显着（平均 10%-15%）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16132</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于少样本计数的语义生成增强。 （arXiv：2311.16122v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16122</link>
      <description><![CDATA[随着强大的文本到图像扩散模型的出现，最近
作品探索了使用合成数据来改进图像分类
表演。这些工作表明它可以有效地增强甚至取代
真实数据。在这项工作中，我们研究了合成数据如何使小样本受益
与类别无关的计数。这需要生成对应于
给定输入的对象数量。然而，文本到图像模型很难理解
计数的概念。我们建议依靠稳定的双重调节
使用提示图和密度图进行扩散以增强训练
用于少数镜头计数的数据集。由于数据集较小，因此经过微调
模型倾向于生成接近训练图像的图像。我们建议
通过在之间交换标题来增强合成图像的多样性
图像从而创建了物体类型和空间布局的看不见的配置。
我们的实验表明，我们的多元化发电策略显着
提高了最近两次执行几次计数的计数精度
FSC147 和 CARPK 上的型号。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16122</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在通用嵌入式硬件上使用深度神经网络的基于视觉的传入流量估计器。 （arXiv：2311.16125v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16125</link>
      <description><![CDATA[交通管理是世界上许多城市的一个严重问题。甚至
郊区现在经常出现交通拥堵。
不适当的交通管制会浪费燃料、时间和生产力
国家。尽管交通信号灯用于改善交通流量，但它们通常
由于与时间不符的不适当或过时的时间而导致问题
十字路口的实际交通强度。交通强度
基于统计方法的测定仅给出平均强度
预计在任何给定时间。但要准确控制流量，
需要了解实时交通强度。在本研究中，图像
处理和机器学习已用于估计实际流量
实时强度。通用电子硬件已用于
基于边缘检测方法的原位图像处理。深层神经
网络（DNN）经过训练可以真实地推断每张图像中的交通强度
时间。经过训练的 DNN 可以准确估计 90% 的交通强度
道路测试期间的实时图像。该电子系统是在
树莓派单板计算机；因此，对于大规模应用来说，它具有成本效益
部署。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16125</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共同学习尖峰神经网络中的突触延迟、权重和适应。 （arXiv：2311.16112v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16112</link>
      <description><![CDATA[尖峰神经网络 (SNN) 与人工神经网络的区别
网络（ANN），因为它们固有的时间处理和基于尖峰的
计算，实现神经形态的节能实现
硬件。在本文中，我们证明了尖峰数据处理
神经元可以通过与另外两个共同学习连接权重来增强
受生物学启发的神经元特征：1）一组描述的参数
神经元适应过程和 2) 突触传播延迟。前者
允许尖峰神经元学习如何对传入的尖峰做出具体反应
基于其过去。经过训练的适应参数导致神经元
异质性，存在于大脑中，也会导致更多的多样性
在可用的峰值模式中。后者能够学习明确地
关联时间上距离较远的模式。突触延迟反映了
动作电位从一个神经元传播到另一个神经元所需的时间。我们展示
每个共同学习的特征分别导致比
基线 SNN 以及两者的结合产生了最先进的 SNN
使用简单的 2-隐藏层调查的所有语音识别数据集的结果
层前馈网络。我们的 SNN 在神经形态方面优于 ANN
数据集（尖峰海德堡数字和尖峰语音命令），甚至
可训练参数更少。在 35 类 Google Speech Commands 数据集上，我们的
SNN 的性能也优于类似大小的 GRU。我们的作品呈现出受大脑启发的
对 SNN 的改进使它们能够优于类似的等效 ANN
具有丰富时间动态的任务的大小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16112</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习现实不完整数据场景下多模态情感识别的噪声鲁棒联合表示。 （arXiv：2311.16114v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16114</link>
      <description><![CDATA[实际场景中的多模态情感识别（MER）呈现出
由于数据不完整（例如缺失）的存在而面临重大挑战
或嘈杂的数据。传统方法经常丢弃丢失的数据或替换它
使用零向量，忽略噪声数据的可用性问题。
因此，这些方法并不完全适用于现实场景，
其中缺失数据和噪声数据都很普遍。为了解决这个问题，我们
提出了一种新颖的抗噪声 MER 模型，名为 NMER，它可以有效地学习
来自包含噪声的不完整数据的鲁棒多模态联合表示。
我们的方法包含两个关键组成部分。首先我们引入一个噪声
调整训练数据中噪声的类型和级别的调度程序，
模拟现实场景中不完整数据的特征。
其次，我们采用基于变分自动编码器（VAE）的 NMER 模型来生成
来自噪声数据的鲁棒多模态联合表示，利用
模态不变特征。基准数据集上的实验结果
IEMOCAP 表明提议的 NMER 优于最先进的 MER 系统。
消融结果也证实了VAE结构的有效性。我们
在 \href{https://github.com/WooyoohL/Noise-robust_MER 发布我们的代码。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16114</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>难以察觉的 CMOS 摄像头对深度神经网络进行对抗性攻击。 （arXiv：2311.16118v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16118</link>
      <description><![CDATA[尽管深度神经网络表现出色，但它们
容易受到对抗性攻击。虽然有很多无形的攻击
在数字领域，大多数物理世界的对抗性攻击都是可见的。这里
我们提出了一种不可见的光学对抗攻击，它使用光源来
使用卷帘快门让 CMOS 相机眼花缭乱。我们介绍明视条件
需要保持攻击光源完全不可见，同时
充分干扰捕获的图像，以便应用深度神经网络
它被欺骗了。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16118</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有差异隐私的数据分析。 （arXiv：2311.16104v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16104</link>
      <description><![CDATA[差分隐私是隐私的最先进的定义，
保证对敏感数据集执行的任何分析都不会泄漏
有关其中包含数据的个人的信息。在这个
论文中，我们开发了差分隐私算法来分析分布式和
流数据。在分布式模型中，我们考虑以下特定问题
以分布式方式学习数据的全局模型，它可以
随后用于任意分析。我们以 PrivBayes 为基础，
近似高维的差分私有方法
集中数据集的分布作为低阶分布的产物，
利用贝叶斯网络模型。我们研究了三种新颖的方法
从分布式数据中学习全球贝叶斯网络，同时提供
对所有本地数据集的差异隐私保证。我们的工作包括
分布式、差分隐私的详细理论分析
我们在我们的算法之一中使用的熵估计器，以及详细的
使用合成数据和真实数据进行实验评估。在里面
流模型，我们关注估计流密度的问题
用户数，表示实际出现在所有用户中的比例
溪流。我们为流媒体提供最强大的隐私保证之一
模型，用户级泛隐私，保证任何用户的隐私
受到保护，即使是针对观察内部状态的对手
算法。我们提供对现有的、基于抽样的详细分析
该问题的算法并提出了两个新颖的修改
通过优化，在理论上和实验上都显着改善了它
使用所有分配的“隐私预算”。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16104</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用深度学习在运动想象数据集之间进行迁移学习——框架验证和数据集比较。 （arXiv：2311.16109v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16109</link>
      <description><![CDATA[我们提出了一个简单的计算机中常用的基于深度学习的框架
愿景并展示其跨数据集迁移学习的有效性
脑机领域常见的心理意象解码任务
接口（BCI）。我们对 12 种运动想象进行了调查
数据集，哪些数据集非常适合作为捐赠者和作为
接收器。挑战。深度学习模型通常需要长时间训练
时间并且需要大量数据，这阻碍了它们在 BCI 系统中的使用，而 BCI 系统必须
最大限度地减少（训练）示例的记录时间，并遵守
由涉及人类受试者的实验引起的限制。两者兼而有之的解决方案
问题是迁移学习，但它也有自己的挑战，即
数据集、主题甚至之间的大量数据分布发生变化
同一主题的后续会议之间。方法。对于每一对
预训练（捐赠者）和测试（接收者）数据集，我们首先在
捐赠者在训练之前仅添加一个新的线性分类层
基于一些接收器试验。这种转移方法的性能是
在接收器数据集的其他试验中进行了测试。意义。首先，我们降低
在运动想象数据集之间使用迁移学习的阈值：
整体框架非常简单，但还是不错的
分类分数。其次，我们证明深度学习模型是
运动想象跨数据集传输的好选择，原因如下
在第一点中概述，并且因为所提出的框架在
在线场景。最后，分析哪些数据集最适合
迁移学习可以作为未来研究人员的参考
确定使用哪个进行预训练或基准测试。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16109</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 06:18:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>