<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ReTreever：基于树的由粗到细的检索表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07971</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07971v1 公告类型：新
摘要：文档检索是问答系统的核心组成部分，因为它能够根据新的大规模语料库生成条件答案。虽然有效，但将文档编码为高维嵌入以进行相似性搜索的标准做法需要大量内存和计算空间，也使得检查系统的内部工作原理变得困难。在本文中，我们提出了一种基于树的方法来组织和表示各种粒度级别的参考文档，它提供了平衡成本和效用的灵活性，并简化了语料库内容和检索操作的检查。我们的方法称为 ReTreever，它联合学习二叉树的每个内部节点的路由函数，以便将查询和参考文档分配给相似的树枝，从而直接优化检索性能。我们的评估表明，ReTreever 通常可以保持完整的表示准确性。它的层次结构进一步提供了强大的粗略表示，并通过间接学习有意义的语义分组来增强透明度。在分层检索方法中，ReTreever 以最低的延迟实现了最佳的检索准确率，证明了该系列技术在实际应用中是可行的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07971</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协同过滤与频谱转移相结合：将用户-商品交互与图形结构的辅助信息相连接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08071</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08071v1 公告类型：新 
摘要：图神经网络 (GNN) 已证明其在协同过滤方面的优势，其中用户-项目 (U-I) 交互二分图作为基本数据格式。然而，当图结构的边信息（例如，多模态相似图或社交网络）集成到 U-I 二分图中时，现有的图协同过滤方法无法获得令人满意的性能。我们从频谱角度定量分析了这个问题。回想一下，二分图在 [-1, 1] 范围内具有全频谱，最高频率恰好在 -1 处实现，最低频率在 1 处实现；然而，我们观察到随着更多边信息的加入，增强邻接矩阵的最高频率逐渐向右移动。这种频谱偏移现象导致以前为全频谱 [-1, 1] 构建的方法为不同频率分配不匹配的重要性。为此，我们提出了频谱偏移校正 (简称 SSC)，结合移位和缩放因子，使频谱 GNN 能够适应移位的频谱。与之前利用边信息的范式不同，以前的范式需要针对各种数据类型进行量身定制的设计，而 SSC 则直接将传统的图协同过滤与任何图结构的边信息联系起来。社交和多模态推荐实验证明了 SSC 的有效性，实现了高达 23% 的相对改进，且不会产生任何额外的计算开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08071</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SS4Rec：基于状态空间模型的连续时间序列推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08132</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08132v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐是推荐系统领域的一个关键领域，旨在根据不规则间隔的历史交互序列对用户兴趣进行建模。虽然以前基于循环神经网络和基于注意力的方法已经取得了显着的成果，但由于离散特性，它们在捕捉系统连续性方面存在局限性。在连续时间建模的背景下，状态空间模型（SSM）提供了一种潜在的解决方案，因为它可以有效地捕捉用户兴趣随时间的动态演变。然而，现有的基于 SSM 的方法忽略了历史用户交互中不规则时间间隔的影响，使得难以对序列中复杂的用户-项目转换进行建模。为了解决这个问题，我们提出了一种基于 SSM 的混合模型 SS4Rec，用于连续时间顺序推荐。SS4Rec 集成了时间感知 SSM 来处理不规则时间间隔和关系感知 SSM 来建模上下文依赖关系，使其能够从时间和顺序的角度推断用户兴趣。在训练过程中，时间感知的SSM和关系感知的SSM分别根据用户交互时间间隔和输入数据以可变步长进行离散化，从而从不规则的时间间隔中捕捉连续依赖关系，并提供特定时间的个性化推荐。在五个基准数据集上的实验研究证明了SS4Rec的优越性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08132</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MixDec 采样：一种基于软链接的图神经网络推荐采样方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08161</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08161v1 公告类型：新 
摘要：图神经网络在最近的推荐系统中得到了广泛的应用，其中负采样起着重要作用。现有的负采样方法将节点之间的关系限制为硬正对或硬负对。这导致了结构信息的丢失，并且缺乏为邻居较少的节点生成正对的机制。为了克服这一限制，我们提出了一种新的基于软链接的采样方法，即 MixDec Sampling，它由 Mixup Sampling 模块和 Decay Sampling 模块组成。Mixup Sampling 通过合成新节点和软链接来增强节点特征，这为邻居较少的节点提供了足够的样本数量。Decay Sampling 通过为节点嵌入学习生成软链接来加强对图结构信息的消化。据我们所知，我们是第一个在基于 GNN 的推荐系统中通过软链接建模节点之间采样关系的人。大量实验表明，提出的 MixDec 采样可以显著且持续地提高几个具有代表性的基于 GNN 的模型在各种推荐基准上的推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08161</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MoLoRec：基于 LLM 的通用高效推荐框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08271v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）近年来取得了显著的成功，这要归功于它们令人印象深刻的泛化能力和丰富的世界知识。为了充分利用 LLM 作为推荐系统的潜力，主流方法通常侧重于两种范式。第一个范式设计多领域或多任务指令数据以进行可泛化的推荐，从而使 LLM 与一般推荐领域保持一致并处理冷启动推荐。第二个范式通过参数高效的微调技术增强领域特定的推荐任务，以改进热推荐场景下的模型。虽然大多数以前的研究分别对待这两个范式，但我们认为它们具有互补的优势，将它们结合在一起会很有帮助。
为此，在本文中，我们提出了一个可泛化且高效的基于 LLM 的推荐框架 MoLoRec。我们的方法首先使用通用推荐指令数据对领域通用模块进行参数高效微调，以使 LLM 与推荐知识保持一致。然后，考虑到特定领域的用户行为，我们构建领域特定指令数据集并对预训练的 LLM 进行高效微调。之后，我们提供了将上述领域通用部分和领域特定部分与参数混合相结合的方法。请注意，MoLoRec 具有即插即用的高效性，因为领域通用模块仅训练一次，并且任何领域特定插件都可以通过仅进行领域特定微调来高效合并。在热启动和冷启动推荐场景下对多个数据集进行的大量实验验证了所提出的 MoLoRec 的有效性和通用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08271</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChorusCVR：Chorus 监督整个空间点击后转化率建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08277v1 公告类型：新
摘要：点击后转化率（CVR）估计是电子商务和广告等收益业务的许多推荐系统中的重要任务。从样本的角度来看，典型的CVR正样本通常经历从曝光到点击再到转化的漏斗。由于缺乏未点击样本的事件后标签，CVR学习任务通常仅使用点击样本，而不是像点击率（CTR）学习任务那样使用所有曝光样本。然而，在在线推理过程中，CVR和CTR是在同一个假设的曝光空间上估计的，这导致训练和推理之间的样本空间不一致，即样本选择偏差（SSB）。为了缓解 SSB，前人提出设计新的辅助任务，使 CVR 能够在未点击的训练样本上进行学习，例如 CTCVR 和反事实 CVR 等。虽然这些任务在一定程度上缓解了 SSB，但它们在建模过程中都没有注意区分模糊负样本（未点击）和事实负样本（点击但未转换），这导致 CVR 模型缺乏鲁棒性。为了弥补这一缺陷，我们提出了一种新颖的 ChorusCVR 模型，以实现全空间的去偏 CVR 学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08277</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于三步范式的大型用户模型解锁工业推荐系统中的缩放定律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08309v1 公告类型：新
摘要：自回归大型语言模型 (LLM) 的最新进展取得了重大的里程碑，这主要归功于它们的可扩展性，通常称为“缩放定律”。受这些成就的启发，人们越来越有兴趣通过将 RecSys 任务重新表述为生成问题来将 LLM 应用于推荐系统 (RecSys)。然而，这些端到端生成推荐 (E2E-GR) 方法倾向于优先考虑理想化目标，通常以牺牲传统基于深度学习的推荐模型 (DLRM) 在功能、架构和实践方面提供的实际优势为代价。理想化目标与实际需求之间的这种差异带来了一些挑战和限制，从而锁定了工业 RecSys 中的缩放定律。在本文中，我们引入了一个大型用户模型 (LUM)，该模型通过三步范式解决了这些限制，旨在满足工业环境的严格要求，同时释放可扩展推荐的潜力。我们广泛的实验评估表明，LUM 的表现优于最先进的 DLRM 和 E2E-GR 方法。值得注意的是，LUM 表现出出色的可扩展性，当模型扩展到 70 亿个参数时，性能得到了改善。此外，我们已成功将 LUM 部署到工业应用中，它在 A/B 测试中取得了显着的收益，进一步验证了其有效性和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08309</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐的图形基础模型：综合综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08346v1 公告类型：新
摘要：推荐系统 (RS) 是浏览大量在线信息的基本工具，深度学习的进步在提高排名准确性方面发挥着越来越重要的作用。其中，图神经网络 (GNN) 擅长提取高阶结构信息，而大型语言模型 (LLM) 旨在处理和理解自然语言，使这两种方法都非常有效并被广泛采用。最近的研究集中在图基础模型 (GFM) 上，它整合了 GNN 和 LLM 的优势，通过利用基于图的用户项目关系结构和文本理解来更有效地建模复杂的 RS 问题。在本次调查中，我们通过介绍当前方法的清晰分类、深入研究方法细节以及强调关键挑战和未来方向，全面概述了基于 GFM 的 RS 技术。通过综合最近的进展，我们旨在为基于 GFM 的推荐系统不断发展的前景提供有价值的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08346</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过加权方面关键词来微调主题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08496</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08496v1 公告类型：新
摘要：主题建模通常需要从多个角度检查主题以发现隐藏的模式，尤其是在较少探索的领域。本文提出了一种满足这一需求的方法，利用从领域知识中得出的各个方面的加权关键字。研究方法从标准主题建模开始。然后，它添加了一个由四个关键步骤组成的过程。首先，它为每个方面定义关键字。其次，它根据这些关键词的相关性赋予它们权重。第三，它计算方面加权关键词和主题关键词的相关性分数以创建方面主题模型。第四，它使用这些分数来调整相关的新文档。最后，对生成的主题模型进行解释和验证。研究结果表明，得分最高的文档更有可能是关于主题的同一方面的。这凸显了该模型在查找与方面相关的文档方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08496</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QA-Expand：信息检索中用于增强查询扩展的多问题答案生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08557v1 公告类型：新
摘要：查询扩展在信息检索 (IR) 中被广泛使用，通过使用额外的上下文信息丰富查询来改善搜索结果。尽管最近基于大型语言模型 (LLM) 的方法通过多个提示生成伪相关内容和扩展术语，但它们通常会产生重复的、狭窄的扩展，缺乏检索所有相关信息所需的多样化上下文。在本文中，我们介绍了 QA-Expand，这是一种新颖有效的查询扩展框架。它首先从初始查询生成多个相关问题，然后生成相应的伪答案作为替代文档。反馈模型进一步重写和过滤这些答案，以确保仅包含最具信息量的增强。在 BEIR 和 TREC 等基准上进行的大量实验表明，QA-Expand 比最先进的方法将检索性能提高了 13%，为现代检索挑战提供了强大的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08557</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练稀疏混合专家文本嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.07972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.07972v1 公告类型：交叉 
摘要：基于 Transformer 的文本嵌入模型通过增加参数数量，提高了其在 MIRACL 和 BEIR 等基准测试中的表现。然而，这种扩展方法带来了重大的部署挑战，包括增加推理延迟和内存使用量。这些挑战在检索增强生成 (RAG) 应用程序中尤其严重，其中大型模型增加的内存需求限制了数据集的提取能力，并且它们的更高延迟直接影响查询时间性能。虽然因果语言模型使用混合专家 (MoE) 架构解决了类似的效率挑战，但这种方法尚未成功适应一般的文本嵌入设置。在本文中，我们介绍了 Nomic Embed v2，这是第一个通用的 MoE 文本嵌入模型。我们的模型在单语和多语言基准测试中都优于同一参数类别的模型，同时还保持了与其两倍大小的模型的竞争性能。我们开源所有代码、模型和评估数据，以确保我们的训练流程的完全可重复性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.07972</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测中的群体智慧：支持未来事件预测的预测汇总</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08205</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08205v1 公告类型：交叉 
摘要：未来事件预测 (FEP) 是一项重要活动，其需求和应用范围涉及多个领域。虽然模拟、预测和时间序列预测等传统方法已显示出良好的结果，但由于数值数据无法准确捕获与事件相关的语义信息，因此它们在预测复杂事件中的应用并不完全可靠。一种预测方法是收集和汇总对未来的集体意见以进行预测，因为累积的观点有可能帮助估计即将发生的事件的可能性。在这项工作中，我们组织了现有的研究和框架，旨在通过汇总个人预测来支持基于群体智慧的未来事件预测。我们讨论了所涉及的挑战、可用的数据集以及这项任务的改进范围和未来的研究方向。我们还引入了一个新颖的数据模型来表示单个预测语句。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08205</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无模型的大规模反事实子集选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08326v1 公告类型：交叉 
摘要：确保人工智能决策的透明度需要可解释的解释，特别是在实例级别。反事实解释是实现此目的的强大工具，但现有技术经常依赖于合成示例，从而引入不切实际的假设、有缺陷的模型或歪曲数据的偏差。许多方法还假设数据集完全可用，这在数据连续流动的实时环境中是不切实际的约束。相比之下，流式解释提供了自适应的实时洞察，而不需要持久存储整个数据集。这项工作引入了一种可扩展的、无模型的方法，可直接从观察到的数据中选择多样化且相关的反事实示例。我们的算法在流式设置中有效运行，保持每个项目的 $O(\log k)$ 更新复杂度，同时确保高质量的反事实选择。对现实世界和合成数据集的实证评估表明，与基线方法相比，其性能更优越，即使在对抗条件下也具有稳健的行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08326</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于检索具有难以捉摸的名称和复杂交互的对象的组合草图+文本查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.08438</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.08438v1 公告类型：交叉 
摘要：词汇量有限的非母语人士通常很难命名特定物体，尽管他们能够想象它们，例如，澳大利亚以外的人正在寻找袋食蚁兽。此外，用户可能希望搜索这种难以捉摸的物体，并具有难以描绘的交互，例如袋食蚁兽在地上挖洞。在这种常见但复杂的情况下，用户需要一个搜索界面来接受复合多模态查询，包括难以命名但易于绘制的物体的手绘草图和描述难以描绘但易于用语言表达的物体属性或与场景交互的文本。这个新颖的问题陈述与之前研究透彻的 TBIR（基于文本的图像检索）和 SBIR（基于草图的图像检索）问题截然不同。为了研究这个尚未得到充分探索的任务，我们整理了一个数据集 CSTBIR（基于复合草图+文本的图像检索），其中包含大约 2M 个查询和 108K 个自然场景图像。此外，作为该问题的解决方案，我们提出了一个预训练的多模态变压器基线 STNET（草图+文本网络），它使用手绘草图来定位自然场景图像中的相关对象，并对文本和图像进行编码以执行图像检索。除了对比学习之外，我们还提出了多个训练目标来提高我们模型的性能。大量实验表明，我们提出的方法优于几种最先进的纯文本、纯草图和复合查询模式的检索方法。我们在项目网站上提供了数据集和代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.08438</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CODE-ACCORD：用于自动合规性检查的规​​则生成监管数据语料库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.02231</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.02231v3 公告类型：替换 
摘要：建筑、工程和建筑 (AEC) 领域的自动合规性检查 (ACC) 需要自动解释建筑法规才能充分发挥其潜力。由于自然语言的复杂性和高级机器学习 (ML) 资源的稀缺性，将文本规则转换为机器可读的格式具有挑战性。为了应对这些挑战，我们引入了 CODE-ACCORD，这是一个来自英国和芬兰建筑法规的 862 个句子的数据集。只有表达完整规则而不需要额外上下文的独立句子才会被考虑，因为它们对 ACC 至关重要。一个由 12 名注释者组成的团队手动用实体和关系注释每个句子，以促进机器可读规则的生成，然后仔细管理以确保准确性。最终数据集包含不同类别的 4,297 个实体和 4,329 个关系，作为可靠的基本事实。 CODE-ACCORD 支持一系列 ML 和自然语言处理 (NLP) 任务，包括文本分类、实体识别和关系提取。它能够将深度神经网络和大型语言模型等最新趋势应用于 ACC。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.02231</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>