<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Gravix：引力波分类算法的主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14483</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14483v1 公告类型：新
摘要：该项目探索将贝叶斯优化 (BO) 算法集成到基础机器学习模型中，特别是卷积神经网络 (CNN)，用于在背景噪声中对引力波进行分类。主要目标是评估使用贝叶斯优化优化超参数是否会增强基础模型的性能。为此，使用了一个 Kaggle [1] 数据集，该数据集包含真实背景噪声（标记为 0）和带有噪声的模拟引力波信号（标记为 1）。带有真实噪声的数据是从三个探测器收集的：LIGO Livingston、LIGO Hanford 和 Virgo。通过数据预处理和训练，这些模型有效地对测试数据进行了分类，以 83.61% 的显着得分预测引力波信号的存在。BO 模型表现出与基础模型相当的准确性，但其性能改进并不十分显着（84.34%）。但值得注意的是，由于超参数优化需要迭代，BO 模型需要额外的计算资源和时间，需要对整个数据集进行额外的训练。因此，在引力波分类方面，BO 模型在资源方面的效率低于基础模型]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14483</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>含能材料特性的多任务多保真度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14488v1 公告类型：新
摘要：数据科学和人工智能在物理科学中发挥着越来越重要的作用。不幸的是，在能量材料领域，数据稀缺限制了 ML 工具的准确性甚至适用性。为了解决数据限制，我们汇编了多模态数据：针对多种属性的实验和计算结果。我们发现多任务神经网络可以从多模态数据中学习，并且优于针对特定属性训练的单任务模型。正如预期的那样，对于数据稀缺的属性，改进更为显著。这些模型使用由简单分子信息构建的描述符进行训练，可以很容易地应用于大规模材料筛选以同时探索多种属性。这种方法广泛应用于能量材料以外的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14488</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析学习和训练环境的多模态方法：系统文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14491</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14491v1 公告类型：新
摘要：最近的技术进步增强了我们收集和分析丰富的多模态数据（例如语音、视频和目光注视）的能力，从而更好地为学习和训练体验提供信息。虽然以前的评论主要关注多模态管道的某些部分（例如概念模型和数据融合），但尚未对多模态学习和训练环境的方法进行全面的文献综述。这篇文献综述对这些环境中的研究方法进行了深入分析，提出了一个分类法和框架，概括了该领域的最新方法进展，并从五个模态组的角度描述了多模态领域：自然语言、视频、传感器、以人为本和环境日志。我们介绍了一种新颖的数据融合类别——中融合——以及一种基于图的文献综述细化技术，称为引文图修剪。我们的分析表明，利用多种模式可以更全面地了解学习者和受训者的行为和结果。即使多模态不能提高预测准确性，它通常也能揭示出将单模态数据情境化和阐明的模式，揭示单一模态可能遗漏的细微差别。然而，仍然需要进一步研究来弥合多模态学习和训练研究与基础人工智能研究之间的鸿沟。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14491</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于记忆行为建模的可进化心理学神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14492</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14492v1 Announce Type: new 
摘要：记忆行为建模是认知心理学和教育学的核心问题。经典心理学理论通常采用记忆方程来描述记忆行为，但准确性不足且存在争议，而数据驱动的记忆建模方法往往需要大量的训练数据且缺乏可解释性。知识驱动的神经网络模型在物理等领域表现出色，但在行为建模领域的尝试较少。本文提出了一种基于心理学理论的记忆行为建模神经网络PsyINN，构建了神经网络与可微分稀疏回归相结合的框架，实现联合优化。具体而言，针对记忆方程中描述子的争议和模糊性，提出了一种基于微分算子的描述子演化方法，实现了描述子的精确刻画和记忆理论方程的演化。此外，还提出了稀疏回归的缓冲机制和多模块交替迭代优化方法，有效缓解了梯度不稳定和局部最优问题。在四个大规模真实世界记忆行为数据集上，所提方法的预测精度超过了最先进的方法。消融研究证明了所提改进的有效性，应用实验展示了其在启发心理学研究方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14492</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度时间序列聚合的新型电力系统典型运行场景提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14493</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14493v1 公告类型：新
摘要：提取典型运行场景对于在新电力系统调度中做出灵活决策至关重要。考虑到大量的历史运行快照数据，本研究提出了一种新颖的深度时间序列聚合方案（DTSA）来生成典型运行场景。具体而言，DTSA 分析不同调度运行场景切换的内在机制，以数学方式表示典型运行场景。设计了一种基于格拉姆角求和场（GASF）的运行场景图像编码器，将运行场景序列转换为高维空间。这使得 DTSA 能够使用深度特征迭代聚合模型充分捕捉新电力系统的时空特征。编码器还有助于生成符合历史数据分布的典型运行场景，同时确保电网运行快照的完整性。案例研究表明，所提出的方法提取了新的细粒度电力系统调度方案，并且优于最新的高维特征筛选方法。此外，通过不同新能源接入比例的实验验证了所提方法的鲁棒性，DTSAs可使调度人员提前掌握电力系统运行经验，主动应对高新能源接入率下运行场景的动态变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14493</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图谱建模驱动的大型语言模型操作系统 (LLM OS)，用于流程工程问题解决中的任务自动化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14494</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14494v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了过程工程操作助理 (PEOA)，这是一个人工智能驱动的框架，旨在解决化学和过程工业中的复杂问题。该框架采用由元代理协调的模块化架构，元代理充当中央协调器，管理动作生成器和指令调整的小型语言模型（专家模型）。动作生成器将复杂问题分解为子任务，并确定合适的专家模型来执行每个子任务，为多步骤问题解决提供精确的解决方案。关键技术包括使用属性图进行高级知识建模以改进信息检索，促进更准确和上下文相关的解决方案。此外，该框架利用 GPT-4 (Omni) 的师生迁移学习方法对动作生成器和专家模型进行微调以适应领域，同时采用具有复杂错误处理的迭代问题解决机制。开发了自定义数据集，以根据各种工程任务中的领先专有语言模型评估该框架。结果证明了该框架在自动化计算、加速原型设计和为工业流程提供人工智能增强决策支持方面的有效性，标志着过程工程能力的重大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14494</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算病理学的新时代：基础和视觉语言模型的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14496</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14496v1 公告类型：新
摘要：深度学习的最新进展彻底改变了计算病理学 (CPath) 领域，进而通过在评估和决策过程中整合基础模型 (FM) 和视觉语言模型 (VLM) 改变了病理学家的诊断工作流程。FM 通过学习一个表示空间来克服 CPath 中现有深度学习方法的局限性，该表示空间可以在没有明确监督的情况下适应各种下游任务。VLM 允许将用自然语言编写的病理报告用作丰富的语义信息源，以改进现有模型并以自然语言形式生成预测。在本次调查中，我们全面系统地概述了 CPath 中 FM 和 VLM 的最新创新。此外，还总结了这些模型的工具、数据集和训练方案，并将它们分为不同的组。这项广泛的调查重点介绍了 CPath 的当前趋势以及未来它将如何通过 FM 和 VLM 进行转变。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14496</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SHEDAD：SNN 增强型城市变电站区域供热异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14499v1 公告类型：新
摘要：区域供热 (DH) 系统对于节能城市供热至关重要。然而，尽管自动故障检测和诊断 (FDD) 取得了进步，但 DH 仍然面临着影响效率的运行故障挑战。本研究引入了共享最近邻增强区域供热异常检测 (SHEDAD) 方法，旨在近似 DH 网络拓扑并允许在不泄露敏感信息（例如变电站位置）的情况下进行局部异常检测。该方法利用多自适应 k-最近邻 (k-NN) 图来改进初始邻域创建。此外，它引入了一种降低噪音和消除琐碎边缘的合并技术。我们使用中位数绝对偏差 (MAD) 和修改后的 z 分数来标记异常变电站。结果表明，SHEDAD 优于传统聚类方法，实现了显着降低的簇内方差和距离。此外，SHEDAD 可有效隔离和识别两类不同的异常：供电温度和变电站性能。我们识别出 30 个异常变电站，灵敏度约为 65%，特异性约为 97%。通过专注于网络中这部分性能不佳的变电站，SHEDAD 可实现更有针对性和更有效的维护干预，从而减少能源使用，同时优化网络性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14499</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将图神经网络应用于 SupplyGraph 构建供应链网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14501</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14501v1 公告类型：新
摘要：供应链网络描述了产品、制造设施、仓库在产品供需背景下的相互作用。供应链数据本质上属于图形结构；因此，它可以成为图形神经网络 (GNN) 应用的沃土。最近，供应链数据集 SupplyGraph 已向公众发布。尽管 SupplyGraph 数据集在公开数据稀缺的情况下很有价值，但数据集的描述、数据质量保证流程和所选模型的超参数不太清晰。此外，为了使研究结果具有普遍性，通过对误差分布进行统计分析而不是显示误差的平均值来呈现研究结果会更有说服力。因此，本研究评估了供应链数据集 SupplyGraph，对分析过程、数据质量保证、机器学习 (ML) 模型规范有更好的清晰度。在完成数据质量保证程序后，本研究比较了多层感知器 (MLP)、图卷积网络 (GCN) 和图注意力网络 (GAT) 在苛刻的预测任务上的性能，同时尽可能匹配超参数。分析表明，GAT 表现最佳，其次是 GCN 和 MLP。经过多次比较校正后，这些性能改进在 $\alpha = 0.05$ 处具有统计意义。本研究还讨论了将 GNN 应用于供应链网络的几个注意事项。本研究在数据集和方法的描述方面强化了供应链基准数据集中先前的研究，以便未来将 GNN 应用于供应链的研究更具可重复性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14501</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于混凝土制造过程优化的物理信息神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14502v2 公告类型：新
摘要：混凝土制造项目是咨询机构最常见的项目之一。由于灰分、水、水泥、超塑性等输入材料的高度非线性依赖性；以及混凝土的最终强度，机器学习模型很难成功捕捉这种关系并进行成本优化。本文重点介绍了 PINN（物理信息神经网络）在给定情况下的用途。这种最先进的模型还将与线性回归、随机森林、梯度提升和深度神经网络等传统模型进行比较。研究结果强调了 PINN 在数据集减少的情况下的表现如何，从而解决了 ML 模型数据可用性有限的最大问题之一。平均而言，与深度神经网络相比，即使数据量减少了 40%，PINN 的损失值也降低了 26.3%。除了根据原材料的数量预测混凝土强度外，本文还强调了使用粒子群优化（PSO）等启发式优化方法来预测以最低成本制造给定强度的混凝土所需的原材料数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14502</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过解耦增强离散重编程为时空预测提供预训练语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14505v1 公告类型：新
摘要：时空时间序列预测在各种实际应用中起着关键作用，例如交通优化、能源管理和气候分析。预训练语言模型 (PLM) 的最新进展激发了人们利用其卓越的推理和泛化能力对这些模型进行重新编程以用于时间序列预测任务的努力。然而，现有的方法在处理复杂的空间序列间依赖关系和内在的序列内频率分量方面存在不足，限制了它们的时空预测性能。此外，在重新编程中将连续时间序列线性映射到压缩子集词汇表会限制 PLM 的时空语义表达能力，并可能导致潜在的信息瓶颈。为了克服上述限制，我们提出了 \textsc{RePST}，这是一个用于时空预测的定制 PLM 重新编程框架。 \textsc{RePST} 的关键见解是将频域中的时空动态解耦，从而更好地与 PLM 文本空间对齐。具体来说，我们首先在傅里叶空间中解耦时空数据，并设计一个结构扩散算子来获得时间固有和空间扩散信号，使 PLM 的动态更易于理解和预测。为了避免词汇量有限导致的信息瓶颈，我们进一步提出了一种离散重编程策略，该策略以可区分的方式从扩展的词汇空间中选择相关的离散文本信息。对四个真实世界数据集进行的大量实验表明，我们提出的方法明显优于最先进的时空预测模型，尤其是在数据稀缺的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14505</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提取长尾数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14506</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14506v1 公告类型：新
摘要：数据集蒸馏（DD）旨在从较大的数据集中提炼出一个小的、信息丰富的数据集，以实现高效的神经网络训练。然而，现有的 DD 方法难以处理现实场景中普遍存在的长尾数据集。通过研究这一意外结果背后的原因，我们发现了两个主要原因：1）在不平衡数据上训练的专家网络会产生有偏差的梯度，从而合成同样不平衡的蒸馏数据集。参数匹配是 DD 中的一种常见技术，涉及将蒸馏数据集的学习参数与原始数据集的学习参数对齐。然而，在长尾数据集的背景下，匹配有偏见的专家会导致继承原始数据中存在的不平衡，从而导致蒸馏数据集无法充分表示尾部类别。2）在此类数据集上训练的专家在尾部类别上的表现不佳，导致蒸馏监督误导和软标签初始化质量低下。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的长尾数据集蒸馏方法，即长尾感知数据集蒸馏 (LAD)。具体来说，我们提出了权重不匹配避免 (Weight Mismatch Avoidance) 来避免直接匹配有偏见的专家轨迹。它缩小了学生和有偏见的专家轨迹之间的距离，并防止尾部类别偏差被蒸馏到合成数据集。此外，我们提出了自适应解耦匹配 (Adaptive Decoupled Matching)，它联合匹配解耦的主干和分类器，以提高尾部类别性能并初始化可靠的软标签。这项工作开创了长尾数据集蒸馏 (LTDD) 领域，标志着首次有效蒸馏长尾数据集的努力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14506</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 作为零样本图学习者：GNN 表示与 LLM Token 嵌入的对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14512</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14512v1 公告类型：新
摘要：零样本图机器学习，尤其是使用图神经网络 (GNN) 的零样本图机器学习，由于标记数据稀缺的挑战而引起了人们的极大兴趣。虽然自监督学习和图提示学习等方法已经得到了广泛的探索，但它们通常依赖于使用特定于任务的标签进行微调，从而限制了它们在零样本场景中的有效性。受指令微调大型语言模型 (LLM) 的零样本能力的启发，我们引入了一个名为标记嵌入对齐图语言模型 (TEA-GLM) 的新框架，该框架利用 LLM 作为跨数据集和跨任务零样本学习器进行图机器学习。具体来说，我们预训练一个 GNN，将其表示与 LLM 的标记嵌入对齐。然后，我们训练一个线性投影仪，将 GNN 的表示转换为固定数量的图标记嵌入，而无需调整 LLM。统一指令设计用于不同级别的各种图形任务，例如节点分类（节点级）和链接预测（边缘级）。这些设计选择共同增强了我们的方法在零样本学习中的有效性，使其有别于现有方法。实验表明，与使用 LLM 作为预测器的其他方法相比，我们的图形标记嵌入可帮助 LLM 预测器在未见过的数据集和任务上实现最佳性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14512</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于变分自编码器的神经网络模型压缩</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14513</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14513v1 Announce Type: new 
摘要：变分自编码器（VAE）作为一种深度生成模型，近年来得到了广泛的应用，并在图像生成、异常检测等多个领域表现出色。本文旨在探索基于VAE的神经网络模型压缩方法。实验以MNIST识别的不同神经网络模型作为压缩目标，包括前馈神经网络（FNN）、卷积神经网络（CNN）、循环神经网络（RNN）和长短期记忆（LSTM）。这些模型是深度学习中最基本的模型，其他更复杂、更先进的模型都是基于它们或继承它们的特征而发展起来的。在实验中，第一步是训练上述模型，每个训练好的模型会有不同的准确率和总参数数量。然后将每个模型的参数变体分别作为训练数据放入VAE中，并用真实模型参数对训练好的VAE进行测试。实验结果表明，使用潜在空间作为模型压缩的表示可以比传统的剪枝、量化等方法提高压缩率，同时使用基于潜在空间重构的模型参数对准确率影响不大。未来各种不同的大规模深度学习模型将得到更广泛的应用，探索节省模型​​保存或迁移时间和空间的不同方法将成为必要，本文对VAE的使用可以为这些进一步的探索提供基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14513</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用预训练的自动编码器嵌入改进非线性投影头</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.14514</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.14514v1 公告类型：新
摘要：这项实证研究旨在通过使用预训练的自动编码器嵌入来提高 SimCLR 框架中标准 2 层 MLP 投影头 $g(\cdot)$ 的有效性。给定一个具有大量未标记图像分类数据集的对比学习任务，我们首先训练一个浅层自动编码器架构并提取其包含在编码器嵌入层中的压缩表示。在冻结此预训练层中的权重后，我们将其用作 SimCLR 默认投影仪输入层的直接替代品。此外，我们还通过减小投影仪的宽度和更改其激活函数对投影仪进行了进一步的架构更改。然后使用不同的投影头按照 SimCLR 协议对比训练和评估特征提取器 $f(\cdot)$，同时检查 Z 分数归一化数据集的性能影响。我们的实验表明，在投影仪中使用预训练的自动编码器嵌入不仅可以将分类准确度平均提高 2.9% 或 1.7%，还可以显著降低投影空间的维数。我们的结果还表明，在投影仪中使用 S 形和 Tanh 激活函数在峰值和平均分类准确度方面可以胜过 ReLU。当应用我们提出的投影仪时，不对数据集应用 Z 分数归一化通常会提高峰值性能。相比之下，默认投影头可以从归一化中受益更多。所有涉及我们预训练投影仪的实验都是使用冻结嵌入进行的，因为我们的测试结果表明与使用非冻结对应物相比，它具有优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.14514</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>