<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过检索到的语言模型演示进行情境学习：一项调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.11624</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.11624v4 公告类型：replace-cross
摘要：语言模型，特别是预训练的大型语言模型，已经展现出了作为少样本上下文学习器（ICL）的非凡能力，只需在输入上下文中进行少量演示即可适应新任务。然而，模型执行 ICL 的能力对小样本演示的选择很敏感。最近的一项发展是检索针对每个输入查询定制的演示，而不是使用一组固定的演示。演示检索的实现相对简单，利用现有的数据库和检索系统。这不仅提高了学习过程的效率和可扩展性，而且还被证明可以减少手动示例选择中固有的偏差。鉴于 ICL 令人鼓舞的结果和不断增长的研究以及检索到的演示，我们对该领域的研究进行了广泛的回顾。在本次调查中，我们讨论并比较了检索模型、检索训练过程和推理算法的不同设计选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.11624</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MetaSplit：用于有限库存产品推荐的 Meta-Split 网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.06747</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.06747v2 公告类型：替换
摘要： 与企业对消费者（B2C）电子商务系统相比，消费者对消费者（C2C）电子商务平台通常会遇到库存有限的问题，即一种产品在一段时间内只能销售一次。 C2C系统。这给点击率 (CTR) 预测带来了几个独特的挑战。由于每个产品（即项目）的用户交互有限，CTR 模型中相应的项目嵌入可能不容易收敛。这使得传统的基于序列建模的方法无法有效地利用用户历史信息，因为历史用户行为包含具有不同库存量的商品的混合。特别是，序列模型中的注意力机制倾向于为具有更多累积用户交互的产品分配更高的分数，从而使得有限库存的产品被忽略并且对最终输出的贡献较小。为此，我们提出元拆分网络（MSNet），根据每个产品的库存量来拆分用户历史序列，并对不同序列采用差异化的建模方法。对于库存有限的产品，采用元学习方法来解决不收敛问题，这是通过设计元缩放和具有 ID 和辅助信息的移动网络来实现的。此外，一旦产品被消费，传统方法就很难更新项目嵌入。因此，我们提出了一种辅助损失，即使产品不再分发，参数也可以更新。据我们所知，这是第一个解决库存有限产品推荐的解决方案。生产数据集和在线 A/B 测试的实验结果证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.06747</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于非目标代谢组学中缺失值插补的多视图变分自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.07990</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.07990v2 公告类型：replace-cross
摘要：背景：缺失数据是基于质谱的代谢组学中的常见挑战，这可能导致分析有偏差和不完整。全基因组测序（WGS）数据与代谢组学数据的整合已成为提高代谢组学研究中数据估算准确性的一种有前景的方法。方法：在本研究中，我们提出了一种新方法，利用 WGS 数据和参考代谢物的信息来估算未知代谢物。我们的方法利用多视图变分自动编码器对负担评分、多遗传风险评分 (PGS) 和连锁不平衡 (LD) 修剪的单核苷酸多态性 (SNP) 进行联合建模，以进行特征提取和缺失的代谢组学数据插补。通过学习两种组学数据的潜在表示，我们的方法可以根据基因组信息有效地估算缺失的代谢组学值。结果：我们评估了我们的方法在缺失值的经验代谢组学数据集上的性能，并证明了其与传统插补技术相比的优越性。使用 35 个模板代谢物衍生的负担评分、PGS 和 LD 修剪的 SNP，所提出的方法对 71.55% 的代谢物实现了 R^2 评分 &gt; 0.01。结论：将WGS数据整合到代谢组学插补中不仅提高了数据完整性，而且增强了下游分析，为更全面、更准确地研究代谢途径和疾病关联铺平了道路。我们的研究结果为利用 WGS 数据进行代谢组学数据插补的潜在好处提供了宝贵的见解，并强调了在精准医学研究中利用多模式数据集成的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.07990</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DESERE：第一届去中心化搜索与推荐研讨会</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07732</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07732v1 公告类型：新
摘要：DESERE 研讨会是我们的首个去中心化搜索和推荐研讨会，为研究人员提供了一个探索和分享去中心化网络服务创新想法的平台，主要关注三个主要主题：（i）去中心化系统的社会影响：它们对隐私、政策和监管； (ii) 去中心化应用：去中心化带来的算法和性能挑战； (iii) 支持分散系统和服务的基础设施：点对点网络、路由和绩效评估工具]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07732</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏数据集的项目嵌入位置偏差估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2305.13931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2305.13931v3 公告类型：替换
摘要：估计位置偏差是学习排序（L2R）中的一个众所周知的挑战。电子商务应用程序（例如定向广告和搜索引擎）中的点击数据提供隐式但丰富的反馈，以提高个性化排名。然而，点击数据本质上包含各种偏差，例如位置偏差。基于基于位置的点击模型，结果随机化和回归期望最大化算法（REM）被提出来估计位置偏差，但它们需要（项目，位置）的各种配对观察。在现实的广告场景中，营销人员经常以固定的预定顺序展示广告，由于训练数据中各种对的可用性有限，导致数据集稀疏，从而造成估计困难。我们提出了 REM 的一种变体，它利用项目嵌入来减轻（项目，位置）的稀疏性。使用公共数据集和内部轮播广告点击数据集，我们凭经验证明，使用潜在语义索引（LSI）和变分自动编码器（VAE）嵌入项目可以提高位置偏差估计的准确性，并且估计的位置偏差可以增强学习排名性能。我们还表明，LSI 作为位置偏差估计的嵌入创建方法更为有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2305.13931</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应对 API 后困境 搜索引擎结果页面呈现出社交媒体数据的偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.15479</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.15479v2 公告类型：替换
摘要：最近停止访问社交媒体 API 的决定对互联网研究和整个计算社会科学领域产生了不利影响。这种无法获取数据的现象被称为互联网研究的后 API 时代。幸运的是，如果提供适当的搜索查询，流行的搜索引擎可以在其搜索引擎结果页面（SERP）上抓取、捕获和显示社交媒体数据，并且可以为这一困境提供解决方案。在目前的工作中，我们问：SERP 是否提供了完整且公正的社交媒体数据样本？ SERP 是直接 API 访问的可行替代方案吗？为了回答这些问题，我们对 (Google) SERP 结果与来自 Reddit 和 Twitter/X 的非抽样数据进行了比较分析。我们发现 SERP 结果高度偏向于热门帖子；反对政治、色情、低俗帖子；他们的情绪更加积极；并且有很大的主题差距。总的来说，我们得出的结论是，SERP 并不是社交媒体 API 访问的可行替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.15479</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过协作信号和语义相关性实现顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07623</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07623v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统（SRS）可以通过对按时间排序的历史行为进行建模来捕获动态用户偏好。尽管有效，但仅关注行为中的 \textit{协作信号} 并不能完全掌握用户的兴趣。对内容特征（例如图像和文本）中反映的 \textit{语义相关性} 进行建模也很重要。为此，在本文中，我们的目标是通过有效地将协作信号和语义相关性统一在一起来增强 SRS 任务。值得注意的是，我们凭经验指出，由于语义差距问题，实现这样的目标并非易事。因此，我们提出了一种用于顺序推荐的端到端双流架构，称为 TSSR，从基于 ID 和基于内容的序列中学习用户偏好。具体来说，我们首先提出新颖的分层对比模块，包括粗用户粒度和细项目粒度术语，以对齐间模态的表示。此外，我们还设计了一种双流架构来学习模态内序列的依赖性和模态间序列的复杂交互，这可以在理解用户兴趣方面产生更多的表达能力。我们对五个公共数据集进行了广泛的实验。实验结果表明，TSSR 可以产生比竞争基线更优越的性能。我们还在 https://anonymous.4open.science/r/TSSR-2A27/ 上公开提供我们的实验代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07623</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析序列到序列相关性模型的对抗性攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07654v1 公告类型：新
摘要：像 monoT5 这样的现代序列到序列相关性模型可以通过交叉编码有效地捕获查询和文档之间的复杂文本交互。然而，在提示中使用自然语言标记（例如 monoT5 的 Query、Document 和 Relevant），为恶意文档打开了攻击向量，以通过提示注入来操纵其相关性分数，例如通过添加诸如 true 之类的目标词。由于检索评估中尚未考虑这种可能性，因此我们通过手动构建模板和基于 LLM 的文档重写来分析独立于查询的提示注入对几个现有相关模型的影响。我们在 TREC 深度学习赛道上的实验表明，对抗性文档可以轻松操纵不同的序列到序列相关性模型，而 BM25（作为典型的词汇模型）不受影响。值得注意的是，这些攻击还影响仅编码器的相关性模型（不依赖于自然语言提示标记），尽管影响程度较小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07654</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文档索引的未来：GPT 和 Donut 彻底改变了内容处理表</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07553</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07553v1 公告类型：新
摘要：工业项目严重依赖冗长、复杂的规范文档，使得繁琐的手动提取结构化信息成为主要瓶颈。本文介绍了一种创新方法来自动化这一过程，利用两种尖端人工智能模型的功能：Donut（一种无需 OCR 直接从扫描文档中提取信息的模型）和 OpenAI GPT-3.5 Turbo（一种强大的大型语言模型）。所提出的方法首先从构建规范文档中获取目录 (ToC)，然后将 ToC 文本构建为 JSON 数据。在有效组织 ToC 方面，准确度非常高，Donut 达到 85%，GPT-3.5 Turbo 达到 89%。这一具有里程碑意义的成就代表了文档索引领域的重大飞跃，展示了人工智能在跨不同文档类型自动执行信息提取任务、提高效率并释放各行业关键资源方面的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07553</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有迭代偏好指导的主动推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07571v1 公告类型：新
摘要：推荐系统主要根据从用户反馈中了解到的用户兴趣来定制个性化推荐。然而，此类推荐系统被动地迎合用户兴趣，甚至强化反馈循环中的现有兴趣，从而导致过滤气泡和意见两极分化等问题。为了解决这个问题，主动推荐通过策略性地调整推荐序列，主动引导用户对目标项目或主题产生新的兴趣。现有的主动推荐工作面临重大障碍：1）在指导过程中忽视用户反馈； 2）缺乏明确的指导目标建模； 3）集成到现有工业推荐系统的灵活性不足。为了解决这些问题，我们引入了迭代偏好指导（IPG）框架。 IPG通过根据项目的IPG分数对项目进行排序，以灵活的后处理方式进行主动推荐，同时考虑交互概率和指导价值。这些分数是通过考虑最近用户交互的迭代更新的用户表示来明确估计的。大量的实验验证了IPG可以有效地将用户兴趣引导至目标兴趣，并在推荐准确度上进行合理的权衡。该代码可在 https://github.com/GabyUSTC/IPG-Rec 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07571</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LIST：学习为基于嵌入的空间关键字查询索引空间文本数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07331v1 公告类型：新
摘要：随着空间文本数据的激增，Top-k KNN 空间关键词查询（TkQs）基于评估空间和文本相关性的排名函数返回对象列表，已经在现实生活中得到了许多应用。现有的 TkQ 地理文本索引使用 BM25 等传统检索模型来计算文本相关性，并且通常利用简单的线性函数来计算空间相关性，但其有效性有限。为了提高效率，最近提出了几种深度学习模型，但它们存在严重的效率问题。据我们所知，目前还没有专门设计的有效索引来加速这些深度学习模型的 top-k 搜索过程。
  为了解决这些问题，我们提出了一种新技术，它学习索引空间文本数据以回答基于嵌入的空间关键字查询（称为 LIST）。 LIST 有两个新颖的组件。首先，我们提出了一种轻量级且有效的相关性模型，能够学习文本和空间相关性。其次，我们介绍了一种基于机器学习的新型近似最近邻搜索（ANNS）索引，它利用新的学习聚类技术将相关查询和对象分组在一起，同时分离不相关查询和对象。构建有效且高效的索引的两个关键挑战是缺乏高质量标签和不平衡的聚类结果。我们开发了一种新颖的伪标签生成技术来解决这两个挑战。实验结果表明，LIST 在有效性方面显着优于最先进的方法，在 NDCG@1 和 Recall@10 方面分别提高了 19.21% 和 12.79%，并且比最有效的基线快三个数量级。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07331</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向个性化的图基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07478</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07478v1 公告类型：新
摘要：在个性化领域，整合不同的信息源（例如消费信号和基于内容的表示）对于构建最先进的解决方案变得越来越重要。在这方面，围绕该主题的研究的两个最大趋势是图神经网络（GNN）和基础模型（FM）。虽然 GNN 已成为业界流行的大规模个性化解决方案，但 FM 直到最近才因其在排名和检索等个性化任务中的良好表现而引起人们的关注。在本文中，我们提出了一种针对个性化定制的基于图的基础建模方法。这种方法的核心是异构 GNN (HGNN)，旨在捕获一系列可推荐项目类型的多跳内容和消费关系。为了确保基础模型所需的通用性，我们采用了基于大型语言模型（LLM）文本的节点特征化，可容纳所有项目类型，并使用协同交互信号构建图形，这本质上超越了内容的特殊性。为了便于实际推广，我们进一步将 HGNN 与基于两塔 (2T) 架构的自适应机制结合起来，该架构的运行也与内容类型无关。这种多阶段方法确保了高可扩展性；虽然 HGNN 生成通用嵌入，但 2T 组件在连续空间中对用户-项目交互数据的庞大规模进行建模。我们的综合方法经过严格测试，证明可以有效地为现实世界的工业音频流平台中的各种产品提供建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07478</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂社交媒体数据流中反映的关键社会事件的时间序列分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07090v1 公告类型：新
摘要：社交媒体平台拥有宝贵的见解，但提取基本信息可能具有挑战性。传统的自上而下的方法通常很难在快速变化的事件中捕获关键信号。随着全球事件的迅速发展，社交媒体叙事（包括虚假信息实例）成为洞察的重要来源。为了满足归纳策略的需求，我们探索了一个利基社交媒体平台 GAB 和一个成熟的消息服务 Telegram，以开发适用于更广泛范围的方法。本研究使用基于语料库的定量话语分析技术来调查这些平台上的叙事演变。我们的方法是一种新颖的模式，可以研究多个社交媒体领域，以提取可能会被掩盖的关键信息，从而获得有用且可操作的见解。本文详细介绍了收集和预处理 GAB 和 Telegram 数据以进行关键性（对数比率）度量分析、识别关键名词和动词以进行更深入探索的技术和方法方面。根据经验，这种方法适用于对具有全球影响的明确事件的案例研究：2023 年瓦格纳叛变。主要发现是：（1）可以解构时间线以提供有用的数据特征，从而改进解释； (2) 采用一种为概括提供基础的方法。关键的贡献是一种方法，在某些情况下，它提供了以更高的信心捕捉随时间推移的动态叙事变化的能力。该方法可以增强对关键社会运动的近实时评估，从而做出明智的治理选择。这项研究很重要，因为它为时间序列相关信息剔除提出了一种有用的方法，可以实现积极的社会参与的主动模式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07090</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于隐式协同过滤的自监督对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.07265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.07265v1 公告类型：新
摘要：基于对比学习的推荐算法极大地推进了自监督推荐领域的发展，特别是 BPR 作为主导隐式协同过滤的代表性排名预测任务。然而，推荐系统中假阳性和假阴性示例的存在阻碍了准确的偏好学习。在本研究中，我们提出了一个简单的自监督对比学习框架，该框架利用正特征增强和负标签增强来改善自监督信号。理论分析表明，我们的学习方法相当于利用代表用户兴趣中心的潜在变量来最大化似然估计。此外，我们建立了一种有效的负标签增强技术，以线性依赖于其相对排名位置的概率对未标记的示例进行采样，从而能够在恒定的时间复杂度下进行有效的增强。通过对多个数据集的验证，我们说明了我们的方法相对于广泛使用的 BPR 优化目标实现了显着改进，同时保持了可比较的运行时间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.07265</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>