<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过基于模糊逻辑的内容推荐系统增强自适应视频流：全面回顾和未来方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08691v1 公告类型：新
摘要：随着对高质量视频内容的需求不断增长，自适应视频流在提供最佳观看体验方面发挥着关键作用。然而，传统的内容推荐系统在动态适应用户偏好、内容特征和上下文信息方面面临挑战。本文探讨了将模糊逻辑集成到自适应视频流内容推荐系统中。模糊逻辑以处理不确定性和不精确性而闻名，它为建模和适应用户偏好和上下文因素的动态特性提供了一个有前景的框架。本文讨论了自适应视频流的演变，回顾了传统的内容推荐算法，并引入模糊逻辑作为增强这些系统适应性的解决方案。通过对案例研究和应用的全面探索，强调了模糊逻辑在提高用户满意度和系统性能方面的有效性。该评论还解决了与模糊逻辑集成相关的挑战，并提出了进一步推进这种方法的未来研究方向。所提出的框架提供了对动态和上下文感知内容推荐系统的见解，有助于自适应视频流技术的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08691</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Apollonion：以配置文件为中心的对话代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08692v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的出现革新了对话代理的发展。特别是，训练有素的法学硕士作为中央处理单元，能够对用户的请求提供流畅、合理的响应。此外，还开发了外部知识检索、生动响应的个性化角色、超长上下文管理的短/长期记忆等辅助工具，完善了基于LLM的对话代理的使用体验。然而，上述技术并没有解决\textbf{从用户角度个性化}的问题：代理以相同的方式对不同的用户做出响应，而不考虑他们的特征，例如习惯、兴趣和过去的经验。换句话说，当前对话代理的实现未能“了解用户”。良好描述和表示用户的能力正在开发中。在这项工作中，我们提出了一个对话代理框架来合并用户分析（初始化、更新）：用户的查询和响应被分析并组织成结构化的用户配置文件，后者用于提供个性化和更精确的响应。此外，我们提出了一系列个性化评估协议：不同用户的响应在多大程度上是个性化的。
  该框架被命名为\method{}，灵感来自于古希腊阿波罗神庙中的“Know Yourself”铭文（也称为\method{}）。将个性化纳入LLM的工作很少，\method{}是通过对话代理的应用来指导LLM响应个性化的开创性工作，并提供了一套用于衡量个性化的评估方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08692</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用实体链接进行信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08678v1 公告类型：新
摘要：尽管传统的稀疏检索器具有低资源设置的优势，但它依赖于查询和集合的高维词袋（BoW）表示之间的精确匹配方法。因此，检索性能受到语义差异和词汇差距的限制。另一方面，基于 Transformer 的密集检索器通过利用语料库的低维上下文表示，在信息检索任务中引入了显着的改进。虽然密集检索器以其相对有效性而闻名，但与稀疏检索器相比，它们存在效率较低和缺乏泛化问题的问题。对于轻量级检索任务，高计算资源和时间消耗是鼓励放弃密集模型的主要障碍，尽管有潜在的收益。在这项工作中，我建议通过以两种实体名称格式扩展查询和具有链接实体的文档来提高稀疏检索器的性能：1）显式和 2）散列。采用零样本端到端密集实体链接系统进行实体识别和消歧以扩充语料库。通过利用先进的实体链接方法，我相信稀疏检索器和密集检索器之间的有效性差距可以缩小。使用原始 qrel 集、MonoT5 青睐的重新排序的 qrel 以及 DuoT5 进一步重新排序的后者集，在 MS MARCO 通道数据集上进行了实验。由于我关心大型信息检索系统的级联排名架构中的早期检索，因此使用recall@1000评估结果。建议的方法还能够检索在先前工作中被认为特别困难的查询子集的文档。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08678</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲 COVID-19 大流行期间大学生对图书馆信息资源的获取：系统文献综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08682v1 公告类型：新
摘要：该研究调查了 COVID-19 大流行期间大学生对图书馆信息资源的访问情况。该研究调查了学术图书馆为向顾客顺利提供图书馆信息资源而采取的措施。它还确定了图书馆为促进图书馆信息资源的获取而使用的技术工具。我们还调查了学生在访问图书馆信息资源时面临的挑战。采用 PRISMA 指南的系统文献综述方法来调查有关该主题的相关文献。采用关键词检索策略从 Scopus、emerald、Research4life 和 Google Scholar 四个学术数据库中检索相关文献。本研究纳入了 23 项符合标准的研究。调查结果显示，大多数审查的研究表明，在 COVID-19 大流行期间，非洲的许多学术图书馆采取了不同的方法来促进大学生获取图书馆信息资源，包括扩大对校外电子资源的访问、虚拟参考服务、流通和借贷服务。为了支持获取不同的图书馆服务和信息资源，非洲的学术图书馆使用了各种数字技术工具，如社交媒体、图书馆网站、电子邮件和视频会议。此外，研究显示，互联网服务和信息通信技术设备的获取有限、电子图书馆藏书不足以及数字和信息素养不足是大流行期间顾客面临的主要挑战。本研究建议投资信息通信技术基础设施并扩大电子资源收藏，这是数字时代的重要资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08682</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>替代关系推理综述：定义、方法和方向</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08687</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08687v1 公告类型：新
摘要：替代关系是人们日常生活各个领域的基础。本研究旨在理解和预测不同领域产品之间的替代关系，广泛分析机器学习算法、自然语言处理等技术的应用。通过比较不同领域的模型方法，例如定义替代、表示和学习替代关系以及替代推理，本研究为更深入地研究替代关系提供了方法论基础。通过不断的研究和创新，我们可以进一步完善替代品推荐系统的个性化和准确性，从而推动该领域的发展和应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08687</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RecGPT：通过 ChatGPT 训练范式生成个性化顺序推荐提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08675</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08675v1 公告类型：新
摘要：ChatGPT 在自然语言理解方面取得了显着的成功。考虑到推荐确实是用户与系统之间以项目为单词的对话，其底层模式与 ChatGPT 类似，因此我们在项目索引级别为推荐任务设计了一个新的聊天框架。我们的新颖性主要包含三个部分：模型、训练和推理。对于模型部分，我们采用生成预训练变压器（GPT）作为顺序推荐模型，并设计用户模块来捕获个性化信息。对于训练部分，我们采用ChatGPT的两阶段范式，包括预训练和微调。在预训练阶段，我们通过自回归来训练GPT模型。在微调阶段，我们通过提示来训练模型，其中包括模型新生成的结果和用户的反馈。对于推理部分，我们以自回归方式预测多个用户兴趣作为用户表示。对于每个兴趣向量，我们召回几个相似度最高的项目，并将所有兴趣向量召回的项目合并到最终结果中。我们使用离线公共数据集和在线 A/B 测试进行实验，以证明我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08675</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PMG：具有大型语言模型的个性化多模态生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08677</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08677v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的出现彻底改变了文本理解和生成的能力。多模态生成引起了工业界和学术界的高度关注，但在个性化生成方面的工作却很少，而个性化生成在推荐系统等方面有着重要的应用。本文提出了第一种使用法学硕士进行个性化多模态生成的方法，展示了其应用，并通过对两个数据集的广泛实验研究验证了其性能。所提出的方法，个性化多模态生成（简称PMG）首先将用户行为（例如，推荐系统中的点击或与虚拟助理的对话）转换为自然语言，以促进LLM理解并提取用户偏好描述。然后将此类用户偏好输入生成器（例如多模式法学硕士或扩散模型）以生成个性化内容。为了全面、准确地捕获用户偏好，我们建议让 LLM 输出显式关键字和隐式嵌入的组合来表示用户偏好。然后关键字和嵌入的组合用作提示来调节生成器。我们优化准确性和偏好分数的加权和，以便生成的内容在它们之间具有良好的平衡。与没有个性化的基线方法相比，PMG 在 LPIPS 方面的个性化方面显着提高了高达 8%，同时保留了生成的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08677</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将 PatternRank 与霍夫曼编码相结合：一种新颖的压缩算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08669</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08669v1 公告类型：新
摘要：Android 备份包中涉及的数据量不断增加，需要一种超越 GZIP 等传统方法的创新压缩方法，这种方法可能无法充分利用 Android 备份中固有的冗余，特别是那些包含大量 XML 数据的备份。本文介绍了 PatternRank 算法，这是一种专为 Android 备份设计的新颖压缩策略。 PatternRank 利用模式识别和排序，结合霍夫曼编码，通过识别和用较短的代码替换频繁的较长模式来有效地压缩数据。我们详细介绍了 PatternRank 算法的两个版本：原始版本侧重于动态模式提取和排名，而第二个版本则包含针对 Android 备份中（尤其是 XML 文件中）常见模式进行优化的预定义字典。这种量身定制的方法确保 PatternRank 不仅在压缩率和速度方面优于传统压缩方法，而且在处理 Android 备份数据带来的特定挑战时仍然非常有效。我们的分析包括对 GZIP、PatternRank v1、PatternRank v2 和组合的 PatternRank-Huffman 方法的压缩性能的比较研究，突出了 PatternRank 在管理 Android 备份包不断增长的数据需求方面的卓越效率和潜力。通过这一探索，我们强调了采用基于模式的压缩算法在优化移动领域数据存储和传输方面的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08669</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导航评估漏斗以优化推荐系统的迭代速度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08671</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08671v1 公告类型：新
摘要：在过去的几十年里，出现了丰富的关于推荐系统评估的文献。然而，关于如何有效地将这个丰富领域的不同评估方法组合成一个有效的评估漏斗的文章却很少。在本文中，我们的目标是通过提出一种新颖的框架来简化推荐系统评估漏斗的推理，从而建立如何选择评估方法的直觉。我们的贡献是双重的。首先，我们提出了如何分解成功的定义以构建有效的评估漏斗的框架，重点关注如何快速识别和丢弃不成功的迭代。我们表明，将成功的定义分解为更小的成功的必要标准，可以及早识别不成功的想法。其次，我们概述了最常见和有用的评估方法，讨论了它们的优缺点，以及它们如何适应评估过程并相互补充。我们采用所谓的离线和在线评估方法，例如反事实记录、验证、验证、A/B 测试和交织。本文最后对如何设计推荐系统的有效评估流程进行了一些一般性讨论和建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08671</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成人工智能搜索中敏感用户查询的分类和分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08672</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08672v1 公告类型：新
摘要：尽管各行业越来越有兴趣将生成式法学硕士整合到其服务中，但有限的经验和资源稀缺成为启动和服务大规模基于法学硕士的对话服务的障碍。在本文中，我们分享了在全国范围的搜索引擎中开发和运行生成式人工智能模型的经验，特别关注用户查询的敏感性。我们提出了敏感搜索查询的分类法，概述了我们的方法，并针对实际用户的敏感查询提供了全面的分析报告。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08672</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于专业标记语料库的支持向量机短文本分类识别银行交易描述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08664</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08664v1 公告类型：新
摘要：短文本在实时新闻、社交网络评论等中无处不在。传统的文本表示方法已成功应用于中等大小的独立文档。然而，短文本中的信息往往不足，例如由于助记符的使用，这使得它们难以分类。因此，必须利用特定领域的特殊性。在本文中，我们描述了一种新颖的系统，该系统将自然语言处理技术与机器学习算法相结合，对个人财务管理的银行交易描述进行分类，这是以前文献中未考虑到的问题。我们在带有真实客户交易的标记数据集上训练和测试了该系统，其他研究人员可以根据要求使用这些交易。受垃圾邮件检测现有解决方案的启发，我们还提出了一种短文本相似性检测器，以根据杰卡德距离减少训练集大小。考虑到复杂性和计算时间，将该检测器与 SVM 相结合的两级分类器的实验结果表明，与其他方法相比，其准确度较高。最后，我们展示了一个个人理财应用程序 CoinScrap 的用例，该应用程序可在 Google Play 和 App Store 中获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08664</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有针对性的基于方面的情绪分析，以发现金融 Twitter 消息中的机会和预防措施</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08665v1 公告类型：新
摘要：以Twitter为代表的微博平台是市场筛选和金融模型的宝贵信息来源。在其中，用户自愿提供相关信息，包括受过的投资知识，对股票市场的状态做出实时反应，并常常影响这种状态。我们对金融、社交媒体消息中表达资产机会和预防措施的用户预测感兴趣。我们提出了一种新颖的基于目标方面的情绪分析（TABEA）系统，该系统可以单独辨别同一条推文中不同股票市场资产的金融情绪（正面和负面预测）（而不是对整条推文进行整体猜测）。它基于自然语言处理 (NLP) 技术和机器学习流算法。该系统包括一个选区解析模块，用于解析推文并将其拆分为更简单的声明性子句；离线数据处理模块，用于设计文本、数字和分类特征，并根据它们的相关性进行分析和选择；以及一个流分类模块，用于连续处理动态推文。标记数据集的实验结果认可了我们的解决方案。它对 Twitter 上的目标情绪、金融机会和预防措施的准确率达到 90% 以上。据我们所知，尽管该问题对决策制定具有实际意义，但之前的文献中还没有解决这个问题的方法，而且我们不知道之前有任何 NLP 或在线机器学习方法用于 TABEA。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08665</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于人工智能的专利方法综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08668</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08668v1 公告类型：新
摘要：人工智能（AI）和机器学习的最新进展已经证明了跨不同领域的变革能力。这一进展延伸到专利分析和创新领域，基于人工智能的工具为简化和增强专利周期中的重要任务（例如分类、检索和估值预测）提供了机会。这不仅提高了专利研究人员和申请人的效率，还为技术创新和发现开辟了新途径。我们的调查全面总结了 2017 年至 2023 年间来自 26 个地点的 40 多篇论文中最新的专利分析人工智能工具。与现有调查不同，我们包括适用于专利图像和文本数据的方法。此外，我们根据专利生命周期中的任务以及人工智能方法的具体情况引入了一种新颖的分类法。这项调查旨在为人工智能驱动的专利分析领域的研究人员、从业者和专利局提供资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08668</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息传递如何改进协同过滤？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08660</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08660v1 公告类型：新
摘要：协同过滤（CF）在推荐系统中表现出了显着的效果，并被广泛应用于现实世界的应用中。研究的一个分支通过图神经网络中使用的消息传递来增强 CF 方法，因为它具有从图结构数据中提取知识的强大能力，例如 CF 中自然存在的用户-项目二分图。他们认为消息传递对 CF 方法的帮助类似于其对一般基于图的学​​习任务的好处。然而，尽管消息传递在经验上改善了CF，但这个假设是否正确仍然需要验证。为了解决这一差距，我们从多个角度正式研究了消息传递为何有助于 CF，并表明以前的工作做出的许多假设并不完全准确。通过我们精心策划的消融研究和理论分析，我们发现（1）消息传递主要通过在前向传播期间从邻居传递的附加表示来提高 CF 性能，而不是在模型反向传播期间对邻居表示进行额外的梯度更新；（ii）消息传递通常对低度节点的帮助大于对高度节点的帮助。利用这些新颖的发现，我们提出了 CF 的测试时聚合，即 TAG-CF，这是一种测试时增强框架，仅在推理时进行一次消息传递。 TAG-CF 的关键新颖之处在于它有效地利用了图知识，同时规避了大多数臭名昭著的消息传递计算开销。此外，TAG-CF 用途极其广泛，可用作即插即用模块，以增强不同 CF 监督信号训练的表示。在六个数据集上进行评估，TAG-CF 持续将无图 CF 方法的推荐性能在冷用户上提高了 39.2%，在所有用户上提高了 31.7%，几乎没有额外的计算开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08660</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FewUser：通过对比学习进行少镜头社交用户地理位置</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.08662</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.08662v1 公告类型：新
摘要：为了解决社交用户地理定位地理标记数据稀缺的挑战，我们提出了 FewUser，一种用于少镜头社交用户地理定位的新颖框架。我们在用户和位置之间采用对比学习策略，以在没有或有限的训练数据的情况下提高地理定位性能。 FewUser 具有一个用户表示模块，该模块利用预先训练的语言模型 (PLM) 和用户编码器来有效地处理和融合不同的社交媒体输入。为了弥合PLM知识和地理数据之间的差距，我们引入了具有硬、软和半软提示的地理提示模块，以增强位置信息的编码。对比学习是通过对比损失和匹配损失来实现的，并辅以硬负挖掘策略来完善学习过程。我们构建了两个数据集 TwiU 和 FliU，包含比现有基准更丰富的元数据，以评估 FewUser，大量实验表明，FewUser 在零样本和各种少样本设置中均显着优于最先进的方法，实现了绝对改进在 TwiU 和 FliU 上分别为 26.95\% 和 \textbf{41.62\%}，每类只有一个训练样本。我们进一步进行了全面的分析，以调查用户表示对地理定位性能的影响以及 FewUser 组件的有效性，为该领域的未来研究提供有价值的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.08662</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:17:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>