<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对布朗桥作为泊松方程的物理信息的解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00213</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00213V1公告类型：新 
摘要：物理信息的机器学习是最常用的方法之一，用于以部分微分方程的形式与实验数据融合物理知识。这个想法是构建损失函数，其中物理定律代替正规化器并将其最小化以重建基础物理领域和任何缺失的参数。但是，显然缺乏物理知识的损失功能与总体贝叶斯框架之间的直接联系。在这项工作中，我们证明了布朗桥高斯工艺可以看作是泊松方程中柔和的物理限制的物理。我们首先显示了泊松方程的物理信息损失函数的变分形式与内核脊回归目标之间的等效性。然后，通过高斯过程回归与内核方法之间的连接，我们确定了一个高斯过程，后者平均函数和物理信息损失函数最小化的函数一致。这种连接使我们能够探究不同的理论问题，例如逆向问题的收敛性和行为。我们还将该方法连接到识别应用程序中模型形式错误的重要问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00213</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交互式决策中信息的演变：多军匪徒的案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00273</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00273V1公告类型：新 
摘要：我们研究了通过随机多臂匪徒问题的镜头进行交互式决策中信息的演变。专注于一个基本示例，在这个基本示例中，独特的最佳手臂以固定的边距优于其余的示例，我们表征了随着时间的推移的最佳成功概率和互信息。我们的发现揭示了共同信息中的不同生长阶段 - 最初是线性的，过渡到二次，最后返回线性 - 突出了互动和非相互作用环境之间的好奇行为差异。特别是，我们表明可以将最佳的成功概率和共同信息解耦，在这种情况下，实现最佳学习并不一定需要最大程度地提高信息增益。这些发现为交互式决策中的信息与学习之间的复杂相互作用提供了新的启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00273</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔可夫数据上的概括性网络的概括范围</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00292</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00292V1公告类型：新 
摘要：模棱两可的神经网络在分析具有对称属性的数据集中起着关键作用，尤其是在复杂的数据结构中。但是，由于此类数据中的固有依赖性，将其与Markov属性整合在一起提出了显着的挑战。先前的研究主要集中于在独立和分布的数据的假设下建立概括界限，经常忽略马尔可夫依赖性的影响。在这项研究中，我们研究了马尔可夫属性对概括性能的影响，以及在这种情况下的均衡性的作用。首先，我们使用新的McDiarmid不平等，以使用Rademacher复杂性作为模型容量的中心度量，从而得出对在Markov数据集中训练的神经网络绑定的概括。随后，我们利用群体理论计算在模棱两可的约束下的覆盖数，使我们能够基于此覆盖数量获得Rademacher复杂性上的上限。这种结合为选择低维不可约的表示提供了实用的见解，从而增强了固定宽度的模棱两可的神经网络的概括性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00292</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LNUCB-TA：线性非线性混合匪徒学习，暂时关注</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00387</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00387V1公告类型：新 
摘要：现有的上下文多武器强盗（MAB）算法无法有效捕获所有臂上的长期趋势和局部模式，从而在具有迅速变化的奖励结构的环境中导致次优性能。他们还依靠静态勘探率，这些探索速率不能动态地适应变化的条件。为了克服这些局限性，我们提出了LNUCB-TA，这是一种混合匪徒模型，该模型整合了一种新型的非线性成分（自适应K-Nearest邻居（K-NN）），以降低时间复杂性，并与全球和基于全部注意力的探索机制一起。我们的方法独特地结合了线性和非线性估计技术，非线性模块基于奖励方差动态调整K，以增强时空模式识别。这降低了选择次优臂的可能性，同时提高了奖励估计的准确性和计算效率。基于注意力的机制通过过去的性能和选择频率对武器进行排名，无需手动调整勘探速率，对实时调整探索和剥削。 LNUCB-TA通过整合全球关注（集体评估所有武器）和当地注意力（专注于单个武器），可以有效地适应时间和空间复杂性。经验结果表明，LNUCB-TA在不同探索率的累积和平均奖励，收敛性，收敛性和鲁棒性方面显着优于最先进的线性，非线性和混合匪徒。理论分析进一步证实了其可靠性，并通过次线性遗憾结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00387</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于在大维的光谱算法的饱和效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00504</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00504V1公告类型：新 
摘要：饱和效应最初是指以下事实：当回归函数过度平滑时，核脊回归（KRR）无法实现信息理论的下限，并且最近经过了近20年的观察，并且最近在固定降低的域中对内核脊回归和一些其他光谱算法进行了严格的证明。本文的主要重点是在$ n \ asymp d^{\ gamma} $中探索大型光谱算法（包括KRR，梯度下降等）的饱和效应。更准确地说，我们首先提出了在大维设置中的内核回归问题的改进的最小值下限，并表明具有早期停止策略的梯度流将导致估计器实现该下限（最多达到对数因素）。与KRR的结果相似，我们可以进一步确定具有不同资格$ \ tau $的大型（最佳调谐）光谱算法（最佳调谐）光谱算法的确切收敛速率（上限和下限）。特别是，我们发现这些确切的速率曲线（沿$ \ gamma $变化）表现出周期性的高原行为和多项式近似屏障。因此，我们可以充分描述光谱算法的饱和效应，并在大尺寸设置中揭示新现象（即，只要源条件$ s&gt; \ tau $，饱和效应就会在较大的维度设置下发生，而它在固定尺寸的设置中只能在$ s&gt; s&gt; 2 \ tau $中出现）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00504</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>轨迹推断，具有光滑的schr \“ Odinger Bridges</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00530</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00530V1公告类型：新 
摘要：通过轨迹推理和粒子跟踪的应用激励，我们引入了平滑的Schr \“ Odinger Bridges。我们的建议通过在Schr \&#39;Odinger桥中允许参考过程中的参考过程成为平滑的高斯过程，从而使其在应用程序中更加规则且可解释的轨迹来概括先前的工作。尽管对参考过程的平滑平滑导致了一个棘手的问题，但我们确定了一类过程（包括垫子\&#39;ern过程），所得的平滑schr \&#39;odinger桥的问题可以将其提高到更简单的相位空间上的问题，可以在多态度的时间内固定。我们开发了该算法的实用近似值，该算法在许多模拟和真实的单细胞RNASEQ数据集上胜过现有方法。该代码可以在https://github.com/wanlihongc/smooth_sb上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00530</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半参数批量的全球多军匪徒与协变量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00565</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00565V1公告类型：新 
摘要：多武器匪徒（MAB）框架是一种广泛用于顺序决策的方法，决策者在每个回合中选择一个手臂，其目的是最大化长期奖励。此外，在许多实际应用中，例如个性化医学和推荐系统，批量提供了反馈，在决策时可以提供上下文信息，而不同武器的奖励是相关的，而不是独立的。我们提出了一个新型的半参数框架，用于批量的土匪与协变量和跨臂共享参数，利用单索引回归（SIR）模型来捕获手臂奖励之间的关系，同时平衡可解释性和灵活性。我们的算法，批处理的单个索引动态套筒和连续的手臂消除（BIDS），采用了批处理的连续臂消除策略，并采用了由单个索引方向引导的动态式套筒机制。我们考虑两种设置：一个设置，其中一个可用的方向，另一个可以从数据估算的方向，这两种情况下都会得出理论遗憾界限。当飞行员方向以足够的精度提供时，我们的方法可实现非参数批处理匪徒的最小值（$ d = 1 $），从而避免了维度的诅咒。与\ cite {jiang2024batched}引入的非参数批处理匪徒相比，对模拟和现实数据集的广泛实验证明了我们算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00565</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>潜在嵌入的特征向量的渐近理论具有广义拉普拉斯矩阵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00640</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00640V1公告类型：新 
摘要：Laplacian矩阵通常在许多实际应用中使用，编码了潜在的潜在结构信息，例如图形和歧管。正常化术语的使用自然会引起与依赖关系的随机矩阵。众所周知，依赖性是新的随机矩阵理论（RMT）发展的主要瓶颈。为此，在本文中，我们正式引入了一类广义（和正则化的）拉普拉斯矩阵，其中包含拉普拉斯矩阵和随机邻接矩阵作为特定情况，并提出了潜在嵌入的特征性嵌入者的新框架，该框架与概括性的laplacian Matrices（Ane-Gllaces（Ane-Gllacian）（Ane-gllace）。我们的新理论受到通用二次矢量方程的工具的授权，用于应对依赖性RMT，以及基于当地法律的经验尖峰特征向量和特征值的精致高阶渐近扩张。针对尖刺特征向量和特征值建立的渐近正常率将使我们能够对涉及具有灵活性的广义laplacian矩阵的应用进行精确的推理和不确定性定量。我们讨论了建议的ATE-GL框架的某些应用，并通过一些数值示例来展示其有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00640</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在高斯混合物数据下与结构的一个梯度步骤之后对两层神经网络的渐近分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00856</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00856V1公告类型：新 
摘要：在这项工作中，我们研究了由高斯混合物建模的结构化数据下一个梯度下降步骤后两层神经网络（NNS）的训练和概括性能。尽管先前的研究已经在各向同性数据假设下广泛分析了该模型，但这种简化忽略了现实世界数据集固有的复杂性。我们的工作通过在高斯混合物数据假设下在渐近比例极限中分析两层NN来解决这一限制，其中输入维度，隐藏神经元的数量和样本量以有限的比率增长。我们通过利用高斯普遍性的最新进步来表征培训和概括错误。具体而言，我们证明高阶多项式模型在某些条件下的性能等效于非线性神经网络。等效模型的程度与“数据扩散”和一个梯度步骤中使用的学习率都相关。通过广泛的模拟，我们证明了在各种回归和分类任务中原始模型及其多项式对应物之间的等效性。此外，我们探讨了高斯混合物的不同特性如何影响学习结果。最后，我们说明了有关时尚摄影分类的实验结果，表明我们的发现可以转化为现实数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00856</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PABBO：优惠摊销的黑盒优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00924</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00924V1公告类型：新 
摘要：优惠贝叶斯优化（PBO）是一种样本效率的方法，可以从一对设计的优先反馈中学习潜在的用户实用程序。它依赖于潜在功能的统计替代模型，通常是高斯流程，以及选择下一个候选对以获取用户反馈的采集策略。由于相关可能性的非偶联性，每个PBO步骤都需要使用各种近似推理技术进行大量计算。该计算开销与人类与计算机相互作用的方式不相容，从而阻碍了PBO在现实情况下的使用。在摊销BO的最新进展的基础上，我们建议通过对PBO进行充分摊销，衡量替代功能和获取功能来避免此问题。我们的方法包括一种新型的变压器神经过程架构，该架构是使用强化学习和量身定制的辅助损失训练的。在由合成和现实世界数据集组成的基准上，我们的方法比通常基于高斯过程的策略要快几个数量级，并且通常以准确性优于它们。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00924</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于学习微分方程及其解决方案运算符的数据有效的内核方法：算法和错误分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.01036</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.01036V1公告类型：新 
摘要：我们介绍了一个基于内核的新型框架，用于学习微分方程及其解决方案图，该方程在数据需求中有效地在解决方案示例和每个示例中的测量量以及计算成本方面，就培训程序而言。我们的方法在数学上是可以解释的，并以严格的理论保证，以定量最差的误差范围的形式为学到的方程式提供。数值基准表现出计算复杂性和鲁棒性的显着改善，同时与最先进的算法相比，准确性提高了一到两个数量级。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.01036</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>矢量copula变分推断和依赖性块后近似值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.01072</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.01072V1公告类型：新 
摘要：变异推理（VI）是估计统计模型和计量经济学模型的流行方法。 VI的关键是选择可拖动密度以近似贝叶斯后部。对于大型和复杂的模型，一个常见的选择是在参数空间的分区中假设多元块之间的独立性。尽管这简化了问题，但它可以降低准确性。本文提议使用矢量copulas来捕获块之间的依赖性。量身定制的多元边缘是使用可学习的单调转换构建的。我们称由此产生的关节分布为``依赖的块后部&#39;&#39;近似值。提出了矢量copula模型，以进行可牵引和灵活的变分近似值。它们允许边缘，块数量，块大小和块依赖之间的形式。它们还允许使用快速有效的随机梯度方法来解决变分优化。使用四个不同的统计模型和16个数据集证明了该方法的功效和多功能性，这些模型具有近似挑战的后代。在所有情况下，我们的方法都比基准VI方法产生更准确的后近似值，该方法要么以有限的额外计算成本，要么假设基于因素的依赖性或基于因子的依赖性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.01072</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习具有结构化噪声的随机动力学系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.01077</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.01077V1公告类型：新 
摘要：随机微分方程（SDE）是一个普遍存在的建模框架，可在物理，生物学，工程，社会科学和金融中找到应用。由于大规模数据集的可用性，从随机噪声的观察结果中对学习机械模型的兴趣越来越大。在这项工作中，我们提出了一个非参数框架，以了解随机噪声是单数的SDE系统中的漂移和扩散项。具体而言，受经典物理学的二阶方程的启发，我们考虑具有结构性噪声的系统，即具有单数协方差矩阵的噪声。我们提供了一种算法，用于构造给定轨迹数据的估计值，并通过物理和生物学的许多示例来证明我们方法的有效性。由于开发的框架最自然地适用于具有高维度降低（即对称性）的系统，因此我们还将其应用于集体动力学中研究的高维cucker-smale羊群模型，并表明它能够准确地从粒子数据中推断出低尺寸相互作用核。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.01077</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提高跨符号预测的统计效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.01495</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.01495V1公告类型：新 
摘要：Vovk（2015）引入了跨统一预测，旨在改善预测集的宽度的分裂保形修改。该方法在接受误导率等于$ \ alpha $和$ n \ gg k $的培训时，确保了至少$ 1-2 \ alpha -2（1- \ alpha）（k -1）/（n+k）$的边际覆盖范围，在$ n $的情况下，$ n $是观测值和$ k $ $ k $ debepes numbers numberss numbers numbers numbers numbers numbers numbers。该方法的简单修改可实现至少$ 1-2 \ alpha $的覆盖范围。在这项工作中，我们提出了两种方法的新变体，它们产生了较小的预测集，而不会损害后者的理论保证。所提出的方法基于最新结果，该结果得出了利用交换性和随机化的P值的统计有效组合。模拟证实了理论发现并带来了一些重要的权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.01495</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习方法到Shafarevich-Tate的椭圆曲线群</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.18576</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2412.18576V2公告类型：交叉 
摘要：我们训练机器学习模型，以预测椭圆曲线的Shafarevich-tate组的顺序，超过$ \ Mathbb {q} $。在HE，Lee和Oliver的早期工作的基础上，我们表明，在Birch-Swinnerton-Dyer猜想中，对不变的子集进行了训练的前馈神经网络分类器，比以前研究过的任何模型都会产生更高的精度（$&gt; 0.9 $）。此外，我们开发了一个回归模型，该模型可用于预测训练过程中未见的该组的顺序，并将其应用于Elkies和Klagsbrun最近发现的等级29的椭圆曲线。最后，我们对数据集进行了一些探索性数据分析和可视化。我们使用L功能和模块化表单数据库（LMFDB）的椭圆曲线数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.18576</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>