<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>SECRM-2D：基于 RL 的高效舒适路线跟踪自动驾驶，具有分析安全保障</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16857v1 公告类型：交叉 
摘要：在过去十年中，人们对自动驾驶系统的兴趣日益浓厚。强化学习 (RL) 在训练自动驾驶控制器方面显示出巨大的前景，能够直接优化效率、舒适度和稳定性等标准的组合。然而，基于 RL 的控制器通常不提供安全保障，因此它们是否适合实际部署值得怀疑。在本文中，我们提出了 SECRM-2D（基于 RL 的安全、高效和舒适的车道变换驾驶模型），这是一种 RL 自动驾驶控制器（纵向和横向），可在效率和舒适度的优化之间取得平衡并遵循固定路线，同时受到严格的分析安全约束。上述安全约束源自以下标准：如果领头车辆突然刹车，跟随车辆必须有足够的车距才能避免发生碰撞。我们在模拟测试场景中根据几个学习和非学习基线对 SECRM-2D 进行了评估，包括高速公路驾驶、驶出、合并和紧急制动。我们的结果证实，即使正在优化安全目标，之前发布的代表性 RL AV 控制器也可能在训练和测试中发生碰撞。相比之下，我们的控制器 SECRM-2D 在训练和测试期间都成功避免了碰撞，在效率和舒适度方面比基线有所改进，并且更忠实地遵循规定的路线。此外，我们对一组 SECRM-2D 车辆的纵向稳态有了很好的理论理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16857</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数签名：受分数阶微积分启发的签名的推广</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17446</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17446v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种新的路径签名泛化方法，该方法受到分数阶微积分的启发，能够描述线性 Caputo 控制 FDE 的解。我们还提出了另一种签名泛化方法，该方法受到前一种方法的启发，但在机器学习中使用起来更方便。最后，我们在手写数字识别问题的玩具应用中测试了最后一个签名，与原始签名相比，准确率有显著提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17446</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可信联邦学习中隐私泄露的理论分析：线性代数与最优化理论的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16735v1 公告类型：交叉 
摘要：联邦学习已成为一种有前途的协作模型训练范例，同时保护了数据隐私。然而，最近的研究表明，它容易受到各种隐私攻击，例如数据重建攻击。在本文中，我们从线性代数和优化理论两个角度对联邦学习中的隐私泄露进行了理论分析。从线性代数的角度，我们证明当批量数据的雅可比矩阵不是满秩时，存在不同的数据批次产生相同的模型更新，从而确保一定程度的隐私。我们推导出关于批次大小的充分条件，以防止数据重建攻击。从优化理论的角度来看，我们在批次大小、失真程度和其他几个因素方面建立了隐私泄露的上限。我们的分析深入了解了隐私泄露与联邦学习各个方面之间的关系，为设计隐私保护的联邦学习算法提供了理论基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16735</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 VIX、GARCH 和 LSTM 模型的标普 500 波动率混合预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16780</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16780v1 公告类型：交叉 
摘要：预测标准普尔 500 指数波动性对于投资者和金融分析师至关重要，因为它有助于评估市场风险并做出明智的投资决策。波动性表示与证券价值变化规模相关的不确定性或风险水平，使其成为财务规划的重要指标。本研究探讨了四种提高标准普尔 500 指数波动性预测准确性的方法：成熟的 GARCH 模型，以捕捉历史波动模式而闻名；利用过去波动性和对数回报的 LSTM 网络；结合两种方法优势的混合 LSTM-GARCH 模型；以及混合模型的高级版本，它还考虑了 VIX 指数来衡量市场情绪。本分析基于包含标普 500 指数和 VIX 指数数据的每日数据集，涵盖 2000 年 1 月 3 日至 2023 年 12 月 21 日期间的数据。通过严格的测试和比较，我们发现机器学习方法（尤其是混合 LSTM 模型）的表现明显优于传统的 GARCH 模型。将 VIX 指数纳入混合模型中，通过结合实时市场情绪，可进一步增强其预测能力。本研究结果为实现更准确的波动性预测提供了宝贵的见解，从而能够在标普 500 指数波动的环境中更好地进行风险管理和战略投资决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16780</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强型 SMC$^2$：利用 Langevin 提案中可微分粒子滤波器的梯度信息</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17296</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17296v1 公告类型：新
摘要：顺序蒙特卡罗平方 (SMC$^2$) 是一种贝叶斯方法，可以推断非线性、非高斯状态空间模型的状态和参数。SMC$^2$ 中的标准随机游走提案面临挑战，尤其是在高维参数空间中。本研究概述了一种新方法，即利用 PyTorch 利用从通用随机数 - 粒子滤波器 (CRN-PF) 派生的一阶梯度。可以在 Langevin 提案中利用所得梯度而无需接受/拒绝。与随机游走相比，在提案中包含 Langevin 动力学可以产生更高的有效样本量和更准确的参数估计。使用消息传递接口 (MPI) 在分布式内存上并行化生成的算法，并以 $\mathcal{O}(\log_2N)$ 时间复杂度运行。利用 64 个计算核心，与单核相比，我们获得了 51 倍的速度提升。提供了 GitHub 链接，可访问代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17296</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用最佳传输对多患者流式细胞术数据集进行低维表示，以检测白血病中的微小残留疾病</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17329</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17329v1 公告类型：新
摘要：急性髓系白血病 (AML) 是一种影响血液和骨髓的癌症，其微小残留病 (MRD) 的表示和量化对于 AML 患者的预后和随访至关重要。由于传统的细胞学分析无法检测到 5% 以下的白血病细胞，因此流式细胞术数据集的分析有望提供更可靠的结果。在本文中，我们探索基于最优传输 (OT) 的统计学习方法，以实现被视为高维概率分布的多患者流式细胞术测量 (FCM) 数据集的相关低维表示。使用 OT 框架，我们通过将所有数据合并为单个点云，通过均值测量量化证明了使用 K 均值算法对多个大规模点云进行降维的合理性。在这一量化步骤之后，通过将低维量化概率测量嵌入到线性空间中，实现患者内和患者间的 FCM 变异性的可视化，其中，使用通过线性化 OT 的 Wasserstein 主成分分析 (PCA) 或成分数据的对数比 PCA。使用公开的 FCM 数据集和波尔多大学医院的 FCM 数据集，我们展示了我们的方法相对于流行的核均值嵌入技术的优势，该技术可用于从多个高维概率分布进行统计学习。我们还强调了我们的方法对于根据 FCM 中 AML 的 MRD 水平进行低维投影和聚类患者测量值的实用性。特别是，我们基于 OT 的方法可以对 FlowSom 算法的结果进行相关且信息丰富的二维表示，FlowSom 算法是一种使用多患者 FCM 检测 AML 中 MRD 的最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17329</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种混合联邦核正则化最小二乘算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17228</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17228v1 公告类型：新
摘要：联邦学习正成为一种越来越可行且被接受的策略，用于在关键的隐私保护场景（例如临床环境）中构建机器学习模型。通常，所涉及的数据不仅限于临床数据，还包括其他组学特征（例如蛋白质组学）。因此，数据不仅分布在医院之间，还分布在组学中心之间，这些中心是能够从生物样本中生成此类附加特征的实验室。这种情况导致了一种混合设置，其中数据在样本和特征方面都是分散的。在这种混合设置中，我们提出了一种有效的核正则化最小二乘算法的重新表述，引入了两个变体并使用成熟的数据集对其进行了验证。最后，我们讨论了防御可能攻击的安全措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17228</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于统计批次的轴承故障检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17236</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17236v1 公告类型：新
摘要：在旋转机械领域，轴承容易受到各种机械故障的影响，包括滚珠、内圈和外圈故障。从经典信号分析到深度学习方法，各种技术都可用于基于状态的监控。基于旋转机器的复杂工作条件，多元统计过程控制图（例如 Hotelling 的 $T^2$ 和平方预测误差）可用于提供早期预警。然而，由于数据集的单变量性质，这些方法很少应用于旋转机械的状态监测。在本文中，我们提出了一种基于多元统计过程控制的故障检测方法，该方法利用由固定时间批次提取的傅里叶变换特征组成的多变量数据。我们的方法利用傅里叶变换特征的多维性质，记录有关机器状态的更详细信息，以增强早期缺陷检测和诊断。使用不同振动测量位置（风扇端、驱动端）、故障类型（滚珠、内圈和外圈故障）和电机负载（0-3 马力）的实验来验证建议的方法。结果证明了我们的方法在故障检测中的有效性，并指出了在工业维护中可能更广泛的用途。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17236</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过正则化增强特征学习：集成神经网络和核方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17280</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17280v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种通过正则化经验风险最小化进行监督学习中的特征学习和函数估计的新方法。我们的方法将函数视为 Sobolev 函数对所有可能的数据一维投影的期望。该框架类似于核岭回归，其中核是 $\mathbb{E}_w ( k^{(B)}(w^\top x,w^\top x^\prime))$，其中 $k^{(B)}(a,b) := \min(|a|, |b|)1_{ab&gt;0}$ 布朗核，并且学习投影 $w$ 的分布。这也可以看作是一个无限宽度的单隐藏层神经网络，通过梯度下降优化第一层的权重并明确调整第二层的非线性和权重。我们引入了一种高效的估计器计算方法，称为布朗核神经网络 (BKerNN)，使用粒子来近似期望值。优化的原理是由于布朗核的正同质性。使用 Rademacher 复杂度，我们表明 BKerNN 的预期风险收敛到最小风险，显式高概率率为 $O( \min((d/n)^{1/2}, n^{-1/6}))$（最多为对数因子）。数值实验证实了我们的优化直觉，BKerNN 优于核岭回归，并且在各种设置和真实数据集中与具有 ReLU 激活的单隐藏层神经网络相比具有优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17280</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算贝叶斯网络结构学习的有效程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17072v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种基于渐进式评分方法的全局最优贝叶斯网络结构发现算法。贝叶斯网络结构发现是概率图模型领域的一个基本但 NP 难问题，随着变量数量的增加，内存使用量呈指数增长。 Silander 和 Myllym\&quot;aki 提出的简单有效的方法在该领域得到了广泛的应用，因为它通过增量计算局部得分来实现全局最优。然而，现有的利用磁盘存储的方法虽然能够处理具有大量变量的网络，但却带来了延迟、碎片化以及与磁盘 I/O 操作相关的额外开销等问题。为了避免这些问题，我们探索了如何仅使用内存来进一步提高计算效率并降低峰值内存使用量。我们引入了一种高效的分层计算方法，该方法只需要对所有局部结构进行一次遍历，只保留当前计算所需的数据和信息，从而提高效率并显著降低内存需求。实验结果表明，与现有方法相比，我们的方法在仅使用内存时不仅降低了峰值内存使用量，而且提高了计算效率，在处理较大网络时表现出良好的可扩展性，并表现出稳定的实验结果。最终，我们成功实现了仅使用内存处理具有 28 个变量的贝叶斯网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17072</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组合优化问题代理策略的泛化界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.17200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.17200v1 公告类型：新
摘要：最近出现的一系列结构化学习方法提高了运筹学中遇到的一系列具有复杂目标的组合优化问题的实际水平。此类方法训练将统计模型与替代组合优化预言机链接在一起的策略，以将问题的任何实例映射到可行解决方案。关键思想是利用实例的统计分布，而不是单独处理实例。然而，通过风险最小化来学习此类策略具有挑战性，因为经验风险在参数中是分段常数，并且迄今为止提供的理论保证很少。在本文中，我们研究了通过扰动策略来平滑风险的方法，从而简化了优化并提高了泛化能力。我们的主要贡献是控制扰动偏差、统计学习误差和优化误差的泛化界限。我们的分析依赖于引入统一的弱属性，该属性可以捕获并量化统计模型和替代组合优化预言机之间的相互作用。此属性在对统计模型、替代优化和实例数据分布做出温和假设的情况下成立。我们在一系列应用（例如随机车辆调度）上说明了这一结果。特别是，此类策略与上下文随机优化相关，我们的结果涵盖了这种情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.17200</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>退火朗之万蒙特卡罗对非对数凹面采样的可证明优势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16936</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16936v1 公告类型：新
摘要：我们解决了从非对数凹和多峰的非正则化密度中采样的突出问题。为了提高简单马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 方法的性能，退火类型的技术已被广泛使用。然而，这些技术的定量理论保证尚未得到充分探索。这项研究迈出了提供退火 MCMC 的非渐近分析的第一步。具体来说，我们首次为简单退火朗之万蒙特卡罗算法建立了一个 oracle 复杂度为 $\widetilde{O}\left(\frac{d\beta^2{\cal A}^2}{\varepsilon^6}\right)$ 的算法，该算法在 Kullback-Leibler 散度中实现了 $\varepsilon^2$ 精度，目标分布 $\pi\propto{\rm e}^{-V}$ 在 $\mathbb{R}^d$ 上具有 $\beta$ 平滑势 $V$。这里，${\cal A}$ 表示概率测度曲线的作用，该曲线插值目标分布 $\pi$ 和易于采样的分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16936</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图稀疏性优化中的随机方差减少迭代硬阈值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16968v1 公告类型：新
摘要：随机优化算法由于每次迭代成本低而被广泛用于大规模数据分析，但它们通常会因固有方差而导致渐近收敛速度慢。因此，在利用稀疏诱导范数或$\ell_0$范数的结构化稀疏模型中，方差减少技术已被用于解决此问题。然而，这些技术并不直接适用于复杂（非凸）图稀疏模型，而这些模型在疾病爆发监测和社会网络分析等应用中是必不可少的。在本文中，我们介绍了两种基于随机方差减少梯度的方法来解决图稀疏优化问题：GraphSVRG-IHT 和 GraphSCSG-IHT。我们提供了一个通用的理论分析框架，证明我们的方法具有线性收敛速度。大量实验验证了]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16968</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用异构时间序列预测汽车供应链中断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16739</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16739v1 公告类型：新
摘要：运营中断会严重影响公司绩效。福特在全球拥有 37 家工厂，每年使用 170 亿个零件来制造 600 万辆汽车和卡车。由于公司和原材料之间有多达十层供应商，该供应链中的任何长期中断都可能造成重大财务损失。因此，提前预测和识别此类中断的能力对于保持无缝运营至关重要。在本研究中，我们展示了如何构建一个由许多多元时间序列组成的数据集来预测第一层供应链中断，利用与产能、库存、利用率和处理相关的特征，如经典工厂物理框架中概述的那样。由于该数据集的规模庞大，超过五十万个时间序列，因此在技术上具有挑战性。此外，这些时间序列虽然表现出某些相似性，但也在特定子组内表现出异质性。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的方法，该方法将增强的注意力序列到序列深度学习架构与生存分析模型相结合，使用神经网络嵌入来模拟群体效应。该模型旨在学习与运营中断相关的复杂异构数据模式。我们的模型表现出色，在福特北美五家工厂的质量保证 (QA) 阶段实现了 0.85 的准确率和 0.8 的召回率。此外，为了解决人们对机器学习模型作为黑匣子的普遍批评，我们展示了如何使用 SHAP 框架从模型预测中生成特征重要性。它提供了有价值的见解，可以制定可行的战略，并强调了高级机器学习在管理和减轻汽车行业供应链风险方面的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16739</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多输出高斯过程中的联邦自动隐变量选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16935</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16935v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了一种联邦学习方法，该方法可自动选择多输出高斯过程 (MGP) 中潜在过程的数量。当数据来自多个来源/单元/实体时，MGP 作为迁移学习工具取得了巨大成功。MGP 中跨单元传输知识的常用方法是将每个单元的所有数据收集到中央服务器，并提取共同的独立潜在过程，以将每个单元表示为共享潜在模式的线性组合。然而，这种方法在以下方面提出了关键挑战：(i) 确定足够数量的潜在过程；(ii) 依赖集中学习，这会导致潜在的隐私风险和中央服务器的重大计算负担。为了解决这些问题，我们提出了一个分层模型，将尖峰和平板先验放在每个潜在过程的系数上。这些先验通过将不必要的系数缩小到零来帮助自动选择仅需要的潜在过程。为了在避免集中式学习的缺点的同时估计模型，我们提出了一种基于变分推理的方法，该方法将模型推理表述为与联合设置兼容的优化问题。然后，我们设计了一种联合学习算法，允许单元联合选择和推断共同的潜在过程，而无需共享其数据。我们还讨论了我们提出的联合框架内新单元的有效学习方法。对锂离子电池退化和空气温度数据的模拟和案例研究证明了我们提出的方法的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16935</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>