<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>成对比较排序的最小加权反馈弧集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16181</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16181v1 公告类型：新
摘要：最小加权反馈弧集 (MWFAS) 问题从根本上与排名问题相关——排名问题是从成对比较中得出全局排名的任务。最近的工作 [He et al. ICML2022] 使用基于学习的方法推动了排名问题的最新进展，改进了多种先前的方法。然而，与 MWFAS 的联系仍未得到充分探索。本文研究了这种关系，并提出了解决 MWFAS 的有效组合算法，从而解决了排名问题。我们的实验结果表明，这些简单的、无需学习的算法不仅在速度方面明显优于基于学习的方法，而且通常可以实现更高的排名准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16181</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EMPRA：针对神经排序模型的嵌入扰动排序攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16382</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16382v1 公告类型：新
摘要：最近的研究表明，神经信息检索技术可能容易受到对抗性攻击。对抗性攻击试图操纵文档的排名，目的是向用户展示目标内容。在本文中，我们介绍了嵌入扰动排名攻击 (EMPRA) 方法，这是一种旨在对黑盒神经排名模型 (NRM) 进行对抗性攻击的新方法。EMPRA 操纵句子级嵌入，将它们引导至与查询相关的相关上下文，同时保持语义完整性。此过程生成的对抗性文本与原始内容无缝集成，并且对人类而言不可察觉。我们对广泛使用的 MS MARCO V1 段落集进行的广泛评估证明了 EMPRA 相对于各种最先进的基线的有效性，可以在给定的排名结果中促进一组特定的目标文档。具体来说，EMPRA 成功地将原本排名在 51-100 之间的近 96% 的目标文档重新排名到前 10 名。此外，EMPRA 不依赖于替代模型进行对抗性文本生成，从而增强了其在现实环境中对不同 NRM 的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16382</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于情境和课程的学习提高 FIM 代码完成率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16589</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16589v1 公告类型：新
摘要：中间填充 (FIM) 模型在代码完成任务中起着至关重要的作用，它利用前缀和后缀上下文来提供更准确和上下文相关的建议。本文介绍了改进 FIM 代码完成的方法，同时解决了保持实时编码辅助低延迟的挑战。我们通过在训练过程中结合上下文和课程示例来增强 FIM 代码完成。我们确定了完成建议失败更频繁的模式，揭示了小型语言模型难以应对的复杂性。为了应对这些挑战，我们通过从代码存储库中提取难以完成的模式来开发课程数据集，并使用语义和静态分析工具（例如 TSC 编译器）生成上下文示例。我们在这个增强的数据集上微调了各种大小的模型，包括 StarCoder 和 DeepSeek。我们的评估涵盖三个关键维度：Santa Coder FIM 任务、Amazon CCEval 基准和从 SWE-bench 派生的新多行填充评估基准。针对多种模型大小进行的全面消融研究表明，虽然所有经过微调的模型都显示出改进，但对于参数较小的模型，性能提升更为明显，而将难以完成的示例作为课程学习的一部分，可以提高代码完成性能。考虑到代码完成任务的延迟限制，这一发现尤其重要。虽然 GPT 和 Claude 等较大的模型在多行完成方面表现良好，但由于延迟较高，使用起来非常困难，而我们的微调模型在性能和延迟之间实现了平衡。最后，我们通过在线 A/B 测试验证了我们的方法，证明了完成接受率 (CAR) 和完成持久率 (CPR) 的明显改善，且对延迟没有影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16589</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型可以成为基于隐藏原理的检索的基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16615</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16615v1 公告类型：新
摘要：尽管检索增强生成 (RAG) 系统最近取得了进展，但大多数检索方法通常都是为事实检索而开发的，它假设查询和正文档在语义上相似。在本文中，我们提出并研究了一种更具挑战性的检索任务类型，称为隐藏原理检索，其中查询和文档并不相似，但可以通过推理链、逻辑关系或经验推断出来。为了解决这些问题，具有跨编码器架构的指令调整大型语言模型 (LLM) 可能是一个合理的选择。为了进一步加强基于 LLM 的先锋检索器，我们设计了一种特殊指令，通过提示 LLM 回答二元选择问题将检索任务转换为生成任务。可以使用直接偏好优化 (DPO) 对模型进行微调。该框架还针对计算效率进行了优化，而不会降低性能。我们将此检索框架命名为 RaHoRe，并验证了其在情感支持对话 (ESC) 上的零样本和微调性能优势，与之前的检索工作相比。我们的研究表明，有可能将 LLM 作为更广泛检索任务的基础。我们的代码、模型和数据集可在 https://github.com/flyfree5/LaHoRe 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16615</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AlzheimerRAG：PubMed 文章的多模式检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16701v1 公告类型：新
摘要：生成式人工智能的最新进展促进了高度熟练的大型语言模型 (LLM) 的发展，这些模型集成了多种数据类型以增强决策能力。其中，多模态检索增强生成 (RAG) 应用程序因其结合信息检索和生成模型的优势的能力而前景光明，增强了它们在包括生物医学研究在内的各个领域的实用性。本文介绍了 AlzheimerRAG，这是一种用于生物医学研究用例的多模态 RAG 管道工具，主要关注 PubMed 文章中的阿尔茨海默病。我们的管道结合了多模态融合技术，通过高效索引和访问大量生物医学文献来整合文本和视觉数据处理。针对 BioASQ 和 PubMedQA 等基准的初步实验结果已在信息检索和领域特定信息的合成方面取得了更好的结果。我们还展示了一个案例研究，其中展示了我们的 RAG 管道在不同阿尔茨海默病临床场景中的应用。我们推断，AlzheimerRAG 可以生成准确度不低于人类且幻觉发生率较低的反应。总体而言，我们观察到认知任务负荷的减少，这使研究人员能够获得多模式见解，从而提高对阿尔茨海默病的理解和治疗。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16701</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向更强大的检索增强生成：在对抗性毒害攻击下评估 RAG</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16708</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16708v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统已成为缓解 LLM 幻觉并提高其在知识密集型领域的性能的有前途的解决方案。然而，这些系统容易受到对抗性中毒攻击，注入检索数据库的恶意段落可能会误导模型生成事实上不正确的输出。在本文中，我们研究了 RAG 系统的检索和生成组件，以了解如何增强它们对此类攻击的鲁棒性。从检索的角度来看，我们分析了为什么以及如何检索对抗性上下文，并评估检索到的段落的质量如何影响下游生成。从生成的角度来看，我们评估是否可以利用 LLM 的高级批判性思维和内部知识能力来减轻对抗性上下文的影响，即使用怀疑提示作为自我防御机制。我们的实验和发现为设计更安全、更具弹性的检索增强框架提供了可行的见解，为它们在实际应用中的可靠部署铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16708</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用在线内容和法学硕士学位提高新兴经济体的供应链透明度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16922</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16922v1 公告类型：新
摘要：在当前的全球经济中，供应链透明度在确保这种安全方面发挥着关键作用，它使公司能够监控供应商的绩效并培养问责制和责任感。尽管彭博和 FactSet 等供应链关系数据集取得了进步，但由于信息不对称和监管制度漏洞等问题，供应链透明度仍然是新兴经济体面临的重大挑战。本研究提出了一种利用在线内容和大型语言模型 (LLM) 来增强新兴经济体供应链透明度的新方法。我们开发了一个供应链知识图谱挖掘系统，该系统将先进的 LLM 与网络爬虫技术相结合，以自动收集和分析供应链信息。该系统的有效性通过一个专注于半导体供应链的案例研究得到验证，该领域最近因供应链风险而引起了广泛关注。我们的结果表明，所提出的系统为中国大陆等新兴经济体提供了更大的适用性，补充了现有数据集中的数据空白。然而，货币和物质流动的准确估计、时间序列数据的处理、同义词消歧以及减轻在线内容的偏见等挑战仍然存在。未来的研究应集中解决这些问题，以进一步增强该系统的功能并将其应用扩展到其他新兴经济体和行业。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16922</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向统一范式：将推荐系统作为新语言集成到大型模型中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16933v1 公告类型：新
摘要：本文探讨了大型语言模型 (LLM) 在顺序推荐中的应用，该模型根据用户过去的行为预测用户未来的交互。我们引入了一个新概念“将推荐系统作为大型模型中的新语言进行集成”(RSLLM)，它结合了传统推荐器和 LLM 的优势。RSLLM 使用一种独特的提示方法，将传统推荐模型中基于 ID 的项目嵌入与文本项目特征相结合。它将用户的顺序行为视为一种独特的语言，并使用投影仪将 ID 嵌入与 LLM 的输入空间对齐。我们还提出了一个两阶段 LLM 微调框架，该框架使用两个对比损失和一个语言建模损失的组合来改进预训练的 LLM。首先使用纯文本提示对 LLM 进行微调，然后使用统一提示对目标域进行微调。这训练模型将传统顺序推荐系统的行为知识融入 LLM。我们的实证结果验证了我们提出的框架的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16933</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的多面用户建模：联合基础模型方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16969</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16969v1 公告类型：新
摘要：多面用户建模旨在发现细粒度模式并从用户数据中学习表示，揭示他们不同的兴趣和特征，例如个人资料、偏好和个性。最近对基于基础模型的推荐的研究强调了 Transformer 架构捕获复杂、非线性用户-项目交互关系的卓越能力。本文旨在通过引入对多面用户建模功能的增强来推进基于基础模型的推荐系统。我们提出了一种专为推荐而设计的新型 Transformer 层，使用自注意机制来捕获顺序用户-项目交互模式。具体来说，我们设计了一个组门控网络来识别用户组，实现跨不同层的分层发现，从而通过多个 Transformer 层捕捉用户兴趣的多面性。此外，为了扩大数据范围并进一步增强多面用户建模，我们将框架扩展到联合设置，从而能够在确保隐私的同时使用私有数据集。在基准数据集上的实验验证证明了我们提出的方法的卓越性能。代码已提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16969</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 LLM 的推荐系统用户模拟器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16984</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16984v1 公告类型：新
摘要：用户模拟器可以快速生成大量及时的用户行为数据，为基于强化学习的推荐系统提供测试平台，从而加速其迭代和优化。然而，流行的用户模拟器普遍存在重大局限性，包括用户偏好建模不透明以及无法评估模拟准确性。在本文中，我们引入了一个基于LLM的用户模拟器，以显式方式模拟用户与项目的互动，从而提高基于强化学习的推荐系统训练的效率和效果。具体而言，我们识别用户偏好的显式逻辑，利用LLM分析项目特征并提取用户情绪，并设计一个逻辑模型来模仿真实的人类互动。通过集成统计模型，我们进一步增强了模拟的可靠性，提出了一个集成模型，该模型协同逻辑和统计见解进行用户交互模拟。利用 LLM 的广泛知识和语义生成功能，我们的用户模拟器可以忠实地模拟用户的行为和偏好，从而产生高保真度的训练数据，丰富推荐算法的训练。我们在五个数据集上建立了量化和定性实验，以验证模拟器在各种推荐场景中的有效性和稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16984</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迭代式 NLP 查询细化以增强特定领域信息检索：职业服务案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17075</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17075v1 公告类型：新
摘要：检索小众领域中语义相关的文档对传统的基于 TF-IDF 的系统提出了重大挑战，通常导致相似度得分低和检索性能不佳。本文通过引入针对汉博学院职业服务网页量身定制的迭代和半自动化查询细化方法来解决这些挑战。最初，与面试准备相关的通用查询产生的顶级文档相似度较低（大约 0.2-0.3）。为了提高检索效率，我们实施了一种双重方法：首先，通过结合资源在线学习、学生在线服务和职业咨询等专业术语进行领域感知查询细化；其次，整合结构化的教育描述符，如“在线简历和面试改进工具”。此外，我们自动从排名靠前的文档中提取特定领域的关键字，以建议用于查询扩展的相关术语。通过对五个基线查询进行的实验，我们的半自动迭代细化过程将平均最高相似度得分从大约 0.18 提高到 0.42，标志着检索性能的显著提升。实施细节（包括可重现的代码和实验设置）可在我们的 GitHub 存储库 \url{https://github.com/Elipei88/HumberChatbotBackend} 和 \url{https://github.com/Nisarg851/HumberChatbot} 中找到。我们还讨论了我们方法的局限性并提出了未来的发展方向，包括集成先进的神经检索模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17075</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于法学硕士的相关性评估仍然无法取代人工相关性评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17156v1 公告类型：新
摘要：在信息检索中使用大型语言模型 (LLM) 进行相关性评估引起了广泛关注，最近的研究表明基于 LLM 的判断提供的评估与人类判断相当。值得注意的是，基于 TREC 2024 数据，Upadhyay 等人大胆宣称，基于 LLM 的相关性评估（例如由 UMBRELA 系统生成的评估）可以完全取代 TREC 式评估中的传统人工相关性评估。本文批判性地审查了这一说法，强调了破坏这一结论有效性的实际和理论局限性。首先，我们质疑 Upadhyay 等人提供的证据是否真的支持他们的主张，特别是如果测试集被用作未来改进的基准。其次，通过有意这样做的提交，我们展示了自动评估指标很容易被颠覆，表明旨在利用这些评估的系统可以获得人为的高分。在基于 LLM 的相关性评估被视为可行替代人类判断之前，必须解决理论挑战——例如 LLM 固有的自恋、过度拟合基于 LLM 的指标的风险以及未来 LLM 性能的潜在下降。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17156</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraphHash：图聚类可提高推荐系统中的参数效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17245</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17245v1 公告类型：新
摘要：深度推荐系统严重依赖大型嵌入表来处理高基数分类特征（例如用户/项目标识符），并且在大规模时面临严重的内存限制。为了应对这一挑战，通常采用哈希技术将多个实体映射到同一个嵌入，从而减小嵌入表的大小。同时，基于图的协作信号已成为推荐系统中的强大工具，但它们在优化嵌入表缩减方面的潜力仍未得到探索。本文介绍了 GraphHash，这是第一种基于图的方法，它利用基于模块化的二分图聚类在用户项目交互图上来减少嵌入表的大小。我们证明模块化目标与消息传递有理论联系，这为我们的方法提供了基础。通过采用快速聚类算法，GraphHash 可作为预处理过程中消息传递的计算高效代理，以及传统 ID 哈希的即插即用型基于图的替代方案。大量实验表明，GraphHash 在检索和点击率预测任务上的表现均远超各种哈希基准。特别是，在将嵌入表大小减少 75% 以上时，GraphHash 平均实现了 101.52% 的召回率提升，凸显了基于图的协作信息对于模型缩减的价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17245</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SyNeg：用于密集检索的 LLM 驱动合成硬负片</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17250</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17250v1 公告类型：新
摘要：密集检索 (DR) 的性能受到负采样质量的显著影响。传统的 DR 方法主要依赖于简单的负采样技术或通过外部检索器和精心设计的策略挖掘硬负样本。然而，简单的负采样往往无法充分捕捉正样本和负样本之间的准确界限，而现有的硬负采样方法容易出现假负样本，导致性能下降和训练不稳定。大型语言模型 (LLM) 的最新进展通过生成上下文丰富且多样化的负样本为这些挑战提供了创新的解决方案。在这项工作中，我们提出了一个利用 LLM 合成高质量硬负样本的框架。我们首先设计了一个 \textit{多属性自我反思提示策略} 来指导 LLM 生成硬负样本。然后，我们实施 \textit{混合采样策略}，将这些合成负片与传统检索到的负片整合在一起，从而稳定训练过程并提高检索性能。在五个基准数据集上进行的大量实验证明了我们方法的有效性，并且代码也已公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17250</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于内容和上下文的嵌入进行流行度估计和新捆绑包生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.17310</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.17310v1 公告类型：新
摘要：推荐系统为企业及其消费者创造了巨大的价值。它们通过在庞大的产品库中推荐相关产品来增加企业收入，同时改善消费者体验。产品捆绑是产品推荐领域的一项令人兴奋的发展。它旨在生成新的捆绑包并向消费者推荐令人兴奋且相关的捆绑包。与向消费者推荐单个商品的传统推荐系统不同，产品捆绑旨在向消费者定位捆绑包或一组商品。虽然捆绑包推荐最近引起了广泛的研究兴趣，但现有的关于捆绑包生成的文献却很少。此外，用于确定捆绑包是​​否受欢迎的指标尚未得到很好的研究。在这项工作中，我们旨在通过引入基于销售、消费者体验和捆绑包中的商品多样性的新捆绑包流行度指标来填补这一空白。我们在本文提出的方法中使用这些指标，使用内容感知和上下文感知嵌入为移动游戏生成新的捆绑包。我们使用开源 Steam Games 数据集进行分析。我们的实验表明，我们可以生成新的捆绑包，其受欢迎程度指标比现有捆绑包高出 32% - 44%。我们的实验计算效率高，所提出的方法是通用的，可以扩展到其他捆绑问题，例如产品捆绑、音乐捆绑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.17310</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>