<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于建模 SGD 的 Hessian 感知随机微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.18373</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.18373v2 公告类型：替换 
摘要：随机梯度下降 (SGD) 的连续时间近似是研究其从驻点逃逸行为的重要工具。然而，现有的随机微分方程 (SDE) 模型无法完全捕捉这些行为，即使对于简单的二次目标也是如此。基于一种新颖的随机后向误差分析框架，我们推导出 Hessian 感知随机修正方程 (HA-SME)，这是一种将目标函数的 Hessian 信息纳入其漂移和扩散项的 SDE。我们的分析表明，HA-SME 符合文献中现有 SDE 模型中顺序最佳近似误差保证，同时显著降低了对目标平滑度参数的依赖性。此外，对于二次目标，在温和条件下，HA-SME 被证明是第一个在分布意义上准确恢复 SGD 动态的 SDE 模型。因此，当驻点附近的局部景观可以用二次函数近似时，HA-SME 有望准确预测 SGD 的局部逃逸行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.18373</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对具有潜在状态的未知系统基于学习且具有性能保证的最优控制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2303.17963</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2303.17963v4 公告类型：replace-cross 
摘要：随着控制工程方法应用于日益复杂的系统，数据驱动的系统识别方法似乎成为基于物理的建模的一种有前途的替代方案。虽然安全关键应用中流行的贝叶斯方法通常依赖于状态测量的可用性，但复杂系统的状态通常不能直接测量。然后可能需要联合估计动态和潜在状态，这使得不确定性的量化和具有正式性能保证的控制器的设计更具挑战性。本文提出了一种基于粒子马尔可夫链蒙特卡罗方法和场景理论相结合的计算未知非线性系统最佳输入轨迹的新方法。推导出所得输入轨迹的概率性能保证，并提出了一种验证任意控制律性能的方法。数值模拟证明了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2303.17963</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用随机森林近似值增强局部可解释性和信任分数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.12428</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.12428v3 公告类型：替换 
摘要：我们利用任何 RF 都可以在数学上表示为自适应加权 K 最近邻模型这一事实，提出了一种新方法来解释随机森林 (RF) 回归和分类模型的预测和样本外性能。具体来说，我们采用了最近的一个结果，即对于回归和分类任务，任何 RF 预测都可以精确地重写为训练目标的加权和，其中权重是相应数据点对之间的 RF 接近度。我们表明，这种线性促进了 RF 预测可解释性的局部概念，该概念可为训练集中的观察结果中的任何模型预测生成归因，从而补充了已建立的基于特征的方法（如 SHAP），该方法可为输入特征之间的模型预测生成归因。我们展示了如何将这种基于邻近度的可解释性方法与 SHAP 结合使用，不仅可以解释模型预测，还可以解释样本外的表现，因为邻近度提供了一种新颖的方法来评估给定模型预测何时更有可能或更不可能正确。我们在回归和分类案例中对美国公司债券价格和回报的建模中展示了这种方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.12428</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向量值正则化最小二乘算法的最优 Sobolev 范数率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.07186</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2312.07186v5 公告类型：替换 
摘要：我们给出了无限维向量值岭回归的第一个最优速率，该速率在连续范数尺度上插值在 $L_2$ 和假设空间之间，我们将其视为向量值再生核希尔伯特空间。这些速率允许处理错误指定的情况，其中真实回归函数不包含在假设空间中。我们将假设空间容量的标准假设与向量值插值空间的新型张量积构造相结合，以表征回归函数的平滑度。我们的上限不仅达到与实值核岭回归相同的速率，而且还消除了目标回归函数有界的假设。对于下限，我们使用投影参数将问题简化为标量设置。我们表明这些速率在大多数情况下是最佳的，并且与输出空间的维度无关。我们说明了向量值 Sobolev 空间特殊情况的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.07186</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于穷举嵌套交叉验证的高维数据预测性能测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03138</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03138v1 公告类型：交叉 
摘要：评估模型的预测性能对于确定其在现实场景中的实用性和相关性至关重要，特别是对于高维数据分析。在数据分割或重采样方法中，交叉验证 (CV) 广泛用于多项任务，例如估计预测误差、调整正则化参数以及在竞争替代方案中选择最合适的预测模型。K 折交叉验证是一种流行的 CV 方法，但其局限性在于风险估计高度依赖于数据的分区（用于训练和测试）。这里，K 折 CV 估计量的可重复性问题在假设检验中得到证明，其中不同的分区会导致明显不同的结论。本研究提出了一种基于穷举嵌套交叉验证的替代新型预测性能测试和有效置信区间，用于确定两种模型拟合算法之间的预测误差差异。穷举嵌套交叉验证的简单实现在计算上是昂贵的。在这里，我们通过使用岭正则化为所提出的交叉验证估计量设计一个计算上可处理的闭式表达式来解决计算复杂性问题。我们的研究还研究了旨在增强高维场景中的统计能力同时控制 I 类错误率的策略。为了说明我们的方法的实际效用，我们将其应用于 RNA 测序研究并证明其在生物数据分析中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03138</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有自适应变量选择的深度变量区块链</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1912.03573</link>
      <description><![CDATA[arXiv:1912.03573v2 公告类型：替换 
摘要：深度神经网络 (DNN) 的架构严重依赖于变量的底层网格结构，例如图像中的像素格。对于变量与网格不相关的一般高维数据，通常使用多层感知器和深度信念网络。然而，人们经常观察到这些网络的表现并不具有竞争力，并且它们对识别重要变量没有帮助。在本文中，我们提出了一个框架，该框架将通过逐步贪婪搜索获得的链式结构施加于变量块，以便 DNN 架构可以利用构建的网格。我们将这种新的神经网络称为深度变量块链 (DVC)。由于变量块以顺序方式用于分类，我们进一步开发了根据决策树训练的区域数量自适应地选择变量的能力。我们的实验表明，DVC 优于其他通用 DNN 和其他强分类器。此外，DVC 可以在大大降低的维度下实现高精度，有时甚至可以揭示不同区域的截然不同的相关变量集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1912.03573</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有 $\ell_1$ 正则化的稀疏深度学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02801v1 公告类型：交叉 
摘要：稀疏神经网络在深度学习中非常受欢迎，因为它可以降低其复杂性。本文的目的是研究正则化参数的选择如何影响学习神经网络的稀疏度。我们首先从统计的角度推导出包括单个和多个正则化参数模型的$ \ ell_1$范数稀疏性促进深度学习模型。然后，我们根据正则化参数的选择来表征正则化神经网络的稀疏度。基于这些特征，我们开发了选择正则化参数的迭代算法，以使得到的深度神经网络的权重参数具有规定的稀疏度。通过数值实验证明了所提出的算法在选择理想的正则化参数和获得具有预定稀疏度和令人满意的近似精度的相应神经网络方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02801</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将意图检测问题解释为低维空间中的动态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02838v1 公告类型：交叉 
摘要：意图检测是一种文本分类任务，其目的是识别和标记用户查询背后的语义。它在各种商业应用中起着关键作用。意图检测模块的输出强烈地制约着整个系统的行为。这个序列分析任务主要使用深度学习技术来解决。尽管这些技术被广泛使用，但网络用于解决问题的内部机制却知之甚少。最近的研究从动态系统的角度分析了 RNN 学习的计算机制。在这项工作中，我们研究了不同的 RNN 架构如何解决 SNIPS 意图检测问题。注入训练网络中的句子可以解释为穿越隐藏状态空间的轨迹。这个空间被限制为一个低维流形，其维数与嵌入和隐藏层大小有关。为了生成预测，RNN 将轨迹引导到具体区域，在空间上与输出层矩阵行方向对齐。在系统动力学的基础上，我们发现了一种意想不到的固定点拓扑，其吸引子数量有限。我们的研究结果为解决意图检测任务的网络内部工作原理提供了新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02838</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分层完全概率设计实现随机运输计划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02701v1 公告类型：交叉 
摘要：开发了一种用于设计平衡、规范化大众运输计划的最佳随机策略。它取代了确定性的、正则化的最佳运输 (OT) 策略，但专门针对该策略，该策略仅产生确定性等价计划。不完全指定的（因此不确定的）运输计划被认为是一个随机过程。因此，采用分层完全概率设计 (HFPD)，产生一个由可能的运输计划集支持的最佳超先验，并与不确定计划边际的先验均值约束一致。这种对运输计划设计问题的贝叶斯重置（我们称之为 HFPD-OT）带来了新的机会。这些包括 (i) 生成联合运输计划随机样本的策略；(ii) 单个源-目标对的随机边际合同；以及 (iii) 计划及其合同中不确定性的一致度量。概述了算法公平性中的一种应用，其中 HFPD-OT 能够招募比传统 OT 更多样化的合同子集来交付预期计划。此外，它还允许为公平性代理赋予不确定性量化器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02701</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Detach-Rocket 集成对原始 MEG/EEG 数据进行分类：一种用于多元时间序列分析的改进 ROCKET 算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02760</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02760v1 公告类型：交叉 
摘要：多元时间序列分类 (MTSC) 是科学和工程中普遍存在的问题，尤其是在神经科学中，其中大多数数据采集方式涉及同时记录多个大脑区域中的时间相关大脑活动。近年来，ROCKET 和 MiniRocket 等随机卷积核模型已成为高效的时间序列分类算法，能够以较低的计算负荷实现最先进的准确度结果。尽管取得了成功，但这些类型的模型在神经科学中使用时面临两大挑战：1) 它们难以处理 EEG 和 MEG 等高维数据，2) 它们难以解释。在这项工作中，我们提出了一种基于 ROCKET 的新型算法，称为 Detach-Rocket Ensemble，专门用于解决 MTSC 中的这两个问题。我们的算法利用修剪来提供通道重要性的综合估计，并利用集成来实现更高的准确率并提供标签概率。使用合成的多变量时间序列分类数据集（其中我们控制每个通道携带的信息量），我们首先表明我们的算法能够正确恢复通道对分类的重要性。然后，使用两个真实世界的数据集，一个 MEG 数据集和一个 EEG 数据集，我们表明 Detach-Rocket Ensemble 能够提供可解释的通道相关性和具有竞争力的分类准确率，即使直接应用于原始脑数据，也无需特征工程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02760</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预训练和情境学习是 Finetti 式的贝叶斯推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03307</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03307v1 公告类型：新
摘要：准确衡量底层环境的不确定性是智能系统的长期目标。我们描述了预训练序列模型能够自然推理哪些潜在概念。我们回顾了 De Finetti 对贝叶斯推理的预测观点：De Finetti 长期以来一直主张对可交换（置换不变）可观测序列进行建模，而不是像主题模型那样通过先验和可能性来建模潜在参数。根据这种观点，预训练自回归模型根据先前的观察（“经验贝叶斯”）形成有根据的信念，而前向生成是环境的模拟实例（“后验推理”）。这种联系允许将上下文学习 (ICL) 扩展到预测设置之外，突出了序列模型执行显式统计推断的能力。特别是，我们展示了可交换文档的序列预测损失控制下游任务的性能，其中不确定性量化是关键。从实证角度来看，我们提出并展示了几种在序列模型架构中编码可交换性的方法：数据增强、正则化和因果掩蔽。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03307</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机森林的开放集识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02684v1 公告类型：交叉 
摘要：在许多现实世界的分类或识别任务中，由于训练期间知识不完整或不断变化的机制等原因，通常很难收集穷尽所有可能类别的训练示例。因此，在测试/部署中可能会遇到来自未知/新类别的样本。在这种情况下，分类器应该能够 i) 对已知类别进行分类，同时，ii) 识别来自未知类别的样本。这被称为开放集识别。虽然随机森林作为一种通用分类（和回归）方法是一个非常成功的框架，但在实践中，它通常在闭集假设下运行，并且在开箱即用时无法识别来自新类别的样本。在这项工作中，我们提出了一种新方法，通过结合距离度量学习和基于距离的开放集识别，为随机森林分类器实现开放集识别能力。所提出的方法在合成数据集和真实世界数据集上都得到了验证。实验结果表明，所提出的方法优于最先进的基于距离的开放集识别方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02684</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估后验概率：决策理论、适当的评分规则和校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02841v1 公告类型：新
摘要：大多数机器学习分类器都旨在输出给定输入样本的类别的后验概率。这些概率可用于对样本的类别做出分类决策；作为下游系统的输入；或提供给人类进行解释。评估这些系统生成的后验质量是一个基本问题，几十年前通过发明适当的评分规则 (PSR) 解决了这个问题。不幸的是，最近的许多机器学习文献都使用校准指标——最常见的是预期校准误差 (ECE)——作为评估后验性能的代理。这种方法的问题在于，校准指标仅反映后验质量的一个方面，而忽略了判别性能。因此，我们认为校准指标不应该在后验质量评估中发挥作用。应该使用预期的 PSR 来完成这项工作，最好将其标准化以便于解释。在本文中，我们首先从实用的角度简要回顾一下 PSR，并使用贝叶斯决策理论对其进行定义。我们讨论了为什么预期 PSR 可以作为系统后验质量的原则性衡量标准，以及为什么校准指标不是这项工作的合适工具。我们认为，校准指标虽然对性能评估没有用，但可以在系统开发过程中用作诊断工具。考虑到这个目的，我们讨论了一个简单实用的校准指标，称为校准损失，它源自预期 PSR 的分解。我们将此指标与 ECE 和 PSR 文献中的预期分数差异校准指标进行比较，并使用理论和经验证据论证校准损失优于这两个指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02841</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机跨接算法进行水平集估计的主动学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.03144</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.03144v1 公告类型：新
摘要：水平集估计 (LSE) 是识别函数值高于（或低于）给定阈值的输入点集的问题，在实际应用中非常重要。当函数评估成本高且是黑盒时，\textit{straddle} 算法是一种基于高斯过程模型的 LSE 的代表性启发式算法，其扩展具有理论保证。然而，许多现有方法都包含一个必须由用户指定的置信度参数 $\beta^{1/2}_t$，而启发式选择 $\beta^{1/2}_t$ 的方法不提供理论保证。相比之下，理论上保证的 $\beta^{1/2}_t$ 值需要根据迭代次数和候选点增加，并且保守且不利于实际性能。在本研究中，我们提出了一种新方法，即 \textit{随机跨式} 算法，其中跨式算法中的 $\beta_t$ 被具有两个自由度的卡方分布的随机样本所取代。所提方法中的置信度参数具有无需调整、不依赖于迭代次数和候选点以及不保守的优点。此外，我们表明所提方法具有取决于样本复杂度和迭代次数的理论保证。最后，我们通过使用合成和真实数据的数值实验来确认所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.03144</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用随机梯度下降优化 Cox 模型：理论基础和实践指导</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.02839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.02839v1 公告类型：新
摘要：优化 Cox 回归及其神经网络变体在大规模研究中带来了巨大的计算挑战。随机梯度下降 (SGD) 以其在模型优化中的可扩展性而闻名，最近已被用于优化 Cox 模型。与其传统应用不同，后者通常以独立个体损失的总和为目标，Cox 模型的 SGD 根据数据子集的部分似然来更新参数。尽管它在经验上取得了成功，但使用 SGD 优化 Cox 部分似然的理论基础在很大程度上尚未得到充分探索。在这项工作中，我们证明了 SGD 估计量的目标是与批次大小相关的目标函数。我们确定 Cox 神经网络 (Cox-NN) 的 SGD 估计量是一致的，并且实现了高达多对数因子的最佳极小极大收敛速度。对于 Cox 回归，我们进一步证明了 SGD 估计量的 $\sqrt{n}$ 一致性和渐近正态性，方差取决于批次大小。此外，我们量化了批次大小对 Cox-NN 训练的影响及其对 Cox 回归中 SGD 估计量的渐近效率的影响。这些发现已通过大量数值实验得到验证，并为在 SGD 应用中选择批次大小提供了指导。最后，我们展示了 SGD 在实际应用中的有效性，在该应用中，由于数据规模庞大，GD 是不可行的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.02839</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>