<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>同时输入数据收集的排名和选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11773</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11773V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们提出了一种对流媒体输入数据的存在的一般和新颖的排名和选择。此类数据的多个流的收集可能会消耗不同类型的资源，因此可以同时进行。为了利用流输入数据，我们汇总了随时间推移在异质输入分布下生成的模拟输出，以形成性能估计器。通过表征性能估计器的渐近行为，我们提出了两个优化问题，以最佳分配预算，以收集输入数据和运行模拟。然后，我们开发了一个多阶段的同时预算分配程序，并提供统计保证，例如一致性和渐近正态性。我们进行了几项数值研究，以证明所提出的程序的竞争性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11773</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有超参数估计的贝叶斯和有偏见的估计器：与经验基于bayes的正则估计器相当的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11854</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11854V1公告类型：新 
摘要：正则化系统识别已成为更古典系统识别的重要补充。从数值上表明，基于内核的正则估计器通常在最小化平方误差（MSE）方面的性能优于最大似然估计器。但是，正则化估计器通常需要高参数估计。本文通过采用经验贝叶斯高参数估计量来重点介绍脊回归和正则化估计器。我们利用多余的MSE来量化基于经验的正规化估计器与大型样本大小的最大似然估计器之间的MSE差异。然后，我们利用多余的MSE表达方式开发了一系列广义贝叶斯估计量和封闭形式偏见的估计量的家族。它们的MSE与基于经验的正规化估计器的MSE相同，但消除了对高参数估计的需求。此外，我们进行数值模拟，以表明这些新估计器的性能与基于经验的正规化估计器相当，而在计算上，它们更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11854</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持多项式内核深层高斯过程的崩溃，以实现广泛的超参数状态</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.12266</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.12266V1公告类型：新 
摘要：我们分析了以多项式内核引起的深层高斯过程。我们观察到，即使对于相对较小的深度，平均效应也会发生在如此深的高斯过程中，并且可以通过浆果 - 埃森定理对先验进行有效分析和近似。该分析的关键发现之一是，在没有仔细的高参数调整的情况下，深层过程的先验是随着深度的增加而迅速倒入零，或者在低规范函数上的质量可忽略不计。这与基于卷积的高斯过程的实验发现和镜子结果非常吻合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.12266</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非线性主成分分析具有随机Bernoulli特征用于过程监视</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.12456</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.12456V1公告类型：新 
摘要：该过程具有具有高度复杂的结构的大量数据，从而导致了许多非线性统计方法的发展。但是，这些方法中的大多数依赖于涉及大规模密度核矩阵的计算。这种依赖性在满足在线监控系统所需的高计算需求和实时响应能力方面面临着重大挑战。为了减轻密集大规模矩阵乘法的计算负担，我们将Bootstrap采样概念纳入随机特征映射中，并提出了一种新型的随机Bernoulli主体组件分析方法，以在过程中有效捕获非线性模式。我们得出了使用随机Bernoulli特征构建的内核矩阵近似结合的收敛性，从而确保了理论鲁棒性。随后，我们基于随机的Bernoulli主成分分析设计了四种快速过程监视方法，以扩展其非线性功能以处理各种故障场景。最后，进行了数值实验和现实数据分析，以评估所提出方法的性能。结果表明，与传统的基于内核的方法相比，所提出的方法提供了出色的可扩展性和降低的计算复杂性，可节省大量成本，而性能损失最少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.12456</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SNPL：同时进行安全多目标政策改进的政策学习和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.12760</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.12760V1公告类型：新 
摘要：设计有效的数字干预措施，实验者面临学习决策政策的挑战，这些决策政策使用离线数据平衡了多个目标。通常，他们旨在制定最大化目标成果的政策，同时确保护栏结果没有不良变化。为了提供可信的建议，实验者不仅必须确定满足目标和护栏结果所需更改的政策，而且还提供了有关这些政策引起的变化的概率保证。但是，实际上，政策类通常很大，数字实验往往会产生相对于噪声效果较小的数据集。在这种情况下，标准方法（例如数据拆分或多次测试）通常会导致策略选择不稳定和/或统计功率不足。在本文中，我们提供了安全的嘈杂政策学习（SNPL），这是一种利用算法稳定性概念来应对这些挑战的新方法。我们的方法使政策学习同时提供了使用整个数据集提供高信心的保证，从而避免了数据分解的需求。我们提出了算法的有限样本和渐近版本，以确保推荐的政策满足避免护栏回归和/或实现目标结果改善的高概率保证。我们在实证中测试方法的两个变体，以实现个性化SMS交付的真实应用。我们对现实世界数据的结果表明，我们的方法在有限样本和渐近安全性保证中具有较大的政策类别和低信噪比的设置，可显着改善，可提供高达300 \％的检测率和150 \％\％的策略收益，以显着较小的样本量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.12760</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计固定质量，频率频率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.12808</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.12808V1公告类型：新 
摘要：假设我们从$ \ alpha $中观察到长度$ n $的轨迹 - 在有限但潜在的状态空间上，随机过程混合了随机过程。我们考虑了通过在观察到的序列中以一定频率发生的任何元素上任何此类过程估算概率质量质量质量质量的问题。我们估计该概率的总变化距离，显示出$ n $的普遍一致性，并为I.I.D.恢复已知结果。序列作为特殊情况。我们提出的方法仔细地将插件（或经验）估计量与最近提供的良好估计量的修改（称为\ textsc {wingit}），该估计器最初是为马尔可夫序列开发的。在控制估算器的误差的途中，我们在\ textsc {wingit}和$ \ alpha $  - 混合随机过程的插件估算器上开发了新的性能范围。重要的是，广泛使用的泊松化方法不再应用于我们的非i.i.d.设置，因此我们开发了互补的工具 - 包括对混合序列的自然自相应统计量的集中不平等 - 这可能证明在相关问题的估计器的设计和分析中独立有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.12808</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Edgeworth扩展半硬三重损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.12893</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.12893V1公告类型：新 
摘要：我们使用Edgeworth扩展为半硬质损失而开发了高阶渐近分析。众所周知，这种损耗函数强制执行嵌入相似样品的嵌入，而不同样品的样品则被指定的边缘分开。通过完善经典的中央限制定理，我们的方法量化了余量参数的影响以及基础数据分布对损失行为的偏度。特别是，我们得出了显式的Edgeworth扩展，这些扩展揭示了第三次累积剂的一阶校正，从而表征了锚阳性和锚点阴性对之间距离差异分布中存在的非高斯效应。我们的发现提供了详细的见解，了解半硬三联损失对其参数的敏感性，并为选择边距提供指导以确保训练稳定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.12893</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子价值扩大了保形预测的范围</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.13050</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.13050V1公告类型：新 
摘要：共形预测是无分配不确定性量化的强大框架。共形预测的标准方法依赖于比较预测分数的等级：在交换性下，未来测试点的等级与校准集不能太极端。可以根据p值重新重新重新制定这种基于等级的方法。在本文中，我们探讨了一种基于电子价值的替代方法，称为共形电子预测。电子价值提供的关键优势是无法通过P值实现的，从而实现了新的理论和实用能力。特别是，我们提出了三个利用电子价值的独特优势的应用：随时随地 - 录音保形预测，固定尺寸的保形设置，具有数据依赖性覆盖范围，以及在含糊不清的地面真相下的保形预测。总体而言，这些示例表明，基于电子价值的结构为共形预测工具箱提供了灵活的扩展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.13050</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您了解认知不确定性吗？再三思！在回归中严格的经常性认识不确定性估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.13317</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.13317V1公告类型：新 
摘要：量化模型不确定性对于理解预测可靠性至关重要，但是区分核心和认知不确定性仍然具有挑战性。我们将最新的工作从分类扩展到回归，以提供一种新型的经常性方法，以实现认识和态度不确定性估计。我们通过将其初始输出作为额外输入来培训模型来产生条件预测。这种方法可以通过观察模型以前的答案时观察预测响应如何变化来严格测量模型不确定性。我们提供了一个完整的理论框架，以常见的方式分析回归中的认知不确定性，并解释如何在实践中利用它来评估模型的不确定性，而对原始体系结构的变化很小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.13317</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共形预测和人类决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11709</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11709V1公告类型：交叉 
摘要：量化任意模型预测中不确定性的方法在医学和金融等高风险领域中需求。共形预测已成为一种流行的方法，用于产生一组具有指定平均覆盖范围的预测，以代替单个预测和置信价值。但是，由于覆盖范围保证与决策者的目标和策略之间的模糊关系，共同预测设置的价值仍然难以捉摸。我们应该如何将共形预测集作为决策支持形式？在什么条件下，我们期望它们提供的支持优越，而不是预测不确定性的替代表现？我们概述了将预测不确定性评估为信息信号的决策理论框架，然后对比，在此框架内可以说的是关于理想使用校准概率与共形预测集的框架。在不确定性下的先前经验结果和人类决策的理论中，我们正式制定了一系列可能的策略，决策者可以使用预测集。我们确定了在人类AI决策中更广泛地与共同的目标和需求张力的保形预测集和PESTHOC预测不确定性量化的方法。我们为未来的预测不确定性量化研究提供了建议，以支持人类决策者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11709</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视表演，社交活动的可预测性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11713</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11713V1公告类型：交叉 
摘要：社会预测不会被动地描述未来。他们积极塑造它。他们以影响预测结果的可能性的方式为行动和个人期望而改变个人期望。鉴于这些动态，可以预测社交事件在多大程度上？在整个20世纪，默顿，摩根斯特恩，西蒙和其他认为这是社会科学方法中的核心问题的作者讨论了这个问题。在这项工作中，我们为这个旧问题提供了现代答案。利用表演性预测和结果不可区分的最新想法，我们确定人们总是可以始终有效地准确预测社交事件，而不管预测如何影响数据。尽管可以实现，但我们还表明，这些预测通常是不受欢迎的，突出了以前的desiderata的局限性。我们以对各种途径的讨论结尾。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11713</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广义贝叶斯合奏生存树（Gbest）模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11738</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11738V1公告类型：交叉 
摘要：本文提出了一种新的用于生存分析的预测模型，称为广义贝叶斯合奏生存树（Gbest）。众所周知，生存分析会带来许多不同的挑战，特别是当应用于小型数据或审查机制时。我们的贡献是一种合奏方法的建议，该方法使用贝叶斯引导程序和beta stacy bootstrap方法来改善生存应用的结果，并特别关注小型数据集。更确切地说，在本文中提出了一种新颖的方法，以整合Beta stacy stacy贝叶斯引导程序，以封装树模型，以审查数据。与文献中可用的经典生存模型相比，在模拟和真实数据上获得的经验证据强调了我们的方法在预测性能和结果稳定性方面的表现更好。在方法论方面，我们的新贡献考虑了最近的贝叶斯集合方法生存数据的适应，提供了一种称为广义贝叶斯合奏生存树（Gbest）的新模型。在计算新颖性方面的进一步结果是在公共GitHub存储库中可用的Gbest的实现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11738</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UBMF：不确定性意识到的贝叶斯元学习框架，用于诊断不平衡的工业数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11774</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11774V1公告类型：交叉 
摘要：机械设备的故障诊断涉及数据收集，功能提取和模式识别，但通常受到工业数据的不平衡性质的阻碍，引入了严重的不确定性和降低诊断可靠性。 To address these challenges, this study proposes the Uncertainty-Aware Bayesian Meta-Learning Framework (UBMF), which integrates four key modules: data perturbation injection for enhancing feature robustness, cross-task self-supervised feature extraction for improving transferability, uncertainty-based sample filtering for robust out-of-domain generalization, and Bayesian meta-knowledge integration for fine-grained classification.在各种不平衡条件下，包括十个开源数据集的实验结果，包括交叉任务，小样本和看不见的样本场景，证明了UBMF的优势，在十个Any-Way 1-5摄影诊断任务中，平均提高了42.22％。这个集成的框架有效地增强了诊断准确性，泛化和适应性，为复杂的工业故障诊断提供了可靠的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11774</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯神经网络的结构和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11808</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11808V1公告类型：交叉 
摘要：随着现代神经网络变得越来越复杂，指定具有高预测性能和声音不确定性量化的模型将成为更具挑战性的任务。尽管对贝叶斯神经网络的真实后验预测分布有一些有希望的理论结果，但即使是最常用的后近近似值，也经常受到质疑。计算负担和顽固的后代将错误校准的贝叶斯神经网络暴露于准确性和不可靠的不确定性估计中。近似贝叶斯推论旨在用一些更简单但可行的分布来代替未知和棘手的后验分布。现代深层模型的尺寸加上缺乏可识别性使马尔可夫链蒙特卡洛非常昂贵，无法完全探索多模式后部。另一方面，变异推断从改善的计算复杂性中受益，但缺乏基于抽样推断的渐近保证，并且倾向于集中于单个模式。两种方法的性能在很大程度上取决于建筑选择。本文旨在通过考虑在不同情况下的计算成本，准确性和不确定性量化（包括大宽度和样本外数据）中的计算成本，准确性和不确定性量化来阐明这一点。为了改善后探测，研究了不同的模型平均和结合技术，以及它们在预测性能方面的好处。在我们的实验中，整体上的变量推断提供了比马尔可夫链蒙特卡洛更好的不确定性定量。此外，变异近似值的堆叠和集合提供了与马尔可夫链蒙特卡洛准确性相当的，其成本大量成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11808</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在上下文选择模型下的在线分类和价格优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.11819</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.11819V1公告类型：交叉 
摘要：我们考虑了分类选择和定价问题，其中卖方有$ n $不同的物品可供出售。在每回合中，卖方都会为用户观察到$ d $维的上下文偏好信息向量，并以卖方选择的价格向用户提供各种$ k $项目。用户根据所提供的参数未知的多项式Lo​​git选择模型，最多可以从提供的分类中选择其中一种产品。卖方观察到，如果有的话，在每轮结束时选择了项目，目的是将累计收入最大化，而不是长度为$ t $的销售范围。对于这个问题，我们提出了一种从用户反馈中学习的算法，并获得了订单的收入后悔$ \ widetilde {o}（d \ sqrt {k t} / l_0）$，其中$ l_0 $是最低价格敏感性参数。我们还获得了$ \ omega的订单的下限（d \ sqrt {t}/ l_0）$，以通过任何算法可以实现的遗憾。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.11819</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>