<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>揭示查询性能预测的局限性：故障，洞察力以及选择性查询处理的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01101</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01101V1公告类型：新 
摘要：查询性能预测（QPP）估计给定查询的检索系统有效性，为搜索效率和查询处理提供了宝贵的见解。尽管进行了广泛的研究，但QPPS仍面临着跨不同检索范式和收集范围的概括挑战。本文提供了对最先进的QPPS（例如NQC，UQC），基于Letor的功能以及新探索的基于密集的预测指标的全面评估。使用各种稀疏的排名（BM25，无需查询扩展）和混合或密集（Splade and Colbert）等级和多样的测试集合，GOV2，WT10G和MS MAS MAS COLCO；我们研究了预测和实际绩效之间的关系，重点是概括和鲁棒性。结果表明，预测变量的准确性显着差异，其收集为主要因素和排名。一些稀疏的预测因子在某些集合（TREC Robust and Gov2）上以某种方式执行，但不推广到其他集合（WT10G和MS-Marco）。尽管某些预测因子在特定情况下显示出希望，但它们的总体限制限制了其应用程序的实用性。我们表明，QPP驱动的选择性查询处理仅提供边际收益，强调了对跨收集概括的改进预测变量的需求，与密集的检索架构保持一致，并且对下游应用程序很有用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01101</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候影响的信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01162</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01162V1公告类型：新 
摘要：关于气候影响信息检索的马尼拉24研讨会的目的是将来自学术界，工业，政府和非政府组织的研究人员召集在一起，以识别和讨论信息检索中的核心研究问题，以评估气候变化的影响。该研讨会旨在通过将迄今为止连接不佳的社区汇集在一起​​ - 信息检索，自然语言处理，系统评价，影响评估和气候科学。该研讨会汇集了一系列的研究人员和从业人员，有兴趣有助于制定技术研究议程，以评估气候变化的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01162</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迁移工作搜索相关功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01284</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01284V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们描述了自制的C ++搜索引擎到Opensearch的迁移，旨在维护和改善搜索性能，对业务指标的影响最小。为了促进迁移，我们冻结了工作语料库并在低库存位置执行查询，以捕获高质量和低质量搜索结果的代表性混合物。这些查询工作对使用众包注释者使用旨在反映相关性和用户满意度的自定义标题标记。利用贝叶斯优化，我们在OpenSearch上微调了一种新的检索算法，在必要时在引入新功能时复制了原始引擎逻辑的关键组件。通过广泛的在线测试，我们证明了与原始系统相当的新系统，显示了特定参与度指标的改进，对收入的影响微不足道。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01284</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过LLM生成的商业意图实时广告检索赞助商搜索广告</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01304</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01304V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）与检索系统的集成在检索给定查询的文档（文档）或广告（AD）方面具有有希望的潜力。现有的基于LLM的检索方法生成基于数字或基于内容的文档来检索文档/广告。但是，数字ID和DOC之间的一对映射以及耗时的内容提取，导致语义效率低下，并限制了大规模语料库的可扩展性。在本文中，我们提出了实时AD检索（稀有）框架，该框架利用LLM生成的文本称为商业意图（CIS）作为中间语义表示，以直接检索实时查询的广告。这些CI是由注入商业知识的定制LLM生成的，从而增强了其领域的相关性。每个CI对应于多个AD，产生一组轻巧且可扩展的顺式。在现实世界的在线系统中实施了罕见，可以处理数亿美元的每日搜索量。在线实施带来了很大的好处：消费量增加了5.04％，总商品总量（GMV）增加了6.37％，点击率（CTR）增长了1.28％，浅表转化率增加了5.29％。广泛的离线实验表明，在四个主要类别中，稀有的优越性超过了十个竞争性基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01304</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成检索和对齐模型：电子商务检索的新范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01403</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01403V1公告类型：新 
摘要：传统的稀疏和密集检索方法难以利用一般世界知识，并且通常无法捕获查询和产品的细微特征。随着大型语言模型（LLM）的出现，工业搜索系统已开始使用LLMS生成产品检索的标识符。常用的标识符包括（1）静态/语义ID和（2）产品术语集。第一种方法需要从头开始创建产品ID系统，而错过了LLM中嵌入的世界知识。虽然第二种方法利用了这一常识，但查询和产品之间单词分布的显着差异意味着基于产品的标识符通常与用户搜索查询不太吻合，从而导致丢失的产品召回。此外，当查询包含大量属性时，这些算法会产生大量标识符，因此很难评估其质量，从而导致整体召回效率降低。
  为了应对这些挑战，本文介绍了一种新颖的电子商务检索范式：生成检索模型（GRAM）。 Gram对来自查询和产品的文本信息进行联合培训来生成共享的文本标识符代码，从而有效地弥合了查询和产品之间的差距。这种方法不仅可以增强查询与产品之间的联系，而且可以提高推理效率。该模型使用共同策略来生成优化的代码，以最大程度地提高检索效率。此外，它引入了一种查询产品评分机制，以比较跨不同代码的产品值，从而进一步提高了检索效率。广泛的离线和在线A/B测试表明，革兰氏的表现明显优于传统模型和最新的生成检索模型，从而证实了其有效性和实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01403</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-VPRF：基于大语言模型的大型矢量伪相关性反馈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01448</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01448V1公告类型：新 
摘要：Vector Pseudo相关反馈（VPRF）通过迭代的查询表示形式改进了基于BERT的密集检索系统的有希望的结果。本文调查了VPRF对基于大语言模型（LLM）密集的猎犬的普遍性。我们介绍了LLM-VPRF并评估其在多个基准数据集中的有效性，从而分析了不同的LLM如何影响反馈机制。我们的结果表明，VPRF的好处成功地扩展到了LLM架构，将其确立为强大的技术，用于增强浓密的检索性能，无论其基础模型如何。这项工作弥合了VPRF与传统的基于BERT的密集猎犬和现代LLM之间的差距，同时为他们的未来方向提供了见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01448</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔治（Georag）：从地理角度出发的提问方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01458</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01458V2公告类型：新 
摘要：地理问答（GEOQA）介绍地理领域中的自然语言查询，以满足复杂的用户需求并提高信息检索效率。但是，传统的质量检查系统的理解力有限，检索准确性低，互动性较弱以及处理复杂任务不足，从而阻碍了精确的信息获取。这项研究介绍了乔治（Georag），这是一种知识增强的质量保证框架，将特定于域的微调和及时工程技术与检索型生成（RAG）技术集成在一起，以增强地理知识检索准确性和用户交互。该方法涉及四个组成部分：（1）由3267个Corpora（研究论文，专着和技术报告）构建的结构化地理知识库，通过多代理方法分类为七个维度：语义理解，空间位置，几何形态，几何形态学，属性特征，特征关系，进化过程，进化过程和操作机构。这产生了145234个分类条目和875432多维QA对。 （2）基于Bert-Base-Chinese的多标签文本分类器，经过训练，可以通过地理维度分类来分析查询类型。 （3）检索评估者利用QA对数据来评估查询文档相关性，以优化检索精度。 （4）设计用于将用户查询与检索到的信息动态整合的模板，通过特定于维度的提示来增强响应质量。比较实验表明，乔治（Georag）在多个基本模型中比常规抹布的表现优于常规抹布，从而验证了其普遍性。这项工作通过提出一种新的范式来推进地理AI，以在特定于领域的环境中部署大型语言模型，这对改善了现实世界应用中的GEOQA系统的可扩展性和准确性的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01458</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>测试时间对齐，以跟踪用户兴趣转移的顺序建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01489</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01489V1公告类型：新 
摘要：顺序建议在现代推荐系统中至关重要，旨在预测用户可能会根据其历史行为与之相互作用的下一个项目。但是，实际情况通常是动态的，并且会随用户兴趣的转变。常规的顺序推荐模型通常经过静态历史数据的培训，限制了它们适应此类变化的能力，并在测试过程中导致大量的性能降解。最近，测试时间培训（TTT）已成为有希望的范式，使预训练的模型能够通过在测试过程中利用未标记的示例动态适应测试数据。但是，应用TTT有效跟踪和解决推荐系统的用户兴趣转移仍然是一个开放且具有挑战性的问题。关键挑战包括如何在测试阶段有效，明确识别用户兴趣的变化。为了解决这些问题，我们提出了T $^2 $ AREC，这是一个新颖的模型，利用了TTT的状态空间模型，通过引入两个用于顺序建议的测试时间对齐模块，有效地捕获了用户兴趣模式随时间的分配变化。具体而言，t $^2 $ AREC与模型自适应学习间隔一致，以捕获时间动态，并引入兴趣状态对准机制，以有效，明确地识别用户利益转移，并具有理论保证。这两个对齐模块可以在测试过程中以自我监督的方式为模型参数提供高效和增量更新，从而增强了在线建议的预测。在三个基准数据集上进行了广泛的评估表明，T $^2 $ AREC可以实现最新的性能，并强烈缓解用户兴趣转移带来的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01489</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双曲扩散推荐模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01541</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01541V1公告类型：新 
摘要：扩散模型（DMS）已成为深层生成模型的最新家族。为了更深入了解推荐系统中扩散模型的局限性，我们研究了图像和项目之间的基本结构差异。因此，项目经常表现出不同的各向异性和方向结构，而图像中的流行程度较小。但是，传统的正向扩散过程不断增加各向同性高斯噪声，导致各向异性信号降解为噪声，从而损害了推荐系统中语义上有意义的表示。
  受双曲线空间的进步的启发，我们提出了一个小说\ textit {\ textbf {h} yperbolic} \ textit {\ textbf {d} iffusion} i iffusion} \ textit {\ textit {\ textbf {\ textbf {r} ecommender} ecommender} ecmender} ectectit} \ textit {\ textit {\ textbff {\ textbff {\ nund fund fund fund fund hand} {m} {m}与基于欧几里得空间的现有定向扩散方法不同，双曲线空间的固有非欧几里得结构使其特别适合处理各向异性扩散过程。特别是，我们首先要制定概念以表征几何扎根的双曲线空间内潜在的定向扩散过程。随后，我们提出了一个专门针对用户和物品量身定制的新型双曲潜伏扩散过程。利用双曲线空间的自然几何属性，我们对空间施加结构限制，以增强双曲线扩散传播，从而确保保留用户 - 项目图的内在拓扑。在三个基准数据集上进行的广泛实验证明了HDRM的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01541</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评论停留时间预测，llm增强评论理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01602</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01602V1公告类型：新 
摘要：在现代在线流媒体平台中，评论部分在增强整体用户体验中起着至关重要的作用。在评论部分中了解用户行为对于全面的用户兴趣建模至关重要。用户参与度的关键因素是停留时间，它是指用户浏览和发布评论的时间。现有的观察时间预测方法难以适应停留时间的预测，忽略与单个评论及其相互关系的互动。在本文中，我们提出了一个带有视频评论（称为kuaicomt）的微型视频推荐数据集，该数据集是从Kuaishou平台收集的。相应地，我们提出了一个实用框架，以使用LLM增强评论理解（LCU）来评论停留时间预测。我们的框架利用了大语言模型（LLMS）的强大文本理解能力来理解评论的文本信息，同时还将精细粒度评论将信号排名作为辅助任务。该框架是两个阶段的：首先，LLM使用特定领域的任务进行了微调，以桥接视频和评论；其次，我们将LLM输出纳入预测模型，并设计两个评论排名辅助任务，以更好地了解用户的喜好。广泛的离线实验证明了我们框架的有效性，显示了评论停留时间预测的任务的重大改进。此外，在线A/B测试进一步验证了工业方案的实际收益。我们的数据集kuaicomt（https://github.com/lyingcs/kuaicomt.github.io）和lcu（https://github.com/lyingcs/lcu）的代码已完全发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01602</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可以使用新型信息检索和人工智能工具加速地平线扫描</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01627</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01627V1公告类型：新 
摘要：简介：医疗保健中的地平线扫描评估创新的早期信号，对于及时采用至关重要。当前的地平线扫描在有效的信息检索和分析方面面临着挑战，尤其是来自新闻等非结构化来源，提出了对创新工具的需求。方法论：该研究介绍了基于python的开源工具，旨在改善地平线扫描。 Scanar自动化了新闻文章的检索和处理，提供了诸如删除和无监督相关性排名之类的功能。 AIDOC AIDS过滤通过利用AI根据相关性重新排序文本数据，采用神经网络来实现语义相似性，并随后优先考虑可能相关的人类审查条目。结果：使用Horizo​​n扫描中的十二个内部数据集和四个外部基准测试数据集。 Scanar通过自动化的流程以前取决于手动劳动来提高检索效率。 AIDOC表现出省力的潜力，在95％的召回中，手动审查工作减少了约62％。与基准数据的比较分析表明，AIDOC的性能类似于现有的系统审查自动化工具，尽管性能取决于数据集特征。我们的新闻数据集中的一个较小的案例研究表明，在主动学习过程中结合大型语言模型的潜力，以更快地检测新闻数据集的相关文章。结论：验证表明Scanar和Aidoc通过简化数据检索和优先级来提高地平线扫描效率的潜力。这些工具可以减轻方法论上的局限性，并允许更广泛的Swifter Horizo​​n扫描。建议进一步的研究来优化这些模型，并设计新的工作流程和验证过程，以整合大型语言模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01627</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效的恒定空间多向量检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01818</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01818V1公告类型：新 
摘要：由Colbert Architecture举例说明的多矢量检索方法通过在检索潜伏期和有效性方面提供了强大的权衡，对检索表现出了巨大的希望。但是，由于需要为输入集合中的每个令牌存储（可能压缩的）向量，因此它们的存储成本很高。为了克服这个问题，我们将编码文档提出到固定数量的向量，这些文档不一定与输入令牌有关。除了降低存储成本外，我们的方法还具有一个优势，即文档表示形式成为磁盘上固定尺寸的尺寸，从而可以更好地进行操作系统分页管理。通过使用MSMARCO通道语料库和Beir与Colbert-V2体系结构（一种代表性的多向量排名模型体系结构）的实验，我们发现可以有效地将段落编码到固定数量的矢量中，同时保留大多数原始效果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01818</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩展Movielens-32m以提供新的评估目标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01863</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01863V1公告类型：新 
摘要：推荐系统的离线评估传统上将问题视为机器学习问题。在推荐电影的经典案例中，用户提供了他们喜欢和不喜欢哪些电影的明确评分，每个用户的评分都分为测试和火车集，并且评估任务成为使用培训数据来预测固定的测试数据。这种机器学习风格的评估风格使您的目标是推荐用户高度观看和评分的电影，这与帮助用户查看电影会喜欢的电影不是相同的任务。评估和任务之间的客观不匹配是妥协，以避免要求用户通过观看每部电影评估建议的成本。作为可下载的资源，我们为Movielens-32M数据集提供了扩展，该数据集提供了新的评估目标。我们的主要目标是预测用户对观看感兴趣的电影，即预测其监视列表。为了构建此扩展名，我们招募了Movielens用户，收集了他们的个人资料，通过各种算法提出了建议，汇总了建议，并让用户评估了池。值得注意的是，我们发现传统的机器学习风格对流行算法进行排名，该算法根据系统中的评分总数推荐电影，在我们用来建造池的22个建议运行中。相比之下，当我们对用户对看电影的兴趣进行排名时，我们发现推荐流行电影作为推荐算法成为表现最差的运行之一。看来，通过要求用户评估他们的个人建议，我们可以通过使用信息检索有效性措施来评估推荐系统来减轻流行性偏见问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01863</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>少更多吗？有限信息的假新闻检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01922</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01922V1公告类型：新 
摘要：在线假新闻和错误信息对民主，正义，公众信心，尤其是对弱势群体的威胁构成了威胁，这导致对假新闻发现和干预的需求急剧增加。无论是多模式还是纯文本，大多数假新闻检测方法都取决于整个文章的文本分析。但是，这些假新闻检测方法有一定的局限性。例如，依赖全文的虚假新闻检测方法在计算上效率低下，需要大量的培训数据以实现竞争精度，并且可能缺乏不同数据集的鲁棒性。这是因为假新闻数据集在其提供的信息水平和类型方面具有很大的差异；有些可以包含带有图像和元数据的大量文本段落，而另一些则可以是一些简短的句子。也许，如果只能使用最小信息来检测假新闻，则假新闻检测方法可能会变得更加强大和有抵抗力。我们的目标是通过使用系统选择的有限信息来检测虚假新闻来克服这些限制，这些信息既有效又能够提供强大的有希望的表现。我们提出了一个名为“系统选择的有限信息”的框架，用于假新闻检测。在Slim中，我们通过引入信息理论措施来量化信息量。 Slim利用有限的信息来实现与使用全文获得的最先进的假新闻检测的性能。此外，通过将各种类型的有限信息结合起来，Slim可以表现得更好，同时与基于最先进的语言模型的伪造新闻检测技术相比，大大减少了培训所需的信息数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01922</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越庸医：将语言模型和抹布的深度整合到鸭子</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.01157</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.01157V1公告类型：交叉 
摘要：知识密集型分析应用程序从结构化的表格数据和非结构化的，无文本的文档中检索上下文，以有效决策。大型语言模型（LLM）使原型检索和推理数据管道的原型更容易。但是，有效实施这些管道仍然需要巨大的努力，并面临一些挑战。这通常涉及协调异构数据系统，管理数据移动以及处理低级实施细节，例如LLM上下文管理。
  为了应对这些挑战，我们介绍了FlockMTL：DBMS的扩展，该扩展可以深入整合LLM功能和检索效果的一代（RAG）。 FlockMTL包括模型驱动的标量和聚集函数，通过元组级映射和减少来实现链式预测。从关系模型中汲取灵感，FlockMTL结合了：（i）基于成本的优化，该优化无缝地应用了批处理和缓存等技术； （ii）通过新颖的SQL DDL抽象来启用资源独立性：提示和模型，作为表格与表格的一流模式对象引入。 FlockMTL简化了知识密集型分析应用的开发，其优化减轻了实施负担。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.01157</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>