<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过原位反向传播训练全机械神经网络进行任务学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15471</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15471v1 公告类型：新
摘要：最近的进展揭示了物理神经网络作为有前景的机器学习平台，提供更快、更节能的信息处理。与广泛研究的光学神经网络相比，机械神经网络（MNN）的发展仍处于起步阶段，并面临着重大挑战，包括繁重的计算需求和近似梯度学习。在这里，我们引入了原位反向传播的机械模拟，以实现 MNN 的高效训练。我们证明了可以在 MNN 中局部获得精确的梯度，从而能够通过其附近区域进行学习。利用梯度信息，我们展示了用于行为学习和机器学习任务的 MNN 的成功训练，实现了回归和分类的高精度。此外，我们还提出了涉及任务切换和损伤的 MNN 的可再训练性，展示了其弹性。我们的研究结果整合了 MNN 训练理论以及实验和数值验证，为机械机器学习硬件和自主学习材料系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15471</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedGreen：具有模型大小适应的碳感知联合学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15503</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15503v1 公告类型：新
摘要：联邦学习（FL）提供了一个有前景的协作框架来从分布式客户端构建模型，这项工作研究了 FL 过程的碳排放。托管 FL 客户端的云和边缘服务器可能会表现出受其地理位置和不同电源影响的不同碳足迹，从而通过使用自适应计算和通信训练本地模型来提供减少碳排放的机会。在本文中，我们提出了 FedGreen，一种碳感知 FL 方法，通过采用基于客户碳概况和位置与客户共享的自适应模型大小，使用有序 dropout 作为模型压缩技术，有效地训练模型。我们从理论上分析了产生的碳排放和收敛精度之间的权衡，考虑到各国碳强度的差异，以最优地选择参数。实证研究表明，与最先进的技术相比，FedGreen 可以大幅减少 FL 的碳足迹，同时保持具有竞争力的模型准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15503</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于监督学习的 MRP 公式：广义时间差分学习模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15518</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15518v1 公告类型：新
摘要：在传统的统计学习中，通常假设数据点独立且相同地分布 (i.i.d.)，遵循未知的概率分布。本文提出了一种相反的观点，将数据点视为相互关联的，并采用马尔可夫奖励过程 (MRP) 进行数据建模。我们将典型的监督学习重新表述为强化学习 (RL) 中的在线策略评估问题，引入广义时间差分 (TD) 学习算法作为解决方案。从理论上讲，我们的分析将线性 TD 学习和普通最小二乘 (OLS) 的解决方案联系起来。我们还表明，在特定条件下，特别是当噪声相关时，TD 的解决方案被证明是一种比 OLS 更有效的估计量。此外，我们建立了线性函数近似下广义 TD 算法的收敛性。实证研究验证了我们的理论结果，检验了我们的 TD 算法的重要设计，并展示了它在各种数据集中的实用性，涵盖了诸如深度学习的回归和图像分类等任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15518</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线强化学习中重置的力量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15417</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15417v1 公告类型：新
摘要：模拟器是强化学习中的普遍工具，但大多数现有算法无法有效地利用模拟器访问，特别是在需要通用函数逼近的高维领域。我们通过使用{本地模拟器访问}（或本地规划）的在线强化学习来探索模拟器的强大功能，这是一种 RL 协议，允许代理重置为之前观察到的状态并在训练期间跟踪其动态。我们使用本地模拟器访问来解锁以前无法实现的新统计保证：
  - 我们证明 MDP 的覆盖率较低 Xie 等人。 2023 - 包含块 MDP 和低秩 MDP 的一般结构条件 - 可以以样本有效的方式学习，仅具有 $Q^{\star}$ 可实现性（最优状态值函数的可实现性）；现有的在线强化学习算法需要更强的表示条件。
  - 因此，我们证明了臭名昭著的外源块 MDP 问题 Efroni 等人。 2022 年在本地模拟器访问下很容易处理。
  上述结果是通过计算效率低下的算法实现的。我们用一种计算效率更高的算法 RVFS（递归值函数搜索）来补充它们，该算法在称为前推覆盖性的强化统计假设下实现了可证明的样本复杂性保证。 RVFS 可以被视为成功的经验范式的有原则的、可证明的对应物，它将递归搜索（例如 MCTS）与值函数近似相结合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15417</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公平地预测戒毒和酗酒康复完成情况的机器学习技术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15418</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15418v1 公告类型：新
摘要：本研究的目的是预测一个人是否会完成戒毒和酒精康复计划以及一个人参加的次数。该研究基于从药物滥用和心理健康服务管理局（SAMHSA）获得的人口统计数据，这些数据来自俄克拉荷马州戒毒和酒精康复中心的入院和出院数据。人口统计数据是高度分类的，这导致使用二进制编码并利用各种公平措施来减轻九个人口统计变量的偏差。使用支持向量机在不同参数范围内比较线性、多项式、S 形和径向基函数等核方法，以找到最佳值。然后将它们与决策树、随机森林和神经网络等方法进行比较。分类数据的合成少数过采样技术（SMOTEN）用于平衡数据与缺失数据的插补。然后将九个偏差变量交叉以减轻偏差，并整合双重和三重相互作用以使用概率来研究最坏情况比率公平性的缓解。在二元和多类别场景中都探讨了差异影响、统计奇偶差异、条件统计奇偶比、人口奇偶、人口奇偶比、均等赔率、均等赔率比、均等机会和均等机会比。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15418</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对视觉任务优化的变分自编码器潜在表示的不确定性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15390</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15390v1 公告类型：新
摘要：深度学习方法越来越成为计算神经科学中的建模工具，利用最优性原理在神经反应和感知或行为之间建立桥梁。然而，开发充分代表不确定性的模型对于深度学习方法来说具有挑战性，因为深度学习方法经常遇到校准问题。这在根据贝叶斯推理对皮质回路进行建模时尤其困难，超出了单点估计（例如后验平均值或最大后验概率）。在这项工作中，我们系统地研究了变分自动编码器（VAE）潜在表示中的不确定性表示，无论是在自然图像的感知任务中还是在计算机视觉的其他两个典型任务中，发现不确定性和信息性或模糊性之间的一致性较差。图片。接下来，我们展示了一种称为解释变分自动编码器（EA-VAE）的新颖方法如何解决这些问题，并在各种场景中生成有意义的不确定性报告，包括插值、图像损坏甚至超出范围。分布检测。我们证明 EA-VAE 可能既可以作为计算神经科学中的感知模型，也可以作为计算机视觉中的推理工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15390</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于作物产量预测的朴素贝叶斯和随机森林</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15392</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15392v1 公告类型：新
摘要：本研究分析了 1997 年至 2020 年印度农作物产量预测，重点关注各种农作物和关键环境因素。它旨在利用先进的机器学习技术（例如线性回归、决策树、KNN、朴素贝叶斯、K 均值聚类和随机森林）来预测农业产量。这些模型，特别是朴素贝叶斯和随机森林，展示了高效率，如数据可视化所示。研究得出的结论是，整合这些分析方法可以显着提高作物产量预测的准确性和可靠性，为农业数据科学做出重要贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15392</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统计扰动不足：私有最小二乘法的稳定估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15409</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15409v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种样本和时间高效的普通最小二乘差分隐私算法，其误差与维度线性相关，并且与 $X^\top X$ 的条件数无关，其中 $X$ 是设计矩阵。此任务的所有先前私有算法都需要 $d^{3/2}$ 个示例、误差随条件数呈多项式增长或指数时间。我们近乎最优的准确性保证适用于具有有限统计杠杆和有限残差的任何数据集。从技术上讲，我们以 Brown 等人的方法为基础。 （2023）对于私有均值估计，将缩放噪声添加到精心设计的经验回归向量的稳定非私有估计器中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15409</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于评估供水网络的数据驱动深度学习方法的大规模多用途基准数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15386</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15386v1 公告类型：新
摘要：目前，研究人员可以直接使用来评估数据驱动的深度学习方法的通用基准数据集的数量非常有限。大多数研究提供数据作为配置文件。每个从业者仍然需要遵循特定的数据生成方法并运行计算密集型模拟以获得用于模型训练和评估的可用数据。在这项工作中，我们提供了一个数据集集合，其中包括几个中小型公开供水网络（WDN），包括 Anytown、Modena、Balerma、C-Town、D-Town、L-Town、Ky1、Ky6、Ky8 ，和Ky13。正常情况下运行的 WDN 数据总共向社区提供了 1,394,400 小时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15386</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器学习的界面区域识别，用于耦合局部和非局部模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15388</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15388v1 公告类型：新
摘要：局部-非局部耦合方法结合了局部模型的计算效率和非局部模型的准确性。然而，耦合过程具有挑战性，需要专业知识来识别本地和非本地区域之间的界面。本研究引入了一种基于机器学习的方法来自动检测应在耦合方法中使用局部和非局部模型的区域。该识别过程使用加载函数并提供网格点处选定的模型作为输出。训练基于加载函数的数据集，使用精确的耦合解计算参考耦合配置，其中精度是根据耦合方法的解与非局部模型的解之间的相对误差来测量的。我们研究了两种在数据结构方面互不相同的方法。第一种方法称为全域输入数据方法，输入全负载向量并输出全标签向量。在这种情况下，分类过程是在全局范围内进行的。第二种方法由基于窗口的方法组成，其中负载被预处理并划分为窗口，并且问题被表述为节点式分类方法，其中每个窗口的中心点被单独处理。分类问题通过基于卷积神经网络的深度学习算法来解决。使用 F1 分数和准确度指标在一维数值示例上研究这些方法的性能。特别是，结果表明，窗口方法提供了有希望的结果，达到了 0.96 的准确度和 0.97 的 F1 分数。这些结果强调了该方法在自动化耦合过程方面的潜力，从而为材料科学应用提供更准确、计算效率更高的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15388</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基础模型联邦学习的进展和面临的挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15381v1 公告类型：新
摘要：基础模型 (FM) 与联邦学习 (FL) 的集成提出了人工智能 (AI) 的变革范式，提供增强的功能，同时解决隐私、数据去中心化和计算效率的问题。本文对联邦基础模型（FedFM）这个新兴领域进行了全面的调查，阐明了它们的协同关系，并探索了联邦基础模型研究领域为了在基础时代蓬勃发展而需要关注的新方法、挑战和未来方向楷模。提出了一种系统的多层分类法，对模型训练、聚合、可信度和激励方面的现有 FedFM 方法进行了分类。深入讨论了关键挑战，包括如何使 FL 能够处理高复杂性的计算需求、隐私考虑、贡献评估和通信效率。此外，本文还探讨了通过 FL 训练/微调 FM 所固有的通信、可扩展性和安全性方面的复杂挑战，强调了量子计算彻底改变训练、推理、优化和数据加密过程的潜力。这项调查强调了进一步研究推动 FedFM 创新的重要性，并强调了开发值得信赖的解决方案的必要性。它为有兴趣为这一跨学科和快速发展的领域做出贡献的研究人员和从业者提供了基本指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15381</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过入侵检测的对比预训练来缓解特征分布偏移</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15382</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15382v1 公告类型：新
摘要：近年来，人们对使用机器学习（ML），特别是深度学习（DL）来解决网络入侵检测（NID）问题越来越感兴趣。然而，特征分布转移问题仍然是一个难题，因为特征分布随时间的变化会对模型的性能产生负面影响。作为一种有前景的解决方案，模型预训练已成为一种新颖的训练范式，它具有针对特征分布变化的鲁棒性，并已被证明在计算机视觉 (CV) 和自然语言处理 (NLP) 中取得了成功。为了验证这种范式是否有利于 NID 问题，我们提出了 SwapCon，一种 NID 背景下的 ML 模型，它在预训练阶段压缩平移不变特征信息，并在微调阶段进行细化。我们使用京都 2006+ 数据集举例说明了特征分布变化的证据。我们演示了如何预训练具有适当大小的模型可以将针对特征分布变化的鲁棒性提高 8% 以上。此外，我们还展示了适当的数值嵌入策略如何提高预训练模型的性能。进一步的实验表明，所提出的 SwapCon 模型也大大优于基于 eXtreme Gradient Boosting (XGBoost) 和 K-Nearest Neighbor (KNN) 的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15382</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FL-TAC：通过低秩、特定于任务的适配器集群增强联邦学习的微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15384</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15384v1 公告类型：新
摘要：尽管大规模预训练模型通过微调具有适应下游任务的巨大潜力，但此类微调模型的性能往往受到收集足够的高质量、特定于任务的数据的困难的限制。联邦学习 (FL) 提供了一种很有前途的解决方案，可以通过各种任务数据在大型客户端之间进行微调，但由于预训练模型的规模庞大，因此它受到巨大的通信开销的瓶颈。本文解决了通过低秩微调在 FL 框架内微调大型预训练模型的高通信成本。具体来说，我们在客户端为每个单独的任务训练一个低等级适配器，然后对类似的适配器组进行服务器端集群，以实现特定于任务的聚合。对各种语言和视觉任务（例如 GLUE 和 CIFAR-10/100）的广泛实验揭示了整个 FL 训练过程中任务特定适配器的演变，并验证了所提出的低秩任务特定适配器聚类（TAC）的有效性方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15384</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间序列聚类——在护理路径分析中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15379</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15379v1 公告类型：新
摘要：改善医疗保健的未来首先要更好地了解医院当前的实际做法。这激发了从患者数据中发现典型护理途径的目标。可以通过聚类来揭示同质的护理途径组。对由时间戳事件序列表示的护理路径进行聚类的困难在于定义语义上适当的度量和聚类算法。
  在本文中，我们将两种为时间序列开发的方法应用于时间序列：drop-DTW 度量和用于构建平均时间序列的 DBA 方法。然后将这些方法应用于聚类算法，以提出针对定时序列的原始且合理的聚类算法。
  这种方法在合成和真实用例上进行了实验和评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15379</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ControlTraj：利用拓扑约束扩散模型生成可控轨迹</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.15380</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.15380v1 公告类型：新
摘要：生成轨迹数据是解决通常与人员流动性分析相关的隐私问题、收集成本和专有限制的有前途的解决方案之一。然而，由于人类活动固有的多样性和不可预测性，现有的轨迹生成方法仍处于起步阶段，难以解决保真度、灵活性和普遍性等问题。为了克服这些障碍，我们提出了 ControlTraj，一种具有拓扑约束扩散模型的可控轨迹生成框架。与之前的方法不同，ControlTraj 利用扩散模型生成高保真轨迹，同时整合道路网络拓扑的结构约束来指导地理结果。具体来说，我们开发了一种新颖的路段自动编码器来提取细粒度的路段嵌入。编码后的特征以及行程属性随后被合并到所提出的地理去噪 UNet 架构（名为 GeoUNet）中，以从白噪声中合成地理轨迹。通过对三个现实世界数据设置的实验，ControlTraj 展示了其生成人类指导的高保真轨迹的能力，并且能够适应未探索的地理环境。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.15380</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 21:15:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>