<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>免复位 RL 的智能切换</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01684v1 公告类型：新
摘要：在现实世界中，在模拟中训练智能体所需的强大的情节重置机制是不可用的。 \textit{resetting} 假设限制了强化学习在现实世界中的潜力，因为向代理提供重置通常需要创建额外的手工机制或人工干预。最近的工作旨在通过构建第二个（\textit{backward}）代理将前向代理返回到初始状态来训练具有学习重置的代理（\textit{forward}）。我们发现这两个代理之间转换的终止和时机对于算法的成功至关重要。考虑到这一点，我们创建了一种新算法，即带有智能切换控制器 (RISC) 的 Reset Free RL，该算法根据智能体实现当前目标的信心在两个智能体之间进行智能切换。我们的新方法在几种具有挑战性的免重置强化学习环境中实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01684</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机广义 Stiefel 流形的无回缩优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01702v1 公告类型：新
摘要：对满足 $X^\top B X = I_p$ 的矩阵集进行优化，称为广义 Stiefel 流形，出现在许多涉及采样协方差矩阵的应用中，例如规范相关分析 (CCA)、独立分量分析 (ICA) ）和广义特征值问题（GEVP）。解决这些问题通常是通过迭代方法来完成的，例如黎曼方法，这需要计算成本高昂的特征值分解，涉及完全形成的 $B$。我们提出了一种廉价的随机迭代方法，该方法可以解决优化问题，同时只能访问可行集的随机估计。我们的方法并不在每次迭代中严格强制约束，而是产生收敛到期望中定义的广义 Stiefel 流形上的临界点的迭代。该方法具有较低的每次迭代成本，仅需要矩阵乘法，并且具有与涉及全矩阵 $B$ 的黎曼对应方法相同的收敛速度。实验证明了其在涉及广义正交约束的各种机器学习应用中的有效性，包括 CCA、ICA 和 GEVP。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01702</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于联邦学习的隐私感知 Berrut 近似编码计算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01704</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01704v1 公告类型：新
摘要：联邦学习（FL）是一种有趣的策略，可以在不同数据所有者之间协作训练人工智能模型，而无需泄露他们的私有数据集。即便如此，FL 仍然存在一些隐私漏洞，人们试图通过应用差分隐私 (DP)、同态加密 (HE) 或安全多方计算 (SMPC) 等技术来克服这些漏洞。然而，这些技术有一些重要的缺点，可能会缩小其应用范围：处理非线性函数和操作大型矩阵乘法的问题以及管理半诚实节点的高通信和计算成本。在这种背景下，我们提出了一种保证 FL 方案隐私的解决方案，同时解决了前面提到的问题。我们的提案基于 Berrut 近似编码计算，这是一种来自编码分布式计算范式的技术，适用于秘密共享配置，以可扩展的方式为 FL 提供输入隐私。它可用于计算非线性函数，并处理分布式矩阵乘法的特殊情况，这是许多自动化学习任务核心的关键原语。由于这些特性，它可以应用于广泛的 FL 场景，因为它独立于 FL 方案中使用的机器学习模型或聚合算法。我们对我们的解决方案的实现隐私性和复杂性进行了分析，并且由于执行了广泛的数值结果，可以观察到隐私性和精度之间的良好权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01704</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全强化学习的平衡奖励和安全优化：梯度操纵的视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01677</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01677v1 公告类型：新
摘要：确保强化学习（RL）的安全性对于其在实际应用中的部署至关重要。然而，在探索过程中管理奖励和安全之间的权衡是一个重大挑战。通过政策调整提高奖励绩效可能会对安全绩效产生不利影响。在本研究中，我们的目标是利用梯度操纵理论来解决这种相互矛盾的关系。首先，我们分析奖励梯度和安全梯度之间的冲突。随后，我们通过提出软切换策略优化方法来解决奖励和安全优化之间的平衡，并为此提供收敛分析。基于我们的理论检验，我们提供了一个安全的 RL 框架来克服上述挑战，并开发了一个 Safety-MuJoCo 基准来评估安全 RL 算法的性能。最后，我们在 Safety-MuJoCo 基准和流行的安全基准 Omnisafe 上评估我们方法的有效性。实验结果表明，我们的算法在平衡奖励和安全优化方面优于几个最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01677</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理信息神经网络：通过宽网络和有效激活最小化残余损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01680</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01680v1 公告类型：新
摘要：物理信息神经网络（PINN）中的剩余损失通过应用微分算子改变了前馈神经网络中各层的简单递归关系，从而产生了与常见监督问题本质上不同的损失景观。因此，依赖现有理论会导致不合理的设计选择和次优性能。在这项工作中，我们通过研究残余损失在关键点的特征来分析残余损失，以找到有效训练 PINN 的条件。具体来说，我们首先证明，在某些条件下，PINN 的残余损失可以通过广泛的神经网络全局最小化。此外，我们的分析还表明，具有良好表现的高阶导数的激活函数在最小化剩余损失方面起着至关重要的作用。特别是，要求解 $k$ 阶偏微分方程，激活函数的 $k$ 阶导数应该是双射的。所建立的理论为设计和选择 PINN 的有效激活函数铺平了道路，并解释了为什么周期性激活在某些情况下表现出有希望的性能。最后，我们通过对几个偏微分方程进行一组实验来验证我们的发现。我们的代码可在 https://github.com/nimahsn/pinns_tf2 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01680</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当关系不仅仅讲述概念时：使用 CoReX 探索和评估分类器决策</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01661v1 公告类型：新
摘要：基于输入像素相关性的卷积神经网络 (CNN) 的解释可能过于不具体，无法评估哪些输入特征以及如何影响模型决策。特别是在生物医学等复杂的现实世界领域中，特定概念（例如，某种类型的细胞）和概念之间的关系（例如，一种细胞类型与另一种细胞类型相邻）的存在可能在类别之间具有区分性（例如，不同类型的细胞）。组织）。像素相关性不足以表达此类信息。因此，模型评估是有限的，数据中存在的并影响模型决策的相关方面可能会被忽视。这项工作提出了一种解释和评估 CNN 模型的新方法，该方法使用基于概念和关系的解释器 (CoReX)。它通过在决策过程中屏蔽（不）相关的概念并通过在学习的可解释代理模型中约束关系来解释模型在一组图像上的预测行为。我们使用多个图像数据集和 CNN 架构来测试我们的方法。结果表明，CoReX 的解释在预测结果方面忠实于 CNN 模型。我们进一步证明 CoReX 是评估 CNN 的合适工具，支持对不正确或模糊分类的识别和重新分类。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01661</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ATNPA：图神经网络中过度平滑缓解的统一观点</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01663</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01663v1 公告类型：新
摘要：过度平滑是图神经网络（GNN）学习中常见的挑战，随着层数的增加，从 GNN 学习到的嵌入特征很快变得相似/无法区分，使得它们无法区分网络邻近度。具有浅层架构的 GNN 只能学习短期关系或局部结构信息，限制了其学习长期连接的能力，其在异质图上的学习性能较差。解决过度平滑对于利用 GNN 的深层架构至关重要。迄今为止，已经提出了许多方法来缓解过度平滑。它们的设计原理背后的巨大差异，再加上图形的复杂性，使得很难理解甚至比较它们在解决过度平滑问题上的差异。在本文中，我们提出了 ATNPA，这是一个具有五个关键步骤的统一视图：增强、转换、归一化、传播和聚合，来总结 GNN 过度平滑缓解方法。我们首先概述了解决过度平滑问题的三个主题，然后将所有方法分为六类，然后对代表性方法进行详细回顾，包括它们与 ATNPA 的关系，并讨论它们的利基、优势和劣势。该综述不仅深入了解了该领域现有的方法，而且为未来的研究提供了清晰的路线图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01663</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据审查的事件发生时间数据对剩余使用寿命进行概率估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01614</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01614v1 公告类型：新
摘要：预测球轴承的剩余使用寿命（RUL）在预测性维护中发挥着重要作用。 RUL 的常见定义是轴承不再起作用之前的时间，我们将其表示为事件，并且已经提出了许多数据驱动的方法来预测 RUL。然而，很少有研究解决审查数据的问题，在这种情况下，没有观察到这一感兴趣的事件，并且简单地忽略这些观察可能会导致对失败风险的高估。在本文中，我们提出使用支持审查数据的生存分析对 RUL 进行概率估计。首先，我们在频域中分析滚珠轴承的传感器读数，并通过计算当前过程的概率密度函数 (PDF) 与参考 PDF 之间的 Kullback-Leibler (KL) 散度来注释轴承何时开始恶化。其次，我们在带注释的轴承数据集上训练几个生存模型，能够使用生存函数预测有限时间范围内的 RUL。该函数保证严格单调递减，并且是剩余寿命的直观估计。我们使用交叉验证在 XJTU-SY 数据集中展示了我们的方法，并发现随机生存森林在平均绝对误差 (MAE) 方面始终优于非神经网络和神经网络。我们的工作鼓励在预测维护模型中包含审查数据，并强调生存分析在概率 RUL 估计和早期故障检测方面提供的独特优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01614</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种可解释且适形的人工智能模型，用于检测患有幼年特发性关节炎的儿童的颞下颌关节受累情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01617</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01617v1 公告类型：新
摘要：幼年特发性关节炎（JIA）是儿童和青少年时期最常见的风湿性疾病。颞下颌关节 (TMJ) 是 JIA 患者最常受影响的关节之一，儿童下颌生长特别容易受到 TMJ 关节炎变化的影响。临床检查是诊断颞下颌关节受累最经济有效的方法，但临床医生发现仅用于临床检查时很难解释且不准确。这项研究实施了一个可解释的人工智能 (AI) 模型，可以帮助临床医生评估颞下颌关节受累情况。该分类模型使用随机森林对 1035 名儿科患者（67% 女性，33% 男性）的 6154 次临床检查进行训练，并在单独的测试集上评估其正确分类颞下颌关节受累与否的能力。最值得注意的是，结果表明，该模型可以在首次检查后两年内将患者分类为颞下颌关节受累，精度为 0.86，灵敏度为 0.7。结果表明，人工智能模型在评估儿童颞下颌关节参与度以及作为决策支持工具方面具有广阔的前景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01617</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>野火风险预测：回顾</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01607v1 公告类型：新
摘要：野火对全球植被、野生动物和人类产生重大影响。它们破坏植物群落和野生动物栖息地，并导致二氧化碳、氮氧化物、甲烷和其他污染物的排放增加。野火的预测依赖于各种独立变量与回归或机器学习方法相结合。在本技术评论中，我们描述了独立变量的选项、数据处理技术、模型、独立变量共线性和重要性估计方法以及模型性能评估指标。首先，我们将独立变量分为 4 个方面，包括气候和气象条件、社会经济因素、地形和水文特征以及野火历史记录。其次，针对不同量级、不同时空分辨率和不同格式的数据描述了预处理方法。第三，还考虑了独立变量的共线性和重要性评估方法。第四，我们讨论了统计模型、传统机器学习模型和深度学习模型在野火风险预测中的应用。与其他评论相比，本小节特别讨论了深度学习方法的评估指标和最新进展。最后，针对当前研究的局限性，本文强调需要更有效的深度学习时间序列预测算法、利用包括地面和主干燃料在内的三维数据、提取更准确的历史起火点数据以及改进模型评估指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01607</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>统一和扩展用于评估生成模型的精确召回指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01611v1 公告类型：新
摘要：随着近年来生成模型在图像和文本领域的成功，生成模​​型的评估受到了广泛的关注。虽然大多数生成模型都是根据标量值进行比较，例如 Frechet Inception Distance (FID) 或 Inception Score (IS)，但近年来（Sajjadi et al., 2018）提出了精确率-召回率曲线的定义来表征接近度的两个分布。从那时起，各种精确率和召回率方法开始崭露头角（Kynkaanniemi et al., 2019；Naeem et al., 2020；Park &amp; Kim, 2023）。他们将注意力集中在精确度和召回率的极端值上，但除此之外，它们之间的联系是难以捉摸的。在本文中，我们依靠（Simon 等人，2019）的工作，将大多数这些方法统一在同一框架下。这样做，我们不仅能够恢复整个曲线，而且还能暴露相关指标的陷阱来源。我们还提供了远远超出相应文献中提出的一致性结果。最后，我们研究了实验获得的曲线的不同行为。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01611</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过一致弃权减轻法学硕士幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01563</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01563v1 公告类型：新
摘要：我们开发了一个原则性的程序来确定大型语言模型（LLM）何时应该在一般领域中放弃响应（例如，通过说“我不知道”），而不是诉诸于可能的“幻觉”非-合理或不正确的答案。基于早期使用自我一致性作为更可靠的模型置信度衡量方法的方法，我们建议使用 LLM 本身来自我评估给定查询的每个采样响应之间的相似性。然后，我们进一步利用保形预测技术来开发弃权程序，该程序受益于对幻觉率（错误率）的严格理论保证。实验上，我们所得的保形弃权方法可靠地限制了各种闭卷、开放域生成问答数据集上的幻觉率，同时与使用 log 的基线相比，在具有长响应（时间序列）的数据集上也保持了显着较低的保守弃权率- 量化不确定性的概率分数，同时在具有简短答案的数据集上实现可比较的性能 (TriviaQA)。为了自动评估实验，需要确定给定一个问题的两个答案是否等效。按照标准实践，我们使用阈值相似度函数来确定两个响应是否匹配，但还提供了一种基于保形预测来校准阈值的方法，并从理论上保证了匹配预测的准确性，这可能是独立的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01563</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KITE：一种基于内核的改进的可转移性估计方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01603v1 公告类型：新
摘要：可迁移性估计已成为迁移学习中的一个重要问题。可迁移性估计方法将一组预训练模型作为输入，并确定哪个预训练模型可以提供最佳的迁移学习性能。现有方法通过分析预训练模型的输出或将预训练模型与在目标数据集上训练的探测模型进行比较来解决此问题。然而，这两种方法都不足以提供可靠和有效的可迁移性估计。在本文中，我们提出了一种新颖的视角，并介绍了一种基于核的改进可迁移性估计方法——Kite。Kite 基于以下关键观察：预训练特征的可分离性和预训练特征与随机特征的相似性是估计可迁移性的两个重要因素。受核方法的启发，Kite 采用中心核对齐作为评估特征可分离性和特征相似性的有效方法。Kite 易于解释、计算速度快，并且对目标数据集大小具有鲁棒性。我们在最近推出的大规模模型选择基准上评估了 Kite 的性能。该基准包含 8 个源数据集、6 个目标数据集和 4 个架构，总共 32 个预训练模型。大量结果表明，Kite 在可转移性估计方面的表现远胜于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01603</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用静息态功能 MRI 时间序列通过混合量子经典算法早期检测认知障碍</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01554</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01554v1 公告类型：新
摘要：随着量子机器学习技术的最新发展，文献报道了几种用于疾病检测的量子机器学习算法。本研究基于认知衰退对痴呆症或痴呆症的重要性，探讨了混合量子经典算法的应用，对早期认知障碍患者的静息态功能磁共振成像中获得的感兴趣区域时间序列数据进行分类。老化。在我们的混合算法中，经典的一维卷积层与量子卷积神经网络一起使用。在经典模拟中，在相似的训练条件下，所提出的混合算法表现出比经典卷积神经网络更高的平衡精度。此外，116个脑区中总共9个脑区（左中央前回、右颞上回、左罗兰迪克盖、右罗兰迪克盖、左海马旁回、右海马、左额内侧回、右小脑小腿和小脑蚓部）发现对于基于模型性能的分类来说相对有效的大脑区域。正如之前的研究中发现的那样，选定的九个区域与认知能力下降的关联还通过基于种子的功能连接分析得到了验证。我们确认了量子卷积神经网络对模型性能的改进以及我们的混合量子经典模型的大脑区域的神经科学有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01554</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不平衡分类中平衡方法罗生门效应的实验研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.01557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.01557v1 公告类型：新
摘要：预测模型在对不平衡数据集进行分类时可能会产生有偏差的预测。当模型偏向多数类别时就会发生这种情况，导致准确预测少数类别的性能较低。为了解决这个问题，平衡或重采样方法是建模过程中关键的预处理步骤。然而，近年来，人们对这些方法的功能存在争议和质疑。特别是，许多候选模型在模型选择中可能表现出非常相似的预测性能，这被称为罗生门效应。选择其中一个而不考虑预测多重性（即对任何样本产生冲突模型预测的情况）可能会导致无法使用另一个模型。在本研究中，除了现有的争论之外，还通过罗生门效应检验了平衡方法对预测多重性的影响。这很重要，因为从一组大致同样准确的模型中盲目选择模型是有风险的。这可能会导致模型选择、验证和解释方面出现严重问题。为了解决这个问题，我们进行了真实的数据集实验，通过罗生门效应观察平衡方法对预测多重性的影响。我们的研究结果表明，平衡方法会夸大预测的多重性，并且产生不同的结果。为了监控性能和预测多重性之间的权衡以负责任地进行建模过程，我们建议使用罗生门效应的扩展性能增益图。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.01557</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>