<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>双城记：线下动态定价中的悲观主义与机会主义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08126</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08126v1 公告类型：新
摘要：本文研究了没有数据覆盖假设的离线动态定价，从而允许任何价格（包括离线数据中未观察到的最佳价格）。以前的方法依赖于各种覆盖假设，例如最佳价格是可观察的，这会导致次优决策，从而降低利润。我们通过将问题框架化为部分识别框架来解决这一挑战。具体而言，我们利用定价问题中固有的单调性，为未观察到相关价格的需求参数建立部分识别界限。我们进一步将悲观和机会主义策略纳入提出的部分识别框架中，以得出估计策略。从理论上讲，我们为这两种策略建立了速率最优的有限样本遗憾保证。从经验上讲，我们通过合成环境展示了新提出的方法的卓越性能。这项研究为从业者提供了在具有挑战性的无覆盖环境中离线定价策略的宝贵见解，最终促进了公司的可持续增长和盈利能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08126</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表征相似性度量对可解码信息意味着什么</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08197</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08197v1 公告类型：新
摘要：神经反应编码的信息对各种下游任务都很有用。理解这些系统的一种常见方法是构建回归模型或“解码器”，从神经反应中重建刺激的特征。流行的神经网络相似性测量，如中心核对齐 (CKA)、典型相关分析 (CCA) 和 Procrustes 形状距离，并没有明确利用这种视角，而是在比较表示时强调正交或仿射变换的几何不变性。在这里，我们表明，从解码的角度来看，这些测量中的许多实际上都可以等效地激发。具体而言，CKA 和 CCA 等测量量化了解码任务分布中最佳线性读数之间的平均对齐。我们还表明，Procrustes 形状距离限制了最佳线性读数之间的距离，而对于参与率低的表示，反之亦然。总的来说，我们的工作证明了神经表征的几何形状与线性解码信息的能力之间的紧密联系。这种观点提出了测量神经系统之间相似性的新方法，也为现有的测量方法提供了新颖、统一的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08197</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对报童和定价的深度生成需求学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08631</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08631v1 公告类型：新
摘要：我们考虑基于特征的报童问题中的数据驱动库存和定价决策，其中需求受价格和上下文特征的影响，并且在没有任何结构性假设的情况下进行建模。未知的需求分布导致具有挑战性的条件随机优化问题，而决策相关的不确定性和特征的整合使问题变得更加复杂。受深度生成学习最新进展的启发，我们提出了一种利用条件深度生成模型 (cDGM) 来应对这些挑战的新方法。cDGM 学习需求分布并生成基于价格和特征的概率需求预测。这种生成方法可以准确估计利润，并支持针对两个关键目标的算法设计：（1）针对任意价格优化库存，（2）联合确定最佳定价和库存水平。我们为我们的方法提供了理论保证，包括利润估计的一致性和我们的决策向最优解的收敛性。广泛的模拟（从简单到复杂的场景，包括涉及文本特征的场景）和真实案例研究证明了我们方法的有效性。我们的方法为管理科学和运筹学开辟了新范式，适用于报童和定价问题的扩展，并具有解决其他条件随机优化问题的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08631</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型无关的局部变量对局部依赖关系的重要性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08821v1 公告类型：新
摘要：全局变量重要性度量通常用于解释机器学习模型结果。局部变量重要性技术评估变量对单个观察结果而不是整个数据集的贡献。当前的方法通常无法准确反映变量之间的局部依赖关系，而是关注边际重要性值。此外，它们本身并不适用于多类分类问题。我们提出了一种新的与模型无关的计算局部变量重要性的方法 CLIQUE，该方法可以捕获局部依赖关系，包含对基于置换的方法的改进，并且可以直接应用于多类分类问题。模拟和现实世界的例子表明，CLIQUE 强调局部依赖信息，并适当减少变量不影响响应的区域中的偏差。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08821</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斜贝叶斯加性回归树</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08849v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯加性回归树 (BART) 的当前实现基于轴对齐决策规则，该规则使用单个特征一次递归地划分特征空间。几位作者已经证明，斜树的决策规则基于特征的线性组合，有时可以比轴对齐树产生更好的预测，并表现出出色的理论特性。我们开发了一个斜版本的 BART，它利用数据自适应决策规则先验，沿随机超平面递归划分特征空间。使用几个合成和现实世界的基准数据集，我们系统地将我们的斜 BART 实现与轴对齐 BART 和其他树集成方法进行了比较，发现斜 BART 与这些方法具有竞争力，有时甚至比这些方法好得多。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08849</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多式联运系统中基于移动性的交通预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08052</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08052v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究分析人口从一个节点到另一个节点的流动情况，观察、测量和预测这种流动对交通的影响。道路拥堵的频率直接或间接地影响着我们的经济或社会福利。我们的工作重点是探索一些机器学习方法，从人口流动数据中预测（以一定的概率）多式联运网络中的交通量。我们分析人们流动对交通网络影响的观察结果，并根据这一观察结果（历史基础）对网络拥堵做出可能的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08052</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 ContrastiveVI+ 对 CRISPR 池筛选中的变量引导效率进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08072v1 公告类型：交叉 
摘要：通过 CRISPR-Cas9 结合高内涵读数介导的遗传筛选已成为生物发现的有力工具。然而，这些筛选的计算分析除了标准 scRNA-seq 分析之外还面临着额外的挑战。例如，扰动引起的感兴趣变异可能很微妙，并被与对照共享的其他主要变异源所掩盖，并且可变的引导效率导致一些细胞尽管表达了引导 RNA 也不会发生遗传扰动。虽然已经开发了许多方法来解决前一个问题，方法是明确地将扰动引起的变异与对照共享的变异区分开来，但对后一个嘈杂扰动标签问题的关注较少。为了解决这个问题，我们在此提出了 ContrastiveVI+，这是一个生成建模框架，它既可以将扰动引起的变异与非扰动相关的变异区分开来，又可以推断细胞是否真正经历了基因组编辑。应用于三个大型 Perturb-seq 数据集后，我们发现 ContrastiveVI+ 比以前的方法更好地恢复了已知的扰动引起的变异，同时成功识别了逃脱向导 RNA 表达功能影响的细胞。我们的模型的开源实现可在 \url{https://github.com/insitro/contrastive_vi_plus} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08072</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>给定有效的调整集，高维因果效应估计可能近似正确</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08141</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08141v1 公告类型：交叉 
摘要：准确估计因果关系在医疗保健、经济学和运营等应用中的决策中起着关键作用。在没有随机实验的情况下，估计因果关系的常用方法是使用 \textit{协变量调整}。在本文中，我们从 PAC 学习的角度研究离散分布的协变量调整，假设知道有效的调整集 $\bZ$，该集可能是高维的。我们的第一个主要结果是 PAC 将协变量调整的估计误差限制为一个与调整集的大小呈指数增长的项；众所周知，即使只旨在最小化均方误差，这种依赖性也是不可避免的。受此结果的启发，我们引入了 \emph{$\eps$-Markov Blanket} 的概念，给出了使用此类集合进行协变量调整的错误指定误差的界限，并提供了一种 $\eps$-Markov Blanket 发现算法；我们的第二个主要结果限制了此算法的样本复杂度。此外，我们提供了一个错误指定误差界限和一个基于约束的算法，使我们能够超越 $\eps$-Markov Blanket 到更小的调整集。我们的第三个主要结果限制了此算法的样本复杂度，我们的最终结果将前三个结果合并为一个整体 PAC 界限。总之，我们的结果强调，无需完美恢复因果结构即可确保准确估计因果效应。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08141</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>种群生态学中积分投影模型的目标最大似然估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08150</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08150v1 公告类型：交叉 
摘要：积分投影模型 (IPM) 被广泛用于研究人口增长和人口结构动态（例如年龄和规模分布）。这些模型使用有关个体生长、生存和繁殖的数据来预测从一个时间点到下一个时间点的人口变化，并反过来使用这些数据来询问长期增长率、该增长率对环境因素的敏感性以及长期人口的各个方面，例如繁殖集中在少数个体上的程度；这些数量不能直接从数据中测量，必须从模型中推断出来。构建 IPM 需要我们为下一个时间步骤中的个体命运开发模型——他们活下来了吗？他们增长或缩小了多少？他们繁殖了吗？ -- 以它们的初始状态以及环境协变量为条件，以考虑最终感兴趣的不可观察量的方式。目标最大似然估计 (TMLE) 方法特别适合于我们主要对模型后果感兴趣的框架。这些构建了基于机器学习的模型，估计我们观察到的数据的概率分布，并将推理目标定义为这些函数。然后通过向有效影响函数的方向倾斜来修改分布的初始估计，以消除参数估计的偏差并提供更准确的推断。在本文中，我们使用 TMLE 为从拟合的 IPM 中得出的属性开发稳健而有效的估计量。从数学上讲，我们推导出有效影响函数并制定最不利子模型的路径。从经验上讲，我们使用来自爱达荷州草原植物群落和实验轮虫种群的长期研究的真实数据进行了广泛的模拟。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08150</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抵御对抗性腐败的多智能体随机匪徒</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08167</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08167v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了在异构环境中具有对抗性腐败的多智能体多臂老虎机问题，其中每个智能体访问一组子集。对手可以破坏所有智能体的奖励观察。智能体彼此分享这些被破坏的奖励，目标是最大化所有智能体的累积总奖励（并且不被对手误导）。我们提出了一种对对抗性腐败具有鲁棒性的多智能体合作学习算法。对于这种新设计的算法，我们证明，在非腐败环境中，具有未知腐败预算 $C$ 的对手只会对模型的标准遗憾产生附加的 $O((L / L_{\min}) C)$ 项，其中 $L$ 是智能体总数，$L_{\min}$ 是可以相互访问一个臂的智能体的最小数量。作为副产品，我们的算法在减少单智能体和同质多智能体场景时还改进了最先进的遗憾界限，分别收紧了乘法 $K$（臂的数量）和 $L$（智能体的数量）因子。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08167</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TowerDebias：一种基于 Tower 属性的新型去偏方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08297</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08297v1 公告类型：交叉 
摘要：决策过程越来越依赖于复杂的机器学习工具，这引发了人们对其预测对任何敏感群体的公平性的担忧。商业黑盒机器学习模型的广泛使用需要仔细考虑其对消费者的法律和道德影响。在用户可以访问这些“黑盒”模型的情况下，出现了一个关键问题：我们如何减轻或消除种族或性别等敏感属性的影响？我们提出了 towerDebias (tDB)，这是一种旨在减少敏感变量对黑盒模型预测影响的新方法。使用概率论中的 Tower 属性，tDB 旨在以符合公平效用权衡的方式在后处理阶段提高预测公平性。该方法非常灵活，不需要事先了解原始模型的内部结构，并且可以扩展到一系列不同的应用程序。我们为 tDB 提供了一个正式的改进定理，并证明了其在回归和分类任务中的有效性，强调了其对公平性效用权衡的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08297</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过密度近似估计预期信息增益：样本分配和降维</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08390</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08390v1 公告类型：交叉 
摘要：计算从先验到后验的预期信息增益 (EIG)（等效地，候选观测值与模型参数或其他感兴趣的数量之间的相互信息）是贝叶斯最优实验设计中的一个基本挑战。我们制定了灵活的基于传输的方案，用于在一般非线性/非高斯设置中估计 EIG，与标准和隐式贝叶斯模型兼容。这些方案代表了使用边际和条件密度估计来估计或限制 EIG 的两阶段方法。在这种情况下，我们分析了训练（密度估计）和外部先验期望的近似之间的样本最优分配。我们表明，通过这种最优样本分配，得到的 EIG 估计器的 MSE 比标准嵌套蒙特卡洛方案的 MSE 收敛得更快。然后，我们通过推导将参数和/或观测投影到低维子空间而丢失的互信息的基于梯度的上限来解决高维 EIG 的估计问题。最小化这些上限会产生投影仪，因此低维 EIG 近似值优于通过其他线性降维方案获得的近似值。在 PDE 约束的贝叶斯逆问题上进行的数值实验也说明了在从高维有限样本估计 EIG 时，维度截断和非高斯性建模之间的有利权衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08390</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\ell_0$因子分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08468</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08468v1 公告类型：交叉 
摘要：因子分析是关于从信号协方差矩阵的噪声估计中找到低秩加稀疏加性分解。为了得到这样的分解，我们使用低秩分量的核范数、稀疏分量的 $\ell_0$ 范数和 Kullback-Leibler 散度来控制样本协方差矩阵中的残差，制定了一个优化问题。设计了一种交替最小化算法来解决优化问题。通过在合成和真实数据集上的模拟验证了该算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08468</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>供应链分析与优化中的图神经网络：概念、观点、数据集和基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08550</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08550v1 公告类型：交叉 
摘要：图神经网络 (GNN) 最近在运输、生物信息学、语言和图像处理领域获得了关注，但其在供应链管理中的应用研究仍然有限。供应链本质上是图状的，使其成为 GNN 方法的理想选择，可以优化和解决复杂问题。障碍包括缺乏适当的概念基础、对 SCM 中的图形应用的熟悉程度以及基于 GNN 的供应链研究的真实基准数据集。为了解决这个问题，我们讨论并将供应链与图形结构连接起来以实现有效的 GNN 应用，提供详细的公式、示例、数学定义和任务指南。此外，我们还提供了来自孟加拉国一家领先的快速消费品公司的多视角真实基准数据集，重点关注供应链规划。我们讨论了使用 GNN 的各种供应链任务，并在六个供应链分析任务中对同质和异构图上的几种最新模型进行了基准测试。我们的分析表明，基于 GNN 的模型在回归方面的表现始终优于统计机器学习和其他深度学习模型，在分类和检测任务方面的表现优于 10-30%，在指定指标上的异常检测任务方面的表现优于 15-40%。通过这项工作，我们为使用 GNN 解决供应链问题奠定了基础，并得到了概念讨论、方法论见解和综合数据集的支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08550</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于高斯混合模型的增强增强了 GNN 泛化能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.08638</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.08638v1 公告类型：交叉 
摘要：图神经网络 (GNN) 在节点和图分类等任务中显示出巨大的潜力，但它们往往难以推广，尤其是对未见或分布外 (OOD) 数据。当训练数据的大小或多样性有限时，这些挑战会加剧。为了解决这些问题，我们引入了一个理论框架，使用 Rademacher 复杂度来计算泛化误差的遗憾界限，然后描述数据增强的效果。该框架为 GMM-GDA 的设计提供了信息，GMM-GDA 是一种高效的图数据增强 (GDA) 算法，利用高斯混合模型 (GMM) 近似任何分布的能力。我们的方法不仅在泛化方面优于现有的增强技术，而且还提供了改进的时间复杂度，使其非常适合实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.08638</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>