<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>减轻符号图神经网络中的度偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08508</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08508v1 公告类型：新
摘要：与图神经网络 (GNN) 一样，有符号图神经网络 (SGNN) 也面临着来自源数据和典型聚合方法的公平性问题。在本文中，我们开创性地将 SGNN 中的公平性研究从 GNN 扩展开来。我们确定了有符号图中的度偏差问题，为与 SGNN 相关的公平性问题提供了新的视角。为了处理面临的偏见问题，受先前关于度偏差的研究的启发，我们提出了一种新的与模型无关的方法来增强具有不同度的节点的表示，该方法称为度去偏有符号图神经网络 (DD-SGNN)。更具体地说，在每一层中，我们在头尾三元组中从高度节点向低度节点进行迁移，以补充尾节点的底层域缺失结构，同时保持符号图中平衡理论规定的正负语义。我们在四个真实数据集上进行了广泛的实验。结果验证了模型的有效性，即我们的模型在不影响性能（$\textit{i.e.}$、AUC、F1）的情况下缓解了度偏差问题。代码在补充材料中提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08508</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用条件级联扩散模型进行逆向设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08526v1 公告类型：新
摘要：基于伴生的设计优化通常计算成本高昂，并且这些成本随分辨率而变化。为了解决这个问题，研究人员提出了用于逆向设计的机器学习方法，可以从低成本/分辨率的解决方案预测更高分辨率的解决方案。由于扩散模型最近在传统生成模型方面取得了成功，我们通过提出条件级联扩散模型 (cCDM) 扩展了扩散模型在多分辨率任务中的使用。与 GAN 相比，cCDM 训练更稳定，并且 cCDM 中的每个扩散模型都可以独立训练，因此可以单独调整每个模型的参数以最大限度地提高管道的性能。我们的研究将 cCDM 与具有迁移学习的 cGAN 模型进行了比较。
我们的结果表明，当有足够数量的高分辨率训练数据（超过 102 个设计）可用时，cCDM 在捕捉更精细的细节、保留体积分数约束和最小化多分辨率任务中的合规性错误方面表现出色。此外，我们探讨了训练数据大小对两种模型性能的影响。虽然两种模型在高分辨率训练数据减少的情况下性能都会下降，但当训练数据有限（小于 102）时，cCDM 会失去其对具有迁移学习的 cGAN 模型的优势，并且我们展示了这种转变的盈亏平衡点。此外，我们强调，虽然扩散模型在低分辨率和高分辨率场景中都可以实现更好的像素级性能，但这并不一定保证模型产生最佳的合规性误差或约束满足。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08526</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渔夫在继承模型网络中收获并行学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08493</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08493v1 公告类型：新
摘要：随着表现出复杂继承关系的模型的不断增长和更新，在各种学习框架中进行反学习仍然具有挑战性。本文提出了一种新颖的反学习框架，该框架可以在表现出继承关系的模型之间实现完全并行的反学习。一个关键推动因素是新的统一模型继承图 (UMIG)，它使用有向无环图 (DAG) 捕获继承。我们框架的核心是新的 Fisher 继承反学习 (FIUn) 算法，它利用初始反学习模型中的 Fisher 信息矩阵 (FIM) 来精确定位继承模型中受影响的参数。通过使用 FIM，FIUn 方法打破了模型之间的顺序依赖关系，促进了同时进行反学习并减少了计算开销。我们进一步设计将不同的 FIM 合并为一个矩阵，在继承的模型之间同步更新。实验证实了我们的反学习框架的有效性。对于单类任务，它实现了完全的反学习，未学习标签的准确率为 0\%，而保留标签的准确率平均为 94.53\%。对于多类任务，未学习标签的准确率为 1.07\%，保留标签的准确率为 84.77\%。与其他方法相比，我们的框架将反学习速度提高了 99\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08493</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对表演性，模型再训练的局限性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08499v1 公告类型：新
摘要：我们在性能变化的背景下研究随机优化，其中数据分布会根据部署的模型而变化。我们证明，即使对于简单的分布变化，简单的再训练也可能不是最优的。当在每个再训练步骤中给定有限数量的样本来重新训练模型时，问题会变得更糟。我们表明，在再训练中添加正则化可以纠正这两个问题，在分布变化的情况下获得可证明的最佳模型。我们的工作提倡重新思考如何在存在性能效应的情况下重新训练机器学习模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08499</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文感知助手选择，通过大型语言模型提高推理加速</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08470</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08470v1 公告类型：新
摘要：尽管大型语言模型 (LLM) 被广泛采用，但在资源受限的情况下，它们仍然无法使用，其不断增长的规模只会增加使用的障碍。一个值得注意的问题是与自回归生成相关的高延迟，导致大型 LLM 的使用依赖于先进的计算基础设施。辅助解码，即较小的草稿模型指导较大的目标模型的生成，有助于缓解这种情况，但仍然依赖于两个模型之间的一致性。因此，如果草稿模型在某些领域的能力不足以与目标模型相比，则性能可能会下降。或者，可以利用多个草稿模型来更好地覆盖目标的专业知识，但是当有多个黑盒草稿模型可用时，选择一个没有关于其构造细节的助手可能会很困难。为了更好地理解这个决策问题，我们将其视为一个上下文强盗，其中策略必须根据上下文选择草稿模型。我们表明，即使事先不了解草稿模型，仅从独立草稿/目标模型的输出创建离线数据集并针对这些输出的对齐训练策略也可以加速多个领域的性能（前提是候选模型有效）。进一步的结果表明，这在具有多个辅助解码候选模型的各种设置中都适用，突出了其灵活性以及此类决策可以发挥的有利作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08470</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于对抗对比学习的物理信息时间网络用于无袖带血压估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08488</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08488v1 公告类型：新
摘要：时间序列数据挖掘在交通、医疗和电子商务等广泛应用中非常重要。在本文中，我们重点关注医学时间变化建模，即无袖带血压 (BP) 监测，它在心血管医疗保健中具有重要价值。尽管提供了舒适的用户体验，但此类方法需要大量真实数据来为每个受试者训练单独的模型，尤其是考虑到侵入性或侵入性 BP 地面实况测量。为了应对这一挑战，我们引入了一种具有对抗性对比学习的新型物理信息时间网络~(PITN)，以便在非常有限的数据下实现精确的 BP 估计。具体而言，我们首先使用时间块增强物理信息神经网络~(PINN)，以研究 BP 动态的多周期性，以实现个人心血管周期建模和时间变化。然后，我们采用对抗性训练来生成额外的生理时间序列数据，从而提高 PITN 在稀疏的受试者特定训练数据面前的稳健性。此外，我们利用对比学习来捕捉心血管生理现象的判别性变化。这种方法在潜在空间中聚合具有相似血压值的生理信号，同时分离具有不同血压值的样本簇。在三个广泛采用的不同模态数据集（\emph{即}生物阻抗、PPG、毫米波）上进行的实验证明了所提出的方法相对于以前最先进的方法的优越性和有效性。代码可在~\url{https://github.com/Zest86/ACL-PITN} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08488</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过神经调节实现终身强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08446</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08446v1 公告类型：新
摘要：导航多个任务$\unicode{x2014}$例如连续的持续学习或终身学习，或分布的元或多任务学习$\unicode{x2014}$需要一些适应的概念。几千年的进化使人类和其他动物具有了高效的自适应学习和决策策略。这些功能的核心是所谓的神经调节系统。在这项工作中，我们引入了一个抽象框架，用于将神经科学和认知科学的理论和证据整合到自适应人工强化学习算法的设计中。我们给出了该框架的一个具体实例，该框架基于围绕神经调节剂乙酰胆碱 (ACh) 和去甲肾上腺素 (NA) 的文献，并通过经验验证了所得自适应算法在非平稳多臂老虎机问题中的有效性。我们最后提出了一个基于理论的实验提案，提供了一条将我们的框架与实验神经科学的努力联系起来的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08446</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在预测模型性能和普遍性的背景下探索跨模型神经元相关性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08448</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08448v1 公告类型：新
摘要：随着人工智能 (AI) 模型越来越多地融入关键系统，对一个强大的框架来建立 AI 的可信度的需求也越来越迫切。虽然协作努力已经为这样的框架建立了概念基础，但在开发用于评估 AI 模型质量和性能的具体、技术上强大的方法方面仍然存在巨大差距。评估模型有效性和通用性的传统方法的一个关键缺点是它们依赖于内部开发人员的数据集，这使得独立评估和验证其性能声明变得具有挑战性。本文介绍了一种通过计算神经网络之间的相关性来评估基于另一个已知模型的新方法，该方法用于评估新训练的模型的性能。所提出的方法通过确定一个网络中的每个神经元是否存在另一个网络中产生类似输出的神经元来评估相关性。这种方法对内存效率有影响，当不同大小的网络之间存在高相关性时，允许使用较小的网络。此外，该方法还提供了对稳健性的洞察，表明如果比较两个高度相关的网络，并且一个在生产环境中运行时表现出稳健性，则另一个很可能表现出类似的稳健性。这一贡献推进了负责任的人工智能的技术工具包，支持对人工智能模型进行更全面和细致的评估，以确保其安全有效地部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08448</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机梯度掩蔽作为联邦学习中深度泄漏的防御措施</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08430v1 公告类型：新
摘要：联邦学习（FL）在理论上可以保护个人客户数据的隐私，同时生成高质量的机器学习模型。然而，诸如梯度深度泄漏（DLG）之类的攻击严重质疑了 FL 的实用性。在本文中，我们通过实证评估了四种防御 DLG 方法的有效性：掩蔽、裁剪、剪枝和噪声。虽然掩蔽以前仅被研究为在参数传输过程中压缩信息的一种方式，但与其他三种既定方法相比，它显示出令人惊讶的强大防御效用。我们的实验是双重的。我们首先在 MNIST、CIFAR-10 和 lfw 数据集上评估每种方法的最小超参数阈值。然后，我们使用每种方法及其最小阈值训练 FL 客户端，以研究 DLG 防御和训练性能之间的权衡。结果表明，掩蔽和裁剪几乎没有性能下降，同时混淆了足够的信息以有效防御 DLG。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08430</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>D5RL：数据驱动深度强化学习的多样化数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08441</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08441v1 公告类型：新
摘要：离线强化学习算法有望实现数据驱动的强化学习方法，这种方法不需要昂贵或危险的现实世界探索，并且可以从大量预先收集的数据集中受益。这反过来可以促进现实世界的应用，以及更标准化的强化学习研究方法。此外，离线强化学习方法可以为在线微调提供有效的初始化，以克服探索方面的挑战。然而，评估离线强化学习算法的进展需要有效且具有挑战性的基准，这些基准可以捕捉现实世界任务的属性，提供一系列任务难度，并涵盖领域参数（例如，视野长度、奖励稀疏性）和数据参数（例如，狭窄的演示数据或广泛的探索性数据）方面的一系列挑战。虽然近年来离线强化学习取得了相当大的进展，这得益于更简单的基准任务，但最广泛使用的数据集的性能越来越饱和，可能无法反映现实任务的属性。我们提出了一种新的离线 RL 基准，该基准侧重于对机器人操纵和运动环境进行逼真的模拟，基于现实世界的机器人系统模型，并包含各种数据源，包括脚本数据、人类遥控操作员收集的游戏风格数据和其他数据源。我们提出的基准涵盖基于状态和基于图像的领域，并支持离线 RL 和在线微调评估，其中一些任务专门设计为需要预训练和微调。我们希望我们提出的基准将促进离线 RL 和微调算法的进一步发展。包含代码、示例、任务和数据的网站可在 \url{https://sites.google.com/view/d5rl/} 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08441</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>METR：包含大量独特信息的图像水印</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08340</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08340v1 公告类型：新
摘要：传播模型的改进提高了图像生成的质量，这使得研究人员、公司和创作者专注于改进水印算法。这项规定将使人们能够清楚地识别生成艺术的创作者。现代水印算法面临的主要挑战与它们抵御攻击和加密许多唯一消息（例如用户 ID）的能力有关。在本文中，我们提出了 METR：消息增强树环，这是一种旨在应对这些挑战的方法。METR 建立在树环水印算法之上，该技术可以对多个不同的消息进行编码而不会影响攻击弹性或图像质量。这确保了该水印算法适用于任何传播模型。为了超越编码消息数量的限制，我们提出了 METR++，这是 METR 的增强版本。这种方法虽然仅限于潜在扩散模型架构，但旨在注入几乎无限数量的唯一消息。我们展示了它对攻击的鲁棒性以及在保持图像质量的同时加密许多唯一消息的能力，这使得 METR 和 METR++ 在现实环境中的实际应用中具有巨大的潜力。我们的代码可在 https://github.com/deepvk/metr 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08340</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种高效且可解释的基于 Transformer 的少样本学习方法，用于对数千个领域的电力消耗概况进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08399</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08399v1 公告类型：新 
摘要：电力消耗概况 (ECP) 对于运营和规划配电系统至关重要，尤其是随着太阳能电池板和电动汽车等各种低碳技术的数量不断增加。传统的 ECP 建模方法通常假设有足够的 ECP 数据。然而，在实践中，由于隐私问题或缺乏计量设备，ECP 数据的可访问性受到限制。小样本学习 (FSL) 已成为数据稀缺场景中 ECP 建模的一种有前途的解决方案。然而，标准的 FSL 方法（例如用于图像的方法）不适合 ECP 建模，因为 (1) 这些方法通常假设几个具有足够数据的源域和几个目标域。然而，在 ECP 建模的背景下，可能有数千个具有中等量数据的源域和数千个目标域。 (2) 标准 FSL 方法通常涉及繁琐的知识转移机制，例如预训练和微调，而 ECP 建模需要更轻量级的方法。 (3) 深度学习模型通常缺乏可解释性，阻碍了它们在工业中的应用。本文提出了一种新颖的 FSL 方法，利用 Transformers 和高斯混合模型 (GMM) 进行 ECP 建模，以解决上述问题。结果表明，我们的方法可以用最少的 ECP 数据（例如，仅占完整域数据集的 1.6\%）准确地恢复复杂的 ECP 分布，同时它优于最先进的时间序列建模方法，同时保持了轻量级和可解释的优势。该项目已开源，网址为 https://github.com/xiaweijie1996/TransformerEM-GMM.git。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08399</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用两遍前向传播训练大规模光学神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08337</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08337v1 公告类型：新
摘要：本文讨论了光学神经网络 (ONN) 在训练效率、非线性函数实现和大输入数据处理方面的局限性。我们引入了两遍前向传播，这是一种新颖的训练方法，它通过使用随机噪声调制和重新输入误差来避免特定的非线性激活函数。此外，我们提出了一种在集成光学系统中使用简单神经网络实现卷积神经网络的新方法。理论基础和数值结果表明，训练速度、能效和可扩展性得到了显着提高，提高了光学计算在复杂数据任务中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08337</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激活空间可选的 Kolmogorov-Arnold 网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08338</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08338v1 公告类型：新
摘要：多层感知器 (MLP) 是当前人工智能的基本范式，广泛应用于计算机视觉和自然语言处理等领域。然而，最近提出的基于非线性加性连接的 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 已被证明能够以明显更少的参数实现与 MLP 相当的性能。尽管具有这种潜力，但使用单一激活函数空间会导致 KAN 和相关工作在不同任务中的性能下降。为了解决这个问题，我们提出了一个激活空间可选 KAN (S-KAN)。S-KAN 采用​​自适应策略来选择每个前馈 KAN 节点上数据的可能激活模式。我们的方法在七个代表性函数拟合任务中优于基线方法，并且明显优于具有相同参数水平的 MLP 方法。此外，我们扩展了 S-KAN 的结构，并提出了一种激活空间可选的卷积 KAN (S-ConvKAN)，它在四个通用图像分类数据集上取得了领先的结果。我们的方法减轻了原始 KAN 在不同任务中的性能差异，并通过大量实验证明具有可选激活的前馈 KAN 可以达到甚至超过基于 MLP 的方法的性能。这项工作有助于理解新 AI 范式的以数据为中心的设计，并为基于 KAN 的网络架构的创新提供了基础参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08338</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机器学习的 3D 数据的图形表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.08336</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.08336v1 公告类型：新
摘要：我们从使用机器学习算法进行分析的适应性角度概述了表示 3D 数据（例如图形和网格）的组合方法。我们强调了各种表示的优缺点，并讨论了一些在表示之间生成/切换的方法。我们最后介绍了生命科学和工业中的两个具体应用。尽管我们的讨论是理论性的，但我们的讨论总体上是受现实世界挑战的驱动，并且偏向于现实世界的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.08336</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 06:22:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>