<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Knockout：处理缺失输入的简单方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20448</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20448v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型可以从复杂的输入中提取信息。输入越丰富，这些模型通常表现得越好。然而，利用丰富输入（例如多传感器、多模态、多视图）的模型可能难以广泛部署，因为部署期间可能会缺少某些输入。目前流行的解决方案包括边缘化、归纳和训练多个模型。边缘化可以获得校准的预测，但计算成本高昂，因此仅适用于低维输入。归纳可能会导致错误校准的预测，因为它使用点估计来近似预测，并且不适用于高维输入（例如图像）。训练多个模型，其中每个模型采用不同的输入子集，可以很好地工作，但需要提前知道缺失的输入模式。此外，当模型建立在基础模型之上时，训练多个模型的成本很高。我们提出了一种有效的方法，使用单个模型和输入掩码输出同时学习使用完整输入的条件分布和使用部分输入的边际分布。输入掩码输出确保学习边际分布不会干扰学习条件分布。我们的方法是通用的，可以应用于低维和高维输入。我们在几个模拟中评估了掩码输出，以表明它可以帮助单个模型有效地学习条件分布和边际分布。分类和分割中的多个真实世界数据集的实验结果证明了掩码输出的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20448</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用信息度量理解机器学习中的编码器-解码器结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20452</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20452v1 公告类型：新
摘要：我们从信息论的角度提出了新的结果来建模和理解编码器-解码器设计在机器学习 (ML) 中的作用。我们使用两个主要的信息概念，信息充分性 (IS) 和相互信息丢失 (MIL)，来表示机器学习中的预测结构。我们的第一个主要结果提供了一个函数表达式，它描述了与 IS 编码器-解码器潜在预测结构一致的概率模型类。这个结果正式证明了许多现代 ML 架构采用的编码器-解码器前向阶段，用于学习潜在 (压缩) 表示以进行分类。为了说明 IS 是一个现实且相关的模型假设，我们重新审视了一些已知的 ML 概念并提出了一些有趣的新示例：不变、稳健、稀疏和数字模型。此外，我们的 IS 表征使我们能够使用交叉熵风险来解决基本问题，即当在学习环境中采用给定的编码器-解码器架构时，可能会损失多少性能（预测表达能力）。在这里，我们的第二个主要结果表明，互信息损失量化了由于选择（有偏差的）编码器-解码器 ML 设计而导致的表达能力不足。最后，我们通过编码器-解码器设计解决了通用交叉熵学习的问题，其中建立了必要和充分条件来满足这一要求。在所有这些结果中，香农的信息度量为表征学习提供了新的解释和说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20452</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锐度感知最小化通过平衡学习提高特征质量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20439</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20439v1 公告类型：新
摘要：锐度感知最小化 (SAM) 已成为随机梯度下降 (SGD) 的有前途的替代优化器。SAM 最初提出的动机是使神经网络偏向更平坦的最小值，据信这些最小值可以更好地泛化。然而，最近的研究表明，平坦度和泛化之间的关系存在矛盾的证据，表明平坦度确实充分解释了 SAM 的成功。避开这场争论，我们发现 SAM 的正交效应对分布外有益：我们认为 SAM 隐式平衡了不同特征的质量。SAM 通过自适应地抑制学习良好的特征来实现这一效果，这为剩余的特征提供了学习机会。我们表明，这种机制在包含冗余或虚假特征的数据集中是有益的，其中 SGD 因简单性偏差而落入其中，否则不会学习所有可用特征。我们的见解得到了真实数据实验的支持：我们证明 SAM 提高了包含冗余或虚假特征的数据集中特征的质量，包括 CelebA、Waterbirds、CIFAR-MNIST 和 DomainBed。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20439</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GraphAny：任意图上的节点分类的基础模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20445</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20445v1 公告类型：新
摘要：无需特定训练即可对任何新任务进行推理的基础模型彻底改变了视觉和语言应用中的机器学习。然而，由于与每个图相关的独特特征和标签空间存在挑战，涉及图结构数据的应用仍然是基础模型的难题。传统的图 ML 模型（例如在图上训练的图神经网络 (GNN)）无法对具有与训练图不同的特征和标签空间的新图进行推理。此外，现有模型学习特定于训练图的功能，无法推广到新图。在这项工作中，我们使用一种名为 GraphAny 的归纳节点分类新基础架构来应对这两个挑战。GraphAny 将新图上的推理建模为 LinearGNN 的分析解决方案，从而解决了第一个挑战。为了解决第二个挑战，我们学习每个节点的注意力分数以融合多个 LinearGNN 的预测。具体来说，注意力模块被精心参数化为多个 LinearGNN 预测之间的熵归一化距离特征的函数，以确保能够推广到新图。根据经验，在威斯康星数据集上训练的 GraphAny 仅使用 120 个标记节点，就可以有效地以归纳方式推广到 30 个新图，平均准确率为 67.26%，超过了在监督模式下训练的 GCN 和 GAT，以及其他归纳基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20445</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索联邦学习的实用性：基于通信视角的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20431</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20431v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 是一种很有前途的范式，它通过跨分布式设备实现模型的协作训练而无需集中数据，从而为隐私保护、分散式机器学习提供了重大进步。然而，FL 系统的实际部署面临着一个重大瓶颈：频繁在众多设备和中央服务器之间交换大量模型更新所导致的通信开销。这种通信效率低下会阻碍训练速度、模型性能以及现实世界 FL 应用的整体可行性。在本次调查中，我们研究了通信效率高的各种策略和进步，重点介绍了它们的影响和克服 FL 系统固有通信挑战的潜力。具体而言，我们定义了通信效率的衡量标准，分析了 FL 系统中通信效率低下的根源，并对最先进的通信效率高的 FL 方法进行了分类和全面回顾。此外，我们还讨论了提高 FL 系统通信效率的有希望的未来研究方向。通过解决通信瓶颈，FL 可以得到有效应用，并实现在需要隐私保护、分散机器学习的各种应用（如物联网、医疗保健或金融）中的可扩展和实用部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20431</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习计算马尔可夫链的收敛速度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20435</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20435v1 公告类型：新 
摘要：一般状态空间马尔可夫链的收敛速度分析在马尔可夫链蒙特卡罗和算法分析（用于计算显式收敛界限）等领域具有根本重要性。然而，这个问题非常困难，因为传统的分析方法通常不会为现实的马尔可夫链生成实用的收敛界限。我们提出了深度收缩漂移计算器 (DCDC)，这是第一个基于样本的通用算法，用于将马尔可夫链的收敛限制在 Wasserstein 距离的平稳性范围内。DCDC 有两个组成部分。首先，受 (Qu et.al, 2023) 中新的收敛分析框架的启发，我们引入了收缩漂移方程 (CDE)，其解可得出显式收敛界限。其次，我们开发了一个高效的基于神经网络的 CDE 求解器。有了这两个组件，DCDC 可以解决 CDE 并将解决方案转换为收敛界限。我们分析了算法的样本复杂度，并通过为随机处理网络以及恒定步长随机优化中出现的实际马尔可夫链生成收敛界限，进一步证明了 DCDC 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20435</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回归预测转移绩效的基础知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20420</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20420v1 公告类型：新
摘要：在不断发展的深度学习领域，从越来越多的选择中选择最佳的预训练模型是一项挑战。可转移性评分器建议缓解这种情况，但具有讽刺意味的是，它们最近的激增对它们自己的评估提出了挑战。在这项工作中，我们提出了可转移性评分器的强大基准指南，以及一种结合多个评分器的完善技术，我们表明这可以持续改善它们的结果。我们对 11 个数据集中的 13 个来自文献的评分器进行了广泛评估，包括通用数据集、细粒度数据集和医学成像数据集。我们表明，很少有评分器能够匹配 ImageNet 上模型的简单原始指标的预测性能，并且所有预测器在医学数据集上都会受到影响。我们的结果强调了结合不同信息源可靠地预测不同领域可转移性的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20420</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过联邦学习环境中的数据正则化提高高度不平衡的医疗数据的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20430v1 公告类型：新
摘要：医疗数据的可用性不断提高，使机器/深度学习方法在各种情况下的应用成为可能，从而对医疗保健产生了重大影响。然而，医疗数据集通常很小，分散在多个提供商中，存在严重的类别不平衡，并且受到严格的数据隐私约束。本文提出了一种适用于在高度类别不平衡下学习的数据正则化算法在联邦学习环境中的应用。具体而言，该方法的目标是通过解决通常表征用于此目的的数据集的类别不平衡，以及通过利用联邦生态系统不同节点中可用的患者数据来提高心血管疾病预测的模型性能，而不会损害他们的隐私并实现更敏感的资源分配。该方法在分散在不同客户端的四个心血管疾病预测数据集上进行了评估，从而提高了性能。同时，验证了它在各种超参数设置下的稳健性以及其适应不同资源分配场景的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20430</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与机器学习算法相比，本体对心血管疾病预测的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20414v1 公告类型：新
摘要：心血管疾病是日益增多的慢性疾病之一。如果心血管疾病没有及早发现并在正确的时间得到正确诊断，就会出现并发症。各种机器学习方法，包括基于本体的机器学习技术，最近通过建立可以识别心脏病的自动化系统，在医学科学中发挥了重要作用。本文比较和回顾了最突出的机器学习算法以及基于本体的机器学习分类。随机森林、逻辑回归、决策树、朴素贝叶斯、k-最近邻、人工神经网络和支持向量机是探索的分类方法之一。使用的数据集包含 70000 个实例，可以从 Kaggle 网站下载。使用从混淆矩阵生成的性能指标（例如 F 度量、准确度、召回率和精确度）来评估结果。结果表明，本体优于所有机器学习算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20414</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用自然语言方法增强抗生素管理以获得更好的特征表达</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20419</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20419v1 公告类型：新
摘要：抗生素耐药性细菌的迅速出现被认为是一场全球医疗危机，削弱了救命抗生素的功效。这场危机是由抗生素的不当和过度使用引起的，这加剧了细菌耐药性。为此，本研究探讨了使用临床决策支持系统（通过整合电子健康记录 (EHR) 来增强）来改善抗生素管理。然而，EHR 系统带来了许多数据级挑战，使数据的有效合成和利用变得复杂。在这项工作中，我们将 EHR 数据转换为序列化的文本表示，并使用预训练的基础模型来展示这种增强的特征表示如何有助于抗生素敏感性预测。我们的结果表明，这种文本表示与基础模型相结合，提供了一种有价值的工具来提高可解释性和支持抗生素管理工作。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20419</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过双分子模式和多子结构提炼进行药物推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20358</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20358v1 公告类型：新 
摘要：药物推荐将患者病史与生物医学知识相结合，帮助医生更准确、更安全地确定药物组合。现有的基于分子知识的方法忽略了分子的原子几何结构，无法捕捉药物的高维特征和内在物理性​​质，导致结构混乱，无法从单个患者就诊中提取有用的子结构。为了解决这些限制，我们提出了 BiMoRec，它通过结合三维分子结构和原子性质来克服二维分子结构固有的分子基本信息缺乏的问题。为了保持推荐系统所需的快速响应，BiMoRec 通过双峰图对比学习最大化两种分子模态之间的互信息，实现二维和三维分子图的融合，最后通过与单次患者就诊的交互来提炼子结构。具体来说，我们使用深度学习网络构建预训练方法来获得二维和三维分子结构和子结构的表示，并使用对比学习来获取互信息。随后，我们通过训练过的 GNN 模块生成融合分子表示，结合患者的临床病史信息重新确定子结构表示的相关性。最后，我们根据提取的子结构序列生成最终的药物组合。我们在 MIMIC-III 和 MIMIC-IV 数据集上的实现表明我们的方法达到了最先进的性能。与下一个最佳基线相比，我们的模型在保持与基线相同的 DDI 水平的同时将准确度提高了 1.8%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20358</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李群动量优化器的定量收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20390</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20390v1 公告类型：新
摘要：通过变分优化和动量平凡化，可以构造显式的、基于动量的动力学来优化在李群上定义的函数。结构保持时间离散化可以将这种动力学转化为优化算法。本文研究了两种类型的离散化，一种是已知的分裂方案 Lie Heavy-Ball，另一种是新提出的 Lie NAG-SC。它们的收敛速度在 $L$ 平滑度和局部强凸性假设下明确量化。Lie NAG-SC 在无动量情况下提供加速，即黎曼梯度下降，但 Lie Heavy-Ball 没有。与现有的一般流形加速优化器相比，由于利用了群结构，Lie Heavy-Ball 和 Lie NAG-SC 在计算上更便宜且更容易实现。仅需要梯度预言机和指数映射，而不需要计算成本高的对数映射或并行传输。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20390</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释数据驱动的非均相催化吸附能模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20397</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20397v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 在催化领域的日益普及激发了人们对利用这些技术来增强催化剂设计的兴趣。我们的研究旨在通过将 ML 技术与可解释的 AI (XAI) 相结合，弥合基于物理的研究与数据驱动方法之间的差距。具体来说，我们采用了两种 XAI 技术：事后 XAI 分析和符号回归。这些技术有助于我们解开吸附能与吸附质-催化剂系统性质之间的相关性。利用开放催化剂数据集 (OC20) 等大型数据集，我们采用了浅层 ML 技术和 XAI 方法的组合。我们的研究涉及利用多种浅层机器学习技术来预测吸附能，然后对特征重要性、特征间相关性以及各种特征值对吸附能预测的影响进行事后分析。事后分析表明，在我们的数据集中，吸附质性质比催化剂性质的影响更大。基于较高 Shapley 值的前五个特征是吸附质电负性、吸附质原子数、催化剂电负性、有效配位数和吸附质分子的原子序数总和。催化剂和吸附质电负性与吸附能预测呈正相关。此外，符号回归得出的结果与 SHAP 分析一致。它推导出一个数学关系，表明催化剂电负性的平方与吸附能成正比。这些一致的相关性类似于先前研究中基于物理的方程得出的相关性。我们的工作建立了一个强大的框架，将 ML 技术与 XAI 相结合，利用 OC20 等大型数据集通过模型可解释性来增强催化剂设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20397</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性函数近似作为解决经典强化学习挑战的计算高效方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20350</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20350v1 公告类型：新
摘要：基于神经网络的价值函数近似构成了领先的基于策略的方法的核心，例如信任区域策略优化 (TRPO) 和近端策略优化 (PPO)。虽然这在处理非常复杂的环境时增加了显着的价值，但我们注意到，在足够低的状态和动作空间环境中，计算成本高昂的神经网络架构比更简单的价值近似方法提供了边际改进。我们通过自然策略梯度方法提出了一种带有参与者更新的自然演员评论家算法的实现。本文提出，以线性函数近似为价值近似范例的自然策略梯度 (NPG) 方法可能会在这些环境中超越基于神经网络的模型（如 TRPO 和 PPO）的性能和速度。在强化学习基准 Cart Pole 和 Acrobot 上，我们观察到我们的算法比复杂的神经网络架构训练得更快，并获得相同或更好的结果。这使我们能够建议针对传统和稀疏奖励低维问题使用具有线性函数近似的 NPG 方法，而不是 TRPO 和 PPO。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20350</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ADR-BC：对抗密度加权回归行为克隆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.20351</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.20351v1 公告类型：新
摘要：通常，传统的模仿学习 (IL) 方法首先塑造奖励或 Q 函数，然后在强化学习 (RL) 框架内使用该塑造函数来优化经验策略。但是，如果塑造的奖励/Q 函数不能充分代表基本事实奖励/Q 函数，则在多步骤 RL 框架内更新策略可能会导致累积偏差，从而进一步影响策略学习。虽然利用行为克隆 (BC) 通过直接模仿一些演示以单步更新的方式学习策略可以避免累积偏差，但 BC 倾向于贪婪地模仿演示的动作，限制了其推广到未见过的状态动作对的能力。为了应对这些挑战，我们提出了 ADR-BC，旨在通过增强的基于密度的动作支持来增强行为克隆，并通过这种增强的支持优化策略。具体而言，ADR-BC 的目标具有与匹配专家分布同时发散次优分布相似的物理含义。因此，ADR-BC 可以实现更稳健的专家分布匹配。同时，作为一步式行为克隆框架，ADR-BC 避免了与多步式 RL 框架相关的累积偏差。为了验证 ADR-BC 的性能，我们进行了大量实验。具体而言，ADR-BC 在 Gym-Mujoco 领域的所有任务中都比之前最先进的 (SOTA) 广义 IL 基线 CEIL 提高了 10.5%。此外，它在 Adroit 和 Kitchen 领域的所有任务中使用真实奖励比隐式 Q 学习 (IQL) 提高了 89.5%。另一方面，我们进行了广泛的消融以进一步证明 ADR-BC 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.20351</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>