<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内容丰富推荐的语言建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2309.10435</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2309.10435v3 公告类型：替换
摘要：推荐系统在在线应用领域中是不可或缺的，顺序推荐由于其能够封装用户兴趣的动态变化而受到相当大的欢迎。然而，以前的顺序建模方法在捕获上下文信息方面仍然存在局限性。主要原因是语言模型缺乏对特定领域知识和项目相关文本内容的理解。幸运的是，强大的语言模型的出现释放了将广泛的世界知识融入推荐算法的潜力，使它们能够超越简单的项目属性，真正了解用户偏好周围的世界。为了实现这一目标，我们提出了 LANCER，它利用预训练语言模型的语义理解能力来生成个性化推荐。我们的方法弥合了语言模型和推荐系统之间的差距，从而产生更加人性化的推荐。我们通过在多个基准数据集上进行的一系列实验证明了我们方法的有效性，显示了有希望的结果，并为我们的模型对顺序推荐任务的影响提供了有价值的见解。此外，我们的实验代码是公开的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2309.10435</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织病理学中的图像搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2401.08699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2401.08699v3 公告类型：replace-cross
摘要：组织病理学的病理图像可以通过安装在相机上的显微镜或全玻片扫描仪获取。利用相似性计算根据这些图像来匹配患者在研究和临床环境中具有巨大的潜力。搜索技术的最新进展允许对不同原发部位的组织形态进行隐式量化，促进比较并推断诊断和潜在的预后，并与诊断和治疗病例的精选数据库进行比较时对新患者进行预测。在本文中，我们全面回顾了组织病理学图像搜索技术的最新发展，为计算病理学研究人员在工作中寻求有效、快速和高效的图像搜索方法提供了简洁的概述。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2401.08699</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估大型语言模型作为会话推荐的生成用户模拟器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09738</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09738v3 公告类型：replace-cross
摘要：在对话推荐系统的评估中，合成用户是真实用户的具有成本效益的代理。大型语言模型在模拟类人行为方面显示出希望，这引发了它们代表不同用户群体的能力的问题。我们引入了一种新协议来衡量语言模型在会话推荐中准确模拟人类行为的程度。该协议由五个任务组成，每个任务旨在评估合成用户应表现出的关键属性：选择要谈论的项目、表达二元偏好、表达开放式偏好、请求建议和提供反馈。通过对基线模拟器的评估，我们证明这些任务有效地揭示了语言模型与人类行为的偏差，并提供了如何通过模型选择和提示策略来减少偏差的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09738</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由大型语言模型驱动的聊天机器人，用于国际化高等教育中的学生支持</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14702v1 公告类型：交叉
摘要：本研究探索将 GPT-3.5 和 GPT-4 Turbo 支持的聊天机器人技术集成到高等教育中，以增强国际化并利用数字化转型。它深入研究大型语言模型 (LLM) 的设计、实施和应用，以提高学生的参与度、信息访问和支持。该研究利用 Python 3、GPT API、LangChain 和 Chroma Vector Store 等技术，强调为聊天机器人测试创建高质量、及时且相关的转录数据集。研究结果表明，聊天机器人在提供全面响应方面的有效性、用户对传统方法的偏好以及较低的错误率。该研究强调了聊天机器人的实时参与、记忆能力和关键数据访问，展示了其提高可访问性、效率和满意度的潜力。最后，研究表明聊天机器人极大地帮助了高等教育国际化，并建议进一步研究数字技术在教育增强和战略制定中的作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14702</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundus：针对高质量提取而优化的简单易用的新闻刮刀</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15279</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15279v1 公告类型：交叉
摘要：本文介绍了 Fundus，一个用户友好的新闻爬虫，使用户只需几行代码就可以获得数百万篇高质量的新闻文章。与现有的新闻抓取工具不同，我们使用手动制作的定制内容提取器，这些提取器是专门根据每种支持的在线报纸的格式指南量身定制的。这使我们能够优化抓取质量，使检索到的新闻文章在文本上完整且没有 HTML 伪影。此外，我们的框架将爬行（从网络或大型网络档案中检索 HTML）和内容提取结合到一个管道中。通过为预定义的报纸集合提供统一的界面，我们的目标是使 Fundus 能够广泛使用，甚至对于非技术用户也是如此。本文概述了该框架，讨论了我们的设计选择，并与其他流行的新闻抓取工具进行了比较评估。我们的评估表明，与之前的工作相比，Fundus 产生的提取质量明显更高（完整且无伪影的新闻文章）。该框架可在 GitHub 上找到，网址为 https://github.com/flairNLP/fundus，并且可以使用 pip 轻松安装。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15279</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SyllabusQA：课程物流问答数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14666v1 公告类型：交叉
摘要：自动化助教和聊天机器人在减少人类教师的工作量方面具有巨大的潜力，特别是对于物流相关的问答，这对学生来说很重要，但对教师来说却很重复。然而，由于隐私问题，缺乏公开可用的数据集。我们引入了 SyllabusQA，这是一个开源数据集，包含 63 个真实课程大纲，涵盖 36 个专业，包含 5,078 个开放式课程物流相关问答对，问题类型和答案格式都多种多样。由于许多与物流相关的问题包含考试日期等关键信息，因此评估答案的真实性非常重要。我们对这项任务的几个强大的基线进行了基准测试，从大型语言模型提示到检索增强生成。我们发现，尽管在文本相似性的传统指标上表现接近人类，但在事实精度方面，自动化方法与人类之间仍然存在显着差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14666</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A2CI：基于云、面向服务的地理空间网络基础设施，支持大气研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14693</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14693v1 公告类型：交叉
摘要：地球科学大数据为科学界提供了巨大的机遇。现在可以利用遥感卫星、地面传感器网络甚至社交媒体输入收集的丰富信息来进行更多大规模、长期和高分辨率的研究。然而，美国宇航局和其他政府机构每小时收集和汇编的数百兆字节的信息对寻求增进对地球大气系统的了解的大气科学家提出了重大挑战。这些挑战包括有效发现、组织、分析和可视化大量数据。本文报告了 NSF 资助的项目的成果，该项目开发了地理空间网络基础设施——A2CI（大气分析网络基础设施）——以支持大气研究。我们首先介绍了面向服务的系统框架，然后详细描述了遵循云计算原理——数据即服务、软件——的数据发现模块、数据管理模块、数据集成模块、数据分析和可视化模块的实现。即服务、平台即服务和基础设施即服务。我们通过对海面温度与北大西洋和太平洋热带风暴的强度进行分析来演示图形用户界面。我们希望这项工作能够促进网络基础设施研究的技术进步以及大气科学在线协作科学分析系统的开发。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14693</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双边非对称图对比学习推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15075</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15075v1 公告类型：新
摘要：最近的方法利用图结构的用户-项目交互数据中的图对比学习进行协作过滤，并已证明其在推荐任务中的有效性。然而，他们忽略了用户侧和物品侧节点关系密度的差异导致多跳图交互计算后双边节点上的图的适应性不同，这限制了现有模型达到理想的结果。为了解决这个问题，我们提出了一种称为双边不对称图对比学习（BusGCL）的新颖的推荐任务框架，该框架考虑了用户-项目节点关系密度的双边不对称性，以便通过双边切片对比训练更好地进行切片用户和项目图推理。特别是，考虑到基于超图的图卷积网络（GCN）在挖掘隐式相似性方面的聚合能力更适合用户节点，由三个不同模块生成的嵌入：基于超图的GCN、GCN和扰动GCN，被分成两个用户侧和项目侧分别划分子视图，并根据节点间关系结构的特点选择性地组合成双边子视图对。此外，为了在聚合后对齐用户和项目嵌入的分布，利用分散损失来调整所有嵌入之间的相互距离以保持学习能力。在两个公共数据集上的综合实验证明了BusGCL相对于各种推荐方法的优越性。其他模型可以简单地利用我们的双边切片对比学习来增强推荐性能，而不会产生额外的费用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15075</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FollowIR：评估和教授信息检索模型以遵循说明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.15246</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.15246v1 公告类型：新
摘要：现代大型语言模型（LLM）能够遵循长而复杂的指令，从而支持各种用户任务。然而，尽管信息检索（IR）模型使用法学硕士作为其架构的骨干，但几乎所有模型仍然只将查询作为输入，没有指令。对于少数确实接受指令的最新模型，尚不清楚它们如何使用它们。我们介绍了我们的数据集 FollowIR，它包含严格的指令评估基准以及帮助 IR 模型学习更好地遵循现实世界指令的训练集。 FollowIR 建立在 TREC 会议的悠久历史之上：由于 TREC 为人类注释者提供了确定文档相关性的指令（也称为叙述），因此 IR 模型应该能够根据这些详细指令来理解和决定相关性。我们的评估基准从三个经过深度判断的 TREC 集合开始，并更改注释器指令，重新注释相关文档。通过这个过程，我们可以通过新的成对评估框架来衡量 IR 模型遵循指令的情况。我们的结果表明，现有的检索模型无法正确使用指令，将其用于基本关键字并难以理解长格式信息。然而，我们表明 IR 模型有可能学习遵循复杂的指令：我们新的 FollowIR-7B 模型在对训练集进行微调后有了显着的改进（超过 13%）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.15246</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>