<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>努力并不总是有回报：对神经架构搜索的中毒攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06073</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06073v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究了“以数据为中心”的方法来查找神经网络架构（称为神经架构搜索）对数据分布变化的鲁棒性。为了审核这种鲁棒性，我们提出了一种数据中毒攻击，当注入用于架构搜索的训练数据时，可以阻止受害者算法找到具有最佳精度的架构。我们首先定义攻击目标，以制作中毒样本，这些样本可以诱导受害者生成次优架构。为此，我们将现有的搜索算法武器化，以生成作为我们目标的对抗性架构。我们还提出了攻击者可以用来显着降低制作中毒样本的计算成本的技术。在对代表性架构搜索算法的中毒攻击进行广泛评估时，我们展示了其令人惊讶的鲁棒性。由于我们的攻击采用了干净标签中毒，因此我们还评估了其针对标签噪声的鲁棒性。我们发现随机标签翻转在生成次优架构方面比我们的干净标签攻击更有效。我们的结果表明，必须注意这种新兴方法使用的数据，并且需要未来的工作来开发强大的算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06073</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降低泊松误差可以抵消临床任务中的分类误差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06065v1 公告类型：新
摘要：医学机器学习算法通常根据准确性与临床医生定义的基本事实进行评估，这是一个合理的选择，因为经过培训的临床医生通常是比机器学习模型更好的分类器。然而，这个指标并没有完全反映临床任务：它忽略了这样一个事实：即使具有完美的准确性，人类有时也会受到罕见事件的泊松统计的重大误差的影响，因为临床方案通常指定要检查相对较小的样本。例如，为了在薄血膜上定量疟疾，临床医生仅检查 2000 个红细胞 (0.0004 uL)，由于泊松变异性，这可能会导致存在的寄生虫的实际数量存在很大差异，因此完美的人类计数可能与真实的平均负载。相比之下，机器学习系统在对象级别上可能不太准确，但它们也可以选择检查更多血液（例如 0.1 uL 或 250x）。因此，虽然他们对特定样本中寄生虫计数的准确性较低，但由于样本量较大，其估计的泊松变异性也较低。
  至关重要的是，当机器学习系统走出概念验证阶段并以临床环境中的部署为目标时，其性能必须符合当前的护理标准。为此，它可以选择通过增加样本量来减少泊松误差来抵消其较低的准确性，从而获得与受较小样本量限制的完全准确的人类相同的净临床表现。在本文中，我们分析了这两类错误之间权衡的数学原理，使开发机器学习系统的团队能够利用相对优势（更大的样本量）来抵消相对劣势（分类准确性）。我们用两个具体例子来说明这些方法：血涂片上疟疾的诊断和定量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06065</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度学习的不确定故障模式资产的剩余使用寿命预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06068v1 公告类型：新
摘要：工业预测的重点是利用退化信号来预测并持续更新复杂工程系统的剩余使用寿命。然而，具有多种故障模式的系统的现有预测模型在实际应用中面临着一些挑战，包括来自多个组件的重叠退化信号、未标记的历史数据的存在以及不同故障模式之间信号的相似性。为了解决这些问题，本研究引入了两种将混合（对数）位置尺度分布与深度学习相结合的预测模型。这种集成有助于对重叠退化信号进行建模，消除了明确的故障模式识别的需要，并利用深度学习来捕获退化信号和剩余使用寿命之间复杂的非线性关系。数值研究验证了这些提出的模型与现有方法相比的优越性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06068</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯预测驱动的推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06034</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06034v1 公告类型：新
摘要：预测驱动推理（PPI）是一种基于有限的人类标记数据改进统计估计的方法。具体来说，PPI 方法通过将少量人工标记数据与由相当准确但可能存在偏见的自动系统标记的大量数据相结合，提供更严格的置信区间。我们提出了一个基于贝叶斯推理的 PPI 框架，使研究人员能够轻松开发适合任务的新 PPI 方法。利用设计新指标的便利性，我们针对几个重要案例提出了改进的 PPI 方法，例如给出离散响应的自动评分器（例如，提示 LLM“法官”）以及分数与人类分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06034</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从算法到硬件：深度神经网络高效安全部署综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06038</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06038v1 公告类型：新
摘要：深度神经网络（DNN）已广泛应用于许多人工智能（AI）任务中。然而，由于内存、能源和计算的巨大成本，部署它们带来了巨大的挑战。为了应对这些挑战，研究人员开发了各种模型压缩技术，例如模型量化和模型剪枝。最近，在保持性能的同时实现模型效率的压缩方法的研究激增。此外，越来越多的工作专注于定制 DNN 硬件加速器，以更好地利用模型压缩技术。除了效率之外，保护安全和隐私对于部署 DNN 也至关重要。然而，数量庞大且多样化的相关作品可能令人眼花缭乱。这激励我们对近期研究进行全面调查，以实现高性能、经济高效和安全部署 DNN 的目标。我们的调查首先涵盖了主流模型压缩技术，例如模型量化、模型剪枝、知识蒸馏和非线性操作优化。然后，我们介绍了设计能够适应高效模型压缩方法的硬件加速器的最新进展。此外，我们还讨论了如何集成同态加密来确保 DNN 部署的安全。最后，我们讨论了几个问题，例如硬件评估、泛化和各种压缩方法的集成。总体而言，我们的目标是从算法到硬件加速器和安全角度提供高效 DNN 的总体情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06038</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零样本策略学习的极简主义提示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06063</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06063v1 公告类型：新
摘要：当推理过程中出现目标域演示或示例解决方案时，基于 Transformer 的方法表现出了显着的泛化能力。尽管演示作为任务规范的一种方式，可以捕获可能难以用语言指定的丰富信息，但仍不清楚从演示中提取哪些信息来帮助泛化。此外，在许多现实场景中，尤其是在机器人应用中，假设访问看不见的任务的演示是不切实际或不合理的。这些问题促使我们探索什么是最低限度的充分提示，才能引发与演示相同水平的泛化能力。我们在上下文 RL 设置中研究这个问题，该设置允许对泛化进行定量测量，并且通常被元 RL 和多任务 RL 基准采用。在此设置中，训练和测试马尔可夫决策过程 (MDP) 仅在某些属性上有所不同，我们将其称为任务参数。我们证明，仅根据这些任务参数调节决策变换器就可以实现零样本泛化，与经过演示调节的对应物相当或更好。这表明任务参数对于泛化至关重要，DT 模型正试图从演示提示中恢复它。为了从监督中提取剩余的可概括信息，我们引入了一个额外的可学习提示，该提示被证明可以进一步提高一系列机器人控制、操作和导航基准任务的零样本概括。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06063</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-QBench：大型语言模型训练后量化最佳实践的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06001</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06001v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）的最新进展正在推动我们走向通用人工智能，这要归功于它们卓越的涌现能力和推理能力。然而，法学硕士的大量计算和内存要求限制了其广泛采用。量化是一项关键的压缩技术，它提供了一种可行的解决方案，通过压缩和加速 LLM 来缓解这些需求，尽管模型准确性存在潜在风险。许多研究旨在最大限度地减少与量化相关的精度损失。然而，这些研究中的量化配置各不相同，并且可能未针对硬件兼容性进行优化。在本文中，我们专注于确定量化 LLM 的最有效实践，目标是平衡性能与计算效率。为了公平分析，我们开发了量化工具包LLMC，并考虑推理效率、量化精度、校准成本和模块化，设计了四个关键原则。通过 500 多个实验对各种模型和数据集进行基准测试，得出了与校准数据、量化算法和量化方案相对应的三个要点。最后构建了LLM PTQ pipeline的最佳实践。所有基准测试结果和工具包都可以在 https://github.com/ModelTC/llmc 找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06001</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络高斯过程的威尔逊重整化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.06008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.06008v1 公告类型：新
摘要：分离相关和不相关信息是任何建模过程或科学探究的关键。理论物理学以重整化群（RG）的形式提供了实现这一目标的强大工具。在这里，我们演示了一种在高斯过程 (GP) 回归背景下执行威尔逊 RG 的实用方法。我们系统地整合了GP核中不可学习的模式，从而获得了高斯过程的RG流，其中数据扮演了能量尺度的角色。在简单的情况下，这会导致岭参数的通用流，在包含非高斯性的更丰富的场景中，该参数变得依赖于输入。除了易于分析处理之外，这种方法还超越了 RG 和神经网络之间的结构类比，提供了 RG 流和可学习模式与不可学习模式之间的自然联系。研究此类流可以提高我们对深度神经网络中特征学习的理解，并识别这些模型中潜在的普遍性类别。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.06008</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于拍卖的联邦学习中面向代理的数据所有者联合决策支持</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05991</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05991v1 公告类型：新
摘要：基于拍卖的联邦学习（AFL）因其能够通过经济手段激励数据所有者（DO）加入 FL 而引起了广泛的研究兴趣。虽然许多现有的 AFL 方法侧重于为模型用户 (MU) 和 AFL 拍卖师提供决策支持，但对数据所有者的决策支持仍然开放。为了弥补这一差距，我们为 AFL 中的数据所有者提出了一种首创的面向代理的联合定价、接受和分授权决策支持方法（PAS-AFL）。通过考虑 DO 当前的声誉、待处理的 FL 任务、训练 FL 模型的意愿以及与其他 DO 的信任关系，它为 DO 提供了一种系统方法，可以根据李亚普诺夫优化以最大化其效用。首创让每个DO同时承担多个FL任务，为DO赚取更高的收入，提升AFL生态中FL任务的吞吐量。基于六个基准测试数据集的大量实验表明，与六种替代策略相比，PAS-AFL 具有显着优势，在所得 FL 模型的实用性和测试准确性方面，平均分别比最佳基线高出 28.77% 和 2.64%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05991</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于电子健康记录和机器学习的中风后患者精准康复</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05993v1 公告类型：新
摘要：在本研究中，我们利用统计分析和机器学习方法来检验康复锻炼是否可以改善患者中风后的功能能力，并预测功能能力的改善情况。我们的数据集是非结构化电子健康记录 (EHR) 数据和自由文本康复程序说明中记录的患者康复锻炼和人口统计信息。我们从匹兹堡大学医学中心收集了 265 名中风患者的数据。我们采用预先存在的自然语言处理 (NLP) 算法来提取康复锻炼数据，并开发了基于规则的 NLP 算法来提取急性后护理活动测量 (AM-PAC) 分数，涵盖基本活动能力 (BM) 和应用认知（AC）领域，来自程序注释。 AM-PAC 评分的变化根据最小临床重要差异 (MCID) 进行分类，并使用 Friedman 和 Wilcoxon 检验评估显着性。为了确定有效的练习，我们使用卡方检验、费舍尔精确检验和逻辑回归来计算比值比。此外，我们开发了五种机器学习模型——逻辑回归（LR）、Adaboost（ADB）、支持向量机（SVM）、梯度提升（GB）和随机森林（RF）——来预测功能能力的结果。统计分析揭示了功能改善和特定练习之间的显着关联。 RF 模型在预测功能结果方面取得了最佳性能。在这项研究中，我们确定了三种康复练习，这些练习对患者中风后前两个月的功能能力改善有显着贡献。此外，成功应用机器学习模型来预测患者特定的功能结果强调了精准康复的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05993</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理增强机器学习：动力系统研究的立场文件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05987</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05987v1 公告类型：新
摘要：本立场文件对物理增强机器学习 (PEML)（也称为科学机器学习）进行了广泛的研究，特别关注那些为应对动力系统挑战而开发的 PEML 策略。超越机器学习 (ML) 策略的需求是由以下原因驱动的：(i) 信息数据量有限，(ii) 避免准确但错误的预测； (iii) 处理不确定性； (iv) 提供可解释和可解释的推论。通过考虑四种物理和领域知识偏差，提供了 PEML 的一般定义，并讨论了三大类 PEML 方法：物理引导、物理编码和物理通知。介绍了开发 PEML 策略以指导涉及复杂动力系统的工程应用中的高后果决策的优势和挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05987</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于聚类的多任务深度神经网络用于太阳能光伏发电预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05989</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05989v1 公告类型：新
摘要：光伏（PV）电池安装量的增加导致可再生能源（RES）的发电量增加，但导致能源调度的不确定性增加。预测光伏发电量对于智能电网的能源管理和调度优化具有重要意义。然而，光伏发电数据通常是跨不同类型的客户（例如住宅、农业、工业和商业）收集的，而客户信息始终是去标识化的。这通常会导致预测模型使用所有光伏发电数据进行训练，从而允许预测器通过模型内自学习来学习各种模式，而不是为每种客户类型构建单独的预测器。在本文中，我们提出了一种基于聚类的多任务深度神经网络（CM-DNN）框架用于光伏发电预测。 K-means 用于将数据聚类为不同的客户类型。对于每种类型，都采用深度神经网络（DNN）并进行训练，直到精度无法提高。随后，针对指定的客户类型（即目标任务），进行模型间知识转移以提高其训练准确性。在此过程中，源任务选择旨在选择最优的任务子集（不包括目标客户），每个选定的源任务使用一个系数来确定转移到目标预测任务的 DNN 模型知识（权重和偏差）量。所提出的 CM-DNN 在真实世界的光伏发电数据集上进行了测试，并通过比较训练数据集与没有聚类的单个模型的预测性能来证明其优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05989</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过稳健的 Transformer 方法进行少样本类增量学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05984</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05984v1 公告类型：新
摘要：少样本类增量学习提出了类增量学习问题的扩展，其中模型在解决灾难性遗忘问题的同时面临数据稀缺问题。这个问题仍然是一个悬而未决的问题，因为最近的所有工作都是建立在卷积神经网络的基础上的，与 Transformer 方法相比，卷积神经网络的性能并不理想。我们的论文提出了基于紧凑卷积变压器的鲁棒变压器方法。随机分类器的概念克服了由于样本少而导致的过度拟合问题，其中分类器的权重是从均值和方差向量的分布中采样的，从而增加了正确分类的可能性，并且批标准化层可以稳定分类器的权重。培训过程。 CF 的问题涉及增量参数的概念，即特定于任务的小可训练参数，同时保持主干网络冻结。开发了一种非参数方法来推断模型预测的增量参数。采用原型修正方法来避免由于数据稀缺问题而导致原型计算出现偏差。 ROBUSTA 的优势通过一系列基准问题的实验得到了证明，在没有任何数据增强协议的情况下，它能够大幅超越现有技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05984</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TrafficGPT：利用时空代理框架进行多尺度流量分析和生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05985</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05985v1 公告类型：新
摘要：多尺度交通的精确预测是城市化进程中车主、道路管理者和政府面临的普遍挑战。在复杂道路网络的情况下，来自上游和下游道路的当前和过去的交通信息至关重要，因为不同的道路网络具有不同的交通语义信息。合理利用语义信息可以实现短期、长期、未见的道路交通预测。随着多尺度交通分析需求的增加，预计交通参与者可以使用按需交互和可视化。我们设计了一个多尺度流量生成系统，即TrafficGPT，使用三个AI代理来处理多尺度流量数据，进行多尺度流量分析，并呈现多尺度可视化结果。 TrafficGPT 由三个基本的 AI 代理组成：1）文本点播代理，与问答 AI 一起使用，与用户交互并通过文本提取预测任务； 2）交通预测代理，利用多尺度交通数据生成时间特征和相似性，并将其与有限的空间特征和相似性融合，以实现三个任务的准确预测； 3）建议和可视化代理，利用预测结果生成建议和可视化，为用户提供对交通状况的全面了解。我们的 TrafficGPT 系统专注于解决交通参与者对交通预测的担忧，并在五个真实道路数据集上进行了广泛的实验，以展示其卓越的预测和交互性能]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05985</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用超网络进行可扩展的物理源到场推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.05981</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.05981v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种生成模型，可以分摊周围领域的计算，例如引力或磁源。精确的数值计算要么在源和场评估点的数量上具有计算复杂性 $\mathcal{O}(M\times{}N)$，要么需要固定的评估网格来利用快速傅里叶变换。使用超网络生成源集合周围场的隐式表示的架构，我们的模型执行为 $\mathcal{O}(M + N)$，达到 $\sim\!4\%-6\ 的精度%$，并允许在任意位置对任意数量的源进行评估，从而大大提高了例如物理模拟。我们还研究了与输出场的物理属性相关的模型，并开发了二维示例来演示其应用。这些模型和实验的代码可在 https://github.com/cmt-dtu-energy/hypermagics 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.05981</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:19:20 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>