<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>可解释人工智能（XAI）预测沥青混凝土刚度和抗车辙性：结合贝利骨料级配法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21298</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21298v1 公告类型：新 
摘要：本研究采用可解释人工智能 (XAI) 技术分析具有不同骨料级配的沥青混凝土的行为，重点关注通过车轮轨道试验测得的回弹模量 (MR) 和动态稳定性 (DS)。该研究利用具有多层感知器架构的深度学习模型，根据 Bailey 方法得出的骨料级配参数预测 MR 和 DS，包括粗骨料比 (CA)、细骨料粗比 (FAc) 和其他混合设计变量。使用 k 倍交叉验证验证了模型的性能，与其他机器学习方法相比，该模型具有更高的准确性。SHAP（SHapley Additive exPlanations）值用于解释模型的预测，深入了解不同级配特征对沥青混凝土性能的相对重要性和影响。主要发现包括确定关键骨料尺寸阈值，特别是 0.6 毫米筛孔尺寸，该尺寸对 MR 和 DS 均有显著影响。研究揭示了骨料的尺寸相关性能，粗骨料主要影响抗车辙性，中细骨料影响刚度。研究还强调了骨料岩性在确定抗车辙性方面的重要性。为了方便实际应用，开发了用于预测 MR 和 DS 的基于 Web 的界面，并结合了可解释的功能以增强结果的透明度和解释性。这项研究提供了一种数据驱动的方法来理解骨料级配和沥青混凝土性能之间的复杂关系，可能为未来更高效、更注重性能的混合料设计流程提供信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21298</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\texttt{PatentAgent}$：自动药品专利分析的智能代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21312</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21312v1 公告类型：新
摘要：制药专利在生物化学工业中发挥着至关重要的作用，尤其是在药物发现中，为研究人员提供了独特的早期数据、实验结果和研究见解。随着机器学习的进步，专利分析已从手工劳动发展为由自动工具辅助的任务。然而，仍然缺乏一个统一的代理来协助专利分析的各个方面，从专利阅读到核心化学鉴定。利用大型语言模型 (LLM) 理解请求和遵循指令的能力，我们引入了该领域的 $\textbf{first}$ 智能代理 $\texttt{PatentAgent}$，有望推动并可能彻底改变制药研究的格局。 $\texttt{PatentAgent}$ 包含三个关键的端到端模块 - $\textit{PA-QA}$、$\textit{PA-Img2Mol}$ 和 $\textit{PA-CoreId}$ - 分别执行 (1) 专利问答、(2) 图像到分子结构的转换和 (3) 核心化学结构识别，满足科学家和从业人员在药品专利分析方面的基本需求。通过更新的算法和 $\texttt{PatentAgent}$ 框架的协同设计，$\texttt{PatentAgent}$ 的每个模块都表现出显著的有效性。 $\textit{PA-Img2Mol}$ 在 CLEF、JPO、UOB 和 USPTO 专利基准测试中的表现优于现有方法，准确率提高了 2.46% 至 8.37%，而 $\textit{PA-CoreId}$ 在 PatentNetML 基准测试中实现了准确率提高 7.15% 至 7.62%。我们的代码和数据集将公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21312</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度优化器状态：利用交错卸载实现 Transformer 模型的可扩展训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21316</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21316v1 公告类型：新
摘要：Transformer 和大型语言模型（LLM）已在所有领域得到迅速采用。它们的大小已激增至数千亿个参数，并且还在不断增加。在这种情况下，Transformer 的训练非常昂贵，并且经常会遇到“内存墙”，即即使使用 3D 并行性（管道、张量、数据）并聚合许多 GPU 的内存，仍然不足以在 GPU 内存中保存必要的数据结构（模型参数、优化器状态、梯度、激活）。为了弥补这一点，最先进的方法将优化器状态至少部分卸载到主机内存并执行混合 CPU-GPU 计算。然而，组合主机-GPU 内存的管理通常不是最理想的，导致数据移动和计算之间的重叠性差。这导致错失同时利用 CPU 和 GPU 的互连带宽和计算能力的机会。在本文中，我们利用一个关键观察结果，即前向、后向和更新阶段的交错会导致 GPU 内存利用率波动，这可用于在每次迭代时动态移动主机和 GPU 内存之间的优化器状态的一部分。为此，我们设计并实现了一种将 LLM 拆分为子组的新技术 \proj，其更新阶段根据我们提出的性能模型在 CPU 或 GPU 上安排，该模型解决了数据移动成本、GPU 与 CPU 加速以及共享资源竞争之间的权衡。我们将我们的方法与 DeepSpeed 相结合，并通过大量实验证明了比最先进方法快 2.5 倍的迭代速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21316</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续监测皮肤交感神经活动：消除肌肉噪音</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21319</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21319v1 公告类型：新 
摘要：非侵入性皮肤交感神经活动 (SKNA) 的持续监测有望了解各种生理和病理条件下的交感神经系统 (SNS) 动态。然而，肌肉噪声伪影对准确的 SKNA 分析提出了挑战，特别是在现实生活中。本研究提出了一种深度卷积神经网络 (CNN) 方法来检测和去除通过 ECG 电极获得的 SKNA 记录中的肌肉噪声。12 名健康参与者在收集 SKNA 数据的同时接受了涉及认知压力诱导和随意肌肉运动的受控实验方案。功率谱分析显示 SKNA 频带 (500-1000 Hz) 内存在显着的肌肉噪声干扰。在数据段的频谱图上训练了一个 2D CNN 模型，将它们分类为基线、压力诱导的 SKNA 和肌肉噪声污染期，在所有受试者中实现了 89.85% 的平均准确率。我们的研究结果强调了解决肌肉噪声对于精确的 SKNA 监测的重要性，并推动了可穿戴 SKNA 传感器在实际应用中的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21319</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天使还是魔鬼：区分无监督时间序列异常检测的硬样本和异常污染</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21322</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21322v1 公告类型：新
摘要：无监督时间序列异常检测的训练一直受到有害“异常污染”和有益“硬正常样本”之间区分的困扰。这两个样本表现出类似的损失行为，而传统的基于损失的方法很难区分。为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，用“参数行为”补充传统的损失行为，从而能够更细致地表征异常模式。参数行为是通过测量输入样本中微小扰动的参数响应来形式化的。利用参数和损失行为的互补性，我们进一步提出了一种双重参数损失数据增强方法（称为 PLDA），在强化学习范式中实现。在异常检测的训练阶段，PLDA 通过迭代过程动态增强训练数据，同时减轻异常污染，同时放大信息丰富的硬正常样本。 PLDA 表现出了卓越的多功能性，可以作为与现有异常检测器无缝集成的附加组件，以增强其检测性能。对十个数据集进行的大量实验表明，PLDA 显著提高了四种不同检测器的性能，最高可达 8%，优于三种最先进的数据增强方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21322</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公正传播：统一矩阵分解、网络嵌入和 LightGCN 进行链接预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21325</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21325v1 公告类型：新
摘要：链接预测是图分析中的一项基本任务。尽管各种基于图的链接预测机器学习模型都取得了成功，但对不同模型的普遍理解仍然不足。在本文中，我们提出了一个统一的链接预测框架，该框架涵盖矩阵分解和代表性网络嵌入以及图神经网络方法。我们的初步方法和实证分析进一步揭示了基于统一框架的几个关键设计因素。我们相信我们的结果可以加深我们的理解并启发链接预测方法的新颖设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21325</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自监督学习和机会推理用于持续监测帕金森病的步态冻结</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21326</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21326v1 公告类型：新
摘要：帕金森病 (PD) 是一种渐进性神经系统疾病，对生活质量有重大影响，因此在家中监测步态冻结 (FoG) 等运动症状至关重要。然而，现有的症状监测技术耗电量大、依赖大量标记数据，并且在受控环境中运行。这些缺点限制了该技术的实际部署。这项工作提出了 LIFT-PD，一种用于实时 FoG 检测的计算效率高的自监督学习框架。我们的方法将对未标记数据的自监督预训练与新颖的差分跳变窗口技术相结合，以从有限的标记实例中学习。机会模型激活模块通过仅在活动期间选择性激活深度学习模块，进一步最大限度地降低功耗。大量实验结果表明，与监督模型相比，LIFT-PD 的准确率提高了 7.25%，准确率提高了 4.4%，而使用的标记训练数据仅为监督学习的 40%。此外，与连续推理相比，模型激活模块可将推理时间缩短高达 67%。LIFT-PD 为以最少的标记要求对 PD 患者进行实用、节能、不引人注目的家庭监测铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21326</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消除时间序列预测的混淆</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21328</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21328v1 公告类型：新
摘要：时间序列预测是各个领域的一项关键任务，准确的预测可以推动明智的决策。传统的预测方法通常依赖于对变量的当前观察来预测未来结果，通常忽略了潜在混杂因素的影响，这些未观察的变量同时影响预测变量和目标结果。这种疏忽可能会引入偏差并降低预测模型的性能。在本研究中，我们通过提出一种增强的预测方法来应对这一挑战，该方法结合了从历史数据中得出的潜在混杂因素的表示。通过将这些混杂因素整合到预测过程中，我们的方法旨在提高时间序列预测的准确性和稳健性。所提出的方法通过将其应用于气候科学数据得到证明，与不考虑混杂因素的传统方法相比，显示出显着的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21328</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越可解释性：特征单义性对模型鲁棒性的提升</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21331v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型通常由于多义性而缺乏可解释性，其中单个神经元由多个不相关的语义激活，导致模型行为的归因不明确。单义性方面的最新进展，其中神经元对应于一致且不同的语义，显着提高了可解释性，但普遍认为会损害准确性。在这项工作中，我们挑战了准确性-可解释性权衡的普遍信念，表明单义特征不仅可以增强可解释性，还可以为模型性能带来具体的提升。在多个稳健的学习场景中 - 包括输入和标签噪声、少量学习和域外泛化 - 我们的结果表明，利用单义特征的模型明显优于依赖多义特征的模型。此外，我们提供了关于特征单义性的稳健性增益的经验和理论理解。我们的初步分析表明，单义性通过促进特征表示的更好分离，可以实现更稳健的决策边界。这些多样化的证据凸显了单义性在提高模型稳健性方面的普遍性。作为朝这个新方向迈出的第一步，我们开始探索单义性在可解释性之外的学习优势，支持将可解释性和稳健性联系起来的长期假设。代码可在 \url{https://github.com/PKU-ML/Beyond_Interpretability} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21331</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从具体序列构建、重用和概括抽象表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21332v1 公告类型：新
摘要：人类擅长学习不同序列中的抽象模式，过滤掉不相关的细节，并将这些广义概念转移到新序列中。相比之下，许多序列学习模型缺乏抽象能力，这导致内存效率低下和传输不佳。我们引入了一种非参数分层变量学习模型 (HVM)，它从序列中学习块并将上下文相似的块抽象为变量。HVM 在发现抽象的同时有效地组织内存，从而产生紧凑的序列表示。在 babyLM 等语言数据集上学习时，HVM 学习的词典比 Lempel-Ziv 等标准压缩算法更高效。在需要获取和传输序列中嵌入的变量的序列回忆任务中，我们证明 HVM 的序列似然与人类回忆时间相关。相比之下，大型语言模型 (LLM) 难以像人类一样有效地传输抽象变量。从 HVM 的可调抽象层来看，我们证明了该模型实现了压缩和泛化之间的精确权衡。我们的工作提供了一种认知模型，该模型可以捕捉人类认知中抽象表示的学习和迁移，并将其与大型语言模型的行为区分开来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21332</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一步一步地注意：思维链会降低人类在思考使人变差的任务上的表现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21333</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21333v1 公告类型：新
摘要：思路链 (CoT) 提示已成为处理大型语言和多模态模型的广泛使用的策略。虽然已经证明 CoT 可以提高许多任务的性能，但确定其有效的设置仍然是一项持续不断的努力。特别是，在什么设置下 CoT 会系统地降低模型性能仍然是一个悬而未决的问题。在本文中，我们试图从认知心理学中汲取灵感，研究以下情况，以确定 CoT 降低性能的任务特征：(i) 言语思考或深思熟虑会损害人类的表现，以及 (ii) 控制人类表现的约束条件推广到语言模型。这三种情况是隐性统计学习、视觉识别和使用包含例外的模式进行分类。在所有三种环境下进行的大量实验中，我们发现，与零样本推理相比，使用推理时间推理时，各种最先进的模型的性能显著下降（例如，与 GPT-4o 相比，OpenAI o1-preview 的绝对准确率最高下降了 36.3%）。我们还确定了三项满足条件 (i) 但不满足条件 (ii) 的任务，并发现虽然语言思维会降低人类在这些任务中的表现，但 CoT 会保持或提高模型性能。总体而言，我们的结果表明，虽然模型的认知过程与人类的认知过程并不完全相似，但考虑思维对人类表现产生负面影响的情况可以帮助我们确定对模型产生负面影响的环境。通过将有关人类思考的文献与对 CoT 的评估联系起来，我们提供了一种新工具，可用于理解即时选择和推理时间推理的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21333</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于口袋感知肽生成的 E(3) 不变扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21335</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21335v1 公告类型：新
摘要：生物学家经常出于各种原因需要蛋白质抑制剂，包括用作了解生物过程的研究工具以及应用于农业、医疗保健等社会问题。例如，免疫疗法依靠免疫检查点抑制剂来阻断检查点蛋白，防止其与伴侣蛋白结合并增强免疫细胞对抗异常细胞的功能。抑制剂的发现一直是一个繁琐的过程，近年来，计算方法加速了这一过程。人工智能的进步现在提供了一个机会，使抑制剂的发现比以往任何时候都更加智能。虽然对计算机辅助抑制剂发现进行了广泛的研究，但它主要集中在序列到结构的映射、反向映射或生物活性预测上，这使得生物学家利用这些工具是不现实的。相反，我们的工作提出了一种计算机辅助抑制剂发现的新方法：从头口袋感知肽结构和序列生成网络。我们的方法包括两个用于端到端结构生成和序列预测的顺序扩散模型。通过利用主链原子之间的角度和二面角关系，我们确保肽结构的 E(3) 不变表示。我们的结果表明，我们的方法实现了与最先进模型相当的性能，凸显了其在口袋感知肽设计中的潜力。这项工作为使用受体特异性肽生成进行精确药物发现提供了一种新方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21335</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元学习可加速去中心化环境中的大型模型推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21340</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21340v1 公告类型：新
摘要：部署大型模型（例如大型语言模型 (LLM) 和复杂的图像生成系统）会因其计算需求而产生大量成本。为了降低这些成本并应对与可扩展性和数据安全性相关的挑战，人们越来越多地转向使用分散式系统来部署此类模型。在这些分散式环境中，高效的推理加速对于有效管理计算资源和增强系统响应能力至关重要。在这项工作中，我们通过引入基于元学习的框架来解决在分散式系统中选择最佳加速方法的挑战。该框架通过从不同任务中各种加速技术的历史性能数据中学习来自动化选择过程。与依赖随机选择或专家直觉的传统方法不同，我们的方法根据每个任务的具体特征系统地确定最佳加速策略。我们证明我们的元学习框架不仅简化了决策过程，而且在效率和性能方面始终优于传统方法。我们的研究结果强调了元学习彻底改变分散式人工智能系统中推理加速的潜力，为更民主、经济可行的人工智能解决方案提供了一条道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21340</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Retrieval-Retro：基于检索的无机逆合成与专家知识</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21341</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21341v1 公告类型：新
摘要：虽然无机逆合成规划在化学科学领域至关重要，但与有机逆合成规划相比，机器学习在该领域的应用探索较少。在本文中，我们提出了用于无机逆合成规划的 Retrieval-Retro，它隐式提取从该领域专业知识知识库中检索到的参考材料的前体信息。具体而言，我们建议使用各种注意层隐式提取参考材料的前体信息，而不是直接使用参考材料的前体信息，这使模型能够更有效地学习新的合成配方。此外，在检索过程中，我们考虑目标材料和前体之间的热力学关系，这是在各种选项中识别最可能的前体集的重要领域专业知识。大量实验证明了 Retrieval-Retro 在逆合成规划中的优越性，尤其是在发现新的合成配方方面，这对于材料发现至关重要。 Retrieval-Retro 的源代码可在 https://github.com/HeewoongNoh/Retrieval-Retro 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21341</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向生产中值得信赖的机器学习：MLOps 方法的稳健性概述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.21346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.21346v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI)，尤其是其子领域机器学习 (ML)，以其无处不在的应用影响着每个人的日常生活。近年来，人工智能研究人员和从业者引入了原则和指导方针来构建做出可靠和值得信赖的决策的系统。从实际角度来看，传统的 ML 系统处理历史数据以提取特征，然后用于训练执行所需任务的 ML 模型。然而，在实践中，当系统需要操作化和部署以不断发展和在现实环境中运行时，就会出现一个根本性的挑战。为了应对这一挑战，机器学习操作 (MLOps) 已成为在部署中标准化 ML 解决方案的潜在方法。尽管 MLOps 在简化 ML 流程方面取得了巨大成功，但彻底定义强大的 MLOps 方法的规范仍然是研究人员和从业者非常感兴趣的。在本文中，我们全面概述了 MLOps 系统的可信度属性。具体来说，我们重点介绍了实现稳健的 MLOps 系统的技术实践。此外，我们还调查了现有的解决生产中 ML 系统稳健性问题的研究方法。我们还回顾了可用于构建 MLOps 系统的工具和软件，并总结了它们对处理稳健性方面的支持。最后，我们提出了尚未解决的挑战，并提出了这一新兴领域未来可能的方向和机遇。本文旨在为从事实际 AI 应用的研究人员和从业者提供全面的视角，以便在生产环境中采用稳健的 ML 解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.21346</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>