<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用检索增强系统通过大型语言模型进行对话文本提取</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09801v1 公告类型：新
摘要：本研究介绍了一种利用大型语言模型 (LLM) 提取文本并通过对话界面增强用户与 PDF 文档交互的系统。利用检索增强生成 (RAG)，系统可为用户查询提供信息丰富的响应，同时突出显示 PDF 中的相关段落。用户上传后，系统会处理 PDF，使用句子嵌入来创建特定于文档的向量存储。此向量存储可以高效检索响应用户查询的相关部分。然后，LLM 进行对话交流，使用检索到的信息提取文本并生成全面、具有上下文意识的答案。虽然我们的方法与现有的最先进的文本提取和摘要技术相比具有竞争力的 ROUGE 值，但我们承认需要进一步的定性评估才能充分评估其在实际应用中的有效性。与现有的文本提取和摘要的先进技术相比，所提出的系统提供了具有竞争力的 ROUGE 值，从而为研究人员、学生以及任何寻求通过直观的问答界面从文档中有效提取知识和获得见解的人提供了有价值的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09801</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工程延期纠纷文件审查中文本分类背景下嵌入模型的实证评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09859</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09859v1 公告类型：新
摘要：文本嵌入是文本数据的数字表示，其中单词、短语或整个文档被转换为实数向量。这些嵌入在连续向量空间中捕获文本元素之间的语义含义和关系。文本嵌入的主要目标是使需要数字输入的机器学习模型能够处理文本数据。已经为各种应用开发了许多嵌入模型。本文通过对四种不同模型的全面比较分析介绍了我们在评估不同嵌入方面的工作，重点关注它们的文本分类功效。我们使用 K-最近邻 (KNN) 和逻辑回归 (LR) 来执行二元分类任务，具体是确定文本片段在标记数据集中是否与“延迟”或“不延迟”相关联。我们的研究探索了如何使用文本片段嵌入来训练监督文本分类模型，以便在施工延误纠纷的文件审查过程中识别与延误相关的陈述。这项研究的结果凸显了嵌入模型在法律背景下提高文件分析效率和准确性的潜力，为在复杂的调查场景中做出更明智的决策铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09859</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PaSa：提供全面学术论文搜索的法学硕士代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10120</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10120v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 PaSa，一种由大型语言模型驱动的高级论文搜索代理。PaSa 可以自主做出一系列决策，包括调用搜索工具、阅读论文和选择相关参考文献，最终获得复杂学术查询的全面准确结果。我们使用强化学习和合成数据集 AutoScholarQuery 优化 PaSa，该数据集包括来自顶级 AI 会议出版物的 35k 个细粒度学术查询和相应论文。此外，我们还开发了 RealScholarQuery，这是一个收集现实世界学术查询的基准，用于评估 PaSa 在更现实场景中的表现。尽管是在合成数据上进行训练的，但 PaSa 的表现明显优于 RealScholarQuery 上的现有基线，包括 Google、Google Scholar、用于释义查询的 GPT-4 的 Google、chatGPT（支持搜索的 GPT-4o）、GPT-o1 和 PaSa-GPT-4o（通过提示 GPT-4o 实现的 PaSa）。值得注意的是，PaSa-7B 在召回率@20 和召回率@50 方面分别比基于 Google 的最佳基线 Google GPT-4o 高出 37.78% 和 39.90%。此外，它在召回率和准确率方面也分别比 PaSa-GPT-4o 高出 30.36% 和 4.25%。模型、数据集和代码可在 https://github.com/bytedance/pasa 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10120</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意图感知推荐模型令人担忧的可重复性研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10143</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10143v1 公告类型：新
摘要：最近，我们注意到人们对意图感知推荐系统 (IARS) 的兴趣日益浓厚。此类系统的前景是，它们能够通过预测和考虑消费者的潜在动机和短期目标来生成更好的推荐。从技术角度来看，最近在这个新兴且有前途的领域提出了各种复杂的神经模型。在复杂的神经推荐模型的更广泛背景下，越来越多的研究工作不幸地表明 (i) 复制此类工作通常很困难，并且 (ii) 此类模型的真正好处在现实中可能有限，例如，因为报告的改进是通过与未调整或弱基线进行比较获得的。在这项工作中，我们调查了 IARS 的最新研究是否同样受到此类问题的影响。具体来说，我们尝试复制在顶级媒体上发表的五个当代 IARS 模型，并将它们与许多传统的非神经推荐模型进行了基准测试。在两种情况下，使用论文中报告的最佳超参数运行提供的代码并没有产生论文中报告的结果。令人担忧的是，我们发现所有经过检验的 IARS 方法都始终不如至少一种传统模型。这些发现表明方法论问题持续存在，迫切需要更严格的学术实践。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10143</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MechIR：信息检索的机械可解释性框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10165</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10165v1 公告类型：新
摘要：机械可解释性是一种新兴的神经模型诊断方法，已在更广泛的自然语言处理领域获得关注。该范式旨在为神经系统的组成部分提供归因，其中隐藏层和输出之间的因果关系以前是无法解释的。随着神经模型在 IR 中用于检索和评估的使用变得无处不在，我们需要确保我们能够解释为什么模型会产生给定的输出，以实现透明度和系统改进。这项工作包括一个灵活的框架，用于诊断分析和干预这些高度参数化的神经系统，专门针对 IR 任务和架构量身定制。在提供这样一个框架时，我们希望促进可解释 IR 的进一步研究，并为源自机械可解释性的实际干预提供更广泛的范围。我们提供初步分析，并希望通过公理镜头展示我们的框架，以向那些对这一新兴范式缺乏经验的 IR 从业者展示其应用和易用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10165</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种简单有效的极端多标签学习闭式解决方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.10179</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.10179v1 公告类型：新
摘要：极端多标签学习 (XML) 是一项从极大的标签集中为每个数据实例分配多个标签的任务。许多当前的高性能 XML 模型由大量超参数组成，这使调整过程变得复杂。此外，模型本身专门针对 XML 进行调整，这使它们的重新实现变得复杂。为了解决这个问题，我们提出了一种基于 XML 岭回归的简单方法。所提出的方法不仅具有闭式解，而且由单个超参数组成。由于没有将岭回归应用于 XML 的先例，本文使用各种 XML 基准数据集验证了该方法的性能。此外，我们增强了 XML 中低频标签的预测，这些标签包含信息内容。由于数据量有限，这种预测至关重要但具有挑战性。在这里，我们采用了一种简单的基于频率的加权。与现有技术相比，这种方法大大简化了流程。实验结果表明，该方法的性能可与具有大量超参数的模型相媲美，甚至超过这些模型。此外，我们发现基于频率的加权显著提高了低频标签的预测性能，同时几乎不需要改变实现方式。所提方法的源代码可在 github 上找到，网址为 https://github.com/cars1015/XML-ridge。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.10179</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OmniThink：通过思考拓展机器写作的知识边界</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09751v1 公告类型：交叉
摘要：使用大型语言模型的机器写作通常依赖于检索增强生成。然而，这些方法仍然局限于模型预定义范围的边界内，限制了具有丰富信息的内容的生成。具体来说，原始检索到的信息往往缺乏深度、实用性，并且存在冗余，这会对生成的文章的质量产生负面影响，导致输出肤浅、重复和非原创。为了解决这些问题，我们提出了 OmniThink，这是一个模拟人类迭代扩展和反思过程的机器写作框架。OmniThink 背后的核心思想是模拟学习者在逐步加深对主题知识时的认知行为。实验结果表明，OmniThink 提高了生成文章的知识密度，同时不影响连贯性和深度等指标。人工评估和专家反馈进一步凸显了 OmniThink 在生成长篇文章方面解决现实挑战的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09751</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半监督的基于图像的叙述提取：以历史摄影记录为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09884</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09884v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种半监督方法，使用改编的叙事地图算法从历史摄影记录中提取叙事。我们扩展了原始的无监督文本方法以处理图像数据，利用深度学习技术进行视觉特征提取和相似度计算。我们的方法应用于 ROGER 数据集，该数据集是罗伯特·格斯特曼 (Robert Gerstmann) 拍摄的 1928 年玻利维亚萨坎巴亚探险队的照片集。我们将算法提取的视觉叙事与专家策划的不同长度的时间线（5 到 30 张图像）进行比较，以评估我们方法的有效性。特别是，我们使用动态时间扭曲 (DTW) 算法将提取的叙述与专家策划的基线进行匹配。此外，我们还请该主题的专家对所得叙述的代表性示例进行定性评估。我们的研究结果表明，叙事地图方法在较长时间范围内的表现通常优于随机抽样（10 张以上图像，p &lt; 0.05），专家评估证实了提取的叙事的历史准确性和连贯性。这项研究为视觉文化遗产的计算分析领域做出了贡献，为历史学家、档案保管员和数字人文学者提供了探索和理解大规模图像集的新工具。该方法能够从视觉数据中生成有意义的叙事，为通过摄影证据研究和解释历史事件开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09884</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于提取问答的文档段落分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.09940</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.09940v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 已被证明在开放域问答中是有效的。然而，与检索和合成组件相比，对该流程至关重要的分块过程往往没有得到足够的重视。这项研究强调了分块在提高密集段落检索和端到端 RAG 流程性能方面的关键作用。然后，我们介绍了 Logits-Guided Multi-Granular Chunker (LGMGC)，这是一个新颖的框架，可将长文档拆分为具有不同粒度的上下文化、自包含的块。我们在两个基准数据集上评估的实验结果表明，LGMGC 不仅改进了检索步骤，而且在集成到 RAG 流程中时也优于现有的分块方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.09940</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>追踪音乐流媒体平台上的可供性和物品采用情况</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2109.03538</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2109.03538v2 公告类型：替换 
摘要：流行音乐流媒体平台通过三种功能为用户提供多样化的内容探索网络：有机、算法和编辑访问模式。虽然这种平台开发提供了巨大的发现潜力，但也使现代用户在两个方面面临日常采用决策：平台功能采用和其中推荐的采用。在为期两年的观察期内，我们跟踪了一组经过严格限制的 Deezer 用户，通过根据用户日常使用情况、主要平台功能的采用以及他们对平台功能的反应方式（尤其是在推荐采用方面）对用户进行区分，探索了广义上推动用户行为的因素。与推荐效果研究中常见的观点不同，我们假设并确认用户在使用和采用平台功能时表现出非常多样化的行为。由此产生的复杂且相当多样化的图景表明，对于推荐功能和推荐的采用实践，没有一刀切的答案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2109.03538</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模推荐系统中基于流聚类和记忆网络提升用户兴趣</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.13238</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.13238v4 公告类型：替换 
摘要：推荐系统（RS）根据用户兴趣提供个性化推荐服务，广泛应用于各种平台。然而，由于缺乏消费行为，大量用户兴趣稀疏，导致推荐效果不佳。这个问题在大规模RS中普遍存在，尤其难以解决。为了解决这个问题，我们提出了一种名为用户兴趣增强（UIE）的新解决方案，它从不同角度使用基于流聚类和记忆网络生成的增强向量和个性化增强向量来增强用户兴趣，包括用户个人资料和用户历史行为序列。UIE不仅显著提高了模型对兴趣稀疏用户的绩效，而且显著提高了模型对其他用户的性能。UIE是一种端到端的解决方案，易于基于排名模型实现。此外，我们扩展了我们的解决方案并将类似的方法应用于长尾项目，也取得了很好的改进。此外，我们在大型工业RS中进行了广泛的离线和在线实验。结果表明，我们的模型比其他模型表现更好，尤其是针对兴趣稀疏的用户。到目前为止，UIE 已在多个大型 RS 中全面部署，并取得了显著的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.13238</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无国界新闻：多语言句子嵌入的领域自适应用于跨语言新闻推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.12634</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.12634v2 公告类型：替换 
摘要：多语言新闻消费者数量的快速增长对新闻推荐系统在提供定制推荐方面提出了越来越大的挑战。首先，现有的神经新闻推荐器即使由多语言语言模型 (LM) 提供支持，在零样本跨语言迁移 (ZS-XLT) 中也会遭受相当大的性能损失。其次，当前在特定任务数据上微调神经推荐器主干 LM 的范式在计算上是昂贵的，并且在数据稀缺或完全不可用的少样本推荐和冷启动设置中是不可行的。在这项工作中，我们提出了一种新闻自适应句子编码器 (NaSE)，它是从预训练的大规模多语言句子编码器 (SE) 领域专门化的。为此，我们构建并利用了 PolyNews 和 PolyNewsParallel，两个多语言新闻专用语料库。在新闻适配的多语言 SE 到位后，我们测试了监督微调对新闻推荐的有效性（即质疑其必要性），并提出了一个简单而强大的基线，该基线基于 (i) 冻结的 NaSE 嵌入和 (ii) 后期点击行为融合。我们表明，NaSE 在 ZS-XLT 中实现了真正的冷启动和少量新闻推荐方面的最先进性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.12634</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对生成的答案进行排序：关于消费者健康问题上检索模型与人类的一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.09831</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.09831v2 公告类型：替换 
摘要：评估生成式大型语言模型 (LLM) 的输出具有挑战性且难以扩展。许多 LLM 评估都侧重于单选问答或文本分类等任务。这些任务不适合评估开放式问答能力，而这在需要专业知识的领域至关重要。健康就是一个这样的领域，误导性或不正确的答案会对用户的健康产生负面影响。使用人类专家来评估 LLM 答案的质量通常被认为是黄金标准，但专家注释成本高昂且速度慢。我们提出了一种评估 LLM 答案的方法，该方法使用在带注释的文档集合上训练的排名模型来替代明确的相关性判断，并将其应用于 CLEF 2021 eHealth 数据集。在一项用户研究中，我们的方法与人类专家的偏好相关（Kendall 的 $\tau=0.64$）。这也与先前的研究结果一致，即生成的答案的质量随着模型的规模和更复杂的提示策略而提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.09831</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向大型语言模型 (LLM) 时代的冷启动建议：全面调查和路线图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01945</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01945v2 Announce Type: replace 
摘要：冷启动问题是推荐系统中长期存在的挑战之一，重点是准确建模新的或交互有限的用户或项目以提供更好的推荐。由于互联网平台的多样化以及用户和项目的指数级增长，冷启动推荐（CSR）的重要性日益凸显。同时，大型语言模型（LLM）取得了巨大的成功，拥有强大的用户和项目信息建模能力，为冷启动推荐提供了新的潜力。然而，CSR 研究界仍然缺乏对该领域的全面回顾和反思。基于此，本文站在大型语言模型时代的背景下，对 CSR 的路线图、相关文献和未来方向进行了全面的回顾和讨论。具体来说，我们探索了现有 CSR 如何利用信息的发展路径，从内容特征、图关系、领域信息，到大型语言模型所拥有的世界知识，旨在为 CSR 的研究和工业界提供新的见解。社区在 https://github.com/YuanchenBei/Awesome-Cold-Start-Recommendation 中收集并持续更新了冷启动推荐的相关资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01945</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型在推荐系统中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02178</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02178v2 公告类型：替换 
摘要：将大型语言模型集成到推荐框架中为个性化和用户体验的适应性提供了关键优势。经典的推荐方法，例如协同过滤和基于内容的过滤，在解决冷启动问题、数据稀疏性和考虑的信息缺乏多样性方面受到严重限制。LLM（GPT-4 就是一个很好的例子）已成为强大的工具，使推荐框架能够利用非结构化数据源，例如用户评论、社交互动和基于文本的内容。通过分析这些数据源，LLM 提高了推荐的准确性和相关性，从而克服了传统方法的一些局限性。这项工作讨论了 LLM 在推荐系统中的应用，特别是在电子商务、社交媒体平台、流媒体服务和教育技术中。这展示了 LLM 如何丰富推荐多样性、用户参与度和系统的适应性；但它也研究了与其技术实施相关的挑战。这也可以作为一项研究来呈现，展示法学硕士 (LLM) 改变用户体验和实现行业创新的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02178</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>