<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用离线偏好数据进行在线老虎机学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09574v1 公告类型：新
摘要：带人类反馈的强化学习 (RLHF) 是语言和图像生成 AI 模型微调方法的核心。这种反馈通常被视为来自人类评分者的排名或偏好反馈，而不是获取分数，因为后者往往非常嘈杂。另一方面，RL 理论和算法主要假设奖励反馈是可用的。特别是，通过主动学习有助于自适应数据收集的在线学习方法不能纳入离线偏好数据。在本文中，我们采用有限臂线性老虎机模型作为在线学习的原型模型。我们认为离线偏好数据集可以由未知“能力”的专家生成。我们提出了 $\texttt{warmPref-PS}$，这是一种用于在线学习的后验采样算法，可以使用具有嘈杂偏好反馈的离线数据集进行热启动。我们表明，通过对生成数据集的专家的能力进行建模，我们能够最有效地使用此类数据集。我们通过对其贝叶斯遗憾的新颖理论分析以及对近似算法的广泛实证评估来支持我们的主张，该算法与基线相比表现明显更好（在我们的研究中遗憾减少了近 25% 到 50%）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09574</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回顾 315 个机器学习优化算法和元启发式算法的基准和测试函数，并提供数学和视觉描述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09581</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09581v1 公告类型：新
摘要：在快速发展的优化和元启发式领域，算法的有效性主要由基准（测试）函数决定。虽然在过去几十年中已经开发和推导了几种函数，但关于许多此类函数的数学和视觉描述、适用范围和应用的信息却很少。为了弥补这一知识空白，本综述对用于评估优化和元启发式算法的 300 多个基准函数进行了详尽的调查。本综述首先根据基准和测试函数的特征、复杂性、属性、视觉效果和领域含义对其进行分类，以提供广泛的视角，帮助为各种算法挑战选择合适的基准。本综述还列出了公开文献中最常用的 25 个函数，并提出了两个新的、高维的、动态的和具有挑战性的函数，可用于测试新算法。最后，本综述确定了当前基准测试实践中的差距，并提出了未来研究的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09581</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于连通 MDP 中值迭代收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09592</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09592v1 公告类型：新 
摘要：本文建立了具有唯一最优策略和遍历相关转移矩阵的 MDP，确保价值迭代算法的各个版本以超过折扣因子 {\gamma} 的几何速率收敛，无论是折扣标准还是平均奖励标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09592</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨模态程序表征学习，用于高层次综合的电子设计自动化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09606v1 公告类型：新
摘要：近年来，领域专用加速器 (DSA) 在深度学习和自动驾驶等应用中越来越受欢迎。为了促进 DSA 设计，程序员使用高级综合 (HLS) 将用 C/C++ 编写的高级描述编译成具有低级硬件描述语言的设计，最终在电路上合成 DSA。然而，创建高质量的 HLS 设计仍然需要大量的领域知识，特别是在以 \textit{pragmas} 表示的微架构决策中。因此，希望借助机器学习来自动化此类决策以预测 HLS 设计的质量，这需要更深入地了解由原始代码和指令组成的程序。当然，这些程序可以被视为序列数据。此外，这些程序可以编译并转换为控制数据流图 (CDFG)。但现有的工作要么未能利用这两种模式，要么以浅显或粗略的方式将两者结合起来。我们提出了 ProgSG 模型，该模型允许源代码序列模态和图形模态以深度和细粒度的方式进行交互。为了缓解标记设计的稀缺性，提出了一种基于一系列编译器数据流分析任务的预训练方法。实验结果表明，与 HARP 和 AutoDSE 相比，ProgSG 将设计性能预测的 RMSE 降低了高达 $22\%$，并识别出在设计空间探索 (DSE) 任务中性能平均提升 $1.10\times$ 和 $1.26\times$（高达 $8.17\times$ 和 $13.31\times$）的设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09606</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>e-COP：情景约束政策优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09563</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09563v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了 $\texttt{e-COP}$ 算法，这是第一个在情景（有限时间范围）设置中用于受限强化学习 (RL) 的策略优化算法。当系统行为存在单独的优化标准和约束集时，此类公式适用。我们首先通过为情景设置建立策略差异引理来解决这个问题，这为算法提供了理论基础。然后，我们建议结合一组已建立的和新颖的解决方案思想来产生易于实现且数值稳定的 $\texttt{e-COP}$ 算法，并在某些缩放假设下为最优性提供理论保证。通过使用 Safety Gym 套件中的基准进行广泛的实证分析，我们表明我们的算法具有与适用于情景设置的 SoTA（非情景）算法相似或更好的性能。该算法的可扩展性为其在大型语言或扩散模型的人类反馈安全约束强化学习中的应用打开了大门。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09563</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向领域自适应神经语境老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09564</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09564v1 公告类型：新
摘要：上下文强盗算法对于解决现实世界的决策问题至关重要。在实践中，从不同领域收集上下文强盗的反馈可能涉及不同的成本。例如，测量小鼠（作为源域）和人类（作为目标域）的药物反应。不幸的是，将上下文强盗算法从源域调整到具有分布偏移的目标域仍然是一个重大挑战，并且很大程度上尚未探索。在本文中，我们介绍了第一种用于上下文强盗的通用域自适应方法。我们的方法通过收集来自源域的反馈来学习目标域的强盗模型。我们的理论分析表明，即使跨域适应，我们的算法也能保持亚线性遗憾界限。实证结果表明，我们的方法在现实世界数据集上优于最先进的上下文强盗算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09564</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用发电机引起的耦合改进一致性模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09570</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09570v1 公告类型：新
摘要：一致性模型是有前途的生成模型，因为它们在神经网络的一次前向传递中提炼了基于分数的扩散的多步采样。由于无法访问预训练扩散模型的采样轨迹，一致性训练依赖于建立在噪声和数据分布之间的独立耦合上的代理轨迹。改进这种耦合是一个关键的改进领域，以使其更适应任务并减少训练过程中产生的随机性。在这项工作中，我们引入了一种新颖的耦合，将输入的噪声数据与一致性模型本身生成的输出相关联，作为不可访问的扩散流输出的代理。我们经济实惠的方法利用一致性模型的固有能力在单个步骤中计算传输图。我们提供了生成器诱导耦合 (GC) 相关性的直觉和经验证据，这使一致性训练更接近分数提炼。因此，我们的方法不仅大大加快了一致性训练的收敛速度，而且还提高了最终的性能。代码可在以下网址获得：https://github.com/thibautissenhuth/consistency_GC。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09570</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FLea：通过隐私保护特征增强解决联邦学习中的数据稀缺和标签偏差问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09547</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09547v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 通过利用分布在众多边缘设备上的数据来实现模型开发，而无需将本地数据传输到中央服务器。然而，现有的 FL 方法在处理跨设备的稀缺和标签偏差数据时仍然面临挑战，导致局部模型过度拟合和漂移，从而阻碍全局模型的性能。为了应对这些挑战，我们提出了一个名为 FLea 的开创性框架，它包含以下关键组件：i）一个全局特征缓冲区，用于存储从多个客户端共享的激活目标对以支持本地训练。这种设计减轻了由于某些类别缺失而导致的局部模型漂移；ii）一种基于局部和全局激活混合的特征增强方法，用于局部训练。该策略扩大了训练样本，从而降低了局部过拟合的风险；iii）一种混淆方法，用于最小化中间激活和源数据之间的相关性，增强共享特征的隐私。为了验证 FLea 的优越性，我们使用各种数据模式进行了广泛的实验，模拟了不同程度的局部数据稀缺性和标签偏差。结果表明，FLea 的表现始终优于最先进的 FL 同类产品（在实验的 18 种设置中的 13 种中，改进幅度超过 5%，同时缓解了与共享特征相关的隐私漏洞）。代码可在 https://github.com/XTxiatong/FLea.git 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09547</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机性与任意性之间：大规模可靠机器学习的一些经验教训</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09548v1 公告类型：新
摘要：为了对 ML 模型及其所嵌入的系统进行严格的了解，我们需要可靠的测量。但可靠的测量从根本上具有挑战性，涉及可重复性、可扩展性、不确定性量化、认识论等问题。这篇论文讨论了认真对待可靠性所需的标准：既包括设计有意义的指标的标准，也包括确保我们能够在实践中可靠而有效地大规模测量这些指标的方法。通过这样做，这篇论文阐明了机器学习、法律和政策交叉领域新学术领域的研究愿景。在这个框架内，我们涵盖了三个不同主题的主题：（1）量化和减轻机器学习中的任意性来源，（2）驯服不确定性估计和优化算法中的随机性，以便在不牺牲可靠性的情况下实现可扩展性，以及（3）提供评估生成式人工智能系统的方法，特别关注量化语言模型中的记忆和在开放许可数据上训练潜在扩散模型。通过在这三个主题上做出贡献，这篇论文以实例证明了机器学习的可靠测量研究与法律和政策研究密切相关。这些不同的学科提出了关于机器学习可靠测量的类似研究问题。事实上，它们是同一研究愿景的两个互补方面，广义上讲，该研究愿景旨在构建与更广泛的社会价值观相一致的机器学习系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09548</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$S^3$——语义信号分离</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09556</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09556v1 公告类型：新
摘要：主题模型是发现大型文本语料库中潜在语义结构的有用工具。主题建模历来依赖于语言的词袋表示。这种方法使模型对停用词和噪声的存在很敏感，并且不利用可能有用的上下文信息。最近的努力致力于将上下文神经表示纳入主题建模中，并且已被证明优于传统主题模型。然而，这些方法通常很慢、不稳定，并且仍然需要预处理才能获得最佳结果。我们提出了语义信号分离（$S^3$），一种理论驱动的神经嵌入空间主题建模方法。$S^3$将主题概念化为语义空间的独立轴，并通过盲源分离揭示这些轴。我们的方法提供了最多样化、高度连贯的主题，不需要预处理，并且被证明是迄今为止最快的上下文敏感主题模型。我们在 Turftopic Python 包中提供了 $S^3$ 的实现以及其他方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09556</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过最近邻标签传播实现领域无关公平校正的标签噪声鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09561</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09561v1 公告类型：新
摘要：最后一层再训练方法已成为一种有效的框架，用于校正现有的基础模型。在这个框架内，已经提出了几种方法来处理具有和不具有组成员信息的子组公平性校正模型。重要的是，先前的工作已经证明许多方法容易受到嘈杂标签的影响。为此，我们提出了一种在最后一层再训练中对标签噪声进行直接校正的方法，并证明它在广泛的对称标签噪声和各种表现出虚假相关性的数据集中实现了最先进的最差组准确度。我们提出的方法在潜在最近邻图上使用标签扩展，与现有方法相比，计算开销最小。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09561</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用生成对抗网络模拟真实的中风后伸手运动学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09451</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09451v1 公告类型：新
摘要：机器学习 (ML) 模型在中风康复中用于可穿戴监测的通用性通常受到可用数据规模有限和异质性的限制。数据增强通过将计算得出的数据添加到真实数据中以丰富训练集中所表示的可变性来解决这一挑战。传统的增强方法，例如旋转、排列和时间扭曲，在提高分类器性能方面显示出一些好处，但往往无法产生逼真的训练示例。本研究采用条件生成对抗网络 (cGAN) 从公开可用的数据集中创建合成运动数据，紧密模仿实验测量的中风幸存者的伸展运动。这种方法不仅可以捕捉中风后复杂的时间动态和常见的运动模式，还可以显着增强训练数据集。通过使用合成数据和实验数据训练深度学习模型，我们显著提高了任务分类准确率：采用合成数据的模型总体准确率达到 80.2%，远高于仅使用真实数据训练的模型的 63.1%。这些改进使任务分类更加精确，让临床医生能够更准确地监测患者进展情况，并更有效地定制康复干预措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09451</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Q-S5：面向量化状态空间模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09477</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09477v1 公告类型：新
摘要：在寻求下一代序列建模架构的过程中，状态空间模型 (SSM) 已成为 Transformer 的有力替代品，尤其是因为它们的计算效率和对动态系统的适用性。本文研究了量化对 S5 模型的影响，以了解其对模型性能的影响并促进其部署到边缘和资源受限的平台。使用量化感知训练 (QAT) 和训练后量化 (PTQ)，我们系统地评估了 SSM 在不同任务（如动态系统建模、顺序 MNIST (sMNIST) 和大多数长距离竞技场 (LRA)）中的量化敏感性。我们提出了完全量化的 S5 模型，其测试准确率在 sMNIST 和大多数 LRA 上的下降不到 1%。我们发现，对于低于 8 位精度的循环权重，大多数任务的性能会显着下降，但其他组件可以进一步压缩而不会显着降低性能。我们的结果进一步表明，PTQ 仅在基于语言的 LRA 任务上表现良好，而所有其他任务都需要 QAT。我们的调查为继续开发高效且硬件优化的 SSM 提供了必要的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09477</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于分数的扩散模型生成公平的数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09495</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09495v1 公告类型：新
摘要：人工智能决策的公平性越来越受到关注，导致了许多公平算法的提出。在本文中，我们的目标不是通过直接引入公平学习算法来解决这个问题，而是通过从有偏差的数据集中生成全新的公平合成数据以用于任何下游任务。此外，测试数据的分布可能与训练集的分布不同，这可能会影响生成的合成数据在下游任务中的性能。为了解决这两个挑战，我们提出了一个基于扩散模型的框架，FADM：具有元训练的公平感知扩散。FADM 在扩散模型的采样阶段引入了两种类型的梯度感应：一种是确保生成的样本属于所需的目标类别，另一种是使生成的样本的敏感属性难以归类到任何特定的敏感属性类别。为了克服测试环境中的数据分布变化，我们在元学习框架内训练扩散模型和用于感应的两个分类器。与其他基线相比，FADM 可以灵活控制生成样本的类别，并表现出卓越的泛化能力。在真实数据集上的实验表明，FADM 在下游任务中实现了更好的准确率和最佳公平性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09495</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CircuitVAE：高效且可扩展的潜在电路优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09535</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09535v1 公告类型：新
摘要：自动设计快速且节省空间的数字电路具有挑战性，因为电路是离散的，必须精确实现所需的逻辑，并且模拟成本高昂。我们使用 CircuitVAE 解决这些挑战，这是一种搜索算法，它将计算图嵌入连续空间中，并通过梯度下降优化学习到的物理模拟替代。通过仔细控制模拟替代的过度拟合并确保多样化探索，我们的算法具有很高的样本效率，但可以优雅地扩展到大型问题实例和高样本预算。我们通过设计跨大范围大小、IO 时序约束和样本预算的二进制加法器来测试 CircuitVAE。我们的方法擅长设计大型电路，而其他算法则很难做到这一点：与强化学习和遗传算法相比，CircuitVAE 通常使用不到一半的样本预算找到更小、更快的 64 位加法器。我们还发现 CircuitVAE 可以在现实世界的芯片中设计最先进的加法器，证明我们的方法在现实环境中可以胜过商业工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09535</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>