<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从众包数据到高质量基准：Arena-Hard 和 BenchBuilder 管道</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11939</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11939v1 公告类型：新
摘要：语言模型的快速发展需要开发更具挑战性的基准。当前的静态基准通常难以始终区分不同模型的功能，并且无法与现实世界的用户偏好保持一致。另一方面，像 Chatbot Arena 这样的实时众包平台收集了广泛的自然提示和用户反馈。然而，这些提示的复杂程度各不相同，并且反馈不能离线应用于新模型。为了确保基准跟上 LLM 开发的步伐，我们讨论了如何评估基准，以评估它们自信地分离模型的能力以及它们与人类偏好的一致性。根据这些原则，我们开发了 BenchBuilder，这是一个实时基准，它从实时数据源中过滤高质量的提示，以便对新的、具有挑战性的提示进行离线评估。BenchBuilder 确定了高质量提示的七个指标，例如对领域知识的要求，并利用 LLM 注释器从各种主题集群中选择高质量的提示子集。 LLM 评估流程聘请了一名 LLM 评委，以确保基准完全自动化、高质量且不断更新。我们将 BenchBuilder 应用于 Chatbot Arena 的提示，以创建 Arena-Hard-Auto v0.1：来自各种任务的 500 个具有挑战性的用户提示。Arena-Hard-Auto v0.1 提供的置信区间比 MT-Bench 严格 3 倍，与人类偏好排名的一致性达到 89.1%，所有这些只需 25 美元，而且无需人工标注。BenchBuilder 流程​​增强了评估基准，并为开发人员提供了有价值的工具，使他们能够以最小的努力从大量数据中提取高质量的基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11939</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超出种群限制的噪声 SVGD 的长期渐近性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11929</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11929v1 公告类型：新
摘要：Stein 变分梯度下降 (SVGD) 是一种广泛使用的采样算法，已成功应用于机器学习的多个领域。SVGD 通过迭代移动一组相互作用的粒子（代表样本）来近似目标分布。尽管最近对 SVGD 及其变体的复杂性进行了研究，但在有限数量粒子的范围内，它们的长期渐近行为（即经过多次迭代）仍未得到理解。我们研究了 SVGD 的噪声变体的长期渐近行为。首先，我们确定噪声 SVGD 的极限集对于大值是定义明确的。然后，我们表征该极限集，表明它随着增加而接近目标分布。特别是，噪声 SVGD 可以证明避免 SVGD 观察到的方差崩溃。我们的方法涉及证明噪声 SVGD 的轨迹与 McKean-Vlasov 过程描述的轨迹非常相似。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11929</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弥合设计差距：采用图形引导扩散模型的参数化数据补全方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11934</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11934v1 公告类型：新
摘要：本研究引入了一种利用图形注意网络和表格扩散模型的生成式归纳模型，用于完成工程设计中缺失的参数数据。该模型充当 AI 设计副驾驶，为不完整的设计提供多种设计选项，我们使用自行车设计 CAD 数据集进行了演示。通过比较评估，我们证明我们的模型在归纳选项的准确性和多样性方面都明显优于现有的经典方法，例如 MissForest、hotDeck、PPCA 和表格生成方法 TabCSDI。生成建模还可以更广泛地探索设计可能性，从而通过允许工程师探索各种设计完成方式来增强设计决策。图形模型将 GNN 与装配图中包含的结构信息相结合，使模型能够理解和预测不同设计参数之间的复杂相互依赖关系。图形模型有助于从装配图中准确捕获和归纳复杂的参数相互依赖关系，这对于设计问题至关重要。通过从现有的设计数据集中学习，归纳功能使模型可以充当智能助手，根据用户定义的部分参数设计自动完成 CAD 设计，从而有效地弥合构思与实现之间的差距。拟议的工作不仅提供了一种促进明智设计决策的途径，而且还促进了设计中的创造性探索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11934</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考时空变换器的交通预测：多层次多视角增强学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11921</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11921v1 公告类型：新
摘要：交通预测是一个具有挑战性的时空预测问题，涉及高度复杂的时空相关性。本文提出了一种用于交通预测的多级多视图增强时空变换器（LVSTformer）。该模型旨在从三个不同层次捕获空间依赖关系：局部地理、全局语义和关键节点，以及长期和短期时间依赖关系。具体来说，我们设计了三个空间增强视图，从局部、全局和关键节点的角度深入研究空间信息。通过将三个空间增强视图与三个并行的空间自注意机制相结合，该模型可以全面捕获不同级别的空间依赖关系。我们设计了一个门控时间自注意机制来有效地捕捉长期和短期时间依赖关系。此外，在两个时空层之间引入了时空上下文广播模块，以确保注意力得分的均匀分配，缓解过拟合和信息丢失，并增强模型的泛化能力和鲁棒性。在六个著名的流量基准上进行了全面的实验，实验结果表明，与竞争基线相比，LVSTformer 实现了最佳性能，最大改进可达 4.32％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11921</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FlexCare：利用跨任务协同作用实现灵活的多模式医疗保健预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11928</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11928v1 公告类型：新
摘要：多模态电子健康记录 (EHR) 数据可以提供患者健康状况的整体评估，支持各种预测性医疗任务。最近，一些研究已经采用了医疗领域的多任务学习方法，利用临床任务之间的内在相关性同时预测多个结果。然而，现有的方法要求样本拥有所有任务的完整标签，这对数据提出了很高的要求并限制了模型的灵活性。同时，在具有多模态输入的多任务框架内，如何全面考虑模态之间和任务之间的信息差异仍然是一个具有挑战性的问题。为了解决这些问题，提出了一个统一的医疗预测模型，也称为 \textbf{FlexCare}，以灵活地适应不完整的多模态输入，促进对多项医疗任务的适应。提出的模型打破了传统的并行多任务预测范式，将其分解为一系列异步单任务预测。具体而言，提出了一个与任务无关的多模态信息提取模块，用于捕获各种模态内和模态间模式的去相关表示。充分考虑到不同模态和不同任务之间的信息差异，我们提出了一个任务引导的分层多模态融合模块，将细化的模态级表示集成到单个患者级表示中。来自 MIMIC-IV/MIMIC-CXR/MIMIC-NOTE 数据集的多个任务的实验结果证明了所提方法的有效性。此外，进一步的分析强调了在医疗保健领域采用这种多任务策略的可行性和潜力。源代码可在 https://github.com/mhxu1998/FlexCare 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11928</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图知识蒸馏至专家混合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11919</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11919v1 公告类型：新
摘要：就准确性而言，图神经网络 (GNN) 是节点分类任务的最佳架构选择。它们在实际部署中的缺点是邻域处理操作产生的延迟。延迟问题的一个解决方案是从训练过的 GNN 到多层感知器 (MLP) 执行知识蒸馏，其中 MLP 仅处理被分类节点的特征（可能还有一些预先计算的结构信息）。然而，对于现有的知识蒸馏技术，此类 MLP 在传导和归纳设置中的性能仍然不一致。我们建议通过使用专门设计的学生模型而不是 MLP 来解决性能问题。我们的模型名为 Routing-by-Memory (RbM)，是一种混合专家 (MoE) 的形式，其设计强制专家专业化。通过鼓励每个专家专注于隐藏表示空间的某个区域，我们通过实验证明可以在多个数据集上获得更加一致的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11919</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Job-SDF：用于工作技能需求预测和基准测试的多粒度数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11920v1 公告类型：新
摘要：在快速发展的就业市场中，技能需求预测至关重要，因为它使政策制定者和企业能够预测和适应变化，确保劳动力技能与市场需求保持一致，从而提高生产力和竞争力。此外，通过识别新兴的技能需求，它可以引导个人获得相关的培训和教育机会，促进持续的自我学习和发展。然而，缺乏全面的数据集是一个重大挑战，阻碍了该领域的研究和发展。为了弥补这一差距，我们提出了 Job-SDF，这是一个旨在训练和基准测试工作技能需求预测模型的数据集。该数据集基于 2021 年至 2023 年期间从中国主要在线招聘平台收集的 1035 万条公开招聘广告，涵盖了 521 家公司 2,324 种技能的每月招聘需求。我们的数据集独特地支持在各种粒度（包括职业、公司和区域级别）上评估技能需求预测模型。我们在此数据集上对一系列模型进行了基准测试，评估了它们在标准场景、专注于较低值范围的预测以及存在结构突变时的性能，为进一步的研究提供了新的见解。我们的代码和数据集可通过 https://github.com/Job-SDF/benchmark 公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11920</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可解释的调制可微分 STFT 和物理信息平衡谱度量用于速度波动下的货运列车车轮轴承跨机器转移故障诊断</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11917</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11917v1 公告类型：new 
摘要：轮对轴承作为铁路重载货物列车的关键部件，其使用状况直接影响列车的安全运行，而列车速度波动和故障样本少是制约轴承故障诊断准确性的两个主要问题。因此，提出了一种跨机器传输诊断（pyDSN）网络，结合可解释的调制可微分短​​时傅里叶变换（STFT）和物理信息平衡谱质量度量，以学习时变速度下的域不变和判别特征。首先，由于固定窗口无法提取时变速度信号的提取频率分量，因此提出了一种具有STFT信息理论支持、可解释的调制可微分STFT（MDSTFT）来提取鲁棒的时频谱（TFS）。在训练过程中，多个不同长度的窗口动态变化。此外，除了分类度量和领域差异度量之外，我们还创造性地引入了第三种度量，称为物理信息度量，以增强可迁移的 TFS。设计了一种物理信息平衡频谱质量 (BSQ) 正则化损失来指导 MDSTFT 和模型的优化方向。有了它，模型不仅可以获得高质量的 TFS，还可以获得物理限制的领域自适应网络，使其学习现实世界的物理知识，最终消除不同数据集之间的领域差异。实验是在从实验室数据集迁移到货运列车数据集的场景中进行的，表明混合驱动的 pyDSN 优于现有方法并具有实用价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11917</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低秩自适应中的混合子空间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11909</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11909v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们介绍了一种受子空间启发的低秩自适应 (LoRA) 方法，该方法计算效率高、易于实现，并且可轻松应用于大型语言、多模态和扩散模型。首先，我们将 LoRA 的权重等效地分解为两个子空间，发现简单地混合它们可以提高性能。为了研究这种现象，我们通过细粒度子空间镜头重新审视它，表明这种修改相当于使用固定混合器来融合子空间。为了更加灵活，我们联合学习混合器和原始 LoRA 权重，并将该方法称为混合子空间 LoRA (MoSLoRA)。MoSLoRA 在不同模态的任务上始终优于 LoRA，包括常识推理、视觉指令调整和主题驱动的文本到图像生成，证明了其有效性和稳健性。代码可在 \href{https://github.com/wutaiqiang/MoSLoRA}{github} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11909</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 作为基于 IMU 的人类活动识别的特征提取器的初步调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11914</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11914v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们探索了使用一种新型神经网络架构，即 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 作为基于传感器（特别是 IMU）的人类活动识别 (HAR) 的特征提取器。传统网络对每个节点的输入执行参数化的加权总和，然后将结果输入到静态定义的非线性中，而 KAN 在通向每个节点的边缘执行由 B-SPLINES 表示的非线性计算，然后仅对节点处的输入求和。系统不是学习权重，而是学习样条参数。在原始工作中，这种网络已被证明能够更有效、更准确地学习复杂的实值函数，例如在回归或 PDE 解决方案中。我们假设这种能力对于计算基于 IMU 的 HAR 的低级特征也有利。为此，我们已将 KAN 实现为基于 IMU 的人类活动识别任务的特征提取架构，包括四种架构变体。我们对四个公共 HAR 数据集上的 KAN 特征提取器进行了初步性能调查。结果表明，基于 KAN 的特征提取器在所有数据集上的表现均优于基于 CNN 的提取器，同时参数效率更高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11914</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示情境学习中基于学习的演示选择机制</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11890v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 已经从少量演示样本中展示了令人印象深刻的上下文学习 (ICL) 能力。虽然最近基于学习的演示选择方法通过选择更有用的样本已被证明对 ICL 有益，但它们的底层机制不透明，阻碍了解决诸如高训练成本和跨任务泛化能力差等限制的努力。这些方法通常假设选择过程捕获样本和目标实例之间的相似性，然而，仍然不知道捕获了哪些类型的相似性并且对执行 ICL 至关重要。为了深入研究这个问题，我们分析了基于学习的演示选择方法的工作机制，并通过经验确定了与相似性测量相关的两个重要因素：1) 在样本和测试用例的输入之间整合不同级别的任务无关文本相似性的能力增强了跨不同任务的泛化能力。2) 在测量相似性时加入特定于任务的标签可以显着提高每个特定任务的性能。我们通过对十个数据集和各种 LLM 进行广泛的定量和定性分析来验证这两个发现。基于我们的发现，我们引入了两种有效但简化的样本选择方法，以满足与任务无关和特定于任务的需求，从而消除了昂贵的 LLM 推理开销。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11890</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DigiRL：利用自主强化学习训练野外设备控制代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11896</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11896v1 公告类型：新
摘要：视觉语言模型 (VLM) 的训练语料库通常缺乏足够数量的以决策为中心的数据。这使得现成的 VLM 无法胜任决策任务，例如通过图形用户界面 (GUI) 进行野外设备控制。虽然使用静态演示进行训练显示出一些希望，但我们表明，由于无法处理静态观测数据中未捕获的现实世界随机性和非平稳性，因此此类方法无法控制真实的 GUI。本文介绍了一种新颖的自主 RL 方法，称为 DigiRL，用于通过两个阶段微调预先训练的 VLM 来训练野外设备控制代理：离线 RL 初始化模型，然后是离线到在线 RL。为此，我们构建了一个可扩展且可并行的 Android 学习环境，配备了基于 VLM 的评估器，并开发了一种简单而有效的 RL 方法用于该领域的学习。我们的方法运行优势加权 RL，其中优势估计器经过增强以考虑随机性，同时还使用自动课程来获取最大学习信号。我们使用 Android-in-the-Wild (AitW) 数据集证明了 DigiRL 的有效性，其中我们用 RL 训练的 1.3B VLM 实现了 49.5% 的绝对改进——成功率从 17.7% 提高到 67.2%——优于使用静态人类演示数据的监督微调。这些结果不仅大大超越了之前最好的代理，包括使用 GPT-4V 的 AppAgent（成功率为 8.3%）和使用 AitW 数据训练的 17B CogAgent（38.5%），而且还超越了之前基于过滤行为克隆的最佳自主 RL 方法（57.8%），从而为野外设备控制的数字代理建立了新的最先进水平。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11896</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EarlyBird 获得 WORM：启发式加速 EarlyBird 融合</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11872v1 公告类型：新
摘要：彩票假说提出，在未经训练的密集网络中存在理想的稀疏子网络，称为彩票。Early Bird 假说提出了一种有效的算法，在卷积神经网络中找到这些中奖彩票，使用子网间距离的新概念来检测模型子网络中的收敛。然而，这种方法忽略了搜索结束时不变的不重要神经元组。我们提出了 WORM，这种方法通过截断它们的梯度来利用这些静态组，迫使模型依赖于其他神经元。实验表明，尽管增加了计算开销，但 WORM 实现了更快的票证识别训练并使用更少的 FLOP。此外，WORM 修剪模型在修剪过程中损失的准确性更少，恢复准确性更快，从而提高了模型的鲁棒性。此外，WORM 还能够将 Early Bird 假设合理地推广到 transformer 等更大的模型，显示出其适应各种架构的灵活性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11872</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用时空模式进行金融资产依赖性预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11886</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11886v1 公告类型：新
摘要：金融资产表现出复杂的依赖结构，这对于投资者创建多元化投资组合以降低动荡的金融市场风险至关重要。为了探索金融资产依赖性动态，我们提出了一种新方法，将资产的依赖关系建模为资产依赖矩阵 (ADM)，并将 ADM 序列视为图像序列。这使我们能够利用基于深度学习的视频预测方法来捕获资产之间的时空依赖关系。然而，与图像中相邻像素由于物体运动的自然连续性而表现出明确的时空依赖关系不同，ADM 中的资产没有自然顺序。这对组织关系资产以更好地揭示相邻资产之间的时空依赖关系以进行 ADM 预测提出了挑战。为了应对这些挑战，我们提出了资产依赖神经网络 (ADNN)，它采用了卷积长短期记忆 (ConvLSTM) 网络，这是一种非常成功的视频预测方法。 ADNN 可以使用静态和动态转换函数来优化 ADM 的表示。通过大量实验，我们证明我们提出的框架在 ADM 预测和下游应用任务中始终优于基线。这项研究有助于理解和预测资产依赖性，为金融市场参与者提供宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11886</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无矩阵雅可比链</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.11862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.11862v1 公告类型：新
摘要：雅可比矩阵的有效计算是计算科学和工程领域的一项基本挑战。大规模模块化数值模拟程序可以看作是可微分子程序的求值序列，这些子程序具有相应的基本雅可比矩阵。后者通常不可用。假定各个子程序的切线和伴随版本由算法微分的结果给出。经典的（雅可比）矩阵链积问题被重新表述为无矩阵的雅可比矩阵（切线）和矩阵雅可比积（伴随），但后者所需的存储信息的内存有限。所有数值结果都可以使用开源参考实现重现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.11862</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:24 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>