<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>双重稳健蒙特卡洛树搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01672</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01672v1 公告类型：新
摘要：我们提出了双重稳健蒙特卡洛树搜索 (DR-MCTS)，这是一种将双重稳健 (DR) 离策略估计集成到蒙特卡洛树搜索 (MCTS) 中的新算法，以提高复杂环境中的样本效率和决策质量。我们的方法引入了一种将 MCTS 推出与 DR 估计相结合的混合估计器，在特定条件下提供了无偏性和方差减少的理论保证。井字游戏和部分可观察的 VirtualHome 环境中的经验评估证明了 DR-MCTS 优于标准 MCTS 的性能。在井字游戏中，DR-MCTS 的胜率为 88%，而标准 MCTS 的胜率为 10%。在复合 VirtualHome 任务中，DR-MCTS 的成功率为 20.7%，而标准 MCTS 的成功率为 10.3%。我们的扩展分析表明，DR-MCTS 表现出更好的样本效率，在使用较小模型的情况下，其表现明显优于使用较大语言模型的标准 MCTS。这些结果凸显了 DR-MCTS 在样本效率至关重要的复杂现实场景中高效决策的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01672</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图典型相关分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01780</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01780v1 公告类型：新
摘要：典型相关分析 (CCA) 是一种广泛使用的技术，用于估计两组多维变量之间的关联。CCA 方法的最新进展已将其应用扩展到解读多组学数据集、成像组学数据集等的相互作用。然而，传统的 CCA 方法在将结构化模式纳入互相关矩阵的能力方面受到限制，可能会导致次优估计。为了解决这一限制，我们提出了图典型相关分析 (gCCA) 方法，该方法基于两组变量之间的互相关矩阵的图结构来计算典型相关性。我们为 gCCA 开发了计算效率高的算法，并通过引入基于鞅理论的浓度不等式和停止时间规则，为最佳子集选择和典型相关估计的有限样本分析提供了理论结果。大量模拟表明，gCCA 优于竞争的 CCA 方法。此外，我们将 gCCA 应用于 DNA 甲基化和 RNA-seq 转录组学的多组学数据集，识别通过 DNA 甲基化途径正向和负向调控的基因表达途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01780</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泊松分层印度自助餐过程用于组内和组间潜在特征共享 - 为微生物组物种采样模型提供指示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01919</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01919v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们对我们称之为泊松分层印度巴菲特过程的贝叶斯后验分析进行了全面的分析，该过程专为复杂的随机稀疏计数物种抽样模型而设计，允许跨组和组内共享信息。该分析涵盖了潜在的无限数量的物种和未知参数，在贝叶斯机器学习环境中，随着更多信息的采样，我们能够从中学习。为了获得精确的结果，我们采用了一系列源自贝叶斯潜在特征模型、随机占用模型和偏移理论的方法。尽管存在这种复杂性，但我们的目标是让从业者（包括可能不熟悉这些领域的从业者）能够理解我们的研究结果。为了便于理解，我们采用了一种强调清晰度和实用性的伪说明风格。我们的目标是用一种能引起微生物组和生态学研究专家共鸣的语言来表达我们的研究成果，解决建模能力方面的差距，同时承认我们自己并不是这些领域的专家。这种方法鼓励将我们的模型用作领域专家使用的更复杂框架的基本组成部分，体现了狄利克雷过程开创性工作的精神。最终，我们改进的后验分析不仅产生了易于处理的计算程序，而且还实现了实际的统计实施，并提供了微生物组分析中相关数量的清晰映射。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01919</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维经验风险的局部最小值：一般定理和凸示例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01953</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01953v1 公告类型：新
摘要：我们考虑一个高维经验风险最小化的通用模型，其中数据 $\mathbf{x}_i$ 是 $d$ 维各向同性高斯向量，该模型由 $\mathbf{\Theta}\in\mathbb{R}^{d\times k}$ 参数化，损失取决于通过投影 $\mathbf{\Theta}^\mathsf{T}\mathbf{x}_i$ 获得的数据。此设置涵盖了特殊情况的经典统计方法（例如多项回归和其他广义线性模型），也涵盖了具有 $k$ 个隐藏神经元的两层全连接神经网络。我们使用高斯过程理论中的 Kac-Rice 公式，在比例渐近线（其中 $n,d\to\infty$，$n\asymp d$）下，推导出该经验风险局部最小值的预期数量的界限。通过马尔可夫不等式，该界限可以确定这些最小化器的位置（具有指数偏差界限），从而推导出估计和预测误差的尖锐渐近线。在本文中，我们将我们的表征应用于凸损失，其中高维渐近线（通常）不是严格建立的 $k\ge 2$。我们表明我们的方法是严密的，并且可以证明先前推测的结果。此外，我们表征了最小化器处的 Hessian 谱。配套论文将我们的一般结果应用于非凸示例。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01953</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过比较几何对 Frechet 回归的理论和实践分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01995</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01995v1 公告类型：新
摘要：Fr\&#39;echet 回归将经典回归方法扩展到非欧几里得度量空间，从而能够分析流形和图等复杂结构上的数据关系。这项工作通过比较几何的视角为 Fr\&#39;echet 回归建立了严格的理论分析，这为其在实践中的使用提供了重要的考虑。该分析提供了关于 Fr\&#39;echet 均值的存在性、唯一性和稳定性的关键结果，以及非参数回归的统计保证，包括指数浓度界限和收敛速度。此外，对角度稳定性的洞察揭示了流形曲率与回归估计量在这些非欧几里得环境中的行为之间的相互作用。实证实验验证了理论发现，证明了所提出的双曲映射的有效性，特别是对于具有异方差的数据，并强调了这些结果的实际用途。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01995</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有无限作用空间的汤普森抽样的信息论分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02140</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02140v1 公告类型：新
摘要：本文基于 Russo 和 Van Roy (2015) 引入的信息论框架，研究了针对老虎机问题的 Thompson 抽样算法的贝叶斯遗憾。具体来说，它扩展了 Dong 和 Van Roy (2018) 的速率失真分析，为线性老虎机提供了近乎最优的界限。这些结果的一个限制是假设动作空间有限。我们通过将分析扩展到具有无限和连续动作空间的设置来解决这个问题。此外，我们将结果专门用于预期奖励相对于动作空间为 Lipschitz 连续的老虎机问题，从而得出明确考虑动作空间复杂性的遗憾界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02140</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>方差调整余弦距离作为相似度度量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02233</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02233v1 公告类型：新
摘要：余弦相似度是一种流行的距离测量方法，用于测量内积空间中两个向量之间的相似度。它广泛应用于许多数据分类算法，如 K-最近邻、聚类等。这项研究表明了余弦相似度应用的局限性。特别是，这项研究表明传统的余弦相似度度量仅在欧几里得空间中有效，而原始数据位于随机变量空间中。当数据中存在方差和相关性时，余弦距离并不是完全准确的相似度度量。虽然已经开发了新的相似度和距离度量来弥补余弦相似度的局限性，但这些度量被用作余弦距离的替代品，并没有对余弦距离进行修改以克服其局限性。随后，我们提出了一种改进的余弦相似度度量，其中余弦距离由数据的方差-协方差调整。与传统余弦距离相比，方差调整余弦距离的应用可实现更好的相似性性能。使用传统和改进的余弦相似度测量对威斯康星州乳腺癌数据集进行 KNN 建模并进行比较。修改后的公式对数据的测试准确率为 100%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02233</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散采样的信息论证明</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02305</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02305v1 公告类型：新
摘要：本文对基于扩散的生成建模采样方法进行了初步的、独立的分析。与依赖连续时间过程然后离散化的现有方法相比，我们的处理直接适用于离散时间随机过程，并在广泛的假设下产生精确的非渐近收敛保证。关键见解是将感兴趣的采样过程与具有明确高斯卷积结构的理想化比较过程结合起来。然后，我们利用信息论中的简单恒等式（包括 I-MMSE 关系）来限制这两个离散时间过程之间的差异（就 Kullback-Leibler 散度而言）。特别是，我们表明，如果扩散步长选择得足够小，并且可以很好地近似某些条件均值估计量，那么采样分布就可以证明接近目标分布。我们的结果还提供了一个透明的视图，说明如何通过在每个步骤中引入额外的随机性来匹配比较过程中的高阶矩，从而加速收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02305</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论性能风险最小化对二元随机变量的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02331</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02331v1 公告类型：新
摘要：表演性，即结果受预测影响的现象，在个人对部署的模型做出战略性反应的社会背景下尤为普遍。为了在表演性引起的分布变化下保持机器学习模型的高精度，Perdomo 等人 (2020) 引入了表演性风险最小化 (PRM) 的概念。虽然这个框架确保了模型的准确性，但它忽略了 PRM 对底层分布和模型预测的影响。在本文中，我们通过研究具有二元随机变量和线性表演性变化的顺序表演性风险最小化问题的表现性来启动对 PRM 影响的分析。我们制定了两个自然的影响度量。在已知分布动态的完整信息的情况下，我们推导出 PRM 解决方案和影响度量的明确公式。在部分信息的情况下，我们提供具有表演性的统计估计量以及模拟。我们的分析将 PRM 与不模拟数据转移的替代方案进行了对比，并表明与这些方法相比，PRM 可能会产生更大的副作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02331</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAB-PPI：频率论者，辅以贝叶斯，进行预测推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02363</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02363v1 公告类型：新
摘要：预测驱动推理 (PPI) 通过将实验数据与机器学习预测相结合，实现有效的统计推断。当有足够数量的高质量预测可用时，PPI 会比传统方法产生更准确的估计和更严格的置信区间。在本文中，我们建议将有关预测质量的先验知识告知 PPI 框架。由此产生的方法，我们称之为频率论者，辅以贝叶斯，PPI (FAB-PPI)，当观察到的预测质量可能低于先验时，它会比 PPI 有所改进，同时保持其频率论保证。此外，当使用重尾先验时，FAB-PPI 会在低先验概率区域自适应地恢复为标准 PPI。我们在真实和合成示例中展示了 FAB-PPI 的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02363</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用噪声变化指示信号的可扩展爬行算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02430</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02430v1 公告类型：新
摘要：Web 刷新抓取是保持网页缓存新鲜的问题，即在抓取工具可用的带宽有限的情况下，在请求页面时提供最新的副本。假设每个网页的更改和请求事件分别遵循独立的泊松过程，Azar 等人在 2018 年推导出最佳调度策略。在本文中，我们研究了该问题的扩展，其中指示内容更改的附加信息（例如各种类型的 Web Ping，例如来自站点地图、内容交付网络等的信号）可用。将这些附加信息纳入抓取策略具有挑战性，因为 (i) 信号可能因误报事件和缺失更改事件而嘈杂；以及 (ii) 无论附加信息的质量如何，抓取工具都应该在网页上实现公平的性能，而附加信息的质量可能因网页而异。我们提出了一种可扩展的抓取算法，该算法 (i) 在温和的假设下以最佳方式使用嘈杂的边信息；(ii) 无需繁重的集中计算即可部署；(iii) 能够以恒定的总速率抓取网页，而不会在任何时间间隔内导致总带宽使用量激增，并且当总带宽发生变化时，无需集中计算即可自动适应新的最优解决方案。实验清楚地证明了我们方法的多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02430</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>配电变压器：利用动态先验自适应进行快速近似贝叶斯推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02463</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02463v1 公告类型：新
摘要：虽然贝叶斯推理为不确定性下的推理提供了一个原则框架，但其广泛采用受到精确后验计算的难处理性限制，因此需要使用近似推理。然而，现有的方法通常计算成本高昂，或者在先验发生变化时需要昂贵的重新训练，从而限制了它们的实用性，特别是在诸如实时传感器融合之类的顺序推理问题中。为了应对这些挑战，我们引入了分布变压器——一种可以学习任意分布到分布映射的新型架构。我们的方法可以训练为将先验映射到相应的后验，并以某些数据集为条件——从而执行近似贝叶斯推理。我们的新架构将先验分布表示为（通用近似）高斯混合模型（GMM），并将其转换为后验的 GMM 表示。 GMM 的各个组件通过自注意力相互关注，并通过交叉注意力关注数据点。我们证明，分布式变压器既保持了改变先验的灵活性，又显著缩短了计算时间（从几分钟到几毫秒），同时在顺序推理、量子系统参数推理和具有超先验的高斯过程预测后验推理等任务中实现了与现有近似推理方法相当或更优的对数似然性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02463</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SDE 匹配：可扩展且无需模拟的潜在随机微分方程训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02472</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02472v1 公告类型：新
摘要：潜在随机微分方程 (SDE) 是时间序列和序列建模的强大工具。然而，训练潜在 SDE 通常依赖于伴随灵敏度方法，而这种方法依赖于通过近似 SDE 解进行模拟和反向传播，这限制了可扩展性。在这项工作中，我们提出了 SDE 匹配，这是一种用于训练潜在 SDE 的新型无模拟方法。受用于学习生成动力学的现代分数和流匹配算法的启发，我们将这些想法扩展到时间序列和序列建模的随机动力学领域，从而无需进行昂贵的数值模拟。我们的结果表明，SDE 匹配实现了与伴随灵敏度方法相当的性能，同时大大降低了计算复杂度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02472</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Catoni 语境老虎机对重尾奖励具有鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.02486</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.02486v1 公告类型：新
摘要：典型的上下文强盗算法假设每轮的奖励位于某个固定范围 $[0, R]$ 内，并且它们的遗憾与该奖励范围 $R$ 呈多项式关系。然而，许多实际情况自然涉及重尾奖励或最坏情况范围可能远大于方差的奖励。在本文中，我们基于稳健统计数据的 Catoni 估计量开发了一种算法方法，并将其应用于具有一般函数近似的上下文强盗。当每轮奖励的方差已知时，我们使用方差加权回归方法并建立一个遗憾界限，该界限仅取决于累积奖励方差并以对数形式取决于奖励范围 $R$ 以及轮数 $T$。对于未知方差的情况，我们进一步提出了一种基于剥离的谨慎算法，消除了繁琐的方差估计的需要。由于额外依赖四阶矩，我们的算法还具有基于方差的边界，且对数奖励范围依赖性。此外，我们通过匹配下限证明了遗憾边界中首阶项的最优性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.02486</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思路链推理的亚稳态动力学：搜索、强化学习和提炼的可证明优势</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.01694</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2502.01694v1 公告类型：交叉 
摘要：提高大型语言模型 (LLM) 推理能力的一个关键范例是分配更多的推理时间计算来搜索验证器或奖励模型。然后可以利用此过程来改进预训练模型或将其推理模式提炼为更高效的模型。在本文中，我们通过将思路链 (CoT) 生成视为亚稳态马尔可夫过程来研究推理时间计算：简单的推理步骤（例如代数运算）形成密集连接的集群，而困难的推理步骤（例如应用相关定理）在集群之间创建稀疏、低概率的边缘，从而导致更长的时间尺度上的相变。在这个框架下，我们证明实施奖励稀疏边缘的搜索协议可以通过减少到达不同集群的预期步骤数来改善 CoT。相反，当模型被限制在预训练图的局部信息时，我们对推理能力设定了一个限制。我们还表明，可以利用搜索获得的信息来获得更好的推理模型：（1）可以通过策略梯度方法直接微调预训练模型以支持稀疏边，此外（2）可以将推理动态的压缩亚稳态表示提炼为更小、更高效的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.01694</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>