<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>与Distributed Lion进行高效沟通的分布式训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00438</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00438v1 公告类型：交叉
摘要：Lion 优化器在训练大型 AI 模型方面一直是 AdamW 的有力竞争者，在内存、计算和样本效率方面具有优势。在本文中，我们介绍了 Distributed Lion，这是 Lion 针对分布式训练环境的创新改编。利用Lion中的符号运算符，我们的分布式Lion只需要在工作人员与中心服务器之间通信二进制或较低精度的向量，从而显着降低了通信成本。我们的理论分析证实了 Distributed Lion 的收敛特性。实证结果证明了它在一系列任务、工人数量和批量大小、视觉和语言问题上的稳健性。值得注意的是，Distributed Lion 的性能与应用于聚合梯度的标准 Lion 或 AdamW 优化器相当，但通信带宽显着降低。此功能对于训练大型模型特别有利。此外，我们还证明，与现有的高效分布式方法（例如深度梯度压缩和三元梯度）相比，Distributed Lion 呈现出更有利的性能带宽平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00438</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型的语言校准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00474</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00474v1 公告类型：交叉
摘要：当用户自信地产生幻觉时，语言模型（LM）可能会导致用户做出次优的下游决策。这个问题可以通过让 LM 口头传达其声明正确的概率来缓解，但现有模型无法生成带有校准置信度声明的文本。通过决策的视角，我们将长形式生成的语言校准形式化：如果 LM 的生成使其用户能够做出校准的概率预测，则 LM 就在语言上进行了校准。这个定义使得训练框架成为可能，其中监督微调步骤引导 LM 发出带有置信陈述的长格式生成，例如“我估计……的可能性为 30%”或“我确信……”，然后是强化学习步骤，奖励使用户能够为相关问题提供校准答案的世代。我们在语言上对 Llama 2 7B 进行了校准，并在对长格式生成的自动和人工评估中发现，它比具有可比精度的强微调事实基线的校准程度要高得多。这些发现概括了问答的分配转移和个人传记生成的重大任务转移。我们的结果表明，通过在用户在下游决策中做出的预测空间中构建目标，可以对长形式的生成进行端到端校准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00474</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用观察数据稳健学习最佳动态治疗方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00221</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00221v1 公告类型：交叉
摘要：许多公共政策和医疗干预措施都涉及治疗分配的动态，其中治疗在多个阶段按顺序分配给同一个人，并且每个阶段的治疗效果相对于先前治疗的历史和相关特征通常是异质的。我们研究最佳动态治疗方案 (DTR) 的统计学习，根据个人病史指导每个人在每个阶段的最佳治疗分配。我们提出了一种逐步双鲁棒方法，在顺序可忽略性的假设下使用观测数据来学习最佳 DTR。该方法通过后向归纳法解决了顺序治疗分配问题，其中，在每一步，我们将倾向得分估计量和行动价值函数（Q 函数）结合起来，构建每个阶段政策价值的增强逆概率加权估计量。如果每个阶段的倾向得分或 Q 函数得到一致估计，该方法就能一致估计最佳 DTR。此外，在温和的条件下，所得到的 DTR 可以在滋扰参数估计器的收敛速度上实现后悔的最优收敛速度 $n^{-1/2}$。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00221</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝叶斯非参数：深度学习的替代方案</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00085v1 公告类型：交叉
摘要：贝叶斯非参数模型为统计模型选择提供了灵活而强大的框架，使模型复杂性能够适应各种数据集的复杂性。这项调查旨在深入探讨贝叶斯非参数的重要性，特别是在解决统计、计算机科学和电气工程等各个领域的复杂挑战方面。通过阐明这些非参数模型的基本属性和理论基础，本次调查旨在提供对贝叶斯非参数及其在解决复杂问题中的相关性的全面理解，特别是在多目标跟踪领域。通过这种探索，我们揭示了贝叶斯非参数方法的多功能性和有效性，为跨学科的复杂挑战的创新解决方案铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00085</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁棒马尔可夫决策过程中高效、敏锐的离策略评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00099</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00099v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究在马尔可夫决策过程 (MDP) 的最佳和最坏情况扰动下评估政策，无论是在相同还是不同的政策下，考虑到原始 MDP 的转变观察结果。当历史环境和未来环境之间可能发生转变时，这是一个重要的问题。无法衡量的混杂因素、分布变化或对抗性环境。我们提出了一种扰动模型，可以将转移核密度修改为给定的乘法因子或其倒数，它将用于单时间步决策的经典边际敏感性模型（MSM）扩展到无限范围强化学习。我们描述了该模型下政策价值的尖锐界限，即原始 MDP 的过渡观察给出的最严格的可能界限，并且我们研究了从此类过渡观察中对这些界限的估计。我们开发了一个具有几个吸引人的保证的估计器：它是半参数有效的，并且即使在以缓慢的非参数速率估计某些必要的干扰函数（例如最坏情况的 Q 函数）时仍然如此。它也是渐近正态的，可以使用 Wald 置信区间轻松进行统计推断。此外，当对某些公害的估计不一致时，我们仍然会估计政策价值的有效界限，尽管可能不是尖锐的界限。我们在数值模拟中验证这些属性。考虑环境从训练转向测试（鲁棒性）、对滋扰函数估计不敏感（正交性）以及考虑只有有限样本可供学习（推理）的组合，共同导致了可信且可靠的政策评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00099</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过量子增强机器学习增强信用评分系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00015v1 公告类型：交叉
摘要：量子内核预计将为量子机器学习提供早期有用性。然而，在不失去可解释性的情况下，很难超越高度复杂的经典模型，特别是当可以利用大量数据集时。尽管如此，一旦数据稀缺且存在偏差，经典模型就会陷入困境。即使在这种具有挑战性的场景中，量子特征空间也有望在数据特征和要预测的目标类别之间找到更好的联系，最重要的是，增强泛化能力。在这项工作中，我们提出了一种称为系统量子评分（SQS）的新颖方法，并提供了初步结果，表明在金融领域的生产级用例中相对于纯经典模型的潜在优势。在我们的具体研究中，SQS 显示出从更少的数据点中提取模式的能力增强，并且相对于 XGBoost 等数据密集型算法提高了性能，从而在金融科技和 Neobank 制度的竞争市场中提供优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00015</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带约束的随机优化：非渐近实例相关分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00042</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00042v1 公告类型：交叉
摘要：我们考虑凸约束下的随机凸优化问题。我们分析了该问题的自然方差减少近端梯度 (VRPG) 算法的行为。我们的主要结果是 VRPG 算法的非渐近保证。与极小极大最坏情况保证相反，我们的结果本质上是依赖于实例的。这意味着我们的保证捕获了损失函数的复杂性、噪声的可变性以及约束集的几何形状。我们证明了 VRPG 算法的非渐近性能取决于给定问题的解与给定问题的某个小扰动的解之间的缩放距离（由 $\sqrt{N}$ 缩放）——两者在给定的凸约束下求解；这里，$N$表示样本数。利用局部极小极大下界和扰动问题的解决方案之间的良好联系，我们表明，作为 $N \rightarrow \infty$，VRPG 算法实现了 H\`{a}jek 和 Le Cam 著名的局部极小极大下界高达通用常数和样本量的对数因子。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00042</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>C-XGBoost：用于因果效应估计的树提升模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00751v1 公告类型：新
摘要：因果效应估计旨在根据现有数据估计治疗对结果的平均治疗效果以及条件平均治疗效果。这些知识在许多安全关键领域非常重要，通常需要从观测数据中提取。在这项工作中，我们提出了一种新的因果推理模型，名为 C-XGBoost，用于预测潜在结果。我们方法的动机是利用基于树的模型处理表格数据的优越性以及基于因果推理神经网络的模型的显着特性来学习可用于估计治疗和非治疗结果的表示案例。所提出的模型还继承了 XGBoost 模型的显着优点，例如有效处理缺失值的特征，需要最少的预处理工作，并且配备了正则化技术以避免过度拟合/偏差。此外，我们提出了一种新的损失函数，用于有效训练所提出的因果推理模型。实验分析基于 Dolan 和 Mor{\&#39;e} 的性能概况以及事后和非参数统计测试，为所提出方法的有效性提供了有力的证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00751</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TransFusion：用于高维回归的协变量平移鲁棒迁移学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.01153</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.01153v1 公告类型：新
摘要：迁移学习区别于传统监督学习的主要挑战是分布变化，体现为源模型和目标模型之间以及边缘协变量分布之间的变化。在这项工作中，我们解决了高维回归设置中存在协变量偏移的情况下的模型偏移。具体来说，我们提出了一种带有新颖的融合正则化器的两步方法，该方法有效地利用源任务中的样本来提高样本有限的目标任务的学习性能。为目标模型的估计误差提供非渐近界，显示了所提出的方法对协变量偏移的鲁棒性。我们进一步建立了估计器是极小极大最优的条件。此外，我们将该方法扩展到分布式设置，允许预训练微调策略，只需要一轮通信，同时保留集中版本的估计率。数值测试验证了我们的理论，强调了该方法对协变量变化的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.01153</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模非凸随机约束分布鲁棒优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.01200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.01200v1 公告类型：新
摘要：分布鲁棒优化（DRO）是一个强大的框架，用于针对数据分布变化训练鲁棒模型。本文重点关注约束 DRO，它具有明确的鲁棒性水平表征。现有关于约束DRO的研究主要集中在凸损失函数上，而排除了非凸损失函数的实际和具有挑战性的情况，例如神经网络。本文针对非凸约束 DRO 开发了一种随机算法及其性能分析。我们的随机算法在每次迭代时的计算复杂度与总体数据集大小无关，因此适合大规模应用。我们关注一般 Cressie-Read 族散度定义的不确定性集，其中包括 $\chi^2$-散度作为特殊情况。我们证明我们的算法找到一个$\epsilon$驻点，计算复杂度为$\mathcal O(\epsilon^{-3k_*-5})$，其中$k_*$是Cressie-Read的参数分歧。数值结果表明我们的方法优于现有方法。}我们的方法也适用于平滑条件风险价值 (CVaR) DRO。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.01200</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卷积贝叶斯过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00481</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00481v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯滤波是动态系统状态估计的主流框架。其标准版本交替使用全概率规则和贝叶斯定律，其中如何定义和计算条件概率对于状态分布推理至关重要。以前，假设条件概率是完全已知的，它表示在给定第二个事件的情况下，对一个事件发生概率的度量。在本文中，我们发现通过添加一个规定不等式条件的附加事件，我们可以将条件概率转化为类似于卷积的特殊积分。基于这种变换，我们表明转移概率和输出概率都可以推广到卷积形式，从而产生一个更通用的过滤框架，我们称之为卷积贝叶斯过滤。当不等式条件的距离度量被选择为狄拉克δ函数时，这个新框架包含标准贝叶斯过滤作为特殊情况。它还可以通过选择不同类型的不平等条件来更细致地考虑模型失配。例如，当距离度量在分布意义上定义时，转移概率和输出概率可以通过简单地将它们重新缩放为分数幂来近似。在此框架下，只需改变噪声协方差矩阵即可构建鲁棒版本的卡尔曼滤波器，同时保持高斯分布的共轭性质。最后，我们通过将经典滤波算法重塑为卷积版本（包括卡尔曼滤波器、扩展卡尔曼滤波器、无迹卡尔曼滤波器和粒子滤波器）来证明我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00481</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习概率分布的连续归一化流的收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00551</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00551v1 公告类型：新
摘要：连续归一化流（CNF）是一种基于常微分方程的学习概率分布的生成方法。该方法在各种应用中取得了显着的经验成功，包括大规模图像合成、蛋白质结构预测和分子生成。在这项工作中，我们使用流匹配目标函数，研究了具有线性插值的 CNF 在从有限随机样本中学习概率分布时的理论特性。我们根据 Wasserstein-2 距离为基于 CNF 的分布估计器建立非渐近误差界。我们分析中的关键假设是目标分布满足以下三个条件之一：它要么具有有界支持，要么是强对数凹，要么是高斯分布的有限或无限混合。我们提出了一个收敛分析框架，其中包含速度估计引起的误差、离散化误差和早期停止误差。我们分析的一个关键步骤涉及建立速度场的规律性属性及其用线性插值构建的 CNF 的估计器。这就需要使用近似 Lipschitz 函数类的深度 ReLU 网络的 Lipschitz 正则控制来开发统一的误差界限，这可能是独立的兴趣。我们的非参数收敛分析为使用 CNF 从有限随机样本中学习概率分布提供了理论保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00551</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>功能边缘网络建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00218</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00218v1 公告类型：新
摘要：与现有作品相比，现有作品都将节点视为函数并使用边来表示不同函数之间的关系。我们的目标是边是函数数据的网络建模，并将邻接矩阵转换为函数邻接张量，引入专用于函数表示的附加维度。函数邻接张量采用Tucker函数分解，为了进一步考虑节点之间的社区性，我们将基矩阵正则化为对称。此外，为了处理功能边缘的不规则观察，我们进行模型推理来解决张量完成问题。它通过黎曼共轭梯度下降法进行优化。除此之外，我们还推导了几个定理来展示功能边缘网络模型的理想属性。最后，我们使用来自香港和新加坡的模拟数据和真实地铁系统数据来评估我们提出的模型的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00218</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过上置信区域对自相关数据进行部分可观察的顺序变化点检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00220</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00220v1 公告类型：新
摘要：多元自相关数据的序列变化点检测是实践中非常常见的问题。然而，当传感资源有限时，在每个传感时间点只能观测到多元系统的变量子集。这就提出了部分可观察的多传感器顺序变化点检测的问题。为此，我们提出了一种称为状态空间模型自适应上置信区域（AUCRSS）的检测方案。它通过状态空间模型 (SSM) 对多元时间序列进行建模，并使用自适应采样策略来实现高效的变化点检测和定位。开发了一种用于SSM在线推理的部分可观测卡尔曼滤波器算法，并相应地开发了一种基于广义似然比测试的变化点检测方案。分析了其检测能力与自适应采样策略的关系。同时，通过将检测能力视为奖励，建立了其与在线组合多臂老虎机（CMAB）问题的联系，并提出了一种自适应上置信区域算法用于自适应采样策略设计。对渐近平均检测延迟进行了理论分析，并对合成数据和真实数据进行了彻底的数值研究，以证明我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00220</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在正向无标记学习中完全随机假设验证选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.00145</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.00145v1 公告类型：新
摘要：正无标记（PU）学习的目标是在包含正例和未标记实例的训练数据的基础上训练二元分类器，其中未标记的观察可以属于正类或负类。对 PU 数据进行建模需要对标记机制进行某些假设，该机制描述了为哪些积极观察分配了标签。早期研究中考虑的最简单的假设是 SCAR（完全随机假设），根据该假设，倾向得分函数（定义为为积极观察分配标签的概率）是恒定的。另一方面，一个更现实的假设是 SAR（随机选择），它指出倾向函数仅取决于观察到的特征向量。与基于 SAR 的算法相比，基于 SCAR 的算法更简单且计算速度更快，而基于 SAR 的算法通常需要对倾向得分进行具有挑战性的估计。在这项工作中，我们提出了一种相对简单且计算快速的测试，可用于确定观察到的数据是否满足 SCAR 假设。我们的测试基于生成符合 SCAR 情况的人工标签，这反过来又允许模拟 SCAR 零假设下的测试统计量的分布。我们从理论上证明了我们的方法的合理性。在实验中，我们证明该测试成功地检测到了与SCAR场景的各种偏差，同时可以有效控制I类错误。可以建议将所提出的测试作为预处理步骤，以在标记机制的性质未知的情况下决定选择哪种最终 PU 算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.00145</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 21:11:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>