<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用对称拉普拉斯逆矩阵估计混合隶属关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2012.09561</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2012.09561v2 公告类型：替换
摘要：混合成员社区检测是一个具有挑战性的问题。在本文中，为了检测混合隶属度，我们提出了一种新方法Mixed-SLIM，这是一种在度校正混合隶属度模型下对称拉普拉斯逆矩阵的谱聚类方法。我们为所提出的算法及其正则化版本在温和条件下的估计误差提供了理论界限。同时，我们提供了所提出方法的一些扩展，以在实践中处理大型网络。这些 Mixed-SLIM 方法在社区检测和混合成员社区检测问题的模拟和大量经验数据集中都优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2012.09561</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计多层网络中的混合成员资格</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03916v1 公告类型：交叉
摘要：多层网络中的社区检测已成为现代网络分析的一个重要领域。然而，传统方法通常假设节点只属于单个社区，这无法捕获现实世界网络的复杂结构，其中节点可能同时属于多个社区。为了解决这个限制，我们提出了新的谱方法来估计多层混合隶属度随机块模型中的常见混合隶属度。所提出的方法利用三个聚合矩阵的特征分解：邻接矩阵之和、邻接矩阵平方和的去偏和以及邻接矩阵平方和。我们为我们方法的一致性建立了严格的理论保证。具体来说，我们在网络稀疏性的温和条件下得出每个节点的错误率，证明了在多层混合隶属随机块模型下随着节点和/或层数的增加它们的一致性。我们的理论结果表明，利用邻接矩阵之和的方法通常比多层网络中混合隶属度估计的其他两种方法表现较差。我们进行了广泛的数值实验，以实证验证我们的理论发现。对于具有未知社区信息的现实多层网络，我们引入了两种新颖的模块化指标来量化混合成员社区检测的质量。最后，我们通过将算法和模块化度量应用于现实世界的多层网络来展示它们的实际应用，证明它们在提取有意义的社区结构方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03916</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分数恒等蒸馏：用于一步生成的预训练扩散模型的指数快速蒸馏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04057</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04057v1 公告类型：交叉
摘要：我们引入了分数恒等蒸馏（SiD），这是一种创新的无数据方法，可将预训练扩散模型的生成能力提炼为单步生成器。 SiD 不仅有助于在蒸馏过程中以指数方式快速减小 Fr\&#39;echet 起始距离 (FID)，而且接近甚至超过了原始教师扩散模型的 FID 性能。通过将前向扩散过程重新表述为半隐式分布，我们利用三个与分数相关的恒等式来创建创新的损失机制。该机制通过使用自己的合成图像训练生成器来实现快速 FID 减少，消除了对真实数据或基于反向扩散的生成的需要，所有这些都在显着缩短的生成时间内完成。经过对四个基准数据集的评估，SiD 算法在蒸馏过程中表现出较高的迭代效率，并且在生成质量方面超越了竞争的蒸馏方法，无论它们是一步还是少步、无数据或依赖于训练数据。这一成就不仅重新定义了扩散蒸馏效率和有效性的基准，而且还重新定义了更广泛的扩散发电领域的基准。我们的 PyTorch 实现将在 GitHub 上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04057</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续蒙特卡罗老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/1808.02933</link>
      <description><![CDATA[arXiv:1808.02933v4 公告类型：替换
摘要：我们通过使用顺序蒙特卡罗（SMC）方法将贝叶斯多臂老虎机（MAB）算法扩展到其原始设置之外。
  MAB 是一个顺序决策问题，其目标是学习最大化长期回报的策略，其中仅观察执行操作的回报。在随机 MAB 中，每个动作的奖励是根据未知分布生成的，通常假设是固定的。为了决定下一步采取哪个行动，MAB 代理必须了解未知奖励分布的特征，例如计算其足够的统计数据。然而，除了简单、平稳的情况外，这些统计量的封闭式表达式在分析上是难以处理的。
  我们在这里利用 SMC 来估计贝叶斯 MAB 代理计算的统计数据，并设计灵活的策略来解决丰富的老虎机问题：即具有随时间演变的非线性、无状态和上下文相关奖励分布的 MAB。我们展示了如何通过基于 SMC 的贝叶斯强盗代理成功解决非平稳强盗代理（其中通过线性动力系统对时间动态进行建模）。我们凭经验证明了所提出的基于 SMC 的强盗策略在几种仍然难以捉摸的 MAB 场景中的良好后悔性能，即在具有非线性奖励的非平稳强盗中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/1808.02933</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏随机超图中寻找大独立集的低度难度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03842</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03842v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究了在具有平均度数 $d$ 的 $n$ 个顶点上的 Erdos-Renyi $r$-均匀超图中寻找大型独立集的算法任务。 Krivelevich 和 Sudakov 证明最大独立集的密度为 $\left(\frac{r\log d}{(r-1)d}\right)^{1/(r-1)}$。我们证明，低次多项式算法可以找到独立的密度集 $\left(\frac{\log d}{(r-1)d}\right)^{1/(r-1)}$但没有更大。这扩展并概括了 Gamarnik 和苏丹、Rahman 和 Virag 以及 Wein 在图表上的早期结果，并回答了 Bal 和 Bennett 的问题。我们推测这个统计计算差距适用于这个问题。
  此外，我们通过检查 $r$ 部分超图来探索这种差距的普遍性。如果存在一个分区 $V=V_1\cup\cdots\cup V_r$ 使得每条边恰好包含每个集合 $V_i$ 中的一个顶点，则超图 $H=(V,E)$ 是 $r$-partite。我们考虑在每个分区中有 $n$ 个顶点、平均度为 $d$ 的随机 $r$ 分超图中找到大型平衡独立集（每个分区中包含相同数量的顶点的独立集）的问题。我们证明最大平衡独立集渐近地具有密度$\left(\frac{r\log d}{(r-1)d}\right)^{1/(r-1)}$。此外，我们证明了类似的低度计算阈值 $\left(\frac{\log d}{(r-1)d}\right)^{1/(r-1)}$。我们的结果恢复并概括了 Perkins 和第二作者最近关于二分图的工作。
  虽然图案例已被广泛研究，但这项工作是第一个考虑随机超图优化问题的统计计算差距的工作。我们的结果表明，这些差距对于较大的均匀性以及许多模型来说仍然存在。平衡独立集差距的一个令人惊讶的方面是，实现下界的算法是一个简单的 1 次多项式。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03842</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离散空间上知情 MCMC 采样器的无量纲弛豫时间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03867</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03867v1 公告类型：交叉
摘要：马尔可夫链蒙特卡罗方法的收敛性分析在高维统计应用中越来越受到认可。在本文中，我们通过建立和完善贝叶斯模型选择问题的一些最新理论进展，为离散空间上的 Metropolis-Hastings 算法开发了通用混合时间界限。我们为一类知情的 Metropolis-Hastings 算法建立了充分的条件，以获得与问题维度无关的松弛时间。这些条件以高维统计理论为基础，并允许可能的多峰后验分布。我们通过两种独立的技术获得结果：多商品流动法和单元漂移条件分析；我们发现后者产生更严格的混合时间限制。我们的结果和证明技术很容易适用于具有离散参数空间的广泛统计问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03867</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bures-Wasserstein 流形上 Fr\'echet 回归的 Wasserstein F 检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03878v1 公告类型：交叉
摘要：本文在 Bures-Wasserstein 流形上的 Fr\&#39;echet 回归框架中考虑以随机协方差矩阵作为结果和欧几里德协变量的回归分析问题。此类回归问题在单细胞基因组学和神经科学中有许多应用，我们在大量样本上测量了协方差矩阵。 Bures-Wasserstein 流形上的 Fr\&#39;echet 回归被公式化为估计给定协变量 $x$ 的条件 Fr\&#39;echet 均值。对于$\left\|x\，我们的估计器$\hat{Q}_n(x)$统一获得非渐近$\sqrt{n}$收敛率（高达$\log n$因子）对\| \lesssim \sqrt{\log n}$，这对于导出我们提出的无关联零假设统计检验的渐近零分布和功效至关重要。此外，还获得了点估计 $\hat{Q}_n(x)$ 的中心极限定理，为协变量效应的检验提供了见解。检验统计量的零分布显示收敛于独立卡方的加权和，这意味着所提出的检验渐近具有所需的显着性水平。此外，还针对一系列连续的替代方案证明了测试的功耗性能。仿真结果表明了渐近分布的准确性。所提出的方法应用于单细胞基因表达数据集，该数据集显示基因共表达网络随着人们年龄的变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03878</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于现代 Hopfield 模型的更大容量的统一内存检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03827</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03827v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了现代 Hopfield 模型的两阶段记忆检索动力学，称为 $\mathtt{U\text{-}Hop}$，具有增强的记忆容量。我们的主要贡献是一个可学习的特征图 $\Phi$ ，它将 Hopfield 能量函数转换为内核空间。这种变换确保了能量的局部最小值和内核空间内的检索动态的固定点之间的收敛。因此，由 $\Phi$ 引发的核范数可以作为一种新颖的相似性度量。它利用存储的记忆模式作为学习数据来增强所有现代 Hopfield 模型的记忆容量。具体来说，我们通过构造一个分离损失 $\mathcal{L}_\Phi$ 来实现这一点，该分离损失通过分离内核空间中存储的内存模式来分离内核化能量的局部最小值。从方法上来说，$\mathtt{U\text{-}Hop}$记忆检索过程包括：\textbf{(Stage~I.)}最小化分离损失以获得更均匀的记忆（局部最小值）分布，然后是\textbf{ （阶段〜II。）}用于记忆检索的标准Hopfield能量最小化。这导致霍普菲尔德能量函数中可能的亚稳态显着减少，从而通过防止记忆混乱来增强记忆容量。根据经验，通过现实世界的数据集，我们证明 $\mathtt{U\text{-}Hop}$ 优于所有现有的现代 Hopfield 模型和 SOTA 相似性度量，在联想记忆检索和深度学习任务方面实现了实质性改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03827</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>适用于大型基于变压器的模型的异常高效 Hopfield 层</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03828</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03828v1 公告类型：交叉
摘要：我们引入了一种离群值有效的现代 Hopfield 模型（称为 $\mathtt{OutEffHop}$），并用它来解决量化基于变压器的巨型模型时离群值引起的挑战。我们的主要贡献是一种新颖的联想记忆模型，促进 \textit{异常有效} 联想记忆检索。有趣的是，这个记忆模型体现了对异常有效注意机制（$\text{Softmax}_1$）的基于模型的解释：它是$\mathtt{OutEffHop}$的记忆检索过程的近似。从方法上讲，这使我们能够首次推出新颖的异常高效 Hopfield 层，这是一种具有卓越后量化性能的强大注意力替代方案。从理论上讲，异常有效的现代 Hopfield 模型保留并改进了标准现代 Hopfield 模型的理想属性，包括定点收敛和指数存储容量。根据经验，我们证明了所提出的模型在基于 Transformer 和 Hopfield 的大规模模型（包括 BERT、OPT、ViT 和 STanHop-Net）中的有效性，并以最先进的方法为基准，包括 $\mathtt{Clipped\ _Softmax}$ 和 $\mathtt{Gated\_Attention}$。值得注意的是，$\mathtt{OutEffHop}$ 在 4 个模型中模型输出的平均峰度和最大无穷范数平均降低了 $\sim$22+\%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03828</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BiSHop：使用广义稀疏现代 Hopfield 模型进行表格数据的双向细胞学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03830</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03830v1 公告类型：交叉
摘要：我们介绍了 \textbf{B}i-Directional \textbf{S}parse \textbf{Hop}field Network (\textbf{BiSHop})，这是一种用于深度表格学习的新颖的端到端框架。 BiSHop 解决了深度表格学习的两个主要挑战：非旋转不变的数据结构和表格数据中的特征稀疏性。我们的主要动机来自最近在联想记忆和注意力机制之间建立的联系。因此，BiSHop 使用双组件方法，通过两个互连的定向学习模块按列和按行顺序处理数据。在计算上，这些模块包含广义稀疏现代 Hopfield 层，这是现代 Hopfield 模型的稀疏扩展，具有自适应稀疏性。从方法上讲，BiSHop 促进了多尺度表示学习，捕获特征内和特征间交互，并在每个尺度上具有自适应稀疏性。根据经验，通过对不同现实世界数据集的实验，我们证明 BiSHop 超越了当前的 SOTA 方法，HPO 运行次数显着减少，这标志着它是深度表格学习的强大解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03830</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习增强诊断测试，以识别测试性能变异的来源</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03678v1 公告类型：交叉
摘要：诊断测试可以检测临床前或亚临床感染，是我们控制传染病的武器库中最有力的工具之一。因此，人们付出了大量努力来改进人类、植物和动物疾病的诊断测试，包括针对更有可能被感染的个体使用诊断测试的策略。在这里，我们遵循其他最近的建议，通过使用机器学习来评估情境风险，并在其中应用诊断测试来增强其解释，从而进一步完善这一概念。我们开发这个方法是为了利用极其详细的检测记录来预测牛群因牛结核病而崩溃的情况。我们表明，在不影响测试特异性的情况下，可以提高测试灵敏度，从而使通过皮试检测到的受感染猪群的比例提高超过 16 个百分点。虽然许多风险因素与感染风险增加有关，但值得注意的是，有几个因素表明，在某些牛群中，未被发现的感染风险较高，包括与进行测试的兽医实践相关的影响，以及数量的牲畜离开了牛群。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03678</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马铃薯品种的预测分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03701</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03701v1 公告类型：交叉
摘要：我们探索应用机器学习算法来预测赤褐色马铃薯无性系在育种试验中的适用性。利用俄勒冈州手动收集的试验数据，我们研究了各种最先进的二元分类模型的潜力。我们对数据集进行全面分析，包括预处理、特征工程和插补以解决缺失值。我们重点关注模型评估的几个关键指标，例如准确性、F1 分数和马修斯相关系数 (MCC)。表现最好的模型，即多层感知器 (MLPC)、基于直方图的梯度增强分类器 (HGBC) 和支持向量机 (SVC)，展示了一致且显着的结果。变量选择进一步增强模型性能并识别预测试验结果的影响特征。研究结果强调了机器学习在简化马铃薯品种选择过程方面的潜力，提供了提高效率、大幅节省成本和明智地利用资源等好处。我们的研究为精准农业提供了见解，并展示了先进技术在育种计划中做出明智决策的相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03701</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CONCERT：具有条件 Spike-and-Slab 先验的协变量精细鲁棒局部信息传输</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03764</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03764v1 公告类型：交叉
摘要：迁移学习的流行源于它可以从有用的辅助数据集中借用信息。现有的统计迁移学习方法通​​常采用源数据和目标数据之间的全局相似性度量，当仅共享局部信息时可能导致效率低下。在本文中，我们提出了一种名为“CONCERT”的新型贝叶斯迁移学习方法，以实现高维数据分析的鲁棒局部信息传输。在信息传输的目标和源参数的联合分布中引入了一种新颖的条件尖峰和平板先验。通过结合特定于协变量的先验，我们可以表征局部相似性并使源协同工作以帮助提高目标的性能。与现有工作不同的是，CONCERT 是一个一步式过程，同时实现了变量选择和信息传递。我们的音乐会建立了变量选择的一致性。为了使我们的算法具有可扩展性，我们采用变分贝叶斯框架来促进实现。大量的实验和遗传数据分析证明了 CONCERT 相对于现有尖端迁移学习方法的有效性和优势。我们还将我们的 CONCERT 扩展到物流模型，数值研究表明其优于其他方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03764</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TransformerLSR：具有并发潜在结构的纵向数据、生存和重复事件的注意联合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03804</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03804v1 公告类型：新
摘要：在生物医学研究、流行病学和社会科学等应用中，重复事件通常与纵向测量和最终事件（例如死亡）同时发生。因此，联合建模纵向测量、重复事件和生存数据，同时考虑它们的依赖性至关重要。虽然统计文献中存在这三个组成部分的联合模型，但其中许多方法受到大量参数假设和可扩展性问题的限制。最近，将深度学习技术融入联合建模中已经显示出有希望的结果。然而，当前的方法仅解决定期观察时间和生存事件的纵向测量的联合建模，忽略了重复事件。在本文中，我们开发了 TransformerLSR，这是一种基于 Transformer 的灵活深度建模和推理框架，可以同时对所有三个组件进行联合建模。 TransformerLSR 将深度时间点过程集成到联合建模框架中，将重复事件和终端事件视为两个依赖于过去纵向测量和重复事件时间的竞争过程。此外，TransformerLSR 引入了一种新颖的轨迹表示和模型架构，以潜在地合并并发纵向变量中已知潜在结构的先验知识。我们通过模拟研究和分析肾移植后患者的真实医疗数据集，证明了 TransformerLSR 的有效性和必要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03804</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非参数现代 Hopfield 模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.03900</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.03900v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种与深度学习兼容的现代 Hopfield 模型的非参数结构，并利用该框架推出了一种有效的变体。我们的主要贡献源于将现代 Hopfield 模型中的内存存储和检索过程解释为受一组查询内存对影响的非参数回归问题。至关重要的是，我们的框架不仅恢复了原始稠密现代 Hopfield 模型的已知结果，而且通过引入具有次二次复杂度的 \textit{稀疏结构} 现代 Hopfield 模型，填补了有关高效现代 Hopfield 模型的文献中的空白。我们确定，即使不知道 Hopfield 能量函数的细节，这种稀疏模型也继承了其密集模拟的吸引人的理论特性——与变压器注意力、定点收敛和指数记忆容量的联系。此外，我们通过构建一系列现代 Hopfield 模型作为扩展来展示我们框架的多功能性，包括线性、随机屏蔽、top-$K$ 和正随机特征现代 Hopfield 模型。根据经验，我们验证了我们的框架在合成和现实环境中的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.03900</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:17:42 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>