<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>机器学习最佳传输的最新进展</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2306.16156</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2306.16156v2 公告类型：replace-cross 
摘要：最近，最优传输被提出作为机器学习中用于比较和操纵概率分布的概率框架。这植根于其丰富的历史和理论，并为机器学习中的不同问题提供了新的解决方案，例如生成建模和迁移学习。在本次调查中，我们探讨了 2012 年至 2023 年期间最优传输对机器学习的贡献，重点关注机器学习的四个子领域：监督、无监督、迁移和强化学习。我们进一步强调了计算最优传输及其扩展的最新发展，例如部分、不平衡、Gromov 和神经最优传输，以及它与机器学习实践的相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2306.16156</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S4Sleep：阐明基于深度学习的睡眠阶段分类模型的设计空间</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.06715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.06715v2 公告类型：replace-cross 
摘要：在多导睡眠图记录中对睡眠阶段进行评分是一项耗时的任务，并且受到评分者间差异的困扰。因此，机器学习算法的应用将使其受益。虽然已经提出了许多算法用于此目的，但某些关键的架构决策尚未得到系统的探索。在本研究中，我们在广泛的编码器-预测器架构类别中仔细研究了这些设计选择。我们确定了适用于时间序列和频谱图输入表示的稳健架构。这些架构将结构化状态空间模型作为不可或缺的组件，与广泛的睡眠心脏健康研究数据集上的最新方法相比，实现了统计上显着的性能改进。我们预计，从这项研究中获得的架构见解以及本文展示的改进的架构搜索方法不仅将对未来的睡眠分期研究有价值，而且对其他时间序列注释任务也具有相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.06715</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量子初始分数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.12163</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.12163v4 公告类型：replace-cross 
摘要：受经典生成模型在机器学习中取得巨大成功的推动，人们最近开始热情地探索它们的量子版本。为了踏上这段旅程，重要的是开发一个相关的指标来评估量子生成模型的质量；在经典情况下，一个这样的例子是（经典）初始分数（cIS）。在本文中，作为 cIS 的自然延伸，我们提出了量子生成器的量子初始分数（qIS）。重要的是，qIS 将质量与对给定数据集进行分类的量子信道的 Holevo 信息联系起来。在此背景下，我们展示了 qIS 的几个属性。首先，qIS 大于或等于相应的 cIS，后者是通过对系统输出的投影测量来定义的。其次，qIS 和 cIS 之间的差异源于量子相干性的存在，其特点是资源不对称理论。第三，当一组纠缠生成器准备好后，存在一个分类过程，从而进一步增强qIS。第四，我们利用量子涨落定理来刻画qIS的物理极限。最后，我们利用qIS来评估一维自旋链模型作为量子生成模型的质量，以量子卷积神经网络作为量子分类器，解决量子多体物理中的相位分​​类问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.12163</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用高斯混合模型和最优传输实现更轻、更好、更快的多源域自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.10261</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.10261v3 公告类型：替换 
摘要：在本文中，我们解决了多源域自适应 (MSDA)，这是迁移学习中的一项任务，其中将多个异构的、标记的源概率度量适应于不同的、未标记的目标度量。我们提出了一种基于最优传输 (OT) 和高斯混合模型 (GMM) 的 MSDA 新框架。我们的框架有两个主要优势。首先，GMM 之间的 OT 可以通过线性规划有效解决。其次，它为监督学习，尤其是分类提供了一个方便的模型，因为 GMM 中的组件可以与现有类相关联。基于 GMM-OT 问题，我们提出了一种计算 GMM 重心的新技术。基于这种新算法，我们为 MSDA 提出了两种新策略：GMM-Wasserstein 重心传输 (WBT) 和 GMM-数据集字典学习 (DaDiL)。我们在图像分类和故障诊断的四个基准上对我们提出的方法进行了实证评估，结果表明我们比现有技术有所改进，速度更快，涉及的参数更少。我们的代码可在 https://github.com/eddardd/gmm_msda 上公开获取]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.10261</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线分布回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.08750</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.08750v2 公告类型：替换 
摘要：大规模流数据在现代机器学习应用中很常见，并导致了在线学习算法的发展。供应链管理、天气和气象学、能源市场和金融等许多领域都转向使用概率预测，这不仅需要准确学习预期值，还需要学习条件异方差和条件分布矩。在此背景下，我们提出了一种在线估计正则化线性分布模型的方法。所提出的算法基于 LASSO 模型在线估计的最新发展和著名的 GAMLSS 框架的组合。我们提供了一个关于日前电价预测的案例研究，其中我们展示了增量估计的竞争性能以及大大减少的计算工作量。我们的算法是在计算效率高的 Python 包中实现的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.08750</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习下双人最优执行博弈中纳什均衡的偏离和默契勾结的出现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11773v1 公告类型：交叉 
摘要：强化学习算法在金融交易中的使用越来越普遍。然而，这些算法的自主性可能导致意想不到的结果，偏离传统的博弈论预测，甚至可能破坏市场的稳定。在本研究中，我们使用 Almgren-Chriss (2000) 框架研究了一个场景，其中两个使用 Double Deep Q-Learning 建模的自主代理学习在存在市场影响的情况下最佳地清算同一资产。我们的结果表明，代理学习到的策略与相应市场影响博弈的纳什均衡存在显着偏差。值得注意的是，学习到的策略表现出默契勾结，与帕累托最优解紧密相关。我们进一步探讨了不同程度的市场波动如何影响代理的表现及其发现的均衡，包括训练和测试阶段波动性不同的场景。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11773</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>结构稀疏贝叶斯神经网络的尖峰和板坯收缩先验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.09104</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.09104v2 公告类型：替换 
摘要：网络复杂性和计算效率已成为深度学习越来越重要的方面。稀疏深度学习通过减少过度参数化的深度神经网络来恢复底层目标函数的稀疏表示，从而解决了这些挑战。具体而言，通过结构化稀疏性（例如节点稀疏性）压缩的深度神经架构可提供低延迟推理、更高的数据吞吐量和更低的能耗。在本文中，我们探索了两种成熟的收缩技术，即 Lasso 和 Horseshoe，用于贝叶斯神经网络中的模型压缩。为此，我们提出了结构稀疏的贝叶斯神经网络，该系统使用 (i) 尖峰和板组 Lasso (SS-GL) 和 (ii) 尖峰和板组马蹄 (SS-GHS) 先验系统地修剪过多的节点，并开发计算上可处理的变分推理，包括伯努利变量的连续松弛。我们根据网络拓扑、分层节点基数和网络权重界限确定了所提模型变分后验的收缩率。我们通过实证证明了我们的模型在预测准确度、模型压缩和推理延迟方面与基线模型相比具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.09104</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于再生核希尔伯特空间中的拟局部对偶对</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11389</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11389v1 公告类型：交叉 
摘要：在散点数据近似中，所选径向基函数的有限数量平移的跨度用作近似空间，平移的基用于表示近似值。然而，这种自然选择绝不是强制性的，不同的选择，例如拉格朗日基，是可能的，并且可能提供额外的功能。在本文中，我们讨论了不同的替代方案及其规范对偶。我们研究了拉格朗日基的局部版本、局部正交基（例如牛顿基）及其通过样本构建的多分辨率版本。我们认为正交基的选择特别有用，因为它们会导致对称预处理器。对所有考虑的基进行了数值比较，以说明它们对于散点数据近似的可行性。我们在两个空间维度中提供了基准实验，并将隐式曲面的重建视为计算机图形学的相关应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11389</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可扩展且非迭代的图形模型估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11718v1 公告类型：交叉 
摘要：图形模型在现代统计学和机器学习的许多领域得到了广泛的应用。迭代比例拟合 (IPF) 及其变体已成为无向图形模型估计的默认方法，因此在该领域无处不在。由于 IPF 是一种迭代方法，因此它并不总是能够轻松扩展到现代高维数据方案。在本文中，我们提出了一种用于高维正定图形模型估计的新型快速非迭代方法，该方法直接解决了 IPF 及其变体的缺点。此外，所提出的方法还具有许多其他吸引人的特性。首先，我们正式证明，随着维度 p 的增长，所提出的方法在计算复杂度和性能方面优于最先进技术的图的比例趋于 1，这肯定了它在现代环境中的有效性。其次，所提出的方法可以很容易地与可扩展的非迭代阈值方法相结合，用于高维稀疏度选择。第三，所提出的方法具有高维统计保证。此外，我们的数值实验还表明，所提出的方法实现了可扩展性，而不会影响统计精度。第四，与依赖于高斯似然的 IPF 不同，所提出的方法更加稳健。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11718</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过软约束物理信息神经网络和小数据求解振子微分方程</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11077</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11077v1 公告类型：交叉 
摘要：本文通过文献研究，比较了物理信息神经网络（PINN）、传统神经网络（NN）和数值离散化方法在求解微分方程上的表现。我们形式化了用于求解微分方程（例如，ODE/PDE）的软约束PINN方法的数学框架和计算流程。通过求解典型的线性和非线性振子ODE，实验验证了其工作机制及其准确性和效率。基于DeepXDE实现的PINN方法不仅代码量轻、训练效率高，而且跨平台灵活。PINN大大减少了对标记数据的需求：当ODE的非线性较弱时，非常少量的监督训练数据加上少量的搭配点就足以预测解；在极简情况下，对于一阶或二阶ODE，分别只需要一个或两个训练点（具有初始值）。强非线性ODE也只需要适当增加训练点和配置点的数量，与传统NN相比仍然具有明显的优势。借助配置点和物理信息，PINN能够对训练集覆盖的时间域之外的数据进行外推，并且对噪声数据具有鲁棒性，从而具有增强的泛化能力。当数据量减少所获得的收益大于损失函数项增加所导致的延迟时，训练就会加速。软约束PINN方法可以通过在总损失函数中添加正则化项来轻松地施加物理定律（如能量守恒）约束，从而提高遵循该物理定律的ODE的求解性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11077</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用图拉普拉斯近似的黎曼流形上张量扩展器的切尔诺夫界</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11276</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11276v1 公告类型：交叉 
摘要：本文讨论了概率尾界分析的进展，这是一种重要的统计工具，用于评估随机变量与其预期值的较大偏差的概率。传统的尾界，如马尔可夫界、切比雪夫界和切尔诺夫界，已被证明在许多科学和工程领域都很有价值。然而，随着数据复杂性的增加，迫切需要将尾界估计从标量变量扩展到高维随机对象。现有研究通常依赖于高维随机对象之间独立性的假设，而这一假设可能并不总是有效的。在 Garg 等人和 Chang 等研究人员的工作基础上，他们使用随机游走来模拟高维集合，本研究通过探索流形上的随机游走引入了一种更通用的方法。为了应对为流形构建合适的底层图的挑战，我们提出了一种新方法来增强近似流形的图上的随机游走。该方法确保了原始流形和近似图之间的谱相似性，包括匹配特征值、特征向量和特征函数。利用 Burago 等人针对流形提出的图近似技术，我们根据底层流形的谱特征推导出张量切尔诺夫界，并确定其在黎曼流形上的随机游动范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11276</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习群体：使用神经增强技术增强多子状态粒子过滤的粒子集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11348</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11348v1 公告类型：交叉 
摘要：用于具有多个子状态的动态系统中的状态估计的领先算法系列基于粒子滤波器 (PF)。PF 在复杂或近似建模（需要许多粒子）下运行时通常会遇到困难，并且延迟要求低（限制粒子数量），这在多目标跟踪 (MTT) 中很常见。在这项工作中，我们为 PF 引入了一种称为学习群 (LF) 的深度神经网络 (DNN) 增强。LF 学习根据集合本身中所有子粒子之间的关系来校正粒子权重集（我们称之为群），同时忽略集合获取过程。我们提出的 LF 可以很容易地融入不同的 PF 流中，旨在通过减少粒子数量来保持准确性，从而促进快速操作。我们引入了一种专用的训练算法，允许监督和无监督训练，并产生一个支持不同数量子状态和粒子的模块，而无需重新训练。我们通过实验展示了 LF 增强对雷达多目标跟踪的性能、稳健性和延迟的改进，以及它减轻不匹配观察模型影响的能力。我们还比较并说明了 LF 相对于最先进的 DNN 辅助 PF 的优势，并证明 LF 可以增强经典 PF 以及基于 DNN 的滤波器。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11348</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上下文组合赌博机中的有效离策略评估和学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11202</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11202v1 公告类型：新
摘要：我们探索上下文组合老虎机 (CCB) 中的离策略评估和学习 (OPE/L)，其中策略选择动作空间中的子集。例如，它可能从可用物品（床、抽屉、椅子等）中选择一组家具（一张床和一个抽屉）用于室内设计销售。这种设置在推荐系统和医疗保健等领域很普遍，但相关文献中仍未探索 CCB 的 OPE/L。典型的 OPE/L 方法（例如回归和重要性采样）可以应用于 CCB 问题，但是，由于高偏差或方差，它们面临着重大挑战，可用子集数量的指数增长加剧了这一挑战。为了应对这些挑战，我们引入了分解动作空间的概念，这使我们能够将每个子集分解为二进制指标。这种公式使我们能够区分来自主要行动的“主要影响”和来自补充行动的“残余影响”，从而促进更有效的 OPE。具体来说，我们的估计器称为 OPCB，它利用基于重要性抽样的方法来无偏估计主要影响，同时采用基于回归的方法来处理方差较小的残余影响。正如我们的理论分析所示，与传统重要性抽样方法相比，OPCB 实现了方差的大幅降低，并且在某些条件下相对于回归方法实现了偏差的降低。实验表明，OPCB 在 OPE 和 OPL 方面的表现均优于典型方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11202</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>薛定谔桥的插入估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11686</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11686v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种估计两个概率分布之间薛定谔桥的方法。与现有方法不同，我们的方法不需要迭代模拟正向和反向扩散或训练神经网络以适应未知漂移。相反，我们表明，通过解决源样本和目标样本之间的静态熵最优传输问题获得的势可以进行修改，以产生定义两个测量之间桥梁的时间相关漂移的自然插件估计器。在最低限度的假设下，我们表明我们的提议（我们称之为 \emph{Sinkhorn 桥}）可以证明以取决于目标测量的固有维数的收敛速度估计薛定谔桥。我们的方法结合了采样、理论和统计熵最优传输等领域的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11686</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集合 Epanechnikov 混合滤波器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.11164</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.11164v1 公告类型：新
摘要：在高维设置中，高斯混合核密度估计变得越来越不理想。在这项工作中，我们旨在证明使用最佳多元 Epanechnikov 核是可行的。我们利用这个最佳 Epanechnikov 混合核密度估计，通过我们称之为集合 Epanechnikov 混合滤波器 (EnEMF) 的顺序过滤场景。我们提供了 EnEMF 的实际实现，其成本效率与可比集合高斯混合滤波器一样高。我们在一个静态示例中展示了 EnEMF 对维度增长的稳健性，并且 EnEMF 在 40 变量 Lorenz &#39;96 系统上每个粒子的误差显著减少。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.11164</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>