<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>混合汇总统计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07548</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07548v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种从在参数空间上稀疏采样的训练集中捕获高信息后验的方法，以实现基于模拟的稳健推理。在物理推理问题中，我们通常可以应用领域知识来定义传统的汇总统计数据，以捕获数据集中的某些信息。我们表明，与单独的神经摘要或将其连接到现有摘要相比，使用神经网络输出增强这些统计数据以最大化互信息可以改善信息提取，并使推理在训练数据较少的环境中具有稳健性。我们引入了 1) 两种损失形式来实现这一点，2) 将该技术应用于两个不同的宇宙学数据集以提取非高斯参数信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07548</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用参考优势分解的 Q 学习的间隙相关界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07574v1 公告类型：新
摘要：我们研究了有限时域情景表格马尔可夫决策过程 (MDP) 的两种重要在线策略 Q 学习算法的间隙相关界限：UCB-Advantage (Zhang 等人，2020) 和 Q-EarlySettled-Advantage (Li 等人，2021)。UCB-Advantage 和 Q-EarlySettled-Advantage 基于 Hoeffding 型奖励改进了结果，并在最坏情况下实现了几乎最优的 $\sqrt{T}$ 型遗憾界限，其中 $T$ 是总步数。然而，MDP 的良性结构（例如严格正的次优性间隙）可以显着改善遗憾。虽然已经为具有 Hoeffding 型奖励的 Q 学习获得了间隙相关遗憾界限，但使用奖励中的方差估计量和参考优势分解来减少方差，为 Q 学习建立间隙相关遗憾界限仍然是一个悬而未决的问题。我们开发了一种新颖的误差分解框架来证明 UCB-Advantage 和 Q-EarlySettled-Advantage 的间隙相关遗憾界限在 $T$ 中是对数的，并改进了现有的 Q 学习算法。此外，我们建立了 UCB-Advantage 策略切换成本的间隙相关界限，并在最坏情况 MDP 下对其进行了改进。据我们所知，本文首次使用方差估计量和参考优势分解对 Q 学习进行了间隙相关遗憾分析，并首次对 Q 学习的策略切换成本进行了间隙相关分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07574</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新思考对抗性逆向强化学习：从策略模仿和可转移奖励恢复的角度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07643</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07643v1 公告类型：新
摘要：在具有单个专家的逆向强化学习 (IRL) 场景中，对抗性逆向强化学习 (AIRL) 是一种基础方法，通过限制奖励类别（例如，仅限状态的奖励）来提供全面且可转移的任务描述。然而，AIRL 面临着实际挑战，主要源于在有效转移所需的特定条件下验证不可观察的转换矩阵（在实践中经常遇到）的困难。本文根据不可观察的转换矩阵或有限的信息先验重新审视了 AIRL。通过应用随机矩阵理论 (RMT)，我们证明 AIRL 可以以高概率解开有效转移的奖励，而与特定条件无关。这种观点重新定义了某些情况下的不充分转移。具体而言，这归因于 AIRL 所采用的强化学习算法的选择问题，该算法的特点是训练方差。基于这一见解，我们提出了一个混合框架，将源环境中的在线策略近端策略优化 (PPO) 与目标环境中的离线策略软演员评论家 (SAC) 相结合，从而显著提高奖励转移效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07643</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下降 $\ell_0$ 稀疏回归 ML 算法的理论极限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07651</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07651v1 公告类型：新
摘要：我们研究了基于 $\ell_0$（准）范数的优化算法在用于解决经典压缩感知或稀疏回归问题时的理论极限。考虑到具有确定性信号和统计系统的标准环境，我们利用 \emph{完全提升随机对偶理论} (Fl RDT) 并开发了一个通用分析程序来研究 \emph{最大似然} (ML) 解码的性能。关键的 ML 性能参数，残差 \emph{均方根误差} ($\textbf{RMSE}$) 被发现表现出所谓的 \emph{相变} (PT) 现象。相关的 aPT 曲线将基于 \emph{an} $\ell_0$ 的算法成功或失败地实现小（与噪声相当）ML 最佳 $\textbf{RMSE}$ 的系统维度区域分开，并且也精确确定。同时，我们发现了另一条 dPT 曲线的存在，该曲线可以进行相同的分离，但适用于实际可行的 \emph{descending} $\ell_0$ ($d\ell_0$) 算法。Fl RDT 的具体实现和实际意义通常依赖于进行大量底层数值评估的能力，这些评估表明，对于 ML 解码，Fl RDT 收敛速度惊人，估计量的校正量不超过 $\sim 0.1\%$，在第三级提升中已经如此。分析结果由大量数值实验补充，我们在其中实现了 $d\ell_0$ 的一个简单变体，并证明其实际性能与理论预测非常准确匹配。完全令人惊讶的是，对于 100 量级的相当小的维度，模拟和理论之间表现出非常精确的一致性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07651</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打破结构化密度估计中的维数灾难</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07685v1 公告类型：新
摘要：我们考虑估计结构化多元密度的问题，受无向图隐含的马尔可夫条件的影响。在最坏的情况下，如果没有马尔可夫假设，这个问题就会受到维数灾难的影响。我们的主要结果显示了如何在马尔可夫性质下避免或大大缓解维数灾难，并适用于任意图。虽然现有的结果集中在稀疏性或流形假设上，但我们引入了一个称为“图形弹性”的新图形量，并展示了它如何控制样本复杂度。令人惊讶的是，尽管人们可能期望这个问题的样本复杂度会随着局部图参数（例如度）的变化而变化，但事实并非如此。通过明确的例子，我们计算了均匀偏差界限，并说明了如何规避密度估计中的维数灾难。速率显着提高的显著例子包括顺序、分层和空间数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07685</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于网格采样极限 SDE</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07778</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07778v1 公告类型：新
摘要：在我们最近的工作 [3] 中，我们引入了网格采样 SDE 作为连续时间强化学习中建模探索的代理。在本文中，我们为使用此 SDE 提供了进一步的动机，并讨论了它在存在跳跃时的适定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07778</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有 Kullback-Leibler 散度的正交非负矩阵分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07786v1 公告类型：新
摘要：正交非负矩阵分解 (ONMF) 已成为聚类的标准方法。据我们所知，大多数关于 ONMF 的工作都依赖于 Frobenius 范数来评估近似的质量。本文提出了一种新的 ONMF 模型和算法，以最小化 Kullback-Leibler (KL) 散度。与假设高斯噪声的 Frobenius 范数相反，KL 散度是泊松分布数据的最大似然估计量，它可以更好地模拟文档数据集中的字数向量和成像中的照片计数过程。我们开发了一种基于交替优化的算法 KL-ONMF，并表明它在文档分类和高光谱图像分离方面与基于 Frobenius 范数的 ONMF 表现良好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07786</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用群体因子分析识别患者亚群中表达不同的潜在疾病因素</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07890</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07890v1 公告类型：新
摘要：在本研究中，我们提出了一种新方法来发现亚组特定和亚组共同的潜在因素，以解决神经和精神疾病异质性带来的挑战，这些挑战阻碍了对疾病的理解、治疗的发展和结果的预测。所提出的方法，即具有正则化马蹄形先验的稀疏组因子分析 (GFA)，是通过概率编程实现的，可以发现样本亚组中差异表达的多种数据模式之间的关联（或潜在因素）。合成数据实验通过正确推断潜在因素和模型参数证明了我们的稀疏 GFA 的稳健性。当应用于遗传性额颞叶痴呆症倡议 (GENFI) 数据集（该数据集由具有遗传学定义亚组的额颞叶痴呆症 (FTD) 患者组成）​​时，稀疏 GFA 可识别出在亚组中差异表达的潜在疾病因素，从而区分同质组内的“亚组特定”潜在因素和亚组间共享的“亚组共同”潜在因素。潜在疾病因素捕捉了不同遗传亚组中大脑结构和非成像变量（即评估行为和疾病严重程度的问卷）之间的关联，从而深入了解疾病概况。重要的是，在两个更同质的 FTD 患者亚组中，两个潜在因素更为明显（前颗粒蛋白 (GRN) 和微管相关蛋白 tau (MAPT) 突变），展示了该方法揭示亚组特定特征的能力。这些发现强调了稀疏 GFA 在整合多种数据模式和识别可解释的潜在疾病因素方面的潜力，从而可以改善神经和精神健康障碍患者的特征描述和分层。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07890</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于成本感知模拟的推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07930</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07930v1 公告类型：新
摘要：基于模拟的推理 (SBI) 是估计科学和工程中难处理模型参数的首选框架。在这种情况下，一个重大挑战是模拟复杂模型数据的计算成本很高，而且这种成本通常取决于参数值。因此，我们提出了 \textit{成本感知 SBI 方法}，可以显著降低现有基于采样的 SBI 方法的成本，例如神经 SBI 和近似贝叶斯计算。这是通过拒绝和自归一化重要性采样的组合来实现的，这显著减少了所需的昂贵模拟次数。我们的方法在从流行病学到电信工程的模型上得到了广泛的研究，我们显著降低了推理的总体成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07930</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多智能体强化学习的变分不等式方法：性能和稳定性提升</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07976</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07976v1 公告类型：新
摘要：多智能体强化学习 (MARL) 带来了独特的挑战，因为智能体通过经验学习策略。基于梯度的方法通常对超参数选择和初始随机种子变化很敏感。同时，在解决变分不等式 (VI) 方面取得了重大进展，其中包括平衡寻找问题，特别是在解决阻碍传统基于梯度的优化方法收敛的非收敛旋转动力学方面。本文探讨了利用基于 VI 的技术改进 MARL 训练的潜力。具体来说，我们研究了 VI 方法即嵌套前瞻 VI (nLA-VI) 和 Extragradient (EG) 在增强多智能体深度确定性策略梯度 (MADDPG) 算法方面的性能。我们为单智能体和多智能体设置提出了一种演员-评论家算法的 VI 重新表述。我们介绍了三种使用 nLA-VI、EG 和两者结合的算法，分别称为 LA-MADDPG、EG-MADDPG 和 LA-EG-MADDPG。我们的实证结果表明，这些基于 VI 的方法在基准环境中可显著提高性能，例如零和游戏：石头剪刀布和匹配硬币，其中可以定量评估均衡策略，以及多智能体粒子环境：捕食者猎物基准，其中基于 VI 的方法还可以实现同一团队的智能体的均衡参与。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07976</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特征就是命运：高维回归中的迁移学习理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.08194</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.08194v1 公告类型：新
摘要：随着大规模预训练神经网络的出现，将这种“基础”模型适应数据有限的下游任务的方法已成为必需。当目标任务与源任务非常相似时，微调、偏好优化和迁移学习都已成功用于这些目的，但对“任务相似性”的精确理论理解仍然缺乏。虽然传统观点认为，源分布和目标分布之间的简单相似性度量（例如 $\phi$ 散度或积分概率度量）可以直接预测迁移的成功，但我们证明了一个令人惊讶的事实，即一般而言，情况并非如此。相反，我们采用以特征为中心的迁移学习观点，并建立了许多理论结果，表明当目标任务由预训练模型的特征空间很好地表示时，迁移学习优于从头开始的训练。我们将深度线性网络作为迁移学习的最小模型进行研究，在该模型中，我们可以分析性地将迁移相图表征为目标数据集大小和特征空间重叠的函数。对于此模型，我们严格确定，当源任务和目标任务之间的特征空间重叠足够强时，线性迁移和微调都可以提高性能，尤其是在低数据限制下。这些结果建立在对深度线性网络中特征学习动态的新兴理解之上，我们通过数字证明，我们为线性情况得出的严格结果也适用于非线性网络。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.08194</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用贝叶斯最优试验设计分析和优化地震监测网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07215v1 公告类型：交叉 
摘要：监测网络越来越多地旨在吸收来自大量不同传感器的数据，这些传感器涵盖多种传感模式。贝叶斯最优实验设计 (OED) 旨在识别能够最佳地减少不确定性并从而提高监测网络性能的数据、传感器配置或实验。信息理论通过将实验或传感器放置的选择制定为优化问题来指导 OED，该优化问题在给定先验知识和预期观测数据模型的情况下最大化关于感兴趣数量的预期信息增益 (EIG)。因此，在地震声学监测的背景下，我们可以使用贝叶斯 OED 通过选择传感器位置、类型和保真度来配置传感器网络，以提高我们识别和定位地震源的能力。在这项工作中，我们开发了使用贝叶斯 OED 优化传感器网络从区域范围内检测到的地震相的到达时间数据定位地震事件的能力所需的框架。贝叶斯 OED 需要四个元素：
1) 描述来自传感器网络的检测和行进时间数据分布的似然函数，
2) 贝叶斯求解器，使用先验和似然来识别给定数据的地震事件的后验分布，
3) 计算假设先验事件数据集上地震事件 EIG 的算法，
4) 找到最大化 EIG 的传感器网络的优化器。
开发出这个框架后，我们会探索许多与监测相关的问题，例如：如何权衡传感器保真度和地球模型不确定性；传感器类型、数量和位置如何影响不确定性；以及先验模型和约束如何影响传感器放置。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07215</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在神经空间交互模型中生成起点-终点矩阵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07352</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07352v1 公告类型：交叉 
摘要：基于代理的模型 (ABM) 正在作为决策工具在交通、经济和流行病学等政策领域中不断涌现。在这些模型中，一个核心关注对象是离散的起点-目的地矩阵，它捕获位置之间的空间交互和代理行程计数。现有的方法依赖于对该矩阵的连续近似和随后的临时离散化，以执行 ABM 模拟和校准。这阻碍了对部分观察到的汇总统计数据的条件化，无法探索离散组合支持上的多模态矩阵分布，并导致离散化误差。为了应对这些挑战，我们引入了一个计算效率高的框架，该框架与起点-目的地对的数量成线性比例，直接在离散组合空间上运行，并通过嵌入空间相互作用的神经微分方程学习代理的行程强度。我们的方法在重建误差和地面实况矩阵覆盖方面优于现有技术，而计算成本仅为其一小部分。我们在英国剑桥和美国华盛顿特区的大型空间移动 ABM 中展示了这些优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07352</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM 嵌入改进了对表格 $Y|X$ 移位的测试时间适应性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07395v1 公告类型：交叉 
摘要：对于表格数据集，由于缺少变量（又称混杂因素），标签和协变量（$Y|X$-shifts）之间关系的变化很常见。由于不可能推广到全新的未知领域，我们研究即使只有少量标记示例也易于适应目标领域的模型。我们专注于构建可以减轻 $Y|X$-shifts 的表格数据更具信息性的表示，并建议通过序列化（写下来）表格数据对其进行编码来利用 LLM 中的先验世界知识。我们发现 LLM 嵌入本身在鲁棒性方面提供了不一致的改进，但即使使用 32 个标记观察值，在其上训练的模型也可以很好地适应/微调到目标域。我们的发现基于一项全面而系统的研究，该研究包括 7650 个源目标对，并以 22 种算法训练的 261,000 个模型配置为基准。我们的观察在缩小可访问目标数据的大小和采用不同的适应策略时成立。代码可在 https://github.com/namkoong-lab/LLM-Tabular-Shifts 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07395</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐式网络家族的泛化界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.07427</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.07427v1 公告类型：交叉 
摘要：隐式网络是一类神经网络，其输出由参数化运算符的不动点定义。它们在许多应用中都取得了成功，包括自然语言处理、图像处理和许多其他应用。虽然它们已经取得了大量经验上的成功，但其泛化的理论研究仍未得到充分探索。在这项工作中，我们考虑了一大类隐式网络定义的参数化收缩不动点运算符。我们根据这些架构的 Rademacher 复杂度的覆盖数参数展示了此类的泛化界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.07427</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>