<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何选择大型语言模型评估指标的阈值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12148</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12148v1 公告类型：新
摘要：为了确保和可靠地监控大型语言模型 (LLM)，文献中提出了各种评估指标。然而，尽管在部署 LLM 期间错误选择阈值会带来许多严重后果，但关于规定一种方法来确定这些指标的稳健阈值的研究却很少。通过翻译金融业等受监管行业内的传统模型风险管理 (MRM) 指南，我们提出了一个逐步选择给定 LLM 评估指标阈值的方法。我们强调，这种方法应该从识别正在考虑的 LLM 应用的风险和利益相关者的风险承受能力开始。然后，我们提出了具体的、统计上严谨的程序，使用可用的真实数据来确定给定 LLM 评估指标的阈值。作为一个具体的例子来展示所提出的方法在工作中的作用，我们使用公开的 HaluBench 数据集，将其应用于各种公开库中实现的忠诚度指标。我们还为创建选择阈值的系统方法奠定了基础，不仅适用于 LLM，也适用于任何 GenAI 应用程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12148</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过雅可比正则化实现深度神经网络的对抗鲁棒泛化理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12449</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12449v1 公告类型：新
摘要：强大的深度神经网络容易受到对抗性攻击。为了获得对抗性鲁棒的模型，研究人员分别开发了对抗性训练和雅可比正则化技术。对抗性训练有大量的理论和实证研究，但雅可比正则化的理论基础仍然缺乏。在本研究中，我们表明雅可比正则化与对抗性训练密切相关，因为$\ell_{2}$或$\ell_{1}$雅可比正则化损失分别作为$\ell_{2}$或$\ell_{\infty}$对抗性攻击下对抗性鲁棒损失的近似上限。此外，我们通过限制标准损失函数类和雅可比正则化函数类的 Rademacher 复杂度来建立雅可比正则化风险最小化器的鲁棒泛化差距。我们的理论结果表明，雅可比的范数与标准泛化和鲁棒泛化都有关。我们还对 MNIST 数据分类进行了实验，以证明雅可比正则化风险最小化确实可以替代对抗稳健风险最小化，并且降低雅可比的范数可以提高标准和稳健泛化。这项研究通过雅可比正则化促进了对抗稳健泛化的理论和实证理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12449</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无需标签的连续有害移位检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12910</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12910v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了一种新方法来检测分布变化，这种变化会对持续生产环境中的机器学习模型的性能产生负面影响，该方法不需要访问地面实况数据标签。它建立在 Podkopaev 和 Ramdas [2022] 的工作基础之上，他们解决了标签可用于跟踪模型随时间推移的错误的情况。我们的解决方案通过使用真实错误的代理，扩展了此框架以在没有标签的情况下工作。该代理是使用经过训练的误差估计器的预测得出的。实验表明，我们的方法在各种分布变化下都具有很高的功率和误报控制，包括协变量和标签变化以及地理和时间上的自然变化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12910</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BOIDS：通过现任引导方向线和子空间嵌入进行高维贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12918</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12918v1 公告类型：新
摘要：当涉及到昂贵的黑盒优化问题时，贝叶斯优化 (BO) 是一种众所周知且强大的解决方案。许多实际应用涉及大量维度，因此将 BO 扩展到高维非常令人感兴趣。然而，最先进的高维 BO 方法仍然受到维数灾难的影响，凸显了进一步改进的必要性。在这项工作中，我们引入了一种新颖的高维 BO 算法 BOIDS，它使用新颖的定制线优化程序通过一维方向线序列来指导优化。为了提高效率，我们还提出了一种自适应选择技术来为每轮基于线的优化确定最优线。此外，我们结合了子空间嵌入技术，以便更好地扩展到高维空间。我们进一步对我们提出的方法进行了理论分析，以分析其收敛性。我们大量的实验结果表明，BOIDS 在各种合成和现实世界的基准问题上的表现优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12918</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论边际 Shapley 值中的模型外推</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13158</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13158v1 公告类型：新
摘要：随着复杂机器学习模型的使用不断增长，对可靠的可解释性方法的需求也在不断增长。最流行的模型可解释性方法之一是基于 Shapley 值。计算 Shapley 值有两种最常用的方法，当特征相关时，它们会产生不同的结果，即条件方法和边际方法。在我们之前的工作中，证明了条件方法由于隐含的因果关系假设而存在根本缺陷。然而，众所周知的事实是，计算 Shapley 值的边际方法会导致模型外推，而模型外推可能没有得到很好的定义。在本文中，我们探讨了在简单线性样条模型的情况下模型外推对 Shapley 值的影响。此外，我们提出了一种方法，该方法在使用边际平均的同时避免了模型外推，并通过添加因果信息复制了因果 Shapley 值。最后，我们在真实数据示例上演示了我们的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13158</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能 Black-Scholes：财务信息神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12213</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12213v1 公告类型：交叉 
摘要：在期权定价领域，现有模型通常分为原理驱动方法，例如求解定价函数满足的偏微分方程 (PDE)，以及数据驱动方法，例如直接参数化定价函数的机器学习 (ML) 技术。虽然原理驱动模型提供了严格的理论框架，但它们通常依赖于不切实际的假设，例如遵循固定随机微分方程 (SDE) 的资产过程。此外，它们可能会变得计算密集，特别是在高维设置中，当无法获得分析解决方案时，因此需要数值解决方案。相比之下，数据驱动模型擅长捕捉市场数据趋势，但它们通常与核心金融原则不一致，引发了对可解释性和预测准确性的担忧，尤其是在处理有限或有偏差的数据集时。这项工作提出了一种混合方法来解决这些限制，通过整合原理和数据驱动方法的优势。我们的框架将基于 PDE 模型的理论严谨性和可解释性与机器学习技术的适应性相结合，从而为广泛的期权定价提供了一种更加通用的方法。我们在不同的波动率建模方法中验证了我们的方法 - 包括恒定波动率（Black-Scholes）和随机波动率（Heston），表明我们提出的框架金融信息神经网络 (FINN) 不仅可以提高预测准确性，还可以坚持核心金融原则。FINN 为从业者提供了一种有前途的工具，可在各种市场条件下提供强劲的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12213</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论替代变量在个体因果效应的共形推理中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12365v1 公告类型：交叉 
摘要：学习个体治疗效果 (ITE) 对于个性化决策至关重要，但因果推理传统上侧重于聚合治疗效果。虽然将共形预测与因果推理相结合可以为 ITE 提供有效的不确定性量化，但由此产生的预测区间通常过宽，限制了它们的实际效用。为了解决这一限制，我们引入了 \underline{S} 代理辅助 \underline{C} 共形 \underline{I} 推理，用于 \underline{E} 高效 I\underline{N} 个体 \underline{C} ausal \underline{E} 效应 (SCIENCE)，这是一个旨在为 ITE 构建更有效预测区间的框架。SCIENCE 适用于各种数据配置，包括半监督和代理辅助半监督学习。它可适应源数据（包含主要结果）和目标数据（可能仅包含替代结果或协变量）之间的协变量偏移。利用半参数效率理论，SCIENCE 在温和的速率收敛条件下产生速率双稳健预测区间，从而允许使用灵活的非参数模型来估计干扰函数。我们通过比较有和没有加入替代指标的半参数效率界限来量化效率增益。模拟研究表明，我们的替代辅助区间比现有方法具有显着的效率改进，同时保持有效的组条件覆盖。应用于 3 期 Moderna COVE COVID-19 疫苗试验，SCIENCE 说明了如何利用多个替代标记来生成更有效的预测区间。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12365</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenViewer：开放性感知多视图学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12596</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12596v1 公告类型：交叉 
摘要：多视图学习方法利用多个数据源通过挖掘视图之间的相关性来增强感知，通常依赖于预定义的类别。然而，在现实场景中部署这些模型面临两个主要的开放性挑战。1）缺乏可解释性：现有黑盒模型中多视图数据的集成机制仍未得到很好的解释；2）泛化不足：大多数模型不适用于涉及未知类别的多视图场景。为了应对这些挑战，我们提出了一个具有理论支持的开放性感知多视图学习框架OpenViewer。该框架从伪未知样本生成机制开始，以有效模拟开放的多视图环境并预先适应潜在的未知样本。随后，我们引入了一个表达增强深度展开网络，通过系统地构建功能先验映射模块并有效地为多视图数据提供更透明的集成机制，直观地提高可解释性。此外，我们建立了感知增强开放集训练机制，通过精确提升已知类别的置信度并谨慎抑制未知类别的不适当置信度来显著提高泛化能力。实验结果表明，OpenViewer 能够有效解决开放性挑战，同时确保已知和未知样本的识别性能。代码发布于 https://github.com/dushide/OpenViewer。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12596</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要求超越贝叶斯最优：分类的不确定性理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12807</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12807v1 公告类型：交叉 
摘要：选择性分类框架是高风险场景中自动决策的有用工具，因为它们允许分类器仅做出高度自信的决策，而当它没有足够的信心时则放弃做出决策，这也称为犹豫不决。对于给定的分类准确度水平，我们的目标是做出尽可能多的决策。对于许多问题，这可以在不放弃决策的情况下实现。但是当问题足够困难时，我们表明我们仍然可以将分类器的错误分类率控制在任何用户指定的水平，同时只放弃必要的最少决策量，即使这个错误分类水平小于贝叶斯最优错误率。在许多问题设置中，用户可以显着减少错误分类，而只需在犹豫不决方面付出相对较小的代价。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12807</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从置换数据中恢复多子空间矩阵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.12931</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.12931v1 公告类型：交叉 
摘要：本文旨在从置换数据中恢复多子空间矩阵：给定一个矩阵，其中的列来自低维子空间的并集，并且某些列因其条目的置换而损坏，恢复原始矩阵。该任务有许多实际应用，例如数据清理、集成和去匿名化，但它仍然具有挑战性，并且由于存在多个子空间和向量元素的置换，现有技术（例如鲁棒主成分分析）无法很好地解决它。为了解决这一挑战，我们开发了一种新颖的四阶段算法流程，包括异常值识别、子空间重构、异常值分类和无监督感知，用于置换向量恢复。特别是，我们为异常值分类步骤提供了理论保证，确保可靠的多子空间矩阵恢复。我们的流程在多个基准上与最先进的竞争对手进行了比较，并显示出卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.12931</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用重要性抽样提高测试性能——从亚群体角度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13003</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13003v1 公告类型：交叉 
摘要：尽管经验风险最小化 (ERM) 在机器学习社区中得到广泛应用，但其性能在具有虚假相关性或隐藏属性引入的子群体的数据上受到限制。现有文献提出了在存在这种相关性时最大化组平衡或最差组准确度的技术，但代价是降低平均准确度。此外，许多现有工作对不同的子群体方法进行了调查，但没有揭示这些方法之间的内在联系，这可能会阻碍该领域的技术进步。在本文中，我们将重要抽样确定为解决子群体问题的一种简单而强大的工具。在理论方面，我们提供了子群体问题的新系统公式，并明确指出了现有工作中未明确陈述的假设。这有助于揭示平均准确度下降的原因。我们首次对现有方法的联系进行了理论讨论，揭示了使它们与众不同的核心组成部分。在应用方面，我们证明了单个估计器足以解决子群体问题。具体而言，我们在子群体设置中在属性已知和属性未知的场景中都引入了估计器，从而为实际用例提供了灵活性。并且从经验上讲，我们在常用的基准数据集上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13003</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>置换重要性度量的中心极限定理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13020</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13020v1 公告类型：交叉 
摘要：自 2001 年推出以来，随机森林已成为机器学习中广泛使用的工具，因其在分类和回归任务中的出色表现而闻名。随机森林的一个关键特征是随机森林置换重要性度量 (RFPIM)，这是一种内部的、非参数的变量重要性度量。虽然 RFPIM 被广泛使用，但理论研究却很少，大多数研究都集中在实证研究上。然而，最近取得了一些进展，例如建立 RFPIM 的一致性，尽管仍然缺乏对其渐近分布的数学分析。在本文中，我们使用 U 统计理论为 RFPIM 提供了中心极限定理的正式证明。我们的方法与传统的随机森林模型不同，它假设树的数量是随机的，并对回归函数和误差项施加条件，这些条件必须分别有界和可加。我们的结果旨在提高对 RFPIM 的理论理解，而不是进行全面的假设检验。然而，我们的贡献提供了坚实的基础，并展示了未来工作扩展到实际应用的潜力，我们也通过一项小型模拟研究强调了这一点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13020</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器学习预测的双重解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13076</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13076v1 公告类型：交叉 
摘要：机器学习预测通常被解释为预测因子贡献的总和。然而，每个样本外预测也可以表示为预测变量样本内值的线性组合，权重对应于当前和过去经济事件之间的成对接近度得分。虽然这种双重路线在某些情况下毫无用处（例如，大型横截面数据集），但它在具有许多回归量和少量训练数据的设置中提供了更稀疏的解释，例如宏观经济预测。在这种情况下，贡献序列可以可视化为时间序列，允许分析师将预测解释为可量化的历史类比组合。此外，权重可以被视为数据组合的权重，从而激发新的诊断措施，例如预测集中度、空头头寸和周转率。我们展示了如何无缝检索（核）岭回归、随机森林、增强树和神经网络的权重。然后，我们应用这些工具来分析疫情后通胀、GDP 增长和衰退概率的预测。在所有情况下，该方法都从新的角度打开了黑匣子，并展示了机器学习模型如何利用部分重复的历史。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13076</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>模型错误指定下基于特征的报童保形方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.13159</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.13159v1 公告类型：交叉 
摘要：在许多数据驱动的决策问题中，性能保证通常在很大程度上取决于模型假设的正确性，而模型假设在实践中可能经常失败。我们在基于特征的报童问题的背景下解决了这个问题，其中需求受人口统计和季节性等观察到的特征的影响。为了减轻模型错误指定的影响，我们提出了一个受共形预测启发的无模型和无分布框架。我们的方法包括两个阶段：训练阶段，可以利用任何类型的预测方法，以及校准阶段，使模型偏差共形化。为了提高预测性能，我们探索数据质量和数量之间的平衡，认识到固有的权衡：更有选择性的训练数据可以提高质量但会减少数量。重要的是，我们为共形临界分位数提供统计保证，与底层模型的正确性无关。此外，我们量化了临界分位数的置信区间，其宽度随着数据质量和数量的提高而减小。我们使用模拟数据和来自华盛顿特区 Capital Bikeshare 计划的真实数据集来验证我们的框架。在这些实验中，我们提出的方法始终优于基准算法，在模拟数据上将报童损失减少高达 40%，在真实数据集上将报童损失减少高达 25%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.13159</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成建模的扩散图粒子系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2304.00200</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2304.00200v5 公告类型：替换 
摘要：我们提出了一种基于扩散图和拉普拉斯调整的 Wasserstein 梯度下降 (LAWGD) 的新型扩散图粒子系统 (DMPS)，用于生成建模。扩散图用于从样本中近似相应朗之万扩散过程的生成器，从而学习底层的数据生成流形。另一方面，在给定合适核的情况下，LAWGD 能够从目标分布中进行有效采样，我们在此通过使用扩散图计算的生成器的光谱近似来构建该核。我们的方法不需要离线训练和最低限度的调整，并且可以在中等维度的数据集上胜过其他方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2304.00200</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>