<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>stat.ml arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>arxiv.org e-print存档上的stat.ml更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基于稀疏性的外部，内部和掉期后悔的插值</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04543</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04543V1公告类型：新 
摘要：专注于在线学习中的专家问题，本文通过$ \ phi $  - 重新质量最小化研究了几个绩效指标的插值，该指标可通过其对任意行动修改规则$ \ phi的遗憾来衡量算法的性能$。 With $d$ experts and $T\gg d$ rounds in total, we present a single algorithm achieving the instance-adaptive $\phi$-regret bound \begin{equation*} \tilde O\left(\min\left\ {\ sqrt {d-d^{\ mathrm {unif}} _ \ phi+1}，\ sqrt {d-d-d^{\ mathrm {self}} _ \ phi} _ \ phi} \ phi} \ right \ right \} ，\ end {equation*}其中$ d^{\ mathrm {unif}} _ \ phi $是$ \ phi $相同修改的最大专家数量$是$ \ phi $琐碎地修改自己的专家。通过恢复最佳$ o（\ sqrt {t \ log d}）$外部后悔时，$ d^{\ mathrm {unif}} _ \ phi = d $，标准$ \ tilde o（\ sqrt {t}） ）$内部遗憾时，$ d^{\ mathrm {self}} _ \ phi = d-1 $和最佳$ \ tilde o（\ sqrt {dt}）$交换后悔在最坏的情况下，我们改善现有的现有导致中级政权。此外，相同的算法达到了最佳的分位后遗憾，这比外部后悔更容易$ \ phi $。
  我们的主要思想以经典的减少为基础，从$ \ phi $ regret最小化到随机矩阵上的外部遗憾最小化，我们的主要思想是使用haar波动启发的矩阵功能将后者进一步转换为在线线性回归。然后，我们应用了比较器自动在线学习算法的特定$ L_1 $转换，以利用此回归子例程中的稀疏性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04543</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>正常估计的复杂性分析：从jarzynski平等到退火重要性采样及以后</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04575</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04575V1公告类型：新 
摘要：给定一个非正常的概率密度$ \ pi \ propto \ mathrm {e}^{ -  v} $，估计其正常化常数$ z = \ int _ {\ mathbb {r}^d}^d} v（x）} \ mathrm {d} x $或自由能$ f =  -  \ log z $是贝叶斯统计，统计力学和机器学习的关键问题。它具有挑战性，尤其是在高维度或$ \ pi $多模式时。为了减轻常规重要性抽样估计量的较大差异，通常采用基于退火的方法，例如Jarzynski平等和退火重要性采样，但是它们的定量复杂性保证在很大程度上尚未得到探索。我们迈出了对退火重要性采样的非反应分析的第一步。特别是，我们得出了$ \ widetilde {o} \ left（\ frac {d \ beta^2 {\ mathcal {\ mathcal {a}}^2} {\ varepsilon^4} \ right） $在$ \ varepsilon $中，概率高的相对错误，其中$ \ beta $是$ v $的平滑度，$ v $和$ \ mathcal {a} $表示概率曲线的操作，概率量度插值$ \ pi $和可拖动的参考参考分配。我们的分析利用Girsanov定理和最佳运输，并不明确需要对目标分布的等速化假设。最后，为了解决广泛使用的概率分布的几何插值的大作用，我们提出了一种基于反向扩散采样器的新归一化恒定估计算法，并建立了一个分析其复杂性的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04575</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对平均治疗效果的自适应估计的乐观算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04673</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04673V1公告类型：新 
摘要：平均治疗效果（ATE）的估计和推断是因果推断的基石，通常是为更复杂的环境制定程序的基础。尽管传统上在批处理环境中进行了分析，但Martingale理论的最新进展为可以增强下游推理力量的自适应方法铺平了道路。尽管有这些进展，但在理解和发展自适应算法方面的进展仍处于早期阶段。现有的工作要么关注渐近分析，这些分析忽略了在有限样本制度中相关的探索探索折衷方案，要么依赖更简单但次优的估计器。在这项工作中，我们通过研究利用渐近最佳的增强反相反概率加权（AIPW）估计量的自适应抽样程序来解决这些局限性。我们的分析发现了渐近方法掩盖的挑战，并引入了一种新型的算法设计原理，让人联想到多叶匪内乐观主义。与先前的方法相比，这种原则性方法使我们的算法能够获得显着的理论和经验收益。我们的发现标志着在理论和实践中推进适应性因果推理方法方面迈出的一步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04673</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元学习者在差异差异中的异质效应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04699</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04699V1公告类型：新 
摘要：我们解决了面板数据中估计异构治疗效果的问题，在条件平行的趋势假设下采用了流行的差异差异（DID）框架。我们提出了一种新型的双重稳健元学习剂，以对处理的（CATT）的条件平均治疗效应，从而将估计数减少到涉及一组辅助模型的凸风险最小化问题中。我们的框架可以使用通用机器学习在任何感兴趣的变量子集时进行灵活的CATT估算。利用Neyman正交性，我们提出的方法对辅助模型中的估计错误是可靠的。作为对我们主要结果的概括，我们开发了一种元学习方法来估计协变量转移的一般条件功能。我们还为仪器的设置提供了不合规的设置。经验结果证明了我们的方法优于现有基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04699</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Phylovae：通过变异自动编码器对系统发育树的无监督学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04730</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04730V1公告类型：新 
摘要：系统发育树结构的学习信息表示对于分析进化关系至关重要。经典的基于距离的方法已被广泛用于将系统发育树投射到欧几里得空间中，但是它们通常对距离度量的选择敏感，并且可能缺乏足够的分辨率。在本文中，我们介绍了系统发育变异自动编码器（Thylovaes），这是一个无监督的学习框架，旨在表示树拓扑的表示和生成建模。利用受自回归树拓扑生成启发的高效编码机制，我们开发了一种深层可变化的生成模型，该模型促进了快速，并行化的拓扑生成。 Phylovae将这种生成模型与基于可学习的拓扑特征的协作推断模型相结合，从而允许系统发育树样品的高分辨率表示。广泛的实验表明，门洛伐洛维的强大表示能力和快速生成系统发育拓扑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04730</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更紧密的稀疏变异高斯工艺</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04750</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04750V1公告类型：新 
摘要：基于诱导点的稀疏变异高斯过程（GP）近似值已成为将GPS缩放到大型数据集的事实上的标准，这是由于其理论优雅，计算效率和易于实施的标准。本文通过放松标准假设，即在诱导点必须匹配的标准近似值通过放宽标准近似值，从而引入了更严格的变化近似。关键的创新是修改条件后的后部，以比训练点的差异要小。我们得出了针对回归案例的折叠结合，描述了如何在大型数据设置中使用所提出的近似值，并讨论其处理正交结构诱导点和GP潜在变量模型的应用。关于回归基准，分类和潜在变量模型的广泛实验表明，所提出的近似始终匹配或匹配标准的稀疏变异GP，同时保持相同的计算成本。所有流行的GP软件包都将提供实施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04750</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在受污染的参考数据下，可靠的共形异常值检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04807</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04807V1公告类型：新 
摘要：共形预测是校准机器学习预测的灵活框架，提供了无分配统计保证。在离群值检测中，该校准依赖于标记为Inlier数据的参考集来控制I型错误率。但是，获得完美标记的Inlier参考集通常是不现实的，更实用的情况涉及访问包含一小部分异常值的受污染参考集。本文分析了这种污染对共形方法有效性的影响。我们证明，在逼真的非对抗性设置下，污染数据的校准产生了保守的I型误差控制，从而阐明了保形方法的固有鲁棒性。但是，这种保守性通常会导致权力损失。为了减轻这一限制，我们提出了一个新颖的，有效的数据清洁框架，该框架利用有限的标签预算和一个异常检测模型来选择性地注释受污染的参考集中的数据点，这些数据点被怀疑是异常值。通过仅删除此``可疑&#39;&#39;子集中的带注释的异常值，我们可以有效地增强功率，同时减轻我们的理论分析支持I型错误率的风险。实际数据集上的实验验证了在污染下的共形方法的保守行为，并表明所提出的数据清洁策略可提高功率而无需牺牲有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04807</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于分数的模型的前进的瓦斯汀融合分析：离散和二阶加速的见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04849</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04849V1公告类型：新 
摘要：基于得分的扩散模型已成为生成建模的强大工具，但其理论基础仍然没有得到充实。在这项工作中，我们关注基于得分扩散模型的Wasserstein收敛分析。具体而言，我们研究了各种离散化方案的影响，包括Euler离散化，指数积分器和中点随机方法。我们的分析提供了这些离散近似值的定量比较，强调了它们对收敛行为的影响。此外，我们探讨了可以使用Hessian信息的方案，并根据局部线性化方法提出了加速采样器。我们证明，这种基于Hessian的方法可以达到订单$ \ widetilde {\ Mathcal {o}}} \ left（\ frac {1} {\ varepsilon} \ right）$在标准利率$ \ \ \ \ \ \ \ Mathcal {o}} \ left（\ frac {1} {\ varepsilon^2} \ right）$的香草扩散模型，其中$ \ varepsilon $表示目标准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04849</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集体在学习平台上的统计勾结</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04879</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04879V1公告类型：新 
摘要：随着平台越来越依赖学习算法，集体可能会形成并寻求影响这些平台以与自己的利益保持一致的方法。这可以通过协调提交更改的数据来实现。为了评估这种行为的潜在影响，必须了解集体必须以这种方式影响平台的计算。特别是，集体需要先验对集体的影响进行先验评估，因为它们在修改数据时可能会面临潜在的风险。此外，他们需要根据可以从观察到的数据推断出的数量来开发可实施的协调算法。我们开发了一个框架，该框架为这些问题提供了理论和算法处理，并在产品评估领域中提出了实验结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04879</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在Fenchel下可分离数据的任何步骤梯度下降 -  Young损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04889</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04889V1公告类型：新 
摘要：梯度下降（GD）一直是机器学习中最常见的优化器之一。特别是，在训练的初始阶段，神经网络的损失格局通常会得到锐化，从而使训练动力学徘徊在稳定的边缘。这超出了我们对稳定制度中GD收敛的标准理解，在该稳定方案中，任意选择的步骤大于稳定性边缘。最近，Wu等。 （COLT2024）表明，在可分开的逻辑回归下，GD会通过任意步骤收敛。尽管他们的分析取决于逻辑损失的自我结合的特性，这似乎是建立修改后的下降引理的基石，但我们的试点研究表明，没有自我限制的属性的其他损失功能可以使GD融合任意步骤。为了进一步了解GD中损失函数的哪些属性，我们旨在根据\ emph {fenchel-young损失}的框架显示一般损耗函数的任意式gd收敛}。我们从本质上利用经典的感知参数来得出实现$ \ epsilon $  - 最佳损失的收敛速度，这对于大多数Fenchel而言都是可能的。在典型的损失功能中，tsallis熵达到GD收敛率$ t = \ omega（\ epsilon^{ -  1/2}）$，而r {\&#39;e} nyi entropy可以达到更好的速率$ t = \ t = \ t = \ Omega（\ Epsilon^{ -  1/3}）$。我们认为，由于损失函数的\ emph {分离边距}而不是自我构成的属性，因此这些更好的速率是可能的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04889</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过测量量化将概率度量的可扩展和一致嵌入到希尔伯特的空间中</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04907</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04907V1公告类型：新 
摘要：本文重点是从概率度量的数据中进行的统计学习。在这种情况下，流行的方法包括将这些数据嵌入具有线性化最佳传输或内核平均嵌入的希尔伯特空间中。但是，计算此类嵌入的成本禁止其在大规模设置中的直接使用。我们研究了两种基于测量量化的方法，以近似于输入概率度量，并使用小支撑大小的离散度量。第一个基于每个输入度量的最佳量化，而第二个输入度量依赖于均值量化量化。我们研究了这种近似值的一致性及其对概率措施可扩展嵌入到希尔伯特空间中的影响，其计算成本低。我们最终通过各种数值实验来说明我们的发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04907</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无监督的域适应性是否可以改善摊销贝叶斯推论的鲁棒性？系统评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04949</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04949V1公告类型：新 
摘要：当遇到显着偏离其训练分布的数据时，神经网络是脆弱的。对于基于仿真的推理方法，例如神经摊销的贝叶斯推理（ABI），这是正确的，在该方法中，对模拟数据进行训练的模型将在嘈杂的现实世界观察中部署。最近的强大方法采用无监督的域适应性（UDA）来匹配模拟和观察到的数据的嵌入空间。但是，在不同领域不匹配的不同领域缺乏全面评估引起了人们对高风险应用程序可靠性的担忧。我们通过在受控基准和高维基准中系统地测试各种错误指定方案的UDA方法来解决这一差距。我们证明，对齐域之间的汇总空间有效地减轻了未模拟现象或噪声的影响。但是，相同的一致性机制可能导致在先前的错误指定下导致失败 - 这是一个关键发现，并带有实际后果。我们的结果强调了使用UDA技术在实践中提高ABI的鲁棒性时，需要仔细考虑错误指定类型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04949</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习生存模型的基于梯度的解释</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.04970</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.04970V1公告类型：新 
摘要：深度学习生存模型通常在事实预测中的经典方法通常优于经典方法，尤其是在个性化医学中，但它们的“黑匣子”自然可以阻碍更广泛的采用。我们为基于梯度的解释方法量身定制了针对生存神经网络的框架，从而扩展了它们的使用超出回归和分类。我们分析了其理论假设对生存环境中时间依赖性解释的含义，并提出了结合时间维度的有效可视化。合成数据的实验表明，基于梯度的方法捕获了局部和全局特征效应的大小和方向，包括时间依赖性。我们介绍了基于梯度的gradshap（t），这是一种基于梯度的对应物（t），在计算速度与准确性权衡方面，它的表现优于survhap（t）和survlime。最后，我们将这些方法应用于具有多模式输入的医疗数据，揭示了相关的表格特征和视觉模式及其时间动力学。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.04970</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>区分原因与因果速度模型的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.05122</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.05122V1公告类型：新 
摘要：双变量结构性因果模型（SCM）通常用于通过在受限模型类别中检查其拟合优度来推断因果方向。在本文中，我们通过将原因变量视为动态系统中的时间来描述双变量SCM的参数化。速度通过对观察结果指定初始条件的初始值问题的解决方案隐式定义了反事实曲线。使用测量传输中的工具，我们通过其因果速度获得了SCM与生成分布的得分函数之间的独特对应关系。基于此，我们得出了一个目标函数，该目标函数直接回归了针对分数函数的速度，后者可以从观察数据中通过非参数估计。我们使用它来开发一种用于双变量因果发现的方法，该方法扩展了超出已知模型类别（例如加性或位置尺度噪声），并且不需要对噪声分布的假设。当得分估计得很好时，该目标也可用于检测模型的非可识别性和错误指定。我们在模拟和基准实验中提出了积极的结果，其中许多现有方法失败了，并进行消融研究以检查该方法对准确分数估计的敏感性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.05122</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对初步项目中生态设计平面的大维度的飞机生态设计 /多学科优化的高维多学科设计优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.04711</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2402.04711V3公告类型：交叉 
摘要：该哲学医生（PH.D）论文的目的是提出一种有效的方法来优化多学科黑盒模型，当时优化问题受到限制并涉及大量混合整数设计变量（通常100个变量）。靶向优化方法称为EGO，基于适应性替代模型的顺序丰富，在这种情况下，GP替代模型是工程问题中最广泛使用的替代模型之一，以近似耗时耗时的高保真度模型。自我是一种启发式BO方法，在解决方案质量方面表现良好。但是，像任何其他全局优化方法一样，自我遭受了维数的诅咒，这意味着其性能在较低的维度问题上令人满意，但是随着优化搜索空间的维度增加，其性能会恶化。对于逼真的飞机设计问题，设计变量的典型大小甚至可以超过100，因此，试图直接解决使用自我的问题。当问题涉及连续变量和分类变量增加搜索空间的大小时，后者尤其如此。在此博士学位论文中，研究了有效的参数化工具，包括诸如部分最小二乘回归之类的技术，以显着减少设计变量的数量。此外，在优化创新的飞机概念（例如“ Dragon”&#39;&#39;混合飞机以减少其气候影响时，贝叶斯优化可用于处理离散变量和高维空间，以减少评估的数量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.04711</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>