<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大型语言模型与小型推荐模型协同实现端云推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05647</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05647v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）推荐（LLM4Rec）是一个有前途的研究方向，在该领域表现出色。然而，它无法捕捉实时用户偏好，这极大地限制了LLM4Rec的实际应用，因为（i）LLM训练和频繁推理的成本很高，（ii）LLM难以访问实时数据（其大量参数对在设备上部署构成了障碍）。幸运的是，小型推荐模型（SRM）可以有效地补充LLM4Rec图的这些缺点，通过消耗最少的资源进行频繁的训练和推理，并方便地访问设备上的实时数据。
鉴于此，我们在设备-云协作设置下设计了设备-云LLM-SRM协作推荐框架（LSC4Rec）。 LSC4Rec旨在整合LLM和SRM各自的优势以及云计算和边缘计算的优势，实现优势互补。我们通过设计协同训练、协同推理和智能请求三种策略来增强LSC4Rec的实用性。在训练过程中，LLM生成候选列表以增强SRM在协同场景中的排序能力，并使SRM能够自适应更新以捕捉实时的用户兴趣。在推理过程中，LLM和SRM分别部署在云端和设备上。LLM根据用户行为生成候选列表和初始排序结果，SRM根据候选列表获得重排序结果，最终结果综合了LLM和SRM的得分。设备通过比较LLM和SRM排序列表的一致性来判断是否需要新的候选列表。我们全面而广泛的实验分析验证了LSC4Rec中每种策略的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05647</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社交网络和维基百科：重新思考信息来源的可信度、信任度和权威性之间的联系的机会</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05813</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05813v1 公告类型：新
摘要：网络及其主要工具（Google、维基百科、Facebook、Twitter）深刻地提出并更新了几乎每天都会问的基本问题：这些信息或内容是真实的吗？我可以信任这个作者或来源吗？这些问题并不新鲜，它们在书籍、报纸、广播和电视中都存在，更重要的是，在每一次人际交流中都存在。本文重点关注这个问题的两个科学问题。第一个是理论性的：为了解决这个问题，图书馆和信息科学、传播学和心理学中使用了许多概念。这些概念之间的联系并不明确：有时两个概念被认为是同义词，有时则截然不同。第二个是历史性的：与以前的信息生产模式相比，像维基百科这样的来源对信息来源的认知评估提出了深刻的挑战。本文提出了一个综合而简单的模型，将用户、文档和作者之间的关系视为人类交流。它将问题归结为三个概念：可信度是信息根据其真实值而赋予的特性；信任是产生可信信息的能力；权威是接受作者的影响力，即读者接受信息来源可以改变他们的观点、知识和决定。该模型还描述了这三个概念之间的两种关系：向上联系和向下联系。该模型特别与维基百科实证研究的结果相悖。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05813</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Text2Playlist：根据 Deezer 上的文本生成个性化播放列表</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05894</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05894v1 公告类型：新
摘要：流媒体服务 Deezer 严重依赖搜索来帮助用户浏览其广泛的音乐目录。尽管如此，它主要用于查找特定项目，并不能直接带来流畅的聆听体验。我们提出了 Text2Playlist，这是一个解决这些限制的独立工具。Text2Playlist 利用生成式 AI、音乐信息检索和推荐系统来生成查询特定和个性化的播放列表，并成功大规模部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05894</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统造福社会：问责制和可持续性的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05964</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05964v1 公告类型：新
摘要：这项工作研究了推荐系统在促进可持续性、社会责任和问责制方面的作用，重点是与联合国可持续发展目标 (SDG) 保持一致。随着推荐系统越来越多地融入日常互动，它们必须超越个性化，以支持负责任的消费、减少环境影响和促进社会公益。我们探索减轻推荐模型碳足迹、确保公平和实施问责机制的策略。通过采用这些方法，推荐系统可以为可持续和有益于社会的成果做出贡献，使技术进步与注重环境可持续性和社会福祉的可持续发展目标保持一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05964</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>kANNolo：流畅的近似 k 最近邻搜索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06121</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06121v1 公告类型：新
摘要：近似最近邻 (ANN) 搜索是推荐系统和信息检索等多个应用中的关键任务。当前最先进的 ANN 库虽然以性能为导向，但往往缺乏模块化和易用性。这意味着它们并不完全适合轻松原型设计和测试研究想法，这是一项重要的功能。我们通过引入 kANNolo 来解决这些限制，kANNolo 是一个以 Rust 编写的新型研究导向型 ANN 库，专门设计用于有效地结合可用性和性能。kANNolo 是第一个支持在不同相似性度量（例如欧几里得距离和内积）之上提供的密集和稀疏向量表示的 ANN 库。此外，它还支持在实施的索引策略之上的矢量量化技术（例如乘积量化）。这些功能通过 Rust 特征进行管理，允许抽象地处理共享行为。这种抽象确保了灵活性，并有助于轻松集成新组件。在这项工作中，我们详细介绍了 kANNolo 的架构，并证明其灵活性不会影响性能。实验分析表明，kANNolo 在速度-准确度权衡方面实现了最先进的性能，同时允许快速轻松地进行原型设计，从而使 kANNolo 成为推进 ANN 研究的宝贵工具。源代码可在 GitHub 上找到：https://github.com/TusKANNy/kannolo。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06121</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-MedQA：通过大型语言模型中的案例研究增强医学问答能力</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05464</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05464v1 公告类型：交叉 
摘要：准确高效的问答系统对于在医疗领域提供高质量的患者护理至关重要。虽然大型语言模型 (LLM) 在各个领域取得了显著进步，但它们在医学问答方面仍然面临重大挑战，特别是在理解领域特定术语和执行复杂推理方面。这些限制削弱了它们在关键医疗应用中的有效性。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的方法，将类似案例生成纳入多智能体医学问答 (MedQA) 系统中。具体来说，我们在多智能体架构中利用最先进的 LLM Llama3.1:70B 模型，使用零样本学习来提高 MedQA 数据集的性能。我们的方法利用模型固有的医学知识和推理能力，无需额外的训练数据。实验结果表明，与现有基准模型相比，该模型的性能有显著提升，在各种医学问答任务中，准确率和 F1 分数均提高了 7%。此外，我们还测试了该模型在解决复杂医学问题时的可解释性和可靠性。这项研究不仅为医学问答提供了强大的解决方案，还为 LLM 在医学领域的更广泛应用奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05464</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法学硕士 (LLM) 中通过证据追溯实现检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05475</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05475v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成因其能够整合相关的外部知识，提高 LLM 响应的准确性和可靠性而受到广泛关注。大多数现有方法都采用动态的多重检索生成过程，通过将多跳复杂问题分解为子问题来解决这些问题。然而，这些方法依赖于单向正向推理范式，其中推理步骤不足或当前检索系统固有缺陷导致的错误是不可逆的，可能会破坏整个推理链。这项工作首次引入了追溯检索增强生成 (RetroRAG)，这是一种构建追溯推理范式的新颖框架。RetroRAG 修改和更新证据，将推理链重定向到正确的方向。RetroRAG 构建了一个证据整理发现框架来搜索、生成和提炼可信证据。它从现有的源知识中综合与问题中的关键实体相关的推理证据，并制定搜索查询以发现更多信息。随着新证据的发现，RetroRAG 不断更新和组织这些信息，增强其查找进一步必要证据的能力。与 Answerer 配对以生成和评估输出，RetroRAG 能够迭代地改进其推理过程，直到获得可靠的答案。实证评估表明，RetroRAG 的表现明显优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05475</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S2 分块：通过综合空间和语义分析进行文档分割的混合框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05485</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05485v1 公告类型：交叉 
摘要：文档分块是自然语言处理 (NLP) 中的一项关键任务，涉及将文档划分为有意义的片段。传统方法通常仅依赖于语义分析，而忽略了元素的空间布局，这对于理解复杂文档中的关系至关重要。本文介绍了一种新颖的混合方法，该方法结合了布局结构、语义分析和空间关系，以增强文档块的凝聚力和准确性。通过利用边界框信息 (bbox) 和文本嵌入，我们的方法构建了文档元素的加权图形表示，然后使用谱聚类对其进行聚类。实验结果表明，这种方法优于传统方法，特别是在具有多种布局的文档（例如报告、文章和多列设计）中。所提出的方法还确保没有块超过指定的标记长度，使其适用于标记限制至关重要的用例（例如，具有输入大小限制的语言模型）]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05485</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于文档布局生成和分类的小型语言模型中的空间信息集成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05497</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05497v1 公告类型：交叉 
摘要：文档布局理解是一个研究领域，它分析文档中信息的空间排列，希望了解其结构和布局。诸如 LayoutLM（及其后续迭代）之类的模型可以理解具有 SotA 结果的半结构化文档；然而，缺乏开放的半结构化数据本身就是一个限制。虽然半结构化数据在日常生活中很常见（资产负债表、采购订单、收据），但缺乏用于训练此类文档的机器学习模型的公共数据集。在本次调查中，我们提出了一种生成新的、合成的布局信息的方法，可以帮助克服这种数据短缺。根据我们的结果，所提出的方法比另一种流行的布局生成方法 LayoutTransformer 表现更好。我们还表明，在某些情况下，当有边界框信息支持时，文本分类可以得到改善。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05497</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>协调语言资源元数据以增强查询和可访问性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05606v1 公告类型：交叉 
摘要：本文讨论了来自不同语言资源 (LR) 存储库的元数据的协调问题。利用链接数据和 RDF 技术，我们将来自多个来源的数据集成到基于 DCAT 和 META-SHARE OWL 本体的统一模型中。我们的方法通过新开发的门户 Linghub 支持基于文本的搜索、分面浏览和高级 SPARQL 查询。评估了来自 Corpora 邮件列表 (CML) 的真实用户查询，以评估 Linghub 满足实际用户需求的能力。结果表明，虽然存在一些限制，但可以成功解决许多用户请求。该研究强调了重要的元数据问题，并提倡遵守开放词汇表和标准以加强元数据协调。这项初步研究强调了基于 API 的 LR 访问的重要性，促进了机器可用性和特定目的的数据子集提取，为更高效和标准化的 LR 利用铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05606</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VideoRAG：基于视频语料库的检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05874</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05874v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 是一种强大的策略，通过检索与查询相关的外部知识并将其纳入其生成过程来解决基础模型中生成事实不正确的输出的问题。然而，现有的 RAG 方法主要关注文本信息，最近的一些进展开始考虑图像，而它们在很大程度上忽略了视频，视频是一种丰富的多模态知识来源，能够比任何其他模态更有效地表示事件、过程和上下文细节。虽然最近有一些研究探索将视频整合到响应生成过程中，但它们要么预定义与查询相关的视频而不根据查询检索它们，要么将视频转换为文本描述而不利用它们的多模态丰富性。为了解决这些问题，我们引入了 VideoRAG，这是一个新颖的框架，它不仅可以根据与查询的相关性动态检索相关视频，而且还在输出生成中利用视频的视觉和文本信息。此外，为了实现这一目标，我们的方法围绕大型视频语言模型 (LVLM) 的最新进展展开，该模型可以直接处理视频内容以将其表示出来以供检索，并将检索到的视频与查询无缝集成。我们通过实验验证了 VideoRAG 的有效性，表明它优于相关基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05874</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驾驭明天：可靠地评估大型语言模型在未来事件预测方面的表现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.05925</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.05925v1 公告类型：交叉 
摘要：预测未来事件是一项重要的活动，可应用于多个领域和领域。例如，预见股市趋势、自然灾害、商业发展或政治事件的能力可以促进早期预防措施并发现新的机会。已经提出了多种用于尝试未来预测的计算方法，包括预测分析、时间序列预测和模拟。本研究评估了几种大型语言模型 (LLM) 在支持未来预测任务（一个尚未充分探索的领域）方面的表现。我们在三种情况下评估模型：肯定与可能性质疑、推理和反事实分析。为此，我们通过根据实体类型及其受欢迎程度查找和分类新闻文章来创建数据集 1。我们收集 LLM 培训截止日期之前和之后的新闻文章，以便彻底测试和比较模型性能。我们的研究强调了 LLM 在预测建模中的潜力和局限性，为未来的改进奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.05925</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>表检索问题已经解决了吗？探索支持连接的多表检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.09889</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.09889v3 公告类型：替换 
摘要：检索包含必要信息的相关表以准确回答表中的给定问题对于开放域问答 (QA) 系统至关重要。以前的方法假设此类问题的答案可以在单个表或通过问题分解或重写确定的多个表中找到。但是，这两种方法都不够，因为许多问题需要检索多个表并通过无法从用户查询本身中辨别的连接计划将它们连接起来。如果在检索阶段不考虑连接计划，则基于这些检索到的表的后续推理和回答步骤可能不正确。为了解决这个问题，我们引入了一种在表检索期间发现任何查询和数据库的有用连接关系的方法。我们使用一种新颖的重新排名方法，该方法被表述为混合整数程序，不仅考虑表查询相关性，还考虑需要推断连接关系的表表相关性。我们的方法在 F1 分数方面比最先进的表格检索方法高出 9.3%，在端到端 QA 准确率方面比最先进的方法高出 5.4%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.09889</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越物品差异：在推荐系统中实现意图多样化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2405.12327</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2405.12327v3 公告类型：替换 
摘要：越来越明显的是，过于关注短期参与的推荐系统会阻止用户探索多样化的兴趣，最终损害长期用户体验。为了应对这一挑战，已经提出了许多多样化算法。这些算法通常依赖于项目相似性的度量，旨在最大化最终推荐集中项目之间的差异。然而，在这项工作中，我们展示了通过在多样化中利用更高级别的用户理解（具体来说，在多次交互中持续存在的用户意图）来超越项目级相似性的好处。我们的方法受到以下观察的启发：在线平台上的用户行为很大程度上是由其潜在意图驱动的。因此，推荐应确保准确表示不同的用户意图。虽然意图主要在搜索环境中进行研究，但如何将实时动态意图预测纳入推荐系统尚不清楚。为了解决这一问题，我们为推荐系统的最后阶段开发了一个基于意图的概率全页面多样化框架。从用户意图的先验信念开始，所提出的框架根据这些信念依次为每个位置选择项目，然后更新关于意图的后验信念。这种方法可确保不同的用户意图在页面上呈现，以优化长期用户体验。我们在 YouTube 上试验了意图多样化框架，YouTube 是世界上最大的视频推荐平台，每天为数十亿用户提供服务。对一组多样化意图进行的现场实验表明，所提出的框架增加了每日活跃用户 (DAU) 和整体用户享受度，验证了其在促进长期规划方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2405.12327</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于 CTR 预测中的长期用户行为建模的多粒度兴趣检索和细化网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.15005</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.15005v3 公告类型：替换 
摘要：点击率 (CTR) 预测对于在线个性化平台至关重要。最近的进展表明，对丰富的用户行为进行建模可以显著提高 CTR 预测的性能。当前的长期用户行为建模算法主要遵循两个级联阶段。第一阶段从长期行为序列中检索与目标项目相关的子序列，而第二阶段建模子序列与目标项目之间的关系。尽管取得了重大进展，但这些方法存在两个关键缺陷。首先，检索查询通常仅包含目标项目信息，限制了捕捉用户多样化兴趣的能力。其次，关系信息，例如子序列内的顺序和交互信息，经常被忽视。因此，需要进一步挖掘它以更准确地模拟用户兴趣。
为此，我们提出了多粒度兴趣检索和细化网络 (MIRRN)。具体来说，我们首先根据在不同时间尺度上观察到的行为构建查询以获得子序列，每个子序列捕获用户在不同粒度上的兴趣。然后，我们引入一种新颖的多头傅里叶变换器来有效地学习子序列中的顺序和交互信息，从而更准确地建模用户兴趣。最后，我们采用多头目标注意力来自适应地评估这些多粒度兴趣对目标项目的影响。大量实验表明，MIRRN 的表现明显优于最先进的基线。此外，A/B 测试表明，MIRRN 在华为音乐应用程序上将平均听歌次数提高了 1.32%，平均听歌时间提高了 0.55%。实现代码已公开发布在 https://github.com/USTC-StarTeam/MIRRN。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.15005</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>