<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>迈向深度神经网络的认证反学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00920</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00920v1 公告类型：交叉 
摘要：在机器反学习领域，认证反学习由于其高效率和强大的理论保证而在凸机器学习模型中得到了广泛的研究。然而，它在以高度非凸性而闻名的深度神经网络（DNN）中的应用仍然面临挑战。为了弥合认证反学习和 DNN 之间的差距，我们提出了几种简单的技术来将认证反学习方法扩展到非凸目标。为了降低时间复杂度，我们通过逆 Hessian 近似开发了一种高效的计算方法，而不会损害认证保证。此外，考虑到现实世界的用户可以在不同的时间点发送反学习请求，我们将认证的讨论扩展到非收敛训练和顺序反学习。在三个真实世界数据集上进行的大量实验证明了我们方法的有效性以及认证反学习在 DNN 中的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00920</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于低延迟项目推荐的低秩场加权分解机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00801</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00801v1 公告类型：交叉 
摘要：分解机 (FM) 变体广泛用于在严格的吞吐量和延迟要求下运行的推荐系统，例如在线广告系统。FM 之所以出名，是因为它们能够对成对特征交互进行建模，同时能够抵御数据稀疏性，并且它们的计算图有助于快速推理和训练。此外，当项目作为每个传入用户查询的一部分进行排名时，这些图有助于每个查询仅计算一次源自用户和上下文字段的部分。因此，就推理成本而言，用户或上下文字段的数量实际上是无限的。更高级的 FM 变体，例如 FwFM，通过学习字段交互的表示来提供更好的准确性，但需要明确计算所有成对交互项。推理期间的计算成本与字段数量的平方成正比，包括用户、上下文和项目。当字段数量很大时，这在具有严格延迟约束的系统中是无法承受的。为了缓解这一问题，通常使用低强度场相互作用的启发式修剪来加速推理。在这项工作中，我们提出了一种替代 FwFM 中的修剪启发式方法，使用对角线加对称低秩分解。我们的技术通过允许它仅与项目字段的数量成比例来降低推理的计算成本。通过在真实世界数据集上进行一组实验，我们表明，无论是在准确性还是项目推荐速度方面，激进的降秩都优于同样激进的修剪。我们通过实验证实了我们更快的推理的说法，既通过综合测试，也通过将我们的解决方案部署到一个主要的在线广告系统。重现我们实验结果的代码位于 https://github.com/michaelviderman/pytorch-fm/tree/dev。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00801</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空间转录组学的距离保持生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00911</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00911v1 公告类型：交叉 
摘要：空间转录组学数据对于理解组织中基因表达的空间组织非常有价值。人们一直在努力研究如何有效利用相关的空间信息来完善基因表达建模。我们引入了一类用于空间转录组学的距离保持生成模型，该模型利用提供的空间信息来规范化学习到的基因表达表示空间，使其具有相似的成对距离结构。这有助于潜在空间捕获空间邻近基因的有意义的编码。为此，我们对可处理的损失函数进行了理论分析，并将总体学习目标形式化为正则化证据下限。我们的框架与任何基于变分推理的基因表达建模生成模型兼容。从经验上讲，我们在小鼠脑组织 Visium 数据集上验证了我们提出的方法，并观察到使用变分自动编码器和 scVI 作为骨干模型时性能有所提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00911</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对数据进行重采样和平均坐标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01379</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01379v1 公告类型：新
摘要：我们引入了用于稳健地计算点云上固有坐标的算法。我们的方法依赖于通过对数据进行子采样和改变嵌入算法（例如流形学习）的超参数来生成许多候选坐标。然后，我们通过对候选坐标集合进行聚类并使用来自拓扑数据分析的形状描述符来识别代表性嵌入的子集。最终输出是使用广义 Procrustes 分析获得的代表性嵌入的平均值。我们在合成数据和来自基因组学的实验测量上验证了我们的算法，证明了对噪声和异常值的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01379</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于深度不确定性的推荐系统索引构建与检索探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00799</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00799v1 公告类型：交叉 
摘要：在推荐系统中，最终结果的相关性和新颖性是通过匹配-&gt;排名-&gt;策略的级联系统来选择的。匹配模型作为管道的起点，决定了后续阶段的上限。平衡匹配结果的相关性和新颖性是推荐系统设计和优化的关键步骤，对提高推荐质量有重要意义。然而，典型的匹配算法并没有同时完美地解决相关性和新颖性问题。一个主要原因是深度匹配算法在估计长尾（例如由于训练样本不足）中的项目时表现出很大的不确定性。不确定性不仅影响模型的训练，还影响这些模型的索引构建和束搜索检索过程的置信度。本文提出了基于不确定性的索引构建和检索探索 (UICR) 算法，在匹配阶段引入不确定性建模的概念，实现模型不确定性和索引不确定性的多任务建模。通过结合模型推断出的相关性得分和不确定性得分获得最终的匹配结果。实验结果表明，UICR 在现实世界的工业生产环境和多个开源数据集上提高了新颖性，同时不牺牲相关性。值得注意的是，Shopee 展示广告的在线 A/B 测试结果证明了所提算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00799</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当噪声和协变量呈重尾分布且受异常值污染时，稀疏线性回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01336</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01336v1 公告类型：新
摘要：我们研究了在稀疏性假设下估计线性回归系数的问题，其中协变量和噪声是从重尾分布中采样的。此外，我们考虑了不仅协变量和噪声是从重尾分布中采样的，而且还受到异常值污染的情况。我们的估计量可以高效计算，并表现出尖锐的误差界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01336</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>函数空间中的自动编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01362</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01362v1 公告类型：新 
摘要：自动编码器已得到广泛应用，既有其原始的确定性形式，也有其变分公式（VAE）。在科学应用中，考虑由函数组成的数据通常很有趣；同样的视角在图像处理中也很有用。在实践中，离散化（科学中出现的微分方程）或像素化（图像）会使问题变得有限维，但首先构思对函数进行操作的算法，然后进行离散化或像素化，会产生更好的算法，这些算法可以在不同级别的离散化或像素化之间顺利运行。本文介绍、分析和部署了自动编码器（FAE）和变分自动编码器（FVAE）的函数空间版本。控制 VAE 的目标函数的明确性是一个微妙的问题，即使在有限维中也是如此，在函数空间中更是如此。只要数据分布与所选的生成模型兼容，FVAE 目标就会得到很好的定义；例如，当数据来自随机微分方程时就会发生这种情况。FAE 目标的适用范围更广，可以直接应用于由微分方程控制的数据。将这些目标与神经算子架构配对，从而可以在任何网格上进行评估，从而实现自动编码器在修复、超分辨率和科学数据生成建模方面的新应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01362</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计不确定性感知人工智能自我评估的决策驱动方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01301</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01301v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI) 彻底改变了整个社会的决策过程和系统，尤其是在影响国家利益的重大场景中，它已成为一项重要技术。然而，尽管人工智能在受控环境中具有令人印象深刻的预测能力，但它仍然受到一系列实际挫折的影响，阻碍了它在各种关键场景中的广泛使用。特别是，通常不清楚给定的人工智能系统的预测是否可以被下游应用中的决策者信任。为了满足对更透明、更强大和更值得信赖的人工智能系统的需求，已经开发了一套工具来量化人工智能预测的不确定性，更普遍地说，使人工智能能够“自我评估”其预测的可靠性。在本文中，我们根据几个关键维度对人工智能自我评估方法进行分类，并为选择和设计适合从业者需求的方法提供指导。具体来说，我们重点关注不确定性估计技术，这些技术考虑了自我评估对下游决策者所做选择以及决策结果所产生的成本和收益的影响。为了证明我们的自我评估设计方法的实用性，我们说明了它在两个现实的国家利益场景中的应用。本文是机器学习工程师和人工智能系统用户为每个问题选择理想自我评估技术的实用指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01301</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流数据的点预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01318</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01318v1 公告类型：新
摘要：我们提出了两种使用流数据进行点预测的新方法。一种基于 Count-Min 草图 (CMS)，另一种基于具有随机偏差的高斯过程先验。这些方法适用于最普遍的预测问题，其中没有真正的模型可以为数据流有用地制定。在统计背景下，这通常称为 $\mathcal{M}$-开放问题类。假设数据由来自固定分布函数 $F$ 的 i.i.d 样本组成，我们表明基于 CMS 的分布函数估计是一致的。
我们将我们的新方法与两个已建立的预测因子在累积 $L^1$ 误差方面进行比较。一个基于正常专家设置中的 Shtarkov 解决方案（通常称为归一化最大似然），另一个基于 Dirichlet 过程先验。这些比较针对两种情况。第一种是一次性的，这意味着预测器的更新是利用 CMS 是草图这一事实来完成的。对于非一次性的预测器，我们使用流式 $K$ 均值来提供固定大小的代表性子集，该子集可以随着数据的积累而更新。
初步计算工作表明，对于足够复杂的数据，CMS 方法的一次性中值版本很少比其他方法表现更好。我们还发现基于具有随机偏差的高斯过程先验的预测器表现良好。我们在这里使用的 Shtarkov 预测器表现不佳，可能是因为我们只使用了最简单的示例。其他预测器似乎表现良好，主要是当数据看起来不像来自 M-open 数据生成器时。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01318</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>核随机矩阵和二次型核回归的普适性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01062</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01062v1 公告类型：新
摘要：核岭回归 (KRR) 是一种流行的机器学习模型，已成为理解深度学习的重要工具。大部分重点是研究比例渐近状态 $n \asymp d$，其中 $n$ 是训练样本的数量，$d$ 是数据集的维度。在此状态下，在数据分布的某些条件下，KRR 中涉及的核随机矩阵表现出类似于线性核的行为。在这项工作中，我们将核回归的研究扩展到二次渐近状态，其中 $n \asymp d^2$。在此状态下，我们证明一类广泛的内积核表现出类似于二次核的行为。具体而言，我们建立了原始核随机矩阵与二次核随机矩阵之间的差异的算子范数近似界限，与核函数的泰勒展开相比，具有额外的校正项。该近似适用于具有协方差结构的高斯矩匹配假设下的一般数据分布。这种新的近似用于获得原始核矩阵的极限谱分布，并描述当 $n/d^2$ 收敛到非零常数时，二次区域中 KRR 的精确渐近训练和泛化误差。对于确定性和随机教师模型，都获得了泛化误差。我们的证明技术结合了矩方法、Wick 公式、正交多项式和具有相关项的随机矩阵的解析分析。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01062</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用协变量扰动评估机器学习模型的稳健性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01300v1 公告类型：新 
摘要：随着机器学习模型在金融、医疗保健等领域的关键决策模型和系统中越来越普遍，确保它们对对抗性攻击和输入数据变化的稳健性至关重要，尤其是在模型可能过度拟合的情况下。本文提出了一个通过协变量扰动技术评估机器学习模型稳健性的综合框架。我们探索了各种扰动策略来评估稳健性并检查它们对模型预测的影响，包括针对数字和非数字变量的单独策略、用于评估和比较不同场景下模型稳健性的扰动摘要，以及局部稳健性诊断以识别数据中模型特别不稳定的任何区域。通过对现实世界数据集的实证研究，我们证明了我们的方法在比较模型间的稳健性、识别模型中的不稳定性以及增强模型稳健性方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01300</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>META-ANOVA：筛选可解释机器学习的交互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00973</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00973v1 公告类型：新
摘要：在评估预测模型时，有两件事需要考虑。一是预测准确性，二是可解释性。近几十年来，已经开发了许多高性能的预测模型，例如基于集成的模型和深度神经网络。然而，这些模型通常过于复杂，难以直观地解释它们的预测。这种解释的复杂性限制了它们在许多需要问责制的现实领域的使用，例如医学、金融和大学录取。在本研究中，我们开发了一种称为 Meta-ANOVA 的新方法，为任何给定的预测模型提供可解释的模型。Meta-ANOVA 的基本思想是将给定的黑盒预测模型转换为功能方差分析模型。Meta-ANOVA 的一项新技术贡献是在将给定的黑盒模型转换为功能方差分析模型之前筛选出不必要的交互的过程。此筛选程序允许在转换后的功能方差分析模型中包含高阶交互，而不会产生计算困难。我们证明筛选程序是渐近一致的。通过对合成和真实世界数据集进行的各种实验，我们实证证明了 Meta-ANOVA 的优越性]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00973</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于控制正负依赖性的一类随机子集分布</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.01022</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.01022v1 公告类型：新
摘要：正负依赖性是描述随机子集的吸引和排斥行为的基本概念。尽管已知某些概率模型表现出正或负依赖性，但将它们与可行的概率模型无缝衔接是一项挑战。在本研究中，我们引入了一个新的分布族，称为离散核点过程 (DKPP)，其中包括行列式点过程和玻尔兹曼机的部分。我们还开发了一些使用 DKPP 进行概率运算和推理的计算方法，例如计算边际和条件概率以及学习参数。我们的数值实验证明了正负依赖性的可控性以及 DKPP 计算方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.01022</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>变点检测的深度学习方法：惩罚参数优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00856</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00856v1 公告类型：新
摘要：变化点检测是一种识别数据序列内重大变化的技术，在金融、基因组学、医学等各个领域都至关重要。动态规划变化点检测算法用于识别序列内变化点的位置，该算法依靠惩罚参数来调节变化点的数量。为了估计这个惩罚参数，以前的工作使用了简单的模型，例如线性模型或决策树。本研究介绍了一种预测惩罚参数的新型深度学习方法，与以前的方法相比，该方法在大型基准监督标记数据集上明显提高了变化点检测的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00856</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分布式高斯过程的最优权重聚合模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.00955</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.00955v1 公告类型：新
摘要：高斯过程 (GP) 模型因其出色的预测精度和建模灵活性而受到越来越多的关注。为了解决 GP 模型对大规模数据集的计算负担，通常采用 GP 的分布式学习。当结合 GP 专家之间的相关性时，当前的分布式 GP 聚合模型并不节省时间。在这项工作中，我们提出了一种用于分布式 GP 中聚合预测的新方法。该技术适用于精确和稀疏变分 GP。所提出的方法结合了专家之间的相关性，从而以可管理的计算要求提高预测精度。实证研究表明，与最先进的一致聚合模型相比，所提出的方法可以在更短的时间内产生更稳定的预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.00955</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:21:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>