<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于人脸伪造检测的带注意调制 RetNet</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06022</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06022v1 公告类型：新
摘要：Transformer 网络由于​​其在大型数据集上的可扩展性而被广泛用于人脸伪造检测。尽管 Transformer 取得了成功，但 Transformer 网络在平衡全局上下文的捕获方面面临着挑战，这对于揭示伪造线索和计算复杂性至关重要。问题中，我们引入了 Band-Attention modulated RetNet (BAR-Net)，这是一种轻量级网络，旨在有效处理广泛的视觉上下文，同时避免灾难性遗忘。我们的方法通过为不同距离的标记分配不同的注意级别，使目标标记能够感知全局信息。我们沿着两个空间轴实现自注意力，从而保持空间先验并减轻计算负担。此外，我们提出了自适应频带注意力调制机制，它将整个离散余弦变换频谱图视为一系列具有可学习权重的频带总之，BAR-Net 在多个人脸伪造数据集上取得了良好的性能，优于当前最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06022</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Greedy-DiM：用于不合理有效面部变形的贪婪算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06025</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06025v1 公告类型：新
摘要：变形攻击是对最先进的人脸识别（FR）系统的新兴威胁，该系统旨在创建包含多个身份的生物识别信息的单个图像。扩散变形（DiM）是最近提出的一种变形攻击，它已经实现了基于表示的变形攻击的最先进的性能。然而，现有的 DiM 研究都没有利用 DiM 的迭代性质，并将 DiM 模型视为黑匣子，对待它与生成对抗网络 (GAN) 或变分自动编码器 (VAE) 没有什么不同。我们在 DiM 模型的迭代采样过程中提出了一种贪婪策略，该策略在基于身份的启发式函数的指导下搜索最佳步骤。我们使用开源 SYN-MAD 2022 竞赛数据集将我们提出的算法与其他十种最先进的变形算法进行比较。我们发现我们提出的算法非常有效，以 100% 的 MMPMR 欺骗了所有测试的 FR 系统，优于所有其他变形算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06025</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过局部扩散解决图像翻译中的结构性幻觉</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05980</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05980v1 公告类型：新
摘要：扩散模型的最新发展促进了条件图像生成，但它们在重建分布外（OOD）图像方面遇到了困难，例如医学图像中看不见的肿瘤，导致“图像幻觉”并有误诊的风险。我们假设这种幻觉是由条件图像中的局部 OOD 区域引起的。我们验证了对 OOD 区域进行分区并进行单独的图像生成可以减轻多个应用程序中的幻觉。由此，我们提出了一个免训练的扩散框架，通过多个局部扩散过程减少幻觉。我们的方法涉及 OOD 估计，然后是两个模块：“分支”模块在 OOD 区域内外本地生成，“融合”模块将这些预测集成为一个。我们的评估表明，我们的方法在定量和定性上减轻了基线模型的幻觉，在现实世界的医学和自然图像数据集中分别减少了 40% 和 25% 的误诊。它还演示了与各种预训练扩散模型的兼容性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05980</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可解释皮肤病变诊断的概念注意美白</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05997</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05997v1 公告类型：新
摘要：深度学习模型的黑盒性质引起了人们对其在现实临床应用中成功部署的可解释性的担忧。为了解决这些问题，可解释人工智能（XAI）旨在为决策过程提供清晰易懂的解释。在医学领域，病变或异常的属性等概念是得出诊断结果的关键证据。然而，现有的基于概念的模型主要依赖于独立出现的概念，需要细粒度的概念注释，例如边界框。医学图像通常包含多个概念，细粒度的概念标注很难获取。在本文中，我们提出了一种新颖的概念注意力美白（CAW）框架，用于可解释的皮肤病变诊断。 CAW由疾病诊断分支和概念对齐分支组成。在前一个分支中，我们训练插入 CAW 层的 CNN，以执行皮肤病变诊断。 CAW 层对特征进行去相关，并通过正交矩阵将图像特征与概念含义对齐。在后一个分支中，我们在概念注意掩模的指导下计算正交矩阵。我们特别引入了一种弱监督的概念掩码生成器，它仅利用粗略的概念标签来过滤与某些概念相关的局部区域，从而提高正交矩阵的优化。对两个公共皮肤病变诊断数据集的大量实验表明，CAW 不仅增强了可解释性，而且保持了最先进的诊断性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05997</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于扩散的毫米波雷达数据点云超分辨率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.06012</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.06012v1 公告类型：新
摘要：毫米波雷达传感器在恶劣的环境条件下保持稳定的性能，使其成为户外移动机器人等全天候感知任务的有前景的解决方案。然而，雷达点云相对稀疏且含有大量鬼点，极大限制了毫米波雷达技术的发展。在本文中，我们提出了一种针对 3D 毫米波雷达数据的新型点云超分辨率方法，称为雷达扩散。我们的方法采用均值回归随机微分方程（SDE）定义的扩散模型。使用我们提出的新目标函数以及相应激光雷达点云的监督，我们的方法有效地处理雷达鬼点并将稀疏的毫米波雷达点云增强为密集的类激光雷达点云。我们在两个不同的数据集上评估我们的方法，实验结果表明我们的方法在 3D 雷达超分辨率任务中优于最先进的基线方法。此外，我们证明了我们的增强型雷达点云能够执行下游基于雷达点的配准任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.06012</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EasyTrack：高效、紧凑的单流 3D 点云跟踪器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05960v1 公告类型：新
摘要：点云中的大多数 3D 单对象跟踪器 (SOT) 遵循双流多级 3D Siamese 或运动跟踪范例，它们使用两个并行分支处理模板和搜索区域点云，建立在监督点云主干上。在这项工作中，除了典型的 3D Siamese 或运动跟踪之外，我们从新颖的角度提出了一种简洁的单流变压器 3D SOT 范例，称为 \textbf{EasyTrack}，它由三个特殊设计组成：1）3D 点云跟踪特征预训练模块的开发是为了利用掩码自动编码来学习 3D 点云跟踪表示。 2）提出了统一的3D跟踪特征学习和融合网络，以同时学习目标感知的3D特征，并通过灵活的自注意力机制广泛捕获相互关联。 3）在密集鸟瞰（BEV）特征空间中构建目标定位网络，用于目标分类和回归。此外，我们开发了一个名为EasyTrack++的增强版本，它设计了中心点交互（CPI）策略来减少噪声点云背景信息造成的模糊目标。所提出的 EasyTrack 和 EasyTrack++ 设定了新的最先进性能（$\textbf{18\%}$、$\textbf{40\%}$ 和 $\textbf{3\%}$ 成功增益） KITTI、NuScenes 和 Waymo 在 \textbf{52.6fps} 下运行且参数很少 (\textbf{1.3M})。该代码可在 https://github.com/KnightApple427/Easytrack 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05960</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JSTR：判断提高场景文本识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05967v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们提出了一种通过判断图像和文本是否相互匹配来提高场景文本识别任务的准确性的方法。虽然以前的研究侧重于从输入图像生成识别结果，但我们的方法还考虑模型的误识别结果以了解其错误倾向，从而改进文本识别流程。该方法通过对模型可能通过预测图像和文本之间正确或不正确的错误识别的数据提供明确的反馈来提高文本识别的准确性。在公开数据集上的实验结果表明，我们提出的方法在场景文本识别方面优于基线和最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05967</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>StoryImager：用于连贯故事可视化和完成的统一高效框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05979</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05979v1 公告类型：新
摘要：故事可视化旨在根据故事情节生成一系列真实且连贯的图像。目前的模型采用逐帧架构，将预训练的文本到图像模型转换为自回归方式。尽管这些模型已经取得了显着的进步，但仍然存在三个缺陷。 1）自回归方式的单向生成限制了很多场景的可用性。 2）额外引入的故事历史编码器带来了极高的计算成本。 3）故事可视化和延续模型是独立训练和推断的，不方便用户使用。为此，我们提出了一个双向、统一、高效的框架，即StoryImager。 StoryImager 增强了从预先训练的文本到图像模型继承的双向生成故事板生成能力。具体来说，我们引入了目标帧掩蔽策略来扩展和统一不同的故事图像生成任务。此外，我们提出了一个框架故事交叉注意力模块，该模块可以分解交叉注意力以实现局部保真度和全局连贯性。此外，我们设计了一个上下文特征提取器来从整个故事情节中提取上下文信息。大量的实验结果证明了我们 StoryImager 的卓越性能。该代码可从 https://github.com/tobran/StoryImager 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05979</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TabConv：通过表查找进行低计算 CNN 推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05872</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05872v1 公告类型：新
摘要：卷积神经网络（CNN）在计算机视觉领域表现出了非凡的能力。然而，CNN 推理需要大量的算术运算，这使得它们在硬件中的部署成本很高。当前的方法通过开发硬件支持的算法过程来简化空间卷积函数来缓解这个问题。然而，这些方法仍然严重依赖矩阵乘法，导致大量的计算开销。为了弥合硬件、算法加速和近似矩阵乘法之间的差距，我们提出了 TabConv，一种新颖的基于表的卷积近似，可显着减少推理过程中的算术运算。此外，我们引入了基于余弦相似度的优先级屏蔽技术来选择基于表的近似的层，从而保持模型性能。我们在流行的 CNN 上评估我们的方法：ResNet-18、ResNet-34 和 NetworkInNetwork (NIN)。 TabConv 保留了超过 93% 的原始模型性能，同时将 ResNet-18 在 CIFAR-10、CIFAR-100 和 MNIST 上的算术运算减少了 36.5%、25.8% 和 99.4%，在 ResNet 上分别减少了 35.6% 和 99.3%。 CIFAR-10 和 MNIST 上为 34，NIN 在 MNIST 上为 98.9%，实现低计算量推理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05872</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于与视图无关的超声心动图分析的提示驱动通用模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05916</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05916v1 公告类型：新
摘要：由于图像质量的可变性以及处理来自各种标准视图的扫描的必要性，用于心脏分析的超声心动图分割非常耗时且资源密集。虽然当前的超声心动图自动分割方法显示出良好的性能，但它们是在特定的扫描视图上进行训练来分析相应的数据。然而，该解决方案存在局限性，因为所需模型的数量随着标准视图数量的增加而增加。为了解决这个问题，在本文中，我们提出了一种提示驱动的通用方法，用于与视图无关的超声心动图分析。考虑到标准视图之间的域转移，我们首先引入一种称为提示匹配的方法，旨在通过匹配提示并使用预训练的视觉模型查询输入嵌入来学习特定于不同视图的提示。然后，我们利用预先训练的医学语言模型将文本信息与像素数据对齐，以实现准确的分割。对三个标准视图的广泛实验表明，我们的方法显着优于最先进的通用方法，并且与在相同视图上训练和测试的分割模型相比，实现了可比甚至更好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05916</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用可变形算子进行安全任务学习的隐私保护深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05828</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05828v1 公告类型：新
摘要：在云计算和数据驱动应用时代，保护敏感信息以维护数据隐私、确保系统真正可靠至关重要。因此，保护​​深度学习系统中的隐私已成为一个关键问题。现有的隐私保护方法依赖于图像加密或感知转换方法。然而，它们经常遭受任务性能下降和计算成本高昂的困扰。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的隐私保护框架，该框架使用一组可变形算子进行安全任务学习。我们的方法涉及在模数转换过程中对像素进行混洗，以生成受视觉保护的数据。然后将它们输入一个由可变形算子增强的著名网络中。使用我们的方法，用户无需使用密钥进行额外训练即可获得与原始图像相同的性能。此外，我们的方法可以对未经授权的用户进行访问控制。实验结果证明了我们方法的有效性，展示了其在基于云的场景和隐私敏感应用程序中的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05828</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>定位患有自闭症谱系障碍的婴儿未经修剪的视频中的动作时刻</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05849</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05849v1 公告类型：新
摘要：自闭症谱系障碍（ASD）给早期诊断和干预带来了巨大挑战，影响着儿童及其家庭。随着患病率的上升，迫切需要易于使用且高效的筛查工具。利用机器学习 (ML) 技术，特别是时间动作定位 (TAL)，有望实现自闭症谱系障碍 (ASD) 筛查的自动化。本文介绍了一种基于自注意力的 TAL 模型，旨在识别婴儿视频中与 ASD 相关的行为。与现有方法不同，我们的方法简化了复杂的建模并强调效率，这对于现实场景中的实际部署至关重要。重要的是，这项工作强调了开发能够在设备控制很少的自然环境中运行的计算机视觉方法的重要性，解决 ASD 筛查中的关键挑战。这项研究首次在患有自闭症谱系障碍（ASD）婴儿的未经修剪的视频中进行端到端时间动作定位，为早期干预和支持提供了有希望的途径。我们使用 TAL 模型报告行为检测的基线结果。我们的面部准确率达到 70%，目标物体准确率达到 79%，微笑准确率达到 72%，发声准确率达到 65%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05849</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 SEMI-SuperYOLO-NAS 改进高数值孔径 EUVL 半导体缺陷检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05862v1 公告类型：新
摘要：由于间距可能会减小，半导体行业正在采用高数值孔径 EUVL 技术。然而，其低焦深给大批量制造带来了挑战。为了解决这个问题，供应商正在探索更薄的光刻胶和新的底层/硬掩模。这些可能会受到信噪比较差的影响，从而使缺陷检测变得复杂。基于视觉的机器学习算法为半导体缺陷检测提供了一种有前景的解决方案。然而，在没有明确训练的情况下开发跨各种图像分辨率的鲁棒机器学习模型仍然是纳米级缺陷检测的挑战。本研究的目标是提出一种能够升级图像的尺度不变 ADCD 框架，解决这个问题。我们提出了一个临时的 ADCD 框架作为 SEMI-SuperYOLO-NAS，它建立在基线 YOLO-NAS 架构之上。该框架集成了 SR 辅助分支，以帮助通过缺陷检测主干学习 HR 特征，特别是用于从 LR 图像中检测纳米级缺陷实例。此外，SR 辅助分支可以从相应的缩小图像中递归生成放大图像，从而无需显式训练即可跨各种图像分辨率进行缺陷检测推理。此外，我们研究了改进的数据增强策略，旨在生成多样化且真实的训练数据集以增强模型性能。我们使用从两个不同过程获得并使用两种不同成像工具捕获的两个原始 FAB 数据集评估了我们提出的方法。最后，我们在新的模型上演示了零样本推理，该模型源自与训练数据集不同的过程条件并具有不同的音调特征。实验验证表明，我们提出的 ADCD 框架通过降低所需的图像像素分辨率，有助于提高缺陷检测成像工具的吞吐量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05862</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测电动汽车电池输出电压：预测建模方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05776</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05776v1 公告类型：新
【摘要】：电池管理系统对于保证电动和混合动力汽车的安全性和可靠性起着至关重要的作用。它负责各种功能，包括状态评估、监控、充电控制和电池平衡，所有功能都集成在 BMS 内。尽管如此，由于电池性能的不确定性，实现这些功能带来了巨大的挑战。在这项研究中，我们探索了评估电池状态的最新方法，重点介绍了电池管理系统 (BMS) 的显着进步，解决了当前 BMS 技术的现有问题，并提出了预测电池充电电压的可能解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05776</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向可解释的自动化神经解剖学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05814</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05814v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种量化脑组织微观结构的新方法。它基于对通过分析细胞形状获得的可解释特征的自动识别。这在两个方面与流行的大脑解剖分析方法形成对比。首先，当代方法使用源自解剖图像的平滑版本的灰度值，这消耗了图像纹理中的有价值的信息。其次，当代分析使用黑盒卷积神经网络的输出，而我们的系统根据通过分析单个细胞的形状获得的可解释特征做出决策。这种开箱方法的一个重要好处是解剖学家可以理解并纠正计算机做出的决策。我们提出的系统可以准确定位和识别现有的大脑结构。这可用于对齐和核心大脑，并将促进脑电路逆向工程的连接组学研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05814</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>