<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>遗传学驱动的个性化疾病进展模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00028</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00028V1公告类型：新 
摘要：通过多个阶段进行疾病进展对于慢性疾病的临床决策至关重要，例如癌症，糖尿病，慢性肾脏疾病等。现有的方法通常将疾病进展模型为人口水平的统一轨迹模式。但是，慢性疾病是高度异质性的，并且根据患者的个人遗传学和由于生活方式而产生的环境影响，通常具有多种进展模式。我们提出了一个个性化疾病进展模型，以共同学习异质进展模式和遗传特征组。特别是，端到端管道旨在同时使用差异自动编码器从遗传标记中推断患者的特征，以及它如何使用基于临床观察的基于RNN的状态空间模型来驱动疾病进展。我们提出的模型显示了对现实世界和合成临床数据的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00028</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流媒体以代币级别的自我奖励向前看</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00029</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00029V1公告类型：新 
摘要：仅使用过去信息的自回旋解码算法通常无法保证最佳性能。最近，人们发现，具有外部奖励模型（RMS）的算法，例如蒙特卡洛树搜索（MCT），可以通过允许他们提前思考并利用未来的输出和相关奖励来显着改善模型的输出，以指导当前一代。这样的技术可以通过选择更好的输出来对更好的轨迹和推理阶段进行采样，从而有助于加强微调阶段。但是，他们的高计算成本限制了他们的应用程序，尤其是在流媒体方案中。为了解决这个问题，我们建议将策略模型配备令牌级别的自我奖励建模（TRM）功能，以消除对外部模型和额外交流的需求。我们将新体系结构命名为奖励变压器。此外，我们提出了一种看上去像趋化的（SLA）算法，以进一步提高搜索效率，并更好地并行化。实验表明，SLA的总体获胜率达到了79.7％的总体奖励，而在三个通用域数据集上具有冻结策略模型的基线贪婪解码算法，同时保持流效率。如果我们将SLA与诸如DPO之类的加固微调技术相结合，则SLA的总胜率为89.4 \％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00029</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型的游戏理论正规化自我竞争对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00030</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00030V1公告类型：新 
摘要：自我播放对齐算法已被开发为用于微调大语言模型（LLM）的有效方法，将优先优化作为两人游戏。但是，关于参考策略的正则化对于缓解过度优化至关重要，在自我播放一致性方面没有足够的研究。在本文中，我们表明我们的正则化方法可以显着改善未注册的自我播放。为了研究不同正规化在自我竞争对齐中的影响，我们提出了正规化的自我播放策略优化（RSPO）。这个广义框架通过简单地将所选的正则术语添加到损失中，同时将可证明的最后一透明融合到相应的正规化游戏的NASH平衡中，从而使自我播放规律。令人惊讶的是，使用Mistral-7b-Instruct基本模型进行的经验评估表明，前向KL差异正则化降低了RSPO的响应长度，而反向KL差异显着提高了原始的胜利率。 RSPO具有向前和反向KL差异正则化的线性组合大大提高了Alpacaeval-2中的长度控制率，从而将未注册的自我播放比对方法（SPPO）从$ 28.53 \％$提高到$ 35.44 \％\％\％$。最后，我们表明RSPO还提高了响应多样性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00030</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过自我校准有效的测试时间缩放</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00031</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.00031V1公告类型：新 
摘要：增加测试时间计算是提高大语言模型（LLMS）响应质量的直接方法。虽然最佳的N采样和多数投票的自我矛盾是简单有效的，但无论其复杂性如何，它们都需要固定数量的采样响应。这可能会导致浪费计算，以解决更简单的问题，并且探索不足以具备更具挑战性的探索。在这项工作中，我们认为响应的模型信心可用于提高测试时间缩放的效率。不幸的是，LLMS已知过于自信，并提供了不可靠的置信度估计。为了解决这一限制，我们通过将自称衍生的信心提取到模型本身来引入自我校准。这可以通过一个正向通过在测试时间进行可靠的置信度估计。然后，我们设计了基于置信度的有效测试时间缩放方法来处理各种难度的查询，例如以校准的信心为N的早期进行最佳N和自谐度。在六个数据集中进行三个LLM的实验证明了我们方法的有效性。具体而言，采用基于置信的早期停止以最佳-N的最佳速度将MATHQA准确性从81.0提高到83.6，样本预算为16个响应，这表明推理时基于置信度采样策略的功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00031</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化：用于开发自定义优化算法的Python库</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00033</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00033V1公告类型：新 
摘要：组合优化问题在各种领域都普遍存在。这些问题通常是细微的，它们的最佳解决方案可能无法有效地获得，并且可能需要大量时间和计算资源来解决（它们是NP-HARD）。因此，解决这些问题的最佳行动方案是使用一般优化算法范式快速，轻松地开发针对这些问题定制的算法，并可以在合理的时间内生成良好的解决方案。在本文中，我们提出了Optimizn，这是一个用于在常规优化算法范式（模拟退火，分支和绑定）下开发自定义优化算法的Python库。此外，Optimizn提供了持续的培训，用户可以通过常规的节奏运行其算法，保留以前的运行的显着方面，并在随后的运行中使用它们，以产生潜在的解决方案，从而越来越接近最佳性。本文的较早版本在Microsoft进行了同行评审和发表。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00033</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合并：从选择到合并以进行有效的指导调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00034</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00034V1公告类型：新 
摘要：教学调整对于优化大型语言模型（LLM）至关重要，但是主流数据选择方法很大程度上依赖LLM作为指导质量得分手，从而导致高计算成本和降低数据多样性。为了解决这些局限性，我们提出了Mergeit，这是一种基于LLM的新型合并策略，用于更好的指导调整，将重点从选择转变为合成。合并分为两个阶段：首先，主题感知过滤簇并完善数据集，保留多样性，同时消除了冗余而不依赖于基于LLM的评分。其次，基于LLM的合并将语义上相似的说明综合为更有信息和紧凑的培训数据，增强了数据丰富度，同时进一步降低了数据集大小。实验结果表明，合并可以实现有效，多样化和可扩展的指令选择和合成，从而建立了基于LLM的合并，作为用于教学调整的常规评分选择方法的有前途的替代方案。现在，我们的源代码和数据集可在https://github.com/xcloudfance/mergeit上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00034</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高斯流程替代模型以近似于电网模拟器 - 申请拥堵管理控制器的认证</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00094</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00094V1公告类型：新 
摘要：随着电网的数字化，物理方程式不足以描述网络的行为，并且必须使用现实但耗时的模拟器。涉及模拟大量场景的数值实验（例如安全验证）在计算上变得棘手。减轻计算负担的一种流行解决方案是通过机器学习（ML）学习模拟器的替代模型，然后直接在快速评估的替代模型上进行实验。在构建替代模型的各种ML可能性中，高斯流程（GPS）由于其灵活性，数据效率和可解释性而成为流行解决方案。它们的概率性质使他们能够提供预测和不确定性定量（UQ）。本文以讨论使用GP近似功率网格模拟器并固定数值实验的兴趣开始。但是，这种模拟器通常违反了GP的基本高斯假设，导致近似值差。为了解决这一限制，提出了一种添加自适应残差不确定性项的方法。尽管模拟器的非高斯行为，但它使GP能够保持准确和可靠。这种方法成功地应用于拥塞管理控制器的适当运作的认证，避免了超过98％的模拟。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00094</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪斯科：基于密度聚类的内部评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00127</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00127V1公告类型：新 
摘要：在基于密度的聚类中，簇是高物体密度较低的高物体密度区域。该概念支持任意形状的群集，并自动检测不属于任何群集的噪声点。但是，充分评估基于密度的聚类结果的质量是一项挑战。即使某些现有的群集有效指数（CVIS）目标是任意形状的簇，但它们都没有捕获标记的噪声的质量。在本文中，我们提出了迪斯科舞厅，这是一个基于密度的内部分数，用于聚类结果，这是第一个评估噪声标签质量的CVI。迪斯科可靠地通过评估紧凑性和分离来可靠地评估基于密度的任意形状簇。它还对任何给定的聚类进行了直接评估噪声标签的直接评估。我们的实验表明，迪斯科比竞争对手更一致地评估基于密度的聚类。另外，它是评估基于密度的聚类方法（包括噪声标签）的完整标记的第一种方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00127</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>启用语言模型的结晶材料的不变令牌化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00152</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00152V1公告类型：新 
摘要：我们考虑使用语言模型（LMS）生成水晶材料的问题。一个关键步骤是将3D晶体结构转换为1D序列，以通过LMS处理。先前的研究使用了晶体学信息框架（CIF）文件流，该文件流无法确保SE（3）和周期性不变性，并且可能不会导致给定晶体结构的唯一序列表示。在这里，我们提出了一种称为Mat2Seq的新颖方法，以应对这一挑战。 MAT2SEQ将3D晶体结构转换为1D序列，并确保以单个唯一序列表示同一晶体的不同数学描述，从而可以实现SE（3）和周期性不变性。实验结果表明，与先前的方法相比，MAT2SEQ借助MAT2SEQ在晶体结构的产生中实现了有希望的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00152</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最佳转移学习缺失非随机矩阵完成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00174</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00174V1公告类型：新 
摘要：我们研究了由生物学问题动机的失踪非随机设置（MNAR）设置中矩阵完成的转移学习。目标矩阵$ Q $具有整个行和列缺失，因此如果没有附带信息，就不可能进行估计。为了解决这个问题，我们使用嘈杂且不完整的源矩阵$ p $，该矩阵$ P $通过潜在空间的功能转移涉及$ Q $。我们考虑行的主动采样和列的主动采样。我们为在每种设置中的进入估计误差建立了最小值下限。我们在计算上有效的估计框架为活动设置实现了此较低的限制，该设置利用源数据来查询最有用的行和列的$ q $。这避免了在被动采样设置中需要速率优化性所需的不一致假设。我们通过与现实世界生物学数据集的现有算法进行比较来证明我们的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00174</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在稀疏空间中转向大型语言模型激活</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00177</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00177V1公告类型：新 
摘要：AI对齐中的一个关键挑战是指导大型语言模型（LLMS）在测试时遵循所需的行为。激活转向在推理过程中修改了内部模型激活，它提供了潜在的解决方案。但是，在密集的激活空间中的先前工作与叠加斗争，其中多个特征纠缠，限制了可解释性和精确控制。相反，稀疏表示为更可解释的行为调制提供了一个未开发的机会。在这项工作中，我们引入了稀疏激活转向（SAS），这种方法利用稀疏自动编码器（SAE）在稀疏空间中引导LLM行为。通过通过对比度及时的配对方法隔离特定于行为的特征，我们定义了一组可以选择性增强或抑制行为的特征。关于Gemma 2 LLM的实验表明，SAS矢量可以使行为调制和更细粒度的控制能力。此外，缩放SAE可以提高SAS矢量的单体性，提出更可靠和可解释的干预措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00177</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类似物：用于自动发现模拟电路拓扑的生成引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00205</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00205V1公告类型：新 
摘要：基础半导体集成电路（IC）的庞大而大规模的设计对于维持许多新兴和未来技术的发展至关重要，例如生成AI，5G/6G和量子计算。令人兴奋的是，最近的研究表明，基础模型在加快数字IC的设计方面具有重要的能力。但是，由于关键的特定于域特异性问题，例如缺乏全面的数据集和模拟电路的有效表示方法，因此应用生成的AI技术加速模拟IC的设计仍然是一个重大挑战。本文提出，$ \ textbf {abaloggenie} $，a $ \下划线{\ textbf {gen}} $ erat $ \ useatline {\ textbf {i}} $ ve $ \ $ \ $ \ ve $ \ nline {拓扑 - 类似IC的传统手动设计流中最具挑战性和最具创造性的任务。 Analoggenie解决了该领域的两个关键差距：构建模拟电路拓扑的基础综合数据集，并开发基于可扩展的序列的图形表示通用到模拟电路。实验结果表明，模拟基因在扩大类似物的种类中的出色生成性能，增加了单个设计中的设备数量，并发现了远远超过任何先前艺术的看不见的电路拓扑。我们的作品为将类似物IC的长期耗时的手动设计流转换为由生成AI提供动力的自动和庞大的方式。我们的源代码可在https://github.com/xz-group/analoggenie上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00205</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在嘈杂的强化学习中量化一阶马尔可夫违规行为：一种因果发现方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00206</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00206V1公告类型：新 
摘要：强化学习（RL）方法经常假定每个新观察结果完全反映了环境的状态，从而保证了马尔可夫（一步）过渡。在实践中，部分可观察性或传感器/执行器噪声通常使该假设无效。本文提出了一种用于检测此类违规行为的系统方法，将基于部分相关的因果发现过程（PCMCI）与新颖的马尔可夫违规评分（MVS）相结合。 MVS测量当噪声或状态不完整信息破坏Markov属性时出现的多步依赖性。
  经典控制任务（Cartpole，Pendulum，Acrobot）用作示例，以说明目标噪声和维度遗漏如何影响RL性能和Markov一致性。令人惊讶的是，即使是实质性的观察噪声有时也无法在某些领域（例如杂技演员）诱导强大的多层依赖性。相比之下，尺寸删除的调查表明，排除某些状态变量（例如，Cartpole和Pendulum的角速度）可显着降低回报并增加MV，而去除其他维度的影响最小。
  这些发现强调了定位和维护最重要的维度以保持有效的单步学习的重要性。通过将部分相关测试与RL性能结果整合在一起，所提出的方法准确地识别了马尔可夫假设的何时何地。该框架提供了一种有原则的机制，用于制定强大的策略，为代表性学习提供信息，并解决现实世界中RL方案中的部分可观察性。所有代码和实验日志均可访问可重复性（https://github.com/ucsb/markovianess）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00206</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于fMRI的神经性疼痛药物反应预测的基础模型增强的多模式学习预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00210</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00210V1公告类型：新 
摘要：由于治疗功效和耐受性有限，影响多达10％的成年人的神经性疼痛仍然难以治疗。尽管静止状态功能性MRI（RS-FMRI）是对脑生物标志物预测治疗性发育中药物反应的有希望的无创测量，但fMRI的复杂性要求具有很高能力的机器学习模型。但是，神经性疼痛研究中的极端数据稀缺性限制了高容量模型的应用。为了应对数据稀缺的挑战，我们提出了FMM $ _ {TC} $，这是一种基于fMRI的神经性疼痛药物反应预测的基础模型增强的多模式学习框架，该框架利用了疼痛特异性数据的内部多模式信息，也利用了来自大型疼痛 - 痛苦数据的外部知识。具体而言，为了最大程度地提高有限痛苦数据的价值，FMM $ _ {tc} $集成了来自两个RS-FMRI模式的互补信息：时间序列和功能连接性。 fmm $ _ {tc} $由fMRI基础模型进一步增强，其外部知识来自广泛的疼痛敏捷fMRI数据集，丰富了有限的特定疼痛信息。使用OpenNeuro的内部数据集和公共数据集进行评估，证明了FMM $ _ {TC} $的出色表示能力，可推广性和跨数据素适应性比现有的非模态FMRI模型仅考虑RS-FMRI模态之一。消融研究验证了多模式学习和FMM $ _ {TC} $中的多模式学习的有效性。一项基于梯度的解释研究解释了FMM $ _ {TC} $的跨数据库动态行为如何增强其适应性。总之，FMM $ _ {TC} $通过准确预测药物反应以提高参与者分层效率来增强神经性疼痛治疗性发育中的临床试验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00210</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Armijo Line-Search Make Make（随机）梯度下降快速</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.00229</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.00229V1公告类型：新 
摘要：Armijo线路搜索（Armijo-LS）是设置梯度下降（GD）的阶梯尺寸的标准方法。为了获得平稳的功能，Armijo-LS减轻了了解全球平滑度恒定$ L $并适应本地平滑度的需求，从而使GD能够更快地收敛。但是，使用Armijo-LS（GD-LS）对GD进行的现有理论分析并未表征这种快速收敛。我们表明，如果目标函数满足一定的不均匀平滑度条件，则GD-LS的收敛速度比GD的收敛速度要快，而GD的速度要快，$ 1/L $ $ spepsize（表示为GD（1/L））。我们的结果表明，对于与逻辑回归和多类分类相对应的凸损耗，GD-LS可以以线性速率收敛到最佳，因此，GD（1/L）的均方根收敛性改善。此外，对于满足梯度支配的非凸损失（例如，与具有逻辑链路链接功能的RL或广义线性模型相对应的那些损失），GD-LS可以匹配为这些特定设置量身定制的算法的快速收敛。最后，我们证明，在插值假设下，对于凸损失，具有随机线搜索的随机GD可以匹配GD-LS的快速收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.00229</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>