<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>PipeOptim：通过优化器相关的重量预测确保有效的 1F1B 计划。 （arXiv：2312.00839v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00839</link>
      <description><![CDATA[具有“1F1B”的异步管道模型并行性（一个向前，一个
向后）调度产生很少的泡沫开销并且总是提供相当多的
高吞吐量。然而“1F1B”的赛程不可避免地导致体重增加
由于交叉训练而导致的不一致和权重过时问题
跨 GPU 的不同小批量。为了同时解决这两个问题
问题，在本文中，我们提出了一种依赖于优化器的权重预测
用于异步管道训练的策略（又名 PipeOptim）。关键洞察
我们的建议是，我们在前向中采用权重预测策略
通过以确保每个小批量使用一致且无过时的权重
来计算前向传播。具体来说，我们首先构建权重
基于训练时所用优化器的更新规则的预测方案
深度神经网络模型。然后在整个“1F1B”流水线训练中，
每个小批量都必须在前向之前执行权重预测
传递，随后使用预测的权重来执行前向传递。
因此，PipeOptim 1) 继承了“1F1B”时间表的优点，并且
产生相当高的吞吐量，并且2）可以确保有效的参数
无论所使用的优化器的类型如何，都可以进行学习。为了验证
为了我们建议的有效性，我们进行了广泛的实验评估
使用跨越三种机器学习的八种不同的深度学习模型
任务包括图像分类、情感分析和机器学习
翻译。实验结果表明 PipeOptim 优于
流行的管道方法包括 GPipe、PipeDream、PipeDream-2BW 和
规格火车。 PipeOptim 的代码可在以下位置访问
https://github.com/guanleics/PipeOptim。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00839</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应多模态即时学习。 （arXiv：2312.00823v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00823</link>
      <description><![CDATA[尽管当前的即时学习方法已成功设计为
有效地重用大型预训练模型，而无需对其大型模型进行微调
参数数量，它们仍然有需要解决的局限性，即
不考虑每幅图像中无意义补丁的不利影响
并且没有同时考虑样本内泛化和
样本外概括。在本文中，我们提出了一种自适应
多模态提示学习解决上述问题。为此，我们
利用先前的文本提示学习并提出一种新的图像提示学习。
图像提示学习实现样本内和样本外泛化，
首先屏蔽无意义的补丁，然后用可学习的内容填充它们
参数和文本信息。此外，每个提示
互相提供辅助信息，进一步加强这两者
种概括。真实数据集上的实验结果表明
在不同的下游任务方面，我们的方法优于 SOTA 方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00823</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用反事实例子探索和减轻视觉语言模型中的交叉社会偏见。 （arXiv：2312.00825v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00825</link>
      <description><![CDATA[虽然视觉语言模型 (VLM) 取得了卓越的性能
最近的改进，越来越多的证据表明这些模型还具有
关于性别和种族等社会属性的有害偏见。事先的
研究主要集中于单独探讨此类偏见属性
同时忽略与社会属性之间的交叉相关的偏见。
这可能是由于很难收集详尽的数据集
用于社交属性的各种组合的图像-文本对。为了解决这个问题
挑战，我们采用文本到图像的扩散模型来产生反事实
大规模探讨跨部门社会偏见的例子。我们的方法
利用带有交叉注意力控制的稳定扩散来产生一组
反事实的图像-文本对在描述上高度相似
主题（例如，给定的职业），而仅在描述上有所不同
交叉社会属性（例如种族和性别）。通过我们的
过度生成然后过滤方法，我们产生了 SocialCounterfactuals，
包含超过 171k 个用于探测的图像文本对的高质量数据集
与性别、种族和身体特征相关的交叉偏见。我们
进行广泛的实验来证明我们生成的有用性
用于探索和减轻交叉社会偏见的数据集
最先进的 VLM。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00825</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于旅行行为预测的大型语言模型。 （arXiv：2312.00819v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00819</link>
      <description><![CDATA[出行行为预测是交通需求中的一项基础任务
管理。传统的出行行为预测方法依赖于
用于构建数学模型和校准模型参数的数值数据
来代表人类的偏好。大型语言模型的最新进展
（法学硕士）表现出解决复杂问题的强大推理能力。在这个
研究中，我们建议使用法学硕士来预测旅行行为
无需基于数据的参数学习的工程。具体来说，我们仔细
设计我们的提示，包括 1) 任务描述，2) 旅行特征，
3) 个人属性，4) 领域知识的思维指南，以及
要求法学硕士预测个人的旅行行为并解释
结果。我们选择出行方式选择任务作为案例研究。结果显示
尽管没有提供训练样本，但基于 LLM 的预测已经
竞争准确性和 F1 分数作为规范的监督学习方法，例如
如多项式 Logit、随机森林和神经网络。 LLM 还可以输出
支持他们预测的理由。然而，尽管在大多数情况下，
输出解释是合理的，我们仍然观察到违反的情况
逻辑或幻觉。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00819</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于语义一致性的非交叉扩散。 （arXiv：2312.00820v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00820</link>
      <description><![CDATA[在扩散模型中，偏离直线生成流是很常见的
问题，导致语义不一致和次优生成。到
为了应对这一挑战，我们引入了“非交叉扩散”，这是一种创新的技术
学习常微分方程的生成模型方法
（常微分方程）模型。我们的方法论战略性地包含了一个上升的维度
输入有效连接从两个分布采样的点
未交叉的路径。这种设计对于确保增强语义至关重要
整个推理过程的一致性，这对于
应用程序依赖于一致的生成流，包括各种
蒸馏方法和确定性采样，这是图像中的基础
编辑和插值任务。我们的实证结果表明
非交叉扩散的有效性，显示出显着减少
不同推理步骤的语义不一致和显着增强
扩散模型的整体性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00820</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TimelyGPT：用于长时间序列表示的循环卷积变压器。 （arXiv：2312.00817v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00817</link>
      <description><![CDATA[预训练模型 (PTM) 在自然语言领域受到重视
处理和计算机视觉领域。当谈到时间序列 PTM 时，
他们的发展受到了限制。先前对时间序列的研究
Transformer 主要致力于小规模任务，但这些模型
并没有始终优于传统模型。此外，
这些转换器在大规模数据上的性能仍有待探索。这些
调查结果对 Transformer 的扩展和捕获能力提出了质疑
时间依赖性。在这项研究中，我们重新审视时间序列变压器
并找出先前研究的不足之处。根据这些见解，我们
然后介绍一种名为“Timely Generative Pre-trained”的开创性架构
变压器（\模型）。该架构集成了循环注意力和
时间卷积模块可有效捕获全局局部时间
长序列中的依赖性。随时间衰减的相对位置嵌入
可以有效地处理时间序列中的趋势和周期性模式。我们的
实验表明 \model~ 擅长建模持续监控
生物信号以及不规则采样的时间序列数据通常观察到
纵向电子健康记录。这一突破表明了一个优先事项
时间序列深度学习研究的转变，从小规模建模转向
从无到有，到大规模的预训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00817</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI 生成数据的永动机和 ChatGPT 作为科学家的分心。 （arXiv：2312.00818v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00818</link>
      <description><![CDATA[既然 ChatGPT 效果如此之好，我们是否正处于利用人工智能解决科学问题的风口浪尖？
AlphaFold2 是否暗示了法学硕士在生物学和生物医学领域的潜力？
更广泛的科学是无限的吗？我们能否利用人工智能本身来弥补这一不足？
科学数据然后训练人工智能？在此我们提出一个
这些话题的讨论。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00818</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改变有机化学研究范式：从手动工作转向自动化和人工智能的交叉。 （arXiv：2312.00808v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00808</link>
      <description><![CDATA[有机化学正在经历重大范式转变，从
以劳动密集型方式进入以自动化和人工为主的新时代
智能（AI）。这种变革性转变是由技术驱动的
的进步、对提高研究效率的不断增长的需求以及
准确性以及跨学科研究的蓬勃发展。人工智能模型，
在计算能力和算法的支持下，正在彻底重塑
综合规划并引入突破性方法来解决复杂问题
分子合成。此外，自主机器人系统正在迅速发展
通过执行繁琐的任务来加快发现的步伐
前所未有的速度和精度。本文探讨了多重
这种范式转变带来的机遇和挑战，并探讨其
影响深远。它提供了对未来的宝贵见解
有机化学研究的轨迹，越来越多地由
自动化与人工智能的协同互动。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00808</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型增强自动驾驶能力：安全视角。 （arXiv：2312.00812v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00812</link>
      <description><![CDATA[自动驾驶 (AD) 面临着商业发布的关键障碍，尤其是
以公众信任度下降和长尾安全担忧的形式
不可预见的驾驶场景。这种困境是由于深度的限制
AD 软件中的神经网络在可解释性和可解释性方面存在困难
在分布外和不确定的情况下表现出较差的泛化能力
场景。为此，本文主张大数据一体化
将语言模型 (LLM) 引入 AD 系统，利用其强大的常识
知识、推理能力和人际交往能力。这
提出的方法将法学硕士部署为规划中的智能决策者，
纳入安全验证员进行情境安全学习，以增强
整体 AD 性能和安全性。我们展示两个案例研究的结果
这证实了我们方法的有效性。我们进一步讨论潜力
法学硕士与其他 AD 软件组件的集成，包括感知、
预测、模拟。尽管该案存在观察到的挑战
研究表明，法学硕士的整合是有前途的，并且有利于加强
AD 的安全性和性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00812</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用鼠标点击流数据分析进行连续身份验证。 （arXiv：2312.00802v1 [eess.SP]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00802</link>
      <description><![CDATA[生物识别技术用于根据生理或生理特征来验证个人身份
行为特征。小鼠动力学是行为生物识别的一个例子
可用于执行连续身份验证作为安全保护
违规行为。最近对小鼠动力学的研究显示出有希望的结果
识别用户；但尚未达到可接受的水平
准确性。本文对不同分类进行了实证评价
技术是在小鼠动态数据集 Balabit Mouse 上进行的
挑战数据集。使用三只鼠标进行用户识别
操作：鼠标移动、指向并单击以及拖放。验证和
身份验证方法使用三个机器学习分类器进行：
决策树分类器、K 最近邻分类器和
随机森林分类器。结果表明，这三个分类器可以
区分真实用户和冒名顶替者的能力相对较高
准确度。在验证模式下，所有分类器都实现了
100% 的完美准确度。在身份验证模式下，所有三个分类器
从场景 B 中获得了最高的准确度 (ACC) 和曲线下面积 (AUC)
使用点击操作数据：（决策树 ACC：87.6％，AUC：90.3％），
（K-最近邻 ACC：99.3％，AUC：99.9％）和（随机森林 ACC：89.9％，
曲线下面积：92.5%）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00802</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性别推断：chatGPT 能否胜过常见的商业工具？ （arXiv：2312.00805v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00805</link>
      <description><![CDATA[越来越多的研究使用性别信息来理解
诸如性别偏见、获取和参与方面的不平等或
Covid大流行应对措施的影响。不幸的是，大多数数据集没有
包括自我报告的性别信息，这使得研究人员有必要
从其他信息（例如姓名或姓名和国家/地区）推断性别
信息。这些工具的一个重要限制是它们无法
适当地捕捉性别以非二元尺度存在的事实，
然而，评估和比较这些工具的效果仍然很重要
在各种环境中执行。在本文中，我们比较了
生成式人工智能 (AI) 工具 ChatGPT 具有三个商业功能
可用的基于列表和基于机器学习的性别推断工具（Namsor，
Gender-API 和性别化.io）在一个独特的数据集上。具体来说，我们使用一个大的
奥林匹克运动员数据集并报告输入的变化（例如，第一
姓名（包括或不包括国家/地区信息）会影响
他们的预测的准确性。我们报告全套结果，以及
对于子集：奖牌与非奖牌获得者、来自最大的运动员
英语国家和东亚运动员。在这些集合上，我们发现
Namsor 是最好的传统商用工具。然而，
ChatGPT 的性能至少与 Namsor 一样好，并且常常优于它，
特别是对于女性样本，当国家和/或姓氏信息是
可用的。与非奖牌获得者相比，所有工具在奖牌获得者上的表现都更好
来自英语国家的名字。虽然不是为此目的而设计的，
ChatGPT 可能是一种经济高效的性别预测工具。未来，它
ChatGPT 或其他大规模语言模型甚至有可能
更好地识别自我报告的性别，而不是二元报告性别
规模。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00805</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人才面试：在线考试的网络客户端作弊检测。 （arXiv：2312.00795v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00795</link>
      <description><![CDATA[Covid-19 大流行后，在线考试更具吸引力。此外，
在招聘过程中，采用在线考试。但作弊的情况却更多
在线考试的可能性。每次考试分配一名监考人员的数量增加
成本。此时，自动监考系统会检测到可能的作弊状态。
本文提出了一个端到端的系统和子模块以获得更好的结果
用于在线监考。物体检测、人脸识别、人声
我们的系统中使用了检测和分割。此外，我们提出的
该模型适用于用户的 PC，即基于客户端的系统。所以，服务器成本
被淘汰。据我们所知，这是第一次基于客户端的在线
招聘采用监考制度。网上考试比较多
Covid-19 大流行后具有吸引力。此外，在招聘过程中，网上
使用考试。但网上作弊的可能性更大
考试。为每次考试分配一名监考人员会增加成本。在此刻，
自动监考系统检测可能的作弊状态。本文
提出了一个端到端系统和子模块，以获得更好的在线结果
监考。物体检测、人脸识别、人声检测等
我们的系统中使用了分段。此外，我们提出的模型适用于
用户的 PC，即基于客户端的系统。因此，消除了服务器成本。
据我们所知，这是第一次基于客户端的在线监考
系统已用于招聘。此外，这个作弊系统还有效
网址：https://www.talent-interview.com/tr/。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00795</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图灵测试：人工智能聊天机器人的行为与人类相似吗？ （arXiv：2312.00798v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00798</link>
      <description><![CDATA[我们对人工智能聊天机器人进行图灵测试。我们研究聊天机器人的行为方式
一套旨在引发特征的经典行为游戏
例如信任、公平、规避风险、合作、\textit{等}；也
衡量人格特质的传统 Big-5 心理调查。
ChatGPT-4 通过了图灵测试，因为它始终表现出与人类相似的能力
基于与行为比较的行为和人格特征
来自 50 多个国家的数十万人。聊天机器人也
根据以前的经验和环境“好像”他们改变他们的行为
从互动中学习，并改变他们的行为以应对
同一战略形势的不同框架。他们的行为往往是
与平均和模态的人类行为不同，在这种情况下，它们倾向于
在分配中表现得更加无私和合作。我们
估计他们的行为就好像他们正在最大化自己的平均值一样
伙伴的回报。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00798</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信息先验提高了多模式临床数据分类的可靠性。 （arXiv：2312.00794v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00794</link>
      <description><![CDATA[机器学习辅助临床决策支持有潜力
显着改善患者护理。然而，该领域现有的努力
对于不确定性的原则性量化在很大程度上仅限于
临时解决方案的应用并不能持续提高可靠性。
在这项工作中，我们考虑随机神经网络并设计一个定制的
基于网络参数的多模态数据驱动（M2D2）先验分布。我们
使用简单且可扩展的高斯平均场变分推理来训练
使用 M2D2 先验的贝叶斯神经网络。我们训练并评估
使用 MIMIC-IV 和相应的临床时间序列数据提出的方法
MIMIC-CXR 中的胸部 X 射线图像用于急性护理分类
状况。我们的实证结果表明，所提出的方法产生了更多
与确定性和贝叶斯神经网络相比，可靠的预测模型
基线。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00794</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>标记句子决策图的变体。 （arXiv：2312.00793v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.00793</link>
      <description><![CDATA[最近提出的布尔函数的规范形式，即标记的
句子决策图（TSDD），利用标准和
零抑制修剪规则。标准尺寸最小化
句子决策图（SDD），而零抑制修剪规则
与标准目标具有相同的目标，但对于零抑制句子
决策图（ZSDD）。最初的 TSDD，我们称之为零抑制
TSDDs（ZTSDDs），首先充分利用零抑制修剪规则，并且
然后是标准的。在本文中，我们提出了 TSDD 的一种变体，我们将其
通过反转修剪规则的顺序来调用标准 TSDD (STSDD)。然后我们
证明 STSDD 的规范性并提出二元运算的算法
关于 TSDD。此外，我们还提供两种 STSDD 的实现
ZTSDD 并获取原始 TSDD 的三个变体。实验性的
评估表明，四个版本的 TSDD 均具有尺寸优势
超过 SDD 和 ZSDD。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.00793</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:14:29 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>