<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>光学：使用GPT-4数据标记和模型蒸馏优化临床操作中的患者提供分盘和改进临床操作的通信</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05701</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05701V1公告类型：新 
摘要：COVID-19大流行通过电子医疗门户（患者医疗建议请求或PMAR）加速了远程医疗和患者消息的采用。尽管这些平台增强了患者获得医疗保健的机会，但由于PMARS的激增，它们也增加了医疗保健提供者的负担。这项研究旨在开发一种有效的工具，用于减少医师工作量并改善患者提供者的沟通。我们开发了Optic（优化临床操作中的患者提供分列和改进通信），这是一种强大的消息三角式工具，它利用GPT-4进行数据标记和BERT进行模型蒸馏。该研究使用了约翰·霍普金斯医学（John Hopkins Medicine）在2020年1月至6月之间的405,487例患者消息遇到的数据集。高质量的标签数据是通过基于GPT-4的及时工程生成的，然后通过基于GPT-4的及时工程来培训BERT模型将消息分类为“ Admin”或“ Clinical”或“ Clinical”。通过GPT-4标记验证的测试集，BERT模型的精度达到88.85％，灵敏度为88.29％，特异性为89.38％，F1得分为0.8842。伯托分析确定了测试数据中的81个不同的主题，在分类58个主题方面具有超过80％的精度。该系统通过Epic的星云云平台成功部署，证明了其在医疗机构中的实际有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05701</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我无法执行的内容，我不理解：培训和评估程序执行跟踪的LLM</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05703</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05703V1公告类型：新 
摘要：代码生成和理解是大语言模型（LLMS）的关键功能。因此，大多数LLM都仔细研究并在代码数据上进行了微调。但是，这些数据集通常将代码视为静态字符串，并且很少利用有关其执行的动态信息。在先前的痕量建模工作的基础上，我们研究了执行调整（E.T.），这是一个培训程序，在该程序中，我们在不需要手动测试注释的情况下明确对现实世界中的程序执行痕迹进行建模。我们训练和评估模型在不同的执行痕量粒度（线路和指令级别）以及有关输出预测任务的策略，获得了在Cruxeval和MBPP上的80％精度，并显示了动态刮擦板的优势（即，自我包含的中间设备（即，由模型）更新，而不是按照近期计算的历史（而不是按照模型来累积），以实现近期计算的步骤（以上计算）（以上计算）（以上是一个近期计算）（以上计算）。最后，我们讨论了E.T.的实际应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05703</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不确定性感知融合：用于缓解大语言模型幻觉的合奏框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05757</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05757V1公告类型：新 
摘要：众所周知，大型语言模型（LLMS）是幻觉和生成可能破坏用户信任的非事实输出的。直接减轻幻觉的传统方法，例如表示编辑和对比度解码，通常需要额外的培训数据并涉及高实施复杂性。基于合奏的方法利用多个LLM来利用“人群的智慧”，但这些方法忽略了单个模型响应中的不确定性。最近的研究表明，不确定性估计可以使LLM能够自我评估产生幻觉的可能性。在这项工作中，我们专注于事实问题答案（QA），并观察到LLMS的准确性和自我评估功能在不同情况下的不同模型差异很大。利用这种见解，我们提出了不确定性感知的融合（UAF），这是一个合奏框架，可以通过基于其准确性和自我评估能力来策略性地组合多个LLM来减少幻觉。几个公共基准数据集的经验结果表明，在事实准确性中，UAF的表现优于最新的减轻幻觉方法，而$ 8 \％$，同时使用GPT-4缩小或超过了性能差距。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05757</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经网络的几何特性和基于图的优化：解决非线性，维度和可扩展性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05761</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05761V1公告类型：新 
摘要：由于其复杂的层次结构转换，深度学习模型通常被视为黑匣子。识别合适的体系结构对于使用有限的数据最大化预测性能至关重要。了解神经网络的几何特性涉及分析其结构，激活功能以及它们在高维空间中执行的转换。这些特性会影响学习，表示和决策。这项研究通过几何指标和图形结构探索神经网络，基于ARXIV的基础工作：2007.06559。它解决了对管理神经网络的几何结构的有限理解，尤其是它们操作的数据歧管，这会影响分类，优化和表示。我们确定了三个关键挑战：（1）克服线性可分离性限制，（2）管理维度复杂性权衡，以及（3）通过图形表示提高可扩展性。为了解决这些问题，我们建议利用非线性激活功能，通过修剪和传输学习优化网络复杂性，并开发有效的基于图形的模型。我们的发现有助于更深入地了解神经网络的几何形状，支持更强大，可扩展和可解释的模型的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05761</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>材料基础模型通过混合不变式 - 等级体系结构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05771</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05771V1公告类型：新 
摘要：材料基础模型可以预测材料的能量，力和应力，并实现广泛的下游发现任务。一个关键的设计选择涉及不变和模棱两可的架构之间的权衡。不变模型具有计算效率，但在预测高阶输出时可能表现不佳。相比之下，模型模型可以捕获高阶的对称性，但在计算上却很昂贵。在这项工作中，我们提出了Hienet，这是一种混合不变的基础模型，该模型既整合了不变和模棱两可的消息传递层。 Hienet旨在通过比先前的模型相当大的计算速度来实现卓越的性能。对常见基准和下游材料发现任务的实验结果证明了Hienet的效率和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05771</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模式的数据分类的复杂网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05772</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05772V1公告类型：新 
摘要：数据分类技术将数据或特征空间划分为较小的子空间，每个子空间对应于特定类。要分类为子空间，例如，使用距离和分布。对于嵌入数据集中的复杂模式的表征，这种方法具有挑战性。但是，复杂的网络仍然是捕获内部关系和阶级结构的强大技术，从而实现了高级分类。尽管已经提出了几种基于网络的复杂分类技术，但尚未利用模式形成来分类数据来进行高级分类。在这项工作中，我们提出了两种基于网络的分类技术，利用从最小跨越树和单一源最短路径得出的独特度量。这些网络度量是从每个类别构建的固有网络表示的数据模式中评估的。我们已将提出的技术应用于几种数据分类方案，包括综合和现实世界数据集。与现有的经典高级和机器学习分类技术相比，我们观察到了我们提出的方法有希望的数值结果。此外，与先前的高级分类技术相比，提出的模型证明了以下杰出特征：（1）引入单个网络测量以表征数据模式，从而消除了确定网络测量之间的权重参数的需求。因此，该模型在很大程度上被简化了，同时获得了更好的分类结果。 （2）提出的指标是敏感的，用于分类，并具有竞争性结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05772</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Geojepa：消除多模式地理空间学习中的增强和采样偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05774</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05774V1公告类型：新 
摘要：对地理空间区域和地图实体的自我监督表示学习的现有方法广泛地依赖于借口任务的设计，通常涉及基于空间接近的积极和负面对的增强或启发式采样。这种依赖引入了偏见，并限制了表示的表现力和普遍性。因此，文献表达了迫切需要探索对地理空间数据进行建模的不同方法。为了解决此类方法的关键困难，即多模式，异质性和借口任务的选择，我们提出了GeoJepa，这是一种用于地理空间数据的多种多态融合模型，用于建立在自我审议的联合加入的预测架构上。借助Geojepa，我们旨在消除在自我监督的地理空间表示学习中发现的广泛接受的增强和采样偏见。 Geojepa在大型OpenStreetMap属性，几何图像和航空图像的大数据集上使用自制的预处理。结果是我们在定量和定性上评估的城市区域和地图实体的多模式语义表示。通过这项工作，我们发现了JEPA处理多模式数据的能力的一些关键见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05774</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估缺失的数据归因时间序列而没有地面真相</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05775</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05775V1公告类型：新 
摘要：处理时间序列中缺少数据的挑战对于在第五代移动通信（5G）网络管理等应用程序中保持机器学习（ML）模型的准确性和可靠性至关重要。验证插补的传统方法取决于地面真实数据，这本质上是无法使用的。本文通过引入两个统计指标，即Wasserstein距离（WD）和Jensen-Shannon Divergence（JSD）来解决这一限制，以评估插补质量而无需地面真相。这些指标评估了估算和原始数据的分布之间的一致性，从而提供了一种可靠的方法来根据内部结构和数据一致性评估插补性能。我们将这些指标应用于几种插补技术。结果表明，WD和JSD是评估丢失数据插补质量的有效指标，尤其是在无法使用地面真相数据的情况下。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05775</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FAA-CLIP：联合的对抗性剪辑适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05776</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05776V1公告类型：新 
摘要：尽管视觉语言模型（VLM）的表现出色，例如对比语言图像预训练（剪辑），但这些模型的较大尺寸是它们在联合学习（FL）系统中使用的巨大障碍，其中需要将本地客户端模型的参数转移到全球服务器中进行聚合。 FL中的另一个挑战是来自不同客户的数据的异质性，这会影响解决方案的概括性能。此外，自然训练的VLM在医疗数据集中表现出较差的概括能力，这表明存在域间隙。为了解决这些问题，我们引入了一种新颖的方法，用于剪辑的联合对抗适应（FAA）。我们的方法（名为FAA-CLIP）使用轻重量特征适应模块（FAM）来处理剪辑的巨大通信成本，以有效地将此VLM适应每个客户端的数据，同时大大减少要传输的参数数量。通过保持夹子冷冻并仅更新FAM参数，我们的方法在计算上也有效。与现有方法不同，我们的FAA-CLIP方法直接通过域Autaptation（DA）模块来解决域跨客户的问题。该模块采用域分类器来预测给定的示例是来自本地客户端还是全局服务器，从而允许模型学习域不变表示。在包含天然图像和医学图像的六个不同数据集上进行的广泛实验表明，与最近的FL方法相比，FAA-CLIP可以很好地概括自然和医疗数据集。我们的代码可在https://github.com/aipmlab/faa-clip上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05776</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dreamnet：用于睡眠叙事语义和情感分析的多模式框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05778</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05778V1公告类型：新 
摘要：梦想叙事为人类的认知和情感提供了独特的窗口，但是他们使用人工智能的系统分析并没有得到充实。我们介绍了Dreamnet，这是一个新颖的深度学习框架，该框架从文本梦想报告中解码语义主题和情感状态，可选地通过REM级脑电图数据增强。在1,500个匿名的梦想叙事的策划数据集上，Dreamnet利用具有多模式关注的基于变压器的建筑，达到92.1％的准确性，仅在文本模式下（DNET-T）达到88.4％的F1得分（DNET-T），提高了99.0％的准确性和95.2％的F1-F1-F1-SCORE（DNET-MENTEMITION）。强大的梦想相关性（例如，焦虑，r = 0.91，p &lt;0.01）突出了其在心理健康诊断，认知科学和个性化治疗方面的潜力。这项工作提供了可扩展的工具，一种公开可用的数据集以及严格的方法，桥接AI和心理学研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05778</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大语言模型中的紧急能力：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05788</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05788V1公告类型：新 
摘要：大型语言模型（LLMS）是一场新的技术革命，这是通向人工通用智能的最有希望的研究流之一。这些模型的缩放是通过增加参数数量和训练数据集的大小而实现的，已与以前未观察到的各种所谓的紧急能力有关。这些紧急的能力从先进的推理和中文学习到编码和解决问题的能力，引发了激烈的科学辩论：它们是真正的出现吗？什么基本机制导致了它们？尽管它们具有变革性的潜力，但紧急能力仍然很少理解，导致对它们的定义，性质，可预测性和含义的误解。在这项工作中，我们通过对现象进行全面审查，阐明了紧急能力，并解决了其科学基础和现实世界的后果。我们首先对现有的定义进行了严格的分析，从而在概念化紧急能力方面揭示了不一致。然后，我们探讨了这些能力出现的条件，评估了缩放定律，任务复杂性，训练损失，量化和提示策略的作用。我们的评论扩展了传统的LLM，包括大型推理模型（LRMS），该模型利用强化学习和推理时间搜索来扩大推理和自我反射。但是，出现并不是固有的积极。随着AI系统获得自主推理能力，它们还会发展有害行为，包括欺骗，操纵和奖励黑客。我们强调了对安全和治理的日益关注，强调需要更好的评估框架和监管监督。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05788</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Exalt：可解释的算法工具用于优化问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05789</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05789V1公告类型：新 
摘要：算法解决方案具有改善从医疗保健到电子商务的各个领域的决策的巨大潜力。但是，这些解决方案的广泛采用受到了一个关键挑战的阻碍：缺乏人类解释的解释。当前可解释的AI（XAI）的方法主要集中在复杂的机器学习模型上，通常会产生脆弱和非直觉的解释。该项目提出了一种通过优化问题（特别是分配问题）开始开发可解释算法的新方法。开发的软件库通过四种关键方法来丰富基本算法，并通过人为理解的解释：生成有意义的替代解决方案，通过输入扰动创建强大的解决方案，生成简洁的决策树，并提供有关结果的全面解释的报告。当前开发的工具通常考虑到特定的聚类算法，这限制了其适应性和灵活性以结合替代技术。此外，其中许多工具无法整合专家知识，这可以通过提供宝贵的见解和背景来增强聚类过程。缺乏适应性和集成会阻碍各种应用中聚类结果的有效性和鲁棒性。这是使算法解决方案更加透明，可信赖和可访问的一步。通过与销售等领域的行业合作伙伴合作，我们证明了我们方法的实际相关性和变革潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05789</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费者如何真正选择：与专家模型的混合在一起，将隐藏的偏好暴露</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05800</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05800V1公告类型：新 
摘要：了解消费者选择是市场和管理研究的基础，因为公司越来越寻求个性化产品并优化客户参与度。传统的选择建模框架（例如多项式logit（MNL）和混合logit模型）施加了严格的参数假设，以限制其捕获消费者决策复杂性的能力。这项研究介绍了专家（MOE）框架作为机器学习驱动的替代方案的混合，该替代方案会根据潜在的行为模式动态分段消费者。通过利用概率的门控函数和专业的专家网络，MOE为建模异质偏好提供了一种灵活的非参数方法。
  使用大规模零售数据的经验验证表明，MOE显着提高了传统计量经济学模型的预测准确性，从而捕获非线性消费者对价格变化，品牌偏好和产品属性的反应。这些发现强调了MOE的潜力，可以改善需求预测，优化目标营销策略并完善细分实践。通过提供更精细和自适应的框架，这项研究弥合了数据驱动的机器学习方法与营销理论之间的差距，主张在管理决策和战略消费者洞察力中将AI技术整合在一起。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05800</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分布式相互学习的联合学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05803</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05803V1公告类型：新 
摘要：联合学习通常依赖于共享完全或部分模型的权重，这可能会给网络带宽带来负担并提高隐私风险。我们使用分布式相互学习提出了基于损失的替代方案。客户没有在公共测试集上定期分享自己的损失预测，而不是传输权重。然后，每个客户通过将其本地损失与其他客户的损失相结合的平均Kullback-Leibler Divergence来完善其模型。这种协作方法既减少了传输开销，也可以保留数据隐私。面罩检测任务上的实验表明，我们的方法的表现优于体重分担的基线，在看不见的数据上获得了更高的准确性，同时提供了更强的概括和隐私益处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05803</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带有潜在图扩散模型的多代理自动竞标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.05805</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.05805V1公告类型：新 
摘要：本文提出了一个基于扩散的自动投标框架，该框架利用图表表示大规模拍卖环境。在这种情况下，代理必须在由关键绩效指标（KPI）指标定义的约束条件下动态优化招标策略，同时在以不确定，稀疏和随机变量为特征的竞争环境中运行。为了应对这些挑战，我们引入了一种新颖的方法，将基于图形的嵌入与基于计划的潜扩散模型（LDM）相结合。通过捕获印象机会相互依存关系和拍卖环境的多代理动力学的相互依赖性的基础模式和细微差别，该图表示可以实现有关自动订购结果的表达性计算。借助奖励对准技术，LDM的后部进行了微调，以产生自动竞标轨迹，以最大程度地提高KPI指标，同时满足约束阈值。对现实世界和合成拍卖环境的经验评估都表明，多个常见的KPI指标的自动竞标性能有了显着改善，并且预测拍卖结果的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.05805</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>