<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Q-PEFT：大型语言模型文本重排序的查询相关参数高效微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04522</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04522v1 公告类型：交叉
摘要：参数高效微调（PEFT）方法已广泛应用于大型语言模型（LLM）中，以改进下游任务，而无需微调整个 LLM 的成本。最近的研究表明，如何有效地使用 PEFT 来微调 LLM 的排名任务，并取得令人信服的表现；存在一些局限性，包括学习的提示针对不同的文档是固定的、对特定任务的过度拟合以及适应能力较低。在本文中，我们引入了一种用于文本重新排名的查询相关参数高效微调（Q-PEFT）方法，将真实查询的信息泄露给LLM，然后使从输入文档生成真实查询变得更加容易。具体来说，我们利用查询从串联文档中提取 top-$k$ 标记，作为上下文线索。我们进一步增强了 Q-PEFT，用多头注意力层代替检索机制，以实现端到端训练并覆盖文档中的所有标记，引导 LLM 生成更多特定于文档的合成查询，从而进一步改进重新排名表现。在四个公共数据集上进行了广泛的实验，证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04522</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于面部情绪识别的音乐推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04654</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04654v1 公告类型：交叉
摘要： 简介：音乐为个人表达思想和情感提供了令人难以置信的途径，同时也为爱好者和音乐爱好者提供了令人愉快的娱乐方式。目标：本文提出了一种综合方法，通过使用 GRAD-CAM 集成情感识别、音乐推荐和可解释的人工智能来增强用户体验。方法：所提出的方法利用在面部表情识别（FER）数据集上训练的 ResNet50 模型，该数据集由表达各种情绪的个人的真实图像组成。结果：系统情绪分类准确率达到82%。通过利用 GRAD-CAM，该模型为其预测提供解释，使用户能够了解系统建议背后的推理。该模型在 FER 和真实用户数据集上进行训练，其中包括标记的面部表情以及表达各种情绪的个人的真实图像。训练过程包括预处理输入图像、通过卷积层提取特征、使用密集层进行推理以及通过输出层生成情感预测结论：所提出的方法利用 Resnet50 模型以及基于 ROI 的分析和可解释的 AI 技术，为面部情绪检测纸提供了强大且可解释的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04654</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有可识别辅助信息的单服务器柔韧私人信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04820</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04820v1 公告类型：交叉
摘要：在具有单个服务器的灵活私有信息检索（PPIR）中，消息被划分为$\Gamma$非重叠类\cite{ref5}。用户希望从其所需类别检索消息而不向服务器透露所需类别的身份。在 \cite{ref6} 中，Obead 等人。考虑带辅助信息的 PPIR (PPIR-SI) 问题，其中用户现在拥有辅助信息。用户想要从其所需类别检索任何新消息（未包括在辅助信息中），而不泄露所需类别的身份及其辅助信息。在\cite{ref6}中针对用户辅助信息未识别的情况给出了PPIR-SI的方案，并且这种情况被称为具有不可识别SI的PPIR(PPIR-USI)。在本文中，我们研究了当辅助信息部分可识别时单服务器情况下的 PPIR 问题，我们将这种情况称为具有可识别辅助信息的 PPIR（PPIR-ISI）。用户非常清楚属于 $\eta$ 个类的辅助信息的身份，其中 $1\leq \eta \leq \Gamma$。我们给出了 PPIR-ISI 的方案，并且通过将所提出的方案的速率与 \cite{ref6} 中给出的某些情况下的 PPIR-USI 方案的速率进行比较，证明了具有可识别的辅助信息是有利的。此外，我们将 PPIR-ISI 问题扩展到多用户情况，其中用户可以协作生成查询集，并给出了该问题的方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04820</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越序列：统计驱动的稳定序列推荐模型的预训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05342</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05342v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐任务旨在根据用户的历史动作序列来预测用户感兴趣的项目。然而，不可避免的随机动作，即用户在多个候选中随机访问一个项目或以随机顺序点击多个项目，导致序列无法提供稳定和高质量的信号。为了缓解这个问题，我们提出了 StatisTics 驱动的预训练框架（简称 STDP）。这项工作的主要思想在于探索利用统计信息和预训练范式来稳定推荐模型的优化。具体来说，我们得出两种类型的统计信息：跨序列的项目共现和序列内的属性频率。我们设计了以下预训练任务：1）同时出现的项目预测任务，它鼓励模型将注意力分散在多个合适的目标上，而不是仅仅关注下一个可能不稳定的项目。 2）我们通过用同时出现的项目替换项目来生成配对序列，并强制其表示与原始序列接近，从而增强模型对随机噪声的鲁棒性。 3）为了减少随机性对用户长期偏好的影响，我们鼓励模型捕获序列级频繁属性。六个数据集的显着改进证明了该提案的有效性和优越性，进一步的分析验证了 STDP 框架在其他模型上的泛化性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05342</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MealRec$^+$：具有膳食课程隶属关系的膳食推荐数据集，以实现个性化和健康</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.05386</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.05386v1 公告类型：新
摘要： 餐食推荐作为典型的健康相关推荐任务，包含用户、课程和餐食之间的复杂关系。其中，膳食-课程关联将用户-膳食和用户-课程交互关联起来。然而，广泛的文献综述表明，缺乏公开的膳食推荐数据集，包括膳食课程隶属关系。膳食推荐研究仅限于探索两个交互层面之间的合作对个性化和健康的影响。为了为膳食推荐研究铺平道路，我们引入了一个名为 MealRec$^+$ 的新基准数据集。由于与用户健康隐私和用餐场景特征相关的限制，包括餐食隶属关系和两级交互的数据收集受到阻碍。因此，采用模拟方法从基于用户-课程交互数据模拟的用户就餐会话中导出膳食-课程从属关系和用户-膳食交互。然后，使用两个众所周知的营养标准来计算膳食的健康得分。此外，我们尝试了几种基线模型，包括单独和合作的交互学习方法。我们的实验表明，以适当的方式合作两个层面的交互对于膳食推荐是有益的。此外，针对实验中发现的不太健康的推荐现象，我们探索了增强膳食推荐健康度的方法。该数据集可在 GitHub (https://github.com/WUT-IDEA/MealRecPlus) 上获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.05386</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向现实的少样本关系提取：新的元数据集和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04445</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04445v1 公告类型：交叉
摘要：我们引入了用于少样本关系提取的元数据集，其中包括源自现有监督关系提取数据集 NYT29（Takanobu et al., 2019；Nayak and Ng, 2020）和 WIKIDATA（Sorokin and Gurevych, 2017）的两个数据集，如下所示：以及 TACRED 数据集的少数镜头形式（Sabo 等人，2021）。重要的是，所有这些小样本数据集都是在现实假设下生成的，例如：测试关系与模型之前可能见过的任何关系不同，训练数据有限，以及候选关系提及的优势与任何关系都不对应。利益关系。利用这个庞大的资源，我们对最近的六种小样本关系提取方法进行了综合评估，并观察到没有一种方法成为明显的赢家。此外，这项任务的整体表现较低，表明未来研究的需求很大。我们发布所有版本的数据，即监督数据和少量数据，以供未来研究使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04445</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选择查询包作为信息检索对话的伪相关性反馈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04272</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04272v1 公告类型：新
摘要：信息搜索对话系统广泛应用于电子商务系统中，其答案必须根据在线系统的具体设置进行定制。给定用户查询，信息寻求对话系统首先检索候选响应的子集，然后通过重新排序进一步从候选集中选择最佳响应。当前的方法主要仅基于当前查询来检索响应候选者，然而，合并类似的问题可以引入更多样的内容，有可能细化表示并改进匹配过程。因此，在本文中，我们提出了一种基于查询包的伪相关反馈框架（QB-PRF），该框架构建了一个具有相关查询的查询包，作为伪信号来指导信息寻求对话。具体来说，我们首先提出了一个查询包选择模块（QBS），该模块利用对比学习，通过利用从预训练的 VAE 中学习到的表示，以无监督的方式训练同义查询的选择。其次，我们提出了一个查询包融合模块（QBF），它融合同义查询，通过多维注意力计算增强原始查询的语义表示。我们在两个有竞争力的预训练骨干模型（包括 BERT 和 GPT-2）上验证了 QB-PRF 框架的有效性。两个基准数据集的实验结果表明，我们的框架在强基线上实现了卓越的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04272</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JobFormer：使用语义增强 Transformer 进行技能感知工作推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04313</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04313v1 公告类型：新
摘要： 职位推荐旨在为潜在人才提供与其职业轨迹相符的合适职位描述（JD），在主动人才招聘中发挥着至关重要的作用。在现实管理场景中，可用的京东用户记录始终由京东、用户档案和点击数据组成，其中出于隐私原因，用户档案通常被概括为用户的技能分布。尽管可以直接采用现有的成熟推荐方法，但考虑到京东本身的信息匮乏以及京东和用户画像之间的天然异构差距，有效的推荐仍然面临挑战。为了应对这些挑战，我们提出了一种基于设计的语义增强转换器的新颖的技能感知推荐模型来解析 JD 并完成个性化工作推荐。具体来说，我们首先对每个 JD 的相关项进行建模，然后采用具有局部全局注意力机制的编码器，以更好地从 JD 元组中挖掘作业内和作业间依赖关系。此外，我们采用两阶段学习策略进行技能感知推荐，其中我们在召回阶段利用技能分布来指导 JD 表示学习，然后在排名阶段结合用户配置文件进行最终预测。因此，我们可以嵌入丰富的上下文语义表示来学习 JD，而技能感知推荐则为点击率 (CTR) 预测提供有效的 JD-用户联合表示。为了验证我们的职位推荐方法的优越性能，我们对大规模现实世界和公共数据集进行了彻底的实证分析，以证明其有效性和可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04313</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分层子空间解耦实现跨域推荐的联合可识别性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04481</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04481v1 公告类型：新
摘要：跨领域推荐（CDR）旨在实现跨领域的有效知识转移。现有的工作依赖于表示对齐或转换桥，但它们很难从特定领域的潜在因素中识别领域共享。具体来说，虽然 CDR 将用户表示描述为两个域上的联合分布，但这些方法无法解释其联合可识别性，因为它们主要关注特定域内的边缘分布。这种失败可能会忽视两个领域之间的条件性以及它如何促进潜在因素解开，从而在领域弱相关时导致负迁移。在本研究中，我们从因果关系的角度探讨了跨域用户表示中应该转移什么、不应该转移什么。我们提出了一种分层子空间解开方法来探索跨域联合分布的联合可识别性（称为 HJID），以保留域共享因素中的域特定行为。 HJID 将用户表示组织成层：通用浅层子空间和面向领域的深层子空间。我们首先通过最小化初始层激活的最大平均差异来对浅子空间中的通用模式进行编码。然后，为了剖析面向领域的潜在因素如何在更深层次的激活中编码，我们构建了一个基于跨域因果关系的数据生成图，该图识别跨域一致和特定于域的组件，遵循最小变化原则。这使得 HJID 能够保持稳定性，同时发现不同领域的独特因素，所有这些都在保证联合可识别性的可逆变换的生成框架内。通过对真实世界数据集的实验，我们表明 HJID 在一系列强相关和弱相关的 CDR 任务上优于 SOTA 方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04481</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过动态跳过过时的嵌入来加速推荐模型训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04270</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04270v1 公告类型：新
摘要：培训推荐模型对资源利用和性能提出了重大挑战。先前的研究提出了一种将嵌入分为流行类和非流行类的方法，以减少推荐模型的训练时间。我们观察到，即使在流行的嵌入中，某些嵌入也会经过快速训练并表现出最小的后续变化，从而导致饱和。因此，这些嵌入的更新对模型质量没有任何贡献。本文介绍了 Slipstream，这是一种软件框架，可以动态识别过时的嵌入并跳过其更新以提高性能。此功能使 Slipstream 能够大幅提升速度、优化 CPU-GPU 带宽使用并消除不必要的内存访问。与 Baseline XDL、英特尔优化的 DRLM、FAE 和 Hotline 相比，SlipStream 在实际数据集和配置中的训练时间分别减少了 2 倍、2.4 倍、1.2 倍和 1.175 倍。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04270</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向有效的下一个 POI 预测：利用遥感数据进行空间和语义增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04271</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04271v1 公告类型：新
摘要：下一个兴趣点（POI）预测是基于位置的服务中的一项重要任务，但其复杂性源于空间和语义意图的整合。这种融合受到历史偏好、所处位置和环境因素的影响，从而带来重大挑战。此外，POI分布不均匀使得接下来的POI预测过程变得更加复杂。为了应对这些挑战，我们丰富了输入特征，并在两步预测框架内提出了一种有效的深度学习方法。我们的方法首先结合遥感数据，捕获关键的环境上下文，以增强有关位置和语义的输入特征。随后，我们采用区域四叉树结构来整合城市遥感、道路网络和 POI 分布空间，旨在设计一种更加连贯的城市空间图表示方法。利用这种方法，我们为用户的历史轨迹构建了 QR-P 图来封装历史旅行知识，从而通过全面的空间和语义洞察来增强输入特征。我们设计了不同的嵌入模块来编码这些特征，并采用注意机制来融合不同的编码。在两步预测过程中，我们首先通过预测用户偏好的图块来识别潜在的空间区域，然后在投影图块内精确定位指定类型的特定 POI。来自四个现实世界基于位置的社交网络数据集的实证结果强调了我们提出的方法相对于竞争性基线方法的显着优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04271</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过动态剪枝加速矩阵分解以实现快速推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04265</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04265v1 公告类型：新
摘要： 矩阵分解（MF）是一种广泛应用于推荐系统（RS）的协同过滤（CF）算法，由于其预测精度高、灵活性大、在大数据处理中效率高。然而，随着当前RS中用户/项目数量的急剧增加，训练MF模型的计算复杂度大大增加。许多现有的工作都通过投入额外的计算资源或利用并行系统来加速 MF，从而引入了很大的成本。在本文中，我们提出了加速 MF 的算法方法，而无需引入任何额外的计算资源。具体来说，当考虑某个阈值时，我们在分解的特征矩阵中观察到细粒度的结构化稀疏性。细粒度的结构稀疏性在矩阵乘法和潜在因子更新过程中导致大量不必要的操作，增加了MF训练过程的计算时间。基于观察，我们首先提出基于联合稀疏性重新排列特征矩阵，这可能使得具有较小索引的潜在向量比具有较大索引的潜在向量更密集。特征矩阵重新排列是为了限制稍后执行的剪枝过程引起的误差。然后，我们建议在矩阵乘法和潜在因子更新期间通过提前停止过程来修剪不重要的潜在因子。根据不同用户/项目的潜在因子的稀疏程度动态地执行剪枝过程，以加速该过程。实验表明，与传统的 MF 训练过程相比，我们的方法可以实现 1.2-1.65 的加速，误差增加高达 20.08%。我们还证明所提出的方法适用于考虑不同的超参数，包括优化器、优化策略和初始化方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04265</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用生成搜索引擎进行知识工作和复杂任务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04268</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04268v1 公告类型：新
摘要：直到最近，搜索引擎还是人们访问在线信息的主要方法。最近出现的大型语言模型 (LLM) 赋予了机器新的功能，例如生成文本、图像、代码等新数字工件的能力，从而产生了一种新工具，即生成式搜索引擎，它结合了 LLM 的功能与传统的搜索引擎。通过对 Bing Copilot（Bing Chat）（最早的公开生成搜索引擎之一）的实证分析，我们分析了人们使用 Bing Copilot 与 Bing Search 执行的任务的类型和复杂性。研究结果表明，人们使用生成搜索引擎来完成更多的知识工作任务，这些任务的认知复杂性比通常使用传统搜索引擎完成的任务更高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04268</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统中的算法集体行动：通过重新排序播放列表来推广歌曲</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04269</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04269v1 公告类型：新
摘要：我们研究基于变压器的推荐系统中的算法集体行动。我们的用例是一群粉丝，旨在通过策略性地将艺术家的一首歌曲放入他们控制的现有播放列表中来提高艺术家的知名度。集体的成功是通过目标歌曲的测试时间推荐的增加来衡量的。我们为实现这一目标引入了两种易于实施的策略，并在主要音乐流媒体平台发布的公开推荐系统模型上测试了它们的功效。我们的研究结果表明，即使是小型集体（控制不到 0.01% 的训练数据）也可以通过策略性地选择插入歌曲的位置来实现高达 25 倍的推荐放大。然后我们重点研究该策略的外部性。我们发现平台的性能损失可以忽略不计，并且其他歌曲的推荐大部分被保留，对参与者的用户体验的影响最小。此外，费用平均分配给其他艺术家。总而言之，我们的研究结果证明了集体行动策略如何既有效又不一定是对抗性的，从而提出了有关推荐系统中的激励、社会动态和均衡的新问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04269</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>思维的逻辑查询：用知识图指导大型语言模型回答复杂的逻辑查询</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.04264</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.04264v1 公告类型：新
摘要：尽管大语言模型（LLM）在许多任务中表现出色，但在面对要求知识准确性的任务时，却存在产生幻觉甚至错误答案的风险。当处理需要多个逻辑推理步骤的逻辑查询时，这个问题变得更加明显。另一方面，基于知识图谱（KG）的问答方法能够借助知识图谱准确识别正确答案，但当知识图谱本身稀疏且不完整时，其准确性可能会迅速下降。如何以互惠互利的方式将知识图谱推理与法学硕士结合起来，从而缓解法学硕士的幻觉问题和知识图谱的不完整性问题，仍然是一个严峻的挑战。在本文中，我们提出了“逻辑查询思想”（LGOT），这是同类中第一个将法学硕士与基于知识图的逻辑查询推理相结合的方法。 LGOT 将知识图谱推理和法学硕士无缝结合，有效地将复杂的逻辑查询分解为易于回答的子问题。通过利用知识图推理和法学硕士，它成功地得出每个子问题的答案。通过汇总这些结果并为每个步骤选择最高质量的候选答案，LGOT 可以针对复杂问题获得准确的结果。我们的实验结果表明性能显着增强，比 ChatGPT 提高了 20%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.04264</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:17:25 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>