<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>AI启用了用户特定的网络欺凌严重性检测，并具有解释性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10650</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10650V1公告类型：新 
摘要：社交媒体的兴起大大提高了网络欺凌（CB）的普遍性，对精神和身体健康构成了严重的风险。有效的检测系统对于缓解其影响至关重要。虽然已经开发了几种机器学习（ML）模型，但很少有人将受害者的心理，人口统计和行为因素以及欺凌评论以及评估严重性融合在一起。在这项研究中，我们提出了一个AI模型，包括特定用户特定属性，包括心理因素（自尊，焦虑，抑郁），在线行为（互联网使用，纪律历史）和人口统计学属性（种族，性别，种族，种族）以及社交媒体评论。此外，我们介绍了一种重新标记的技术，将社交媒体评论分为三个严重性：考虑到特定于用户的因素，不欺负，轻度欺凌和严重的欺凌行为。我们的LSTM模型是使用146个功能培训的，使用情感，局部和word2Vec的最高属性和ITSLEVE的属性和ITSLEVES的最高属性以及ACHSELE属性以及ACHSELE的最高属性以及ACHSELE的最高属性和ACHSELIBES的最高属性，并适用于9个特征。 F1得分为0.97。为了确定影响网络欺凌严重程度的关键因素，我们采用可解释的AI技术（SHAP和LIME）来解释模型的决策过程。我们的发现表明，除了仇恨评论之外，属于特定种族和性别群体的受害者更频繁地针对性，并且表现出更高的抑郁症，纪律问题和自尊心较低的事件。此外，具有先前欺凌历史的个人有更大的风险成为网络欺凌的受害者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10650</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引入与设置一致性能量网络设置一致性的验证任务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10695</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10695V1公告类型：新 
摘要：检查多个语句之间的逻辑不一致（例如句子或问答对的集合）是机器学习的关键挑战，尤其是用于确保模型的安全性和可靠性。依靠成对比较的传统方法通常无法捕获只有在集体评估两个以上的陈述时出现的不一致之处。为了解决这一差距，我们介绍了集合验证验证的任务，即自然语言推理（NLI）的扩展，评估了整个集合而不是孤立对的逻辑连贯性。在这项任务的基础上，我们介绍了设定的一致性能源网络（SC-Energy），该模型采用了对比损失框架来学习陈述集合之间的兼容性。我们的方法不仅有效地验证了矛盾的不一致并指出了负责逻辑矛盾的特定陈述，而且还显着优于现有方法，包括基于提示的LLM模型。此外，我们发布了两个新的数据集：用于设置 - 一致性验证任务的SET-LCONVQA和SET-SNLI。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10695</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TacticeXpert：篮球战术的时空图形语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10722</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10722V1公告类型：新 
摘要：篮球战术建模的核心挑战在于从历史数据中有效提取复杂的时空依赖性并准确预测各种游戏中事件。现有的最新模型（SOTA）模型主要基于图形神经网络（GNN），在捕获异质播放器节点之间的长期，长距离和细粒度相互作用方面遇到困难，以及识别相互作用模式。此外，它们对未经训练的下游任务和零射击场景的概括有限。在这项工作中，我们提出了一种空间 - 周期性传播对称性的图形变压器，用于细粒度的游戏建模。该体系结构明确捕获了空间空间中的延迟效应，以增强跨离散时间切片的播放器节点表示，并采用对称性不变的先验来指导注意机制。我们还引入了一种有效的对比学习策略，以训练战术专家模块的混合，从而促进了进攻策略的差异化建模。通过将密集的训练与稀疏推理相结合，我们在模型效率方面取得了2.4倍的提高。此外，大型语言模型的轻巧图形接地可以在开放式下游任务和零拍摄的场景中，包括新团队或球员，都可以在稳健的表现中表现出色。提出的模型TacticeXpert描绘了一个垂直集成的篮球大型模型框架，在多个数据集和下游预测任务上进行了预处理。细粒度的建模模块显着增强了时空表示，可视化分析证实了模型的强大解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10722</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过光学PM微传感器的实时污染物识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10724</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10724V1公告类型：新 
摘要：空气污染仍然是现代时代最紧迫的环境挑战之一，严重影响了人类健康，生态系统和气候。尽管传统的空气质量监测系统提供关键数据，但其高成本和有限的空间覆盖范围阻碍了有效的实时污染物识别。微传输技术的最新进步改善了数据收集，但仍缺乏有效的源识别方法。本文探讨了仅使用来自光学微传感器的数据实时对污染物进行实时分类的创新应用（ML）模型。我们提出了一个新的分类框架，能够区分四种污染物方案：背景污染，灰烬，沙子和蜡烛。评估了三种机器学习（ML）方法 -  XGBoost，长期短期存储网络和隐藏的Markov链，用于在序列建模和污染物识别中的有效性。我们的结果表明，利用微传感器和ML技术来增强空气质量监测的潜力，为城市规划和环境保护提供了可行的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10724</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Samoyeds：加速具有结构化稀疏性的MOE模型，利用稀疏张量核心</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10725</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10725V1公告类型：新 
摘要：基于专家的混合物（MOE）大型语言模型（LLMS）的不断升级，提出了重大的计算和内存挑战，需要创新的解决方案以提高效率而不损害模型的准确性。结构化的稀疏性是一种令人信服的策略，可以通过利用新兴的稀疏计算硬件来解决这些挑战。先前的工作主要集中在模型参数中的稀疏性，忽略了激活中固有的稀疏模式。这种监督可以导致与激活相关的额外计算成本，从而可能导致次优性能。
  本文介绍了Samoyeds，这是一种利用稀疏张量核（SPTC）的MOE LLMS的创新加速系统。 Samoyeds是第一个同时应用激活和模型参数同时应用稀疏性的人。它引入了定制的用于MOE计算的稀疏数据格式，并开发了专门的稀疏Sparse矩阵乘法内核。此外，Samoyeds结合了专门设计的系统优化，用于在SPTC上执行双侧结构化稀疏MOE LLM，从而进一步增强了系统性能。评估表明，Samoyeds在内核级别上的工作量优于SOTA高达1.99美元$ \ times $，在模型级别上的$ 1.58 $ \ times $。此外，它可以提高内存效率，使最大支持的批量尺寸平均增加4.41 $ \ times $。此外，Samoyeds在模型准确性和硬件便携性中都超过了现有的SOTA结构稀疏解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10725</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原型引导的跨模式知识增强了自适应生存预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10726</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10726V1公告类型：新 
摘要：组织基因组多模式的生存预测因其出色的模型性能和对精确医学的潜在贡献而引起了人们的关注。但是，只有只有单峰数据就限制了这些先进的多模式方法的可用性，就会出现临床实践的重大挑战。为了解决这个问题，本研究提出了一个原型引导的跨模式知识增强（ProsURV）框架，该框架消除了对配对数据的依赖，并实现了强大的学习和适应性生存预测。具体而言，我们首先引入了模式内更新机制，以构建特定于模式的原型库，该原型库封装了整个训练集的统计数据，并保留跨间隔的特定于模态的特定风险与风险相关的功能/原型。随后，拟议的跨模式翻译模块利用学到的原型来增强多模式输入的知识表示，并为缺失模态生成特征，以确保跨不同场景跨不同场景的稳健和适应性生存预测。在四个公共数据集上进行的广泛实验表明，使用单峰或多模式输入，Prosurv优于最先进的方法，而消融研究则强调了其对广泛适用性的可行性。总体而言，这项研究解决了计算病理学的关键实践挑战，在该领域具有实质性的重要性和潜在影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10726</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>runge-kutta时间整合的神经模型的数值和统计分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10729</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10729V1公告类型：新 
摘要：Neuralode是基于用射击映射的简单源测量的推动，用于生成机器学习的一个示例，在神经模型的情况下，这是由普通微分方程的流动给出的。使用liouville的公式，推动向前测量的对数密度易于计算，因此可以根据最大似然方法对神经模拟进行训练，从而使kulback-leibler的差异在推动通过流程映射和产生数据的目标量度之间的kulback-leibler差异变得很小。在这项工作中，我们详细介绍了一类通用目标度量类别的基于最大可能性的经验风险最小化的一致性。与先前的工作相反，我们不仅考虑了统计学习理论，而且还基于第二阶runge-kutta（RK）时间集成对神经模型算法进行了详细的数值分析。使用通用近似理论，用于深层申报网络，对RK方案的稳定性和收敛性以及度量熵和浓度不等式，我们能够证明神经模型可能是一种近似正确的（PAC）学习算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10729</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>tau：通过时间关注的u-net对时间一致性进行建模以进行PPG峰值检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10733</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10733V1公告类型：新 
摘要：光摄取学（PPG）传感器已被广泛用于消费者可穿戴设备中，以监测心率（HR）和心率变异性（HRV）。尽管存在普遍存在，但PPG信号可能会受到日常活动引起的运动伪影污染。现有方法主要使用振幅信息执行PPG峰检测。但是，这些方法无法准确识别峰值，因为运动伪影可能会带来随机和显着的幅度变化。为了提高PPG峰检测的性能，可以使用时间信息。具体而言，心率表现出时间一致性，即普通人的连续心跳间隔的变化有限。为了利用时间一致性，我们提出了时间遵循的u-net，即tau，以准确检测来自PPG信号的峰。在Tau中，我们设计了一个时间模块，该模块编码时间嵌入中的时间一致性。我们使用注意机制将振幅信息与时间嵌入进行整合，以估计峰标签。我们的实验结果表明，TAU在心率估计上的表现超过22.4％。我们的TAU模型在各种信噪比（SNR）水平上达到了最佳性能。此外，我们实现了估计低噪声级PPG信号的HRV特征高于0.9（p &lt;0.01）的Pearson相关系数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10733</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可解释的机器学习预测身体畸形疾病的治疗反应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10741</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10741V1公告类型：新 
摘要：人体畸形障碍（BDD）是一种高度普遍且经常诊断的病情，其特征是持续的，侵入性的脑膜，具有物理外观的缺陷。在这项扩展的分析中，我们采用多种机器学习方法来预测治疗结果 - 特别是治疗反应和缓解 - 重点是确保临床相关性和效用。在所研究的各种模型中，治疗信誉成为最有效的预测因子，超过了传统标记，例如基线症状严重程度或合并症。值得注意的是，尽管更简单的模型（例如逻辑回归和支持向量机）实现了竞争性的预测性能，但决策树分析通过揭示可信度分数中临床上可解释的阈值值提供了独特的见解。这些阈值在调整干预措施或分配治疗资源时可以作为临床医生的实用指南。我们进一步将有关BDD的更广泛文献中的发现与我们的发现相结合，涉及基于技术的治疗剂，数字干预措施以及治疗参与的心理社会决定因素。广泛的参考文献将我们的结果介绍在有关BDD患病率，自杀风险和数字创新的当前研究中。我们的工作强调了将严格的统计方法与透明的机器学习模型相结合的潜力。通过系统地识别可修改的预测因子（例如治疗信誉），我们提出了针对BDD患者更具针对性，个性化和最终有效干预措施的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10741</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向关键的视觉令牌修剪：在长期视频处理中提高大型视觉语言模型的效率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10742</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10742V1公告类型：新 
摘要：视觉语言模型（VLM）在共同处理视觉和文本数据方面表现出强大的功能。但是，由于冗余的视觉信息，尤其是在长期的视频场景中，它们经常会导致大量的计算开销。现有方法主要集中于视觉令牌修剪，这可能会忽略时空依赖性或关键框架选择，该选择可以识别信息框架，但会丢弃其他框架，从而破坏了上下文的连续性。在这项工作中，我们提出了KVTP（面向密钥框架的视觉令牌修剪），这是一个新颖的框架，可以克服令牌修剪和键盘选择的缺点。通过基于与查询相关的框架相关的框架，KVTP有效地保留了基本的上下文信息，同时显着降低了冗余计算，可以自适应地分配修剪率。为了彻底评估VLMS的长期视频理解能力，我们策划和重组了Videmomme，Egoschema和NextQA的子集成一个名为SparseKV-QA的统一基准，该基准介绍了稀疏但至关重要的事件的现实世界情景。我们对各种量表的VLM进行的实验表明，KVTP可以将令牌使用减少80％，而不会损害时空和上下文一致性，从而在维持性能的同时大大削减了计算。这些结果证明了我们的方法在有效的长期处理过程中的有效性，从而促进了更可扩展的VLM部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10742</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过分布式优化，拜占庭式联合学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10792</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10792V1公告类型：新 
摘要：拜占庭式攻击对联邦学习（FL）提出了关键的挑战，恶意参与者可以破坏培训过程，降低模型准确性并损害系统的可靠性。传统的FL框架通常依靠基于聚合的协议来进行模型更新，使它们容易受到复杂的对抗策略的影响。在本文中，我们证明了分布式优化提供了以聚合方式的原则性和可靠的替代方法。具体而言，我们表明，乘数的原始偶对偶（PDMM）固有地通过利用其容忍断层的共识机制来固有地减轻拜占庭的影响。通过在三个数据集（MNIST，Fashionmnist和Olivetti）上进行的大量实验，在各种攻击场景中，包括位掉落和高斯噪声注入，我们验证了分布式优化方案的出色弹性。与传统的以聚合为中心的方法相比，PDMM可实现更高的模型实用程序，更快的收敛性和提高的稳定性。我们的结果突出了分布式优化在防御拜占庭威胁方面的有效性，为更安全和弹性的联合学习系统铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10792</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>固定点RNN：从对角线到密集的一些迭代</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10799</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10799V1公告类型：新 
摘要：线性复发性神经网络（RNN）和状态空间模型（SSM）（例如MAMBA）已成为变压器体系结构中的序列混合层的软磁性替代方案。但是，当前模型并未表现出RNN的完整状态跟踪表达性，因为它们依赖于通道（即对角线）序列混合。在本文中，我们建议将密集的线性RNN作为单层可行的对角线线性RNN的固定点。我们探索了在实践中提高其内存和状态跟踪能力的机制，并在常用的玩具任务上实现最新的结果$ A_5 $，$ S_5 $，复制和模块化算术。我们希望我们的结果能为更具表现力和高效的序列混合器打开新的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10799</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PANOPTICON：推进任何传感器基础模型的地球观测模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10845</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10845V1公告类型：新 
摘要：地球观察（EO）数据具有不同的传感平台，具有不同的光谱带，空间分辨率和传感方式。尽管大多数先前的工作都将输入限制在固定传感器上，但最近出现了一组新的能够处理任意传感器的传感器基础模型。为了这项工作，我们提出了Panopticon，这是一个基于Dinov2框架的任何传感器基础模型。我们通过（1）将跨传感器的相同地理位置的图像扩展为自然增强，（2）子采样通道以使光谱输入多样化，以及（3）作为灵活的贴片嵌入机制，在通道上增加了交叉注意。通过编码光学和合成孔径雷达传感器的波长和模式，Panopticon可以有效地处理任意通道的任何组合。在广泛的评估中，我们在地理基础上实现了最先进的性能，尤其是在广泛使用的Sentinel-1和Sentinel-2传感器上，同时超出了其他任何传感器模型，以及在独特的传感器配置上适应了域的固定传感器模型。 Panopticon可以立即对现有的和未来的卫星平台进行概括，从而推进传感器不可能的EO。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10845</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过改进的倒变压器进行有效的大规模时空时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10858</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10858V1公告类型：新 
摘要：时间序列的规模预测对现代预测系统提出了重大挑战，尤其是在处理大量同步系列时，例如在全球支付网络中。在这样的系统中，必须克服三个关键的挑战，以进行准确，可扩展的预测：1）新实体的出现，2）现有实体的消失，以及3）数据中存在的大量实体。最近提出的倒变压器（ITRANSFORMER）体系结构通过有效处理变量实体显示出了令人鼓舞的结果。但是，相对于实体$ n $的数量，其在大规模设置中的实际应用受到二次时间和空间复杂性（$ o（n^2）$）的限制。在本文中，我们介绍了E Siformer，这是一种改进的倒变压器体系结构，可维持ITRansformer的适应性功能，同时将计算复杂性降低为线性尺度（$ O（n）$）。我们的关键创新在于重组注意力机制以消除冗余计算而不牺牲模型表现力。此外，我们结合了一种随机投影机制，该机制不仅可以提高效率，而且还通过更好的特征表示提高了预测准确性。对公共最大的基准数据集和专有大规模时间序列数据集进行的广泛实验表明，Eiformer在计算效率和预测准确性方面都显着胜过现有方法。我们的方法可以在工业应用中实际部署基于变压器的预测，在工业应用中进行处理时间序列至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10858</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过波形LSTMS预测临床结果</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.10925</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.10925V1公告类型：新 
摘要：数据挖掘和机器学习具有巨大的潜力，使卫生系统能够系统地使用数据和分析来确定效率低下和最佳实践，从而改善护理并降低成本。波形数据提供了有关患者健康如何随着时间而演变的特别详细信息，并有可能显着提高多个基准的预测准确性，但已被广泛利用，这主要是因为在使用这些大型且复杂的数据集方面面临的挑战。这项研究评估了利用临床波形数据以提高单个基准任务的预测准确性的潜力：重症监护病房死亡的风险。我们从这些数据中确定了巨大的潜力，击败了逻辑回归和深度学习模型的现有基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.10925</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>