<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用 GenAI 推进相似性搜索：一种检索增强生成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04006</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04006v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了一种用于相似性搜索的创新检索增强生成方法。所提出的方法使用生成模型来捕获细微的语义信息并基于高级上下文理解检索相似性分数。该研究重点关注包含从生物医学领域提取的 100 对句子的 BIOSSES 数据集，并引入了优于以前在该数据集上获得的结果的相似性搜索相关性结果。通过对模型敏感性的深入分析，研究确定了导致最高相似性搜索准确度的最佳条件：结果显示较高的皮尔逊相关性得分，具体达到 0.905，温度为 0.5，样本量为提示中提供的 20 个示例。研究结果强调了生成模型在语义信息检索方面的潜力，并强调了相似性搜索的一个有希望的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04006</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种创新的数据收集方法，可消除 Web 使用挖掘中的预处理阶段</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04364</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04364v1 公告类型：新
摘要：通常认为 Web 使用挖掘 (WUM) 的底层数据源是服务器日志。但是，访问日志文件可确保有关客户端的数据非常有限。从这些混乱的数据中识别会话需要付出相当大的努力，并且为此执行的操作并不总是能产生出色的结果。此外，这些数据不能有效地用于 Web 分析。本研究提出了一种用于用户跟踪、会话管理和收集 Web 使用数据的创新方法。该方法主要基于一种新方法，即将收集的数据用于 Web 分析提取作为 Web 使用挖掘中的数据源。已经开发了一种基于应用程序的 API，其策略不同于传统的客户端方法，用于获取和处理日志数据。通过将该技术集成到企业 Web 应用程序中，已成功收集日志数据。结果表明，使用此方法收集和存储的同质结构化数据比 Web 服务器日志更方便浏览、过滤和处理。存储在关系数据库中的数据可以轻松用作高性能网络使用挖掘活动、实时网络分析或功能推荐系统的可靠数据源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04364</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入研究电影推荐系统中的性别刻板印象及其对隐私的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04420</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04420v1 公告类型：新
摘要：电影推荐系统通常利用用户反馈来提供符合用户偏好的个性化推荐并增加业务收入。本研究通过特定的攻击场景调查了性别刻板印象对此类系统的影响。在这种情况下，攻击者通过利用关于电影偏好的性别刻板印象并分析用户的反馈数据来确定用户的性别（一种私人属性），这些数据要么是公开的，要么是在系统内观察到的。该研究分为两个阶段。在第一阶段，一项涉及 630 名参与者的用户研究确定了与电影类型相关的性别刻板印象，这通常会影响观看选择。在第二阶段，通过将第一阶段的发现与用户的反馈数据相结合，应用了四种推理算法来检测性别刻板印象。结果表明，这些算法比仅依靠反馈数据进行性别推断更有效。此外，我们量化了性别刻板印象的程度，以评估其对数字计算科学的更广泛影响。研究的后半部分使用了两个主要的电影推荐数据集：MovieLens 1M 和 Yahoo!Movie。详细的实验信息可在我们的 GitHub 存储库中找到：https://github.com/fr-iit/GSMRS]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04420</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估符号音乐分析中基于音程的音高标记化表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04630</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04630v1 公告类型：新
摘要：符号音乐分析任务通常由最初为自然语言处理开发的模型（例如 Transformers）执行。此类模型要求将输入数据表示为序列，这是通过标记化过程实现的。符号音乐的标记化策略通常依赖于绝对 MIDI 值来表示音高信息。然而，音乐研究在很大程度上促进了更高级别表示的好处，例如旋律轮廓和谐波关系，对于这些表示，音高间隔比绝对音高更具表现力。在这项工作中，我们介绍了一个用于构建基于间隔的标记化的通用框架。通过在三个音乐分析任务上评估这些标记化，我们表明这种基于间隔的标记化可以提高模型性能并促进其可解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04630</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于生成式人工智能的知识检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04635v1 公告类型：新
摘要：本研究开发了一个基于检索增强生成（RAG）的问答系统，使用中文维基百科和Lawbank作为检索源。该系统使用TTQA和TMMLU +作为评估数据集，使用BGE-M3进行密集向量检索以获得高度相关的搜索结果，并使用BGE-reranker根据查询相关性对这些结果进行重新排序。最相关的检索结果作为大型语言模型（LLM）的参考知识，增强其回答问题的能力并建立基于生成式AI的知识检索系统。
该系统的有效性通过两阶段评估来评估：自动和辅助性能评估。自动评估通过将模型的自动生成的标签与地面真实答案进行比较来计算准确率，在标准化条件下测量性能，无需人工干预。辅助绩效评估涉及 20 道金融相关的多项选择题，由 20 名没有金融背景的参与者回答。最初，参与者独立回答。随后，他们会收到系统生成的参考信息来辅助回答，检查系统在提供帮助时是否提高了准确性。
本研究的主要贡献是：（1）增强的 LLM 能力：通过集成 BGE-M3 和 BGE-reranker，系统可以检索和重新排序高度相关的结果，减少幻觉，并动态访问授权或公共知识源。（2）改进的数据隐私：定制的 RAG 架构使 LLM 可以在本地运行，无需将私有数据发送到外部服务器。这种方法增强了数据安全性，减少了对商业服务的依赖，降低了运营成本，并减轻了隐私风险。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04635</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式人工智能驱动的元数据建模方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04008v1 公告类型：交叉 
摘要：几十年来，元数据建模一直是任何学术图书馆运作的核心。随着生成人工智能 (AI) 驱动的信息活动和服务的日益普及，其重要性才得以增强，这些活动和服务构成了图书馆的外展。然而，随着元数据重要性的日益提高，在设计图书馆元数据模型的过程中出现了一些突出的问题，影响了其可重用性、交叉性和与其他元数据模型的互操作性。本文认为，上述问题源于一个基本论点，即应该只有少数核心元数据模型对于使用它们的任何信息服务都是必要和充分的，无论域内或域间设置的异质性如何。为此，本文提出了与上述论点相反的观点，并通过三个关键步骤证实了其论点。首先，它介绍了一种新颖的思考方式，即图书馆元数据模型是本体驱动的五个功能相互关联的表示级别的组合，从感知到通过属性进行内涵定义。其次，它介绍了五个级别中隐含的表示流形，这些流形累积起来构成了概念纠缠的图书馆元数据模型。最后，也是最重要的一点，它提出了一种基于生成式人工智能驱动的人机大语言模型 (LLM) 协作的元数据建模方法，以解开每个表示级别固有的纠缠，从而生成一个概念解开的元数据模型。在整篇论文中，这些论点都通过处理癌症信息的代表性图书馆中的激励场景和示例来举例说明。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04008</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGIF：利用知识图谱信息融合优化关系感知推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04161</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04161v1 公告类型：交叉 
摘要：虽然支持深度学习的推荐系统表现出强大的性能基准，但由于用户-项目关系数据的使用有限以及推荐生成透明度不足，许多系统难以在现实环境中有效适应。传统的协同过滤方法无法整合多方面的项目属性，尽管分解机考虑了特定于项目的细节，但它们忽略了更广泛的关系模式。基于协作知识图谱的模型通过将用户-项目交互与项目-属性关系嵌入在一起而取得了进展，为相互关联的实体提供了整体视角。然而，这些模型经常以隐式方式聚合属性和交互数据，导致有价值的关系细微差别得不到充分利用。
本研究介绍了具有信息融合的知识图谱注意网络 (KGIF)，这是一个专门的框架，旨在通过量身定制的自注意力机制显式合并实体和关系嵌入。 KGIF 框架通过动态投影向量集成了重新参数化，使嵌入能够自适应地表示知识图谱中的复杂关系。这种显式融合增强了用户-项目交互和项目-属性关系之间的相互作用，在以用户为中心和以项目为中心的表示之间提供了细微的平衡。注意力传播机制进一步优化了知识图谱嵌入，捕获了多层交互模式。这项工作的贡献包括显式信息融合的创新方法、稀疏知识图谱的增强鲁棒性以及通过可解释的路径可视化生成可解释建议的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04161</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推理增强型自我训练，用于长篇个性化文本生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04167</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04167v1 公告类型：交叉 
摘要：个性化文本生成需要大型语言模型 (LLM) 具有从其标准训练中经常不会遇到的上下文中学习的独特能力。鼓励 LLM 更好地使用个性化上下文来生成更符合用户期望的输出的一种方法是指示它们推理用户过去的偏好、背景知识或写作风格。为了实现这一点，我们提出了个性化文本生成的推理增强自训练 (REST-PG)，这是一个训练 LLM 在响应生成过程中推理个人数据的框架。REST-PG 首先生成推理路径来训练 LLM 的推理能力，然后采用期望最大化强化自训练根据其自身的高奖励输出迭代训练 LLM。我们在 LongLaMP 基准上评估 REST-PG，它由四个不同的个性化长篇文本生成任务组成。我们的实验表明，REST-PG 比最先进的基线取得了显著的改进，基准测试中平均相对性能提升了 14.5%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04167</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成人工智能时代的用户模拟：用户建模、合成数据生成和系统评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04410</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04410v1 公告类型：交叉 
摘要：用户模拟是一个新兴的跨学科主题，在生成式人工智能时代具有多种关键应用。它涉及创建一个智能代理，模仿与人工智能系统交互的人类用户的行为，使研究人员能够建模和分析用户行为，生成用于训练的合成数据，并以受控和可重复的方式评估交互式人工智能系统。用户模拟对各个领域都有深远的影响，并在追求通用人工智能方面发挥着至关重要的作用。本文概述了用户模拟，重点介绍了其关键应用、与各个学科的联系，并概述了未来的研究方向，以推进这项日益重要的技术。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04410</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多任务检索器微调，实现特定领域且高效的 RAG</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04652</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04652v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 在部署大型语言模型 (LLM) 时已经变得无处不在，因为它可以解决典型的限制，例如生成幻觉或过时的信息。然而，在构建现实世界的 RAG 应用程序时，会出现实际问题。首先，检索到的信息通常是特定于领域的。由于微调 LLM 的计算成本很高，因此微调检索器以提高 LLM 输入中包含的数据的质量更为可行。其次，随着越来越多的应用程序部署在同一个现实世界系统中，人们无法承担部署单独的检索器的费用。此外，这些 RAG 应用程序通常检索不同类型的数据。我们的解决方案是针对各种特定领域的任务对小型检索器编码器进行指令微调，以便我们部署一个可以服务于许多用例的编码器，从而实现低成本、可扩展性和速度。我们展示了该编码器如何推广到域外设置以及真实企业用例中看不见的检索任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04652</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新排序上下文以实现多模态检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.04695</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.04695v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 通过结合外部知识来增强大型语言模型 (LLM)，从而提高准确性并减少幻觉。然而，多模态 RAG 系统面临着独特的挑战：(i) 检索过程可能会选择与用户查询无关的条目（例如图像、文档），以及 (ii) 视觉语言模型或多模态语言模型（如 GPT-4o）在处理这些条目以生成 RAG 输出时可能会产生幻觉。在本文中，我们旨在解决第一个挑战，即在多模态 RAG 的检索阶段改进从知识库中选择相关上下文的方法。具体来说，我们利用我们之前工作中设计的用于评估 RAG 性能的相关性分数 (RS) 度量来在检索过程中选择更多相关条目。基于嵌入的检索（例如基于 CLIP 的嵌入）和余弦相似度通常表现不佳，尤其是对于多模态数据。我们表明，通过使用更高级的相关性度量，可以通过从知识库中选择更多相关部分来增强检索过程，并通过自适应地选择最多 $k$ 个条目（而不是固定数量的条目）来从上下文中消除不相关的部分。我们使用 COCO 数据集进行的评估表明，在选择相关上下文和生成响应的准确性方面有显著增强。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.04695</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InterFormer：面向点击率预测的有效异构交互学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.09852</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.09852v2 公告类型：替换 
摘要：点击率 (CTR) 预测是推荐系统中的一项基本任务，它可以预测用户点击广告的概率。用户个人资料和行为序列等异构信息的出现从不同方面描述了用户的兴趣。异构信息的互利整合是 CTR 预测成功的基石。然而，现有的大多数方法都存在两个基本限制，包括 (1) 由于模式间信息流单向，导致模式间交互不足，以及 (2) 早期汇总导致信息聚合过度，从而导致过多的信息丢失。为了解决上述限制，我们提出了一个名为 InterFormer 的新模块，以交错方式学习异构信息交互。为了实现更好的交互学习，InterFormer 支持双向信息流，以实现不同模式之间的互利学习。为了避免过度的信息聚合，我们在每个数据模式中保留完整的信息，并使用单独的桥接拱门进行有效的信息选择和汇总。我们提出的 InterFormer 在三个公共数据集和一个大规模工业数据集上实现了最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.09852</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成对比较排序的最小加权反馈弧集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.16181</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.16181v2 公告类型：替换 
摘要：最小加权反馈弧集 (MWFAS) 问题从根本上与排名问题相关——排名问题是从成对比较中得出全局排名的任务。最近的工作 [He et al. ICML2022] 使用基于学习的方法推进了排名问题的最新进展，改进了多种先前的方法。然而，与 MWFAS 的联系仍未得到充分探索。本文研究了这种关系，并提出了解决 MWFAS 的有效组合算法，从而解决了排名问题。我们的实验结果表明，这些简单的、无需学习的算法不仅在速度方面明显优于基于学习的方法，而且通常可以实现更高的排名准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.16181</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用图形进行检索增强生成 (GraphRAG)</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00309v2 公告类型：替换 
摘要：检索增强生成 (RAG) 是一种强大的技术，它通过从外部来源检索其他信息（例如知识、技能和工具）来增强下游任务的执行。图通过其内在的“节点通过边连接”特性，编码了大量异构和关系信息，使其成为 RAG 在大量实际应用中的黄金资源。因此，我们最近看到越来越多的人关注用图来装备 RAG，即 GraphRAG。然而，与传统的 RAG 不同，在传统的 RAG 中，检索器、生成器和外部数据源可以在神经嵌入空间中统一设计，而图结构数据的独特性（例如格式多样和领域特定的关系知识）在为不同领域设计 GraphRAG 时带来了独特而重大的挑战。鉴于广泛的适用性、相关的设计挑战以及 GraphRAG 的近期激增，迫切需要对其关键概念和技术进行系统且最新的调查。出于这一动机，我们对 GraphRAG 进行了全面且最新的调查。我们的调查首先通过定义其关键组件（包括查询处理器、检索器、组织器、生成器和数据源）提出了一个整体的 GraphRAG 框架。此外，认识到不同领域的图表表现出不同的关系模式并需要专门的设计，我们回顾了针对每个领域量身定制的 GraphRAG 技术。最后，我们讨论了研究挑战并集思广益以激发跨学科机会的方向。我们的调查存储库公开维护在 https://github.com/Graph-RAG/GraphRAG/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00309</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于观看模式和模块化分析的基于网络的视频推荐：一个集成框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2308.12743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2308.12743v3 公告类型：replace-cross 
摘要：视频点播 (VOD) 服务的激增导致了选择悖论，庞大的内容库让用户应接不暇，并揭示了当前推荐系统的局限性。这项研究引入了一种新方法，将隐式用户数据（例如观看百分比）与社交网络分析相结合，以增强 VOD 平台的个性化。该方法根据观看模式构建用户项目交互图，并应用中心度度量（度、接近度和介数）来识别重要视频。基于模块化的聚类将相关内容分组，从而实现个性化推荐。该系统在一个以纪录片为重点的 VOD 平台上进行了评估，共有 328 名用户，为期四个月。结果显示有显着的改进：点击率 (CTR) 增加了 63%，观看完成率增加了 24%，用户满意度提高了 17%。该方法优于朴素贝叶斯和 SVM 等传统方法。未来的研究应探索先进技术，例如矩阵分解模型、图神经网络以及结合基于内容和协同过滤的混合方法。此外，整合时间模型和解决大型平台的可扩展性挑战是下一步必不可少的步骤。本研究通过引入基于模块化的聚类和以自我为中心的排名方法来增强视频推荐的个性化，为最先进的技术做出了贡献。研究结果表明，整合基于网络的特征和隐式反馈可以显著提高用户参与度，为 VOD 平台提供一种经济高效的解决方案来提高推荐质量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2308.12743</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>