<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过顺序数据预处理实现反事实公平强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06366</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06366v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 在医疗保健中的应用旨在动态地将正确的干预措施与受试者相匹配，以最大限度地提高人群的利益。然而，学习到的政策可能会不成比例地将有效的行动分配给一个亚群，从而造成或加剧其他社会经济弱势群体的差距。这些偏见往往发生在多阶段决策中，并且可以自我延续，如果不加以考虑，可能会导致严重的意外后果，限制获得护理或治疗利益的机会。反事实公平 (CF) 提供了一种基于因果推理的有前途的统计工具来制定和研究公平性。在本文中，我们提出了一个公平顺序决策的通用框架。我们从理论上描述了最优 CF 策略并证明了其平稳性，这通过利用现有的 RL 算法大大简化了对最优 CF 策略的搜索。该理论还激发了顺序数据预处理算法在附加噪声假设下实现 CF 决策。我们通过模拟证明并验证了我们的策略学习方法在控制不公平和实现最优值方面的能力。对旨在减少阿片类药物滥用的数字健康数据集的分析表明，我们的提议大大提高了公平获得咨询的机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06366</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于更新分布的迭代算法的 JKO 方案的计算和统计渐近分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06408v1 公告类型：新
摘要：Jordan、Kinderlehrer 和 Otto 的开创性论文介绍了现在广为人知的 JKO 方案，这是一种用于计算分布的迭代算法框架。该方案可以解释为 Wasserstein 梯度流，并已成功应用于机器学习环境，例如在强化学习中推导策略解决方案。在本文中，我们扩展了 JKO 方案以适应具有未知参数的模型。具体而言，我们开发了统计方法来估计这些参数并调整 JKO 方案以纳入估计值。为了分析采用的统计 JKO 方案，我们通过随机偏微分方程建立了一个描述其极限动态行为的渐近理论。我们的框架允许参数估计中使用的样本大小和算法迭代次数趋于无穷大。本研究为统计 JKO 方案的联合计算和统计渐近分析提供了一个统一的框架。在计算方面，我们研究了随着迭代次数的增加，该方案的动态行为；而在统计方面，我们研究了通过该方案计算得出的分布的大样本行为。我们进行数值模拟，以评估所提方法的有限样本性能并验证所开发的渐近理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06408</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态因果结构发现与因果效应估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06534</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06534v1 公告类型：新
摘要：为了表示变量之间的因果关系，有向无环图 (DAG) 被广泛应用于社会科学、流行病和遗传学等许多领域。许多因果结构学习方法是利用深度学习方法来学习隐藏的因果结构。然而，这些方法有一个隐藏的假设，即因果关系随时间保持不变，这在现实生活中可能并不成立。在本文中，我们开发了一个新框架来模拟动态因果图，其中因果关系可以随时间变化。我们将基础近似方法结合到基于分数的因果发现方法中，以捕捉因果图的动态模式。利用自回归模型结构，我们可以捕捉同时发生的和时间滞后的因果关系，同时允许它们随时间变化。我们提出了一种算法，该算法既可以提供因果图的过去时间估计，也可以提供未来时间预测，并进行模拟以证明所提方法的实用性。我们还将所提方法应用于 covid 数据分析，并提供有关政策限制效果如何变化的因果估计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06534</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能时代的多变量、功能性和复杂生物医学数据的变量选择方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06868v1 公告类型：新
摘要：个性化医疗和数字健康中的许多问题都依赖于对高分辨率患者监测中出现的连续时间功能生物标志物和其他复杂数据结构的分析。在此背景下，这项工作提出了基于最佳子集选择的新型优化变量选择方法，用于度量空间中的多变量、功能甚至更一般的结果。我们的框架适用于几种类型的回归模型，包括线性、分位数或非参数加法模型，以及广泛的随机响应，例如单变量、多变量欧几里得数据、功能甚至随机图。我们的分析表明，我们提出的方法在准确性方面优于最先进的方法，尤其是在速度方面，在各种类型的统计响应（如数学函数的情况）中，比竞争对手提高了几个数量级。虽然我们的框架是通用的，不是为特定的回归和科学问题而设计的，但本文是独立的，侧重于生物医学应用。在临床领域，对于在这个新技术人工智能时代对变量选择问题感兴趣的生物统计学、统计学和人工智能专业人士来说，这是一个宝贵的资源。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06868</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半参数马尔可夫决策过程中的自动双重强化学习及其在长期因果推理中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06926</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06926v1 公告类型：新
摘要：双重强化学习 (DRL) 能够在给定由另一个策略生成的轨迹的情况下，对非参数马尔可夫决策过程 (MDP) 中的策略值进行统计有效推断。然而，这种方法必然要求状态分布之间有严格的重叠，而这在实践中经常被违反。为了放宽这一要求并扩展 DRL，我们研究了在对 $Q$ 函数进行半参数限制的情况下，在无限时域、时不变 MDP 中对 $Q$ 函数（其中策略值是特例）的线性泛函的有效推断。这些限制可以减少重叠要求并降低效率界限，从而产生更精确的估计。作为一个重要的例子，我们研究了在域自适应下对长期价值的评估，给出了来自新域的一些短轨迹和对域之间差异的限制。这可以用于长期因果推断。我们的方法结合了对 $Q$ 函数的灵活估计和感兴趣的函数的 Riesz 表示（例如，策略值的稳态密度比），并且是自动的，因为我们不需要知道后者的形式 - 只需要我们关心的函数。为了解决潜在的模型错误指定偏差，我们扩展了 \citet{van2023adaptive} 的自适应去偏机器学习 (ADML) 框架，以构建适应 $Q$ 函数函数形式的非参数有效和超高效估计量。作为一个特例，我们提出了一种新的自适应去偏插件估计器，它使用等渗校准的拟合 $Q$ 迭代 - 一种新的 MDP 校准算法 - 来规避从最小-最大目标估计去偏干扰的计算挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06926</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>差异隐私核化上下文老虎机</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07046</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07046v1 公告类型：新
摘要：我们考虑具有随机上下文的上下文核强盗问题，其中底层奖励函数属于已知的再生核希尔伯特空间 (RKHS)。我们在联合差分隐私的附加约束下研究了这个问题，其中代理需要确保查询点序列对于上下文和奖励序列都是差分隐私的。我们提出了一种新算法，该算法改进了最先进的技术，并在对一大类核族进行 $T$ 次查询后实现了 $\mathcal{O}\left(\sqrt{\frac{\gamma_T}{T}} + \frac{\gamma_T}{T \varepsilon}\right)$ 的错误率，其中 $\gamma_T$ 表示核的有效维数，$\varepsilon &gt; 0$ 是隐私参数。我们的结果基于一种新的奖励函数估计量，该估计量同时具有高实用性和对观察到的奖励和背景的低敏感性，这对于获得具有更好的隐私参数依赖性的最优学习性能至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07046</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\texttt{KSig}$ 用户指南：签名内核的 GPU 加速计算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07145</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07145v1 公告类型：新
摘要：签名核是用于序列和时间数据的正定核，由于其强大的理论保证、强大的经验性能以及最近引入的各种可扩展变体，在机器学习应用中越来越受欢迎。在本章中，我们简要介绍了 $\texttt{KSig}$，这是一个兼容 $\texttt{Scikit-Learn}$ 的 Python 包，它实现了各种 GPU 加速算法，用于计算签名核和执行下游学习任务。我们还介绍了一种基于张量草图的新算法，与现有算法相比，它具有强大的性能。该包可在 $\href{https://github.com/tgcsaba/ksig}{\texttt{https://github.com/tgcsaba/ksig}}$ 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07145</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无随机传递性的成对比较：模型、理论和应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07437</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07437v1 公告类型：新
摘要：大多数用于成对比较的统计模型，包括 Bradley-Terry (BT) 和 Thurstone 模型以及许多扩展，都对随机传递性做出了相对强烈的假设。该假设要求所有玩家/团队/项目之间存在未观察到的全局排名，并对全局排名所暗示的比较概率施加单调约束。然而，随机传递性假设在许多现实世界的成对比较场景中并不成立，尤其是涉及多种技能或策略的游戏。因此，依赖于此假设的模型可能具有次优的预测性能。在本文中，我们提出了一种用于成对比较数据的通用统计模型系列，没有随机传递性假设，大大扩展了 BT 和 Thurstone 模型。在这个模型中，成对概率由（近似）低维斜对称矩阵确定。开发了基于似然的估计方法和计算算法，允许稀疏数据仅包含一小部分观测对。理论分析表明，所提出的估计器实现了极小最大速率最优性，可有效适应数据的稀疏程度。斜对称矩阵的谱理论在实现和理论分析中起着至关重要的作用。模拟和实际数据分析进一步证明了所提出的方法相对于 BT 模型的优越性以及其在不同场景中的广泛适用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07437</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用熵正则化最优传输对数据进行概率测度的合成与分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.07446</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.07446v1 公告类型：新
摘要：我们考虑使用熵正则化的 Wasserstein-2 成本及其无偏版本 Sinkhorn 散度来合成和分析概率测度。综合问题包括计算相对于这些成本的 $m$ 个参考测度的重心，给定一组属于 $m$ 维单纯形的系数。分析问题包括找到 Wasserstein-2 距离中与给定测度 $\mu$ 最接近的重心的系数。在文献中迄今为止对这些测度的最弱假设下，我们计算熵正则化的 Wasserstein-2 成本的导数。我们利用这一点建立正则化重心的特征，作为从重心到参考测度的熵映射平均值的定点方程的解。这种表征产生了一个有限维、凸、二次规划，用于解决当 $\mu$ 为重心时的分析问题。结果表明，这些坐标以及重心函数的值可以从具有与维度无关的收敛速度的样本中估计出来，这是熵正则化最优传输的标志，并且我们通过实验验证了这些速率。我们还确定重心坐标对于 Wasserstein-2 度量中的扰动是稳定的，这表明这些系数对损坏具有鲁棒性。我们使用重心系数作为损坏点云数据分类的特征，并表明与神经网络基线相比，我们的方法在小型训练数据范围内更有效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.07446</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最优运输问题算法发展综述及应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06247</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06247v1 公告类型：交叉 
摘要：最佳传输 (OT) 已成为量化分布差异的强大框架，其应用涵盖机器学习、数据科学和计算机视觉等领域。本文对 OT 问题进行了详细的研究，从其理论基础开始，包括 Monge 和 Kantorovich 的经典公式及其对现代计算技术的扩展。它探讨了尖端算法，包括 Sinkhorn 迭代、原始对偶策略和基于归约的方法，强调它们在解决高维问题方面的效率和可扩展性。本文还强调了新兴趋势，例如将 OT 集成到机器学习框架中、开发新的问题变体以及正在进行的理论进步。OT 的应用涵盖了一系列领域，特别关注其通过最佳传输扭曲 (OTW) 在时间序列数据分析中的创新应用，OTW 是动态时间扭曲等方法的强大替代方案。尽管取得了重大进展，但可扩展性、稳健性和道德考量方面的挑战仍然存在，需要进一步研究。本文强调了 OT 在理论深度和实用性之间架起桥梁的潜力，促进了不同学科之间产生深远影响的进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06247</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用最近邻距离聚类捕获有向图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06268</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06268v1 公告类型：交叉 
摘要：我们介绍了一种基于 Cluster Catch Digraphs (CCD) 的聚类新方法。新方法通过采用一种新的空间随机性测试变体来解决 RK-CCD 的局限性，该测试采用最近邻距离 (NND) 而不是 RK-CCD 使用的 Ripley&#39;s K 函数。我们进行了全面的蒙特卡罗分析以评估我们方法的性能，考虑了维数、数据集大小、簇数、簇体积和簇间距离等因素。我们的方法对于高维数据集特别有效，可与依赖 KS 类型统计或 Ripley&#39;s K 函数的 KS-CCD 和 RK-CCD 相媲美或优于它们。我们还使用真实和复杂的数据集评估我们的方法，并将它们与众所周知的聚类方法进行比较。同样，我们的方法表现出了具有竞争力的性能，产生了具有理想特性的高质量簇。
关键词：基于图的聚类，聚类捕获有向图，高维数据，最近邻距离，空间随机性检验]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06268</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>路径损耗和无线电度量模型的不确定性估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06308</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06308v1 公告类型：交叉 
摘要：本研究利用共形预测系统 (CPS) 形式的共形预测 (CP) 来准确估计一套基于机器学习 (ML) 的无线电度量模型 [1] 以及基于 2-D 地图的 ML 路径损耗模型 [2] 中的不确定性。利用不同的难度估计器，我们构建了统计上稳健的 95% 置信预测区间 (PI)。我们的实验表明，在多伦多数据集上训练的 CPS 模型可以有效地推广到温哥华和蒙特利尔等其他城市，保持高覆盖率和可靠性。此外，所采用的难度估计器可以识别具有挑战性的样本，从而随着数据集难度的降低，RMSE 可显着降低。这些发现强调了通过 CPS 在无线网络建模中进行可扩展和可靠的不确定性估计的有效性，为网络规划、运营和频谱管理提供了重要的潜在见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06308</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论离线决策的统计复杂性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06339</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06339v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究了离线决策的统计复杂性，使用函数近似，为随机上下文老虎机和马尔可夫决策过程建立（接近）极小最大最优速率。性能限制由（值）函数类的伪维度和行为策略的新特征捕获，该特征严格地涵盖了离线决策文献中所有先前的数据覆盖概念。此外，我们力求了解在在线决策中使用离线数据的好处，并在广泛的范围内展示接近极小最大最优的速率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06339</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈向稳健的非线性子空间聚类：一种核学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06368</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06368v1 公告类型：交叉 
摘要：基于核的子空间聚类是一个不断发展的研究领域，它解决了数据中的非线性结构问题。尽管取得了值得注意的进展，但现行方法主要解决与以下方面相关的限制：(i) 预定义核对模型性能的影响；(ii) 难以在非线性空间中保留原始流形结构；(iii) 谱型策略对亲和矩阵理想块对角线结构的依赖性。本文提出了 DKLM，一种用于核诱导非线性子空间聚类的新范式。DKLM 提供了一种数据驱动的方法，可直接从数据的自表示中学习核，确保自适应加权并满足乘法三角不等式约束，从而增强了学习核的鲁棒性。通过利用这个学习到的内核，DKLM 在非线性空间中保留了数据的局部流形结构，同时促进了最佳块对角亲和矩阵的形成。对 DKLM 的全面理论检验揭示了它与现有聚类范式的关系。在合成数据集和真实数据集上进行的全面实验证明了所提方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06368</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论奖励学习中的部分可识别性：选择最佳奖励</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.06376</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.06376v1 公告类型：交叉 
摘要：在奖励学习 (ReL) 中，我们会得到关于未知 *目标奖励* 的反馈，目标是使用这些信息找到它。当反馈信息量不足时，目标奖励只能 *部分可识别*，即存在一组与反馈同样兼容的奖励 (可行集)。在本文中，我们表明存在一种奖励选择，不一定包含在可行集中，*取决于 ReL 应用*，可以提高在可行奖励中任意选择奖励的性能。为此，我们引入了一个新的 *定量框架* 来以简单而富有表现力的方式分析 ReL 问题。我们在 *奖励转移* 用例中举例说明了该框架，为此我们设计了三种可证明有效的 ReL 算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.06376</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>