<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究出版物网络中基于种子的信息检索：直接引用、书目耦合、共同引用和 PubMed 相关文章得分的评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.09295</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.09295v2 公告类型：替换 
摘要：在本文中，我们处理研究出版物网络中基于种子的信息检索。使用系统评价作为基线，并使用来自 NIH 开放引文集的出版数据，我们比较了三种基于引文的方法（直接引用、共同引用和书目耦合）在召回率和精确度方面的性能。此外，我们在比较中包括了 PubMed 相关文章得分以及组合方法。我们还对早期使用引文关系进行信息检索的研究进行了相当全面的回顾。结果显示，共同引用优于书目耦合和直接引用。然而，在研究中，将这三种方法结合起来的效果优于单独使用共同引用。结果进一步表明，与以前的研究一致，将基于引文的方法与文本方法相结合可以提高基于种子的信息检索的性能。研究结果可能为结合引文和文本方法选择引文相似性度量提供指导。我们建议未来的研究使用更结构化的方法来评估基于种子的出版物检索方法，包括比较方法以及制定通用数据集和评估基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.09295</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>整页无偏学习排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2210.10718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2210.10718v3 公告类型：替换 
摘要：信息检索系统中的页面呈现偏见，尤其是点击行为偏见，是一个众所周知的挑战，它阻碍了通过隐式用户反馈提高排名模型的性能。然后提出了无偏学习排名~(ULTR) 算法来学习具有偏见点击数据的无偏排名模型。然而，大多数现有算法都是专门为减轻与位置相关的偏见（例如信任偏见）而设计的，而没有考虑搜索结果页面呈现（SERP）中的其他特征引起的偏见，例如多媒体引起的吸引力偏见。不幸的是，这些偏见广泛存在于工业系统中，可能会导致不令人满意的搜索体验。因此，我们引入了一个新问题，即全页面无偏学习排名（WP-ULTR），旨在同时处理由全页面 SERP 特征引起的偏见。它带来了巨大的挑战：（1）很难找到合适的用户行为模型（用户行为假设）； (2) 现有的算法无法处理复杂的偏差问题。针对上述问题，我们提出了一种与偏差无关的全页面无偏差学习排序算法（BAL），该算法无需特殊设计，即可自动找到具有因果发现的用户行为模型并减轻由多个 SERP 特征引起的偏差。在真实数据集上的实验结果验证了 BAL 的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2210.10718</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>语言模型作为语义索引器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2310.07815</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2310.07815v3 公告类型：替换 
摘要：语义标识符 (ID) 是信息检索中的一个重要概念，旨在保留对象（例如文档和项目）在其 ID 中的语义。以前的研究通常采用两阶段流程来学习语义 ID，首先使用现成的文本编码器获取嵌入，然后根据嵌入派生 ID。然而，每个步骤都会引入潜在的信息丢失，并且文本编码器产生的潜在空间中的嵌入分布与语义索引所需的预期分布之间通常存在固有的不匹配。考虑到语义 ID 是离散的和顺序结构的，并且语义监督不足，设计一种可以同时学习文档的语义表示及其层次结构的方法并非易事。在本文中，我们介绍了 LMIndexer，这是一个使用生成语言模型学习语义 ID 的自监督框架。我们通过引入语义索引器来解决顺序离散 ID 的挑战，该索引器能够通过渐进式训练和对比学习生成神经顺序离散表示。为了解决语义监督不足的问题，我们建议使用自监督文档重建目标来训练模型。我们展示了学习到的 ID 的高质量，并证明了它们在来自不同领域的五个数据集上的三个任务（包括推荐、产品搜索和文档检索）上的有效性。代码可在 https://github.com/PeterGriffinJin/LMIndexer 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2310.07815</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>减少零样本合成图像检索文本编码器的任务差异</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09188</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09188v1 公告类型：交叉 
摘要：组合图像检索 (CIR) 旨在根据参考图像和条件文本检索目标图像，从而实现可控搜索。由于 CIR 三元组的数据集构建成本昂贵，因此人们积极研究零样本 (ZS) CIR 设置，以消除对人工收集的三元组数据集的需求。ZS-CIR 的主流采用了一种高效的投影模块，该模块将 CLIP 图像嵌入投影到 CLIP 文本标记嵌入空间，同时固定 CLIP 编码器。使用投影图像嵌入，这些方法使用预训练的文本编码器生成图像文本组合特征。然而，他们的 CLIP 图像和文本编码器受到预训练任务（文本 $\leftrightarrow$ 图像）和目标 CIR 任务（图像 + 文本 $\leftrightarrow$ 图像）之间的任务差异的影响。从概念上讲，我们需要昂贵的三元组样本来减少差异，但我们改用廉价的文本三元组并更新文本编码器。为此，我们引入了用于组合图像检索 (RTD) 的文本编码器的减少任务差异，这是一种即插即用的文本编码器训练方案，它使用新颖的目标锚定文本对比学习来增强其功能。我们还提出了两种额外的技术来改进所提出的学习方案：基于硬负片的精炼批量采样策略和复杂的连接方案。将 RTD 集成到最先进的基于投影的 ZS-CIR 方法中可显著提高各种数据集和主干的性能，证明其效率和通用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09188</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用因果似然分解进行无偏 Top-k 排序学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2204.00815</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2204.00815v2 公告类型：替换 
摘要：无偏学习排名已被提出以减轻搜索排名中的偏见，从而可以使用用户交互数据训练排名模型。在实际应用中，搜索引擎被设计为仅显示从检索到的候选集中最相关的 k 个文档。其余候选被丢弃。因此，位置偏差和样本选择偏差通常同时发生。现有的无偏学习排名方法要么关注一种类型的偏差（例如，位置偏差），要么使用单独的组件来减轻位置偏差和样本选择偏差，而忽略了它们之间的关联。在本研究中，我们首先从因果图的角度分析位置偏差和样本选择偏差的机制和关联。基于分析，我们提出了因果似然分解（CLD），这是一种同时减轻 top-k 学习排名中的这两个偏差的统一方法。通过将有偏差数据的对数似然分解为仅与相关性相关的无偏项，再加上与偏差相关的其他项，CLD 成功地将相关性与位置偏差和样本选择偏差分离。通过最大化整体似然，可以从无偏项中获得无偏排名模型。还开发了成对神经排名的扩展。CLD 的优势包括理论合理性和用于逐点和成对无偏 top-k 学习排名的统一框架。大量实验结果证实，CLD（包括其成对神经扩展）通过减轻位置偏差和样本选择偏差而优于基线。实证研究还表明，CLD 对偏差严重程度的变化和点击噪声具有很强的鲁棒性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2204.00815</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示移民话语中的代码混合模式：自动检测和分析 Reddit 上的在线对话</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08633</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08633v1 公告类型：交叉 
摘要：全球移民模式的激增凸显了将移民无缝融入东道社区的必要性，需要包容和值得信赖的公共服务。尽管北欧国家拥有强大的公共部门基础设施，但新移民在获取这些服务时经常遇到障碍，加剧了社会差距并削弱了信任。解决数字不平等和语言多样性是这一努力的重中之重。本文探讨了在 Reddit 等社交媒体平台上与移民相关的话语中使用代码混合（一种在多语言使用者中普遍存在的沟通策略）的情况。我们提出了用于多语言识别代码混合文本的集成学习 (ELMICT)，这是一种旨在自动检测与移民相关的讨论中的代码混合消息的新方法。 ELMICT 利用集成学习技术将多个标记器的输出和预训练语言模型相结合，在识别各种语言和语境中的代码混合方面表现出色（F1 超过 0.95），特别是在跨语言零样本条件下（平均 F1 超过 0.70）。此外，使用 ELMICT 有助于分析与 Reddit 上其他主题类别相比，移民相关主题中代码混合的流行程度，从而揭示移民社区关注的话题。我们的研究结果揭示了移民在社交媒体平台上采用的沟通策略，为包容性数字公共服务和对话系统的发展提供了启示。通过解决本研究中提出的研究问题，我们有助于理解移民话语中的语言多样性，并为在多元文化社会中建立信任的更有效工具铺平道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08633</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DIET：针对顺序推荐中不兼容网络的定制瘦身</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08804</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08804v1 公告类型：交叉 
摘要：由于移动边缘能力的不断提升，推荐系统开始在边缘部署模型，以缓解频繁的移动请求造成的网络拥塞。一些研究利用边缘与实时数据的接近性，对其进行微调以创建特定于边缘的模型。尽管取得了重大进展，但这些方法需要大量的边缘计算资源和频繁的网络传输才能使模型保持最新状态。前者可能会破坏边缘上的其他进程以获取计算资源，而后者会消耗网络带宽，从而导致用户满意度下降。针对这​​些挑战，我们提出了一种针对不兼容网络的定制精简框架 (DIET)。DIET 将相同的通用主干网（可能与特定边缘不兼容）部署到所有设备。为了最大限度地减少个性化过程中频繁的带宽使用和存储消耗，DIET 根据每个边的过去交互为其量身定制特定的子网络，学习在互不兼容的网络中生成瘦身子网络（饮食）以实现高效传输。它还考虑了层间关系，在获得更合适的饮食的同时，从经验上减少了推理时间。我们进一步探索了网络中的重复模块，并提出了一个更节省存储的框架 DIETING，它利用单层参数来表示整个网络，实现了相当出色的性能。在四个最先进的数据集和两个广泛使用的模型上的实验证明了我们的框架在推荐方面的卓越准确性以及传输和存储方面的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08804</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灾难大师：来自新闻流的灾难相关事件监控系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09323</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09323v1 公告类型：新 
摘要：由于严重灾难事件数量不断增加造成的社会和经济影响，对灾难相关事件监控系统的需求随之增加。事件监控系统应该能够从文本中提取与事件相关的信息，并区分事件实例。我们展示了我们的开源事件监控系统，即 Master of Disaster (MoD)，它接收新闻流，提取事件信息，将提取的信息链接到知识图谱 (KG)（在本例中为 Wikidata），并以视觉方式区分事件实例。事件可视化的目标是将指向同一现实世界事件实例的事件提及分组，以便通过视觉筛选实现事件实例区分。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09323</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无法隐藏在 API 后面：窃取黑盒商业嵌入模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09355</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09355v1 公告类型：新
摘要：从自然语言文本生成表示向量的嵌入模型被广泛使用，反映了大量投资，并具有重大的商业价值。OpenAI 和 Cohere 等公司已经开发了竞争性嵌入模型，这些模型通过需要用户付费使用的 API 访问。在这种架构中，模型“隐藏”在 API 后面，但这并不意味着它们“受到严密保护”。据我们所知，我们首次尝试通过在从商业 API 获得的文本嵌入对上训练本地模型来“窃取”这些模型进行检索。我们的实验表明，使用标准基准，可以使用仅花费约 200 美元的攻击来有效地复制商业嵌入模型的检索效果，以训练（大概）尺寸较少的较小模型。我们的研究结果提出了部署商业嵌入模型的重要考虑因素，并提出了降低模型被盗风险的措施。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09355</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于推荐的 Softmax 直接偏好优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09215</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09215v1 公告类型：新
摘要：推荐系统旨在根据用户偏好数据预测个性化排名。随着语言模型 (LM) 的兴起，基于 LM 的推荐器因其广泛的世界知识和强大的推理能力而受到广泛探索。大多数基于 LM 的推荐器将历史交互转换为语言提示，与积极项目配对作为目标响应，并使用语言建模损失对 LM 进行微调。然而，当前目标未能充分利用偏好数据，并且未针对个性化排名任务进行优化，这阻碍了基于 LM 的推荐器的性能。受到直接偏好优化 (DPO) 在人类偏好对齐方面的当前进展以及 softmax 损失在推荐中的成功的启发，我们提出了 Softmax-DPO (\textbf{S-DPO}) 将排名信息灌输到 LM 中，以帮助基于 LM 的推荐器区分偏好项目和负面项目，而不是仅仅关注积极项目。具体来说，我们在用户偏好数据中加入了多个负样本，并设计了另一种版本的 DPO 损失，专门用于基于 LM 的推荐器，并与 softmax 采样策略相关联。从理论上讲，我们将 S-DPO 与 softmax 损失结合起来，而不是负采样，并发现它具有挖掘硬负样本的副作用，这确保了它在推荐任务中的卓越能力。从经验上讲，在三个真实数据集上进行的大量实验证明了 S-DPO 的优越性，它能够有效地模拟用户偏好并进一步提高推荐性能，同时缓解 DPO 的数据可能性下降问题。我们的代码可在 https://github.com/chenyuxin1999/S-DPO 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09215</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高棉语语义搜索引擎：数字信息访问和文档检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09320</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09320v1 公告类型：新
摘要：搜索引擎过程对于文档内容检索至关重要。对于高棉语文档，需要一个工具来提取必要的关键字。尽管每天都会产生大量的高棉语内容，但由于缺乏有效的语义搜索工具，柬埔寨人很难找到必要的文档。即使是谷歌也无法为高棉语内容提供高精度。语义搜索引擎通过使用高级算法来理解各种内容类型，从而改善搜索结果。随着高棉语数字内容（如报告、文章和社交媒体反馈）的兴起，增强的搜索功能至关重要。本研究提出了第一个高棉语语义搜索引擎 (KSE)，旨在改进传统的高棉语搜索方法。利用语义匹配技术和正式注释的语义内容，我们的工具从用户查询中提取有意义的关键字，执行精确匹配，并提供最佳匹配的离线文档和在线 URL 文档。我们提出了两个基于关键字提取和语义搜索匹配的语义搜索框架。此外，我们还开发了数据准备工具，包括文档添加和手动关键字提取。为了评估性能，我们创建了一个基本事实数据集并讨论了与搜索和语义搜索相关的问题。我们的研究结果表明，理解搜索词语义可以带来更准确的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09320</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强大的信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08891</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08891v1 公告类型：新
摘要：除了有效性之外，信息检索 (IR) 系统的稳健性也越来越受到关注。部署后，诸如 IR 之类的关键技术不仅应提供平均水平的强大性能，还应具有处理各种特殊情况的能力。近年来，对 IR 稳健性的研究取得了显着增长，许多研究人员提供了广泛的分析并提出了无数应对稳健性挑战的策略。在本教程中，我们首先提供背景信息，涵盖 IR 中稳健性的基础知识和分类。然后，我们在 IR 特定的环境中研究对抗性稳健性和分布外 (OOD) 稳健性，广泛回顾增强稳健性方法的最新进展。本教程最后讨论了大型语言模型 (LLM) 背景下的 IR 稳健性，强调了当前面临的挑战和未来研究的有希望的方向。本教程旨在引起人们对 IR 中稳健性问题的更广泛关注，促进对相关文献的理解，并降低感兴趣的研究人员和从业人员的进入门槛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08891</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向多样化推荐的上下文蒸馏模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.09021</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.09021v1 Announce Type: new 
摘要：在提升用户体验方面，推荐的多样性与准确性同样重要。现有研究，例如行列式点过程 (DPP) 和最大边际相关性 (MMR)，采用贪婪范式迭代选择优化准确性和多样性的项目。然而，先前的方法通常表现出二次复杂度，将其应用限制在重新排名阶段，并且不适用于具有较大候选项目池的其他推荐阶段，例如预排名和排名阶段。在本文中，我们提出了上下文蒸馏模型 (CDM)，这是一种解决多样化问题的高效推荐模型，适用于部署在工业推荐流程的所有阶段。具体而言，CDM 利用同一用户请求中的候选项目作为上下文来增强结果的多样化。我们提出了一种对比上下文编码器，它采用注意力机制来建模正面和负面上下文。对于 CDM 的训练，我们将每个目标商品与其上下文嵌入进行比较，并利用知识蒸馏框架学习 MMR 算法下每个目标商品的获胜概率，其中教师来自 MMR 输出。在推理过程中，通过推荐和学生模型分数的线性组合进行排序，确保多样性和效率。我们在两个工业数据集上进行了离线评估，并在短视频平台快手上对 CDM 进行了在线 A/B 测试。从指标来看，推荐质量和多样性都有了显著的提升，为 CDM 的有效性提供了强大的优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.09021</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图过滤对于推荐有多强大</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08827</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08827v1 公告类型：新
摘要：已经证明，图卷积网络 (GCN) 用于推荐的有效性归因于谱图过滤。大多数基于 GCN 的方法由图过滤器组成，或者随后是基于监督训练优化的低秩映射。然而，我们展示了两个限制图过滤能力的局限性：（1）缺乏通用性。由于噪声分布各异，图过滤器无法对噪声分散在所有频率上的稀疏数据进行去噪，而监督训练会导致密集数据的性能更差，其中噪声集中在中频，可以通过图过滤器在不经过训练的情况下去除。（2）缺乏表达能力。我们从理论上证明了对协同过滤 (CF) 有效的线性 GCN (LGCN) 不能生成任意嵌入，这意味着可能无法达到最佳数据表示。
为了解决第一个限制，我们展示了噪声分布和频谱锐度之间的密切关系，频谱分布越锐利，数据噪声就越容易与重要特征分离，而无需训练。基于这一观察，我们提出了一个广义图正则化 G^2N 来调整频谱分布的锐度，以重新分配数据噪声，确保可以通过图过滤去除噪声而无需训练。对于第二个限制，我们提出了一种个性化图过滤器 (IGF)，它可以适应交互可以反映的用户偏好的不同置信度，并被证明能够生成任意嵌入。通过简化 LGCN，我们进一步提出了一种简化的图过滤 (SGFCF)，它只需要前 K 个奇异值即可进行推荐。最后，在四个具有不同密度设置的数据集上的实验结果证明了我们方法的有效性和效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08827</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于机械 CAD 检索的自监督图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.08863</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.08863v1 公告类型：新
摘要：CAD（计算机辅助设计）在机械工业中起着至关重要的作用，机械工业中经常会产生大量形状相似的 CAD 零件。高效地重用这些零件是降低企业设计和生产成本的关键。检索系统对于实现 CAD 重用至关重要，但 CAD 模型的复杂形状难以用文本或关键字准确描述，这使得传统的检索方法无效。虽然已经为 CAD 开发了现有的表示学习方法，但在这些方法中手动标记相似样本的成本很高。此外，CAD 模型独特的参数化数据结构对直接应用现有的 3D 形状表示学习技术提出了挑战。在这项工作中，我们提出了 GC-CAD，一种基于自监督对比图神经网络的机械 CAD 检索方法，可直接对参数化的 CAD 原始文件进行建模。GC-CAD 由两个关键模块组成：结构感知表示学习和对比图学习框架。该方法利用图神经网络从 CAD 模型中提取几何和拓扑信息，生成特征表示。然后，我们引入了一种简单但有效的对比图学习框架方法，使模型无需手动标记即可进行训练并生成可用于检索的表示。在包括人工评估在内的四个数据集上的实验结果表明，与基线方法相比，所提出的方法实现了显著的准确率提升和高达 100 倍的效率提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.08863</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:40 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>