<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CL 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 计算和语言 (cs.CL) 更新</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>协调代码混合对话：对话中个性辅助的代码混合响应生成。 （arXiv：2401.12995v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12995</link>
      <description><![CDATA[代码混合，在一次对话中混合多种语言，
引入了独特的挑战，特别是在响应方面
一代。事实证明，捕获代码混合的复杂性是一项艰巨的任务
任务，考虑到个人说话影响的广泛变化
风格和文化背景。在本研究中，我们探索响应生成
在代码混合对话中。我们引入了一种新颖的方法，其核心是
利用以无人监督的方式获得的“大五人格特征”
从对话中获取信息以提高响应生成的性能。这些
推断出的个性属性被无缝地融入到了
对话上下文，使用一种新颖的融合机制 PA3。它采用了一种有效的
融合对话和个性的两步注意力公式
信息。这种融合不仅增强了上下文的相关性
生成的响应，而且还提高了模型的整体性能。我们的
实验结果，基于由多方组成的数据集
印地语-英语混码对话，凸显实质性优势
与传统同行相比，注入个性的模特所提供的服务。
这在 ROUGE 和 BLUE 分数的增加中可以明显看出
当识别出的个性无缝时，响应生成任务
融入对话情境。人格定性评估
识别和响应生成与我们的定量非常一致
结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12995</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过临床记录的自然语言处理与使用诊断代码来识别有问题的阿片类药物使用的退伍军人的比较。 （arXiv：2401.12996v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12996</link>
      <description><![CDATA[背景：电子健康记录 (EHR) 是阿片类药物的数据源
研究。众所周知，阿片类药物使用障碍的诊断编码不足，但
有问题的阿片类药物使用可以记录在临床记录中。

目标：我们的目标是 1) 从全面的数据中识别有问题的阿片类药物使用
一系列临床记录； 2）比较患者的特征
被确定为阿片类药物使用有问题，仅在临床中记录
请注意，那些记录了 ICD 阿片类药物使用障碍诊断代码的人。

材料和方法：我们开发并应用了自然语言处理
(NLP) 工具对来自两个患者队列 (n=222,371) 的临床记录进行分析
退伍军人事务部服务地区识别有问题的阿片类药物患者
使用。我们还使用了一套 ICD 诊断代码来识别患有以下疾病的患者：
来自同一队列的阿片类药物使用障碍。我们比较了人口统计和
仅通过 NLP 识别的患者的临床特征
通过 ICD 代码识别的患者。

结果：NLP 独家识别了 57,331 名患者； 6,997 名患者
积极的 ICD 代码识别。通过NLP专门识别的患者
更有可能是女性。通过ICD代码识别的人更多
可能是男性，更年轻，同时服用苯二氮卓类药物，更多
合并症、更多的护理经历以及更少的结婚可能性。患者在
与对照组相比，NLP 组和 ICD 组的合并症水平显着升高
未记录有阿片类药物使用问题的患者。

结论：NLP 是识别有问题的阿片类药物的可行方法
使用未由 ICD 代码记录的其他内容。临床医生可能不愿意编码
用于阿片类药物使用障碍。因此，医疗团队有责任
在临床记录中搜索阿片类药物问题的文档。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12996</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用高级 NLP 和伪标签对临床患者笔记进行自动评分。 （arXiv：2401.12994v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12994</link>
      <description><![CDATA[临床患者笔记对于记录患者互动至关重要，
医疗实践中的诊断和治疗计划。确保准确
对这些笔记的评估对于医学教育和认证至关重要。
然而，人工评估复杂且耗时，常常导致
可变性和资源密集型评估。为了应对这些挑战，
这项研究介绍了一种利用最先进的自然方法
语言处理 (NLP) 技术，特别是掩码语言建模
（传销）预训练和伪标签。我们的方法提高了效率并
有效性，在不影响的情况下显着减少培训时间
表现。实验结果展示了模型性能的改进，
表明临床记录评估的潜在转变。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12994</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TranSentence：通过与语言无关的句子级语音编码进行语音到语音翻译，无需语言并行数据。 （arXiv：2401.12992v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12992</link>
      <description><![CDATA[尽管在该领域取得了重大进展
语音到语音翻译，传统模型仍然需要
源语言和目标语言之间的语言并行语音数据
训练。在本文中，我们介绍了 TranSentence，一种新颖的语音到语音
无需语言并行语音数据的翻译。为了实现这一目标，我们首先
采用与语言无关的句子级语音编码来捕获
语音的语义信息，与语言无关。然后我们训练我们的
模型根据从获得的编码嵌入生成语音
与语言无关的句子级语音编码器，经过预训练
各种语言。通过这种方法，尽管专门针对目标进行训练
语言的单语数据，我们可以生成目标语言语音
使用来自源的与语言无关的语音嵌入的推理阶段
语言演讲。此外，我们将 TranSentence 扩展到多语言
语音到语音翻译。实验结果表明
TranSentence 优于其他模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12992</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过临床报告的情绪分类来估计牙齿和口腔问题的严重程度。 （arXiv：2401.12993v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12993</link>
      <description><![CDATA[分析文本中作者的情绪作为识别文本的技术
极性在各个领域都很实用和有用，包括医学和
牙科。目前，由于患者对相关知识的了解有限等因素
他们的病情、难以获得专科医生的帮助或害怕
疾病，特别是在大流行的情况下，之间可能会有延迟
接受放射学报告并咨询医生。在某些情况下，这种延迟
可能会给患者带来重大风险，需要及时做出决策
至关重要的。拥有一个可以告知患者相关信息的自动系统
通过分析放射学报告的文本来了解他们的病情恶化
可能会极大地影响决策的及时性。在本研究中，一个数据集
包括 1,134 份锥形束计算机断层扫描 (CBCT) 照片报告
收集自设拉子医科大学。每个案例都是
检查后，专家在上面标记了患者病情的严重程度
每个文件。对所有文本数据进行预处理后，得到一个深度学习模型
基于卷积神经网络（CNN）和长短期记忆（LSTM）
网络架构（称为 CNN-LSTM）是为了检测严重性而开发的
基于放射科医生情绪分析的患者问题的级别
报告。该模型的性能在两个数据集上进行评估，每个数据集有两个
以及在不平衡和平衡情况下的四个类别。最后，为了
证明我们模型的有效性，我们将其性能与
其他分类模型的情况。结果以及单向方差分析和
Tukey 的测试表明我们提出的模型 (CNN-LSTM) 表现最好
根据精确度、召回率和 f 测量标准。这表明它
可以成为估计口腔和牙齿严重程度的可靠模型
疾病，从而帮助患者。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12993</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进入交火：评估使用语言模型众包枪支暴力报告。 （arXiv：2401.12989v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12989</link>
      <description><![CDATA[枪支暴力是一个紧迫且日益严重的人权问题，影响到近乎
社会结构的各个方面，从医疗保健和教育到
心理学和经济。有关枪支事件的可靠数据至关重要
制定更有效的公共政策和应急响应。但是，那
缺乏全面的数据库和现场调查的风险阻碍了
大多数国家的人权组织无法收集所需的数据。这里，
我们与巴西人权组织合作开展系统性调查
评估语言模型以协助监控现实世界的枪支
来自社交媒体数据的事件。我们提出了一个经过微调的基于 BERT 的模型
Twitter（现在是 X）上的文本，用于区分枪支暴力报道与普通报道
葡萄牙语文本。我们的模型获得了 0.97 的高 AUC 分数。然后我们
将我们的模型合并到 Web 应用程序中并进行实时测试
干涉。我们研究并采访了巴西分析师，他们不断
对社交媒体文本进行事实核查，以识别新的枪支暴力事件。定性
评估表明我们的解决方案帮助所有分析师更多地利用他们的时间
有效地扩大了他们的搜索能力。定量评估显示
我们模型的使用与更多分析师的互动有关
在线用户举报枪支暴力。综上所述，我们的研究结果表明
现代自然语言处理技术可以帮助支持以下工作
人权组织。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12989</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主题建模：超越代币输出。 （arXiv：2401.12990v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12990</link>
      <description><![CDATA[主题建模是一种用于识别显着主题的文本挖掘技术
从一些文件来看。输出通常是一组主题，包括
经常在此类文档中同时出现的孤立标记。手动工作量是
通常与从此类标记解释主题的描述相关。
然而，从人类的角度来看，这样的输出可能不足以提供
足够的信息来推断主题的含义；因此，他们的
可解释性常常被不准确地理解。尽管多项研究
尝试自动扩展主题描述作为一种手段
增强主题模型的解释，它们依赖于外部语言
可能不可用的资源必须保持最新才能生成
相关结果，并在训练或处理时提出隐私问题
数据。本文提出了一种扩展输出的新方法
超越孤立标记列表的传统主题建模方法。这
方法通过使用文本数据消除了对外部来源的依赖
通过提取高分关键词并将其映射到主题本身
模型的令牌输出。衡量拟议产出的可解释性
与传统的主题建模方法不同，独立的
注释者根据每个输出的质量和有用性对其进行手动评分，
以及注释任务的效率。提议的方法
表现出更高的质量和实用性以及更高的效率
注释任务与传统主题建模的输出相比
方法，证明其可解释性有所提高。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12990</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>众包自适应调查。 （arXiv：2401.12986v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12986</link>
      <description><![CDATA[民意调查对于为民主决策提供信息至关重要，
但要响应快速变化的信息环境并衡量
利基社区内的信念对于传统调查来说可能具有挑战性
方法。本文介绍了一种众包自适应调查方法
（CSAS）结合了自然语言处理和自适应的进步
生成随用户输入而演变的问题库的算法。中国科学学会
方法将参与者提供的开放式文本转换为李克特风格
项目并应用多臂老虎机算法来确定用户提供的
调查中应优先考虑的问题。该方法具有自适应性
大自然允许探索新的调查问题，同时强加
调查长度的成本最小。在拉丁裔领域的应用
信息环境和问题重要性展示了 CSAS 的能力
识别可能难以跟踪的索赔或问题
标准方法。最后我讨论了该方法的潜力
研究参与者生成的内容可能会改善我们的主题
了解舆论。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12986</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TelME：教师主导的多模态融合网络，用于对话中的情绪识别。 （arXiv：2401.12987v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12987</link>
      <description><![CDATA[对话中的情绪识别 (ERC) 在实现
对话系统有效响应用户请求。情绪在一个
对话可以通过各种形式的表示来识别，
例如音频、视频和文本。但由于贡献较弱
非语言方式来识别情绪，多模态 ERC 一直是
被认为是一项具有挑战性的任务。在本文中，我们提出教师主导
ERC（TelME）的多模态融合网络。 TelME 融合了跨模式
知识蒸馏从语言模型中传输信息
教师向非语言学生传授知识，从而优化教学效果
弱模式。然后，我们使用移位融合来组合多模态特征
学生网络支持教师的方法。 TelME 实现
MELD 中最先进的性能，MELD 是一个多说话者对话数据集
欧洲研究委员会。最后，我们通过以下方式展示了我们组件的有效性
额外的实验。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12987</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慢性病管理的小样本学习：利用大型语言模型和多提示工程与医学知识注入。 （arXiv：2401.12988v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12988</link>
      <description><![CDATA[这项研究利用最先进的人工智能技术治疗慢性病
管理，特别是通过检测各种精神障碍
用户生成的文本内容。现有的研究通常完全依赖于
有监督的机器学习，这带来了诸如
为每个人注释大量培训数据的劳动密集型手动过程
疾病以及为每种疾病设计专门的深度学习架构的需要
问题。为了应对这些挑战，我们提出了一个新颖的框架
利用先进的人工智能技术，包括大型语言模型和
多提示工程。具体来说，我们解决了两个关键的技术挑战
在数据驱动的慢性病管理中：（1）制定个性化提示
代表每个用户的独特性；(2) 融入医学知识
提示为慢性病检测提供背景，指导
学习目标，并实施预测目标。我们评估我们的
使用四种常见慢性疾病精神障碍的方法
在世界范围内，作为研究案例。在抑郁症检测任务上，我们的方法（F1
= 0.975~0.978) 显着优于传统监督学习
范式，包括特征工程（F1 = 0.760）和架构
工程（F1 = 0.756）。同时，我们的方法在以下方面取得了成功
少样本学习，即只需要最少数量的训练样本
根据用户生成的文本内容（即仅
2、10 或 100 个科目）。此外，我们的方法可以推广到其他
精神障碍检测任务，包括厌食症、病态赌博和
自残（F1 = 0.919~0.​​978）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12988</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本分类：回顾、实证和实验评估。 （arXiv：2401.12982v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12982</link>
      <description><![CDATA[数据的爆炸性和广泛增长需要使用文本
分类以从大量数据中提取关键信息。
因此，经典和深度领域的研究激增。
学习文本分类方法。尽管提出了许多方法
的文献，仍然迫切需要全面、
最新的调查。现有的调查论文对文本算法进行分类
分类为大类，这可能会导致错误分类
不相关的算法以及对其品质和行为的错误评估
使用相同的指标。为了解决这些限制，我们的论文引入了
新颖的方法分类法将算法分层分类为
细粒度的课程和特定的技术。分类法包括方法论
类别、方法论技术和方法论子技术。我们的研究
是第一个利用这种方法分类法进行分类的调查
文本分类算法。此外，我们的研究还进行
不同的经验评估和实验比较和排名
采用相同特定子技术的算法，不同
同一技术中的子技术，同一技术中的不同技术
类别和类别
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12982</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估机械工程教育中的大型语言模型：以力学为中心的概念理解研究。 （arXiv：2401.12983v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12983</link>
      <description><![CDATA[这项研究是一项开创性的研究，旨在调查大型企业的能力
解决领域内概念问题的语言模型（LLM）
机械工程，重点是力学。我们的检查涉及
手工制作的考试包含 126 道多项选择题，涵盖
力学课程的各个方面，包括流体力学、机械学
振动、工程静力学、材料力学、理论
弹性和连续体力学。三个法学硕士，包括 ChatGPT (GPT-3.5)、
ChatGPT (GPT-4) 和 Claude (Claude-2.1) 接受了评估
有或没有机械工程专业的工程学院和学生
背景。研究结果表明 GPT-4 的性能优于其他两种
法学硕士和人类群体回答各种力学主题的问题，
连续体力学除外。这标志着未来潜在的改进
用于处理符号计算和张量分析的 GPT 模型。这
法学硕士的表现均显着提高，并有提示解释
在直接响应之前，强调及时工程的关键作用。
有趣的是，GPT-3.5 展示了性能的改进，提示涵盖
更广泛的领域，而 GPT-4 则擅长针对特定的提示
科目。最后，GPT-4 在减少输入方面表现出了显着的进步
偏见，通过猜测人类的偏好即可证明。这项研究揭示了
法学硕士作为知识渊博的助手的巨大潜力
机械教学和科学研究。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12983</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类与合成测试数据和往返对情感分析系统偏差评估的影响。 （arXiv：2401.12985v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12985</link>
      <description><![CDATA[情感分析系统 (SAS) 是数据驱动的人工智能
（人工智能）系统，当给予一块时输出极性和情绪强度
文本作为输入。与其他 AI 一样，SAS 也具有不稳定的行为
当数据发生变化时，可能会导致信任出现问题
当人工智能与人类合作并且数据具有受保护的属性时，诸如偏见之类的担忧
例如性别、种族和年龄。最近，引入了一种评估 SAS 的方法
在没有训练数据或代码的黑盒环境中，并对它们进行偏差评级
使用合成英语数据。我们通过引入两个人类生成的
聊天机器人数据集，并考虑翻译数据的往返设置
通过中间语言从一种语言到同一种语言。我们发现
这些设置以更真实的方式显示 SAS 性能。具体来说，
我们发现，与 SAS 相比，对聊天机器人数据进行评级的 SAS 表现出更大的偏差
合成数据，并使用西班牙语和丹麦语作为中间数据进行往返
语言减少了人类生成的数据中的偏差（最多减少 68%），同时，
在合成数据中，通过增加偏差会发生令人惊讶的转变！我们的
研究结果将帮助研究人员和从业者完善他们的 SAS 测试
战略并培养信任，因为 SAS 被视为更多的一部分
供全球使用的关键任务应用程序。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12985</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别巴西警方报告的女性被杀事件中的风险模式：基于长短期记忆 (LSTM) 的分析。 （arXiv：2401.12980v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12980</link>
      <description><![CDATA[杀戮女性是指杀害女性受害者，通常是由
亲密伴侣或家庭成员，也与基于性别的
暴力。研究表明存在暴力升级的模式
导致这些杀戮的发生，强调了预防的潜力，如果
可以评估对受害者的危险程度。机器学习提供了
通过预测风险水平来应对这一挑战的有希望的方法
对暴力行为的文字描述。在这项研究中，我们采用了长空
用于识别巴西语行为模式的术语记忆 (LSTM) 技术
警方报告了此前发生的女性被杀事件。我们的首要目标是对
这些报告的内容表明风险较低或较高
受害者被谋杀，准确率达到66%。在第二种方法中，我们
开发了一个模型来预测受害者在一段时间内可能经历的下一步行动
模式事件的序列。两种方法都有助于理解
和评估与家庭暴力相关的风险，提供
当局在保护妇女和防止情况发生方面具有宝贵的见解
不断升级。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12980</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医疗保健领域的通用人工智能化身。 （arXiv：2401.12981v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.12981</link>
      <description><![CDATA[机器学习和自然语言处理领域的最新进展
导致人工智能（AI）作为一种有价值的工具迅速发展
在医疗保健行业。使用大语言模型（LLM）作为
对话代理或聊天机器人有潜力帮助医生
诊断患者、检测疾病的早期症状并提供健康
给患者的建议。本文重点讨论聊天机器人在医疗保健中的作用
并探索使用化身来让人工智能交互更有吸引力
患者。通用人工智能头像应用的框架是
使用三类提示词典进行演示并提示改进
机制。建议采用两阶段方法来微调通用人工智能
语言模型并创建不同的人工智能头像来讨论医疗问题
用户。及时的工程增强了聊天机器人的对话能力
人格特质，促进与患者更加人性化的互动。
最终，将个性注入聊天机器人可能会
提高患者参与度。未来的研究方向包括
研究提高聊天机器人对上下文的理解的方法并确保
通过专门的医疗数据进行微调，以提高输出的准确性
套。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.12981</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>