<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>稳健校准可改善分布变化下的天气预报。 （arXiv：2401.04144v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04144</link>
      <description><![CDATA[在本文中，我们展示了改善域外天气的结果
预测和不确定性估计作为 \texttt{Shifts Challenge 的一部分
关于现实世界分配转变下的稳健性和不确定性}挑战。
我们发现，通过利用专家与先进的技术相结合
借用计算机视觉领域的数据增强技术，
与预测的稳健\textit{事后}校准相结合
不确定性，我们有可能实现更准确和更好的校准
深度神经网络的结果优于表格增强树模型的结果
数据。我们使用几个指标来量化我们的预测并提出几个
未来的调查和实验线以提高绩效。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04144</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩散模型越强，后门就越容易：数据中毒，在不调整微调管道的情况下引发版权违规。 （arXiv：2401.04136v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04136</link>
      <description><![CDATA[扩散模型的商业化，以其能力而闻名
生成通常与真实图像无法区分的高质量图像，
带来潜在的版权问题。尽管已经做出了尝试
阻止在培训期间未经授权访问受版权保护的材料并
随后阻止 DM 生成受版权保护的图像，其有效性
这些解决方案尚未得到验证。这项研究探讨了漏洞
通过引入后门数据与 DM 中的版权保护相关联
针对文本到图像扩散模型的中毒攻击（SilentBadDiffusion）。
我们的攻击方法不需要访问或控制
扩散模型的训练或微调过程；它仅仅涉及
将中毒数据插入干净的训练数据集中。这个数据，
包括带有提示的中毒图像，是通过利用生成的
多模态大语言模型和文本引导的强大能力
图像修复技术。我们的实验结果和分析证实了
方法的有效性。通过整合一小部分
不侵犯版权的隐形中毒数据进入干净
数据集-使其免受怀疑-我们可以促进微调扩散
被特定触发器激活时生成受版权保护的内容的模型
提示。这些发现强调了当前流行的潜在陷阱
版权保护战略并强调加强版权保护的必要性
针对滥用 DM 的审查和预防措施。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04136</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过法学硕士驱动的定性分析扩大人机交互研究的视野。 （arXiv：2401.04138v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04138</link>
      <description><![CDATA[如果我们仍然需要“发送”用打字机打字的论文，研究会怎样？
打字机？我们的生活和研究环境不断发展，常常
伴随着关于新方法的有争议的观点。在本文中，
我们通过引入一种新的定性分析方法来拥抱这一变化
使用大型语言模型 (LLM) 的 HCI。我们详细介绍了一种使用法学硕士的方法
定性数据分析并使用 SBART 提出定量框架
用于性能评估的余弦相似度。我们的研究结果表明法学硕士
不仅与传统分析方法的功效相匹配，而且还提供
独特的见解。通过新颖的数据集和基准，我们探索了法学硕士的
人机交互研究的特点，提出了进一步发展的潜在途径
领域的探索与应用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04138</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论分形几何的潜力和 CNN 对其进行编码的能力。 （arXiv：2401.04141v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04141</link>
      <description><![CDATA[分形维数通过以下方式提供了对象复杂性的统计指数
研究图案如何随测量尺度变化。虽然有用在
在几个分类任务中，分形维数尚未得到深入探索
学习应用程序。在这项工作中，我们研究了以下功能
通过深度模型学习，我们研究这些深度网络是否能够
对与分形维度一样复杂和高级的特征进行编码。
具体来说，我们进行了相关性分析实验来表明，深度
网络无法在其任何层中提取此类特征。我们
将我们的分析研究与人类评估相结合来调查
深度学习网络和在其上运行的模型之间的差异
仅分形特征。此外，我们展示了分形特征的有效性
在对象结构对于分类至关重要的应用中
任务。我们凭经验表明，在分形特征上训练浅层网络
实现了与以下产品相当的性能，甚至在特定情况下更胜一筹
深度网络在原始数据上进行训练，同时需要更少的计算资源。
分形将分类准确率平均提高了 30%，同时
训练时间减少高达 84%。我们将实证研究与
提取提议的计算成本的复杂性分析
分形特征，并研究其局限性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04141</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有完整有向图的网络神经网络。 （arXiv：2401.04134v1 [cs.NE]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04134</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种新的神经网络模型，旨在模仿
通过将网络构建为完整的定向网络，可以更紧密地连接生物大脑
处理每个时间步的连续数据的图。当前的神经网络
具有隐约模仿大脑结构的结构，例如神经元，
卷积和递归。本文提出的模型增加了额外的
通过在神经元连接中引入循环来实现结构特性
消除其他网络层中常见的顺序性质。
此外，受尖峰脉冲的启发，该模型具有连续的输入和输出
神经网络，允许网络学习分类过程，
而不是简单地返回最终结果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04134</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全局感知增强型时空图循环网络：交通流预测的新框架。 （arXiv：2401.04135v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04135</link>
      <description><![CDATA[交通流量预测对于缓解交通拥堵至关重要
缓解拥堵并提高运输效率。组合图时
具有时空循环神经网络的卷积网络
建模是该领域的常见策略，限制结构
循环神经网络限制了它们捕获全局信息的能力。
对于空间建模，许多先前的研究学习了一种图结构
假设在所有时间步长都是固定且一致的，这可能不正确。这
论文介绍了一种新颖的流量预测框架，Global-Aware Enhanced
时空图循环网络（GA-STGRN），包括两个核心
组件：时空图递归神经网络和全局
意识层。在此框架内，三个创新的预测模型是
制定的。提出并集成了一种序列感知图神经网络
进入门控循环单元（GRU）以学习不同时间的非固定图
步骤并捕获局部时间关系。增强模型的全局性
感知，三个不同的全局时空变压器
架构（GST^2）是为全球意识层设计的。我们进行
对四个真实流量数据集进行了大量实验，结果表明
我们的框架和三个具体模型的优越性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04135</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过即插即用变压器模块进行无监督的测试时间调整。 （arXiv：2401.04130v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04130</link>
      <description><![CDATA[参数高效调整 (PET) 方法，例如 LoRA、Adapter 和 Visual
提示调整 (VPT) 已成功通过以下方式适应新领域：
调整变压器模型中的小模块。然而，域的数量
测试时遇到的数据可能会非常大，并且数据通常是
未标记。因此，适应新领域具有挑战性；也是
为每个这样的领域生成定制的调整模块是不切实际的。走向
为了应对这些挑战，这项工作引入了 PLUTO：即插即用
模块化测试时域适应策略。我们预先训练一大组
模块，每个模块专门针对不同的源域，有效地创建
“模块商店”。给定一个具有少量未标记数据的目标域，我们
引入无监督测试时间适应（TTA）方法来（1）选择一个
来自该存储的相关模块的稀疏子集，并且 (2) 创建一个加权
组合所选模块而无需调整其权重。这
即插即用的特性使我们能够利用多个最相关的来源
单个推理调用中的域。综合评价表明
PLUTO 一致优于替代 TTA 方法，并且选择 $\leq$5
模块足以获取大部分好处。在高层次上，我们的方法
为预先训练的变压器配备动态适应新环境的能力
领域，激发高效和可扩展领域的新范式
适应。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04130</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SynHIN：为可解释的人工智能生成合成异构信息网络。 （arXiv：2401.04133v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04133</link>
      <description><![CDATA[图神经网络 (GNN) 在各个领域都表现出色，从检测到
电子商务垃圾邮件到社交网络的分类问题。然而，缺乏
公共图数据集阻碍了研究进展，特别是在异构领域
信息网络（HIN）。公平 HIN 比较的数据集需求是
由于 GNN 解释模型的进步而不断增长。作为回应，我们
提出 SynHIN，一种生成合成异质的独特方法
信息网络。 SynHIN 识别现实数据集中的主题，
总结图统计数据，并构建一个综合网络。我们的方法
利用簇内和簇外合并模块构建合成 HIN
来自主要主题簇。在集群内/我们的集群合并和后修剪之后
拟合真实数据集约束的过程，我们确保合成图
统计数据与参考数据密切相关。 SynHIN 生成合成
用于节点分类任务的异构图数据集，使用主
主题作为解释的基本事实。它可以适应并解决缺乏
异构图数据集和主题基本事实，证明有益于
评估异构图神经网络解释器。我们进一步提出一个
未来异构图解释器模型研究的基准数据集。我们的
这项工作标志着 HGNN 中可解释的人工智能迈出了重要一步。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04133</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MobileAgent：通过人机交互和SOP集成增强移动控制。 （arXiv：2401.04124v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04124</link>
      <description><![CDATA[以大型语言模型 (LLM) 为中心的代理现在能够
为用户自动化移动设备操作。经过微调学习
用户的移动操作，这些代理可以坚持高级别用户
在线说明。他们执行目标分解、排序等任务
子目标，以及交互式环境探索，直到最终
目的达到了。然而，与个性化用户相关的隐私问题
移动操作期间会产生数据，需要用户确认。而且，
用户的现实操作具有探索性，操作数据复杂
而且冗余，给代理学习带来了挑战。为了解决这些问题，
在我们的实际应用中，我们设计了agent之间的交互任务
和人类识别敏感信息并与个性化用户保持一致
需要。此外，我们还集成了标准操作程序 (SOP)
模型的上下文学习中的信息，以增强代理的
理解复杂任务的执行。我们的方法是根据新的评估
设备控制基准 AitW，包含 30K 条独特指令
多步骤任务，包括应用程序操作、网页搜索和网页
购物。实验结果表明，基于SOP的智能体实现了
最先进的性能，而不会产生额外的推理成本，
整体行动成功率为66.92%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04124</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepPhysiNet：连接深度学习和大气物理学，实现准确和连续的天气建模。 （arXiv：2401.04125v1 [physical.ao-ph]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04125</link>
      <description><![CDATA[准确的天气预报对人类具有重要意义
活动。目前，天气预报有两种范式：
数值天气预报 (NWP) 和基于深度学习的预测 (DLP)。
NWP 利用大气物理学进行天气建模，但受到较差的影响
数据利用率高，计算成本高，而DLP可以学习天气
直接从大量数据中获取模式，但很难整合
物理定律。两种范式都有各自的优势
弱点，并且不兼容，因为数值天气预报中采用的物理定律描述了
坐标与气象变量之间的关系，而 DLP
直接学习气象变量之间的关系，无需
考虑坐标。为了解决这些问题，我们引入
DeepPhysiNet框架，将物理定律融入深度学习模型
用于准确和连续的天气系统建模。首先，我们构建
基于多层感知器（MLP）的物理网络
气象变量，例如温度、压力和风速。物理
网络通过以下方式建立变量和坐标之间的关系
坐标作为输入并产生变量值作为输出。物理定律
偏微分方程 (PDE) 的形式可以合并为
损失函数的一部分。接下来，我们构建基于深度学习的超网络
直接从大量数据中学习天气模式的方法
气象数据。超网络的输出构成了
物理网络的权重。实验结果表明，当
物理定律的成功整合，DeepPhysiNet可以完成多个
同时执行任务，不仅提高了预测精度，还获得了
连续的时空分辨率结果，这是任何一种方法都无法实现的
NWP 或 DLP。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04125</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对视觉障碍人士的触觉签名系统的概念。 （arXiv：2401.04126v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04126</link>
      <description><![CDATA[缺乏一个可供盲人使用且有效的系统
创建手写签名对他们来说是一个重大障碍
独立并充分参与生活的各个方面。这项研究
推出了触觉签名系统，这是一种突破性的方法，
使视力障碍人士能够形成自己独特的手写体
签名。该系统的主要特点包括： 个性化定制：
通过触觉交互和语音算法指导，个人创造
反映他们的喜好和自然写作风格的签名。即时的
反馈：人工智能语音提示和分析确保准确性和一致性
在签名形成中。辅助功能：安装在当地服务中心
为签名创建提供安全且受监督的环境。这
系统的影响超出了个人层面：促进包容性和
独立性：盲人可以从事法律和金融交易
不依赖他人。赋予并促进平等机会：
教育、就业和公民参与变得更加重要
无障碍。符合国际公约：维护人权
残疾人充分参与社会。触觉签名系统
代表着朝着包容性和无障碍的未来迈出的重要一步
有视力障碍的人。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04126</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z 世代在 Discord 上区分人工智能生成的文本和人类创作的文本的能力。 （arXiv：2401.04120v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04120</link>
      <description><![CDATA[生成人工智能 (AI) 聊天机器人越来越受欢迎
ChatGPT 等正在对社交媒体产生变革性影响。作为
人工智能生成的内容越来越流行，人们对此表示担忧
在线隐私和错误信息。在社交媒体平台中，Discord
实现人工智能集成——打造其主要的“Z 世代”用户群
特别是接触人工智能生成的内容。我们调查了 Z 世代老年人
个人（n = 335）来评估他们区分不同类别的能力
Discord 上人工智能生成和人类创作的文本。调查采用了
ChatGPT 的一次性提示，伪装成在网络上收到的短信
Discord.com 平台。我们探讨人口因素对
能力，以及参与者对 Discord 和人工的熟悉程度
情报技术。我们发现 Z 世代个人无法
辨别人工智能和人类创作的文本（p = 0.011），并且那些具有
自我报告对 Discord 的熟悉程度较低，表明能力有所提高
与那些自我报告的经验相比，识别人类创作的内容
与 AI (p &lt;&lt; 0.0001)。我们的结果表明存在微妙的关系
人工智能技术与 Z 世代流行的沟通方式之间，
为人机交互、数字化等领域提供宝贵的见解
沟通和人工智能素养。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04120</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从快速工程到快速科学，以人为本。 （arXiv：2401.04122v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04122</link>
      <description><![CDATA[随着法学硕士进入我们生活的许多方面，其中一个地方
需要对法学硕士的使用进行更严格的审查是科学研究。使用法学硕士
用于生成或分析用于研究目的的数据越来越受欢迎。
但是，当此类应用程序因临时决策和工程而受到损害时
解决方案，我们需要关注它如何影响该研究及其
发现或基于该研究的任何未来作品。我们需要更科学的
在我们的研究中使用法学硕士的方法。虽然有一些积极的努力
为了支持更系统的提示构建，他们通常更加关注
实现理想的结果而不是生产可复制的和
具有足够透明度、客观性或严谨性的普遍知识。
本文提出了一种受密码本构建启发的新方法
通过定性方法来解决这个问题。在循环中使用人类和
多阶段验证过程，该方法为更多
应用法学硕士分析数据的系统、客观和值得信赖的方法。
具体来说，我们展示了一组研究人员如何通过严格的工作
标记、审议和记录的过程，以消除主观性和
为快速生成过程带来透明度和可复制性。一套
实验旨在展示如何将这种方法付诸实践。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04122</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>处理人与机器人对话中的麻烦和失败 (WTF 2023) & CUI 设计准备好了吗？ （arXiv：2401.04108v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04108</link>
      <description><![CDATA[两个同一地点的研讨会“处理麻烦和问题”的研讨会记录
与人类和机器人对话的失败”（WTF 2023）和“CUI 设计是这样的吗？”
准备好了吗？”，这两篇文章都是 ACM 会话会议的一部分
用户界面 2023。

WTF 23 旨在将人机交互领域的研究人员聚集在一起，
对话系统、人机交互和对话分析。
尽管取得了所有进展，但机器人语音接口在实际应用中仍然很脆弱。
此类接口的方式繁多且失败的经历已是家常便饭
在机器人专家中。然而，技术文献是积极倾斜的
为他们的良好表现。研讨会旨在为大家提供一个平台
讨论人机交互中的沟通问题和失败
非机器人语音接口中的相关故障。目标包括一丝不苟
调查沟通失败，开始对沟通失败进行分类
此类故障，并就可能的缓解措施进行初步讨论
策略。研讨会网站：https://sites.google.com/view/wtf2023/overview

CUI 设计准备好了吗？随着 CUI 在学术界变得越来越普遍
研究和商业市场，设计可用变得更加重要
和可采用的 CUI。虽然关于方法的研究一直在不断增长
设计用于商业用途的 CUI，但很少有关于该问题的讨论
开发设计资源以帮助实践的整体社区实践
崔设计。因此，本次研讨会的目的是让 CUI 社区
共同讨论开发工具和资源的当前实践
对于实际的 CUI 设计，采用（或不采用）这些工具以及
资源，以及如何在培训和教育中利用这些资源
进入该领域的新 CUI 设计师。研讨会网站：
https://speech-interaction.org/cui2023_design_workshop/index.html
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04108</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么用户界面是深色图案？ ：可解释的自动检测及其分析。 （arXiv：2401.04119v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.04119</link>
      <description><![CDATA[深色图案是在线服务的欺骗性用户界面设计，
使用户以意想不到的方式行事。黑暗模式，例如侵犯隐私，
经济损失和情绪困扰可能会伤害用户。这些问题已被
近年来引起广泛争论的话题。在本文中，我们研究
可解释的深色图案自动检测，即特定用户的原因
界面被检测为具有深色图案。首先，我们使用以下方法训练了一个模型
基于文本数据集的基于 Transformer 的预训练语言模型 BERT
用于自动检测电子商务中的暗模式。然后，我们申请了
事后解释技术，包括局部可解释模型不可知论
解释（LIME）和沙普利附加解释（SHAP），给受过训练的人
模型，它以暗模式的形式揭示了哪些项影响每个预测。
此外，我们还提取并分析了影响暗图案的术语。
我们的发现可能会防止用户被暗图案操纵，并帮助
建设更加公平的互联网服务。我们的代码可用
位于 https://github.com/yamanalab/why-darkpattern。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.04119</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:17:57 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>