<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>arXiv.org 电子打印档案上的计算机科学 - 机器学习 (cs.LG) 更新</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对抗性红外曲线：对物理世界中红外行人探测器的攻击。 （arXiv：2312.14217v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14217</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络安全性一直是人们关注的焦点，
对可见光物理攻击的研究，但探索有限
红外域。现有的方法，例如使用白盒红外攻击
灯泡板和二维码套装缺乏真实性和隐蔽性。与此同时，黑匣子
使用冷补丁和热补丁的方法通常难以确保稳健性。到
为了弥补这些差距，我们提出了对抗性红外曲线（AdvIC）。使用
粒子群优化，我们优化两条贝塞尔曲线并采用冷
在物理领域中引入扰动，产生红外线
用于物理样本生成的曲线模式。我们广泛的实验
确认AdvIC的有效性，攻击成功率分别为94.8%和67.2%
分别针对数字攻击和物理攻击。隐秘性得到体现
通过比较分析和稳健性评估揭示了 AdvIC 的
优于基线方法。当针对不同的先进部署时
探测器，AdvIC 的平均攻击成功率为 76.8\%，强调
其坚固的本质。我们探索针对 AdvIC 的对抗性防御策略
检查其在各种防御机制下的影响。鉴于 AdvIC 的实质性
对现实世界基于视觉的应用程序的安全影响，紧急
值得关注并采取缓解措施。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14217</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DCFL：非独立同分布意识数据压缩辅助联邦学习。 （arXiv：2312.14219v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14219</link>
      <description><![CDATA[联邦学习是一种去中心化的学习范式，其中一个中央
服务器通过利用拥有的客户端迭代训练全局模型
一定数量的私人数据集。挑战在于，
客户端私有数据可能不完全相同且独立分布，
显着影响全局模型的准确性。现有方法
通常通过关注优化、客户端来解决非独立同分布挑战
选择和数据补充。然而，大多数方法往往忽视了
由于隐私限制，我们从隐私数据本身的角度来看。直观地说，
客户端私有数据之间的统计差异可以提供帮助
减轻非独立同分布程度。此外，数据集的最新进展
冷凝技术启发我们研究其潜力
在维护隐私的同时解决非独立同分布问题的适用性。有动力
由此，我们提出 DCFL，它通过使用
中心核对齐（CKA）方法，然后使用数据集压缩方法
具有非独立同分布意识来完成客户。来自客户的私人数据
同一组内的数据是互补的，并且它们的压缩数据是可访问的
致集团内的所有客户。此外，CKA 指导客户选择
策略、过滤机制和数据增强技术
合并以高效、精确地利用压缩数据，增强
模型性能，并最大限度地减少通信时间。实验结果
证明 DCFL 在流行的联邦网络上实现了具有竞争力的性能
学习基准包括 MNIST、FashionMNIST、SVHN 和 CIFAR-10
现有的 FL 协议。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14219</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超越 Mirkwood：通过共形预测增强 SED 建模。 （arXiv：2312.14212v1 [astro-ph.IM]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14212</link>
      <description><![CDATA[传统光谱能量分布（SED）拟合技术面临挑战
由于恒星形成历史和尘埃的假设而产生的不确定性
衰减曲线。我们提出了一种基于机器学习的先进方法
增强 SED 拟合的灵活性和不确定性量化。不像
修复了 Mirkwood 中使用的 NGBoost 模型，我们的方法允许任何
sklearn 兼容模型，包括确定性模型。我们合并
保形分位数回归将点预测转换为误差线，
增强可解释性和可靠性。使用 CatBoost 作为基础
预测器，我们比较有和没有保形预测的结果，
使用覆盖率和间隔等指标展示改进的性能
宽度。我们的方法为推导星系提供了更通用和更准确的工具
来自观测数据的物理特性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14212</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于列生成的基于强化学习的多列选择策略。 （arXiv：2312.14213v1 [数学.OC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14213</link>
      <description><![CDATA[列生成（CG）是解决问题的最成功的方法之一
大规模线性规划（LP）问题。鉴于 LP 的价格令人望而却步
大量变量（即列），CG 的思想是显式地
仅考虑列的子集并迭代地将潜在列添加到
提高客观价值。添加负数最多的列时
降低成本可以保证CG的收敛性，事实证明，添加
每次迭代使用多个列而不是单个列可以导致更快
收敛。然而，设计多列仍然是一个挑战
选择策略，从大量的列中选择最有前途的列
候选栏。在本文中，我们提出了一部小说
基于强化学习（RL）的多列选择策略。至
据我们所知，这是第一个基于强化学习的多列选择
CG策略。我们的方法的有效性通过两组进行评估
问题：下料问题和图形着色问题。相比
几种广泛使用的单列和多列选择策略，我们的
基于强化学习的多列选择策略可实现更快的收敛速度
显着减少了 CG 迭代次数和运行时间。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14213</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shai：用于资产管理的大型语言模型。 (arXiv:2312.14203v1 [q-fin.PM])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14203</link>
      <description><![CDATA[本文具体介绍了“Shai”一个10B级别的大语言模型
专为资产管理行业设计，基于开源
基础模型。使用连续的预训练和微调
目标语料库，Shai 在相关任务中表现出增强的性能
它的领域，优于基线模型。我们的研究包括
制定创新的评估框架，其中整合了
专业资格考试、定制任务、开放式问题
回答和安全评估，全面评估Shai的情况
能力。此外，我们还讨论了以下挑战和影响：
利用 GPT-4 等大型语言模型进行资产性能评估
管理，建议将自动评估和人工评估相结合
判断。 Shai 的发展，展示了其潜力和多功能性
金融领域10B级大型语言模型，具有重大意义
性能和适度的计算要求，希望提供实用的
帮助业界同行开展类似工作的见解和方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14203</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自我监督知识的元转移：创伤后癫痫预测的基础模型。 (arXiv:2312.14204v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14204</link>
      <description><![CDATA[尽管使用深度学习取得了令人印象深刻的进步
功能性大脑活动分析，功能模式的异质性
成像数据的稀缺仍然给预测等任务带来挑战
根据近期获得的数据预测创伤后癫痫 (PTE) 未来的发病情况
创伤性脑损伤（TBI）后。基础模型在单独的平台上进行预训练
大规模数据集可以提高稀缺和异构的性能
数据集。对于功能性磁共振成像 (fMRI)，虽然数据可能是
健康对照者可以大量获得临床数据，但临床数据往往很少，
限制基础模型识别临床相关的能力
特征。我们通过引入一种新颖的训练策略来克服这个限制
通过将元学习与自我监督相结合来构建我们的基础模型
学习提高从正常特征到临床特征的概括。在
通过这种方式，我们可以推广到其他下游临床任务，在我们的
PTE的案例预测。为了实现这一目标，我们进行自我监督培训
控制数据集重点关注不限于固有特征
应用元学习时的特定监督任务，这强烈
使用双层优化提高模型的泛化能力。通过
在神经障碍分类任务的实验中，我们证明了
所提出的策略显着提高了小规模任务的性能
临床数据集。探索基础模型的普适性
下游应用程序，然后我们将模型应用于看不见的 TBI 数据集
使用零样本学习预测 PTE。结果进一步证明了
增强了我们的基础模型的通用性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14204</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过基于物理的卷积神经网络预测折叠分叉。 （arXiv：2312.14210v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14210</link>
      <description><![CDATA[这项研究提出了一种基于物理的卷积神经网络（CNN）
识别折叠分叉附近动力系统的时间序列。这
这项工作的特点是 CNN 是用相对较小的
大量的数据并且在一个非常简单的系统上。相比之下，CNN
在更复杂的系统上进行了验证。类似的任务需要大量
外推能力，这是通过利用基于物理的
信息。基于物理的信息是通过特定的
输入数据的预处理，主要包括转换为
极坐标、归一化、转换为对数标度，
并通过移动装置进行过滤。结果表明，这样的数据
预处理使 CNN 能够掌握相关的重要特征
接近折叠分岔，即振荡幅度的趋势，
并忽略其他不是特别相关的特征，例如
振动频率。开发的 CNN 能够正确分类
质量移动带系统的折叠附近的轨迹，范德
带有调谐质量阻尼器的 Pol-Duffing 振荡器和
俯仰和俯仰翼型。所获得的结果为
开发在现实生活应用中有效的类似 CNN。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14210</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>聚类和不确定性分析可改进基于机器学习的 SAFARI-1 控制从动件组件轴向中子通量分布预测。 （arXiv：2312.14193v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14193</link>
      <description><![CDATA[这项工作的目标是开发准确的机器学习 (ML) 模型
预测 SAFARI-1 研究中组件轴向中子通量分布
反应堆，通过历史周期的测量数据进行训练。数据驱动
机器学习模型的本质使它们容易受到不确定性的影响
由训练数据中的噪声、不完整的覆盖范围等来源引入
域、外推法和不完善的模型架构。为此，我们
还旨在量化 ML 模型的近似不确定性
预测。之前使用深度神经网络（DNN）的工作是
SAFARI-1 中的燃料组件取得了成功，但对于
控制从动组件。这项工作的目的是改进 ML 模型
通过监督和无监督 ML 的组合来控制组件
算法。 $k$-means 和 Affinity Propagation 无监督 ML 算法
用于识别测量的轴向中子通量集中的簇
配置文件。然后，使用 DNN 的基于回归的监督 ML 模型（使用
预测不确定性通过蒙特卡罗（Monte Carlo dropout）和高斯（Gaussian）量化
过程（GP）针对不同的集群和预测不确定性进行训练
是估计的。结果发现，应用建议的程序可以改善
控制组件的预测精度并减少预测
不确定。 DNN 和 GP 预测的通量形状非常接近，并且
整体精度可与燃料组件相媲美。预测
然而，GP 模型的不确定性较小。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14193</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过强化学习优化美国公共卫生的高温警报发布。 （arXiv：2312.14196v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14196</link>
      <description><![CDATA[在高温可能损害公众健康时提醒公众是一项至关重要的服务，
特别是考虑到极端高温事件将更加频繁
气候变化。美国目前发布高温警报的做法并不
利用现代数据科学方法来优化本地警报
标准。具体来说，强化学习（RL）的应用具有以下特点：
为更多健康保护政策提供信息的潜力，考虑到区域
社会人口异质性以及警报的顺序依赖性。
在这项工作中，我们将高温警报的发布制定为顺序决策
提出问题并对 RL 工作流程进行修改以解决
环境卫生环境中常见的挑战。钥匙
修改包括创建一个与分层贝叶斯配对的模拟器
通过真实天气采样对低信号健康影响进行建模
轨迹（外生特征），限制警报总数
发布以及防止在不太热的日子发出警报，并优化
因地制宜的政策。事后对比分析提供了以下见解
使用 RL 发布高温警报的场景可以保护公众健康
比当前或替代政策更好。这项工作有助于
推进数据驱动的公共卫生政策优化的更广泛运动
和气候变化适应。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14196</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过数据增强和动态采样方法增强神经定理证明。 （arXiv：2312.14188v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14188</link>
      <description><![CDATA[定理证明是数学中的一项基本任务。随着
大型语言模型 (LLM) 和交互式定理证明器 (ITP)，例如 Lean、
人们越来越有兴趣将 LLM 和 ITP 整合起来以实现自动化
定理证明。在这种方法中，法学硕士生成证明步骤（策略），并且
ITP 检查策略对于当前目标的适用性。他们俩
系统协同工作来完成证明。在本文中，我们介绍
DS-Prover，一种新颖的定理证明动态采样方法。这个方法
动态确定要应用的策略数量以扩展当前
目标，考虑到与分配的总时间相比的剩余时间
证明定理的时间到了。这使得证明搜索过程更加高效
随着时间的推移调整勘探和开发之间的平衡。
我们还通过分解简化和重写来增强训练数据集
将多前提策略转化为单前提策略。这给出了
模型有更多的例子可以学习并帮助它预测策略
场所更准确。我们使用 Mathlib 数据集进行实验
精益定理证明者并报告两个标准数据集的性能，
MiniF2F 和 ProofNet。我们的方法在两个方面都取得了显着的性能提升
数据集。我们在
ProofNet数据集，在MiniF2F上的性能为29.8%，略胜于
使用精益的最佳报告 Pass@1 率为 29.6%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14188</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于粒子物理学异常检测的机器学习。 （arXiv：2312.14190v1 [物理.数据-an]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14190</link>
      <description><![CDATA[不分布数据点的检测是粒子中的常见任务
物理。它用于监测复杂粒子探测器或
识别可能预示新现象的罕见和意外事件
或超出标准模型的物理。机器学习的最新进展
异常检测鼓励了此类技术的使用
粒子物理问题。这篇评论文章概述了
使用最先进的粒子物理学异常检测技术
机器学习。我们讨论与异常检测相关的挑战
在大型且复杂的数据集中，例如由高能粒子产生的数据集
对撞机，并重点介绍异常的一些成功应用
粒子物理实验中的检测。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14190</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>找到女士：深度神经网络的排列和重新同步。 （arXiv：2312.14182v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14182</link>
      <description><![CDATA[深度神经网络的特点是多重对称、等损失
多余的解决方案。因此，层中神经元的顺序和特征
映射可以被给予任意排列，而不影响（或最小化）
影响）他们的产出。如果我们打乱这些神经元，或者如果我们应用它们
一些扰动（例如微调）我们可以将它们放回原始状态吗
顺序即重新同步？是否存在潜在的腐败威胁？正在接听
这些问题对于神经网络白盒等应用很重要
用于所有权跟踪和完整性验证的水印。我们推进一个
重新同步排列的神经元顺序的方法。我们的方法也是
如果通过参数修剪、量化进一步改变神经元，则有效
和微调，显示出对完整性攻击的鲁棒性。此外，我们
为腐败的常用手段提供理论和实践证据
模型的完整性，从而产生对抗它的解决方案。我们测试我们的
流行的计算机视觉数据集和模型的方法，我们说明了
流行的白盒水印方法的威胁和对策。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14182</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学术语分类中的大型语言模型以及响应和推理之间的意外偏差。 （arXiv：2312.14184v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14184</link>
      <description><![CDATA[这项研究评估了最先进的大型语言模型的能力
（法学硕士）包括 GPT-3.5、GPT-4、Falcon 和 LLaMA 2，用于识别患有以下疾病的患者
出院总结中的轻度认知障碍 (MCI) 并检查实例
模型的反应与他们的推理不一致。利用
MIMIC-IV v2.2 数据库，我们重点关注 65 岁及以上的队列，验证 MCI
根据 ICD 代码和专家评估进行诊断。数据已分区
模型按 7:2:1 的比例分为训练集、验证集和测试集
微调和评估，以及来自的额外转移性癌症数据集
MIMIC III 用于进一步评估推理一致性。 GPT-4展示
卓越的解释能力，特别是在应对复杂的问题时
提示，但显示出明显的响应推理不一致。相比之下，
Falcon 和 LLaMA 2 等开源模型实现了高精度，但缺乏
解释性推理，强调进一步研究的必要性
优化性能和可解释性。该研究强调
及时工程的意义和进一步探索的必要性
GPT-4 中观察到的意外推理-反应错位。结果
强调将法学硕士纳入医疗保健诊断的承诺，
取决于方法学的进步，以确保准确性和临床
人工智能生成的输出的一致性，从而提高了可信度
医疗决策法学硕士。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14184</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auto311：用于非紧急呼叫的信心引导自动化系统。 （arXiv：2312.14185v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14185</link>
      <description><![CDATA[紧急和非紧急响应系统是提供的基本服务
受到地方政府的重视，对于保护生命、环境和
财产。有效处理（非）紧急呼叫对于
公共安全和福祉。通过非紧急措施减轻负担
通过 911 紧急需要援助的呼叫者、居民将收到
快速有效的响应。与紧急事务部合作
纳什维尔通讯 (DEC)，我们分析了 11,796 个非紧急呼叫
录音并开发了 Auto311，第一个处理 311 的自动化系统
非紧急呼叫，其 (1) 有效且动态地预测正在进行的
非紧急事件类型，可在通话期间生成量身定制的案例报告；
(2) 逐项列出对话上下文中的基本信息以完成
生成的报告； (3) 战略性地构建系统调用者对话
具有优化的信心。我们使用真实世界的数据来评估系统的
有效性和可部署性。实验结果表明
系统有效预测事件类型，平均 F-1 分数为 92.54%。
此外，该系统成功地逐项列出了相关的关键信息。
完成报告的上下文，平均一致性得分为 0.93
与地面事实相比。此外，仿真表明
随着话语量的增加，系统有效地减少了对话次数
广泛并对正在进行的呼叫进行分类，平均准确度为 94.49%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14185</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>异质儿童心理健康临床笔记的动态主题语言模型。 （arXiv：2312.14180v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.14180</link>
      <description><![CDATA[心理健康疾病影响儿童的生活和福祉，
自 COVID-19 大流行以来，它受到越来越多的关注。分析精神科
带有主题模型的临床记录对于评估儿童的心理至关重要
随着时间的推移的状态。然而，很少有主题模型是针对纵向构建的
设置，并且他们无法保持一致的主题并捕获时间
每个文档的轨迹。为了应对这些挑战，我们开发了
具有时不变主题和个性化时间的纵向主题模型
对不断发展的文档元数据的依赖。我们的模型保留了
随着时间的推移发现的主题的语义意义并包含异质性
文件之间。特别是，当文档可以分类时，我们建议
一种无监督的主题学习方法，可以最大限度地提高跨领域的主题异质性
不同的文档组。我们还提出了一种有效的变分
适用于多级纵向设置的优化程序。在这个
案例研究中，我们将我们的方法应用于大型精神病学临床记录
南加州三级儿科医院，实现 38% 的增长
提取主题的整体连贯性。我们的真实数据分析揭示了
孩子们在国家关闭期间往往会表达更多的负面情绪
当学校重新开放时会更加积极。此外，它表明性和
性别少数（SGM）儿童对专业表现出更明显的反应
与非 SGM 相比，COVID-19 事件和对疫苗相关新闻的敏感度更高
孩子们。这项研究调查了儿童心理健康的进展
在大流行期间，为临床医生提供了宝贵的见解，以认识到
儿童心理健康方面的差异与性和性别有关
身份。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.14180</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:14:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>