<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于在线强化学习的 Kolmogorov-Arnold 网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04841</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04841v1 公告类型：新
摘要：Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 已显示出作为神经网络中多层感知器 (MLP) 替代品的潜力，可提供具有更少参数和更少内存使用的通用函数逼近。在本文中，我们探讨了在近端策略优化 (PPO) 算法中使用 KAN 作为函数逼近器。我们通过使用 DeepMind Control Proprio Robotics 基准将其性能与原始基于 MLP 的 PPO 进行比较来评估这种方法。我们的结果表明，基于 KAN 的强化学习算法可以实现与基于 MLP 的算法相当的性能，而且通常参数更少。这些发现表明 KAN 可能为强化学习模型提供更有效的选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04841</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反事实解释，以概率保证其对模型变化的鲁棒性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04842</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04842v1 公告类型：新
摘要：反事实解释 (CFE) 指导用户如何调整机器学习模型的输入以实现期望的输出。虽然现有研究主要针对静态场景，但实际应用通常涉及数据或模型更改，这可能会使先前生成的 CFE 无效并使用户诱导的输入更改无效。解决此问题的当前方法通常仅支持特定模型或更改类型，需要大量的超参数调整，或者无法提供 CFE 对模型变化的鲁棒性的概率保证。本文提出了一种生成 CFE 的新方法，该方法为任何模型和变化类型提供概率保证，同时提供可解释且易于选择的超参数。我们建立了一个概率定义模型变化鲁棒性的理论框架，并展示了我们的 BetaRCE 方法如何直接源于它。BetaRCE 是一种事后方法，与所选的基本 CFE 生成方法一起应用，以提高鲁棒性之外的解释质量。它有助于从基本解释过渡到具有用户调整概率界限的更稳健的解释。通过与基线的实验比较，我们表明 BetaRCE 产生了稳健、最合理且最接近基线的反事实解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04842</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MDS-GNN：具有不完整特征和结构的图上的双向双流图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04845v1 公告类型：新 
摘要：图神经网络（GNN）已成为分析和学习图结构数据表示的有力工具。GNN 出色性能的关键先决条件是拥有完整的图信息，即节点特征和图结构，而这在现实世界中经常得不到满足，因为图通常由于各种不可控因素而不完整。现有方法仅侧重于处理不完整的特征或不完整的结构，这不可避免地会导致性能损失。针对这一问题，本研究提出了一种相互双流图神经网络（MDS-GNN），实现了特征和结构之间的互利学习。其主要思想如下：a）基于初始的不完整图结构重建缺失的节点特征；b）基于重建的节点特征生成增强全局图，并在该全局图上传播不完整的节点特征； c) 利用对比学习使双流过程相互受益。在六个真实世界数据集上进行的大量实验证明了我们提出的 MDS-GNN 在非完全图上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04845</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有离散严重程度的多个异常分数分布的性能指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04817</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04817v1 公告类型：新
摘要：智能工厂的兴起增加了对自动化维护的需求，基于正常数据的异常检测在异常数据稀缺的环境中被证明特别有效。这种方法在训练期间不需要异常数据，促使研究人员不仅关注检测异常，还关注使用异常分数对严重程度进行分类。然而，现有的性能指标，如受试者工作特征曲线下面积 (AUROC)，不能有效反映模型在基于异常分数对严重程度进行分类方面的性能。为了解决这一限制，我们提出了受试者工作特征曲线下面积的加权和 (WS-AUROC)，它将 AUROC 与严重程度差异的惩罚相结合。我们使用不同的惩罚分配方法进行了各种实验：无论严重程度差异如何都统一惩罚、基于严重程度指标差异的惩罚以及基于导致异常的实际物理量的惩罚。后一种方法最敏感。此外，我们提出了一种异常检测器，它可以实现分布的清晰分离，并且在 WS-AUROC 和 AUROC 指标上优于消融模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04817</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有收敛性和最优性保证的图形模型上的干预因果结构发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04819</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04819v1 公告类型：新
摘要：从采样数据中学习因果结构是一个基本问题，在医疗保健、机器学习和人工智能等各个领域都有应用。传统方法主要依赖于观察数据，但仅使用观察数据识别因果结构存在局限性。另一方面，干预数据有助于通过打破混杂变量的影响来建立因果关系。迄今为止，开发一个无缝集成观察数据和干预数据的数学框架在因果结构学习中仍未得到充分探索。此外，现有研究通常侧重于集中式方法，需要将整个数据集传输到单个服务器，这会导致相当大的通信开销和更高的隐私风险。为了应对这些挑战，我们开发了一个双层多项式优化 (Bloom) 框架。 Bloom 不仅为从干预数据和观察数据中发现因果结构提供了强大的数学建模框架和理论支持，而且还致力于开发具有收敛性和最优性保证的高效因果发现算法。我们进一步将 Bloom 扩展到分布式设置，以减少通信开销并降低数据隐私风险。通过在合成数据集和真实世界数据集上的实验可以看出，Bloom 明显超越了其他领先的学习算法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04819</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双通道潜在因子分析增强图对比学习推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04838v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 是推荐系统的强大学习方法，因为它们在处理复杂的用户-项目交互方面具有很强的鲁棒性。最近，对比学习与 GNN 的结合在推荐系统中表现出色，可以处理高度稀疏的用户-项目交互数据问题。然而，一些可用的图对比学习 (GCL) 技术采用随机增强，即在用户-项目二分图上随机扰动节点或边以构建对比视图。这种随机增强策略不仅带来噪声扰动，而且不能有效利用全局协作信号。为了解决这个问题，本研究提出了一种潜在因子分析 (LFA) 增强的 GCL 方法，称为 LFA-GCL。我们的模型专门结合 LFA 来实现无约束的结构细化，从而准确地获得增强的全局协作图而不会引入噪声信号。在四个公共数据集上的实验表明，提出的 LFA-GCL 优于最先进的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04838</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过扩散模型实现对抗性稳健的工业异常检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04839</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04839v1 公告类型：新
摘要：基于深度学习的工业异常检测模型在常用基准数据集上取得了非常高的准确率。然而，由于对抗性示例的存在，这些模型的鲁棒性可能不令人满意，这对深度异常检测器的实际部署构成了重大威胁。最近，已经证明扩散模型可用于净化对抗性噪声，从而构建一个抵御对抗性攻击的鲁棒分类器。不幸的是，我们发现在异常检测中简单地应用这种策略（即在异常检测器之前放置净化器）将遭受高异常漏检率，因为净化过程可以很容易地去除异常信号和对抗性扰动，导致后来的异常检测器无法检测到异常。为了解决这个问题，我们探索了同时进行异常检测和对抗性净化的可能性。我们提出了一种简单但有效的对抗性鲁棒异常检测方法 \textit{AdvRAD}，该方法允许扩散模型同时充当异常检测器和对抗净化器。我们还将我们提出的方法扩展到 $l_2$ 范数有界扰动，以获得经过认证的鲁棒性。通过大量实验，我们表明我们提出的方法表现出出色的（经过认证的）对抗性鲁棒性，同时在工业异常检测基准数据集上保持与最先进方法相当的同样强大的异常检测性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04839</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用移动嵌入式系统实现人工智能和机器学习驱动的室内定位和导航</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04797v1 公告类型：新
摘要：室内导航是协助在室内空间跟踪和定位人类、自动驾驶汽车、无人机和机器人的基础技术。由于 GPS 信号在建筑物、地下场所和密集的城市环境中缺乏穿透力，室内导航解决方案通常利用移动嵌入式系统中无处不在的无线信号（例如 WiFi）和传感器来执行跟踪和定位。本文概述了最先进的室内导航解决方案面临的诸多挑战，然后描述了部署在移动嵌入式系统上的 AI 算法如何克服这些挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04797</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习的几何学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04809</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04809v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们概述了深度学习数学基础的一个有希望的进展途径：深度网络与仿射样条函数逼近（多维连续分段线性函数）之间的联系。特别是，我们将概述过去十年来对深度网络仿射样条映射的某些几何特性的理解工作，特别是它如何细分其输入空间。正如我们将看到的，仿射样条连接和几何观点提供了一个强大的门户，通过它可以查看、分析和改进深度网络的内部工作原理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04809</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善阿尔茨海默病干预：通过结合 MEG 和 MRI 管道进行生物标志物检测的机器学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04815</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04815v1 公告类型：新
摘要：MEG 是一种具有出色时间和空间分辨率的非侵入性神经成像技术，对于研究痴呆和阿尔茨海默病的大脑功能至关重要。它们识别阿尔茨海默病各个阶段的大脑活动变化，包括临床前和前驱期。MEG 可以在临床症状出现之前检测病理变化，为干预提供潜在的生物标志物。本研究评估使用 MEG 特征的分类技术来区分 BioFIND 研究中的健康对照和轻度认知障碍参与者。我们将基于 MEG 的生物标志物与基于 MRI 的解剖特征进行比较，既有独立的，也有组合的。我们使用了来自 324 名 BioFIND 参与者的 3 特斯拉 MRI 和 MEG 数据；158 名 MCI 和 166 名 HC。使用带有 SPM12 和 OSL 工具箱的 MATLAB 进行分析。在传感器和源空间上进行了机器学习分析，包括 100 次 10 倍交叉验证的蒙特卡罗复制。将 MRI 与 MEG 特征相结合可获得最佳性能；对于使用基于 LCMV 源的 MEG 的 GLMNET，准确率为 0.76，AUC 为 0.82。仅使用 LCMV 和 eLORETA 的 MEG 分析也表现良好，这表明将未校正的 MEG 与 z 分数校正的 MRI 特征相结合是最佳选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04815</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>带宽受限网络中基于覆盖的分散式联邦学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04705</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04705v1 公告类型：新
摘要：新兴的机器学习范式去中心化联邦学习 (DFL) 有望通过直接跨分布式代理进行学习而无需集中协调来极大地促进人工智能 (AI) 的部署。尽管在提高 DFL 的通信效率方面做出了巨大努力，但大多数现有解决方案都基于简单的假设，即相邻代理在底层通信网络中物理上相邻，这无法正确捕获在一般带宽受限网络上学习时的通信成本，就像在许多边缘网络中遇到的那样。在这项工作中，我们利用网络断层扫描的最新进展来解决这一差距，共同设计带宽受限网络中基于覆盖的 DFL 的通信需求和通信调度，而无需底层网络的明确合作。通过仔细分析问题的结构，我们将其分解为一系列优化问题，每个问题都可以有效解决，从而共同最小化总训练时间。大量数据驱动的模拟表明，与最先进的设计相比，我们的解决方案可以显著加速 DFL。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04705</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DyGMamba：使用状态空间模型高效地对连续时间动态图的长期时间依赖性进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04713</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04713v1 公告类型：新
摘要：学习连续时间动态图 (CTDG) 的有用表示具有挑战性，因为需要同时跨越较长的节点交互历史并掌握细微的时间细节。具体来说，出现了两个问题：（1）编码更长的历史需要更多的计算资源，因此 CTDG 模型必须保持较低的计算复杂度以确保效率；（2）同时，需要更强大的模型来识别和选择更长历史提供的扩展上下文中最关键的时间信息。为了解决这些问题，我们提出了一个名为 DyGMamba 的 CTDG 表示学习模型，它源自流行的 Mamba 状态空间模型 (SSM)。DyGMamba 首先利用节点级 SSM 对历史节点交互序列进行编码。然后使用另一个时间级 SSM 来利用隐藏在历史图中的时间模式，其中其输出用于从交互历史中动态选择关键信息。我们在动态链接预测任务上通过实验验证了 DyGMamba。结果表明，我们的模型在大多数情况下都达到了最佳水平。DyGMamba 在计算资源方面也保持了较高的效率，使得在有限的计算预算下捕捉长时间依赖关系成为可能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04713</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用扩散概率模型进行零样本不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04718v1 公告类型：新
摘要：扩散概率模型在生成任务（例如文本到图像生成）中的成功，激发了人们探索将其应用于科学计算和其他各个领域中常见的回归问题。在这种背景下，使用扩散回归模型进行集成预测正成为一种越来越流行的实践。在这样的背景下，我们进行了一项研究，以定量评估集成方法在使用扩散模型解决不同回归问题时的有效性。我们将扩散模型的集成预测视为零样本不确定性量化的一种手段，因为我们研究中的扩散模型没有使用包含任何不确定性估计的损失函数进行训练。通过对一维和二维数据的大量实验，我们证明集成方法在各种回归任务中持续提高模型预测精度。值得注意的是，与逐点预测相比，我们观察到自回归预测的准确度增益更大，并且均方误差和物理信息损失都有所增强。此外，我们还揭示了集合预测误差和集合方差之间的统计相关性，为在实际应用中如何平衡计算复杂性和预测准确性以及监控预测信心提供了见解，因为实际应用中的基本事实是未知的。我们的研究全面展示了扩散集合的实用性，为使用扩散模型解决回归问题的实践者提供了有用的参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04718</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于置信幅度的神经网络修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04759v1 公告类型：新
摘要：修剪神经网络已被证明是一种成功的方法，可以在不影响性能的情况下提高深度学习模型的效率并减少内存存储。先前的文献表明，在一次性修剪机制中，可以大幅减少深度神经网络的参数数量，而不会降低其预测能力。我们的工作超越了这一背景，以便为可靠地修剪神经网络提供严格的不确定性量化，而这在以前专注于计算机视觉环境中的修剪方法的文献中尚未得到很大程度的解决。我们利用最近的无分布不确定性量化技术来提供有限样本统计保证来压缩深度神经网络，同时保持高性能。此外，这项工作在计算机视觉任务中进行了实验，以说明不确定性感知修剪是一种安全部署稀疏神经网络的有用方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04759</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索 DeepVATS 框架中大规模时间序列的可扩展性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2408.04692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2408.04692v1 公告类型：新
摘要：可视化分析对于研究大型时间序列至关重要，因为它能够揭示趋势、异常和见解。DeepVATS 是一种将深度学习 (Deep) 与可视化分析 (VA) 相结合的工具，用于分析大型时间序列数据 (TS)。它有三个相互连接的模块。用 R 开发的深度学习模块管理来自和到存储模块的数据集和深度学习模型的负载。该模块还支持模型训练和从训练模型的潜在空间获取嵌入。存储模块使用权重和偏差系统进行操作。随后，可以在可视化分析模块中分析这些嵌入。该模块基于 R Shiny 应用程序，允许调整与嵌入空间的投影和聚类相关的参数。设置这些参数后，将显示表示嵌入和时间序列的交互式图表。本文介绍了该工具并通过日志分析检查了其可扩展性。在时间序列长度发生变化时检查执行时间的演变。这是通过将大型数据序列重新采样为较小的子集并记录主要执行和渲染时间以供以后进行可扩展性分析来实现的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2408.04692</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:17:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>