<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>视觉去幻觉指令生成：知道你不知道的东西</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09717</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09717v1 公告类型：新
摘要：“拿破仑皇帝什么时候发明了iPhone？”这种引起幻觉的问题是生成语言建模中众所周知的挑战。在这项研究中，我们提出了一种创新的视幻觉概念，称为“我知道（IK）”幻觉，以解决“我不知道”是所需反应的场景。为了有效解决这个问题，我们提出了 VQAv2-IDK 基准，VQAv2 的子集包含由人类注释者确定的无法回答的图像-问题对。更进一步，我们提出了 IK 幻觉的视觉去幻觉指令生成方法，并引入了 IDK-Instructions 视觉指令数据库。我们的实验表明，当前的方法很难应对 IK 幻觉。然而，我们的方法有效地减少了这些幻觉，证明了它在不同框架和数据集上的多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09717</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于提示的个性化联合学习医学视觉问答</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09677</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09677v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种新颖的基于提示的个性化联邦学习（pFL）方法，以解决传统医学视觉问答（VQA）方法中的数据异构性和隐私问题。具体来说，我们将来自不同器官的医学数据集视为客户端，并使用 pFL 为每个客户端训练基于 Transformer 的个性化 VQA 模型。为了解决以前的 pFL 方法中客户端到客户端通信的高计算复杂性，我们通过引入小的可学习参数提示，提出了一种简洁的信息共享系统。此外，所提出的方法引入了可靠性参数，以防止低性能和不相关客户端的负面影响。最后，对各种异构医学数据集的广泛评估证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09677</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用冷冻发生器进行种子优化，实现卓越的零次低光增强</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09694</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09694v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们观察到在大量自然图像上进行预训练的生成器本质上具有针对不同场景进行卓越的低光图像增强的良好潜力。具体来说，我们将预训练的生成器嵌入到 Retinex 模型中生成具有增强细节和生动度的反射图，从而恢复因低光条件而退化的特征。更进一步，我们引入了一种新颖的优化策略，它将梯度反向传播到输入种子而不是低光增强的参数模型，从而完整地保留了从自然图像中学到的生成知识，并实现了更快的收敛速度。受益于预先训练的知识和种子优化策略，低光增强模型可以显着规范增强结果的真实性和保真度，从而快速生成高质量图像，而无需在任何低光数据集上进行训练。对各种基准的大量实验在定性和定量上证明了所提出的方法相对于众多最先进方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09694</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有交叉注意力的扩散模型作为解开的归纳偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09712</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09712v1 公告类型：新
摘要：解缠结表示学习致力于提取观察数据中的内在因素。以无监督的方式分解这些表示是非常具有挑战性的，通常需要定制的损失函数或特定的结构设计。在本文中，我们引入了一个新的视角和框架，证明具有交叉注意力的扩散模型可以作为强大的归纳偏差来促进解缠结表示的学习。我们建议将图像编码为一组概念标记，并将它们视为图像重建的潜在扩散的条件，其中概念标记的交叉注意力用于桥接编码器和扩散之间的交互。在没有任何额外的正则化的情况下，该框架在基准数据集上实现了卓越的解缠结性能，超越了以前所有具有复杂设计的方法。我们进行了全面的消融研究和可视化分析，阐明了该模型的功能。这是第一项揭示具有交叉注意力的扩散模型的强大解缠能力的工作，不需要复杂的设计。我们预计我们的发现将激发更多的研究，探索解纠缠表示学习的扩散，以实现更复杂的数据分析和理解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09712</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多尺度模板匹配、背景扣除和二值图像分析进行手形和手势识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09663</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09663v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种采用多尺度模板匹配的手形分类方法。利用背景减法的集成来导出手部物体的二值图像，从而能够提取质心和边界框等关键特征。该方法虽然简单，但展示了基本手形分类任务的有效性，为简单的人机交互场景中的潜在应用奠定了基础。实验结果凸显了系统在受控环境中的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09663</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在基于语言和视觉的人工智能系统中利用 Alpha 透明度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09671</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09671v1 公告类型：新
摘要：这项调查揭示了一种源自 PNG 图像文件格式的新颖漏洞，特别是其 alpha 透明层，及其欺骗多个 AI 视觉系统的潜力。我们的方法使用这个 alpha 层作为人类观察者看不见的秘密通道，但人工智能图像处理器完全可以操作。该漏洞的测试范围涵盖了苹果、微软、谷歌、Salesforce、Nvidia 和 Facebook 等代表性视觉系统，凸显了该攻击的潜在广度。该漏洞对现有和现场视觉系统（从医学成像到自动驾驶技术）的安全协议提出了挑战。我们的实验表明，受影响的系统依赖于卷积神经网络或最新的多模态语言模型，无法通过简单的补丁或更新快速缓解这些漏洞。相反，它们需要重新训练和架构更改，这表明多模式技术中存在持续的漏洞，而未来没有针对此类视觉语言漏洞的对抗性强化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09671</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VisIRNet：无人机拍摄的可见光和红外图像对的深度图像对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09635v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种基于深度学习的无人机拍摄图像多模态图像对齐解决方案。许多最近提出的最先进的对齐技术依赖于使用基于 Lucas-Kanade (LK) 的解决方案来成功对齐。然而，我们表明，我们可以在不使用基于 LK 的方法的情况下获得最先进的结果。我们的方法谨慎地利用了基于特征嵌入块的两分支卷积神经网络（CNN）。我们提出了我们方法的两种变体，其中在第一个变体（模型A）中，我们直接预测仅要对齐的图像四个角的新坐标；在第二个模型（ModelB）中，我们直接预测单应性矩阵。在图像角上应用对齐会强制算法仅匹配这四个角，而不是计算和匹配许多（关键）点，因为后者可能会导致许多异常值，从而产生不太准确的对齐。与现有的最新基于深度 LK 的架构相比，我们在四个航空数据集上测试了我们提出的方法，并获得了最先进的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09635</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据足球转播视频中的估计姿势进行犯规预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09650</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09650v1 公告类型：新
摘要：计算机视觉的最新进展在运动员的跟踪和姿势估计方面取得了重大进展。然而，在体育运动中利用姿势估计进行行为预测的研究较少，特别是足球犯规的预测具有挑战性，因为每个球员的图像尺寸较小，并且难以使用例如球和姿势信息。在我们的研究中，我们引入了一种创新的深度学习方法来预测足球犯规。该方法通过整理新颖的足球犯规数据集来集成视频数据、边界框位置、图像细节和姿势信息。我们的模型利用卷积神经网络和循环神经网络（CNN 和 RNN）的组合来有效地合并来自这四种模式的信息。实验结果表明，我们的完整模型优于消融模型，并且所有 RNN 模块、边界框位置和图像以及估计姿态对于犯规预测都是有用的。我们的研究结果对于更深入地理解足球犯规行为具有重要意义，并为该领域未来的研究和实践提供了宝贵的参考。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09650</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 InTEnt 进行医学图像分割：用于单图像测试时间适应的集成熵权</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09604</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09604v1 公告类型：新
摘要：测试时适应（TTA）是指在测试过程中将训练好的模型适应新领域。现有的 TTA 技术依赖于拥有来自同一域的多个测试图像，但这在医学成像等现实应用中可能不切实际，因为在这些应用中数据采集成本高昂且成像条件经常变化。在这里，我们处理这样的任务，即仅使用单个未标记的测试图像来调整医学图像分割模型。大多数直接最小化预测熵的 TTA 方法在这种情况下无法显着提高性能，在这种情况下，我们还观察到批归一化（BN）层统计数据的选择是一个非常重要但不稳定的因素，因为只有一个测试域示例。为了克服这个问题，我们建议对训练和测试统计之间的目标域统计的各种估计进行的预测进行 \textit{integrate} ，并根据它们的熵统计进行加权。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09604</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化任务错位以告知 PEFT：CLIP 中领域泛化和灾难性遗忘的探索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09613</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09613v1 公告类型：新
摘要：基础模型被视为通才，通常在无数任务中表现良好。即使在有限的数据上，对这些模型进行微调也可以进一步提高特定任务的性能，但通常会以牺牲更广泛的泛化为代价，这种效应被称为灾难性遗忘。在本文中，我们通过领域泛化和灾难性遗忘的角度分析了 CLIP 模型中的任务难度与几种简单的参数高效微调方法的性能之间的关系。我们提供的证据表明，零样本图像和文本嵌入的轮廓分数比正确图像/标签嵌入的平均余弦相似度更好地衡量任务难度，并讨论了任务难度、微调方法、领域泛化之间的可观察关系，以及灾难性的遗忘。此外，跨任务和性能测量的平均结果表明，仅训练注意力权重子集的简化方法（我们称之为 A-CLIP）可以在领域泛化和灾难性遗忘之间取得平衡。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09613</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非造影 CT 扫描的自动斑块检测和 Agatston 评分估计：一项多中心研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09569</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09569v1 公告类型：新
摘要：冠状动脉钙化（CAC）是心血管疾病（CVD）的强有力且独立的预测因子。然而，CAC 的手动评估通常需要放射学专业知识、时间和侵入性成像技术。这项多中心研究的目的是验证使用 3D 多类 nnU-Net 进行门控和非门控非造影胸部 CT 体积的自动心脏斑块检测模型。 CT 扫描在三家三级医院进行，并分别收集为三个数据集。使用 TotalSegmentator 确定心脏、主动脉和肺分割，同时手动标记 801 个体积的冠状动脉和心脏瓣膜中的斑块。在这项工作中，我们演示了如何调整 nnU-Net 语义分割管道来检测冠状动脉和瓣膜中的斑块。通过线性校正，nnU-Net 深度学习方法还可以准确估计胸部非对比 CT 扫描的 Agatston 评分。与手动 Agatson 评分相比，自动 Agatson 评分表明线性回归的斜率为 0.841，截距为 +16 HU (R2 = 0.97)。这些结果比之前评估非门控 CT 扫描中自动 Agatston 评分计算的工作有所改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09569</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepATLAS：生物医学数据的一次性定位</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09587</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09587v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了用于高维生物医学数据领域定位任务的 DeepATLAS 基础模型。在所提出的自监督目标收敛后，预训练模型将输入映射到解剖学上一致的嵌入，可以通过单次或少次方法识别任何点或点集（例如，框或分割） 。作为代表性基准，DeepATLAS 模型在 51,000 多个未标记的 3D 计算机断层扫描检查的综合队列上进行了预训练，在四个不同的外部测试集的 50 多个解剖结构上产生了较高的一次性分割性能，匹配或超过了标准监督的性能学习模型。通过使用半监督或更传统的微调策略添加少量标记数据，可以进一步提高准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09587</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过边缘增强扩散减少深度神经网络的纹理偏差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09530</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09530v1 公告类型：新
摘要：用于图像处理的卷积神经网络（CNN）倾向于关注局部纹理模式，通常称为纹理偏差。虽然文献中的大多数先前工作都集中在图像分类任务上，但我们超越了这一点，研究了 CNN 在语义分割中的纹理偏差。在这项工作中，我们建议在纹理较少的预处理图像上训练 CNN，以减少纹理偏差。其中的挑战是在保留形状信息的同时抑制图像纹理。为此，我们利用边缘增强扩散（EED）（一种最初为图像压缩引入的各向异性图像扩散方法）来创建现有数据集的纹理减少的副本。使用 CNN 和视觉变换器模型进行了广泛的数值研究，这些模型根据来自 Cityscapes 数据集和 CARLA 驾驶模拟器的原始数据和 EED 处理数据进行训练。我们观察到 CNN 具有很强的纹理依赖性，而 Transformer 具有中等的纹理依赖性。在 EED 处理的图像上训练 CNN 使模型能够完全忽略纹理，从而展现出在任何程度上重新引入纹理的弹性。此外，我们还深入分析了语义分割中连接组件级别的性能降低，并研究了 EED 预处理对领域泛化以及对抗鲁棒性的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09530</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于补丁的自适应时间滤波器和残差评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09561</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09561v1 公告类型：新
摘要：在相干成像系统中，散斑是一种与信号相关的噪声，在视觉上会严重降低图像的外观。从具有不同波长、分辨率、入射和偏振的不同传感器获取了大量的SAR数据。我们将非局部滤波策略扩展到时域，并提出了一种基于补丁的自适应时域滤波器（PATF），以利用良好配准的多时相 SAR 图像。处理基于块的广义似然比测试以抑制变化的对象对多时相去噪结果的影响。然后，通过指数函数将相似度转化为相应的权重。去噪值通过时间加权平均值计算。当时间序列有限时，空间自适应去噪方法可以改善基于块的加权时间平均图像。当时间序列足够大时，空间自适应去噪步骤是可选的。在没有参考图像的情况下，我们建议使用基于补丁的自协方差残差评估方法来检查噪声图像和去噪图像之间的比率图像，并寻找可能的剩余结构内容。它可以自动处理，并且不依赖于同质区域的监督选择。它还提供整个图像的全局分数。大量结果证明了所提出的时间序列去噪方法的有效性和残差评估方法的有用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09561</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过迁移学习管理家庭废物</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.09437</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.09437v1 公告类型：新
摘要：随着世界继续面临气候变化的挑战，考虑我们使用的技术对环境的影响至关重要。在本研究中，我们研究了用于垃圾分类的各种迁移学习模型的性能和计算碳排放量。我们研究了 MobileNet、ResNet50、ResNet101 以及 EfficientNetV2S 和 EfficientNetV2M 模型。我们的研究结果表明，EfficientNetV2 系列实现了最高的准确率、召回率、f1 分数和 IoU 值。然而，EfficientNetV2M模型需要更多时间并产生更高的碳排放。 ResNet50 在准确率、召回率、f1 分数和 IoU 方面优于 ResNet110，但其碳足迹更大。我们得出的结论是，EfficientNetV2S 是最可持续、最准确的模型，准确率高达 96.41%。我们的研究强调了在垃圾分类中考虑机器学习模型对生态影响的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.09437</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>