<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>绿色推荐系统：优化数据集大小以实现节能算法性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09359v1 公告类型：新
摘要：随着推荐系统越来越普遍，训练大规模模型对环境的影响和能源效率受到了严格审查。本文研究了在绿色推荐系统的背景下，通过下采样技术优化数据集大小，提高算法性能的潜力。我们在 MovieLens 100K、1M、10M 和 Amazon Toys and Games 数据集上进行了实验，分析了不同数据集大小部分下各种推荐算法的性能。我们的结果表明，虽然更多的训练数据通常会带来更高的算法性能，但某些算法（例如 FunkSVD 和 BiasedMF），尤其是在使用 Amazon Toys and Games 等不平衡和稀疏的数据集时，在训练数据减少 50% 的情况下仍能保持高质量的推荐，在约 13% 的完整数据集性能范围内实现 nDCG@10 分数。这些发现表明，战略性地减少数据集可以降低计算和环境成本，而不会显着影响推荐质量。这项研究通过提供在保持有效性的同时减少能源消耗的见解，推动了可持续和绿色推荐系统的发展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09359</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可持续推荐的生态感知图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09514</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09514v1 公告类型：新
摘要：推荐系统通过提供根据用户偏好和兴趣量身定制的个性化推荐，在缓解信息过载方面发挥着至关重要的作用。最近，图神经网络 (GNN) 已成为推荐系统的一种有前途的方法，利用它们通过将用户和项目表示为图结构中的节点来有效捕获用户和项目之间的复杂关系和依赖关系的能力。在本研究中，我们调查了基于 GNN 的推荐系统对环境的影响，这一方面在文献中被很大程度上忽视了。具体来说，我们对与训练和部署 GNN 模型进行推荐任务相关的碳排放进行了全面分析。我们评估了不同 GNN 架构和配置的能耗和碳足迹，考虑了模型复杂性、训练时间、硬件规格和嵌入大小等因素。通过解决推荐系统中资源密集型算法对环境的影响，本研究为可持续和负责任的人工智能的持续努力做出了贡献，促进了平衡性能和环境考虑的环保推荐技术的发展。代码可在以下位置获得：https://github.com/antoniopurificato/gnn_recommendation_and_environment。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09514</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向推荐的可扩展语义表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09560v1 公告类型：新
摘要：随着大型语言模型 (LLM) 的最新进展，出现了大量基于 LLM 开发语义 ID 以增强推荐系统性能的研究。然而，这些嵌入的维度需要与推荐中的 ID 嵌入的维度相匹配，而后者通常比原始长度小得多。这种维度压缩不可避免地会损失 LLM 嵌入的可辨别性和维度鲁棒性，这促使我们扩大语义表示。在本文中，我们提出了混合代码，它首先在索引阶段为 LLM 表示构建多个独立的码本，然后利用语义表示和融合模块进行下游推荐阶段。大量的分析和实验表明，我们的方法实现了卓越的可辨别性和维度鲁棒性可扩展性，从而在推荐中实现了最佳的扩展性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09560</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代理信息检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09713</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09713v1 公告类型：新
摘要：下一代数字产品中的信息输入会是什么样子？自 1970 年代以来，用户对相关信息的访问依赖于特定领域的信息检索 (IR) 架构。在过去的二十年里，现代 IR 系统的出现，包括网络搜索引擎和个性化推荐系统，极大地提高了从海量数据语料库中检索相关信息的效率。然而，这些 IR 系统的核心范式基本保持不变，依赖于过滤一组预定义的候选项目。自 2022 年以来，大型语言模型 (LLM) 的突破已经开始改变信息的访问方式，建立了一种新的技术范式。在这篇立场文件中，我们介绍了代理信息检索 (Agentic IR)，这是一种由 LLM 代理的功能塑造的新型 IR 范式。 Agentic IR 扩大了可访问任务的范围，并利用一系列新技术重新定义了信息检索。我们讨论了 Agentic IR 的三种前沿应用及其面临的挑战。我们认为 Agentic IR 有望产生创新应用，并有可能成为未来数字生态系统的中心信息入口点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09713</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不同文档类别的 PDF 解析工具的比较研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09871</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09871v1 公告类型：新
摘要：PDF 是最突出的数据格式之一，因此 PDF 解析对于信息提取和检索至关重要，尤其是随着 RAG 系统的兴起。虽然存在各种 PDF 解析工具，但它们在不同文档类型中的有效性仍未得到充分研究，尤其是在学术论文之外。我们的研究旨在通过使用 DocLayNet 数据集比较 6 个文档类别中的 10 种流行 PDF 解析工具来解决这一差距。这些工具包括 PyPDF、pdfminer.six、PyMuPDF、pdfplumber、pypdfium2、Unstructured、Tabula、Camelot，以及基于深度学习的工具 Nougat 和 Table Transformer（TATR）。我们评估了文本提取和表格检测功能。对于文本提取，PyMuPDF 和 pypdfium 通常优于其他，但所有解析器在科学和专利文档方面都遇到了困难。对于这些具有挑战性的类别，基于学习的工具（如 Nougat）表现出色。在表格检测方面，TATR 在金融、专利、法律法规和科学类别中表现出色。表格检测工具 Camelot 在招标文件方面表现最佳，而 PyMuPDF 在手册类别中表现优异。我们的研究结果强调了根据文档类型和特定任务选择合适解析工具的重要性，为处理各种文档来源的研究人员和从业人员提供了宝贵的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09871</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于动态用户兴趣模型的个性化推荐系统的分析与设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09923</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09923v1 Announce Type: new 
摘要：随着互联网的快速发展和信息的爆炸式增长，为用户提供精准的个性化推荐成为重要的研究课题。本文设计并分析了一种基于动态用户兴趣模型的个性化推荐系统。该系统捕获用户行为数据，构建动态用户兴趣模型，并结合多种推荐算法为用户提供个性化的内容。研究结果表明，该系统显著提高了推荐准确率和用户满意度。本文详细讨论了系统的架构设计、算法实现和实验结果，并探讨了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09923</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虚假用户在序列推荐系统中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09936</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09936v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐系统 (SRS) 被广泛用于对用户随时间的行为进行建模，但它们的稳健性仍然是一个未被充分探索的研究领域。在本文中，我们进行了一项实证研究，以评估虚假用户的存在如何影响 SRS 在现实场景中的表现，这些虚假用户参与随机互动、关注热门或不受欢迎的项目或专注于单一类型。我们在多个数据集中评估两个 SRS 模型，使用已建立的指标（例如归一化折扣累积增益 (NDCG) 和排名敏感度列表 (RLS)）来衡量性能。虽然像 NDCG 这样的传统指标保持相对稳定，但我们的研究结果表明，虚假用户的存在会严重降低 RLS 指标，通常会将其降低到接近零的值。这些结果强调了进一步研究虚假用户对训练数据的影响的必要性，并强调了开发能够抵御不同类型对抗性攻击的更具弹性的 SRS 的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09936</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAIR：评估指导检索的大型基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10127v1 公告类型：新
摘要：最近的信息检索 (IR) 模型是在海量数据集和任务上进行预训练和指令调整的，使它们能够在广泛的任务上表现良好，并可能推广到带有指令的未见过的任务。然而，现有的 IR 基准测试专注于有限的任务范围，使其不足以评估最新的 IR 模型。在本文中，我们提出了 MAIR（大规模指令检索基准测试），这是一个异构 IR 基准测试，包括从现有数据集收集的 6 个领域的 126 个不同的 IR 任务。我们对最先进的指令调整文本嵌入模型和重新排名模型进行了基准测试。我们的实验表明，与 MAIR 上的非指令调整模型相比，指令调整模型通常能实现更优异的性能。此外，我们的结果表明，当前的指令调整文本嵌入模型和重新排名模型在特定的长尾任务中仍然缺乏有效性。 MAIR 在 https://github.com/sunnweiwei/Mair 上公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10127</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DecKG：基于知识图谱增强的去中心化协作学习，用于 POI 推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10130</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10130v1 公告类型：新
摘要：去中心化协作学习兴趣点 (POI) 推荐因其在隐私保护和效率方面的优势而引起了研究兴趣，因为它将数据保存在本地并利用客户端之间的协作学习以去中心化的方式训练模型。然而，由于本地数据通常有限且不足以训练准确的模型，因此常见的解决方案是集成外部知识作为辅助信息以增强模型性能。然而，这种解决方案对去中心化协作学习提出了挑战。由于本地数据的私密性，识别特定于每个用户的相关辅助信息并非易事。此外，资源受限的本地设备难以容纳所有辅助信息，这给本地存储带来了沉重的负担。为了填补这一空白，我们提出了一种新颖的去中心化协作学习与知识图增强框架，用于 POI 推荐 (DecKG)。用户不是直接上传交互项目，而是通过上传交互项目的一般类别并从同一类别中抽样类似项目来生成脱敏签到数据。然后，服务器对没有敏感用户-项目交互的 KG 进行预训练，并将相关的分区子 KG 部署到各个用户。实体在设备上得到进一步细化，允许客户端与客户端进行通信，以交换从本地数据和子 KG 中学到的知识。跨两个真实数据集的评估证明了 DecKG 的有效性推荐性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10130</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FunnelRAG：RAG 的由粗到细渐进式检索范式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10293</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10293v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 在大型语言模型中占主导地位。它主要包括检索和生成。检索模块（又名检索器）旨在找到有用的信息，用于促进生成模块（又名生成器）。因此，生成器的性能在很大程度上取决于检索器的有效性和效率。然而，我们设计和使用的检索范式仍然是扁平的，它将检索过程视为具有恒定粒度的一次性处理。尽管有效，但我们认为它们存在两个局限性：（1）扁平检索对一个检索器施加了很大的负担；（2）恒定粒度限制了检索性能的上限。本工作中，我们提出了一种由粗到细粒度的渐进式 RAG 检索范式，称为 FunnelRAG，以平衡有效性和效率。具体来说，FunnelRAG 通过协作由粗到细粒度、由大到小数量和由低到高容量建立渐进式检索流水线，这可以减轻单个检索器的负担，同时也提升了检索性能的上限。大量实验表明，FunnelRAG 实现了相当的检索性能，同时时间开销减少了近 40%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10293</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用对齐和均匀性约束增强属性图网络以实现基于会话的推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10296</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10296v1 公告类型：新
摘要：基于会话的推荐（SBR）旨在根据匿名会话预测用户的下一步行动，其实用性引起了越来越多的关注。大多数 SBR 模型仅依靠短会话中的上下文转换来学习项目表示，而忽略了其他有价值的知识。因此，它们的模型容量在很大程度上受到短会话导致的数据稀疏问题的限制。一些研究利用项目属性建模（MIA）来丰富项目表示。然而，它们通常涉及特定的模型设计，这些模型设计很难转移到现有的属性无关的 SBR 模型中，因此缺乏通用性。在本文中，我们提出了一个模型无关的框架，名为 AttrGAU（具有对齐和均匀性约束的属性图网络），将 MIA 的优势带入现有的属性无关模型，以提高其推荐的准确性和鲁棒性。具体来说，我们首先构建一个二分属性图，并设计一个属性感知图卷积来挖掘隐藏在异构项目-属性关系中的丰富属性语义。然后，我们将现有的属性不可知 SBR 模型解耦为图神经网络和注意读出子模块，以满足非侵入性要求。最后，我们设计了两个表示约束，即对齐和均匀性，以优化属性语义和协作语义之间表示的分布差异。在三个公共基准数据集上进行的大量实验表明，所提出的 AttrGAU 框架可以显着提高骨干模型的推荐性能和对数据稀疏性和数据噪声问题的鲁棒性。我们的实现代码将在 https://github.com/ItsukiFujii/AttrGAU 上提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10296</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用基于图的深度神经网络进行微视频标签推荐的混合过滤</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10367</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10367v1 公告类型：新
摘要：由于用户生成内容的数量不断增长，标签被用作主题指标，以便在社交媒体平台上有效地管理内容。然而，在微视频中找到这些重要主题具有挑战性，因为它们在短时间内包含大量信息。现有的微视频标签推荐方法主要关注内容和个性化，而忽略了用户之间的相关性。此外，冷启动用户问题在标签推荐系统中普遍存在。考虑到上述情况，我们提出了一种基于混合过滤的微视频标签推荐技术来推荐微视频的标签。除了基于内容的过滤，我们还采用基于用户的协同过滤来增强推荐。由于标签反映了用户的主题兴趣，我们根据历史标记行为找到相似的用户来模拟用户相关性。我们使用基于图的深度神经网络来模拟用户对用户、模态对模态和用户对模态的交互。然后，我们使用精炼的特定模态和用户表示来推荐微视频的相关主题标签。在三个真实世界数据集上的经验结果表明，MISHON 在 F1 得分方面分别实现了 3.6、2.8 和 6.5 的百分比提升。由于存在历史标记信息不可用的冷启动用户，我们还提出了一种基于内容和社会影响力的技术来模拟冷启动用户与有影响力用户的相关性。与仅针对内容的解决方案相比，所提出的解决方案的 F1 得分相对提高了 15.8%。这些结果表明，所提出的框架缓解了冷启动用户问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10367</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 LLM 增强表示相似性融合推进学术知识检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10455</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10455v1 公告类型：新 
摘要：在技术蓬勃发展、信息更新迅速的时代，为研究人员和民众提供各个领域的一流、前卫的学术见解已成为当务之急。KDD Cup 2024 AQA 挑战赛旨在推进检索模型，以从适合科学研究的论文中识别相关的学术术语。本文介绍了 Robo Space 提出的 LLM-KnowSimFuser，该模型获得了比赛第二名。受 LLM 在多个任务上的卓越表现的启发，在仔细分析提供的数据集后，我们首先使用 LLM 增强的预训练检索模型进行微调和推理，将 LLM 巨大的语言理解和开放领域知识引入到该任务中，然后根据推理结果得出的相似度矩阵进行加权融合。最后，在竞赛数据集上进行的实验证明了我们提案的优越性，在最终排行榜上取得了0.20726的分数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10455</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VisRAG：基于视觉的多模态文档检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10594v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 是一种有效的技术，它使大型语言模型 (LLM) 能够利用外部知识源进行生成。然而，当前的 RAG 系统仅基于文本，无法利用在现实世界的多模态文档中起关键作用的视觉信息（如布局和图像）。在本文中，我们介绍了 VisRAG，它通过建立基于视觉语言模型 (VLM) 的 RAG 管道来解决此问题。在此管道中，不是先解析文档以获取文本，而是直接使用 VLM 将文档作为图像嵌入，然后检索以增强 VLM 的生成。与传统的基于文本的 RAG 相比，VisRAG 最大限度地保留和利用了原始文档中的数据信息，消除了解析过程中引入的信息丢失。我们收集开源和合成数据来训练 VisRAG 中的检索器并探索各种生成方法。实验表明，VisRAG 在检索和生成阶段均优于传统 RAG，与传统基于文本的 RAG 管道相比，端到端性能提升了 25-39%。进一步分析表明，VisRAG 能够有效利用训练数据，并具有强大的泛化能力，使其成为多模态文档 RAG 的有前途的解决方案。我们的代码和数据可在 https://github.com/openbmb/visrag 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10594</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成控制模型参数：可控多任务推荐的参数扩散</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.10639</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.10639v1 公告类型：新
摘要：商业推荐系统面临的挑战是平台或用户的任务要求经常动态变化（例如，对准确性或多样性的偏好不同）。理想情况下，模型应该在重置新的目标函数后重新训练，以适应任务要求的这些变化。然而，在实践中，重新训练的高计算成本使得这个过程对于已经部署到在线环境的模型来说是不切实际的。这提出了一个新的具有挑战性的问题：如何通过部署后控制模型参数来有效地使学习模型适应不同的任务要求，而无需重新训练。为了解决这个问题，我们提出了一种新的可控学习方法，通过参数扩散进行可控多任务推荐（PaDiRec），它允许定制和调整推荐模型参数以适应新的任务要求而无需重新训练。具体来说，我们首先根据可行的任务要求通过适配器调整获得优化的模型参数。然后，我们利用扩散模型作为参数生成器，在条件训练中使用无分类器指导来学习各种任务要求下优化模型参数的分布。最后，应用扩散模型在给定任务要求的情况下以测试时自适应的方式有效地生成模型参数。作为一种与模型无关的方法，PaDiRec 可以利用现有的推荐模型作为主干来增强其可控性。在公共数据集和商业应用程序的数据集上进行的大量实验表明，PaDiRec 可以通过高效的模型参数生成有效地增强可控性。代码发布在 https://anonymous.4open.science/r/PaDiRec-DD13。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.10639</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>