<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于少镜头意图分类和槽填充的解耦表示和知识。 （arXiv：2312.13495v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13495</link>
      <description><![CDATA[少镜头意图分类和槽位填充很重要但具有挑战性
由于缺乏精细标记的数据而导致的任务。因此，目前的工作
首先在具有充分标记数据的源域上训练模型，然后
将模型转移到目标域，其中只有很少标记的数据
可用的。然而，作为一个整体的经验转移通常会受到以下问题的影响：
源域和目标域之间存在差距。例如，
转移特定领域知识相关的经验很困难。到
为了解决这个问题，我们提出了一种新方法，可以显式地解耦
一般语义表示相关经验的迁移和
特定领域知识相关的经验。具体来说，对于
特定领域知识相关的经验，我们设计了两个模块来捕获
分别是意图-时隙关系和时隙-时隙关系。广泛的实验
在 Snips 和 FewJoint 数据集上的测试表明我们的方法达到了最先进的水平
表现。该方法将联合精度指标从 27.72% 提高到
1 次拍摄设置中为 42.20%，5 次拍摄设置中从 46.54% 升至 60.79%。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13495</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加强防御：战略预算分配以增强电网网络安全。 （arXiv：2312.13476v1 [cs.CR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13476</link>
      <description><![CDATA[现代电网中存在丰富的网络物理组件
它们多样化的硬件和软件漏洞使得它们很难
保护他们免受高级持续威胁 (APT) 的侵害。描述攻击图
从初始访问开始传播潜在的网络攻击序列
指出最终目标对于识别任何关键弱点至关重要
网络物理系统。网络安全人员可以据此制定计划
针对已发现的弱点采取预防性缓解措施
网络攻击序列。然而，可用网络安全预算的限制
限制缓解措施的选择。我们通过我们的
框架，它解决了以下问题：考虑到潜在的网络攻击
电网中网络物理组件的序列，找到最佳
分配可用预算以实施必要的预防措施的方式
缓解措施。我们将问题表述为混合整数线性规划
（MILP）以确定最佳预算划分和缓解措施集
最大限度地减少网络物理组件对潜在风险的脆弱性
攻击序列。我们假设预算的分配会影响效率
的缓解措施。我们展示了如何改变预算分配
资产管理、网络安全基础设施改进等任务，
事件响应计划和员工培训会影响事件响应的选择
一套最优的预防性缓解措施并修改相关的
网络安全风险。网络政策制定者可以使用拟议的框架
和系统所有者为所需的各种任务分配最佳预算
提高网络物理系统的整体安全性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13476</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理解和估计跨域的域复杂性。 （arXiv：2312.13487v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13487</link>
      <description><![CDATA[人工智能（AI）系统，在受控环境中接受训练，
经常在现实世界的复杂性中挣扎。我们提出了一个总体框架
估计不同环境中的领域复杂性，例如开放世界
学习和实际应用。该框架区分了
内在复杂性（领域固有的）和外在复杂性
（取决于 AI 代理）。通过分析维数、稀疏性和
这些类别的多样性，我们提供领域的全面视图
挑战。这种方法可以定量预测人工智能难度
在环境转变期间，避免新情况中的偏见，并有助于
导航开放世界领域的广阔搜索空间。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13487</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零一到三：一批早鸟学生针对三个诊断目标进行领域级零样本认知诊断。 （arXiv：2312.13434v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13434</link>
      <description><![CDATA[认知诊断旨在通过以下方式估计学生的认知状态：
探索他们记录的练习测验数据。它发挥着举足轻重的作用
智能教育系统中的个性化学习指导。在这个
在这篇论文中，我们重点关注一项重要、实用但经常未被充分探索的任务：
领域级零样本认知诊断（DZCD），这是由于
新推出的领域中缺少学生练习日志。最近跨域
诊断模型已被证明是 DZCD 的一种有前途的策略。
这些方法主要关注如何跨域转移学生状态。
然而，他们可能会无意中将不可转让的信息纳入
学生代表，从而限制了知识转移的有效性。
为了解决这个问题，我们提出了 Zero-1-to-3，一种域级零样本认知
通过一批早鸟学生向三名学生制定诊断框架
诊断目标。我们的方法从预训练诊断开始
具有双正则化器的模型，将学生状态解耦为域共享
和特定领域的部分。共享的认知信号可以转移到
目标领域，丰富新领域的认知先验，
确保认知状态传播目标。随后，我们设计了一个
为冷启动学生生成模拟练习日志的策略
分析早鸟学生的行为模式，满足
域适应目标。因此，我们完善了认知状态
通过虚拟数据冷启动学生作为诊断结果，与
以诊断为导向的目标。最后，对六个现实世界进行了广泛的实验
数据集突出了我们的 DZCD 模型的功效及其实用性
有问题的应用程序推荐。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13434</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性马尔可夫博弈：基于自适应决策的攻击和防御。 （arXiv：2312.13435v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13435</link>
      <description><![CDATA[尽管我们付出了巨大的努力来使它们变得强大，但基于现实世界的机器学习
系统仍然容易受到基于决策的攻击，作为明确的证据
迄今为止，它们的运营稳健性已被证明是棘手的。规范的
鲁棒性评估方法需要自适应攻击，即
对防御的完整了解并量身定制以绕过它。在这项研究中，我们
引入更广泛的适应性概念，并展示如何攻击，但
防御也可以从中受益并通过相互学习
相互作用。我们提出并评估自适应优化的框架
通过竞技游戏相互进行黑匣子攻击和防御
它们形成。为了可靠地衡量鲁棒性，重要的是要根据
现实和最坏情况的攻击。因此，我们增强了攻击和规避
通过自适应控制来控制他们的武库，并观察到同样的情况
在我们首先单独评估它们然后联合评估它们之前，可以对防御进行评估
多主体视角下。我们证明了主动防御，
控制系统如何响应，是模型强化的必要补充
当面临基于决策的攻击时；那么如何规避这些防御
通过自适应攻击，最终引发主动和自适应防御。我们
通过广泛的理论和经验验证我们的观察
调查确认人工智能对手构成相当大的威胁
到基于机器学习的黑盒系统，重新点燃了众所周知的军备竞赛
防御也必须支持人工智能。简而言之，我们解决了所带来的挑战
通过适应性对手并发展适应性防御，从而制定
确保部署的基于机器学习的系统稳健性的有效策略
现实世界。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13435</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>透明度和隐私：可解释的人工智能和联合学习在金融欺诈检测中的作用。 （arXiv：2312.13334v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13334</link>
      <description><![CDATA[欺诈交易以及如何检测它们仍然是一个重大问题
为世界各地的金融机构。高级欺诈的必要性
保护资产和维护客户信任的检测系统至关重要
对于金融机构来说，但一些因素使得金融机构的发展变得有效
高效的欺诈检测系统是一个挑战。其中一个因素是
事实上，欺诈交易很少见，而且交易数据集很多
不平衡；也就是说，欺诈的重要样本较少
交易量高于合法交易量。这种数据不平衡会影响
欺诈检测模型的性能或可靠性。此外，由于
所有金融机构均须遵守的数据隐私法，
共享客户数据以促进更高性能的集中式模型
不可能的。此外，欺诈检测技术应该是透明的，以便
并保证不影响用户体验。因此，本研究引入了
使用联邦学习（FL）和可解释人工智能（XAI）的新颖方法
应对这些挑战。 FL 使金融机构能够协作
训练一个模型来检测欺诈交易而不直接共享
客户数据，从而保护数据隐私和机密性。同时，
XAI 的集成确保模型做出的预测可以
由人类专家理解和解释，增加了一层透明度和
对系统的信任。实验结果，基于实际交易
数据集显示，基于 FL 的欺诈检测系统始终如一
展示高性能指标。这项研究证明了佛罗里达州作为
打击欺诈的有效且保护隐私的工具。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13334</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DSPy 断言：自精炼语言模型管道的计算约束。 （arXiv：2312.13382v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13382</link>
      <description><![CDATA[将语言模型 (LM) 调用链接为可组合模块正在推动一种新的
强大的编程方式。然而，确保 LM 遵守重要的
制约因素仍然是一个关键挑战，通常通过启发式的“迅速”解决
工程”。我们引入了 LM 断言，这是一种新的编程结构
表达 LM 应满足的计算约束。我们整合我们的
构建到最新的 LM DSPy 编程模型中，并提出了新的
允许 DSPy 编译具有任意 LM 断言的程序的策略
变成更可靠、更准确的系统。在 DSPy 中，LM 断言
可以在编译时通过自动提示优化和/或在
推理时间，通过自动自我细化和回溯。我们报道两个
复杂问题回答 (QA) 的早期案例研究，其中 LM 程序
必须迭代地检索多跳信息并合成
带有引文的长篇答案。我们发现 LM 断言不仅提高了
遵守强加的规则和准则，同时也加强下游任务
性能，带来高达 35.7% 和 13.3% 的内在和外在收益，
分别。我们的 LM Assertions 参考实现已集成到
DSPy：https://github.com/stanfordnlp/dspy
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13382</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特定领域的代码语言模型：揭示 HPC 代码和任务的潜力。 （arXiv：2312.13322v1 [cs.PL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13322</link>
      <description><![CDATA[随着更容易访问强大的计算资源，出现了日益增长的趋势
用于软件开发的人工智能可以开发更大的语言模型（LLM）来解决
各种编程任务。甚至法学硕士也适用于来自
高性能计算 (HPC) 领域规模巨大且需求昂贵
用于训练的计算资源。部分原因是这些针对 HPC 任务的法学硕士
通过微调现有的支持多种自然和/或
编程语言。我们发现这种设计选择令人困惑 - 为什么我们需要
大型语言模型接受过自然语言和与以下领域无关的编程语言的训练
用于 HPC 特定任务的 HPC？

在这方面的工作中，我们的目标是通过以下方式质疑现有法学硕士所做的选择：
为特定领域开发更小的 LM——我们称之为特定领域的 LM。
具体来说，我们从 HPC 作为域开始，构建一个特定于 HPC 的 LM，
名为 MonoCoder，比现有的 LM 小几个数量级，但是
在非 HPC 和 HPC 任务上提供相似（如果不是更好）的性能。
具体来说，我们在 HPC 特定数据集（名为
HPCorpus）从 GitHub 挖掘的 C 和 C++ 程序。我们评估了性能
MonoCoder 与传统多语言法学硕士的对比。结果表明
MonoCoder 虽然比现有的 LM 小得多，但在以下方面取得了类似的结果
归一化困惑度测试以及 CodeBLEU 能力中更好的测试
高性能和并行代码生成。此外，微调
并行代码生成特定任务的基本模型（OpenMP并行
与 GPT 相比，显示出出色的结果，特别是当
我们新颖的预处理器 Tokocompiler 删除了局部误导性语义，
展示特定领域模型协助 HPC 相关的能力
任务。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13322</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可变动作空间的情境强化学习。 （arXiv：2312.13327v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13327</link>
      <description><![CDATA[最近的工作表明，对学习历史的监督预训练
强化学习算法产生的模型能够捕获学习过程并能够
通过与环境的交互来改进新任务的上下文。
尽管这方面取得了进展，但现有的技术仍存在差距
文献，特别是在对新行动空间的上下文概括方面。
虽然现有方法在不同创建的新任务上表现出高性能
奖励分配，其架构设计和培训过程不是
适合在评估期间引入新的行动。我们的目标是架起桥梁
通过专门开发架构和培训方法来弥补差距
用于推广到新的行动空间的任务。受到 Headless LLM 的启发，我们
通过直接预测来消除对动作数量的依赖
动作嵌入。此外，我们使用随机嵌入来强制语义
从上下文中推断动作并为新的未见过的嵌入做好准备
测试期间。使用数量可变的多臂老虎机环境
的武器，我们表明我们的模型实现了数据生成的性能
算法无需针对每个新环境进行重新训练。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13327</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>融合品类共性与个性化风格生成电商产品背景。 （arXiv：2312.13309v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13309</link>
      <description><![CDATA[最先进的电子商务产品背景生成方法
在扩大规模时，因设计产品提示而效率低下
生产，以及描述细粒度的无效性
为某些特定品牌定制个性化背景时的样式。到
针对这些障碍，我们将品类共性性和个性化融为一体
风格转化为扩散模型。具体来说，我们提出了一个类别生成器
首次实现大规模背景生成。一个特别的
提示中的标识符被分配给每个类别，其关注点是
通过掩模引导的交叉注意层位于背景上以学习
类别明智的风格。此外，对于具有特定和细粒度的产品
根据布局、元素等方面的要求，设计了个性化生成器
直接从参考图像中学习这种个性化风格来解决
文本歧义，并以自我监督的方式进行训练，以获取更多信息
有效的训练数据使用。为了推进这一领域的研究，首先
大规模电商产品后台生成数据集BG60k为
构建，涵盖超过 2000 个类别的 60k 多个产品图像。
实验证明我们的方法可以生成高质量的背景
针对不同的类别，保持个性化的背景风格
参考图像。 BG60k 和代码的链接即将提供。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13309</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解锁用于语义图像合成的预训练图像主干。 （arXiv：2312.13314v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13314</link>
      <description><![CDATA[语义图像合成，即根据用户提供的语义生成图像
标签图是一项重要的条件图像生成任务，因为它允许
控制生成图像的内容和空间布局。
尽管扩散模型已经推动了生成图像的最先进水平
建模，其推理过程的迭代性质使他们
计算要求高。其他方法（例如 GAN）效率更高，因为
他们只需要一次前馈传递即可生成，但图像质量
往往会在大型且多样化的数据集上受到影响。在这项工作中，我们提出了一种新的
用于语义图像合成的 GAN 判别器类别，可生成高度
通过利用针对任务预先训练的特征骨干网络来获得逼真的图像
比如图像分类。我们还引入了新的生成器架构
通过更好的上下文建模并使用交叉注意力将噪声注入
潜在变量，导致生成的图像更加多样化。我们的模型，我们
dub DP-SIMS 在图像质量和
与 ADE-20K、COCO-Stuff 和 Cityscapes 上的输入标签图保持一致，
超越最近的扩散模型，同时需要减少两个数量级
计算进行推理。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13314</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>并非所有步骤都是平等的：渐进扩散模型的高效生成。 （arXiv：2312.13307v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13307</link>
      <description><![CDATA[扩散模型在各种生成中都表现出了显着的功效
具有去噪模型预测能力的任务。目前，这些型号
在所有时间步长上采用统一的去噪方法。然而，固有的
每个时间步的噪声潜伏的变化会导致训练期间的冲突，
限制扩散模型的潜力。为了应对这一挑战，我们
提出了一种新颖的两阶段训练策略，称为步进自适应训练。在
在初始阶段，训练基本去噪模型以涵盖所有
时间步长。随后，我们将时间步分为不同的组，
对每组内的模型进行微调以实现专门的去噪
能力。认识到预测噪声的困难
不同的时间步长有所不同，我们引入了多样化的模型尺寸要求。我们
通过估计任务动态调整每个时间步的模型大小
基于微调前的信噪比的难度。这
基于代理的结构重要性评估促进了调整
机制，实现对基础去噪模型的精确高效剪枝。
我们的实验验证了所提出的训练策略的有效性，
证明 CIFAR10 的 FID 分数提高了 0.3 以上，同时
仅利用 80% 的计算资源。这种创新方法
不仅增强了模型性能，还显着降低了
计算成本，为开发和应用开辟新途径
扩散模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13307</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RealGen：可控流量场景的检索增强生成。 （arXiv：2312.13303v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13303</link>
      <description><![CDATA[仿真在自动驾驶汽车的开发中发挥着至关重要的作用
（AV）由于与现实世界测试相关的潜在风险。虽然
模拟器的视觉方面取得了重大进展，
在代理之间生成复杂的行为仍然是一个艰巨的挑战。这是
不仅必须确保所生成场景的真实性，而且
必须纳入偏好和条件以促进可控
用于 AV 训练和评估的生成。传统方法，主要依靠
在记忆训练数据集的分布时，通常会出现以下问题：
产生看不见的场景。受到检索增强成功的启发
大型语言模型的生成，我们推出了 RealGen，一部小说
用于生成交通场景的基于检索的上下文学习框架。
RealGen 通过结合多个行为来合成新场景
以无梯度方式检索示例，该示例可能源自模板
或标记的场景。这种情境学习框架赋予了多功能性
生成能力，包括编辑场景、撰写内容的能力
各种行为，并产生关键场景。评估表明
RealGen 提供了相当大的灵活性和可控性，标志着新的
可控交通场景生成领域的方向。检查我们的
项目网站了解更多信息：https://realgen.github.io。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13303</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过激励机制实现公平图联邦学习。 （arXiv：2312.13306v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13306</link>
      <description><![CDATA[图联邦学习（FL）已成为一种关键范式，使
多个代理协作训练图模型，同时保留本地
数据隐私。然而，当前的努力忽视了一个关键问题：代理商
自私，在不公平和令人满意的情况下不愿分享数据
激励措施。本文是首次尝试通过研究来解决这个问题
图联邦学习的激励机制。我们确定了一个独特的
图联邦学习中的现象：具有潜力的代理的存在
延误对联邦和代理人造成损害。这站在
与之前假设所有代理人都做出贡献的 FL 激励机制相比
积极、及时。鉴于此，本文提出了小说
为公平图联邦学习量身定制的激励机制，整合
来自模型梯度和回报的激励。为了实现这一目标，我们
首先引入一个旨在量化Agent的Agent估值函数
通过引入两个标准来做出贡献：梯度对齐和
图的多样性。此外，由于图联邦的高度异构性
学习中，在准确性和公平性之间取得平衡变得尤为重要
至关重要的。我们引入主题原型以提高准确性、沟通性
服务器和代理之间，增强全局模型聚合和辅助
局部模型优化中的代理。大量实验表明我们的模型
达到模型准确性和公平性之间的最佳权衡
梯度以及优越的支付公平性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13306</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SimQ-NAS：同时量化策略和神经架构搜索。 （arXiv：2312.13301v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.13301</link>
      <description><![CDATA[最近的一次性神经架构搜索算法依赖于训练
针对特定任务量身定制的与硬件无关的超级网络，然后提取
适用于不同硬件平台的高效子网络。流行的方法
通常将超级网络的训练与子网络的搜索分开
使用预测器来减轻与相关的计算开销
搜索。此外，某些方法还结合了量化策略
在搜索空间内。然而，虽然量化策略搜索
卷积神经网络得到了很好的研究，这些方法的扩展
变压器，特别是基础模型的研究仍然不足。在
在本文中，我们证明了通过使用多目标搜索算法
与经过轻微训练的预测器配合使用，我们可以有效地搜索
子网络架构和相应的量化策略和
在不同的绩效目标中超越各自的基线
例如准确性、模型大小和延迟。具体来说，我们证明
我们的方法在单模态（ViT 和 BERT）和多模态中均表现良好
(BEiT-3) 基于变压器的架构以及卷积架构
（ResNet）。对于某些网络，我们展示了高达 4.80x$ 的改进
延迟和模型大小分别为 3.44x$，且不会降低
与完全量化的 INT8 基线相比的准确性。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.13301</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:13:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>