<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用代码生成语言模型的数据争吵任务自动化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15732</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15732V1公告类型：新 
摘要：确保大型表格数据集中的数据质量是一个关键的挑战，通常是通过数据争吵任务来解决的。传统的统计方法虽然有效，但通常不能理解语义上下文，而深度学习方法是资源密集的，需要任务和特定于数据集的培训。为了克服这些缺点，我们提出了一个自动化系统，该系统利用大型语言模型为缺少价值插补，错误检测和错误纠正等任务生成可执行代码。我们的系统旨在在利用外部知识的同时识别数据中的固有模式，从而有效地解决内存依赖性和与内存无关的任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15732</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在Android应用中检测违反内容违反内容：一种视觉语言方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15739</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15739V1公告类型：新 
摘要：尽管为移动应用程序建立可靠的内容评级指南的监管努力，但在Google Play商店中分配内容评分的过程仍由应用程序开发人员自我调节。由于量表压倒性量表，或者由于解释文本和视觉数据并将其与内容评分相关联的挑战性问题，因此没有直接的方法可以手动验证开发人员分配的内容额定值。我们建议使用流行的Android游戏的元数据数据集预测和评估一种视觉语言方法，以预测移动游戏应用程序的内容评分并检测违反内容评分。与在多模式设置中的最先进的剪贴式调整模型相比，我们的方法相对准确度优于6％。在野外应用分类器时，我们发现了70多个可能的违反内容评级案件，包括九个实例，其中包括“老师批准”徽章。此外，我们的发现表明，我们分类器确定为违反内容评分的应用程序中有34.5％从Play商店中删除了。相比之下，正确分类应用程序的去除率仅为27％。这种差异突出了分类器在识别可能会根据用户投诉删除的应用程序的实际有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15739</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理一致的机器学习：输出投影到物理流形上</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15755</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15755V1公告类型：新 
摘要：数据驱动的机器学习模型通常需要广泛的数据集，这可能是昂贵或无法访问的，并且它们的预测可能无法遵守已建立的物理定律。当前合并物理先验的方法通过惩罚已知物理定律的偏差，如物理信息信息，或设计自动满足特定不变性的体系结构，从而减轻了这些问题。但是，惩罚方法不能保证遵守看不见的输入的物理约束，基于不变的方法缺乏灵活性和一般性。我们提出了一种新颖的物理辅助机器学习方法，该方法通过将模型输出投影到这些定律定义的流形上，直接强制执行物理原理。此过程确保预测固有地遵守所选的物理约束，从而提高可靠性和解释性。我们的方法在两个系统上进行了证明：弹簧质量系统和低温反应性等离子体。与纯粹的数据驱动模型相比，我们的方法大大降低了物理法律依从性的错误，提高了物理量的预测准确性，并且在使用更简单的模型或有限的数据集时，可以优于替代方案。拟议的基于投影的技术具有通用性，可以独立发挥作用，也可以与现有的物理知识神经网络结合起作用，提供了一种强大，一般且可扩展的解决方案，用于开发复杂物理系统的快速可靠的替代模型，尤其是在资源受限的方案中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15755</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用Fisher信息处罚的因果协变量校正</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15756</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15756V1公告类型：新 
摘要：跨批次数据偏置交叉验证的跨批次的特征密度，使模型选择和评估不可靠（\ cite {sugiyama2012-machine}）。这项工作将分布式密度估计角与数据分布的训练设置。 \ textIt {Causal协变量移位校正（$ c^{3} $）}，累积了使用Fisher信息的培训批次数据密度的知识，并使用它来惩罚所有后续批次中的损失。罚款使全数据库基线的准确性提高了$ 12.9 \％$，$ 20.3 \％$的准确性最高准确性，最低限额为$ 5.9 \％$，最少的折叠基准为基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15756</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强机器学习质量的成熟框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15758</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15758V1公告类型：新 
摘要：随着机器学习（ML）在业务应用程序和流程中的快速整合，至关重要的是确保此类系统的质量，可靠性和可重复性。我们建议一种有条不紊的方法来用于ML系统质量评估，并引入了ML治理的结构化成熟框架。我们强调了质量在ML中的重要性以及对ML治理和现有框架中差距的问题驱动的严格评估的需求。我们的主要贡献是一种全面的开源质量评估方法，并用经验证据验证，并伴随着针对ML系统量身定制的系统成熟框架。从Booking.com上的应用经验中汲取灵感，我们讨论了组织内部大规模采用期间所学到的挑战和经验教训。该研究提出了经验发现，突出了质量改进趋势并展示了业务成果。 ML系统的成熟框架旨在成为重塑行业标准的宝贵资源，并实现一种结构性方法来改善任何组织的ML成熟度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15758</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TRKM：双限制内核机进行分类和回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15759</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15759V1公告类型：新 
摘要：受限制的内核机（RKM）在机器学习中的概括大大改善了。最近的进步探索了RKM框架内的各种技术，将内核功能与最小二乘支持向量机（LSSVM）集成在一起，以反映限制性玻尔兹曼机器（RBM）的能量功能，从而导致性能增强。但是，在处理不均匀分布或复杂的群集数据时，RKM可能会面临概括的挑战。此外，随着数据集大小的增加，管理高维特征空间的计算负担可能会在大规模数据集中变得很大，有可能阻碍性能。为了应对这些挑战，我们提出了双限制内核机（TRKM）。 TRKM将双胞胎模型的好处与RKM框架的鲁棒性结合在一起，以增强分类和回归任务。通过利用Fenchel-Young不平等，我们引入了一种新型的共轭特征双重性，从而可以根据双重变量来表达分类和回归问题。这种双重性为TRKM问题的目标函数提供了上限，从而在RKM框架下产生了一种新方法。该模型使用类似于RBM的能量函数，并结合了与这两个类相对应的可见变量和隐藏变量。此外，还采用了内核技巧将数据映射到高维特征空间中，在该空间中，该模型使用正则最小二乘方法识别了最佳的超平面分离超平面。 UCI和龙骨数据集的实验证实了TRKM优于基线的优势，展示了其在处理复杂数据方面的稳健性和效率。此外，我们在脑周期数据集上实施了TRKM模型，证明了它在预测脑时代的功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15759</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Digi-Q：学习Q值的训练设备控制剂的Q值功能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15760</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15760V1公告类型：新 
摘要：虽然许多用于构建基础模型代理的现有方法依赖于人类演示的提示或微调，但它在动态环境（例如移动设备控制）中还不够。在政策加固学习（RL）应解决这些限制，但是在真正的开放式代理问题（例如移动设备控制或与人类互动）中，在环境中收集实际的推出通常是不希望的，在这种情况下，每个互动单位都与成本相关。在这种情况下，一种可以通过学习训练有素的动作值功能来利用违反政策体验的政策学习方法更加有效。在本文中，我们开发了一种称为Digi-Q的方法，用于培训基于VLM的动作值Q-功能，然后将其用于提取代理策略。我们在移动设备控制设置中研究方法。 Digi-Q使用离线时间差异（TD）学习训练Q功能，在VLM的冷冻，中层特征之上。与对整个VLM进行微调相比，这种方法可以节省我们计算并增强可扩展性。为了使VLM功能适合表示Q功能，我们需要采用微调的初始阶段来扩大价值函数所需的可行信息的覆盖范围。经过培训后，我们将通过最佳的N策略提取操作员使用此Q功能，该操作员模仿了当前策略中的多个候选措施中的最佳动作，该策略由价值函数排名，从而在没有环境互动的情况下改善了策略。 Digi-Q在Android in-in-in-nim-in-the-best中的用户尺度设备控制任务胜过几种先前的方法，比先前表现最好的方法提高了21.2％。在某些情况下，我们的Digi-Q方法已经与需要交互的最新RL方法匹配。该项目在https://github.com/digirl-agent/digiq开源]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15760</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高通量计算筛选和碘捕获金属有机框架的可解释的机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15764</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15764V1公告类型：新 
摘要：在潮湿的环境中去除泄漏的放射性碘同位素在核废料管理和缓解核事故中至关重要。在这项研究中，合并了高通量计算筛选和机器学习，以揭示在潮湿的空气条件下1816年金属有机框架（MOF）材料的碘捕获性能。首先，探索了MOF的结构特征与它们的吸附特性之间的关系，目的是确定碘捕获的最佳结构参数。随后，采用了两种机器学习回归算法 - 随机森林和Catboost，以预测MOF的碘吸附能力。除6种结构特征外，还合并了25个分子特征和8个化学特征，以提高机器学习算法的预测准确性。评估了特征重要性，以确定各种特征对碘吸附性能的相对影响，其中亨利的系数和吸附到碘的热量被发现是两个最关键的化学因子。此外，引入了四种类型的分子指纹，以提供MOF材料的全面和详细的结构信息。挑选了前20个最重要的MACC分子指纹，表明MOF中六元环结构和氮原子的存在是增强碘吸附的关键结构因子，其次是氧原子的存在。这项工作结合了高通量计算，机器学习和分子指纹，以全面阐明影响MOF的碘吸附性能的多方面因素，并为高级MOF材料的筛选和结构设计提供了深刻的见解指南。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15764</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通用注意流：变压器模型通过最大流量的特征归因</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15765</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15765V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了广义注意流（GAF），这是一种用于解决当前方法局限性的基于变压器模型的新型特征归因方法。通过扩展注意力流并用广义信息张量替换注意力的权重，GAF将注意力重量，其梯度，最大流量问题和障碍方法整合起来，以增强特征属性的性能。提出的方法表现出关键的理论特性，并减轻了仅依赖于注意力重量的简单聚集的先前技术的缺点。我们对序列分类任务的全面基准测试表明，在大多数评估设置中，GAF的特定变体始终优于最先进的特征属性方法，从而对变压器模型输出提供了更可靠的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15765</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索人工智能和机器学习在化学工业的过程优化中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15768</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15768V1公告类型：新 
摘要：光学化学结构识别（OCSR）的关键领域旨在将化学结构照片转换为机器可读格式，以便可以有效地存储和查询化学数据库。尽管已经创建了许多OCSR技术，但对于它们在不同的图片恶化方案中的工作状况知之甚少。在这项工作中，提出了一个新的化学结构化图像的数据集，这些数据集由压缩，噪声，失真和黑色覆盖物系统地损害。在这些子集上，对公开访问的OCSR工具进行了彻底的测试，以确定它们对不利情况的弹性。结果显示出显着的性能变化，强调了每个工具的优点和缺点。有趣的是，Molscribe在重型压缩下表现最佳（55.8％，为99％），在未损坏的照片（94.6％）上的识别率最高（94.6％）。 Molvec在噪声和黑色覆盖层（40％时为86.8％）表现出色，尽管它在极端失真下下降（&lt;70％）。识别率低于30％，Decimer对噪声和黑色覆盖层表现出强烈的敏感性，但Imago的基线精度最低（73.6％）。这项研究的创造性评估提供了有关OCSR工具在图像恶化时的性能以及将来工具开发的有用标准的重要新信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15768</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>储层计算中信息处理能力的渐近评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15769</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15769V1公告类型：新 
摘要：由目标输出归一化的平方误差称为信息处理能力（IPC），用于评估储层计算的性能（RC）。由于RC旨在了解输入时间和输出时间序列之间的关系，因此我们应该评估无限长的数据的IPC，而不是IPC的有限长度数据。为了使用IPC来评估IPC的无限长度数据，用于有限长度数据，我们使用IPC和最小二乘方法的渐近扩展。然后，我们通过数值模拟显示了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15769</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学会在测试时间从反馈中推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15771</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15771V1公告类型：新 
摘要：在一次尝试中解决复杂的任务对于大型语言模型（LLM）具有挑战性。通常需要与环境和反馈的迭代互动来取得成功，从而使有效的反馈利用成为关键主题。现有的方法要么在泛化长度上挣扎，要么依赖于幼稚的恢复，而无需利用先前的信息。在本文中，我们介绍了FTTT，这是一种新颖的范式，该范式在测试时提出了反馈利用为优化问题。此外，我们提出了可学习的测试时间优化器Iptune，以有效利用反馈。在四个推理数据集上的两个LLM上进行的实验表明，FTTT和视频实现了卓越的可扩展性和性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15771</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旋转，剪辑和分区：通过整合旋转和可学习的不均匀量化器，朝着W2A4KV4量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15779</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15779V1公告类型：新 
摘要：我们建议旋转，剪辑和分区（RCP），一种量化感知训练（QAT）方法，该方法首先实现了使用W2A4KV4（2位重量，4位激活和4位KV CAFE）对LLM的极端压缩配置。 RCP通过定量分析随机旋转对2位重量量化的影响，将最新的旋转技术与新型的不均匀重量量化设计相结合。我们的权重量化功能具有可学习的直接分区（LDP），该分区引入了可学习的参数，以直接与LLM权重共同学习非均匀间隔。我们还提出了一个专门的GPU内核，该内核支持GEMV在非均匀W2A4上。实验表明，RCP可以将Llama-2-7B压缩到W2A4KV4，仅损失2.84 Wikitext2 PPL，而记忆足迹减少了5.29倍。此外，RCP可以量化具有挑战性的移动目标Llama-3.2模型和域特异性WizardCoder-7b和Metamath-7b，而没有关键问题，例如收敛失败和重复。代码将在blind_review提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15779</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>掩盖差距：使用缺少数据的时间序列建模的一种无归档方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15785</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15785V1公告类型：新 
摘要：时间序列（TS）建模的重大挑战是现实世界中TS数据集中缺少值的存在。传统的两阶段框架涉及归类，然后进行建模，遭受了两个关键缺点：（1）将归因错误传播到随后的TS建模中，（2）归档功效和插入复杂性之间的权衡。尽管一阶段的方法试图解决这些局限性，但它们通常会在可伸缩性或完全利用部分观察到的特征方面挣扎。为此，我们提出了一种新颖的无算方法，用于处理时间序列中缺少值的缺失值，称为缺少功能吸引时间序列建模（MISSTSM），并具有两个主要的创新。首先，我们开发了一种新颖的嵌入方案，该方案将时间步长和特征（或频道）的各种组合视为一个独特的令牌。其次，我们介绍了一个新颖的缺失功能吸引注意力（MFAA）层，以根据部分观察到的特征在每个时间步长学习潜在表示。我们评估了MISSTM在处理多个基准数据集上缺少值方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15785</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信号崩溃在一声修剪中：当稀疏模型无法区分神经表示时</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2502.15790</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2502.15790V1公告类型：新 
摘要：神经网络修剪对于降低模型的复杂性至关重要，以使资源约束硬件部署。虽然修剪网络的性能损失通常归因于临界参数的去除，但我们确定信号崩溃的层次降低是根本原因。现有的一击修剪方法集中在体重选择策略上，并依靠计算昂贵的二阶近似值。相反，我们证明了减轻信号崩溃而不是优化体重选择是提高修剪网络准确性的关键。我们提出的回流解决了信号崩溃的情况，而无需更新可训练的权重，从而揭示了原始参数空间内的高质量稀疏子网络。反流使幅度修剪能够达到最先进的性能，从而将IMENT101的精度从Imagenet恢复了4.1％以下的4.1％降低到78.9％，仅保留了20％的权重，超过了最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2502.15790</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>