<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用新型集成方法进行稳健的 CATE 估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03690</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03690v1 公告类型：交叉 
摘要：条件平均治疗效果 (CATE) 的估计对于理解临床试验中治疗效果的异质性至关重要。我们评估了常见方法（包括因果森林和各种元学习器）在不同场景中的表现，结果表明每种方法在一个或多个测试场景中都失败了。鉴于现实场景中数据生成过程固有的不确定性，CATE 估计器对各种场景的稳健性对于其可靠性至关重要。
为了解决现有方法的这一局限性，我们提出了两种新的集成方法，它们集成了多个估计器以增强预测稳定性和性能 - Stacked X-Learner 使用带有模型堆叠的 X-Learner 来估计干扰函数，以及基于共识的平均 (CBA)，它仅对具有最高内部一致性的模型进行平均。我们表明，这些模型在各种复杂性、样本量和底层机制结构不同的场景中都取得了良好的性能，其中包括用于癌症治疗的 PD-L1 抑制途径的生物驱动模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03690</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NeuroSteiner：用于线长估计的图形变换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03792</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03792v1 公告类型：交叉 
摘要：物理设计的核心目标是在画布上放置芯片组件时最小化线长 (WL)。计算布局的最小 WL 需要找到直线 Steiner 最小树 (RSMT)，这是一个 NP 难问题。我们提出了 NeuroSteiner，这是一个神经模型，它提炼了最佳 RSMT 求解器 GeoSteiner，以导航 WL 估计的成本-精度边界。NeuroSteiner 在 GeoSteiner 标记的合成网络上进行训练，从而减轻了在实际芯片设计上进行训练的需要。此外，NeuroSteiner 的可微性允许通过梯度下降最小化 WL 来布局。在 ISPD 2005 和 2019 上，NeuroSteiner 可以获得 0.3% 的 WL 误差，同时比 GeoSteiner 快 60%，或 0.2% 和 30%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03792</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有最优迭代复杂度的凸凹极小极大问题的完全无参数二阶算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03571v1 公告类型：交叉 
摘要：本文研究了凸凹极小极大问题的二阶算法，该问题近年来在机器学习等许多领域引起了广泛关注。我们提出了一种无 Lipschitz 三次正则化 (LF-CR) 算法，用于在不知道 Lipschitz 常数的情况下解决凸凹极小极大优化问题。可以证明，对于受限的原始对偶间隙，LF-CR 算法获得 $\epsilon$ 最优解的迭代复杂度的上界为 $\mathcal{O}(\frac{\rho\|z^0-z^*\|^3}{\epsilon})^{\frac{2}{3}}$，其中 $z^0=(x^0,y^0)$ 是一对初始点，$z^*=(x^*,y^*)$ 是一对最优解，$\rho$ 是 Lipschitz 常数。我们进一步提出了一种完全无参数的三次正则化 (FF-CR) 算法，该算法不需要问题的任何参数，包括 Lipschitz 常数和从初始点到最优解的距离的上界。我们还证明了FF-CR算法求取关于梯度范数的$\epsilon$最优解的迭代复杂度的上界为$\mathcal{O}(\frac{\rho\|z^0-z^*\|^2}{\epsilon})^{\frac{2}{3}}$。数值实验证明了两种算法的有效性。据我们所知，所提出的FF-CR算法是第一个完全无参数的求解凸凹极小极大优化问题的二阶算法，其迭代复杂度与现有求解凸凹极小极大问题的带参数二阶算法的最优迭代复杂度下界一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03571</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>何时可以通过统计推断出弱潜在因素？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03616</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03616v1 公告类型：交叉 
摘要：本文建立了一种新的、全面的估计和推理理论，用于弱因子模型下的主成分分析 (PCA)，该模型允许在因子强度相对于噪声水平或信噪比几乎最小的情况下对横截面相关的特质成分进​​行分析。我们的理论适用于无论横截面维度 $N$ 和时间维度 $T$ 之间的相对增长率如何。这个更现实的假设和明显的结果需要全新的技术手段，因为常用的留一法技巧不再适用于横截面依赖的情况。我们理论的另一个显着进步是 PCA 推理 $ - $ 例如，在 $N\asymp T$ 的范围内，我们表明，只要信噪比 (SNR) 的增长速度快于多项式速率 $\log N$，基于 PCA 的估计量的渐近正态性就成立。这一发现大大超越了之前需要多项式速率 $N$ 的工作。我们的理论完全是非渐近的，为估计误差和统计推断的不确定性水平提供了有限样本特征。一项值得注意的技术创新是我们对基于 PCA 的估计量的闭式一阶近似，这为各种统计检验铺平了道路。此外，我们应用我们的理论来设计易于实施的统计数据，以验证给定因子是否落在未知潜在因子的线性范围内，测试单个单位的因子载荷中的结构性突变，检查两个单位是否具有相同的风险敞口，并构建系统性风险的置信区间。我们的实证研究揭示了我们的测试结果与经济周期之间存在深刻的相关性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03616</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统的异构超图嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03665</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03665v1 公告类型：交叉 
摘要：推荐系统的最新进展集中在集成知识图谱 (KG) 以利用其辅助信息。KG 增强型推荐系统的核心思想是整合丰富的语义信息以提供更准确的推荐。然而，仍然存在两个主要挑战：i) 忽略基于 KG 的用户项目网络中复杂的高阶交互，可能导致次优推荐；ii) 处理输入源的异构模态，例如用户项目二分图和 KG，这可能会引入噪音和不准确性。为了解决这些问题，我们提出了一种新颖的知识增强异构超图推荐系统 (KHGRec)。KHGRec 捕获交互网络和 KG 的分组特征，对 KG 中的复杂连接进行建模。它使用协作知识异构超图 (CKHG)，采用两个超图编码器来建模组内相互依赖关系并确保可解释性。此外，它将来自输入图的信号与跨视图自监督学习和注意机制融合在一起。在四个真实数据集上进行的大量实验表明，我们的模型优于各种最先进的基线，平均相对改进率为 5.18\%。对噪声弹性、缺失数据和冷启动问题的额外测试证明了我们的 KHGRec 框架的稳健性。我们的模型和评估数据集可在 \url{https://github.com/viethungvu1998/KHGRec} 上公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03665</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于混合类型数据聚类的确定性信息瓶颈方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03389</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03389v1 公告类型：交叉 
摘要：在本文中，我们提出了一种用于聚类混合类型数据（即由连续变量和分类变量组成的数据）的信息论方法。该方法是确定性信息瓶颈算法的一种变体，该算法可以最佳地压缩数据，同时保留有关底层结构的相关信息。我们将所提出的方法与三种成熟的聚类方法（KAMILA、K-Prototypes 和具有 Gower 差异性的围绕 Medoids 的分区）在模拟和真实世界数据集上的性能进行了比较。结果表明，在特定条件下，所提出的方法代表了传统聚类技术的有竞争力的替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03389</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以决策为中心的最坏情况分布转变评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03557</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03557v1 公告类型：交叉 
摘要：分布转移是预测模型在实践中面临的一个关键挑战，需要在部署之前识别潜在的有害转移。现有工作通常将这些最坏情况的转移定义为最能降低模型个体级准确性的转移。然而，当模型用于做出下游人口级决策（如稀缺资源的分配）时，个体级准确性可能不能很好地代表手头任务的表现。我们引入了一个新框架，该框架采用分层模型结构，通过捕获决策问题实例内部和跨实例的转移来识别预测资源分配设置中的最坏情况分布转移。由于组合相互作用，这项任务比标准分布转移设置更困难，其中决策取决于分配任务中个人的共同存在。我们表明，该问题可以重新表述为子模块优化问题，从而能够有效地近似最坏情况的损失。将我们的框架应用于真实数据，我们发现经验证据表明，由一个指标确定的最坏情况变化往往与由其他指标确定的最坏情况分布存在显著差异。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03557</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>missForestPredict——预测设置的缺失数据插补</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03379</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03379v1 公告类型：交叉 
摘要：预测模型用于根据输入变量预测结果。输入变量中的缺失数据通常发生在模型开发和预测时。missForestPredict R 包提出了一种 missForest 插补算法的改编，该算法快速、用户友好且针对预测设置量身定制。该算法使用随机森林迭代地插补变量，直到满足收敛标准（对于连续和分类变量统一并基于袋外误差）。插补模型会为每个变量和迭代保存，稍后可以在预测时应用于新的观测值。missForestPredict 包提供扩展的错误监控、对插补中使用的变量的控制和自定义初始化。这允许用户根据他们的特定需求定制插补。在八个具有模拟缺失值的模拟数据集（48 种场景）和八个大型公共数据集上使用不同的预测模型将 missForestPredict 算法与均值/众数插补、线性回归插补、mice、k-最近邻、bagging、miceRanger 和 IterativeImputer 进行了比较。missForestPredict 在短计算时间内在预测设置中提供有竞争力的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03379</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离线变点检测与估计的持续优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03383</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03383v1 公告类型：交叉 
摘要：这项工作探索了通过连续优化在单变量高斯数据序列中离线变化点检测和估计的最佳子集选择中的最新进展。该方法利用将正态均值多个变化点模型重新表述为强制稀疏性的正则化统计逆问题。在通过套索正则化介绍问题陈述、标准和先前的研究之后，简要介绍了最近开发的最佳子集选择 (COMBSS) 的连续优化框架，并与当前问题相关。探索了监督和无监督的观点，后者通过差异原理和置信界限测试了选择正则化惩罚参数的不同方法。主要结果是通过对不同正则化参数选择的模拟数据的实验结果，对 COMBSS 方法进行了离线正态均值多个变化点检测的调整和评估。讨论了结果和未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03383</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过异常最大化异常值检测方法对具有异常模式的复杂系统进行机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04248</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04248v1 公告类型：新
摘要：本文提出了一种新颖的快速在线异常值检测方法，称为异常最大化异常值检测方法 (EMODM)，该方法采用概率模型和统计算法从复杂系统的输出中检测异常模式。EMODM 基于两状态高斯混合模型，在实时原始数据上工作而不是使用特殊的先验分布信息时，在概率异常检测中表现出色。我们使用两个数值案例的合成数据证实了这一点。对于实际数据，我们使用 EMODM 通过三相逆变器的电流和电压输出检测到了电路系统的短路模式。EMODM 还发现了 2000 年至 2024 年美国 53 个地区的保险失业数据中由于 COVID-19 而出现的异常时期。EMODM 应用于这两个真实数据集证明了我们算法的有效性和准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04248</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过高阶累积量实现线性因果解缠</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.04605</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.04605v1 公告类型：新
摘要：线性因果解缠是因果表示学习中的一种最新方法，用于通过具有因果依赖关系的潜在变量来描述一组观察到的变量。它可以看作是独立成分分析和线性结构方程模型的泛化。我们研究线性因果解缠的可识别性，假设在多个上下文中访问数据，每个上下文都由对潜在变量的干预给出。我们表明，对每个潜在变量进行一次完美的干预就足够了，在最坏的情况下，在完美干预下恢复参数是必要的，这将以前的工作推广到允许比观察到的变量更多的潜在变量。我们给出了一个通过耦合张量分解计算参数的建设性证明。对于软干预，我们通过研究多项式方程组，找到与观察数据一致的潜在图和参数的等价类。我们的结果假设存在非零的高阶累积量，这意味着变量的非高斯性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.04605</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>层次聚类的公理定义</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03574</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03574v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们采用公理方法定义分段常数密度的种群层次聚类，并以类似于勒贝格积分的方式将此定义扩展到更一般的密度。当密度满足一些温和条件时，例如，当它具有连接支持、连续且仅在无穷大处消失时，或者当密度的连接分量满足这些条件时，我们的公理定义将导致 Hartigan 的聚类树定义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03574</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脑电图数据预测移位适应的测地线优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03878</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03878v1 公告类型：新
摘要：脑电图 (EEG) 数据通常是从涉及不同人群和 EEG 设备的不同环境中收集的。这种多变性会导致数据 $X$ 和感兴趣的生物医学变量 $y$ 的分布发生变化，从而限制监督机器学习 (ML) 算法的应用。虽然已经开发了域自适应 (DA) 方法来减轻这些变化的影响，但当 $X$ 和 $y$ 中的分布变化同时发生时，这种方法就会遇到困难。由于最先进的 EEG ML 模型通过空间协方差矩阵表示数据，该矩阵位于对称正定 (SPD) 矩阵的黎曼流形上，因此研究在 SPD 流形上运行的 DA 技术很有吸引力。本文提出了一种称为预测移位适应的测地线优化 (GOPSA) 的新方法，用于解决源域具有不同 $y$ 分布的情况的测试时多源 DA。GOPSA 利用黎曼流形的测地线结构来联合学习表示站点特定截距的特定领域重新居中算子和回归模型。我们使用来自大型跨国数据集 (HarMNqEEG) 的静息态 EEG 数据对跨站点推广的年龄预测模型进行了实证基准测试，该数据集包括 $14$ 个记录站点和超过 $1500$ 名人类参与者。与最先进的方法相比，我们的结果表明，对于几个源-目标站点组合，GOPSA 在三个回归指标 ($R^2$、MAE 和 Spearman&#39;s $\rho$) 上实现了显着更高的性能，凸显了其在解决具有预测移位的 EEG 数据分析多源 DA 方面的有效性。我们的方法有可能将混合效应建模与机器学习的优势结合起来，用于 EEG 的生物医学应用，例如多中心临床试验。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03878</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>树集合中特征特定的判定系数</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03515</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03515v1 公告类型：新
摘要：树集成方法提供了有希望的预测，但模型难以解释。最近引入了用于个性化特征贡献的 Shapley 值，并伴随着几种用于预测值的快速计算算法，显示出有趣的结果。然而，尽管这些系数使我们能够比较评估单个特征对树集成的贡献，但每个特征的个性化判定系数（又名 $R^2$）受到底层二次损失的挑战。在这里，我们提出了一种有效的算法 Q-SHAP，在计算与二次损失相关的 Shapley 值时，它将计算复杂度降低到多项式时间。我们广泛的模拟研究表明，这种方法不仅提高了计算效率，而且还提高了特定于特征的判定系数的估计准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03515</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高维多模态学习模型的最优阈值及算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03522</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03522v1 公告类型：新
摘要：这项工作探索了高维简化模型中的多模态推理，分析量化了多模态推理相对于单独分析模态的性能增益。我们在一个模型中展示了贝叶斯最优性能和弱恢复阈值，该模型的目标是从两个具有相关尖峰的噪声数据矩阵中恢复潜在结构。本文推导出该模型的近似消息传递 (AMP) 算法，并通过相关状态演化表征其在高维极限下的性能。该分析适用于广泛的先验和噪声通道，它们可能因模态而异。AMP 的线性化在数值上与广泛使用的偏最小二乘 (PLS) 和典型相关分析 (CCA) 方法进行了比较，这两种方法都存在次优恢复阈值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03522</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:21:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>