<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>无线联邦学习的最优批次分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02395</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02395v1 公告类型：新
摘要：联邦学习旨在利用服务器和本地设备之间的通信，构建一个适合分布在本地设备上的数据集的全局模型，而无需直接访问私有数据。在实际通信方案的背景下，我们研究了实现目标性能所需的完成时间。具体来说，我们分析了联邦学习从最小全局损失达到特定最优性差距所需的迭代次数。随后，我们描述了两种基本多址方案下每次迭代所需的时间：时分多址（TDMA）和随机接入（RA）。我们提出了一种逐步批量分配，经证明对于基于 TDMA 的联邦学习系统来说是最佳的。此外，我们还表明，所提出的逐步批量分配所提供的设备之间的非零批量间隙显着减少了基于 RA 的学习系统的完成时间。数值评估通过真实数据实验验证了这些分析结果，凸显了大幅缩短完成时间的巨大潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02395</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多模态范式的归因正则化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02359</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02359v1 公告类型：新
摘要：多模态机器学习近年来因其整合多种模态信息以增强学习和决策过程的潜力而受到广泛关注。然而，人们普遍认为，单峰模型优于多峰模型，尽管后者可以获得更丰富的信息。此外，单一模式的影响常常主导决策过程，导致绩效不佳。该研究项目旨在通过提出一种新颖的正则化术语来应对这些挑战，该术语鼓励多模态模型在做出决策时有效利用来自所有模态的信息。该项目的重点在于视频音频领域，尽管所提出的正则化技术有望在涉及多种模式的具体人工智能研究中得到更广泛的应用。通过利用这个正则化项，所提出的方法旨在减轻单模态主导问题并提高多模态机器学习系统的性能。通过广泛的实验和评估，将评估所提出技术的有效性和普遍性。该研究项目的研究结果有可能为多模式机器学习的进步做出重大贡献，并促进其在多媒体分析、人机交互和具体人工智能研究等各个领域的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02359</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FraGNNet：用于质谱预测的深度概率模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02360</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02360v1 公告类型：新
摘要：从质谱中识别化合物的过程是复杂混合物分析的关键步骤。化合物质谱 (MS2C) 问题的典型解决方案涉及将未知光谱与已知光谱-分子对库进行匹配，这种方法受到不完整的库覆盖的限制。化合物到质谱 (C2MS) 模型可以通过使用预测光谱增强真实库来提高检索率。不幸的是，许多现有的 C2MS 模型都存在预测分辨率、可扩展性或可解释性方面的问题。我们开发了一种用于 C2MS 预测的新概率方法 FraGNNet，它可以高效、准确地预测高分辨率光谱。 FraGNNet 使用结构化的潜在空间来深入了解定义频谱的底层过程。我们的模型在预测误差方面实现了最先进的性能，并且作为基于检索的 MS2C 工具超越了现有的 C2MS 模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02360</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>元训练对于分子少样本学习真的有必要吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02314</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02314v1 公告类型：新
摘要：少样本学习最近引起了药物发现领域的极大兴趣，最近快速增长的文献大多涉及复杂的元学习策略。我们重新审视了更直接的分子数据微调方法，并提出了基于马氏距离的正则化二次探针损失。我们设计了一个专用的块坐标下降优化器，它避免了损失的退化解决方案。有趣的是，与最先进的方法相比，我们简单的微调方法实现了极具竞争力的性能，同时适用于黑盒设置并消除了对特定情景预训练策略的需要。此外，我们引入了一个新的基准来评估竞争方法对域转移的鲁棒性。在这种情况下，我们的微调基线始终比元学习方法获得更好的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02314</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>闭环学习中生成模型的热死</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02325</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02325v1 公告类型：新
摘要：生成机器学习模型的改进和采用正在迅速加速，文本的 LLM（大型语言模型）和图像生成的扩散模型的流行就是例证。随着生成模型的普及，它们生成的数据被纳入共享内容中通过公共网络。这就提出了一个问题：当模型生成的数据在后续训练活动中反馈到模型时会发生什么。这是一个关于训练过程稳定性的问题，即我们称之为“知识”的公开内容的分发是保持稳定还是崩溃。
  文献中报道的小规模实证实验表明，这种闭环训练过程很容易退化。模型可能会开始产生乱码数据，或者仅从所需数据分布的一小部分中进行采样（这种现象称为模式崩溃）。到目前为止，对这一过程的理论理解还很有限，部分原因是这些生成模型背后的深层网络的复杂性。
  本文的目的是通过研究生成模型的学习动态来深入了解这一过程（我们称之为“生成闭环学习”），生成模型除了原始训练数据集之外还反馈自己生成的内容。许多这些模型的采样可以通过“温度”参数来控制。使用动力系统工具，我们表明，除非在每次迭代时引入足够数量的外部数据，否则任何不平凡的温度都会导致模型渐近退化。事实上，生成分布要么崩溃为一小组输出，要么在一大组输出上变得均匀。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02325</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CATGNN：经济高效且可扩展的图神经网络分布式训练</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02300</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02300v1 公告类型：新
摘要：图神经网络近年来已被证明是成功的。尽管已经开发了不同的 GNN 架构和训练系统，但大规模现实世界图上的 GNN 训练仍然具有挑战性。现有的分布式系统将整个图加载到内存中进行图分区，需要巨大的内存空间来处理大型图，从而阻碍了使用商用工作站对如此大的图进行 GNN 训练。在本文中，我们提出了 CATGNN，这是一种经济高效且可扩展的分布式 GNN 训练系统，其重点是在有限的计算资源下将 GNN 训练扩展到十亿级或更大的图。除其他功能外，它采用边流作为输入，而不是将整个图加载到内存中进行分区。我们还提出了一种新颖的流式分区算法 SPRING，用于分布式 GNN 训练。我们在 16 个开放数据集上验证了 CATGNN 与 SPRING 的正确性和有效性。特别是，我们证明了 CATGNN 可以用有限的内存处理最大的公开可用数据集，这在不增加内存空间的情况下是不可行的。 SPRING 的性能也显着优于最先进的分区算法，复制因子平均降低了 50%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02300</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用异构时间图神经网络进行实时轴承负载预测的虚拟传感器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02304</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02304v1 公告类型：新
摘要：准确的轴承负载监测对于其预测和健康管理 (PHM) 至关重要，可以实现损伤评估、磨损预测和主动维护。虽然轴承传感器通常放置在轴承箱上，但直接负载监控需要轴承本身内部的传感器。最近推出的传感器滚轮可以直接监控轴承负载，但受到电池寿命的限制。数据驱动的虚拟传感器可以从电池使用寿命期间收集的传感器滚轮数据中学习，将操作条件映射到轴承负载。尽管空间分布式轴承传感器可以洞察负载分布（例如，将温度与负载相关联），但传统的机器学习算法很难充分利用这些时空依赖性。为了解决这一差距，我们引入了一种基于图的虚拟传感器，它利用图神经网络（GNN）来分析传感器信号之间的时空依赖性，将现有测量值（温度、振动）映射到轴承载荷。由于温度和振动信号表现出截然不同的动态，我们提出了异构时态图神经网络（HTGNN），它对这些信号类型及其相互作用进行显式建模，以进行有效的负载预测。我们的结果表明，HTGNN 的性能优于卷积神经网络 (CNN)，后者难以捕获空间和异构信号特征。这些发现强调了捕获温度、振动和负载之间复杂的空间相互作用的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02304</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索就是你所需要的吗？强化学习中迁移的有效探索特征</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02235</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02235v1 公告类型：新
摘要：在深度强化学习（RL）研究中，人们齐心协力设计更高效、更有成效的探索方法，同时解决稀疏奖励问题。这些探索方法通常具有共同的原则（例如，提高多样性）和实施细节（例如，内在奖励）。之前的工作发现，非平稳马尔可夫决策过程（MDP）需要探索才能通过在线迁移学习有效地适应环境的变化。然而，深度强化学习中的具体探索特征与有效迁移学习之间的关系尚未得到表征。在这项工作中，我们试图了解迁移学习中显着的探索特征与改进的性能和效率之间的关系。我们针对各种迁移类型（或“新颖性”）测试了 11 种流行的探索算法，以确定对在线迁移学习产生积极影响的特征。我们的分析表明，某些特征与各种传输任务的性能和效率的提高相关，而其他特征仅提高特定环境变化的传输性能。根据我们的分析，就哪些探索算法特征最适合特定传输情况提出建议。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02235</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度混合：在基于 Transformer 的语言模型中动态分配计算</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02258</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02258v1 公告类型：新
摘要：基于 Transformer 的语言模型在输入序列中均匀分布 FLOP。在这项工作中，我们证明 Transformer 可以学习将 FLOP（或计算）动态分配到序列中的特定位置，从而优化模型深度上不同层的序列分配。我们的方法通过限制可以参与给定层的自注意力和 MLP 计算的令牌数量 ($k$) 来强制执行总计算预算。要处理的令牌由网络使用 top-$k$ 路由机制确定。由于 $k$ 是先验定义的，因此这个简单的过程使用具有已知张量大小的静态计算图，这与其他条件计算技术不同。然而，由于 $k$ 代币的身份是可变的，因此该方法可能会在时间和模型深度维度上不均匀地消耗 FLOP。因此，计算支出总体上是完全可预测的，但在令牌级别是动态的和上下文敏感的。以这种方式训练的模型不仅可以学习动态分配计算，而且可以高效地进行计算。这些模型与训练的等效 FLOPS 和挂钟时间的基线性能相匹配，但每次前向传递只需要一小部分 FLOP，并且在训练后采样期间的步进速度可以快 50% 以上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02258</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有 3D 点云的深度神经网络用于水动力洪水模型中的经验摩擦测量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02234</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02234v1 公告类型：新
摘要：摩擦是流体动力学建模的关键问题之一。洪水条件对用于计算动量损失的摩擦系数 (FF) 高度敏感。然而，经验FF很难测量，因为它们需要实验室实验。洪水模型通常依赖替代观测（例如土地利用）来估计 FF，从而引入了不确定性。这项研究提出了一种经过实验室训练的深度神经网络 (DNN)，使用水槽实验和数据增强技术进行训练，以根据点云数据测量曼宁 n。 DNN 部署在现实世界的激光雷达点云上，以直接测量监管和极端风暴事件下的曼宁 n，显示出一维和二维流体动力学模型的预测能力得到了提高。对于一维模型，与土地覆盖值相比，激光雷达值减少了河道内水深监管模型的差异。对于一维/二维耦合模型，激光雷达值与机载图像测量的洪水范围更好地吻合，同时更好地匹配飓风哈维的洪水保险索赔数据。在 1D 和 1D/2D 耦合模型中，激光雷达与验证仪表的一致性更好。由于这些原因，人们发现曼宁 n 的激光雷达测量可以改进极端风暴事件的监管模型和预测，同时提供标准化 FF 测量的途径。 FF 的变化显着影响河流和雨洪洪水模型，而涌洪一般不受影响。人们发现下游流动条件改变了 FF 对河流模型的重要性，推动了洪水模型中摩擦力的研究。这项研究引入了一种可靠、可重复且易于访问的途径来测量基于 3D 点云的高分辨率 FF，从而改进洪水预测并消除水动力建模中的不确定性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02234</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于不平衡数据的碰撞严重程度建模的生成深度学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02187</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02187v1 公告类型：新
摘要： 事故数据往往非常不平衡，大多数事故都是非致命事故，只有少数由于罕见而成为致命事故。这种数据不平衡问题对碰撞严重程度建模提出了挑战，因为它很难用非常有限的样本来拟合和解释致命的碰撞结果。通常，此类数据不平衡问题可以通过数据重采样方法来解决，例如欠采样和过采样技术。然而，大多数传统的基于深度学习的数据重采样方法，例如合成少数过采样技术（SMOTE）和生成对抗网络（GAN），都是专门为处理连续变量而设计的。尽管一些重采样方法已经改进，可以同时处理连续变量和离散变量，但它们在处理与稀疏离散风险因素相关的崩溃问题时可能会遇到困难。此外，缺乏比较各种重采样方法在碰撞严重性建模中的性能的全面研究。为了解决上述问题，本研究提出了一种基于条件表格生成对抗网络（Conditional Tabular GAN）的碰撞数据生成方法。数据平衡后，采用碰撞严重性模型来估计分类和解释的性能。使用在美国华盛顿州收集的 4 年不平衡碰撞数据集进行比较研究，以评估所提出的生成方法的分类准确性和分布一致性。此外，采用蒙特卡罗模拟来估计两种方法的参数和概率估计的性能。 - 以及三级不平衡场景。结果表明，使用 CTGAN-RU 生成的合成数据进行碰撞严重性建模优于使用原始数据或其他重采样方法生成的合成数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02187</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用以前未见过的神经架构搜索数据集的见解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02189</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02189v1 公告类型：新
摘要：神经网络可用于解决问题的无限可能性（每个神经网络都有不同的性能）导致需要深度学习专家来识别最佳神经网络。这违背了消除对专家需求的希望。神经架构搜索（NAS）通过自动识别最佳架构来提供解决方案。然而，迄今为止，NAS 的工作主要集中在一小部分数据集上，我们认为这些数据集不能代表现实世界的问题。我们引入了为一系列 NAS 挑战创建的八个新数据集：AddNIST、Language、MultNIST、CIFARTile、Gutenberg、Isabella、GeoClassing 和 Chesseract。开发这些数据集和挑战是为了引导人们关注 NAS 开发中的问题，并鼓励作者考虑他们的模型在开发时未知的数据集上的表现。我们展示使用标准深度学习方法的实验以及挑战参与者的最佳结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02189</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 INDT-ASD 印度数据库利用机器学习进行早期自闭症检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02181</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02181v1 公告类型：新
摘要：机器学习（ML）发展迅速，特别是在整个医疗保健领域。使用机器学习诊断神经发育问题是医疗保健的一个非常重要的领域。自闭症谱系障碍（ASD）是全球增长最快的发育障碍之一。用于识别自闭症症状的临床筛查测试既昂贵又耗时。但现在机器学习已经取得了进步，尽早识别自闭症是可行的。此前，调查中使用了许多不同的技术。尽管如此，在利用经过临床验证的印度 ASD 数据库预测自闭症特征的能力方面，他们都没有产生预期的结果。因此，本研究旨在开发一种简单、快速且廉价的技术，利用机器学习来识别 ASD。各种机器学习分类器，包括 Adaboost (AB)、Gradient Boost (GB)、决策树 (DT)、逻辑回归 (LR)、随机森林 (RF)、高斯朴素贝叶斯 (GNB)、线性判别分析 (LDA)、二次方判别分析 (QDA)、K 最近邻 (KNN) 和支持向量机 (SVM) 用于开发自闭症预测模型。所提出的方法使用 AIIMS Modified INDT-ASD (AMI) 数据库中的记录进行了测试，这些记录是通过印度德里的 AIIMS 开发的应用程序收集的。特征工程的应用使得所提出的解决方案比现有的解决方案更容易。使用所提出的模型，我们使用最少的 20 个问题（而不是 AMI 中提出的 28 个问题）成功预测了 ASD，并且具有良好的准确性。在比较评估中，SVM 成为众多模型中的佼佼者，与 RF 相比，其准确率达到 100 $\pm$ 0.05\%，召回率提高 5.34\%，准确率提高 2.22\%-6.67\%。我们还推出了支持印地语和英语的基于网络的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02181</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过系综模型分析光谱数据可以获得什么？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02184</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02184v1 公告类型：新
摘要：进行了一项实证研究，比较了旨在改进光谱数据预测的集合模型的不同实现。广泛的候选模型适合回归和分类设置的基准数据集。使用线性混合模型对由数据随机分割的模型拟合得出的预测性能标准进行统计分析。结果表明，在我们的应用中，集成分类器能够始终优于候选模型]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02184</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过堆叠自动编码器和聚类进行地质测绘的遥感框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.02180</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.02180v1 公告类型：新
摘要：由于缺乏准确标记的训练数据，遥感地质测绘的监督学习方法面临着局限性。相比之下，无监督学习方法（例如降维和聚类）能够在不依赖预定义标签的情况下发现遥感数据中的模式和结构。降维方法有可能在提高地质图的准确性方面发挥至关重要的作用。尽管传统的降维方法可能难以处理非线性数据，但自动编码器等无监督深度学习模型具有对数据中的非线性关系进行建模的能力。堆叠式自动编码器具有多个互连层来捕获可用于遥感数据的分层数据表示。在这项研究中，我们提出了一种无监督机器学习框架，通过利用堆叠自动编码器进行降维和用于绘制地质单元的 k 均值聚类来处理遥感数据。我们使用澳大利亚新南威尔士州西部 Mutawintji 地区的 Landsat-8、ASTER 和 Sentinel-2 数据集来评估地质测绘框架。我们还提供了堆叠自动编码器与主成分分析和规范自动编码器的比较。我们的结果表明，该框架可以生成准确且可解释的地质图，有效地区分岩石单元。我们发现，与同类自动编码器相比，堆叠式自动编码器提供了更好的准确性。我们还发现生成的地图与研究区域的现有地质知识相一致，同时提供了对地质结构的新颖见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.02180</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>