<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>用于解释机器学习性能差异的分层分解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14254</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14254v1 公告类型：交叉
摘要：机器学习 (ML) 算法在不同领域的性能通常会有所不同。了解$\textit{为什么}$他们的绩效不同对于确定哪种类型的干预措施（例如算法或操作）最有效地缩小绩效差距至关重要。现有方法侧重于$\textit{聚合分解}$的总性能差距到特征分布$p(X)$的变化的影响与结果$p(的条件分布的变化的影响) Y|X)$;然而，这种粗略的解释只为如何缩小性能差距提供了几种选择。 $\textit{详细的变量级分解}$量化聚合分解中每个变量对每个术语的重要性，可以提供更深入的理解并提出更有针对性的干预措施。然而，现有方法假设了解完整的因果图或做出强有力的参数假设。我们引入了一个非参数层次框架，它提供了聚合和详细的分解，以解释为什么机器学习算法的性能在不同领域之间存在差异，而无需因果知识。我们推导了去偏的、计算高效的估计量，以及渐进有效置信区间的统计推断程序。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14254</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从大数据集到小数据集：聚类算法选择的规模概括</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14332</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14332v1 公告类型：交叉
摘要：在聚类算法选择中，我们面临着海量数据集，必须有效地选择要使用的聚类算法。我们在半监督的环境中研究这个问题，具有未知的真实聚类，我们只能通过昂贵的预言机查询来访问。理想情况下，聚类算法的输出在结构上将接近真实情况。我们通过引入尺寸泛化的概念来提高聚类算法的准确性来解决这个问题。我们确定了以下条件：（1）对大规模聚类实例进行二次采样，（2）在较小的实例上评估一组候选算法，以及（3）保证在小型实例上具有最佳精度的算法将具有最佳性能原始大实例的准确性。我们为三种经典聚类算法提供理论大小泛化保证：单链接、k-means++ 和 Gonzalez k-centers 启发式（的平滑变体）。我们用实证结果验证了我们的理论分析，观察到在现实世界的聚类实例中，我们可以使用少至 5% 的数据的子样本来确定哪种算法在整个数据集上效果最好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14332</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏线性回归中不当学习的计算统计差距</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14103</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14103v1 公告类型：交叉
摘要：我们研究稀疏线性回归中不正确学习的计算统计差距。更具体地说，给定来自维度 $d$ 的 $k$ 稀疏线性模型的 $n$ 个样本，我们询问有效的最小样本复杂度是多少（以 $d$、$k$ 和 $n$ 的时间多项式表示） ）找到回归向量的潜在密集估计，从而在 $n$ 样本上实现非平凡的预测误差。从信息理论上讲，这可以使用 $\Theta(k \log (d/k))$ 样本来实现。然而，尽管它在文献中很突出，但还没有已知的多项式时间算法可以使用少于 $\Theta(d)$ 样本来实现相同的保证，而不会对模型施加额外的限制。类似地，现有的硬度结果要么仅限于适当的设置（其中估计值也必须稀疏），要么仅适用于特定算法。
  我们提供的证据表明，该任务的有效算法至少需要（大约）$\Omega(k^2)$样本。特别是，我们表明，稀疏线性回归的不适当学习算法可用于解决 Wishart 形式的稀疏 PCA 问题（带有负尖峰），在这种情况下，有效算法被广泛认为至少需要 $\Omega( k^2)$ 个样本。我们用低度和统计查询下界来补充我们减少的稀疏 PCA 问题的减少。
  我们的硬度结果适用于（相关）随机设计设置，其中协变量是独立同分布的。来自协方差未知的均值零高斯分布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14103</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用超几何分布估计未知的总体规模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14220</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14220v1 公告类型：交叉
摘要：多元超几何分布描述了从分为多个类别的离散元素总体中进行无放回抽样。为了解决文献中的空白，我们解决了当总人口规模及其组成类别的规模未知时估计离散分布的挑战。在这里，我们提出了一种新颖的解决方案，即使在存在严重欠采样的情况下，也可以使用超几何似然来解决这一估计挑战。我们开发了我们的方法来解释数据生成过程，其中真实值是基于连续潜在变量的分布的混合，例如使用变分自动编码器框架的协作过滤。经验数据模拟表明，我们的方法在人口规模估计的准确性和学习信息潜在空间的能力方面都优于用于对计数数据进行建模的其他似然函数。我们通过在 NLP 中的应用（通过推断和估计文本摘录中潜在词汇的复杂性）以及在生物学中的应用（通过从稀疏的单细胞基因组数据中准确恢复基因转录本的真实数量）来展示我们的方法的多功能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14220</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用带有运动代码的随机过程模型对噪声时间序列集合进行鲁棒学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14081</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14081v1 公告类型：交叉
摘要：虽然时间序列分类和预测问题已被广泛研究，但具有任意时间序列长度的噪声时间序列数据的情况仍然具有挑战性。每个时间序列实例都可以被视为噪声动态模型的样本实现，其特征是连续随机过程。对于许多应用来说，数据是混合的，由多种随机过程建模的多种类型的噪声时间序列组成，这使得预测和分类任务更具挑战性。我们没有将数据天真地单独回归到每个时间序列类型，而是采用潜在变量模型方法，使用具有学习的谱核的混合高斯过程。更具体地说，我们为每种类型的噪声时间序列数据自动分配一个称为其运动代码的签名向量。然后，根据每个分配的运动代码，我们使用信息最丰富的时间戳的概念推断出相应时间序列的稀疏近似。我们的分解分类方法涉及最大化所有不同长度的混合噪声时间序列序列的可能性。这种随机方法使我们不仅可以在单一类型的噪声时间序列数据中学习，而且可以跨许多底层随机过程进行学习，从而为我们提供了一种以集成且稳健的方式学习多个动态模型的方法。不同的学习潜在随机模型使我们能够生成特定的子类型预测。我们提供了一些定量比较来证明我们方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14081</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>社会环境设计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14090</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14090v1 公告类型：交叉
摘要：人工智能（AI）有望成为一种可用于改善政府和经济决策的技术。本文通过介绍社会环境设计提出了一个新的研究议程，社会环境设计是一个使用人工智能进行自动化决策的通用框架，与强化学习、EconCS 和计算社会选择社区相联系。该框架旨在捕捉总体经济环境，包括对政策目标进行投票，并为通过人工智能模拟对政府和经济政策进行系统分析提供方向。我们强调了基于人工智能的政策制定未来研究的关键开放问题。通过解决这些挑战，我们希望实现各种社会福利目标，从而促进更加道德和负责任的决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14090</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于顺序随机投影的概率工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14026</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14026v1 公告类型：交叉
摘要：我们介绍了第一个为顺序随机投影量身定制的概率框架，这种方法植根于不确定性下顺序决策的挑战。随机变量的顺序依赖性和高维性质使分析变得复杂，随机变量是顺序决策过程中固有的自适应机制的副产品。我们的工作采用了一种新颖的停止过程结构，有助于分析一系列按顺序相互关联的浓度事件。通过在从停止过程导出的自归一化过程中采用混合方法，我们实现了所需的非渐近概率界。该界限代表了 Johnson-Lindenstrauss (JL) 引理的重要鞅扩展，标志着对随机投影和序贯分析文献的开创性贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14026</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用深度回归森林进行抗癌药物敏感性预测的高效归一化共形预测和不确定性量化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14080</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14080v1 公告类型：交叉
摘要：深度学习模型正在被采用并应用于各种关键决策任务，但它们被训练为提供点预测而不提供置信度。如果与不确定性估计相结合，深度学习模型的可信度可以提高。保形预测已成为一种将机器学习模型与预测区间配对的有前途的方法，从而可以了解模型的不确定性。然而，流行的共形预测不确定性估计方法无法提供对所有样本都同样准确的异方差区间。在本文中，我们提出了一种通过计算从深度回归森林获得的方差来估计每个样本的不确定性的方法。我们表明，深度回归森林方差提高了药物反应预测任务上归一化归纳共形预测的效率和覆盖范围。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14080</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反事实 SCM 的因果插补：桥接图和潜在因素模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14777</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14777v1 公告类型：新
摘要：我们考虑因果插补的任务，我们的目标是在各种可能的背景下预测某些行为的结果。作为一个正在运行的例子，我们考虑预测不同的药物如何影响不同细胞类型的细胞。我们研究仅索引设置，其中动作和上下文是具有有限数量可能值的分类变量。即使在这种简单的设置中，也会出现实际的挑战，因为通常只研究了可能的动作-上下文对的一小部分。因此，模型必须推断出新颖的动作-上下文对，这可以被构建为矩阵补全的形式，其中行由动作索引，列由上下文索引，矩阵条目对应于结果。我们引入了一种新颖的基于 SCM 的模型类，其中结果表示为反事实，行动表示为对工具变量的干预，上下文是根据系统的初始状态定义的。我们表明，在线性假设下，这种设置在结果矩阵上引入了一个潜在因素模型，并带有附加的固定效应项。为了基于该模型类执行因果预测，我们引入了对综合干预估计器的简单扩展（Agarwal et al., 2020）。我们在 PRISM 药物再利用数据集上评估了几种矩阵补全方法，表明我们的方法优于所有其他考虑的矩阵补全方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14777</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视 AdaGrad 与宽松假设的收敛性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.13794</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.13794v1 公告类型：交叉
摘要：在这项研究中，我们重新审视了 AdaGrad 在非凸平滑优化问题上的动量收敛（将 AdaGrad 作为一个特例）。我们考虑一个通用噪声模型，其中噪声幅度由函数值间隙和梯度幅度控制。该模型涵盖了广泛的噪声，包括有界噪声、亚高斯噪声、仿射方差噪声和预期平滑度，并且在许多实际应用中已被证明更加真实。我们的分析得出了概率收敛率，在一般噪声下，可以达到 (\tilde{\mathcal{O}}(1/\sqrt{T}))。该速率不依赖于问题参数的先验知识，并且可以加速到 (\tilde{\mathcal{O}}(1/T))，其中 (T) 表示迭代总数，当噪声参数与函数相关时值差距和噪音水平足够小。因此，收敛速度与非凸平滑景观上的随机一阶方法的较低速度相匹配，直到对数项 [Arjevani et al., 2023]。考虑到局部平滑度由梯度范数的一阶函数控制的广义平滑度，我们进一步推导了带有动量的 AdaGrad 的收敛界。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.13794</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于分层预测的多元在线线性回归</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14578</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14578v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们考虑了一种确定性在线线性回归模型，其中我们允许响应是多元的。为了解决这个问题，我们引入了 MultiVAW，这是一种将著名的 Vovk-Azoury-Warmuth 算法扩展到多变量设置的方法，并表明它也具有及时的对数遗憾。我们将我们的结果应用于在线分层预测问题，并从该文献中恢复算法作为特例，使我们能够放松通常为其分析所做的假设。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14578</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有马尔可夫方差切换的自适应时间序列预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14684</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14684v1 公告类型：新
摘要：自适应时间序列预测对于政权变化下的预测至关重要。几种经典方法假设线性高斯状态空间模型（LGSSM）具有随时间变化的常数。然而，有许多现实世界的过程无法通过此类模型来捕获。我们考虑具有马尔可夫切换方差的状态空间模型。这种动力系统通常很棘手，因为它们的计算复杂性随着时间呈指数级增长。变分贝叶斯（VB）技术已应用于该问题。在本文中，我们提出了一种基于在线学习理论的估计方差的新方法；我们采用专家聚合方法来了解随时间的变化。我们将所提出的方法应用于合成数据和电力负荷预测问题。我们证明，这种方法对于错误指定具有鲁棒性，并且优于传统的专家聚合。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14684</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批量和匹配：具有基于分数的散度的黑盒变分推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14758</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14758v1 公告类型：新
摘要：黑盒变分推理 (BBVI) 的大多数领先实现都是基于优化随机证据下界 (ELBO)。但由于梯度估计的高方差，此类 BBVI 方法通常收敛缓慢。在这项工作中，我们提出了批量匹配（BaM），这是一种基于分数差异的 BBVI 替代方法。值得注意的是，这种基于分数的散度可以通过具有完整协方差矩阵的高斯变分族的封闭式近端更新来优化。我们分析了当目标分布为高斯分布时 BaM 的收敛性，并证明在无限批量大小的限制下，变分参数更新以指数方式快速收敛到目标均值和协方差。我们还评估了 BaM 在高斯和非高斯目标分布上的性能，这些目标分布是由分层和深度生成模型中的后验推理产生的。在这些实验中，我们发现，与基于 ELBO 最大化的 BBVI 的领先实现相比，BaM 通常在更少（有时甚至更少）的梯度评估中收敛。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14758</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乘以多个域的局部分布偏移的稳健估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14145</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14145v1 公告类型：新
摘要：分布变化在现实世界的机器学习应用中普遍存在，这对将一种数据分布训练的模型泛化到另一种数据分布提出了挑战。我们关注数据分布在整个群体的多个部分之间变化的场景，并且仅对每个部分内的训练和测试（部署）分布之间的差异做出局部假设。我们提出了一种两阶段乘法稳健估计方法，以提高表格数据分析的每个单独分段的模型性能。该方法涉及拟合基础模型的线性组合，使用来自多个细分市场的训练数据集群进行学习，然后对每个细分市场进行细化步骤。我们的方法旨在通过常用的现成机器学习模型来实现。我们为测试风险方法的泛化界限建立了理论保证。通过对合成数据集和真实数据集的大量实验，我们证明所提出的方法在回归和分类任务的预测准确性和鲁棒性方面比现有替代方法有了显着提高。我们还评估了其在大型科技公司的用户城市预测数据集上的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14145</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于治疗效果估计的双鲁棒学习的结构不可知最优性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.14264</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2402.14264v1 公告类型：新
摘要：平均治疗效果估计是因果推理中最核心的问题，应用于众多学科。尽管文献中提出了许多估计策略，最近还结合了通用机器学习估计器，但这些方法的统计最优性仍然是一个开放的研究领域。在本文中，我们采用了最近引入的统计下界的与结构无关的框架，该框架除了可以访问获得小误差的黑盒估计器之外，对干扰函数没有结构特性；当人们只愿意考虑使用非参数回归和分类预言作为黑盒子过程的估计策略时，这一点特别有吸引力。在此框架内，我们证明了著名且广泛使用的双稳健估计量对于平均治疗效果（ATE）和被治疗者的平均治疗效果（ATTE）以及前者的加权变体的统计最优性。在政策评估方面。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.14264</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>