<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高维环境下的政策发布后评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00119v1 公告类型：新
摘要：A/B 测试，也称为随机对照实验 (RCT)，是评估新政策、产品或决策影响的黄金标准。然而，这些测试在时间和资源方面可能代价高昂，可能会让用户、客户或其他测试对象（单位）面临较差的选择。本文探讨了在单位数量非常大（涉及多达数亿个单位）的环境中应用受“合成控制”启发的方法作为传统 A/B 测试的替代方案的实际考虑，这在电子商务和拼车平台等现代应用中很常见。这种方法在治疗仅影响一小部分单位、许多单位不受影响的环境中特别有价值。在这些情况下，合成控制方法利用未受影响单位的数据来估计治疗单位的反事实结果。实施治疗后，可以将这些估计值与实际结果进行比较以衡量治疗效果。创建准确的反事实结果的一个关键挑战是插值偏差，这是一种有据可查的现象，当控制单元与处理单元有显著差异时就会发生。为了解决这个问题，我们提出了一种两阶段方法：首先使用基于单元协变量的最近邻匹配来选择相似的控制单元，然后应用适合高维数据的监督学习方法来估计反事实结果。使用六个大规模实验进行的测试表明，这种方法成功提高了估计准确性。然而，我们的分析表明，机器学习偏差（源于用偏差换取方差减少的方法）会影响结果并影响关于治疗效果的结论。我们在大规模实验环境中记录了这种偏差，并提出了有效的去偏差技术来应对这一挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00119</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高效的人机协同主动学习：人工智能系统中数据标记的新框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00277</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00277v1 公告类型：新
摘要：现代人工智能算法需要标记数据。在现实世界中，大多数数据都是未标记的。标记数据的成本很高。对于需要特殊技能的某些领域尤其如此，例如医生阅读放射图像。为了最有效地利用专家的时间进行数据标记，一种有前途的方法是人机循环主动学习算法。在这项工作中，我们提出了一种新颖的主动学习框架，在现代人工智能系统中具有巨大的应用潜力。与传统的主动学习方法不同，后者只关注确定应该标记哪个数据点，我们的框架还引入了一种创新的视角来整合不同的查询方案。我们提出了一个模型来整合来自不同类型查询的信息。基于这个模型，我们的主动学习框架可以自动确定如何查询下一个问题。我们进一步将数据驱动的探索和开发框架开发到我们的主动学习方法中。这种方法可以嵌入到许多主动学习算法中。通过对五个真实世界数据集（包括一个高度复杂的真实图像任务）的模拟，我们提出的主动学习框架与其他方法相比表现出更高的准确性和更低的损失。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00277</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近收缩质心算法的不同阈值方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00632</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00632v1 公告类型：新
摘要：本文考虑了不同阈值方法对最近收缩质心算法的影响，该算法通常称为微阵列预测分析 (PAM)，用于高维分类。PAM 使用软阈值来实现高计算效率和高分类精度，但代价是保留了太多特征。当应用于微阵列人类癌症时，PAM 从 10 个多类数据集中平均选择了 2611 个特征。如此大量的特征使得后续研究变得困难。这个问题背后的一个原因是软阈值，众所周知，它在回归分析中会产生有偏的参数估计。在本文中，我们使用另外两种阈值方法（硬阈值和顺序阈值）和深度搜索算法扩展了 PAM 算法，以实现更好的阈值参数估计。对修改后的算法进行了广泛的测试，并与基于真实数据和蒙特卡洛研究的原始算法进行了比较。总体而言，这种修改不仅提高了癌症状态预测的准确性，而且还产生了具有明显更少特征数量的更简约的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00632</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成图像模型的分布评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00744</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00744v1 公告类型：新
摘要：生成模型在现代人工智能 (AI) 应用中无处不在。最近的进展导致了各种能够合成高度逼真的样本的生成建模方法。尽管取得了这些进展，但以统计原则的方式评估合成样本与目标分布之间的分布匹配仍然是一个核心挑战。我们专注于评估图像生成模型，其中研究通常将人工评估视为黄金标准。常用的指标，例如 Fr\&#39;echet 初始距离 (FID)，不能充分捕捉学习分布和目标分布之间的差异，因为正态性假设忽略了尾部的差异。我们提出了嵌入式特征分数 (ECS)，这是一种用于评估学习样本分布和目标样本分布之间分布匹配的综合指标，并探索了它与矩和尾部行为的联系。我们推导出 ECS 的自然属性，并通过模拟和实证研究展示了它的实际用途。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00744</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>确保授权学习者获得卓越的学习成果和数据安全</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00754v1 公告类型：新
摘要：学习者生成与目标函数非常接近的假设的能力在机器学习中至关重要。实现这一点需要足够的数据；然而，窃听学习者的未经授权的访问可能会导致安全风险。因此，通过限制窃听者可访问的训练数据的质量来确保“授权”学习者的表现非常重要。与以前专注于加密或访问控制的研究不同，我们提供了一个定理，以确保使用量子标签编码的授权学习者获得卓越的学习成果。在这种情况下，我们使用可能近似正确 (PAC) 学习框架并引入学习概率的概念来定量评估学习者的表现。我们的定理允许这样的条件：给定一个训练数据集，授权学习者可以保证实现一定质量的学习成果，而窃听者则不能。值得注意的是，该条件只能基于训练数据的授权学习可测量量（即其大小和噪声程度）来构建。我们通过卷积神经网络（CNN）图像分类学习验证了我们的理论证明和预测。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00754</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种用于观察性研究中因果推断的人工智能贝叶斯生成模型方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00755</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00755v1 公告类型：新
摘要：在具有高维协变量的观察性研究中进行因果推断面临着重大挑战。我们介绍了 CausalBGM，这是一种基于人工智能的贝叶斯生成建模方法，可以捕捉协变量、治疗和结果变量之间的因果关系。CausalBGM 的核心创新在于它能够通过学习驱动治疗和结果变化的低维潜在特征集（例如潜在混杂因素）的个体特定分布来估计个体治疗效果 (ITE)。这种方法不仅可以有效地减轻混杂效应，还可以提供全面的不确定性量化，在个体层面提供可靠且可解释的因果效应估计。CausalBGM 采用贝叶斯模型，并使用一种新颖的迭代算法来更新模型参数和潜在特征的后验分布，直到收敛。该框架利用人工智能的强大功能来捕捉变量之间的复杂依赖关系，同时遵循贝叶斯原理。大量实验表明，CausalBGM 的表现始终优于最先进的方法，尤其是在具有高维协变量和大规模数据集的场景中。它的贝叶斯基础确保了统计严谨性，提供了稳健且经过良好校准的后验区间。通过解决现有方法的关键局限性，CausalBGM 成为一个强大且有前途的框架，用于推进基因组学、医疗保健和社会科学等领域的现代应用中的因果推理。CausalBGM 在网站 https://causalbgm.readthedocs.io/ 上维护。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00755</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>互联系统贝叶斯优化框架的实现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00967</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00967v1 公告类型：新
摘要：贝叶斯优化 (BO) 是优化昂贵采样系统的有效范例。标准 BO 使用高斯过程 (GP) 模型学习系统 $f(x)$ 的性能；这将系统视为黑盒，并限制其利用可用结构知识（例如，复杂系统中的物理和稀疏互连）的能力。灰盒建模，其中性能函数被视为已知和未知中间函数 $f(x, y(x))$ 的组合（其中 $y(x)$ 是 GP 模型）为这一限制提供了解决方案；然而，从 $y(x)$ 的高斯密度生成 $f$ 的分析概率密度通常是一个棘手的问题（例如，当 $f$ 是非线性时）。先前的研究通过使用采样技术或通过解决增强空间上的辅助问题来处理这个问题，其中 $y(x)$ 的值受从 GP 模型得出的置信区间约束；此类解决方案计算量巨大。在这项工作中，我们提供了最近提出的灰盒 BO 范式 BOIS 的详细实现，它使用 $f$ 的自适应线性化来获得复合函数统计矩的解析表达式。我们表明 BOIS 方法能够利用结构知识，例如在互连系统中以及嵌入多个 GP 模型和物理与 GP 模型组合的系统中出现的知识。我们使用一对专注于化学过程优化和设计的案例研究，将 BOIS 与标准 BO 和现有灰盒 BO 算法的有效性进行了基准测试。我们的结果表明，BOIS 的表现与现有灰盒方法一样好甚至更好，同时计算量也更低。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00967</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过 Transformer 学习谱方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01312</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01312v1 公告类型：新
摘要：Transformers 作为现代 LLM 的构建块表现出显著的优势。在这项工作中，我们研究了 Transformers 在执行无监督学习方面的能力。我们表明，给定足够大的预训练实例集，多层 Transformers 能够自己学习算法并在给定新实例的情况下执行统计估计任务。这种学习范式不同于上下文学习设置，类似于人类大脑的学习过程，即通过过去的经验学习技能。从理论上讲，我们证明了预训练的 Transformers 可以学习谱方法并以双类高斯混合模型的分类为例。我们的证明是使用算法设计技术的建设性的。我们的结果建立在多层 Transformer 架构与实践中使用的迭代恢复算法的相似性之上。从实证角度来看，我们通过在合成和真实数据集上执行的 PCA 和聚类任务来验证多层（预训练）Transformer 在无监督学习方面的强大能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01312</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度离散编码器：具有离散潜在层的可识别深度生成模型，适用于丰富数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.01414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.01414v1 公告类型：新
摘要：在生成式人工智能时代，具有潜在表示的深度生成模型 (DGM) 获得了极大的欢迎。尽管这些模型的经验性能令人印象深刻，但其统计特性仍未得到充分探索。DGM 通常参数化过度、不可识别且不可解释，在将其部署到高风险应用中时会引起严重担忧。受此启发，我们提出了一种可解释的深度生成建模框架，用于具有离散潜在层的丰富数据类型，称为深度离散编码器 (DDE)。DDE 是一种具有多个二进制潜在层的有向图模型。从理论上讲，我们为 DDE 提出了透明的可识别性条件，这意味着随着潜在层的深入，其尺寸逐渐减小。可识别性确保了一致的参数估计，并启发了深度架构的可解释设计。在计算方面，我们提出了一种可扩展的估计流程，即分层非线性谱初始化，然后采用惩罚随机近似 EM 算法。此过程可以有效地估计具有指数级潜在成分的模型。大量的模拟研究验证了我们的理论结果，并证明了所提出的算法的出色性能。我们将 DDE 应用于三个不同的真实数据集，用于分层主题建模、图像表示学习、教育测试中的响应时间建模，并获得可解释的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.01414</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐私保护客户支持：安全且可扩展的交互框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.07687</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2412.07687v2 公告类型：交叉 
摘要：客户支持对人工智能 (AI) 的日益依赖显著提高了运营效率和用户体验。然而，传统的机器学习 (ML) 方法需要对敏感数据集进行大量的本地训练，这给《通用数据保护条例》(GDPR) 和《加州消费者隐私法案》(CCPA) 等法规带来了巨大的隐私风险和合规挑战。现有的隐私保护技术，如匿名化、差异隐私和联邦学习，解决了一些问题，但在实用性、可扩展性和复杂性方面面临限制。本文介绍了隐私保护零样本学习 (PP-ZSL) 框架，这是一种在零样本学习模式下利用大型语言模型 (LLM) 的新方法。与传统的 ML 方法不同，PP-ZSL 通过利用预先训练的 LLM 直接生成响应，消除了对敏感数据进行本地训练的需要。该框架结合了实时数据匿名化以编辑或屏蔽敏感信息、检索增强生成 (RAG) 以解决特定领域的查询问题，以及强大的后处理以确保符合监管标准。这种组合降低了隐私风险、简化了合规性并提高了可扩展性和运营效率。实证分析表明，PP-ZSL 框架提供了准确、符合隐私要求的响应，同时显著降低了部署 AI 驱动的客户支持系统的成本和复杂性。该研究重点介绍了跨行业的潜在应用，包括金融服务、医疗保健、电子商务、法律支持、电信和政府服务。通过解决隐私和性能的双重挑战，该框架为客户互动中安全、高效且符合监管要求的 AI 应用奠定了基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.07687</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用随机磁隧道结进行节能采样</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00015</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00015v1 公告类型：交叉 
摘要：（伪）随机采样是（概率）机器学习和马尔可夫链蒙特卡罗算法中一种昂贵但广泛使用的方法，由于计算要求未得到满足，因此在真正大规模上仍然不可行。我们引入了一种节能的均匀 Float16 采样算法，利用室温随机磁隧道结装置生​​成真正的随机浮点数。通过避免昂贵的符号计算并将物理现象直接映射到浮点格式和均匀分布的统计特性，我们的方法实现了比最先进的梅森旋转算法更高的能效，与更节能的 PCG 算法相比，最低因子为 9721，改进因子为 5649。基于这种采样技术和硬件框架，我们将任意分布分解为许多不重叠的近似均匀分布，并进行卷积和先验似然运算，这使我们能够从任何一维分布中进行采样，而无需闭式解。我们提供了潜在累积近似误差的测量值，证明了我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00015</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向信息理论主动逆强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00381</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00381v1 公告类型：交叉 
摘要：随着人工智能系统变得越来越自主，使其决策与人类偏好保持一致至关重要。在自动驾驶或机器人等领域，不可能手工写下代表这些偏好的奖励函数。逆向强化学习 (IRL) 提供了一种有前途的方法来从演示中推断未知的奖励。然而，获得人类演示的成本可能很高。主动 IRL 通过策略性地选择最具信息量的场景进行人类演示来解决这一挑战，从而减少所需的人力。大多数先前的工作允许一次在一个状态下询问人类的动作，而我们激励和分析收集更长轨迹的场景。我们提供了一个信息论获取函数，提出了一种有效的近似方案，并通过一组网格世界实验说明了它的性能，作为未来工作扩展到更一般设置的基础。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00381</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用人工智能进行需求分析的冒险</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00382</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00382v1 公告类型：交叉 
摘要：本文通过整合源自人工智能 (AI) 的多模态产品表示来推进实证需求分析。使用 \textit{Amazon.com} 上的玩具车详细数据集，我们结合文本描述、图像和表格协变量，使用基于转换器的嵌入模型来表示每种产品。这些嵌入捕获了细微的属性，例如质量、品牌和视觉特征，而传统方法通常难以总结这些属性。此外，我们针对因果推理任务对这些嵌入进行了微调。我们表明，由此产生的嵌入大大提高了销售排名和价格的预测准确性，并且它们可以得出更可靠的价格弹性因果估计。值得注意的是，我们发现这些产品特定特征导致的价格弹性存在很强的异质性。我们的研究结果表明，人工智能驱动的表示可以丰富和现代化实证需求分析。所产生的见解也可能对更广泛的应用因果推理有价值。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00382</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧氏空间和图上的 Ginzburg-Landau 函数的基于动量的最小化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00389</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00389v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究欧几里得空间和图上的基于动量的弥散周长函数最小化，并将其应用于机器学习中的半监督分类任务。虽然手头任务中的梯度流是一个抛物线偏微分方程，但动量方法对应于阻尼双曲 PDE，导致定性和定量不同的轨迹。使用基于凸凹分裂的 FISTA 型时间离散化，我们通过经验证明，如果时间步长很大但不是太大，动量可以导致更快的收敛。对于较大的时间步长，PDE 分析只能提供对解决方案的几何行为的有限洞察，并且在样本模拟中不会观察到典型的双曲现象，例如失去规律性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00389</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交替最小化平方根主成分追踪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.00471</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.00471v1 公告类型：交叉 
摘要：最近，平方根主成分追踪 (SRPCP) 模型引起了广泛的研究兴趣。文献表明，SRPCP 模型保证了具有通用、恒定惩罚参数的稳健矩阵恢复。虽然它的统计优势已得到充分证明，但从优化角度来看，其计算方面仍未得到充分探索。在本文中，我们专注于开发用于解决 SRPCP 问题的有效优化算法。具体而言，我们提出了一种无需调整的交替最小化 (AltMin) 算法，其中每次迭代都涉及具有闭式最优解的子问题。此外，我们引入了基于核范数变分公式和 Burer-Monteiro 分解的技术来进一步加速 AltMin 方法。大量的数值实验证实了我们算法的效率和稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.00471</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>