<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从现场感知混合匹配的角度来裁缝桌检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02251</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02251V1公告类型：新 
摘要：与文本检索相比，表格检索是通过表格数据访问信息所必需的。表/列结构和表格的不同字段（包括标题，标题和单元格）提出了独特的挑战。例如，不同的表字段具有不同的匹配偏好：与标题不同，由于其碎片且详细的性质，小区可能比更宽的（词/短语级别）匹配，而与标题不同。这需要一个特定于桌子的检索器，以适应每个表字段的各种匹配需求。因此，我们介绍了桌子上的混合匹配猎犬（百里香），该匹配者（百里香）从现场感知的混合匹配的角度接近表检索。在两个表检索基准（NQ-Tables和OTT-QA）上的经验结果表明，百里香的表现明显胜过最先进的基准。全面的分析证实了跨表字段的不同匹配偏好并验证百里香的设计。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02251</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型来解释医生建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02298</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02298V1公告类型：新 
摘要：Internet Medicine的出现为患者提供了前所未有的便利性，可以在网上与与疾病和所需治疗有关的医生进行搜索和沟通。但是，当前的医生建议系统无法完全确保推荐结果的专业精神和解释性。在这项工作中，我们将医生建议作为一项排名任务，并开发基于大型语言模型（LLM）的指数排名框架。我们的框架根据医生在零照片中对特定疾病治疗对的相关性进行对。我们框架的优势在于它能够产生精确且可解释的医生排名结果。此外，我们构建了Drrank，这是一种新的专业驱动的医生排名数据集，其中包括38对疾病治疗对。 DRRANK数据集的实验结果表明，我们的框架显着优于最强的跨编码基线，在NDCG@10分中获得+5.45的显着增益，同时保持负担得起的延迟消耗。此外，我们从不同的疾病，患者性别和地理区域的三个角度全面介绍了框架的公平分析结果。同时，我们的框架的解释性由三名人类专家对我们提出的医生建议的可靠性进行了进一步的证据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02298</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Personax：长行为序列的面向推荐代理的用户建模框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02398</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02398V1公告类型：新 
摘要：推荐代理利用大型语言模型用于用户建模LLM UM来构建文本角色指导与真实用户的一致性。但是，由于上下文限制和性能降解，现有的LLM UM方法与长期用户生成的内容UGC难度。为了解决此抽样策略优先考虑相关性或新近度的级别，但它们不可避免地忽略了嵌入在废弃行为中的各种用户利益，从而导致建模不完整和降级分析质量。此外，基于相关性的采样需要实时检索迫使用户建模过程在线操作，从而引入了大量的延迟开销。在本文中，我们提出了Personax一个代理商的LLM UM框架，该框架通过子行为序列SBS选择和离线多角色构建来应对这些挑战。 Personax提取紧凑型SBS片段离线，以捕获各种用户兴趣，产生了被缓存以有效在线检索的细粒文本角色。这种方法可确保用于提示的用户角色与当前上下文保持高度相关，同时消除了对在线用户建模的需求。对于SBS选择，我们通过平衡采样数据中的原型和多样性来确保效率长度小于五的效率长度和高度代表性质量。广泛的实验验证了Personax在高质量用户分析中的有效性和多功能性。仅利用30％至50％的行为数据，其序列长度为480，将Personax与AgencF整合在一起可产生3％至11％的绝对性能提高，而与Agent4Rec的集成则可以增长10％至5​​0％。 Personax作为代理不可知论框架为可扩展的用户建模铺平道路的新基准设定了新的基准，以更准确，有效的LLM驱动推荐剂。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02398</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>等级重新级别检索器（HRR）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02401</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02401V1公告类型：新 
摘要：在给定查询中检索正确的上下文级别是信息检索的常年挑战 - 太大的块稀释了语义特异性，而太小的块缺乏更广泛的上下文。本文介绍了层次重新排列者（HRR），该框架旨在实现大型语言模型（LLM）应用程序的细粒度和高级上下文检索。在HRR中，文档分为句子级别和中间级别（512个令牌）块，以最大程度地提高短和广泛查询的向量搜索质量。然后，我们采用了在这512个token的块上运行的重读者，以确保最佳平衡既不太粗或太好了，无法进行强大的相关性评分。最后，将顶级的中间块映射到父块（2048代币），以提供足够大的环境的LLM。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02401</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀疏遇到密集：统一的生成性建议，带有级联的稀疏表示形式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02453</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02453V1公告类型：新 
摘要：通过直接预测用户交互序列中的项目标识符，生成模型最近引起了推荐系统的关注。但是，由于量化和序列建模等各个阶段的分离，现有方法遭受了严重的信息损失，从而阻碍了其实现顺序致密检索技术的建模精度和准确性的能力。整合生成和密集的检索方法仍然是一个关键挑战。为了解决这个问题，我们介绍了层叠的有组织的双代表性生成检索（COBRA）框架，该框架通过级联过程创新地整合了稀疏的语义ID和密集的向量。我们的方法在首先生成稀疏ID生成这些表示之间交替，这是有助于产生密集矢量的条件。端到端培训可以动态地改进密集表示，从用户项目交互中捕获语义见解和协作信号。在推断期间，眼镜蛇采用了一种粗到精细的策略，从稀疏的ID产生开始，然后通过生成模型将其完善成密集的向量。我们进一步提出了BeamFusion，这是一种创新的方法，将光束搜索与最近的邻居得分相结合，以增强推理灵活性和建议多样性。公共数据集和离线测试的广泛实验验证了我们方法的鲁棒性。在现实世界广告平台上进行的在线A/B测试，每天有超过2亿用户的用户在关键指标方面有了很大的改进，这突出了眼镜蛇的实际优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02453</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效的长顺序低级自适应注意点击率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02542</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02542V1公告类型：新 
摘要：在迅速发展的用户历史行为数据的背景下，准确的点击率（CTR）预测需要对冗长的用户行为序列进行有效的建模。随着此类数据的数量不断膨胀，研究的重点已转向开发有效的长期行为建模方法来捕获潜在的用户兴趣。然而，大规模数据引入的复杂性带来了计算障碍。在实现高模型性能和满足在线服务的严格响应时间要求之间，需要达到平衡。尽管现有基于检索的方法（例如，相似性过滤或注意力近似）达到了实用的运行时效率，但它们固有地通过积极的序列截断或注意力稀疏来损害信息保真度。本文提出了一种新颖的注意机制。它克服了现有方法的缺点，同时确保计算效率。该机制通过低级投影矩阵（等级$ r \ ll l $）学习了带有长度$ l $的序列的压缩表示，从而将注意力复杂性从$ O（l）$降低到$ o（r）$。它还集成了一个独特的损失函数，以保持注意力的非线性。在推论阶段，该机制采用了矩阵吸收和预看到策略。这些策略使其能够有效地满足在线约束。全面的离线和在线实验表明，所提出的方法的表现优于当前的最新解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02542</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型模型时代的个性化一代：调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02614</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02614V1公告类型：新 
摘要：在大型模型的时代，内容产生逐渐转移到个性化的一代（PGEN），将内容量身定制为个人偏好和需求。本文介绍了对PGEN的首次综合调查，调查了这个快速增长的领域的现有研究。我们从统一的角度概念化PGEN，系统地将其关键组成部分，核心目标和抽象工作流程形式化。基于这个统一的观点，我们提出了多层分类法，对多种方式，个性化上下文和任务的技术进步，常用数据集以及评估指标提供了深入的评论。此外，我们设想了PGEN的潜在应用，并突出了未来探索的开放挑战和有希望的方向。通过将PGEN研究跨越多种方式，这项调查是促进知识共享和跨学科合作的宝贵资源，最终为更个性化的数字景观做出了贡献。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02614</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着社区问题回答平台中的强大专家发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02674</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02674V1公告类型：新 
摘要：本文介绍了TUEF，这是一种面向主题的用户交流模型，用于公平的专家，在社区问答中（CQA）平台。 CQA平台中的专家查找任务涉及确定能够为社区提供问题的准确答案的熟练用户。为此，TUEF通过更精确的专家发现组件提高了CQA平台的鲁棒性和信誉。 TUEF的关键思想是利用各种类型的信息，特别是内容和社会信息，以确定更精确的专家，从而改善任务的鲁棒性。我们通过从Stackoverflow的大规模数据集上进行的可重现实验来评估TUEF。结果始终表明，TUEF在促进透明专家身份的同时，TUEF优于最先进的竞争对手。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02674</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期科学文档上的零射复杂的问题提问</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02695</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02695V1公告类型：新 
摘要：随着基于变压器的语言模型的快速发展，在很大程度上解决了有关简短文档和简单问题的阅读理解任务。长文档，特别是在人类发现和开发的知识密集包装的科学文档中，仍然相对尚未探索。这些文件通常带有一组复杂，更现实的问题，增加了它们的复杂性。我们提出了一个零拍的管道框架，该框架使社会科学研究人员能够执行提问的任务，这些任务是复杂但对全长研究论文的预定问题格式的复杂任务，而无需机器学习专业知识。我们的方法集成了预训练的语言模型，以处理具有挑战性的方案，包括多跨度提取，多跳推理和长期迁移。评估MLPsych，这是一个带有带注释的问题的社会心理学论文的新型数据集，我们证明我们的框架通过挖掘和生成模型的结合来实现强大的性能。这项工作推进了记录社会科学能力的文献，同时为研究人员提供了实用的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02695</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查观点：可解释的AI在威胁情报中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02065</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02065V1公告类型：交叉 
摘要：对安全操作中心（SOC）中基于AI的安全工具（SOCS）的越来越依赖已改变了威胁检测和响应，但分析师经常会因警报超负荷，误报以及缺乏上下文相关性而挣扎。无法有效分析AI生成的安全警报导致事件响应效率低下，并减少了对自动决策的信任。在本文中，我们展示了我们对SOC分析师如何导航基于AI的警报的调查的结果和分析，他们对当前的安全工具的挑战以及将解释性（XAI）集成到其安全工作流程中的潜力有可能成为有效的决策支持。在这种情况下，我们进行了一项行业调查。使用调查答复，我们分析了安全分析师的流程，检索和确定警报的优先级。我们的发现表明，大多数分析师尚未采用XAI集成工具，但是他们对攻击归因，信心评分和功能贡献解释表达了很高的兴趣，以提高可解释性和分类效率。根据我们的发现，我们还为XAI增强安全警报系统提出了实用的设计建议，使基于AI的网络安全解决方案更加透明，可解释和可行。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02065</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有些书比其他书更好吗？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.02671</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.02671V1公告类型：交叉 
摘要：学者，奖项委员会和外行经常讨论书面作品的优点。文学专业人士和记者在书评中承认的观点有所不同。在这里，我们量化了如何由实际书籍内容与特质读者倾向来确定的读书评论。在我们对624,320个数字和文本书评的分析中，我们发现专业出版的书的内容并不能预测随机读者的读者享受。关于流行小说和非小说类书籍的在线评论，有关审稿人的信息是书籍的十倍。对于首选类型的书籍，读者可能不太可能给出低评级，但仍在努力进行相对评估。我们发现，与休闲读者相比，本书评估在经验丰富的评论作家中概括了更多。在与书籍讨论特定问题时，一本评论文本对同一本书的另一篇评论中提出的问题的可预测性很差。我们得出的结论是，在研究文学质量，授予文学奖和设计推荐系统时，极端观点是一个合理的立场。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.02671</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遗传：通过超图预训练释放侧面信息的力量以供推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.13121</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2311.13121V2公告类型：替换 
摘要：带有附带信息的建议由于减轻用户反馈稀疏性的潜力而引起了重大的研究兴趣。但是，现有模型与跨不同领域和侧面信息类型的概括斗争。特别是，尚未解决三个挑战，它们是（1）侧面信息的各种格式，包括文本序列。 （2）侧面信息的各种语义，这些语言描述了与推荐系统不同的上下文中的项目和用户。 （3）侧面信息中的不同相关性，以测量成对关系以外的多个对象的相似性。在本文中，我们介绍了基因（在侧面信息上进行广义的超图预处理），这些信息可以预先培训用户和项目表示形式，以反馈 -  iRrelevant侧面信息，并在用户反馈数据上进行微调表示。基因利用预训练作为防止侧面信息掩盖关键ID特征和反馈信号的一种手段。它采用了超图框架来容纳各种类型的各种侧面信息。在预训练期间，Genet整合了超链接预测的任务和自我监督的对比度，以捕获本地和全球水平的细粒语义。此外，它引入了一种独特的策略，可以通过在维持高阶关系的同时扰动积极样本来增强预训练的鲁棒性。广泛的实验表明，基因具有强大的概括能力，在Top-N推荐中最高38％的SOTA方法和各种数据集中的顺序推荐任务，并具有不同的侧面信息。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.13121</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模式的透明顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2402.11480</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2402.11480V5公告类型：替换 
摘要：透明的决策过程对于开发可靠且值得信赖的推荐系统至关重要。对于连续的建议，这意味着该模型可以识别出解释其建议结果的关键项目。但是，同时实现可解释性和建议性能是具有挑战性的，尤其是对于将整个项目作为输入而无需筛选的模型而言。在本文中，我们提出了一个可解释的框架（命名为PTSR），该框架可以实现图案的透明决策过程，而没有额外的功能。它将项目的顺序分为多层模式，这些模式在整个建议过程中用作原子单位。在概率空间中量化了每种模式对结果的贡献。通过精心设计的分数校正机制，在没有基础真相密钥模式的情况下，可以隐式地学习模式贡献。最终推荐的项目是大多数关键模式强烈认可的项目。在五个公共数据集上进行的广泛实验表明了出色的建议性能，而统计分析和案例研究验证了模型的解释性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2402.11480</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从匹配到一代：有关生成信息检索的调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14851</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2404.14851V4公告类型：替换 
摘要：信息检索（IR）系统是用户访问信息的重要工具，这些工具长期以来一直由依赖相似性匹配的传统方法主导。随着预训练的语言模型的发展，生成信息检索（Genir）成为一种新型范式，引起了人们越来越多的关注。基于提供给用户的信息的形式，可以将当前的Genir研究分为两个方面：\ textBf {（1）生成文档检索}（gr）利用生成模型的参数来记忆文档，通过直接生成相关的文档标识符而无需明确索引来启用检索。 \ textbf {（2）可靠的响应生成}采用语言模型来直接生成用户寻求的信息，在文档粒度和相关性匹配方面打破了传统IR的局限性，同时提供灵活性，效率和创造力以满足实际需求。本文旨在系统地回顾Genir的最新研究进展。我们将总结GR中有关模型培训和结构，文档标识符，增量学习等的进步，以及内部知识记忆，外部知识增强等方面的可靠响应产生的进步。我们还回顾了基因系统系统中的评估，挑战和未来发展。这篇评论旨在为研究人员提供全面的参考，鼓励在Genir领域的进一步发展。 GitHub存储库：https：//github.com/ruc-nlpir/genir-survey]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14851</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gavamoe：专家的高斯变量封闭式混合物可解释建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.11841</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2410.11841V2公告类型：替换 
摘要：基于语言模型的大型解释建议（基于LLM的ER）系统在生成类似人类的建议的解释方面有希望。但是，他们在建模用户项目协作偏好，个性化解释以及处理稀疏的用户项目交互时面临挑战。为了解决这些问题，我们提出了Gavamoe，这是一种新颖的高斯式封闭式式框架框架的混合物，以解释建议。 Gavamoe介绍了两个关键组件：（1）使用高斯混合模型（GMM）采用变异自动编码器（VAE）的评级重建模块来捕获复杂的用户 - 项目协作偏好，并用作预训练的多门票培训机制； （2）一组精细的专家模型以及用于产生高度个性化解释的多门控机制。 VAE组件在用户项目交互中对潜在因素进行建模，而GMM群集用户具有相似的行为。每个群集对应于多门机制中的一个门，将用户项目对与适当的专家模型进行路由。该体系结构使Gavamoe能够为特定的用户类型和偏好生成量身定制的解释，从而通过利用用户相似性来减轻数据稀疏性。在三个现实世界数据集上进行的广泛实验表明，Gavamoe在解释质量，个性化和一致性方面的表现显着优于现有方法。值得注意的是，Gavamoe在稀疏的用户项目互动的情况下表现出强大的性能，即使对于历史数据有限的用户，也可以保持高质量的解释。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.11841</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>