<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用生成对抗网络合成虹膜图像：调查和比较分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17105</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17105v1 公告类型：新
摘要：基于虹膜识别的生物识别系统目前正用于边境管制应用和移动设备。然而，虹膜识别的研究受到各种因素的阻碍，例如真实虹膜数据集有限和演示攻击工具；限制类内差异；和隐私问题。其中一些问题可以通过使用合成虹膜数据来缓解。在本文中，我们对最先进的基于 GAN 的合成虹膜图像生成技术进行了全面回顾，评估了它们在生成可用于训练和测试虹膜识别系统的逼真且有用的虹膜图像方面的优势和局限性和演示攻击检测器。在这方面，我们首先调查了用于合成虹膜生成的各种方法，并特别考虑基于 StyleGAN、RaSGAN、CIT-GAN、iWarpGAN、StarGAN 等的生成器。然后我们分析这些模型生成的图像的真实感，独特性和生物识别实用性。这项全面的分析强调了在开发强大的虹膜匹配器和演示攻击检测器的背景下各种 GAN 的优缺点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17105</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图像净化保护尖峰神经网络免受对抗性攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17092</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17092v1 公告类型：新
摘要：尖峰神经网络（SNN）旨在通过模拟人类神经系统的结构来弥合神经科学和机器学习之间的差距。然而，与卷积神经网络一样，SNN 也容易受到对抗性攻击。为了应对这一挑战，我们从视觉掩蔽效应和过滤理论中汲取见解，提出了一种受生物学启发的方法来增强 SNN 的鲁棒性。首先，提出了一种基于端到端 SNN 的图像净化模型来防御对抗性攻击，包括噪声提取网络和非盲去噪网络。前一个网络从噪声图像中提取噪声特征，而后一个组件采用残差U-Net结构来重建高质量的噪声图像并生成干净的图像。同时，引入基于挤压激励网络的多级激发SNN来提高分类器的鲁棒性。至关重要的是，所提出的图像净化网络用作预处理模块，避免了对分类器的修改。与对抗性训练不同，我们的方法非常灵活，可以与其他防御策略无缝集成。各种数据集的实验结果表明，所提出的方法在防御有效性、训练时间和资源消耗方面优于最先进的基线。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17092</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有人类表情敏感提示的基于开放集视频的面部表情识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17100</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17100v1 公告类型：新
摘要：在基于视频的面部表情识别（V-FER）中，模型通常在具有固定数量的已知类的封闭集数据集上进行训练。然而，这些 V-FER 模型无法处理现实场景中普遍存在的未知类别。在本文中，我们介绍了一项具有挑战性的基于开放集视频的面部表情识别（OV-FER）任务，旨在不仅识别已知类别，还识别训练期间未遇到的新的、未知的人类面部表情。虽然现有方法通过利用 CLIP 等大规模视觉语言模型来识别未见过的类别来解决开放集识别问题，但我们认为这些方法可能无法充分捕获 OV-FER 任务所需的细致入微的人类表达模式。为了解决这个限制，我们提出了一种新的人类表达敏感提示（HESP）机制，以显着增强 CLIP 有效建模基于视频的面部表情细节的能力，从而提出一种新的基于 CLIP 的 OV-FER 方法。我们提出的 HESP 包含三个组件：1）具有可学习提示表示的文本提示模块，以补充原始 CLIP 文本提示并增强已知和未知情感的文本表示，2）从视频帧编码时间情感信息的视觉提示模块使用表达敏感注意力，为CLIP配备新的视觉建模能力来提取丰富的情感信息，3）精心设计的开放集多任务学习方案，促进即时学习并鼓励文本和视觉提示模块之间的交互。在四种 OV-FER 任务设置上进行的大量实验表明，HESP 可以显着提高 CLIP 的性能（相对于 AUROC 提高 17.93%，相对于 OSCR 提高 106.18%），并且优于其他最先进的开放集视频理解方法：较大的余量。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17100</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:19:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>运动聚焦：通过全像素匹配进行自我运动预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17031</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17031v1 公告类型：新
摘要：运动分析在从虚拟现实和增强现实到辅助视觉导航的各种应用中发挥着至关重要的作用。传统的自动驾驶技术虽然先进，但由于依赖广泛的传感器阵列和不可行的计算框架，通常不会直接转化为行人应用。这凸显了将这些解决方案应用于人类用户时存在的巨大差距，因为人类导航带来了独特的挑战，包括人类运动的不可预测性、便携式设备有限的处理能力以及由于人类感知范围有限而需要方向响应。在这个项目中，我们引入了一种纯图像方法，该方法使用具有自我运动补偿的光流进行运动分析，以预测运动焦点——人类或机器在何处以及如何聚焦其运动意图。同时，本文通过应用高斯聚合来稳定预测的运动聚焦区域并提高运动方向的预测精度，解决手持式和随身设备中的相机抖动问题，该问题会严重降低性能和准确性。这还提供了一个强大的实时解决方案，可以适应用户的直接环境。此外，在实验部分，我们展示了传统的基于密集光流的方法和所提出的方法之间的运动焦点估计的定性分析。在定量测试中，我们在收集的专门用于运动焦点估计任务的小数据集上展示了所提出的方法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17031</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动生成真实和合成数据的弱标签，以改善标签稀缺的医学图像分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17033v1 公告类型：新
摘要：创建逐像素黄金标准标签的成本高昂、专家可用性有限以及任务多样化，使得生成分割标签来训练医学成像任务的深度学习模型具有挑战性。在这项工作中，我们提出了一种新方法，通过利用分段任意模型 (SAM) 及其医学替代方案 MedSAM 等基础模型来克服昂贵的医学图像标记的障碍。我们的管道能够为任何未标记的医学图像生成弱标签，然后使用它来增强标签稀缺的数据集。我们通过利用在一些黄金标准标签上训练的模型来执行此操作，并使用它来智能提示 MedSAM 生成弱标签。这种自动化消除了 MedSAM 中的手动提示步骤，创建了一个简化的流程，为真实图像和合成图像生成标签，无论数量如何。我们在标签稀缺的环境下针对超声波、皮肤病学和 X 射线等多种模式的多项任务进行了实验，以证明我们的流程的有用性。该代码可从 https://github.com/stanfordmlgroup/Auto-Generate-WLs/ 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17033</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核位置的多染色整个载玻片图像的点集配准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17041</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17041v1 公告类型：新
摘要：全玻片图像 (WSI) 为研究细胞水平的组织结构提供了特殊的细节。为了在各种蛋白质生物标志物和细胞亚型的背景下研究肿瘤微环境 (TME)，通常需要使用多染色 WSI 来分析和注册特征。多重染色的 WSI 对通常会出现刚性和非刚性畸形，此外还有载玻片伪影和对照组织，这对精确配准提出了挑战。传统的配准方法主要关注全局刚性/非刚性配准，但难以在细胞核水平上对齐具有复杂组织变形的载玻片。然而，细胞核水平的非刚性配准对于下游任务（例如蛋白质生物标志物特征背景下的细胞亚型分析）至关重要。本文重点关注使用基于核位置的点集配准方法来对齐多染色 WSI 的局部级非刚性配准。我们利用不同染色中突出且一致（在很大程度上）的核的空间分布来建立空间对应关系。我们使用 HYRECO 数据集评估我们的方法，该数据集由 54 个 H\&amp;E 和 PHH3 图像对的重新染色图像组成。考虑到良好的细胞核检测算法是可行的，该方法可以扩展到其他 IHC 和 IF 染色 WSI。该模型的性能根据已建立的配准算法进行了测试，结果显示其性能优于核级配准模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17041</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PLLaVA：从图像到视频的无参数 LLaVA 扩展，用于视频密集字幕</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16994</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16994v1 公告类型：新
摘要：视觉语言预训练显着提高了各种图像语言应用的性能。然而，视频相关任务的预训练过程需要异常大量的计算和数据资源，这阻碍了视频语言模型的进步。本文研究了一种简单、高效且资源匮乏的方法，以适应现有的图像语言预训练模型以实现密集视频理解。我们的初步实验表明，直接微调以多个帧作为视频数据集输入的预训练图像语言模型会导致性能饱和甚至下降。我们的进一步调查表明，这很大程度上归因于习得的高规范视觉特征的偏差。受这一发现的启发，我们提出了一种简单但有效的池策略来平滑沿时间维度的特征分布，从而减少极端特征的主要影响。新模型称为 Pooling LLaVA，简称为 \nameofmethod{}。 \nameofmethod{} 在视频问答和字幕任务的现代基准数据集上实现了新的最先进的性能。值得注意的是，在最近流行的Video ChatGPT基准测试中，PLLaVA在五个评估维度上的平均得分为3.48分（满分5分），比之前GPT4V（IG-VLM）的SOTA结果高出9%。在最新的多选基准 MVBench 上，PLLaVA 在 20 个子任务中平均准确率达到 58.1%，比 GPT4V (IG-VLM) 高出 14.5%。代码可在 \url{https://github.com/magic-research/PLLaVA} 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16994</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dr-SAM：血管造影图像上的血管分割、直径估计和异常检测的端到端框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.17029</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.17029v1 公告类型：新
摘要：人工智能的最新进展通过提高诊断精度和患者护理，显着改变了医学成像，特别是血管造影。然而，现有的工作仅限于分析主动脉和髂动脉，尤其是血管异常检测和表征。为了弥补这一差距，我们提出了 Dr-SAM，这是一个用于血管分割、直径估计和异常分析的综合多阶段框架，旨在通过血管造影图像检查外周血管。对于分割，我们引入了应用于分段任意模型 (SAM) 之上的定制正/负点选择机制，特别适用于医学（血管造影）图像。然后，我们提出一种形态学方法来确定血管直径，然后采用直方图驱动的异常检测方法。此外，我们引入了一个新的基准数据集，用于综合分析外周血管造影图像，我们希望该数据集能够促进该方向即将进行的研究，从而提高诊断精度，并最终为面临血管问题的个人带来更好的健康结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.17029</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Constellation 数据集：城市十字路口高空物体检测基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16944</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16944v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 Constellation，这是一个包含 13K 图像的数据集，适用于研究从高海拔摄像机观察到的密集城市街景中的物体检测，这些图像是在各种时间条件下收集的。该数据集满足了对整理数据的需求，以探索小物体检测中的问题，例如从上方观察数十米的行人的有限像素足迹。它可以测试对象检测模型的光照、建筑物阴影、天气和场景动态变化。我们在数据集上评估了当代的目标检测架构，观察到最先进的方法在检测小行人方面的性能低于车辆，相当于平均精度 (AP) 存在 10% 的差异。使用结构相似的数据集对模型进行预训练会导致平均 AP (mAP) 增加 1.8%。我们进一步发现，合并特定领域的数据增强有助于提高模型性能。使用从性能最佳模型的推理结果获得的伪标记数据可以提高模型的性能。最后，比较使用两个不同时间间隔收集的数据训练的模型，我们发现由于交叉条件随时间的变化而导致模型的性能漂移。性能最佳的模型在 NVIDIA A100 GPU 上的推理时间为 11.5 毫秒，行人 AP 达到 92.0%，mAP 达到 95.4%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16944</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CriSp：利用胎面深度图增强犯罪现场鞋印匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16972</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16972v1 公告类型：新
摘要：鞋印是犯罪现场发现的一种常见证据，经常用于法医调查。然而，由于缺乏训练数据，现有方法无法有效地利用深度学习技术将嘈杂且遮挡的犯罪现场鞋印与鞋子数据库进行匹配。此外，所有现有方法都将犯罪现场鞋印与干净的参考印相匹配，但我们的分析表明，与信息更丰富的胎纹深度图匹配可以产生更好的检索结果。由于需要仅识别印刷品和鞋面的相应区域（脚跟、脚趾等）的相似性，因此匹配任务变得更加复杂。为了克服这些挑战，我们利用在线零售商的鞋面图像，并利用现成的预测器来估计深度图和干净的打印。我们的方法名为 CriSp，通过对这些数据进行训练，将犯罪现场鞋印与踩踏深度图进行匹配。 CriSp 结合了数据增强来模拟犯罪现场鞋印、学习空间感知特征的编码器以及确保只有犯罪现场鞋印的可见区域影响检索结果的掩蔽模块。为了验证我们的方法，我们通过重新处理现有的犯罪现场鞋印数据集引入了两个验证集，并建立了一个基准测试协议进行比较。在此基准测试中，CriSp 在自动鞋印匹配和针对此任务定制的图像检索方面均显着优于最先进的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16972</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HaLo-NeRF：学习几何引导语义来探索不受约束的照片集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16845</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16845v1 公告类型：新
摘要：包含大量摄影师拍摄的照片的互联网图像集有望实现大型旅游地标的数字探索。然而，先前的工作主要集中在几何重建和可视化上，忽略了语言在为导航和细粒度理解提供语义界面方面的关键作用。在受限的 3D 领域中，最近的方法利用视觉和语言模型作为 2D 视觉语义的强大先验。虽然这些模型表现出对广泛视觉语义的出色理解，但由于缺乏建筑领域的专业知识，它们难以处理描绘此类旅游地标的不受约束的照片集。在这项工作中，我们提出了一个定位系统，通过利用 SOTA 视觉和语言模型的力量以及理解地标场景语义的适应性，将描绘大规模地标的场景的神经表示与描述场景内语义区域的文本连接起来。为了用细粒度的知识支持此类模型，我们利用包含相似地标图像以及弱相关文本信息的大规模互联网数据。我们的方法建立在这样的前提之上：物理上基于空间的图像可以为本地化新概念提供强大的监督信号，其语义可以通过大型语言模型从互联网文本元数据中解锁。我们使用场景视图之间的对应关系来引导对这些语义的空间理解，为最终提升为体积场景表示的 3D 兼容分割提供指导。我们的结果表明，HaLo-NeRF 可以准确定位与建筑地标相关的各种语义概念，超越了其他 3D 模型以及强大的 2D 分割基线的结果。我们的项目页面位于 https://tau-vailab.github.io/HaLo-NeRF/。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16845</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ThermoPore：使用深度学习根据热图像预测零件孔隙率</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16882v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种深度学习方法，利用原位热图像监测数据来量化和定位激光粉末床熔融制造的样品中的异位孔隙率。我们的目标是根据构建过程中获取的热图像构建零件的实时孔隙率图。量化任务建立在已建立的卷积神经网络模型架构的基础上来预测孔隙数量，定位任务利用新型视频视觉变换器模型的空间和时间注意机制来指示预期孔隙率的区域。我们的孔隙度量化模型的 $R^2$ 得分为 0.57，我们的孔隙度定位模型的平均 IoU 得分为 0.32，最大值为 1.0。这项工作正在为基于增材制造监测数据的零件孔隙率“数字孪生”奠定基础，并且可以应用于下游，以减少零件资格和认证期间耗时的后检查和测试活动。此外，我们还寻求通过对原位过程监控数据进行机器学习分析，加速获得通常只能通过异位零件评估才能获得的关键见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16882</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用人工智能性传播疾病症状检查工具进行 Mpox 检测：HeHealth 体验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16885</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16885v1 公告类型：新
摘要：人工智能应用在流行病管理中显示出前景，并已广泛用于辅助医学图像的识别、分类和诊断。为了应对全球猴痘（Mpox）的爆发，HeHealth.ai团队利用现有的性传播疾病筛查工具，通过人工智能方法开发了针对症状性猴痘的数字筛查测试。在 Mpox 在全球爆发之前，该团队开发了一款智能手机应用程序，应用程序用户可以使用自己的智能手机摄像头拍摄自己的阴茎照片，以筛查有症状的性病。该 AI 模型最初是使用 5000 个病例开发的，并使用改进的卷积神经网络来输出可目视诊断的阴茎病变的预测分数，包括梅毒、单纯疱疹病毒和人乳头瘤病毒。 2022年6月至2022年10月，共有约22,000名用户下载了HeHealth应用程序，并使用HeHealth AI技术分析了约21,000张图像。然后，我们从 2022 年 7 月开始进行形成性研究、利益相关者参与、快速整合图像、验证研究和该工具的实施。从 2022 年 7 月到 2022 年 10 月，总共使用了 1000 张 Mpox 相关图像来训练 Mpox 症状检查器工具。我们的数字症状检查工具显示，诊断 Mpox 的准确度为 87%，排除有症状的 Mpox 的准确度为 90%。发现的几个障碍包括应用程序用户的数据隐私和安全问题、最初缺乏训练人工智能工具的数据以及输入数据的潜在通用性。我们提供了一些建议来帮助其他人在紧急情况下开始类似的项目，包括让广泛的利益相关者参与、建立一个多学科团队、优先考虑实用主义，以及大数据实际上是由小数据组成的概念。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16885</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于叶子的植物病害检测和可解释的人工智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16833v1 公告类型：新
【摘要】：农业对于一个国家的经济发展起着至关重要的作用。具体而言，在印度，它是数百万农村地区人民的重要生计来源。植物病害是影响农业部门的重要因素之一。植物因各种原因感染疾病，包括合成肥料、古老的做法、环境条件等，这会影响农业产量，进而阻碍经济发展。为了解决这个问题，研究人员探索了许多基于人工智能和机器学习技术的应用来检测植物病害。这项研究调查提供了对常见植物叶片疾病的全面了解，评估了用于疾病检测的传统和深度学习技术，并总结了可用的数据集。它还探索可解释的人工智能（XAI），以增强最终用户深度学习模型决策的可解释性。通过整合这些知识，该调查为农业部门的研究人员、从业者和利益相关者提供了宝贵的见解，促进开发高效、透明的解决方案来防治植物病害并促进可持续农业实践。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16833</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用卫星光谱和机器学习进行甘蔗健康监测：综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.16844</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.16844v1 公告类型：新
摘要：由于卫星图像的可用性增加，大规模农作物监测的研究蓬勃发展。本综述深入研究了利用卫星光谱学和机器学习 (ML) 进行甘蔗健康监测和疾病/害虫检测方面先前未探索和未充分探索的领域。它讨论了系统开发中的关键考虑因素，包括相关卫星、植被指数、ML方法、影响甘蔗反射率的因素、最佳生长条件、常见病害和传统检测方法。许多研究强调了作物年龄、土壤类型、视角、含水量、近期天气模式和甘蔗品种等因素如何影响光谱反射率，从而影响通过光谱进行健康评估的准确性。然而，文献中尚未充分考虑这些变量。此外，目前的文献缺乏机器学习技术和植被指数之间的全面比较。我们在本次审查中解决了这些差距。我们讨论的是，虽然目前的研究结果表明机器学习驱动的卫星光谱系统在监测甘蔗健康方面具有潜力，但进一步的研究仍然至关重要。本文对先前的研究进行了全面分析，以帮助释放这一潜力并推动利用卫星技术开发有效的甘蔗健康监测系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.16844</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 06:18:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>