<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推荐系统中多任务学习的成对排名损失</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02163</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02163v1 公告类型：新
摘要：多任务学习 (MTL) 在推荐系统等现实世界的广告应用中起着至关重要的作用，旨在实现稳健的表示，同时最大限度地减少资源消耗。MTL 致力于同时优化多个任务以构建服务于不同目标的统一模型。在在线广告系统中，点击率 (CTR) 和转化率 (CVR) 等任务通常同时被视为 MTL 问题。然而，人们忽视了转化 ($y_{cvr}=1$) 需要先前的点击 ($y_{ctr}=1$)。换句话说，虽然某些 CTR 任务与相应的转化相关联，但其他任务缺乏这种关联。此外，与发生转化的 CTR 任务相比，没有发生转化的 CTR 任务中出现噪声的可能性明显更高，现有方法缺乏区分这两种情况的能力。在本研究中，将与转化相对应的曝光标签视为确定性指标，并通过计算模型预测之间的 \textbf{p}air\textbf{wise} \textbf{r}anking (PWiseR) 损失（表现为成对排名损失）引入了一种新的任务特定损失，以鼓励模型更多地依赖它们。为了证明所提出的损失函数的效果，使用四个不同的公共 MTL 数据集（即阿里巴巴 FR、NL、US 和 CCP）以及专有工业数据集对不同的 MTL 和单任务学习 (STL) 模型进行了实验。结果表明，就 AUC 指标而言，我们提出的损失函数在大多数情况下优于 BCE 损失函数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02163</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动编码还是自动回归？基于自注意力的序列推荐因果关系的现实检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02048</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02048v1 公告类型：新 
摘要：随着顺序推荐的最新进展，自动编码 (AE) 和自动回归 (AR) 之间的比较已成为一个越来越重要的主题。本次讨论的核心是 BERT4Rec 和 SASRec 的比较，它们是自我注意顺序推荐器的代表性 AE 和 AR 模型。然而，由于以下原因，这场争论的结论仍然不确定：(1) 缺乏公平和受控的实验和评估环境；(2) 存在许多与特征选择、建模选择和优化算法有关的混杂因素。在这项工作中，我们旨在通过进行一系列受控实验来回答这个问题。我们首先通过对 SASRec 和 BERT4Rec 进行系统性重新评估，将 AE/AR 争论追溯到其起源，发现 AR 模型在顺序推荐中通常优于 AE 模型。此外，我们发现，在使用包含附加特征、建模方法和优化技术的定制设计空间时，AR 模型的表现优于 AE 模型。此外，AR 模型的性能优势在更广泛的 HuggingFace Transformer 生态系统中仍然存在。最后，我们从两个关键角度提供了对 AE/AR 性能的潜在解释和见解：低秩近似和归纳偏差。我们的代码和数据可在 https://github.com/yueqirex/ModSAR 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02048</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向在线电子商务的基于交互的稳健相关性建模和基于 LLM 的检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.02135</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.02135v1 公告类型：新
摘要：语义相关性计算对于电子商务搜索引擎至关重要，因为它可以确保所选项目与客户意图紧密一致。对这方面的关注不足会对用户体验和参与度产生不利影响。传统的文本匹配技术很普遍，但往往无法准确捕捉搜索意图的细微差别，因此神经网络现在已成为处理这种复杂文本匹配的首选解决方案。现有方法主要采用基于表示的架构，在高流量容量和低延迟之间取得平衡。然而，与基于交互的架构相比，它们在泛化和鲁棒性方面表现出明显的缺陷。在这项工作中，我们引入了一个基于交互的鲁棒建模范式来解决这些缺点。它包括1）一种动态长度表示方案以加速推理，2）一种专业术语识别方法以从复杂的句子结构中识别出主语和核心属性，以及3）一种对比对抗训练协议以增强模型的鲁棒性和匹配能力。大量的离线评估证明了我们的方法的卓越鲁棒性和有效性，而在线A/B测试证实了它能够在相同的曝光位置上提高相关性，从而带来更多的点击和转化。据我们所知，该方法是第一个基于交互的大型电商搜索相关性计算方法。值得注意的是，我们已经将它部署在全球最大的B2B电商平台阿里巴巴的整个搜索流量上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.02135</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何克服 LLM 聊天机器人中校准错误的对话先验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01633</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01633v1 公告类型：新
摘要：我们探索使用大型语言模型 (LLM) 聊天机器人为推荐系统提供支持。我们观察到，当聊天机器人遇到未指定要求时，它们会做出糟糕的反应（例如，它们做出错误的假设、用长篇大论的回答来回避或拒绝回答）。我们推测，这种错误校准的响应趋势（即对话先验）可以归因于使用注释器进行的 LLM 微调——单轮注释可能无法捕获多轮对话效用，注释者的偏好甚至可能不代表与推荐系统交互的用户。
我们首先分析公共 LLM 聊天记录，得出结论，查询未指定的情况很常见。接下来，我们研究具有可配置潜在项目效用的综合推荐问题，并将其定义为部分观察的决策过程 (PODP)。我们发现，预训练的 LLM 可能不是 PODP 的最佳选择，并会得出更好的策略，在适当的时候澄清未指定的查询。然后，我们通过用学习到的控制消息提示 LLM 来重新校准它们，以近似改进的策略。最后，我们通过实证证明，我们的轻量级学习方法有效地利用记录的对话数据来重新校准基于 LLM 的聊天机器人的响应策略，以完成推荐任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01633</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>会话上下文嵌入用于产品搜索中的意图理解</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01702</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01702v1 公告类型：新
摘要：人们经常注意到，搜索中的单个查询项目对相关性训练无法捕获客户意图。可以从给定搜索会话中的一系列参与（点击、ATC、订单）中更好地推断出用户意图。我们提出了一种新颖的方法来矢量化会话上下文，以便在检索和重新排名中捕获和利用上下文。在运行时，会话嵌入是查询嵌入的替代方案，在会话中的每个请求后保存和更新，可用于检索和排名。我们概述了会话嵌入对基于会话的意图理解及其架构的解决方案，搜索和推荐中这种思路的背景，详细介绍了实施的方法，最后介绍了会话嵌入对查询产品类型分类的实现结果。我们展示了在运行时忽略会话上下文以理解用户意图的策略的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01702</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RecDiff：社交推荐的扩散模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01629</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01629v1 公告类型：新
摘要：社交推荐已成为一种强大的方法，通过利用用户之间的社交联系（例如在线社交平台上观察到的关注和朋友关系）来增强个性化推荐。社交推荐的基本假设是社交连接的用户在其偏好模式中表现出同质性。这意味着通过社交关系连接的用户往往在用户项目活动（例如评级和购买）中具有相似的品味。然而，由于存在不相关和虚假的社交关系，这种假设并不总是有效的，这些关系可能会污染用户嵌入并对推荐准确性产生不利影响。为了应对这一挑战，我们提出了一种基于扩散的新型社交去噪推荐框架（RecDiff）。我们的方法利用简单而有效的隐藏空间扩散范式来减轻压缩和密集表示空间中的噪声效应。通过执行多步噪声扩散和去除，RecDiff 具有强大的识别和消除编码用户表示中噪声的能力，即使噪声水平发生变化。扩散模块以下游任务感知的方式进行优化，从而最大限度地提高其增强推荐过程的能力。我们进行了大量实验来评估我们框架的有效性，结果证明了其在推荐准确性、训练效率和去噪效果方面的优势。模型实现的源代码已公开发布：https://github.com/HKUDS/RecDiff。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01629</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 LLM 的推荐系统环境</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01631</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01631v1 公告类型：新
摘要：强化学习 (RL) 因其能够优化长期奖励并指导用户发现相关内容而受到推荐系统领域的欢迎。然而，由于多种因素，在推荐系统中成功实施 RL 具有挑战性，包括用于训练策略方法的在线数据有限。这种稀缺性需要昂贵的人机交互来进行在线模型训练。此外，开发能够准确反映模型质量的有效评估框架仍然是推荐系统的一个基本挑战。为了应对这些挑战，我们提出了一个全面的合成环境框架，该框架通过利用大型语言模型 (LLM) 的功能来模拟人类行为。我们通过深入的消融研究补充了我们的框架，并通过电影和书籍推荐实验证明了其有效性。通过利用 LLM 作为合成用户，这项工作引入了一个模块化和新颖的框架来训练基于 RL 的推荐系统。该软件（包括 RL 环境）是公开可用的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01631</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>系统 2 推荐系统：通过时间点过程解开推荐系统中的实用性和参与度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01611</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01611v1 公告类型：新
摘要：推荐系统是现代人类体验的重要组成部分，其影响范围从我们吃的食物到我们阅读的新闻。然而，关于推荐平台在多大程度上与用户目标保持一致仍然存在争议。引发这场争论的一个核心问题是，根据喜欢、分享、观看时间等参与度信号推断用户效用的挑战，这些信号是平台优化内容的主要指标。这是因为用户的效用驱动决策过程（我们称之为系统 2），例如阅读与他们相关的新闻，经常被他们的冲动决策过程（我们称之为系统 1）所混淆，例如花时间在点击诱饵新闻上。因此，很难推断观察到的参与度是效用驱动的还是冲动驱动的。在本文中，我们探索了一种推荐系统的新方法，我们根据用户返回平台的概率而不是参与度信号来推断用户效用。我们的直觉是，如果平台能为用户创造效用，用户往往会在长期内返回该平台，而纯粹的参与驱动互动不会增加效用，可能会在短期内影响用户回归，但不会产生持久影响。我们提出了一个生成模型，其中过去的内容互动基于自激霍克斯过程影响用户的到达率。这些平台到达率是系统 1 和系统 2 决策过程的组合。系统 2 到达强度取决于效用并具有长期影响，而系统 1 强度取决于即时满足感并倾向于迅速消失。我们通过分析表明，给定样本可以解开系统 1 和系统 2，并允许基于用户效用进行内容优化。我们对合成数据进行实验，以证明我们方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01611</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FinEmbedDiff：一种使用多模态嵌入模型进行向量采样对金融文档进行分类的经济有效方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01618</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01618v1 公告类型：新
摘要：对包含文本、表格、图表和图像的多模态金融文档进行准确分类至关重要，但具有挑战性。传统的基于文本的方法通常无法捕捉这些文档复杂的多模态性质。我们提出了 FinEmbedDiff，这是一种经济高效的向量采样方法，它利用预先训练的多模态嵌入模型对金融文档进行分类。我们的方法为文档生成多模态嵌入向量，并使用向量相似性度量将新文档与预先计算的类嵌入进行比较。在大型数据集上进行评估后，FinEmbedDiff 与最先进的基线相比实现了具有竞争力的分类准确率，同时显着降低了计算成本。该方法表现出强大的泛化能力，使其成为现实世界金融应用的实用且可扩展的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01618</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>检测电子商务平台中的欺骗性黑暗模式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01608</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01608v1 公告类型：新
摘要：暗黑模式是电子商务网站用来操纵用户行为的欺骗性用户界面，这种方式往往是不道德的，从而使网站受益。本研究调查了此类暗黑模式的检测。现有的解决方案包括使用计算机视觉和自然语言处理的 UIGuard，以及基于可检测性对暗黑模式进行分类或利用在数据集上训练的机器学习模型的方法。我们建议将网络抓取技术与微调的 BERT 语言模型和生成功能相结合，以识别暗黑模式，包括异常值。该方法抓取文本内容，将其输入 BERT 模型进行检测，并利用 BERT 的双向分析和生成能力。该研究建立在自动检测和解释暗黑模式的研究基础上，旨在提高消费者的意识并保护消费者。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01608</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用上下文相似性进行判决引证检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01609</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01609v1 公告类型：新
摘要：传统上，在法律研究领域，从复杂的案例描述中检索相关引文需要手动操作和基于关键字的搜索应用程序，这些应用程序要求具备理解法律术语的专业知识。法律案例描述为法律专业人士和研究人员提供了关键信息，因此需要更高效和自动化的方法。我们提出了一种结合自然语言处理 (NLP) 和机器学习技术的方法，以增强法律案例描述的组织和利用。这种方法围绕借助最先进的嵌入模型创建文本嵌入展开。我们的方法解决了两个主要目标：无监督聚类和监督引文检索，两者均旨在自动化引文提取过程。虽然所提出的方法可以用于任何数据集，但我们采用了美国最高法院 (SCOTUS) 数据集，取得了显着的成果。我们的方法实现了令人印象深刻的 90.9% 的准确率。通过自动化劳动密集型流程，我们为法律研究更高效、更省时、更易于访问的环境铺平了道路，使法律专业人士、学者和研究人员受益。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01609</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CLIP4Clip 视频文本检索中激励和聚合设计适应性的实证研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01604</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01604v1 公告类型：新
摘要：从 CLIP 转移而来的 CLIP4Clip 模型已成为解决从帧级输入进行视频剪辑检索任务的事实标准，引发了基于 CLIP4Clip 的模型在视频文本检索领域的激增。在这项工作中，我们重新思考了帧特征聚合中广泛使用的均值池化操作的固有局限性，并研究了激励和聚合设计对判别性视频表示生成的适应性。我们提出了一种新颖的激励和聚合设计，包括 (1) 激励模块可用于捕获帧特征之间的非互斥关系并实现逐帧特征重新校准，以及 (2) 聚合模块用于学习用于帧表示聚合的排他性。类似地，我们采用顺序模块和聚合设计的级联来生成顺序类型的判别性视频表示。此外，我们采用紧类型的激励设计来获得用于多模态交互的代表性帧特征。所提出的模块在 MSR-VTT、ActivityNet 和 DiDeMo 三个基准数据集上进行了评估，结果达到 MSR-VTT (43.9 R@1)、ActivityNet (44.1 R@1) 和 DiDeMo (31.0 R@1)。它们的表现优于 CLIP4Clip 结果，相对 (绝对) 改进分别为 +1.2% (+0.5%)、+4.5% (+1.9%) 和 +9.5% (+2.7%)，证明了我们提出的激励和聚合设计的优越性。我们希望我们的工作可以作为帧表示聚合的替代方案，并促进未来的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01604</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SymTax：共生关系与分类融合以实现有效的引文推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01606v1 公告类型：新
摘要：引用相关文献对于撰写和审阅科学文献至关重要。现有技术主要侧重于推荐引用的局部背景或全局背景，但未能考虑实际的人类引用行为。我们提出了 SymTax，这是一种三阶段推荐架构，它考虑了局部和全局背景，此外还考虑了查询候选元组的分类表示及其之间的共生关系。SymTax 学习将注入的分类法嵌入双曲空间中，并使用双曲分离作为潜在特征来计算查询候选相似度。我们构建了一个包含 827 万个引用上下文的新型大型数据集 ArSyTa，并详细描述了创建过程。我们进行了广泛的实验和消融研究，以证明我们框架中每个模块的有效性和设计选择。此外，我们实验中的组合分析揭示了语言模型 (LM) 和融合嵌入的选择，以及将章节标题作为信号纳入其中。我们提出的捕捉共生关系的模块分别在 ACL-200 和 RefSeer 数据集上的 Recall@5 w.r.t. SOTA 中获得了 26.66% 和 39.25% 的性能提升。完整的框架在我们提出的数据集上的 Recall@5 wrt SOTA 中获得了 22.56% 的增益。代码和数据集可在 https://github.com/goyalkaraniit/SymTax 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01606</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文本嵌入的最新进展：全面回顾 MTEB 基准上表现最佳的方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01607v1 公告类型：新
摘要：文本嵌入方法在工业和学术领域越来越受欢迎，因为它们在各种自然语言处理任务中发挥着关键作用。随着大型语言模型 (LLM) 应用（例如检索增强系统 (RAG)）的兴起，通用文本嵌入的重要性得到了进一步凸显。虽然以前的模型试图成为通用模型，但它们往往难以跨任务和领域进行推广。然而，训练数据数量、质量和多样性方面的最新进展；从 LLM 生成合成数据以及使用 LLM 作为主干，鼓励在追求通用文本嵌入方面取得巨大进步。在本文中，我们概述了通用文本嵌入模型的最新进展，重点关注海量文本嵌入基准 (MTEB) 上表现最佳的文本嵌入。通过详细的比较和分析，我们强调了该领域的主要贡献和局限性，并提出了可能鼓舞人心的未来研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01607</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用分布式数据集的数据协作分析实现隐私保护推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.01603</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.01603v1 公告类型：新
摘要：为了向用户提供高质量的推荐，最好共享和整合不同方持有的多个数据集。然而，在共享此类分布式数据集时，我们需要保护数据集中包含的个人和机密信息。为此，我们利用分布式数据集的数据协作分析建立了一个隐私保护推荐系统的框架。对两个公共评分数据集的数值实验表明，我们的评分预测隐私保护方法可以提高分布式数据集的预测准确性。这项研究为推荐系统中的隐私保护技术开辟了新的可能性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.01603</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>