<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>金融犯罪和侦查中的人工智能对决：GenAI 犯罪浪潮转向共同进化的人工智能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09066</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09066v1 公告类型：新
摘要：犯罪实体在传统和新兴金融犯罪模式中采用人工智能是最近令人不安的趋势。尤其令人担忧的是生成式人工智能的激增，它赋予了犯罪活动权力，从复杂的网络钓鱼计划到难以检测的深度伪造的创建，再到高级欺骗攻击和生物特征认证系统。犯罪目的对人工智能的利用不断升级，带来了前所未有的挑战。人工智能的采用导致欺诈类型越来越复杂，并与网络安全漏洞交织在一起。
总体而言，GenAI 对金融犯罪和欺诈具有变革性影响。据估计，到 2027 年，GenAI 将使欺诈损失增加四倍，年增长率高达 30% 以上 [27]。随着犯罪模式变得更加复杂、个性化和难以捉摸，部署有效的防御性人工智能策略变得不可或缺。然而，一些挑战阻碍了基于人工智能的金融犯罪检测系统的必要进步。本文探讨了人工智能/机器学习驱动的金融犯罪和检测系统的最新趋势。它强调了开发敏捷人工智能防御系统的迫切需要，这些防御系统可以有效对抗迅速出现的威胁。它还旨在强调整个金融服务行业需要合作来应对 GenAI 引发的犯罪浪潮。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09066</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过组合统计学习方法对 2024 年欧洲杯进行建模和预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09068</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09068v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，将三个根本不同的机器学习模型结合起来，创建一个新的联合模型来预测 2024 年欧洲杯。因此，使用广义线性模型、随机森林模型和极端梯度提升模型来预测球队在一场比赛中的进球数。这三个模型都是根据 2004-2020 年欧洲杯的比赛结果进行训练的，其中附加协变量表征每场比赛的球队，以及三个增强变量，这些变量来自足球队的不同排名方法。第一个增强变量基于国家队的历史比赛数据，第二个基于博彩公司对所有参赛球队的锦标赛获胜赔率，第三个基于俱乐部和国际比赛的个人球员历史比赛数据，从而得出球员评分。然后，基于参赛队伍当前的协变量信息，使用最终训练的模型预测 2024 年欧洲杯。为此，根据所有可能比赛的预期进球数，模拟了 100,000 次比赛，从中得出了不同比赛阶段的概率。我们的组合模型显示法国是明显的夺冠热门，获胜概率为 19.2%，其次是英格兰（16.7%）和东道主德国（13.7%）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09068</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于异构和终身联邦学习的自适应主动推理代理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09099</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09099v1 公告类型：新
摘要：处理异质性和不可预测性是普适计算中的两个核心问题。挑战在于在动态环境中无缝集成具有不同计算资源的设备，以形成一个可以满足所有参与者需求的有凝聚力的系统。现有的适应不断变化的需求的系统工作通常侧重于优化单个变量或低级服务水平目标 (SLO)，例如限制特定资源的使用。虽然低级控制机制允许对系统进行细粒度控制，但它们会带来相当大的复杂性，尤其是在动态环境中。为此，我们建议借鉴主动推理 (AIF)，这是一种用于设计自适应代理的神经科学框架。具体而言，我们为异构普适系统引入了一个概念代理，允许将全局系统约束设置为高级 SLO。系统无需手动设置低级 SLO，而是找到可以适应环境变化的平衡点。我们通过广泛的实验设计证明了 AIF 代理的可行性，使用异构和终身联邦学习作为应用场景。我们在具有不同资源类型和供应商规格的设备的物理测试平台上进行实验。结果提供了令人信服的证据，表明 AIF 代理可以使系统适应环境变化。特别是，AIF 代理可以在资源异构环境中平衡相互竞争的 SLO，以确保高达 98% 的履行率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09099</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过选择性离散余弦变换实现参数有效微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09103</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09103v1 公告类型：新
摘要：在大型语言模型时代，参数高效微调 (PEFT) 得到了广泛研究。然而，这些方法通常依赖于空间域，尤其是在处理大量自适应或较大模型时，空间域会遇到存储挑战。相比之下，频域在压缩可训练参数的同时保持表达能力方面更有效。在本文中，我们提出了一种新颖的选择性离散余弦变换 (sDCTFT) 微调方案来推动这一前沿。它的总体思想是利用 DCT 优越的能量压缩和去相关特性来提高模型效率和准确性。具体而言，它将权重变化从低秩自适应投影到离散余弦空间。然后，将权重变化划分到离散余弦谱的不同级别上，并选择每个分区中最关键的频率分量。在四个基准数据集上进行的大量实验表明，与现有技术相比，所提出的方法具有更高的准确性、更低的计算成本和更低的存储要求。例如，在对 LLaMA3.1-8B 模型进行指令调整时，sDCTFT 仅以 0.05M 的可训练参数超越 LoRA，而 LoRA 有 38.2M，并且以少 30\% 的可训练参数超越 FourierFT。源代码将公开发布。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09103</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据市场的联邦学习：Shapley-UCB 用于卖家选择和激励</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09107</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09107v1 Announce Type: new 
摘要：近年来，数据交易市场的研究不断深入。在交易过程中，代理与卖家之间存在信息不对称过程。对于卖家而言，直接交付数据面临隐私泄露的风险，同时卖家也不愿意提供数据，需要合理的补偿方式来激励卖家提供数据资源。对于代理而言，需要考察和评估卖家提供数据的质量，否则代理可能会通过招募数据质量差的卖家而消耗过多的成本和资源。因此，需要为交易市场中卖家与代理的交互构建完整的交付流程，以满足卖家和代理的需求。联邦学习架构因其良好的隐私保护能力而被广泛应用于数据市场。因此，在这项工作中，针对上述挑战，我们提出了一种基于联邦学习架构的交易框架，并设计了卖家选择算法和激励补偿机制。具体来说，我们利用梯度相似度和Shapley算法公平准确地评估卖家的贡献，并利用改进的UCB算法选择卖家。训练结束后，根据卖家参与训练的情况给予公平的报酬。针对以上工作，我们设计了合理的实验进行论证，并得到了结果，证明了该框架的合理性和有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09107</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过潜在表示编码压缩高分辨率数据以缩小大规模 AI 天气预报模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09109</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09109v1 公告类型：新
摘要：人工智能 (AI) 在天气研究中的快速发展得益于从大型高维数据集中学习的能力。然而，这一进步也带来了重大挑战，特别是在处理大量数据所产生的巨额成本和计算资源的限制方面。受计算机视觉中的神经图像压缩 (NIC) 任务的启发，本研究旨在压缩天气数据以应对这些挑战并提高下游应用的效率。具体来说，我们提出了一种变分自动编码器 (VAE) 框架，专门用于压缩高分辨率数据集，特别是空间分辨率为 1 公里的高分辨率中国气象局陆地数据同化系统 (HRCLDAS)。我们的框架成功地将 3 年的 HRCLDAS 数据的存储大小从 8.61 TB 减少到仅 204 GB，同时保留了基本信息。此外，我们通过降尺度任务展示了压缩数据的实用性，其中在压缩数据集上训练的模型实现了与在原始数据上训练的模型相当的准确度。这些结果凸显了压缩数据在未来天气研究中的有效性和潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09109</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FSW-GNN：双 Lipschitz WL 等效图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09118</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09118v1 公告类型：新
摘要：许多最流行的图神经网络都属于消息传递神经网络 (MPNN) 类别。众所周知，MPNN 区分图的能力仅限于可通过 Weisfeiler-Lemann (WL) 图同构测试分离的图，并且就分离能力而言，最强的 MPNN 与 WL 等效。
最近，有研究表明，标准 WL 等效 MPNN 提供的分离质量可能非常低，导致 WL 可分离图被映射到非常相似、几乎无法区分的特征。本文通过寻求 MPNN 的双 Lipschitz 连续性保证来解决这个问题。我们证明，与缺乏双 Lipschitz 属性的标准基于求和的 MPNN 相比，我们提出的模型提供了关于两个标准图度量的双 Lipschitz 图嵌入。通过实证研究，我们表明我们的 MPNN 在多个图学习任务中可与标准 MPNN 相媲美，并且在过度压缩长距离任务中准确度更高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09118</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>$\textit{lucie}$：用于从 UCI 机器学习存储库加载数据集的改进 Python 包</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09119</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09119v1 公告类型：新
摘要：加州大学欧文分校 (UCI) 机器学习 (ML) 存储库 (UCIMLR) 一直被认为是最受欢迎的数据集存储库之一，托管着数百个高影响力的数据集。然而，其中很大一部分（包括前 250 名中的 28.4%）无法通过 UCIMLR 网站提供和推荐的 $\textit{ucimlrepo}$ 包导入。相反，它们以 .zip 文件的形式托管，其中包含非标准格式，如果不进行额外的临时处理，很难导入。为了解决这个问题，我们在此介绍 $\textit{lucie}$ -- $\underline{l}oad$ $\underline{U}niversity$ $\underline{C}alifornia$ $\underline{I}rvine$ $\underline{e}xamples$ -- 一个可以自动确定数据格式并导入许多以前无法导入的数据集的实用程序，同时尽可能多地保留表格数据结构。$\textit{lucie}$ 是使用最受欢迎的 100 个数据集设计的，并在接下来的 130 个数据集上进行了基准测试，其成功率为 95.4%，而 $\textit{ucimlrepo}$ 的成功率为 73.1%。$\textit{lucie}$ 可作为 PyPI 上的 Python 包使用，代码覆盖率为 98%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09119</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图谱中针对小样本关系学习的上下文感知适配器调整</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09123</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09123v1 公告类型：新
摘要：知识图谱 (KG) 在各种实际应用中都发挥着重要作用，但它们常常由于缺少关系而存在不完整性。为了用有限的训练示例预测新关系的实例，出现了利用元学习等技术的少样本关系学习方法。然而，假设元测试中的新关系和元训练中的基础关系是独立且相同分布的，这在实践中可能并不成立。为了解决这一限制，我们提出了 RelAdapter，这是一种用于 KG 中少样本关系学习的上下文感知适配器，旨在增强元学习中的适应过程。首先，RelAdapter 配备了一个轻量级适配器模块，可以以参数高效的方式促进特定于关系的、可调整的元知识适应。其次，RelAdapter 富含有关目标关系的上下文信息，从而能够增强对每个不同关系的适应性。在三个基准 KG 上进行的大量实验验证了 RelAdapter 相对于最先进方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09123</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SoK：可验证的跨孤岛 FL</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09124</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09124v1 公告类型：新
摘要：联邦学习 (FL) 是一种广泛使用的方法，允许使用分布在多个设备上的数据来训练机器学习 (ML) 模型。在跨孤岛 FL 中，参与者的数量适中，并且每一方通常代表一个知名组织，这通常出现在医疗保健或金融等领域。例如，在医学领域，数据所有者通常是医院或数据中心，它们是成熟的实体。然而，恶意方仍可能试图扰乱训练过程以获得某些好处，例如有偏见的结果或减少计算负荷。虽然当用于训练的数据是公开的时，人们可以很容易地检测到恶意代理，但当需要维护训练数据集的隐私时，问题变得更加严重。为了解决这个问题，最近人们对开发可验证协议的兴趣日益浓厚，人们可以检查各方是否没有偏离训练程序并正确执行计算。在本文中，我们介绍了可验证跨孤岛 FL 知识的系统化。我们分析了各种协议，将它们归类，并比较了它们的效率和威胁模型。我们还分析了零知识证明 (ZKP) 方案，并讨论了如何最大限度地降低 FL 环境中的总体成本。最后，我们确定了研究空白并讨论了未来科学工作的潜在方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09124</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>假标签训练：通过安全维度转换减轻分割学习中的标签泄漏</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09125</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09125v1 公告类型：新
摘要：双方分割学习已成为垂直联邦学习的流行范例。为了保护标签所有者的隐私，分割学习使用分割模型，该模型只需要在学习过程中双方根据每个 IR 的输入和梯度交换中间表示 (IR)。然而，最近已经证明分割学习可以抵御标签推理攻击。虽然可以采用几种防御方法，但它们要么防御性能有限，要么对原始任务产生重大负面影响。在本文中，我们提出了一种新颖的双方分割学习方法来防御现有的标签推理攻击，同时保持学习模型的高实用性。具体来说，我们首先设计一个维度转换模块 SecDT，它可以实现原始标签和增加的 K 类标签之间的双向映射，以从方向角度缓解标签泄漏。然后，设计梯度归一化算法来消除不同类别梯度的幅度发散。我们提出了一种 softmax 归一化高斯噪声来减轻隐私泄露并使我们的 K 对攻击者不可知。我们在真实数据集上进行了实验，包括两个二分类数据集（Avazu 和 Criteo）和三个多分类数据集（MNIST、FashionMNIST、CIFAR-10）；我们还考虑了当前的攻击方案，包括方向、规范、光谱和模型完成攻击。详细的实验证明了我们提出的方法的有效性和优于现有方法。例如，在 Avazu 数据集上，评估的四种主要攻击的攻击 AUC 可以降低 0.4532+-0.0127。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09125</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CYCLE：跨年度实体链接对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09127</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09127v1 公告类型：新 
摘要：知识图谱不断发展，新实体不断涌现，现有定义不断修订，实体关系不断变化。这些变化导致实体链接模型的时间退化，其特征是模型性能随时间下降。为了解决这个问题，我们建议利用图关系来聚合不同时间段内相邻实体的信息。这种方法增强了随时间区分相似实体的能力，从而最大限度地减少了时间退化的影响。我们引入了 \textbf{CYCLE}： \textbf{C}cross-\textbf{Y}ear \textbf{C}ontrastive \textbf{L}learning for \textbf{E}entity-Linking。该模型采用一种新颖的图对比学习方法来解决实体链接任务中的时间性能下降问题。我们的对比学习方法将新添加的图关系视为 \textit{positive} 样本，将新删除的图关系视为 \textit{negative} 样本。这种方法有助于我们的模型有效地防止时间退化，当时间间隔为一年时，自 2023 年以来，性能比最先进的模型提高了 13.90%，当时间间隔扩大到三年时，性能提高了 17.79%。进一步的分析表明，CYCLE 对低度实体特别稳健，这些实体由于其稀疏连接而对时间退化的抵抗力较弱，因此特别适合我们的方法。代码和数据可在 \url{https://github.com/pengyu-zhang/CYCLE-Cross-Year-Contrastive-Learning-in-Entity-Linking} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09127</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TIGER：暂时改进的图形实体链接器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09128</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09128v1 公告类型：新
摘要：知识图谱会随着时间而变化，例如，当引入新实体或实体描述发生变化时。这会影响实体链接的性能，实体链接是知识图谱许多用途（例如网络搜索和推荐）中的关键任务。具体而言，实体链接模型表现出时间退化 - 知识图谱从实体链接模型训练的原始状态移动得越远，其性能就越低。为了应对这一挑战，我们引入了 \textbf{TIGER}：一种 \textbf{T} 时间上 \textbf{I} 改进的 \textbf{G}raph \textbf{E}ntity Linke\textbf{r}。通过将实体之间的结构信息合并到模型中，我们增强了学习到的表示，使实体随着时间的推移更加可区分。核心思想是将基于图的信息集成到基于文本的信息中，其中不同和共享的嵌入都基于实体的特征和结构关系及其交互。在三个数据集上的实验表明，我们的模型可以有效防止时间退化，在时间设置中，当时间间隔为一年时，性能比最先进的方法提高了 16.24%，当时间间隔扩大到三年时，性能提高到 20.93%。代码和数据可在 \url{https://github.com/pengyu-zhang/TIGER-Temporally-Improved-Graph-Entity-Linker} 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09128</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>nextlocllm：使用 LLM 预测下一个位置</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09129</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09129v1 公告类型：新
摘要：下一个位置预测是人类流动分析中的一项关键任务，是各种下游应用的基础。现有方法通常依赖离散 ID 来表示位置，这本质上忽略了空间关系并且无法跨城市推广。在本文中，我们提出了 NextLocLLM，它利用大型语言模型 (LLM) 在处理自然语言描述方面的优势及其强大的下一个位置预测泛化能力。具体来说，NextLocLLM 不使用 ID，而是基于连续空间坐标对位置进行编码以更好地模拟空间关系。这些坐标进一步规范化以实现强大的跨城市泛化。NextlocLLM 的另一个亮点是其 LLM 增强的 POI 嵌入。它利用 LLM 将每个 POI 类别的自然语言描述编码为嵌入的能力。然后通过非线性投影集成这些嵌入以形成此 LLM 增强的 POI 嵌入，从而有效地捕获位置的功能属性。此外，任务和数据提示前缀以及轨迹嵌入被纳入部分冻结的 LLM 主干的输入。NextLocLLM 进一步引入了预测检索模块，以确保预测的结构一致性。实验表明，NextLocLLM 在下一个位置预测方面的表现优于现有模型，在监督和零样本设置中均表现出色。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09129</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当图遇到多模态：多模态属性图学习的基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.09132</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.09132v1 公告类型：新 
摘要：多模态属性图（MAG）在各种现实场景中普遍存在，通常包含两种知识：（a）属性知识主要由节点（实体）本身包含的不同模态的属性支持，例如文本和图像。（b）另一方面，拓扑知识由节点之间复杂的交互提供。MAG 表示学习的基石在于多模态属性和拓扑的无缝集成。预训练语言/视觉模型（PLM/PVM）和图神经网络（GNN）的最新进展促进了 MAG 的有效学习，引起了越来越多的研究兴趣。然而，MAG 表示学习缺乏有意义的基准数据集和标准化的评估程序，阻碍了该领域的进展。在本文中，我们提出了多模态属性图基准（MAGB），这是一个全面而多样的 MAG 具有挑战性的基准数据集集合。 MAGB 数据集规模巨大，涵盖了从电子商务网络到社交网络等广泛领域。除了全新的数据集外，我们还使用各种学习范式（从基于 GNN 的方法到基于 PLM 的方法）对 MAGB 进行了广泛的基准测试实验，以探索整合多模态属性和图拓扑的必要性和可行性。简而言之，我们概述了 MAG 数据集、标准化评估程序并介绍了基线实验。整个 MAGB 项目可在 https://github.com/sktsherlock/ATG 上公开访问。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.09132</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>