<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全或无：语言建模中下一个标记预测器的可识别线性属性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23501</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23501v1 公告类型：新
摘要：我们分析了可识别性，以解释语言模型中线性属性的普遍性，例如“easy”和“easyest”的表示之间的向量差异与“lucky”和“luckiest”之间的向量差异平行。为此，我们询问在一个模型中找到线性属性是否意味着任何诱导相同分布的模型也具有该属性。为了回答这个问题，我们首先证明可识别性结果来表征分布等效的下一个标记预测器，从而提升了先前结果的多样性要求。其次，基于关系线性的细化[Paccanaro and Hinton，2001；Hernandez 等人，2024]，我们展示了有多少线性概念适合我们的分析。最后，我们表明，在适当的条件下，这些线性属性要么在所有分布等效的下一个标记预测器中成立，要么不成立。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23501</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用监督独立子空间主成分分析法解开可解释因素</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23595</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23595v1 公告类型：新
摘要：机器学习模型的成功在很大程度上依赖于有效地表示高维数据。然而，确保数据表示能够捕捉人类可理解的概念仍然很困难，通常需要结合先验知识并将数据分解到多个子空间中。传统的线性方法在对多个空间进行建模时存在不足，而更具表现力的深度学习方法则缺乏可解释性。在这里，我们引入了监督独立子空间主成分分析（$\texttt{sisPCA}$），这是一种专为多子空间学习而设计的 PCA 扩展。利用希尔伯特-施密特独立性准则 (HSIC)，$\texttt{sisPCA}$ 结合了监督并同时确保了子空间解缠。我们展示了 sisPCA 与自动编码器和正则化线性回归的联系，并展示了其通过广泛应用识别和分离隐藏数据结构的能力，包括根据图像特征诊断乳腺癌、学习与衰老相关的 DNA 甲基化变化以及疟疾感染的单细胞分析。我们的研究结果揭示了与疟疾定植相关的不同功能途径，强调了可解释表示在高维数据分析中的重要性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23595</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>线性化 Wasserstein 重心：合成、分析、表征能力及应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23602</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23602v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 \textit{线性重心编码模型 (LBCM)}，该模型利用线性最优传输 (LOT) 度量来分析和合成概率测度。我们为表征 LBCM 中概率测度的变分问题提供了闭式解，并在兼容测度的特殊情况下建立了 LBCM 与 Wasserstein-2 重心集的等价性。在有限样本保证下，开发了用于合成和分析 LBCM 中测度的计算方法。我们的主要理论贡献之一是确定一个以简单系列表示的 LBCM，它足以表达区间 $[0,1]$ 上的所有概率测度。我们表明，在 $\mathbb{R}^2$ 中自然类似地构造 LBCM 失败，我们将其作为未解决的问题，以确定在多个维度上的适当扩展。最后，我们证明了 LBCM 在协方差估计和数据插补中的实用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23602</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>训练大规模 Transformer 的全局收敛</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23610</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23610v1 公告类型：新
摘要：尽管 Transformers 在各个领域都取得了广泛的成功，但它们在大规模模型设置中的优化保证尚不明确。本文严格分析了使用权重衰减正则化训练 Transformers 时梯度流的收敛特性。首先，我们构建了大规模 Transformers 的平均场极限，表明随着模型宽度和深度趋于无穷大，梯度流收敛到 Wasserstein 梯度流，该梯度流由偏微分方程表示。然后，我们证明当权重衰减正则化参数足够小时，梯度流达到与 PDE 解一致的全局最小值。我们的分析基于一系列适用于 Transformers 的新型平均场技术。与现有的深度网络工具（Lu et al., 2020）相比，这些工具要求同质性和全局 Lipschitz 平滑度，而我们利用了一种精细的分析，仅假设 $\textit{部分同质性}$ 和 $\textit{局部 Lipschitz 平滑度}$。这些新技术可能具有独立的兴趣。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23610</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EigenVI：基于分数的变分推理与正交函数展开</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.24054</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.24054v1 公告类型：新
摘要：我们开发了 EigenVI，一种基于特征值的黑盒变分推理 (BBVI) 方法。EigenVI 从正交函数展开中构建其变分近似。对于 $\mathbb{R}^D$ 上的分布，这些展开中的最低阶项提供高斯变分近似，而高阶项则提供系统方法来建模非高斯性。这些近似足够灵活，可以对复杂分布（多峰、不对称）进行建模，但它们足够简单，可以计算它们的低阶矩并从中抽取样本。EigenVI 还可以通过从不同正交函数系列构建变分近似来对其他类型的随机变量（例如，非负、有界）进行建模。在这些系列中，EigenVI 通过最小化 Fisher 散度的随机估计来计算与目标分布的得分函数最匹配的变分近似。值得注意的是，这种优化简化为解决最小特征值问题，因此 EigenVI 有效地避开了许多其他 BBVI 算法所需的基于梯度的迭代优化。（基于梯度的方法可能对学习率、终止标准和其他可调超参数很敏感。）我们使用 EigenVI 来近似各种目标分布，包括来自 posteriordb 的贝叶斯模型基准套件。在这些分布上，我们发现 EigenVI 比现有的高斯 BBVI 方法更准确。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.24054</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开线性 MDP 和新型动态聚合框架的神秘面纱</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.24089</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.24089v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们证明，在线性 MDP 中，特征维度 $d$ 的下限为 $S/U$，以便恰当地表示转移概率，其中 $S$ 是状态空间的大小，$U$ 是直接可达状态的最大大小。因此，$d$ 仍可以根据环境的直接可达性随 $S$ 扩展。为了解决线性 MDP 的这一限制，我们提出了一种基于动态的新型结构聚合框架，称为“动态聚合”。对于这个新提出的框架，我们设计了一种可证明有效的线性函数近似分层强化学习算法，该算法利用聚合子结构。我们提出的算法表现出统计效率，实现了 $ \tilde{O} ( d_{\psi}^{3/2} H^{3/2}\sqrt{ N T} )$ 的遗憾值，其中 $d_{\psi}$ 表示聚合子 MDP 的特征维度，$N$ 表示聚合子 MDP 的数量。我们确定条件 $d_{\psi}^3 N \ll d^{3}$ 在大多数具有分层结构的实际环境中都很容易满足，与 LSVI-UCB 相比，遗憾值界限有了显着改善，后者的遗憾值为 $ \tilde{O} (d^{3/2} H^{3/2} \sqrt{ T})$。据我们所知，这项工作提出了第一个具有线性函数近似的 HRL 算法，可提供可证明的保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.24089</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圆形数据的保形预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.24145</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.24145v1 公告类型：新
摘要：通过引入合适的一致性分数，将分裂共形预测技术应用于具有圆形响应的回归问题，从而为可交换数据下的任何圆形预测模型提供具有自适应弧长和有限样本覆盖保证的预测集。利用为线性响应设计的现有预测模型的高性能，我们分析了一种通用投影程序，该程序将任何线性响应回归模型转换为适合圆形响应的模型。当随机森林在此投影过程中充当基础模型时，我们利用袋外动态来消除在构建预测集时对单独校准样本的必要性。对于合成和真实数据集，与两个现有替代模型生成的分裂共形预测集相比，生成的投影随机森林模型可产生更有效的袋外共形预测集，中值弧长更短。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.24145</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于时间序列预测的顺序稳健 Mamba</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23356</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23356v1 公告类型：交叉 
摘要：Mamba 最近成为 Transformers 的一个有前途的替代品，在处理顺序数据时提供近乎线性的复杂性。然而，虽然时间序列 (TS) 数据中的通道通常没有特定的顺序，但最近的研究采用 Mamba 来捕获 TS 中的通道依赖性 (CD)，从而引入了顺序偏差。为了解决这个问题，我们提出了 SOR-Mamba，一种 TS 预测方法，1) 结合正则化策略来最小化从具有反转通道顺序的数据生成的两个嵌入向量之间的差异，从而增强对通道顺序的鲁棒性，2) 消除了最初设计用于捕获顺序数据中的局部信息的 1D 卷积。此外，我们引入了通道相关性建模 (CCM)，这是一项预训练任务，旨在保留从数据空间到潜在空间的通道之间的相关性，以增强捕获 CD 的能力。大量实验证明了所提出的方法在标准和迁移学习场景中的有效性。代码可在https://github.com/seunghan96/SOR-Mamba 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23356</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FlowLLM：以大型语言模型作为基础分布的材料生成流匹配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23405</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23405v1 公告类型：交叉 
摘要：材料发现是一个关键的研究领域，有可能彻底改变碳捕获、可再生能源和电子等各个领域。然而，化学空间的巨大规模使得通过实验探索所有可能的材料具有挑战性。在本文中，我们介绍了 FlowLLM，这是一种新型生成模型，它结合了大型语言模型 (LLM) 和黎曼流匹配 (RFM) 来设计新型晶体材料。FlowLLM 首先对 LLM 进行微调，以学习文本表示中亚稳态晶体的有效基础分布。转换为图形表示后，RFM 模型从 LLM 中获取样本并迭代细化坐标和晶格参数。我们的方法明显优于最先进的方法，将稳定材料的生成率提高了三倍以上，并将稳定、独特和新型晶体的生成率提高了 $\sim50\%$ - 这对一个难题来说是一个巨大的进步。此外，与其他领先模型相比，FlowLLM 生成的晶体更接近其松弛状态，大大降低了事后计算成本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23405</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BAMITA：张量阵列的贝叶斯多重插补</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23412</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23412v1 公告类型：交叉 
摘要：在多个生物医学领域，数据越来越多地采用多路数组或张量的形式。此类张量通常观察不完整。例如，我们受到纵向微生物组研究的启发，其中多个受试者的多个时间点缺失。关于张量缺失数据插补的文献越来越多。然而，现有方法给出了缺失值的点估计，而没有捕捉不确定性。我们提出了一种灵活的贝叶斯框架中的张量多重插补方法，该方法可为缺失条目产生真实的模拟值，并可通过后续分析传播不确定性。我们的模型使用高效且广泛适用的共轭先验进行 CANDECOMP/PARAFAC (CP) 分解，具有可分离的残差协方差结构。对于单个条目或整个张量纤维缺失的情况，该方法在插补准确性和不确定性校准方面均表现良好。对于两个微生物组应用，它被证明可以准确捕捉缺失时间点的完整微生物组概况中的不确定性，并用于推断种群物种多样性的趋势。执行我们的多重插补方法的 R 代码记录在 https://github.com/lockEF/MultiwayImputation 中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23412</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>返回增强决策变换器用于非动态强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23450</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23450v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究离线非动态强化学习 (RL)，以利用来自易于访问的源域的数据来增强具有有限数据的目标域中的策略学习。我们的方法以回报条件监督学习 (RCSL) 为中心，特别关注决策转换器 (DT)，它可以预测以期望的回报指导和完整轨迹历史为条件的动作。以前的工作通过增加源域轨迹中的奖励以匹配目标域中的最佳轨迹来解决动态转移问题。然而，由于 (1) RCSL 策略类的独特形式，它明确依赖于回报，以及 (2) 缺乏最佳轨迹分布的直接表示，该策略不能直接应用于 RCSL。我们提出了返回增强决策转换器 (RADT) 方法，其中我们通过将源域中的回报与目标域中的回报对齐来增强源域中的回报。我们提供了理论分析，证明从 RADT 学习到的 RCSL 策略达到了与没有动态转移时相同的次优水平。我们分别介绍了两种实际实现 RADT-DARA 和 RADT-MV。在 D4RL 数据集上进行的大量实验表明，我们的方法在非动态 RL 场景中通常优于基于动态规划的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23450</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于不确定性量化和优化的多保真机器学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23482</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23482v1 公告类型：交叉 
摘要：在系统分析和设计优化中，通常有多种计算模型可用于表示给定的物理系统。这些模型可大致分为高保真模型和低保真模型，高保真模型提供高度准确的预测，但需要大量计算资源，低保真模型计算效率高但准确性较低。多保真方法集成了高保真和低保真模型，以平衡计算成本和预测准确性。这篇观点论文深入概述了基于机器学习的多保真方法这一新兴领域，特别强调了不确定性量化和优化。对于不确定性量化，与多保真多项式混沌扩展相比，特别关注多保真图神经网络。对于优化，我们的重点是多保真贝叶斯优化，提供对多保真先验的统一视角，并提出目标函数为积分或加权和时的应用策略。我们强调当前的技术水平，找出文献中的关键差距，并概述这一不断发展的领域的关键研究机会。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23482</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于核的平均奖励强化学习函数近似：一种乐观无悔算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23498</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23498v1 公告类型：交叉 
摘要：利用核岭回归预测期望值函数的强化学习是一种具有强大表示能力的强大方法。此设置是一个高度通用的框架，适用于分析结果。我们考虑在无限期平均​​奖励设置（也称为未折扣设置）中对 RL 进行基于核的函数近似。我们提出了一种乐观算法，类似于特殊情况下的基于获取函数的算法。我们在基于核的建模假设下为我们的算法建立了新的无遗憾性能保证。此外，我们推导出基于核的期望值函数预测的新置信区间，适用于各种 RL 问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23498</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>切线空间因果推理：利用矢量场进行动力系统中的因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23499</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23499v1 公告类型：交叉 
摘要：使用时间序列数据进行因果发现仍然是许多科学领域的一项具有挑战性但越来越重要的任务。已经提出了收敛交叉映射 (CCM) 和相关方法来研究由动态系统生成的时间序列，其中传统方法如 Granger 因果关系不可靠。然而，CCM 通常会根据数据的质量产生不准确的结果。我们提出了切线空间因果推理 (TSCI) 方法来检测动态系统中的因果关系。TSCI 的工作原理是将矢量场视为系统动态的明确表示，并检查学习到的矢量场之间的同步程度。TSCI 方法与模型无关，可以用作 CCM 及其泛化的直接替代品。我们首先介绍 TSCI 算法的基本版本，事实证明它比基本 CCM 算法更有效，而且只需很少的额外计算。我们还介绍了 TSCI 的增强版本，利用了潜变量模型和深度学习的表达能力。我们在标准系统上验证了我们的理论，并在一系列基准测试任务中展示了因果推理性能的提升。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23499</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流匹配模型如何在样本数据子空间中进行记忆和概括？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2410.23594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2410.23594v1 公告类型：交叉 
摘要：现实世界的数据通常被假定为位于高维空间中嵌入的低维结构内。在实际环境中，我们仅观察到一组有限的样本，形成我们所说的样本数据子空间。它为诸如降维和生成之类的任务提供了必要的近似支持。一个主要的挑战在于生成模型是否能够可靠地合成停留在这个子空间内而不是偏离底层结构的样本。在这项工作中，我们通过利用流匹配模型为这一挑战提供了理论见解，该模型通过学习到的速度场将简单的先验转换为复杂的目标分布。通过将真实数据分布视为离散的，我们推导出高斯先验下最佳速度场的解析表达式，表明生成的样本会记住真实数据点并准确表示样本数据子空间。为了推广到次优场景，我们引入了正交子空间分解网络 (OSDNet)，该系统将速度场系统地分解为子空间和非子空间分量。我们的分析表明，非子空间分量会衰减，而子空间分量会在样本数据子空间内推广，从而确保生成的样本既保持接近度又保持多样性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2410.23594</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>