<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>效率与准确度的权衡：使用多头提前退出优化 RAG 增强型 LLM 推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02173</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02173v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统中部署大型语言模型 (LLM) 来预测点击率 (CTR) 需要在计算效率和预测准确性之间取得微妙的平衡。本文提出了一个优化框架，该框架将检索增强生成 (RAG) 与创新的多头早期退出架构相结合，以同时增强这两个方面。通过集成图卷积网络 (GCN) 作为高效的检索机制，我们能够显着减少数据检索时间，同时保持高模型性能。所采用的早期退出策略允许动态终止模型推理，利用跨多个头的实时预测置信度评估。这不仅加快了 LLM 的响应速度，而且还保持或提高了其准确性，使其成为实时应用场景的理想选择。我们的实验证明了这种架构如何有效地减少计算时间，而不会牺牲可靠推荐传递所需的准确性，为商业系统中高效、实时的 LLM 部署建立了新的标准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02173</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型在推荐系统中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02178</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02178v1 公告类型：新
摘要：将大型语言模型集成到推荐框架中为个性化和用户体验的适应性提供了关键优势。经典的推荐方法，例如协同过滤和基于内容的过滤，在解决冷启动问题、数据稀疏性和考虑的信息缺乏多样性方面受到严重限制。LLM（GPT-4 就是一个很好的例子）已成为强大的工具，使推荐框架能够利用非结构化数据源，例如用户评论、社交互动和基于文本的内容。通过分析这些数据源，LLM 提高了推荐的准确性和相关性，从而克服了传统方法的一些局限性。这项工作讨论了 LLM 在推荐系统中的应用，特别是在电子商务、社交媒体平台、流媒体服务和教育技术中。这展示了 LLM 如何丰富推荐多样性、用户参与度和系统的适应性；但它也研究了与其技术实施相关的挑战。这也可以作为一项研究来呈现，展示法学硕士 (LLM) 改变用户体验和实现行业创新的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02178</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于 LLM 推荐的知识图谱检索增强生成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02226</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02226v1 公告类型：新
摘要：推荐系统在我们的日常生活中变得越来越重要，有助于缓解各种面向用户的在线服务中信息过载的问题。大型语言模型 (LLM) 的出现取得了显著的成就，展示了它们在开发下一代推荐系统方面的潜力。尽管取得了这些进步，但基于 LLM 的推荐系统仍面临着源自其 LLM 主干的固有限制，特别是幻觉问题以及缺乏最新和特定领域的知识。最近，检索增强生成 (RAG) 因利用外部知识源来增强对 LLM 的理解和生成来解决这些限制而引起了广泛关注。然而，普通的 RAG 方法通常会引入噪音并忽略知识中的结构关系，从而限制了它们在基于 LLM 的推荐中的有效性。为了解决这些限制，我们建议从知识图谱 (KG) 中检索高质量和最新的结构信息来增强推荐。具体来说，我们的方法开发了一个检索增强框架，称为 K-RagRec，它通过整合来自外部 KG 的结构信息来促进推荐生成过程。已经进行了大量实验来证明我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02226</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenTREC：用于评估信息检索系统的首个由大型语言模型生成的测试集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02408</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02408v1 公告类型：新
摘要：构建信息检索评估的测试集传统上是一项资源密集且耗时的任务，主要是因为依赖于手动相关性判断。虽然已经探索了各种具有成本效益的策略，但开发此类集合仍然是一项重大挑战。在本文中，我们介绍了 GenTREC，这是第一个完全由大型语言模型 (LLM) 生成的文档构建的测试集，无需手动相关性判断。我们的方法基于这样的假设：LLM 生成的文档本质上与用于生成它们的提示相关。基于这种启发式方法，我们利用现有的 TREC 搜索主题来生成文档。我们认为文档仅与生成它的提示相关，而其他文档-主题对则被视为不相关。为了引入现实的检索挑战，我们还生成了不相关的文档，确保针对多样化且强大的材料集对 IR 系统进行测试。由此产生的 GenTREC 集合包含 96,196 份文档、300 个主题和 18,964 个相关性“判断”。我们进行了广泛的实验，以评估 GenTREC 的文档质量、相关性判断准确性和评估可靠性。值得注意的是，我们的研究结果表明，使用 GenTREC 对 IR 系统进行的排名与使用传统 TREC 测试集合进行的评估兼容，特别是对于 P@100、MAP 和 RPrec 指标。总体而言，我们的结果表明，我们提出的方法为 IR 评估提供了一种有前途的低成本替代方案，大大减轻了构建和维护未来 IR 评估资源的负担。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02408</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>引文结构多样性：一种结合结构和语义的新颖简洁的文献评价指标</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02429</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02429v1 公告类型：new 
摘要：随着学术研究的日益多样化，传统的文献评价方法面临着很大的局限性，特别是在捕捉学术传播的复杂性和文献的多维影响方面。针对这些挑战，本文提出了一种新的引文结构多样性文献评价模型，重点评估了其作为评价指标的可行性。通过细化引文网络，结合引文结构特征和语义信息，研究了所提出的引文结构多样性模型对引文量和长期学术影响的影响。研究结果表明，引文结构多样性较高的文献在引用频率和持续学术影响力方面均表现出显著优势。通过数据分组和十年来的引文趋势分析，进一步验证了该模型在文献评价中的潜在应用。本研究为优化文献评价方法提供了新的视角，并强调了引文结构多样性在衡量跨学科性方面的明显优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02429</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交互式信息需要根据意图和情境进行预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02635</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02635v1 公告类型：新
摘要：预测用户信息需求的能力将具有广泛的影响，从节省时间和精力到缓解词汇量差距。我们研究如何通过让用户选择预搜索上下文（例如，段落、句子或单个单词）并指定可选的部分搜索意图（例如，“如何”、“为什么”、“应用程序”等）来交互式地预测用户的信息需求。我们研究各种生成语言模型如何通过生成问题明确地做出这种预测，以及检索模型如何通过检索答案隐式地做出这种预测。我们发现这种预测过程在许多情况下都是可能的，并且用户提供的部分搜索意图可以帮助缓解大量的预搜索上下文。我们得出结论，这个框架很有前途，适合现实世界的应用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02635</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化微视频推荐的多聚合器时间规整异构图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02666</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02666v1 公告类型：新
摘要：微视频推荐正在引起全球关注，并成为各年龄段人群的热门日常服务。最近，基于图神经网络的微视频推荐在许多类型的推荐任务中显示出性能改进。然而，现有的工作未能充分考虑微视频的特点，例如新闻性质微视频推荐的高时效性和频繁变化的兴趣的顺序交互。在本文中，提出了一种新颖的多聚合器时间扭曲异构图神经网络（MTHGNN），用于基于顺序会话的个性化新闻性质微视频推荐，其中全面研究微视频的特征，通过多聚合器挖掘用户的偏好，捕捉用户偏好的时间和动态变化，并考虑时效性。通过与最先进技术的比较，实验结果验证了我们的MTHGNN模型的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02666</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图神经网络实现基于量子认知的脑电图推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02671</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02671v1 公告类型：新
摘要：当前的推荐系统通过考虑用户的历史行为、社会关系、评分和其他多模态来推荐商品。虽然过时的用户信息可以呈现用户的兴趣趋势，但没有推荐系统能够真正了解用户的实时想法。随着脑机接口的发展，是时候探索下一代推荐系统来无延迟地显示用户的实时想法了。脑电图 (EEG) 是一种很有前途的收集脑信号的方法，因为它方便且移动性强。目前，由于学习人类大脑活动的复杂性，基于 EEG 的推荐研究很少。为了探索基于 EEG 的推荐的实用性，我们提出了一种新的神经网络模型 QUARK，结合量子认知理论和图卷积网络进行准确的商品推荐。与最先进的推荐模型相比，通过大量实验证实了 QUARK 的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02671</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于树的 RAG-Agent 推荐系统：医疗测试数据案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02727</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02727v1 公告类型：新
摘要：我们提出了 HiRMed（分层 RAG 增强型医学测试推荐），这是一种新颖的树形结构推荐系统，它利用检索增强生成 (RAG) 进行智能医学测试推荐。与传统的基于向量相似性的方法不同，我们的系统通过专门的 RAG 过程在每个树节点执行医学推理。从具有初始症状的根节点开始，系统进行逐步的医学分析以识别潜在的潜在疾病及其相应的诊断要求。在每个级别，我们的 RAG 增强节点不是进行简单匹配，而是分析检索到的医学知识以了解症状与疾病的关系并确定最合适的诊断路径。系统根据医学推理结果动态调整其推荐策略，同时考虑紧急程度和诊断不确定性等因素。实验结果表明，与传统的基于检索的方法相比，我们的方法在覆盖率、准确性和漏诊率方面均取得了优异的性能。这项工作通过将医学推理能力引入传统的基于树的检索结构，代表了医学测试推荐的重大进步。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02727</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GeAR：生成增强检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02772v1 公告类型：新
摘要：文档检索技术是开发大型信息系统的基础。目前流行的方法是构建双编码器并计算语义相似度。然而，这种标量相似度很难反映足够的信息，妨碍了我们对检索结果的理解。此外，这种计算过程主要强调全局语义，而忽略了查询与文档中复杂文本之间的细粒度语义关系。在本文中，我们提出了一种名为$\textbf{Ge}$neration $\textbf{A}$ugmented $\textbf{R}$etrieval ($\textbf{GeAR}$) 的新方法，该方法结合了精心设计的融合和解码模块。这使 GeAR 能够根据查询和文档的融合表示从文档中生成相关文本，从而学会“关注”细粒度信息。此外，当用作检索器时，GeAR 不会比双编码器增加任何计算负担。为了支持新框架的训练，我们引入了一个管道，利用大型语言模型高效合成高质量数据。GeAR 在各种场景和数据集中表现出有竞争力的检索和定位性能。此外，定性分析和 GeAR 生成的结果为检索结果的解释提供了新的见解。代码、数据和模型将在完成技术审查后发布，以促进未来的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02772</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据用户反馈改进 GenIR 系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02838</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02838v1 公告类型：新
摘要：在本章中，我们讨论了如何根据用户反馈改进 GenIR 系统。在描述这些方法之前，有必要意识到“用户”的概念在与 GenIR 系统的交互中得到了扩展。还提供了不同类型的反馈信息和策略。然后从目标和方法的角度强调了对齐技术。随后，介绍了从 GenIR 中的用户反馈中学习的各种方法，包括持续学习、对话环境中的学习和排名以及快速学习。通过这种全面的探索，很明显，除了利用用户反馈的传统方法之外，还提出了创新技术，并为新时代 GenIR 的发展做出了重大贡献。我们还总结了一些具有挑战性的主题和需要进一步研究的未来方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02838</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenIR 基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02842</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02842v1 公告类型：新
摘要：本章讨论了现代生成式人工智能模型对信息访问 (IA) 系统的基础影响。与传统人工智能相比，生成式人工智能模型的大规模训练和卓越的数据建模使它们能够产生高质量、类似人类的响应，这为 IA 范式的发展带来了全新的机遇。在本章中，我们详细介绍了其中两个，即信息生成和信息合成。信息生成允许人工智能直接创建满足用户需求的定制内容，通过即时、相关的输出增强用户体验。信息合成利用生成式人工智能整合和重组现有信息的能力，提供有根据的响应并缓解模型幻觉等问题，这在需要精确度和外部知识的场景中尤其有价值。本章深入探讨了生成模型的基础方面，包括架构、扩展和训练，并讨论了它们在多模式场景中的应用。此外，本文还探讨了检索增强生成范式和其他语料库建模和理解方法，展示了生成式人工智能如何增强信息访问系统。本文还总结了未来研究的潜在挑战和富有成果的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02842</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FlipedRAG：针对大型语言模型检索增强生成的黑盒观点操纵攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02968</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.02968v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 通过从知识数据库中动态检索相关信息来补充 LLM 的输入，从而解决幻觉和实时约束问题。当出现查询时，RAG 会从其知识库中选择语义最相似的文本，并将它们用作 LLM 的上下文以生成更准确的响应。RAG 还创建了一个新的攻击面，特别是因为 RAG 数据库通常来自公共领域。虽然现有研究主要集中于优化 RAG 的性能和效率，但新兴研究已开始解决与 RAG 相关的安全问题。然而，这些工作有一些局限性，通常侧重于白盒方法或基于启发式的黑盒攻击。此外，先前的研究主要针对简单的事实性问答，这既不具有实践挑战性，也不具有抗纠正性。在本文中，我们揭示了一个更现实和更具威胁性的场景：针对 RAG 的有争议话题的意见操纵。具体来说，我们提出了一种基于迁移的新型 RAG 黑盒攻击方法，称为 FlipedRAG。通过利用指令工程，我们从黑盒 RAG 系统获得部分检索模型输出，从而促进替代模型的训练，以增强观点操纵攻击的有效性。大量实验结果证实，我们的方法显著提高了观点操纵的平均成功率 16.7%。它使四个主题中 RAG 响应的观点极性平均发生了 50% 的方向性变化。此外，它还会引起用户认知 20% 的转变。此外，我们讨论了潜在防御机制的有效性，并得出结论，它们不足以减轻这种类型的攻击，凸显了开发新型防御策略的迫切需要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02968</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有多标准评级的 OpenTable 数据</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03072</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03072v1 Announce Type: new 
摘要：随着推荐系统（RS）的发展，出现了几种有前途的系统，例如上下文感知RS、多准则RS和群组RS。多准则推荐系统（MCRS）旨在通过同时考虑用户在多个属性或准则中的偏好来提供个性化推荐。与通常关注单一评分的传统RS不同，这些系统通过考虑用户在各个维度上的不同偏好和需求来帮助用户做出更明智的决策。在本文中，我们发布了从OpenTable.com爬取的OpenTable数据集。该数据集可以被视为多准则推荐的基准数据集。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03072</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过图像属性和美学评估进行个性化时尚推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.03085</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2501.03085v1 公告类型：新
摘要：个性化时尚推荐是一项艰巨的任务，因为 1) 决策与用户的审美偏好高度相关，而以前的工作经常忽略这一点，2) 许多新项目不断推出，导致流行的基于身份 (ID) 的推荐方法出现严格的冷启动问题。由于趋势驱动的消费主义，这些新项目对于推荐至关重要。在这项工作中，我们旨在提供更准确的个性化时尚推荐，并通过将可用信息（尤其是图像）转换为两个属性图来解决冷启动问题，重点是优化图像利用率和降低噪音的用户建模。与以前将图像和文本分离为两个组件的方法相比，所提出的方法结合了图像和文本信息以创建更丰富的属性图。利用大型语言和视觉模型的进步，我们尝试使用两个不同的提示高效地按需提取细粒度属性。在 IQON3000 数据集上的初步实验表明，与基线相比，所提出的方法实现了具有竞争力的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.03085</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>