<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>将法学硕士 (LLM) 转变为跨模态和跨语言检索系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.01616</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.01616v3 公告类型：replace-cross 
摘要：大型语言模型 (LLM) 是在纯文本数据上进行训练的，其范围远远超出了具有成对语音和文本数据的语言。同时，基于双编码器 (DE) 的检索系统将查询和文档投射到相同的嵌入空间中，并已证明其在检索和双文本挖掘中的成功。为了匹配多种语言的语音和文本，我们建议使用 LLM 来初始化多模态 DE 检索系统。与传统方法不同，我们的系统在 LLM 预训练期间不需要语音数据，并且可以利用 LLM 的多语言文本理解功能来匹配检索训练期间未见过的语言的语音和文本。我们的基于多模态 LLM 的检索系统能够匹配 102 种语言的语音和文本，尽管只对 21 种语言进行了训练。我们的系统优于以前明确针对所有 102 种语言进行训练的系统。我们在这些语言的 Recall@1 平均上实现了 10% 的绝对提升。此外，我们的模型还展示了跨语言语音和文本匹配，而现成的机器翻译数据进一步增强了这一能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.01616</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多目标推荐系统的深度帕累托强化学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.03580</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.03580v2 公告类型：替换 
摘要：同时优化多个目标是推荐平台提高性能的重要任务。然而，这项任务尤其具有挑战性，因为不同消费者之间不同目标之间的关系是异构的，并且根据不同的环境而动态波动。特别是在目标相互冲突的情况下，推荐的结果将形成帕累托前沿，其中任何目标的改进都是以另一个目标的性能下降为代价的。现有的多目标推荐系统没有系统地考虑这种动态关系；相反，它们以静态和统一的方式在这些目标之间取得平衡，导致多目标推荐性能不理想。在本文中，我们提出了一种深度帕累托强化学习（DeepPRL）方法，其中我们（1）全面建模推荐中多个目标之间的复杂关系；（2）有效捕捉每个目标的个性化和情境消费者偏好，以提供更好的推荐； （3）优化多目标推荐的短期和长期表现。因此，我们的方法在离线实验中取得了显著的帕累托优势，超过了最先进的基线。此外，我们在阿里巴巴的视频流媒体平台上进行了一项受控实验，我们的方法同时显著改善了最新生产系统的三个相互冲突的业务目标，证明了其在实践中产生的切实的经济影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.03580</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 ChatGPT 进行电子学位论文 LCSH 主题分配的实验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.16424</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.16424v3 公告类型：replace-cross 
摘要：本研究深入探讨了大型语言模型 (LLM) 在生成国会图书馆主题标题 (LCSH) 方面的潜在用途。作者使用 ChatGPT 根据电子论文和学位论文 (ETD) 的标题和摘要为其生成主题标题。结果表明，ChatGPT 等 LLM 有可能减少为 ETD 分配 LCSH 主题词所需的编目时间，并改善学术图书馆中此类资源的发现。尽管如此，人工编目员对于验证和增强 LLM 生成的 LCSH 的有效性、详尽性和特异性仍然至关重要。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.16424</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对 BEIR Touch\'e 2020 参数检索子集的神经检索模型进行系统评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07790</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07790v1 公告类型：新
摘要：神经检索模型的零样本有效性通常在 BEIR 基准上进行评估——这是不同 IR 评估数据集的组合。有趣的是，先前的研究发现，特别是在 BEIR 子集 Touch\&#39;e 2020（论证检索任务）上，神经检索模型的有效性远低于 BM25。不过，到目前为止，还没有对论证检索如此“特殊”的原因进行进一步的研究。为了更深入地分析神经检索模型各自的潜在局限性，我们对 Touch\&#39;e 2020 数据进行了可重复性研究。在我们的研究中，我们重点关注两个实验：（i）黑盒评估（即没有模型再训练），结合使用检索公理的理论探索，以及（ii）涉及事后相关性判断的数据去噪评估。我们的黑盒评估揭示了神经模型在从 Touch\&#39;e 2020 数据中检索短段落方面存在固有偏见，我们还发现 Touch\&#39;e 2020 数据中相当多的神经模型结果未经判断。由于许多简短的 Touch\&#39;e 段落不具有论证性，因此本身不相关，并且由于缺失的判断使公平比较变得复杂，我们通过排除非常短的段落（少于 20 个字）并按照 Touch\&#39;e 指南使用事后判断扩充未判断的数据来对 Touch\&#39;e 2020 数据进行去噪。在去噪数据上，神经模型的有效性在 nDCG@10 中提高了高达 0.52，但 BM25 仍然更有效。我们的代码和增强的 Touch\&#39;e 2020 数据集可在 \url{https://github.com/castorini/touche-error-analysis} 获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07790</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强 HNSW 指数的实时更新：解决无法到达的点和性能下降问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07871</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07871v1 公告类型：新
摘要：近似最近邻搜索 (ANNS) 是信息检索中的基本和必要组成部分，与替代方法相比，基于图的方法表现出卓越的性能。大量的研究致力于通过开发各种基于图的索引（例如 HNSW（分层可导航小世界））来提高搜索效率。然而，当面对大量实时删除、插入和更新时，HNSW 和大多数基于图的索引的性能变得不可接受。此外，在更新操作期间，HNSW 可能导致某些数据点变得无法访问，这种情况我们称为“无法访问点现象”。在某些情况下，这种现象可能会严重影响图的搜索准确性。
为了解决这些问题，我们提出了有效的措施来克服 HNSW 的缺点，特别是解决长时间删除和更新操作的性能不佳以及解决由无法访问点现象引起的问题。我们提出的 MN-RU 算法有效地提高了更新效率并抑制了不可达点的增长率，确保了更好的整体性能并保持了图的完整性。我们的结果表明，我们的方法优于现有方法。此外，由于我们的方法基于 HNSW，因此可以轻松地与工业领域广泛使用的现有指标集成，使其适用于未来的实际应用。代码可在 https://github.com/xwt1/ICPADS-MN-RU.git 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07871</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于超表面的快照短波红外高光谱图像重建与内部和内部先验学习网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07503</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07503v1 公告类型：交叉 
摘要：短波红外（SWIR）光谱信息范围从1 {\mu} m到2.5{\mu} m，突破了传统彩色相机在获取场景信息方面的局限性，已在许多领域得到应用。然而，传统的SWIR高光谱成像系统由于其庞大的设置和低采集速度而面临挑战。在这项工作中，我们介绍了一种基于超表面滤波器的快照SWIR高光谱成像系统和相应的滤波器选择方法，以实现这些滤波器中最低的相关系数。该系统具有体积小和快照成像的优点。我们提出了一种新颖的内部和内部先验学习展开框架，以实现高质量的SWIR高光谱图像重建，它弥合了先验学习和跨阶段信息交互之间的差距。我们还设计了一种自适应特征传输机制，以自适应地传输多尺度编码器特征的上下文相关性，以防止解码器中的详细信息丢失。实验结果表明，我们的方法能够快速重建 HSI，并且性能优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07503</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估生物多样性领域深度学习模型的方法可重复性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07550</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07550v1 公告类型：新 
摘要：人工智能 (AI) 正在通过实现高级数据分析、物种识别和栖息地监测来彻底改变生物多样性研究，从而加强保护工作。确保人工智能驱动的生物多样性研究的可重复性对于促进透明度、验证结果和提高生态研究结果的可信度至关重要。本研究调查了深度学习 (DL) 方法在生物多样性领域的可重复性。我们设计了一种方法来评估在三个阶段采用 DL 技术的生物多样性相关出版物的可重复性。我们定义了十个对方法可重复性至关重要的变量，分为四类：资源需求、方法信息、不受控制的随机性和统计考虑。这些类别随后作为定义不同可重复性级别的基础。我们从精选数据集中手动提取这些变量的可用性，该数据集包含使用生物多样性专家提供的关键字识别的 61 个出版物。我们的研究表明，47% 的出版物共享了数据集；然而，相当一部分出版物缺乏有关深度学习方法的全面信息，包括有关随机性的细节。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07550</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模型蒸馏进行多目标排序学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.07181</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.07181v1 公告类型：新
摘要：在在线市场中，搜索排名的目标不仅是购买或转换（主要目标），还包括购买结果（次要目标），例如订单取消（或退货）、评论评级、客户服务查询、平台长期增长。多目标排名学习已被广​​泛研究以平衡主要目标和次要目标。但行业中的传统方法面临一些挑战，包括昂贵的参数调整导致次优解决方案、数据稀疏性不平衡问题以及与临时目标不兼容。在本文中，我们提出了一种基于蒸馏的多目标排名解决方案，该解决方案优化了 Airbnb 在不同目标上的多个排名模型的端到端排名系统，并考虑了各种因素以优化训练和服务效率以满足行业标准。我们发现它的表现比传统方法好得多，它不仅显着提高了主要目标，而且还满足了次要目标约束并提高了模型稳定性。我们还证明了所提出的系统可以通过模型自我提炼进一步简化。除此之外，我们还进行了额外的模拟，以表明这种方法还可以帮助我们有效地将临时的不可微分业务目标注入排名系统，同时使我们能够平衡优化目标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.07181</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:18 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>