<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.AI 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 人工智能 (cs.AI) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一种基于行为模式检测和自动编码器的使用的多维时间序列恢复方法。 （arXiv：2312.06727v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06727</link>
      <description><![CDATA[本文介绍了一种恢复缺失值的方法
多维时间序列。该方法结合了神经网络技术
以及搜索片段的算法（时间序列的行为模式）。
它包括数据预处理、识别和重建阶段，
使用卷积和循环神经网络。实验表明高
恢复的准确性以及该方法相对于 SOTA 方法的优势。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06727</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Genixer：使多模式大型语言模型成为强大的数据生成器。 （arXiv：2312.06731v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06731</link>
      <description><![CDATA[大型语言模型 (LLM) 擅长理解人类指令，
通过指令调整推动多模式法学硕士（MLLM）的发展。
然而，获取高质量的多模态指令调整数据提出了一个挑战
重大挑战。以前依赖 GPT-4 进行数据生成的方法
事实证明成本昂贵并且在某些任务中表现出不令人满意的性能。到
为了解决这个问题，我们推出了 Genixer，一种创新的数据生成管道
为各种任务生成高质量的多模式指令调整数据。
Genixer 收集十种常见多模式任务和设计的数据集
指令模板将这些数据集转换为指令调整数据。
然后，它训练预训练的 MLLM 以生成特定于任务的指令数据并
提出有效的数据过滤策略以确保高质量。到
评估 Genixer，构建基本 MLLM 模型 Kakapo 并实现 SoTA
图像字幕和视觉问答 (VQA) 任务中的表现
跨多个数据集。实验结果表明，过滤后的数据
Genixer 不断改进 Kakapo 的图像字幕和 VQA 任务。为了
图像区域相关任务的 SoTA Shikra MLLM 模型，例如区域标题
和检测，Genixer也成功生成了相应的数据和
提高其性能。 Genixer 开辟了生成高质量的途径
适用于不同任务的多模式指令数据，支持创新应用
跨域。代码和模型将很快发布。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06731</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Honeybee：多模式法学硕士的局部增强投影仪。 （arXiv：2312.06742v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06742</link>
      <description><![CDATA[在多模态大语言模型 (MLLM) 中，视觉投影仪扮演着
在将预先训练的视觉编码器与法学硕士联系起来方面发挥着至关重要的作用，使
深刻的视觉理解，同时利用法学硕士的强大能力。
尽管视觉投影仪很重要，但其相对较少
探索过。在本研究中，我们首先确定投影仪的两个基本属性：
(i) 管理视觉标记数量的灵活性，这对于 MLLM 至关重要
整体效率，以及（ii）从视觉上保护当地环境
特征，对于空间理解至关重要。根据这些发现，我们建议
新颖的投影仪设计，既灵活又增强局部性，
有效地满足了这两个理想的特性。此外，我们还提出
综合策略，有效利用多方面的
指令数据集。通过大量的实验，我们检验了
个性化设计选择。最后，我们提出的 MLLM，Honeybee，非常出色
在各种基准测试中都优于以前最先进的方法，
包括 MME、MMBench、SEED-Bench 和 LLaVA-Bench，取得了显着的成绩
更高的效率。代码和型号可在以下网址获取
https://github.com/kakaobrain/honeybee。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06742</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型中的隐私问题：调查。 （arXiv：2312.06717v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06717</link>
      <description><![CDATA[这是对人工智能研究活跃领域的首次调查，重点关注
大型语言模型 (LLM) 中的隐私问题。具体来说，我们专注于工作
红队模型强调隐私风险，试图建立隐私
进入训练或推理过程，实现高效的数据删除
训练有素的模型以遵守现有的隐私法规，并尝试
缓解版权问题。我们的重点是总结技术研究
开发算法、证明定理并进行实证评估。尽管
有大量的法律和政策工作来应对这些挑战
从另一个角度来看，这并不是我们调查的重点。尽管如此，
这些作品以及最近的法律发展确实告诉我们这些技术如何
问题已经形式化，因此我们在第 1 节中简要讨论它们。
由于速度快，我们已尽最大努力纳入所有相关工作
这项研究的动人本质我们可能错过了一些最近的工作。如果我们有
错过了您的一些作品，请联系我们，因为我们将尽力保留它
调查相对最新。我们正在维护一个包含以下列表的存储库
本次调查涵盖的论文以及任何公开的相关代码
位于 https://github.com/safr-ml-lab/survey-llm。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06717</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能制造应用的大型基础模型：调查。 （arXiv：2312.06718v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06718</link>
      <description><![CDATA[虽然人工智能尤其是深度学习的应用
智能制造各方面都有了很大的提升，但仍然
由于泛化能力差，面临广泛就业的挑战，
建立高质量训练数据集存在困难，且效果不理想
深度学习方法的性能。大规模基础设施的出现
模型（LSFM）在人工智能领域引发了一股浪潮，
将深度学习模型从单任务、单模式、有限数据中转变
涵盖多种任务、多模式和预训练的范式模式
在海量数据集上。尽管 LSFM 已经表现出强大的泛化能力
功能，自动生成高质量训练数据集和卓越的
跨领域的性能、LSFM 在智能方面的应用
制造业仍处于起步阶段。对此进行了系统的概述
缺乏主题，特别是关于深度学习的哪些挑战可以
LSFM 需要解决哪些问题以及如何系统地应对这些挑战。
为了填补这一空白，本文系统阐述了LSFM的现状
以及它们在智能制造背景下的优势。并比较
全面分析当前深度学习模型面临的挑战
各类智能制造应用。我们还概述了路线图
利用 LSFM 来应对这些挑战。最后，案例研究
LSFM在现实智能制造场景中的应用
旨在说明 LSFM 如何帮助各行业、改善其
效率。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06718</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不断发展的元强化学习储库。 （arXiv：2312.06695v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06695</link>
      <description><![CDATA[动物常常表现出非凡的适应环境的能力
在他们的一生中。它们这样做的部分原因是形态的进化
和神经结构。这些结构捕捉了共享环境的特征
代际之间存在偏见并加速终身学习。在这项工作中，我们
提出一种计算模型来研究一种能够实现这种机制的机制
过程。我们采用基于元强化的计算框架
学习作为进化与发展之间相互作用的模型。在
进化规模，我们进化出储存库，一个循环神经网络家族
与传统网络的不同之处在于，它不优化权重
数值而非架构的超参数：后期控制宏观层面
属性，例如记忆和动态。在发展规模上，我们采用
这些进化的储存库促进行为政策的学习
通过强化学习（RL）。在 RL 智能体中，储存库编码
在将环境状态提供给行动策略之前。我们评估我们的
几种 2D 和 3D 模拟环境的方法。我们的结果表明
储层的进化可以提高对各种具有挑战性的任务的学习。
我们特别研究了三个假设：使用一种结合了
水库和强化学习可以实现（1）解决任务
部分可观测性，（2）产生振荡动力学，促进
学习运动任务，以及（3）促进泛化
在进化阶段学习到未知新任务的行为。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06695</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分离和增强：Text2Image 扩散模型的组合微调。 （arXiv：2312.06712v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06712</link>
      <description><![CDATA[尽管基于扩散的文本到图像最近取得了重大进展
(T2I) 模型，当前系统仍然无法确保良好的性能
与文本提示对齐的构图生成，特别是对于
多对象生成。这项工作阐明了造成这种情况的根本原因
错位，查明与低注意力激活分数相关的问题以及
掩模重叠。虽然之前的研究工作已经单独解决了这些问题
问题上，我们认为整体方法至关重要。因此，我们提出两个
新颖的目标，单独损失和增强损失，减少对象
分别掩盖重叠和最大化注意力分数。我们的方法有所不同
摆脱传统的测试时间适应技术，专注于微调
关键参数，增强可扩展性和通用性。
综合评估表明我们的模型在以下方面具有优越的性能
图像真实感、文本图像对齐和适应性方面，特别是
超越突出的基线。最终，这项研究为
T2I 扩散模型具有增强的成分能力和更广泛的
适用性。该项目网页位于
https://zpbao.github.io/projects/SepEn/。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06712</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强的电子商务属性提取：通过装饰关系校正和基于 LLAMA 2.0 的注释进行创新。 （arXiv：2312.06684v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06684</link>
      <description><![CDATA[电子商务平台的迅速普及凸显了对电子商务的需求
先进的搜索和检索系统可营造卓越的用户体验。
这项工作的核心是从产品属性中精确提取
客户查询，实现精细搜索、比较和其他关键
电子商务功能。与传统的命名实体识别（NER）不同
任务，电子商务查询提出了独特的挑战，因为其固有的
产品类型和属性之间的装饰关系。在这项研究中，我们
提出了一个整合 BERT 进行分类的开创性框架，
用于属性值提取的条件随机场 (CRF) 层，以及
用于数据注释的大型语言模型 (LLM)，显着进步
来自客户询问的属性识别。我们的方法利用了
BERT 的鲁棒表示学习，与序列解码相结合
CRF 的能力，能够熟练地识别和提取属性值。我们介绍
一种新颖的装饰关系修正机制，进一步细化
基于产品类型和产品之间微妙关系的提取过程
电子商务数据固有的属性。使用法学硕士，我们注释了额外的
数据来扩大模型对不同属性的掌握和覆盖范围。我们的
该方法在各种数据集上经过严格验证，包括沃尔玛、
BestBuy的电商NER数据集和CoNLL数据集，展示了
属性识别性能的显着提高。特别，
该模型在两个月的部署中展示了可喜的结果
沃尔玛赞助产品搜索，强调其实用性和
效力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06684</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Causal-CoG：促进多模态语言模型的上下文生成的因果效应观察。 （arXiv：2312.06685v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06685</link>
      <description><![CDATA[虽然多模态语言模型 (MLM) 展示了令人印象深刻的多模态
尽管他们的能力有限，但他们仍然难以为问题提供事实和准确的答复
诸如视觉问答（VQA）之类的任务。在本文中，我们解决了这个问题
从上下文信息的角度提出挑战。我们建议因果关系
Context Generation，Causal-CoG，这是一种促使策略
上下文信息可增强推理过程中的精确 VQA。具体来说，
我们提示 MLM 生成上下文，即图像的文本描述，以及
利用生成的上下文来回答问题。此外，我们调查
从因果关系的角度来看 VQA 上下文的优势，引入
因果关系过滤以选择具有上下文信息的样本
有帮助。为了展示 Causal-CoG 的有效性，我们进行了广泛的实验
在 10 个多式联运基准上显示出一致的改进，例如，+6.30%
POPE，与直接解码相比，Vizwiz 上 +13.69%，VQAv2 +6.43%，
超越现有方法。我们希望 Casual-CoG 能够激发人们的探索
多模态模型中的上下文知识，并作为即插即用策略
用于 MLM 解码。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06685</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于法学硕士的流程自动化的智能虚拟助理。 （arXiv：2312.06677v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06677</link>
      <description><![CDATA[虽然 Siri、Alexa 和 Google Assistant 等智能虚拟助手
尽管它们在现代生活中已经无处不在，但它们仍然面临着局限性
能够遵循多步骤指令并完成复杂的目标
用自然语言表达。然而，最近在重大突破
语言模型（LLM）显示出克服现有障碍的希望
增强自然语言处理和推理能力。尽管
应用法学硕士来创建更先进的虚拟助理仍然面临着希望
确保稳健的性能和处理可变性等挑战
真实世界的用户命令。本文提出了一种新颖的基于法学硕士的虚拟
手机内自动执行多步操作的助手
基于高级用户请求的应用程序。该系统代表了一个进步
通过提供解析指令的端到端解决方案来提供助手，
推理目标并执行行动。基于法学硕士的流程自动化
(LLMPA) 具有用于分解指令、生成描述的模块，
检测界面元素、预测下一步操作和错误检查。
实验证明该系统能够完成复杂的移动操作任务
基于自然语言指令的支付宝。这显示了有多大
语言模型可以使自动化助理完成现实世界的任务。
主要贡献是针对应用程序优化的新颖的 LLMPA 架构
流程自动化、将法学硕士应用于移动应用程序的方法，以及
在现实环境中完成多步骤任务的演示。
值得注意的是，这项工作代表了首次实际部署和广泛
在广泛使用的基于大型语言模型的虚拟助手的评估
拥有数百个庞大用户群的移动应用程序
百万。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06677</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过对比激活加法控制 Llama 2。 （arXiv：2312.06681v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06681</link>
      <description><![CDATA[我们介绍对比激活加法 (CAA)，这是一种创新方法
通过在前向传播过程中修改激活来控制语言模型。
CAA 通过平均残差差来计算“转向向量”
正例和负例对之间的流激活
特定行为，例如事实反应与幻觉反应。期间
推断，这些转向向量被添加到之后的所有标记位置
用户提示带有正或负系数，允许精确
控制目标行为的程度。我们评估 CAA
使用多项选择行为问题在 Llama 2 Chat 上的有效性
数据集和开放式生成任务。我们证明 CAA 显着
改变模型行为，优于微调等传统方法
少量提示，并最大限度地减少功能。此外，通过采用
各种激活空间解释方法，我们获得更深入的了解
CAA 的机制。 CAA 既能准确引导模型输出，又能提供启发
关于如何在大型语言模型 (LLM) 中表示高级概念。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06681</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习对生物医学知识图上的链接预测的不可靠交互进行去噪。 （arXiv：2312.06682v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06682</link>
      <description><![CDATA[生物医学知识图（KG）中的链接预测旨在预测
实体之间未知的相互作用，包括药物-靶标相互作用 (DTI)
和药物相互作用（DDI），这对于药物发现和治疗至关重要
疗法。以前的方法更喜欢利用丰富的语义关系
和 KG 的拓扑结构来预测缺失链接，产生
有希望的结果。然而，所有这些工作都只专注于改善
预测性能，无需考虑不可避免的噪声和不可靠
知识图谱中存在交互，限制了基于知识图谱的发展
计算方法。为了解决这些限制，我们提出了去噪链接
预测框架，称为 DenoishedLP。 DenoizedLP 获得可靠
基于局部子图的交互，通过对a中的噪声链接进行去噪
可学习的方式，为挖掘底层任务相关性提供通用模块
关系。为了与平滑的语义信息协作，DenoishedLP
通过模糊周围的冲突关系来引入语义子图
预测的链接。通过最大化可靠之间的相互信息
结构和平滑的语义关系，DenoizedLP 强调
用于预测特定于关系的链接的信息交互。实验性的
真实世界数据集的结果表明 DenoishedLP 的性能优于
DTI 和 DDI 预测任务上最先进的方法，并验证
去噪不可靠交互的有效性和鲁棒性
受污染的公斤。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06682</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗端到端自动驾驶中速度和延迟的影响。 （arXiv：2312.06670v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06670</link>
      <description><![CDATA[在端到端驾驶的行为克隆方法中，专家数据集
收集驾驶信息，模型学会猜测专家会做什么
不同的情况。观察和输出中总结了情况
是低级或中级命令（例如制动、油门和转向；或
轨迹）。模型学习将时间 T 的观察结果与行动相匹配
在 T 或尽可能同时记录。然而，在部署时
模型到现实世界（或异步模拟），动作
基于时间 T 的观察进行预测，并在 T + $\Delta$ T 处应用。
在各种情况下，$\Delta$ T 可能会产生相当大且显着的影响
表现。

我们首先证明以两种不同的速度行驶实际上是两种
不同的任务。延迟部分导致了这种差异并线性放大
它。即使没有计算延迟，执行器延迟和滑动也会由于
惯性导致需要在快速行驶时先发制人地采取行动。
与以下相比，将观察结果映射到命令的函数变得不同
缓慢驾驶。我们的实验表明，经过训练可以快速驾驶的模型不能
执行看似更容易的慢速驾驶任务，反之亦然。驾驶良好
由于在“安全低速”下进行测试，模型可能会被判定为较差，
他们无法执行的任务。

其次，我们展示如何抵消端到端延迟的影响
通过改变目标标签来构建网络。这与方法相反
试图最大限度地减少延迟，即原因，而不是结果。举例说明
针对现实世界中的问题和解决方案，我们使用 1:10 比例的微型车
计算能力有限，使用行为克隆进行端到端驱动。一些
这里讨论的想法可以转移到更广泛的背景
自动驾驶，具有更多计算能力和端到端或模块化的车辆
接近。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06670</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Llama Guard：基于法学硕士的人类与人工智能对话的输入输出保护。 （arXiv：2312.06674v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06674</link>
      <description><![CDATA[我们推出 Llama Guard，一种基于法学硕士的输入输出保护模型
面向人机对话用例。我们的模型包含安全风险
分类法，对发现的一组特定安全风险进行分类的宝贵工具
在 LLM 提示中（即提示分类）。这个分类法也是
有助于对法学硕士对这些提示的反应进行分类，
我们将这个过程称为响应分类。为了两者提示的目的
和响应分类，我们精心收集了一个高数据集
质量。 Llama Guard，一个 Llama2-7b 模型，在我们的指令上进行了调整
收集的数据集虽然数量较少，但在以下方面表现出强大的性能
现有的基准，例如 OpenAI 审核评估数据集和
ToxicChat，其性能匹配或超过当前可用的
内容审核工具。 Llama Guard 充当语言模型，携带
进行多类分类并生成二元决策分数。
此外，Llama Guard 的指令微调允许
任务的定制和输出格式的调整。此功能
增强模型的功能，例如启用分类法的调整
类别以与特定用例保持一致，并促进零样本或
在输入端使用不同的分类法进行少量提示。我们正在制作骆驼
防护模型权重可用，我们鼓励研究人员进一步开发
并对其进行调整以满足社区对人工智能安全不断变化的需求。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06674</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过计算几何优化关键区域无人机定位的容错质量保证传感器部署。 （arXiv：2312.06667v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.06667</link>
      <description><![CDATA[小型商用无人机（UAV、
又名无人机）对机场、电力等关键领域构成严重威胁
工厂、政府和军事设施。事实上，此类无人机可以轻松
干扰或干扰无线电通信、与其他飞行物体碰撞、执行
间谍活动，并携带攻击性有效载荷，例如武器或爆炸物。
设计本地化监控解决方案时的一个核心问题
未经授权的无人机在关键区域是决定有多少三角测量传感器
使用以及在何处部署它们以优化覆盖范围和成本
效力。

在本文中，我们计算了无人机三角测量传感器的部署
本地化，优化给定的指标组合，即：
多种传感质量级别、成本效益、容错性。我们专注
在存在障碍物（例如建筑物）的大型复杂 3D 区域上，
不同的地形海拔、不同的覆盖优先级、限制
可能的传感器放置。我们的新方法依赖于计算几何
和统计模型检查，并能够有效利用现成的
基于人工智能的黑盒优化器。此外，我们的方法允许我们计算
传感器未覆盖区域的封闭式分析表示
部署，它提供了严格、正式的认证手段
后者的质量。

我们通过计算最佳传感器来展示我们的方法的实际可行性
在两个大型、复杂的 3D 关键区域部署无人机定位，
罗马达芬奇国际机场 (FCO) 和维也纳国际机场
Center (VIC)，使用 NOMAD 作为我们最先进的底层优化
引擎。结果表明，我们可以计算最佳传感器部署
在标准工作站上几个小时，在小型并行工作站上几分钟内
基础设施。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.06667</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 03:14:36 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>