<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.AI 在 arXiv.org 上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.AI</link>
    <description>cs.AI 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>NESTFUL：用于评估嵌套 API 调用序列的 LLM 的基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03797</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03797v1 公告类型：新
摘要：由大型语言模型 (LLM) 驱动的自主代理应用程序最近已成为解决复杂现实任务的有效工具。代理工作流的核心是依赖 LLM 来按顺序规划和执行工具和外部应用程序编程接口 (API) 的使用，以得到用户请求的答案。出现了各种基准和排行榜来评估 LLM 的工具和 API 使用能力；然而，大多数这些评估只跟踪一个或多个独立的 API 调用能力。在本文中，我们提出了 NESTFUL，这是一个用于评估嵌套 API 调用序列的 LLM 的基准，即一个 API 调用的输出作为输入传递给后续调用的序列。NESTFUL 共有 300 个人工注释的样本，分为两种类型——可执行和不可执行。可执行样本是通过抓取 Rapid-API 手动挑选出来的，而非可执行样本则由人工注释者从使用 LLM 合成生成的数据中手工挑选出来。我们在 NESTFUL 上评估了具有函数调用能力的最先进的 LLM。我们的结果表明，与现有基准测试中可用的更简单问题设置相比，大多数模型在 NESTFUL 中的嵌套 API 上的表现并不好。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03797</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 LLM 进行跨城市 OD 流量预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03937</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03937v1 公告类型：新
摘要：了解和预测起点-目的地 (OD) 流量对于城市规划和交通管理至关重要。传统的 OD 预测模型虽然在单个城市内有效，但由于交通状况、城市布局和社会经济因素的不同，在应用于不同城市时往往会面临限制。在本文中，通过采用大型语言模型 (LLM)，我们介绍了一种跨城市 OD 流量预测的新方法。我们的方法利用 LLM 的高级语义理解和上下文学习能力来弥合具有不同特征的城市之间的差距，为可以从一个城市转移到另一个城市的准确 OD 流量预测提供强大且适应性强的解决方案。我们的新框架涉及四个主要组件：从源城市收集 OD 训练数据集、指令调整 LLM、预测目标城市的目的地 POI 以及确定与预测的目的地 POI 最匹配的位置。我们引入了一种新的损失函数，该函数在训练过程中集成了 POI 语义和行程距离。通过从人类流动和 POI 数据中提取高质量的语义特征，该模型可以理解城市空间中的空间和功能关系，并捕捉个人与各种 POI 之间的互动。大量实验结果表明，我们的方法在跨城市 OD 流量预测方面优于最先进的基于学习的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03937</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型完善维基数据分类法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04056</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04056v1 公告类型：新
摘要：由于其协作性质，Wikidata 拥有复杂的分类法，并存在反复出现的问题，例如实例和类之间的歧义、某些分类路径的不准确性、存在循环以及跨类的高冗余度。手动清理此分类法非常耗时，而且容易出错或做出主观决定。我们提出了 WiKC，这是 Wikidata 分类法的新版本，它使用大型语言模型 (LLM) 和图形挖掘技术的组合自动清理。分类法上的操作（例如切割链接或合并类）是在开源 LLM 上的零样本提示的帮助下执行的。从内在和外在的角度评估了改进的分类法的质量，后者的实体类型任务显示了 WiKC 的实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04056</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解释软约束规范中的优先权的论证方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04065</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04065v1 公告类型：新
摘要：尽管已经探索了基于软约束的规范的各个方面，但理解抢占仍然具有挑战性。抢占是一种当新信息出现时，高级规范会覆盖低级规范的情况。为了解决这个问题，我们提出了一个派生状态论证框架（DSA 框架）。DSA 框架结合了派生状态来解释抢占是如何根据不断发展的情境知识产生的。基于 DSA 框架，我们提出了一种解释抢占的论证方法。我们正式证明，在局部最优性下，DSA 框架可以解释为什么一个后果是强制性的或被表示为逻辑约束层次结构的基于软约束的规范禁止的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04065</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>采用噪声门贝叶斯网络的智能辅导系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04102</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04102v2 公告类型：新
摘要：有向图模型（例如贝叶斯网络）通常用于实现能够以纯自动方式与学习者实时交互的智能辅导系统。在处理此类模型时，出于多种原因，限制参数数量可能很重要。首先，由于这些模型通常基于专家知识，因此需要引出的大量参数可能会阻止从业者采用它们。此外，模型参数的数量会影响推理的复杂性，而实时反馈需要快速计算查询。我们提倡使用不确定的逻辑门来紧凑地参数化辅导系统使用的底层贝叶斯网络中的条件概率表。我们讨论了要引出的模型参数的语义以及在此领域应用这种方法所需的假设。我们还推导出一个专用的推理方案来加快计算速度。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04102</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过概率关系模型实现隐私保护关系数据合成</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04194</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04194v1 公告类型：新
摘要：概率关系模型提供了一种完善的形式化方法，将一阶逻辑和概率模型结合起来，从而允许表示关系域中对象之间的关系。同时，人工智能领域需要越来越多的关系训练数据来完成各种机器学习任务。然而，由于隐私问题、数据保护法规、高成本等原因，收集现实世界的数据往往具有挑战性。为了缓解这些挑战，生成合成数据是一种很有前途的方法。在本文中，我们解决了通过概率关系模型生成合成关系数据的问题。特别是，我们提出了一个从关系数据库到概率关系模型的完整管道，然后可以使用该管道从其底层概率分布中采样新的合成关系数据点。作为我们提出的管道的一部分，我们引入了一种学习算法来从给定的关系数据库中构建概率关系模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04194</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推进多器官疾病护理：分层多智能体强化学习框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04224</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04224v1 公告类型：新
摘要：多器官疾病由于同时影响多个器官系统而带来重大挑战，需要复杂且适应性的治疗策略。尽管人工智能医疗决策支持系统最近取得了进展，但现有的解决方案仅限于单个器官系统。他们经常忽略器官系统之间错综复杂的依赖关系，从而无法提供在实践中有用的整体治疗建议。我们提出了一种新颖的分层多智能体强化学习 (HMARL) 框架来应对这些挑战。该框架为每个器官系统使用专用的代理，并通过明确的代理间通信渠道进行动态建模，从而实现跨器官的协调治疗策略。此外，我们引入了一种双层状态表示技术，以将患者病情置于各个层次的背景中，从而提高治疗的准确性和相关性。通过对败血症（一种复杂的多器官疾病）管理的广泛定性和定量评估，我们的方法证明了其能够学习有效的治疗策略，从而显着提高患者的存活率。该框架标志着临床决策支持系统的重大进步，开创了多器官治疗建议的综合方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04224</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领域特定基础模型概述：关键技术、应用与挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04267</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04267v1 公告类型：新
摘要：ChatGPT 和其他基于基础模型的产品在人类语言理解方面的出色表现促使学术界和工业界探索如何针对特定行业和应用场景定制这些模型。这个过程被称为领域特定基础模型的定制，它解决了通用模型的局限性，这些模型可能无法完全捕捉领域特定数据的独特模式和要求。尽管它很重要，但关于构建领域特定基础模型的全面概述论文明显不足，而通用模型的资源却很多。为了弥补这一差距，本文及时全面地概述了定制领域特定基础模型的方法。它介绍了基本概念，概述了通用架构，并概述了构建领域特定模型的关键方法。此外，本文讨论了可以从这些专门模型中受益的各个领域，并强调了未来的挑战。通过这一概述，我们旨在为来自不同领域的研究人员和从业者提供有价值的指导和参考，以开发他们自己的定制基础模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04267</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用大型语言模型生成真实的多智能体知识工作数据集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04286</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04286v1 公告类型：新
摘要：当前公开的知识工作数据集合缺乏多样性、广泛的注释以及有关用户及其文档的上下文信息。这些问题阻碍了对知识工作辅助系统进行客观且可比较的数据驱动评估和优化。由于在现实生活中收集此类数据需要大量资源，并且需要进行数据审查，因此收集此类数据集似乎几乎是不可能的。为此，我们提出了一个可配置的多代理知识工作数据集生成器。该系统模拟代理之间的协作知识工作，生成大型语言模型生成的文档和随附的数据跟踪。此外，生成器还会在知识图中捕获其配置中给出的或在模拟过程中创建的所有背景信息。最后，可以使用和共享生成的数据集，而无需担心隐私或机密性。
本文介绍了我们的方法的设计和愿景，并重点介绍了使用大型语言模型生成真实的知识工作文档。我们的研究涉及人类评分者，他们评估了 53% 的生成文档和 74% 的真实文档，证明了我们方法的潜力。此外，我们分析了参与者评论中提到的真实性标准，并阐述了针对已发现的常见问题的潜在改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04286</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>背包约束下非单调子模最大化并行改进算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04415</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04415v1 公告类型：新
摘要：本研究提出了一种有效的并行算法，用于在大小为 $n$ 的地面集上背包约束问题下非单调子模最大化。我们的算法将现有并行算法的最佳近似因子从 $8+\epsilon$ 提高到 $7+\epsilon$，具有 $O(\log n)$ 自适应复杂度。
我们方法的关键思想是创建一个新的交替阈值算法框架。该策略在恒定数量的序列轮次内交替构建两个不相交的候选解决方案。然后，该算法在不牺牲自适应复杂度的情况下提高了解决方案的质量。对收益最大化、图像摘要和最大加权切割三个应用的广泛实验研究表明，我们的算法不仅显着提高了解决方案的质量，而且还需要与最先进的算法进行比较的适应性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04415</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VERA：检索增强系统的验证和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03759</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03759v1 公告类型：交叉 
摘要：检索增强生成 (RAG) 系统在各种应用中的使用越来越多，需要严格的协议来确保 RAG 系统的准确性、安全性和与用户意图的一致性。在本文中，我们介绍了 VERA（检索增强系统的验证和评估），这是一个旨在提高利用检索信息的大型语言模型 (LLM) 输出的透明度和可靠性的框架。VERA 从两个重要方面改进了我们评估 RAG 系统的方式：(1) 它引入了一种基于跨编码器的机制，将一组多维指标包含在一个综合排名分数中，解决了对单个指标进行优先级排序的挑战，(2) 它在整个文档存储库中使用基于 LLM 的指标的 Bootstrap 统计数据来建立置信界限，确保存储库的主题覆盖范围并提高检索系统的整体可靠性。通过几个用例，我们展示了 VERA 如何加强决策过程和对 AI 应用程序的信任。我们的研究结果不仅有助于理论理解基于 LLM 的 RAG 评估指标，而且还促进了负责任的 AI 系统的实际实施，标志着可靠且透明的生成式 AI 技术开发取得了重大进展。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03759</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HSF：利用隐藏状态过滤防御越狱攻击</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03788</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03788v1 公告类型：交叉 
摘要：随着 LLM 在聊天机器人和内容生成等日常应用中的部署日益增多，确保输出符合人类价值观并避免有害内容的努力也愈演愈烈。然而，越来越复杂的越狱攻击威胁着这种一致性，旨在诱导不安全的输出。当前的防御工作要么集中在提示重写或检测上，由于越狱提示的设计多种多样，其有效性有限，要么集中在输出控制和检测上，由于需要 LLM 推理，因此计算成本高昂。因此，设计一种能够抵御各种越狱提示的预推理防御方法对于防止 LLM 越狱攻击至关重要。我们观察到越狱攻击、安全查询和有害查询在 LLM 的隐藏状态表示空间中表现出不同的聚类模式。这表明，通过利用 LLM 的隐藏状态表示能力，我们可以分析 LLM 即将发生的行为并主动干预防御。在本文中，我们提出了一种基于隐藏状态过滤器 (HSF) 的越狱攻击防御策略，这是一种无损架构防御机制，使模型能够在推理过程开始之前先发制人地识别和拒绝对抗性输入。我们通过一个额外的插件模块激活其防御潜力，有效地将防御任务定义为分类问题。在两个基准数据集上使用三种不同的 LLM 进行的实验结果表明，HSF 显著增强了对六种尖端越狱攻击的抵御能力。它显著降低了越狱攻击的成功率，同时对良性用户查询的响应影响最小，推理开销可忽略不计，并且表现优于防御基线。我们的代码和数据可在 https://anonymous.4open.science/r/Hidden-State-Filtering-8652/ 获得]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03788</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BreachSeek：多代理自动渗透测试器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03789</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03789v1 公告类型：交叉 
摘要：现代数字环境的复杂性和规模不断增加，暴露了传统网络安全渗透测试方法的重大缺陷，这些方法通常耗时、耗力，并且无法快速适应新出现的威胁。迫切需要一种自动化解决方案，可以在没有大量人工干预的情况下有效地识别和利用不同系统中的漏洞。BreachSeek 通过提供一个 AI 驱动的多代理软件平台来解决这一挑战，该平台利用通过 Python 中的 LangChain 和 LangGraph 集成的大型语言模型 (LLM)。该系统使自主代理能够通过识别漏洞、模拟各种网络攻击、执行漏洞利用和生成全面的安全报告来进行彻底的渗透测试。在初步评估中，BreachSeek 成功利用了本地网络中可利用机器中的漏洞，证明了其实际有效性。未来的发展旨在扩展其功能，将其定位为网络安全专业人员不可或缺的工具。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03789</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保护人工智能代理：开发和分析安全架构</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03793</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03793v1 公告类型：交叉 
摘要：人工智能代理，特别是由大型语言模型驱动的代理，在需要精确性和有效性的各种应用中表现出卓越的能力。然而，这些代理具有固有的风险，包括可能采取不安全或有偏见的行为、容易受到对抗性攻击、缺乏透明度以及容易产生幻觉。随着人工智能代理在行业的关键领域变得越来越普遍，实施有效的安全协议变得越来越重要。本文讨论了人工智能系统中对安全措施的迫切需求，特别是与人类团队合作的系统。我们提出并评估了三个框架来增强人工智能代理系统中的安全协议：一个由 LLM 驱动的输入输出过滤器、一个集成在系统内的安全代理和一个带有嵌入式安全检查的基于分层委托的系统。我们的方法包括实施这些框架并针对一组不安全的代理用例对它们进行测试，从而全面评估它们在减轻与人工智能代理部署相关的风险方面的有效性。我们得出结论，这些框架可以显著加强人工智能代理系统的安全性，最大限度地减少潜在的有害行为或输出。我们的工作有助于持续努力创建安全可靠的人工智能应用，特别是在自动化操作中，并为开发强大的护栏奠定基础，以确保在实际应用中负责任地使用人工智能代理。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03793</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MPLS 网络中的安全隐患和缓解策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.03795</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.03795v1 公告类型：交叉 
摘要：多协议标签交换 (MPLS) 是一种高性能电信技术，它基于短路径标签而不是长网络地址将数据从一个网络节点引导到另一个网络节点。它的效率和可扩展性使其成为大型和企业网络的热门选择。然而，随着 MPLS 网络的增长和发展，它们面临着各种安全挑战。本文探讨了与 MPLS 网络相关的安全隐患，包括标签欺骗、流量拦截和拒绝服务攻击等风险。此外，它评估了解决这些漏洞的高级缓解策略，利用数学模型和安全协议来增强 MPLS 网络的弹性。通过将理论分析与实际解决方案相结合，本文旨在全面了解 MPLS 安全性并提出保护网络基础设施的有效方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.03795</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>