<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>组织知识的语义建模作为企业数据治理 4.0 的基础——应用于统一的临床数据模型。 （arXiv：2311.02082v3 [cs.AI] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.02082</link>
      <description><![CDATA[个人和组织应对不断增长的数据量，
其内容和格式各异。充分的数据管理
产生数据质量和对其生命周期进行控制的流程是先决条件
从这些数据中获取价值并最大限度地减少与相关的固有风险
多种用途。通用数据治理框架依赖于人员、政策、
以及无法处理极其复杂的数据的流程。然而，
为了达到高质量标准，必须利用这种复杂性。这
后者将调节任何下游数据使用结果，包括生成
人工智能根据这些数据进行训练。在本文中，我们报告了我们的
建立简单、具有成本效益的框架的具体经验
实现元数据驱动、敏捷和（半）自动化的数据治理（即数据
治理4.0）。我们解释了如何实施和使用这个框架
全面整合企业规模 25 年的临床研究数据
生产环境。该框架涵盖方法论和
利用语义网络原理的技术。我们构建了一个知识图谱
描述业务环境中数据资产的化身，包括
治理原则。企业上层表达的多种本体
本体论支持关键的治理行动，例如公平化、生命周期
管理、角色和职责的定义、跨血统
源系统的转换和起源。该元数据模型是
数据治理4.0的基石：半自动化的数据管理流程
以敏捷的方式考虑业务环境以适应治理
对每个用例进行约束，并根据业务变化动态调整它。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.02082</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走向开放世界的跨域顺序推荐：一种与模型无关的对比去噪方法。 （arXiv：2311.04760v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.04760</link>
      <description><![CDATA[跨域顺序推荐（CDSR）旨在解决数据问题
传统顺序推荐（SR）存在的稀疏性问题
系统。

现有方法旨在设计一个特定的跨域单元，该单元可以
通过依赖跨多个域传输和传播信息
具有丰富行为的重叠用户。然而，在现实世界的推荐系统中
系统中，CDSR 场景通常由大多数长尾用户组成
仅存在于一个域中的稀疏行为和冷启动用户。这导致
现有 CDSR 方法在现实世界中的性能下降
产业平台。因此，提高一致性和有效性
开放世界 CDSR 场景中的模型对于构建 CDSR 模型至关重要
（\textit{1st} CH）。最近，一些 SR 方法利用了辅助
补充长尾用户信息的行为。然而，这些
多行为 SR 方法无法在 CDSR 中提供有希望的性能，因为它们
忽视目标行为和辅助行为之间的语义差距，以及
跨域的用户兴趣偏差（\textit{2nd} CH）。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.04760</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用联邦学习的电影推荐隐私保护系统。 （arXiv：2303.04689v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2303.04689</link>
      <description><![CDATA[过去几年，推荐系统已经变得无处不在。他们解决了
许多用户面临的选择暴政问题，并被许多在线用户利用
企业推动参与度和销售。除了其他批评之外，例如
在社交网络中创建过滤气泡，推荐系统通常
因收集大量个人数据而受到谴责。然而，为了
个性化推荐，基本需要个人信息。 A
最近称为联邦学习的分布式学习方案已经成功
无需集中收集即可从个人用户数据中学习。
因此，我们提出了一个电影推荐的推荐系统，
提供隐私，从而在多个层面上提供可信度：首先和
最重要的是，它是使用联邦学习进行训练的，因此，就其本质而言，
保护隐私，同时仍然使用户能够从全球洞察中受益。
此外，采用了一种新颖的联邦学习方案，称为 FedQ，该方案
不仅解决了非独立同分布和小型本地数据集的问题，而且
还通过聚合客户端更新来防止输入数据重建攻击
早期的。最后，为了减少通信开销，应用了压缩，
它将交换的神经网络参数显着压缩为
其原始大小的一小部分。我们推测这也可能会有所改善
通过有损量化阶段的数据隐私。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2303.04689</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成自然语言查询以实现更有效的系统审查筛选优先级。 （arXiv：2309.05238v3 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.05238</link>
      <description><![CDATA[医学系统评价中的筛选优先顺序旨在对集合进行排名
通过复杂的布尔查询检索的文档。优先考虑最多
重要文件确保后续审查步骤可以进行
更加高效和有效。目前的技术水平使用的是最终的
将评论标题作为查询，使用基于 BERT 的神经网络对文档进行排名
排名者。但最终的标题是在审核结束后才制定的
过程，这使得这种方法不切实际，因为它依赖于事后
信息。在放映时，只有一个粗略的工作标题，
基于 BERT 的排名器的表现明显比基于 BERT 的排名器差
最终标题。在本文中，我们探索了其他查询来源
优先筛选，例如用于检索的布尔查询
要筛选的文档和基于指令的生成生成的查询
ChatGPT 和 Alpaca 等大型语言模型。我们最好的方法是
不仅根据筛选时可用的信息可行，
但也具有与最终标题类似的效果。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.05238</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能生成的图像给文本图像检索带来了看不见的相关性偏差。 （arXiv：2311.14084v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.14084</link>
      <description><![CDATA[随着生成模型的进步，人工智能生成内容（AIGC）正在
变得更加现实，充斥着互联网。最近的一项研究表明
这种现象加剧了网络文本检索中的来源偏差问题
搜索。具体来说，神经检索模型倾向于对生成的文本进行排名
高于人类书写的文字。在本文中，我们扩展了这方面的研究
跨模态检索的偏差。首先，我们成功构建了一个合适的
基准来探讨是否存在偏差。后续广泛
该基准测试的实验表明，人工智能生成的图像引入了
文本图像检索模型的隐形相关性偏差。具体来说，我们的
实验表明，文本图像检索模型倾向于对人工智能生成的文本进行排序
图像比真实图像更高，即使人工智能生成的图像不
比真实图像展示更多与查询视觉相关的特征。这
隐形相关性偏差在不同检索模型中普遍存在
训练数据和架构。此外，我们后续的探索
揭示了人工智能生成的图像包含在训练数据中
检索模型加剧了无形的相关性偏差。上述现象
引发恶性循环，使得无形的相关性偏差变得更加严重
而且更严重。阐明隐形相关性的潜在原因和
针对上述问题，我们介绍一种有效的培训方法
旨在减轻无形的相关性偏差。随后，我们应用我们的
提出去偏方法来追溯确定隐形原因
相关性，揭示了人工智能生成的图像诱导图像编码器
将附加信息嵌入到他们的表示中。此信息
在具有不同语义的生成图像之间表现出一定的一致性
并且可以使检索器估计出更高的相关性分数。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.14084</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下一篮子推荐算法的系统评估。 （arXiv：2209.02892v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2209.02892</link>
      <description><![CDATA[下一个购物篮推荐系统 (NBR) 旨在推荐用户的下一个购物篮
（购物）通过对用户对物品的偏好进行建模来获得一篮子物品
基于用户的购买历史记录，通常是一系列历史购物篮的序列。
由于其在现实世界电子商务行业中的广泛适用性，
近年来，NBR的研究越来越受到人们的关注。 NBR 已
该领域已进行了广泛的研究并取得了很大进展
已提出了多种 NBR 方法。然而，一个重要的问题是
对各种NBR缺乏系统、统一的评价
接近。不同的研究经常在不同的方面评估 NBR 方法
数据集在不同的实验设置下，使得很难公平和
有效比较不同 NBR 方法的性能。为了弥补这一点
差距，在这项工作中，我们对NBR领域进行了系统的实证研究。
具体来说，我们回顾了 NBR 的代表性工作并分析了它们的缺点
和优点。然后，我们在相同的数据集上运行选定的 NBR 算法，如下
相同的实验设置并使用相同的方法评估他们的性能
测量。这提供了一个统一的框架来公平地比较不同的 NBR
接近。希望本研究能够为今后的研究提供有价值的参考
在这个充满活力的领域进行研究。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2209.02892</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理驱动的生成对抗网络支持单像素红外高光谱成像。 (arXiv:2311.13626v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.13626</link>
      <description><![CDATA[这里建立了物理驱动的生成对抗网络（GAN）
对于红外光谱中的单像素高光谱成像 (HSI)，
消除传统数据驱动所需的大量数据训练工作
模型。在GAN框架内，单像素成像的物理过程
（SPI）被集成到发电机中，实际和估计
一维（1D）桶信号被用作约束
目标函数更新网络参数并优化
生成器在判别器的帮助下。相比于
基于压缩感知的单像素红外HSI方法
物理驱动的卷积神经网络，我们基于物理驱动的 GAN
单像素红外HSI可以实现更高的成像性能，但占用的资源更少
测量。我们相信这种物理驱动的 GAN 将促进实用
计算成像的应用，特别是各种基于 SPI 的技术。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.13626</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有些人喜欢它小：用于行业应用的捷克语义嵌入模型。 （arXiv：2311.13921v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.13921</link>
      <description><![CDATA[本文重点介绍小型捷克的开发和评估
句子嵌入模型。小模型是实时的重要组成部分
资源受限环境中的行业应用。鉴于有限
标记的捷克数据的可用性、替代方法，包括
预训练、知识蒸馏和无监督对比微调，
被调查。进行全面的内在和外在分析，
展示我们的模型与显着相比的竞争性能
更大的同类产品，尺寸小约 8 倍，速度快 5 倍
速度高于传统的基本尺寸型号。为促进合作及
再现性，模型和评估流程都是公开的
无障碍。最后，本文介绍了该方法的实际应用
在捷克搜索引擎 Seznam.cz 中开发了句子嵌入模型。
这些模型有效地取代了以前的同类模型，增强了
整体搜索体验，例如，在有机搜索、特色片段、
和图像搜索。这种转变提高了性能。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.13921</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:47:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>