<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 信息检索 (cs.IR) 更新 arXiv.org 电子打印档案</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CaseGNN：使用文本属性图进行法律案件检索的图神经网络。 （arXiv：2312.11229v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11229</link>
      <description><![CDATA[法律案例检索是法律领域的信息检索任务，
其目的是检索与给定查询案例相关的案例。最近的研究
法律案例检索主要依靠传统的词袋模型
语言模型。虽然这些方法已经取得了显着的改进
在检索准确性方面，还存在两个挑战：（1）法律结构
信息忽视。以前的神经法律案件检索模型大多编码
将案例的非结构化原始文本转换为案例表示，这导致
案件缺乏重要的法律结构信息，导致案件质量不佳
表示; (2) 冗长的法律文本限制。当使用强大的
基于BERT的模型，输入文本长度存在限制，这不可避免
需要通过截断或除法来缩短输入，但会丢失合法的
上下文信息。本文介绍了一个基于图神经网络的法律案例
检索模型 CaseGNN 就是为了应对这些挑战而开发的。到
在编码过程中有效利用合法的结构信息，一个案例是
首先转换为文本属性案例图（TACG），然后是
设计了Edge Graph Attention Layer和读出函数来获取案例
图形表示。 CaseGNN 模型经过精心设计的优化
简单负采样和硬负采样的对比损失。自从有了文字
案例图中的属性来自各个句子，限制
在不失去法律背景的情况下进一步避免使用语言模型。
对 COLIEE 2022 的两个基准进行了广泛的实验
和 COLIEE 2023，这表明 CaseGNN 优于其他
最先进的法律案例检索方法。该代码已发布于
https://github.com/yanran-tang/CaseGNN。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11229</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过内容市场中的离策略学习实现广告负载平衡。 （arXiv：2309.11518v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2309.11518</link>
      <description><![CDATA[广告负载平衡是在线广告系统中的一个关键挑战，
特别是在社交媒体平台的背景下，其目标是
最大限度地提高用户参与度和收入，同时保持满意的用户
经验。这需要优化相互冲突的目标，例如
用户满意度和广告收入。传统的广告负载平衡方法
依赖静态分配策略，无法适应不断变化的用户
偏好和背景因素。在本文中，我们提出了一种方法
利用记录的强盗反馈中的离线策略学习和评估。我们
首先对广告负载平衡问题进行激励分析，
强调用户满意度和广告之间的冲突目标
收入。我们强调由于用户异质性和
依赖于用户在会话中的位置。基于这一分析，我们
将问题定义为确定特定提要的最佳广告负载
拿来。为了解决这个问题，我们提出了一个离策略学习框架
利用无偏估计量，例如逆倾向评分 (IPS) 和
双鲁棒 (DR)，使用离线学习和估计策略值
收集随机数据。我们展示来自在线 A/B 实验的见解
大规模部署，覆盖超过 8000 万用户，产生超过 2 亿用户
会议，我们发现两个用户的统计显着改善
平台的满意度指标和广告收入。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2309.11518</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MultiCBR：用于捆绑推荐的多视图对比学习。 （arXiv：2311.16751v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2311.16751</link>
      <description><![CDATA[捆绑推荐旨在向用户推荐一组相关商品
提高用户体验和平台利润。现有捆绑包
推荐模型已经从仅捕获用户包取得了进展
用户、捆绑包和之间的多重关系建模的交互
项目。 CrossCBR 特别结合了跨视图对比学习
进入双视图偏好学习框架，显着提高 SOTA
表现。然而，它确实有两个局限性：1）双视图
公式并没有充分利用用户之间的所有异构关系，
捆绑包和物品； 2）“早期对比和后期融合”框架是
在捕获用户偏好方面效果较差且难以推广
多个视图。在本文中，我们提出了 MultiCBR，一种新颖的多视图
Bundle 推荐的对比学习框架。首先，我们设计一个
多视图表示学习框架能够捕获所有
用户-捆绑、用户-项目和捆绑-项目关系，特别是更好地利用
束项目从属关系以增强稀疏束的表示。
其次，我们创新性地采用了“早融合、晚对比”的设计，
在执行自我监督之前首先融合多视图表示
对比学习。与现有方法相比，我们的框架
颠倒融合和对比的顺序，引入以下内容
优点：1）我们的框架能够对交叉视图和自我视图进行建模
偏好，使我们能够实现增强的用户偏好建模；和 2)
我们不需要交叉视图对比损失的二次方，我们只需要
需要两个自我监督的对比损失，从而产生最小的额外
成本。三个公共数据集的实验结果表明我们的方法
优于 SOTA 方法。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2311.16751</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用多源新闻摘要塑造政治话语。 （arXiv：2312.11703v1 [cs.CL]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11703</link>
      <description><![CDATA[多文档摘要是自动生成文档摘要的过程
与同一主题相关的多个文档的简洁摘要。这篇总结
可以帮助用户从海量的集合中快速了解关键信息
的文件。多文档摘要系统比
由于需要识别和组合，单文档摘要系统
来自多个来源的信息。在本文中，我们开发了一种机器
从多个新闻中生成主题的简明摘要的学习模型
文件。该模型通过对输入进行均等采样而设计为无偏的
来自主题的所有不同方面，即使大多数新闻
来源倾向于一种方式。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11703</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于采样 Softmax 损失对项目推荐的有效性。 （arXiv：2201.02327v2 [cs.IR] 已更新）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2201.02327</link>
      <description><![CDATA[学习目标对于构建推荐系统起着基础作用
系统。大多数方法通常采用逐点或成对损失来训练
模型参数，而很少关注 softmax 损失，因为它的
扩展到大型数据集时的计算复杂性或棘手性
用于流数据。采样的 softmax (SSM) 损失成为一种有效的
替代softmax损失。其特例 InfoNCE 损失已被广泛
用于自监督学习并表现出显着的性能
对比学习。尽管如此，使用 SSM 的推荐工作有限
将损失作为学习目标。更糟糕的是，他们都没有探索过它的
彻底了解属性并回答“SSM 损失是否适合该项目”
建议？”和“SSM 损失的概念优势是什么，如
据我们所知，与普遍的损失相比？

在这项工作中，我们的目标是更好地理解 item 的 SSM
推荐。具体来说，我们首先从理论上揭示了三个
与模型无关的优点：（1）减轻流行度偏差； (2)艰苦挖矿
负样本； (3)最大化排名指标。然而，根据我们的
实证研究中，我们认识到默认选择余弦相似度
SSM 中的功能限制了其学习表示大小的能力
向量。因此，SSM 与同样不足的模型的组合
调整幅度可能会导致代表性较差。更进一步，
我们提供数学证明图卷积中的消息传递方案
网络可以根据节点度调整表示大小，这
自然弥补了SSM的缺点。四种广泛的实验
基准数据集证明了我们的分析的合理性，展示了 SSM 的优越性
用于项目推荐。我们的实现可在 TensorFlow 中使用
和 PyTorch。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2201.02327</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于推荐系统的偏好和并发感知贝叶斯图神经网络。 （arXiv：2312.11486v1 [cs.IR]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11486</link>
      <description><![CDATA[基于图的协同过滤方法在以下方面具有普遍的性能
推荐系统，因为它们可以捕获用户之间的高阶信息
和项目，其中图表是根据观察到的用户项目构建的
可能会丢失链接或包含虚假积极互动的互动
工业场景。贝叶斯图神经网络框架方法
这个问题与交互图的生成模型有关。关键的
问题是设计一个适合的图生成模型系列
推荐系统。我们提出了一种有效的生成模型，联合
考虑用户的偏好、项目的并发性以及一些重要的因素
图结构信息。对四个流行基准数据集的实验
证明我们提出的图生成方法的有效性
推荐系统。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11486</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞蛾启发的嗅觉导航的探索-利用模型。 （arXiv：2312.11492v1 [cs.AI]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11492</link>
      <description><![CDATA[在交配搜索过程中，雄性飞蛾向雌性飞蛾导航提供了一种
对探索-开发（EE）模型的独特视角
决策。本研究使用EE模型来解释雄蛾
信息素驱动的飞行路径。我们利用风洞测量和 3D
使用红外摄像机进行跟踪以深入了解雄蛾的行为。
在风洞实验中，我们对气流添加扰动
并分析波动增加对飞蛾飞行的影响
所提出的 EE 模型。我们将勘探和开采阶段分开
通过将遗传算法应用于飞蛾 3D 轨迹数据集。第一的，
我们证明探索开发率 (EER) 随着
与雌性信息素来源的距离，这可以解释为
EE 模型的背景。此外，我们的研究结果揭示了一个令人信服的
EER 与信息素附近流量波动增加之间的关系
来源。使用开源信息素羽流模拟和我们受飞蛾启发的
导航模型中，我们解释了为什么雄蛾表现出增强的 EER
湍流水平增加，强调智能体对动态的适应
不断变化的环境。这项研究扩展了我们对最优的理解
基于通用生物 EE 模型的导航策略并支持
开发先进的、有理论支持的仿生导航
算法。我们对仿生技术的潜力提供重要见解
用于解决复杂决策挑战的导航模型。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11492</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能在营养中的应用。 （arXiv：2312.11569v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2312.11569</link>
      <description><![CDATA[在医疗保健领域，人工智能 (AI) 正在改变医生的工作方式
健康专家会照顾人们。本文将介绍人工智能如何制造
医疗保健系统发生重大变化，尤其是营养方面。各种各样的
机器学习和深度学习算法已经被开发来提取
来自医疗保健数据的宝贵信息可以帮助医生、营养师、
和健康专家做出更好的决定并让我们的生活方式健康。
本文概述了人工智能应用的现状
医疗保健，重点是人工智能驱动的推荐系统在
营养。它将讨论在以下情况下出现的积极成果和挑战：
AI被运用在这个领域。本文解决了开发人工智能所面临的挑战
医疗保健领域的推荐系统，提供了全面的视角
复杂性。真实世界的例子和研究结果呈现给
强调人工智能推荐系统在
医疗保健领域，特别是营养领域。不断努力的
在营养领域应用人工智能为个性化的未来奠定了基础
建议在指导个人走向更健康方面发挥着关键作用
生活方式。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2312.11569</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:11:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>