<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新了 arXiv.org 电子打印档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用线性非高斯循环模型进行局部因果发现</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14843</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14843v1 公告类型：新
摘要：局部因果发现具有重要的现实意义，因为在很多情况下，全局因果结构的发现是不必要的，而兴趣仅在于单个目标变量。大多数现有的局部方法利用条件独立关系，仅提供部分有向图，并假设真实结构的非循环性，即使现实世界的场景通常涉及反馈机制等循环。在这项工作中，我们提出了一种使用线性非高斯模型（无论是循环还是非循环）的通用、统一的局部因果发现方法。我们将独立成分分析的应用从全局上下文扩展到独立子空间分析，从而能够从目标变量的马尔可夫毯中准确识别等效的局部有向结构和因果强度。我们还在特定的非循环场景中提出了一种基于回归的替代方法。我们的可识别性结果是使用合成数据集和真实世界数据集进行实证验证的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14843</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逻辑函数的双曲正割表示：应用于 CT 颅内出血检测的概率多实例学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14829</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14829v1 公告类型：新
摘要：多实例学习（MIL）是一种弱监督范式，已成功应用于许多不同的科学领域，特别适合医学成像。概率 MIL 方法，更具体地说是高斯过程 (GP)，由于其高表达性和不确定性量化能力而取得了优异的结果。 VGPMIL 是最成功的基于 GP 的 MIL 方法之一，它采用变分界来处理逻辑函数的棘手问题。在这里，我们使用 P\&#39;olya-Gamma 随机变量来制定 VGPMIL。这种方法产生与原始 VGPMIL 相同的变分后验近似，这是双曲正割分布允许的两种表示的结果。这促使我们提出一种基于 GP 的通用 MIL 方法，该方法通过简单地利用双曲正割分布以外的分布来采取不同的形式。使用伽玛分布，我们得出了一种新方法，可以获得有竞争力或卓越的预测性能和效率。这在一项综合实验研究中得到了验证，包括一个合成的 MIL 数据集、两个著名的 MIL 基准和一个现实世界的医学问题。我们期望这项工作提供超越 MIL 的有用想法，从而促进该领域的进一步研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14829</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深层结构状态空间模型的模型降阶：系统理论方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14833</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14833v1 公告类型：新
摘要：特别强调控制设计目标，以有限的复杂性实现精确的系统建模对于参数系统识别至关重要。最近推出的深度结构化状态空间模型（SSM）以线性动态块作为关键组成部分，提供高预测性能。然而，学习到的表示通常会受到模型阶数过大的影响，这使得它们不适合控制设计目的。当前的论文通过针对 SSM 线性动态模块的系统理论模型降阶技术来解决这一挑战。我们引入了两个正则化项，可以将其合并到训练损失中以改进模型降阶。特别是，我们考虑模态 $\ell_1$ 和 Hankel 核范数正则化来促进稀疏性，允许只保留相关状态而不牺牲准确性。所提出的正则化器在简约表示和由降阶模型产生的更快推理方面具有优势。使用飞机的真实地面振动数据证明了所提出方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14833</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能卫星物联网系统异常检测任务</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14738</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14738v1 公告类型：新
摘要：设备工作时，实时采集环境传感器数据进行异常检测，是预防工业过程事故和网络攻击、保障系统安全的关键环节之一。然而，在特定实时性要求的环境下，环境传感器的异常检测仍然面临以下困难：（1）环境传感器数据变量之间复杂的非线性相关特性缺乏有效的表达方法，数据之间的分布困难被捕获。 (2)采用复杂的机器学习模型难以保证实时监控要求，设备成本过高。 (3)样本数据太少导致监督学习中标记数据较少。本文提出了一种无监督深度学习异常检测系统。基于生成对抗网络和自注意力机制，考虑局部子序列中包含的不同特征信息，自动学习环境传感器变量之间复杂的线性和非线性依赖关系，并采用重建误差和判别误差相结合的异常得分计算方法。可监测真实传感器数据异常点，实时性高，可运行在智能卫星物联网系统上，适合真实工作环境。异常检测在大多数情况下优于基线方法，并且具有良好的可解释性，可用于防止工业事故和监测环境传感器的网络攻击。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14738</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度主动学习：现实检验</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14800</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14800v1 公告类型：新
摘要：我们对最先进的深度主动学习方法进行了全面评估。令人惊讶的是，在一般设置下，没有一种单一模型方法能够明显优于基于熵的主动学习，有些方法甚至达不到随机采样的效果。我们深入研究了起始预算、预算步骤和预训练的影响等被忽视的方面，揭示了它们在实现卓越结果方面的重要性。此外，我们将评估扩展到其他任务，探索与半监督学习和目标检测相结合的主动学习有效性。我们的实验为未来的主动学习研究提供了宝贵的见解和具体建议。通过揭示当前方法的局限性并了解不同实验设置的影响，我们的目标是激发在注释预算有限的现实场景中更有效地训练深度学习模型。这项工作有助于提高主动学习在深度学习中的功效，并使研究人员能够在将主动学习应用于其任务时做出明智的决策。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14800</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedSR：一种针对物联网系统中非独立同分布的半去中心化联邦学习算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14718</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14718v1 公告类型：新
摘要：在工业物联网（IoT）中，每天都会产生大量的数据。由于隐私和安全问题，很难将所有这些数据收集在一起来训练深度学习模型，因此联邦学习这种保护数据隐私的分布式机器学习范式在物联网中得到了广泛的应用。然而，在实际的联邦学习中，数据分布在不同设备之间通常存在较大差异，数据的异构性会降低模型的性能。此外，物联网中的联邦学习通常需要大量设备参与训练，云服务器有限的通信资源成为训练的瓶颈。针对上述问题，本文将集中式联邦学习与去中心化联邦学习相结合，设计了一种半去中心化的云边端分层联邦学习框架，该框架可以减轻数据异构性的影响，并且可以长期部署。物联网规模化。为了解决数据异构性的影响，我们在每个环簇中使用增量次梯度优化算法来提高环簇模型的泛化能力。我们大量的实验表明，我们的方法可以有效减轻数据异构性的影响，缓解云服务器中的通信瓶颈。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14718</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>时间序列分析的基础模型：教程和调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14735</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14735v1 公告类型：新
摘要：时间序列分析是数据挖掘社区中的焦点，是提取对无数实际应用程序至关重要的有价值见解的基石。基础模型 (FM) 的最新进展从根本上重塑了时间序列分析的模型设计范式，在实践中推动了各种下游任务。这些创新方法通常利用预先训练或微调的 FM 来利用专为时间序列分析定制的通用知识。在本次调查中，我们的目标是提供用于时间序列分析的 FM 的全面且最新的概述。虽然之前的调查主要关注 FM 在时间序列分析中的应用或流程方面，但它们往往缺乏对阐明 FM 为何以及如何有益于时间序列分析的根本机制的深入理解。为了解决这一差距，我们的调查采用了以模型为中心的分类，描述了时间序列 FM 的各种关键要素，包括模型架构、预训练技术、适应方法和数据模式。总体而言，这项调查旨在巩固与时间序列分析相关的 FM 的最新进展，强调其理论基础、最近的发展进展以及未来研究探索的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14735</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FedMef：迈向内存高效的联合动态修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14737</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14737v1 公告类型：新
摘要：联邦学习（FL）促进去中心化训练，同时优先考虑数据机密性。然而，由于训练深度学习模型对计算和内存资源的高需求，其在资源受限设备上的应用具有挑战性。神经网络剪枝技术，例如动态剪枝，可以提高模型效率，但在 FL 中直接采用它们仍然会带来巨大的挑战，包括剪枝后性能下降、高激活内存使用等。为了解决这些挑战，我们提出了 FedMef，新颖且内存高效的联合动态修剪框架。 FedMef 包含两个关键组件。首先，我们引入预算感知挤压，通过从给定预算内标记为修剪的参数中抢救关键信息，在保持修剪效率的同时保留修剪后性能。其次，我们提出缩放激活修剪以有效减少激活内存占用，这对于将 FL 部署到内存有限的设备特别有利。大量实验证明了我们提出的 FedMef 的有效性。特别是，与最先进的方法相比，它的内存占用显着减少了 28.5%，同时获得了卓越的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14737</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解为什么标签平滑会降低选择性分类以及如何修复它</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14715v1 公告类型：新
摘要：标签平滑（LS）是一种用于训练深度神经网络分类器的流行正则化方法，因为它可以有效提高测试精度且实现简单。通过将概率质量均匀分布到其他类来“平滑”“硬”单热标签，从而减少过度拟合。在这项工作中，我们揭示了 LS 对选择性分类 (SC) 产生负面影响 - 其目的是使用模型的预测不确定性来拒绝错误分类。我们首先在一系列任务和架构中凭经验证明 LS 会导致 SC 的持续退化。然后，我们通过分析 Logit 水平梯度来解释这一点，表明 LS 通过在错误概率较低时更多地调整最大 Logit 来加剧过度自信和信心不足，而在错误概率较高时则较少调整最大 Logit。这阐明了先前报道的实验结果，其中强分类器在 SC 中表现不佳。然后，我们证明了 logit 归一化对于恢复 LS 导致的 SC 性能损失的经验有效性。此外，根据我们的梯度分析，我们解释了为什么这种归一化是有效的。我们将很快发布我们的代码。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14715</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>存在落后者时基于 1 位梯度编码的分布式学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14716</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14716v1 公告类型：新
摘要：本文考虑了存在掉队者的分布式学习（DL）问题。针对这个问题，基于梯度编码的深度学习方法已被广泛研究，该方法将训练数据冗余地分配给工作人员，以保证当某些工作人员掉队时的收敛性。然而，这些方法要求工作人员在学习过程中传输实值向量，这会导致非常高的通信负担。为了克服这个缺点，我们提出了一种基于 1 位梯度编码（1 位 GCDL）的新颖的深度学习方法，其中从本地计算的梯度编码的 1 位数据由工作器传输以减少通信开销。我们从理论上为凸损失函数和非凸损失函数提供了该方法的收敛保证。经验表明，1 位 GC-DL 优于基线方法，在相同的通信开销下获得更好的学习性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14716</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:18:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于医疗数据集缺失值插补技术的性能</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14687</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14687v1 公告类型：新
摘要：缺失值或数据是现实世界数据集（尤其是医疗数据）的一个常见特征。在此类数据集上使用机器学习算法时，这可能会令人沮丧，因为大多数机器学习模型在存在缺失值的情况下表现不佳。本研究的目的是比较七种插补技术的性能，即均值插补、中值插补、最后观察结转 (LOCF) 插补、K 最近邻 (KNN) 插补、插值插补、Missforest 插补和多重插补链式方程 (MICE)，基于三个医疗数据集。将一定百分比的缺失值（10\%、15\%、20\% 和 25\%）引入数据集中，并采用插补技术来插补这些缺失值。通过使用均方根误差（RMSE）和平均绝对误差（MAE）来评估它们的性能比较。结果表明，Missforest 插补效果最好，其次是 MICE 插补。此外，我们尝试使用以下指标（召回率、精度、f1 分数和准确率）来确定是否在插补之前执行特征选择更好，反之亦然。由于这方面的文献很少，而且研究人员之间对此问题存在一些争论，我们希望这个实验的结果能够鼓励数据科学家和研究人员在处理包含缺失值的数据时，在特征选择之前首先进行插补。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14687</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过矩阵分解进行无监督特征选择的核对齐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14688v1 公告类型：新
摘要：特征选择旨在通过去除不相关和冗余的特征来找到原始特征的良好表示。随着无标签数据的盛行，无监督特征选择已被证明可以有效缓解所谓的维数灾难。大多数现有的基于矩阵分解的无监督特征选择方法都是建立在子空间学习的基础上的，但它们在捕获特征之间的非线性结构信息方面存在局限性。众所周知，核技术可以捕获非线性结构信息。在本文中，我们通过集成核函数和核对齐构建了一个模型，该模型可以等效地表征为矩阵分解问题。然而，这样的扩展提出了另一个问题：算法性能在很大程度上取决于内核的选择，而内核的选择通常是先验未知的。因此，我们进一步提出了一种基于多核的学习方法。通过这样做，我们的模型可以学习线性和非线性相似性信息并自动生成最合适的内核。对现实世界数据的实验分析表明，在几乎所有测试的数据集中，就聚类结果和冗余减少而言，所提出的两种方法优于其他经典和最先进的无监督特征选择方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14688</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用本质安全设计和运行时错误检测构建安全关键应用中的深度学习认证框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14678</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14678v1 公告类型：新
摘要：尽管越来越多的应用程序采用基于深度学习的系统进行预测、决策或状态估计，但几乎没有建立允许此类系统部署在安全关键应用程序中的认证流程。在这项工作中，我们考虑航空和其他安全关键领域出现的现实问题，并调查他们对认证模型的要求。为此，我们研究了机器学习研究社区的方法，旨在验证深度学习系统的稳健性和可靠性，并评估这些方法对现实问题的适用性。然后，我们建立了一个基于（i）本质安全设计和（ii）运行时错误检测的深度学习认证新框架。使用航空的具体用例，我们展示了深度学习模型如何通过使用弱监督表示学习来恢复解开的变量。我们认为，这样的系统设计本质上不太容易出现常见的模型故障，并且可以经过验证以对管理数据的底层机制进行编码。然后，我们研究了与模型运行时安全性相关的四种技术，即（i）不确定性量化，（ii）分布外检测，（iii）特征崩溃和（iv）对抗性攻击。我们评估每个模型的适用性，并制定一系列经过认证的模型应满足的需求。最后，我们提出了一种新颖的模型结构，它展示了本工作中讨论的所有所需属性，并且能够进行回归和不确定性预测，以及检测分布外输入，同时不需要回归标签进行训练。最后，我们讨论了深度学习认证的现状和预期的未来进展及其产业和社会影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14678</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过三阶段巩固持续学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14679</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14679v1 公告类型：新
摘要：这里引入 TPC（三相巩固）作为一种简单但有效的方法来不断学习新类（和/或已知类的实例），同时控制先前知识的遗忘。每个经验（又名任务）都分三个阶段学习，其特征是不同的规则和学习动态，旨在消除类别偏差问题（由于类别不平衡）并限制基于梯度的校正，以防止忘记代表性不足的类别。对复杂数据集的多项实验证明了其相对于现有竞争方法的准确性和效率优势。由于其在 Avalanche 持续学习开放框架上的发布，本文提出的算法和所有结果都可以完全重现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14679</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>循环日志退火作为学习率调度程序</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2403.14685</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2403.14685v1 公告类型：新
摘要：学习率调度程序是一组预定义的指令，用于在模型训练过程中改变搜索步长。本文介绍了一种新的对数方法，通过随机梯度下降来严格重新启动步长。循环日志退火更积极地实现重新启动模式，以便可能允许在在线凸优化框架上使用更贪婪的算法。该算法在 CIFAR-10 图像数据集上进行了测试，似乎与大型变压器增强残差神经网络上的余弦退火类似。未来的实验将涉及在生成对抗网络中测试调度程序，并通过更多实验找到调度程序的最佳参数。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2403.14685</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 06:17:58 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>