<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://arxiv.org/</link>
    <description>计算机科学 - 计算机视觉和模式识别 (cs.CV) 在 arXiv.org 电子打印存档上更新</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用单一成分分类模型识别食品图像中的多种成分。 （arXiv：2401.14579v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14579</link>
      <description><![CDATA[由于变量的存在，识别食物图像提出了独特的挑战
不同烹调方式下食材的空间布局和形状变化
切割方法。本研究介绍了一种先进的识别方法
从食物图像中分割出的成分。该方法定位候选者
使用定位和滑动窗口技术来确定成分的区域。
然后，使用 CNN 将这些区域分配到成分类别中
基于（卷积神经网络）的单一成分分类模型
在单一成分图像数据集上进行训练。为了应对挑战
多成分识别的处理速度，一种新颖的模型剪枝方法
提出提高分类模型的效率。
随后，通过
决策方案，结合了两种新颖的算法。这
单成分图像数据集，根据书名设计
“2021 年新食品成分清单 FOODS”包含 110 个领域的 9982 张图像
多样化的类别，强调成分形状的多样性。此外，还有一个
开发多成分图像数据集是为了严格评估
我们的方法的性能。实验结果验证了其有效性
我们的方法，特别强调其识别能力的提高
多种成分。这标志着食品领域的重大进步
图像分析。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14579</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CNA-TTA：集群内干净和嘈杂的区域感知特征学习，用于在线-离线测试时间适应。 （arXiv：2401.14587v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14587</link>
      <description><![CDATA[当训练（源）和测试（目标）数据出现分歧时，就会发生域转移
在他们的分布中。测试时间适应 (TTA) 解决域转移问题
问题，旨在将源域上经过训练的模型应用于目标
在只有经过良好训练的源模型且未标记的场景中的域
目标数据可用。在这种情况下，处理错误标签
目标域至关重要，因为它们会对模型性能产生负面影响。
为了解决这个问题，我们建议利用集群结构（即
目标域中每个集群内的{`干净&#39;}和{`嘈杂&#39;}区域
由源模型制定。给定目标样本的初始聚类，
我们首先将集群划分为基于定义的{`Clean&#39;}和{`Noisy&#39;}区域
在集群原型上（即每个集群的质心）。由于这些地区有
真实伪标签的分布完全不同，我们采用不同的
干净区域和噪音区域的训练策略：我们选择性地训练
在干净区域中使用干净伪标签作为目标，而我们引入混合
输入表示干净区域和噪声区域之间的中间特征
增加集群的紧凑性。我们进行了广泛的实验
在线/离线 TTA 设置中的多个数据集，其结果表明
我们的方法 {CNA-TTA} 在大多数情况下都达到了最先进的水平。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14587</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视视觉基础模型时代的主动学习。 （arXiv：2401.14555v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14555</link>
      <description><![CDATA[基础视觉或视觉语言模型是在大型未标记或
噪声数据并学习鲁棒的表示，可以实现令人印象深刻的零
或在不同任务上的几次表现。鉴于这些属性，它们是
自然适合主动学习 (AL)，旨在最大化标签
效率，但基础模型的全部潜力尚未得到开发
在 AL 背景下，特别是在低预算制度下。在这项工作中，我们
评估基础模型如何影响有效的三个关键组成部分
AL，即 1）初始标记池选择，2）确保多样化采样，
3）代表性抽样和不确定性抽样之间的权衡。我们
系统地研究基础模型的稳健表示
（DINOv2、OpenCLIP）挑战主动学习中的现有发现。我们的
观察结果为新的简单而优雅的 AL 的原则性构建提供了依据
平衡通过 dropout 估计的不确定性与样本多样性的策略。
我们在许多具有挑战性的图像分类上广泛测试我们的策略
基准，包括自然图像以及域外生物医学图像
AL 文献中对此的研究相对较少。将制作源代码
可用的。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14555</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TIFu：用于高保真 3D 角色重建的三向隐式函数。 （arXiv：2401.14565v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14565</link>
      <description><![CDATA[基于隐式函数的方法的最新进展显示出有希望的
结果是从单个 RGB 图像进行 3D 人体重建。然而，这些
方法不足以扩展到更一般的情况，通常会生成
拖动或断开身体部位，特别是对于动画角色。我们
认为这些限制源于现有点级 3D 的使用
形状表示，缺乏整体 3D 上下文理解。
基于体素的重建方法更适合捕获整个
然而，对于 3D 空间，这些方法对于高分辨率来说并不实用
由于内存使用过多而进行重建。为了解决这些
为了应对挑战，我们引入了三向隐式函数（TIFu），这是一个
矢量级表示可提高全局 3D 一致性，同时
与体素表示相比，显着减少了内存使用。我们也
引入一种新的任意分辨率 3D 重建算法
沿三个正交轴聚合向量，解决固有问题
回归向量的固定维度。我们的方法实现了
我们自行策划的角色数据集和
基准 3D 人体数据集。我们提供定量和定性的服务
分析来支持我们的发现。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14565</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MRest：使用视觉语言模型进行实时控制的多分辨率传感。 （arXiv：2401.14502v1 [cs.RO]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14502</link>
      <description><![CDATA[利用不同空间和时间分辨率的传感方式
可以提高机器人操纵任务的性能。多空间分辨率
传感提供在不同空间尺度捕获的分层信息
并可实现粗略和精确运动。同时多时相
分辨率传感使代理能够表现出高反应性和实时性
控制。在这项工作中，我们提出了一个框架，MResT（多分辨率
Transformer），用于学习可推广的语言条件多任务
利用不同空间和时间分辨率的传感的策略
使用不同容量的网络来有效地执行实时控制
精确和反应性任务。我们利用现成的预训练
视觉语言模型可对低频全局特征进行操作
小型非预训练模型以适应高频本地反馈。通过
3个领域的广泛实验（粗略、精确和动态操纵
任务），我们表明我们的方法比
最近的多任务基线。此外，我们的方法可以很好地推广到视觉
以及目标物体的几何变化以及不同的相互作用力。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14502</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RPNR：鲁棒感知神经重新着色。 （arXiv：2401.14510v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14510</link>
      <description><![CDATA[增强现实 (AR) 应用需要插入所需的方法
物体以与摄像机拍摄的场景相一致的方式融入到场景中
周围环境。常见的 AR 应用程序需要插入预定义的 3D
具有已知属性和形状的物体。这简化了问题，因为它
简化为提取该场景中对象的照明模型
了解周围的光源。然而，情况往往并非如此
我们拥有有关对象属性的信息，尤其是当我们
偏离单一源图像。我们的方法将这样的源片段呈现在
仅使用这两个图像就可以与目标周围环境保持一致。我们的
pipeline 使用基于 U-Net 架构的 Deep Image Prior (DIP) 网络作为
主渲染器，以及使用的鲁棒特征提取网络
施加所需的损失。我们的方法不需要任何成对标记的数据，并且
没有对数据集进行广泛的训练。我们使用定性比较我们的方法
基线方法的指标，例如剪切和粘贴、剪切和粘贴神经网络
渲染和图像协调
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14510</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CariNG：学习不可逆生成过程下的时间因果表示。 （arXiv：2401.14535v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14535</link>
      <description><![CDATA[按顺序识别潜在的延时潜在因果过程
数据对于掌握时间动态和进行下游推理至关重要。
虽然最近的一些方法可以稳健地识别这些潜在的因果变量，
他们依赖于关于可逆生成过程的严格假设
观察数据的潜在变量。然而，这些假设往往很难成立
满足包含信息丢失的实际应用。例如，
视觉感知过程将 3D 空间转换为 2D 图像，或者
视觉暂留现象将历史数据融入当前数据
的看法。为了应对这一挑战，我们建立了可识别性理论
这允许恢复独立的潜在组件，即使它们
来自非线性和不可逆的混合。使用该理论作为
基金会，我们提出了一个原则性的方法，CariNG，来学习因果关系
具有可识别性的不可逆生成时间数据的表示
保证。具体来说，我们利用时间上下文来恢复丢失的潜在
信息并应用我们理论中的条件来指导培训
过程。通过对合成数据集进行的实验，我们验证了
我们的 CariNG 方法能够可靠地识别因果过程，即使
生成过程是不可逆的。此外，我们证明我们的
方法大大提高了时间理解和推理
实际应用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14535</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:19 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CloudTracks：用于在云卫星图像中定位船舶轨迹的数据集。 （arXiv：2401.14486v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14486</link>
      <description><![CDATA[云通过其自身特性在全球温度调节中发挥着重要作用
对行星反照率的影响。人为排放的气溶胶可以改变
云的反照率，但这种影响的程度及其对
温度变化，仍不确定。船舶造成的人为云
气溶胶排放，通常称为船舶轨迹，提供可见的
这种效应的表现与邻近的云区不同，并且
因此可以作为研究人为云的有用沙箱。但是，那
缺乏大规模的船舶航迹数据，难以推断其一般情况
对云形成的影响。致力于开发自动化的本地化方法
大规模船舶轨迹，我们提出了 CloudTracks，这是一个包含 3,560 个轨迹的数据集
带有超过 12,000 个船舶轨迹实例注释的卫星图像。
我们在我们的机器上训练语义分割和实例分割模型基线
数据集并发现我们最好的模型大大优于以前的模型
最先进的船舶轨迹定位（IoU 为 61.29 vs. 48.65）。我们也
发现最好的实例分割模型能够识别数量
每幅图像中的船舶轨迹比之前最先进的技术更准确
（1.64 与 4.99 MAE）。然而，我们发现了最佳模型陷入困境的情况
准确定位和计算船舶轨迹，因此我们相信 CloudTracks 将
激发新颖的机器学习方法，以更好地检测拉长和
卫星图像中的重叠特征。我们公开发布我们的数据集
{zenodo.org/records/10042922}。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14486</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有基于惩罚的约束的分段网络的邻居感知校准。 （arXiv：2401.14487v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14487</link>
      <description><![CDATA[确保深度神经网络的可靠置信度分数至关重要
在关键决策系统中具有重要意义，特别是在现实世界中
医疗保健等领域。关于校准深度分割的最新文献
网络取得了实质性进展。尽管如此，这些方法
受到分类任务的进步的强烈启发，因此
他们的不确定性通常是通过利用以下信息来建模的
单个像素，忽略感兴趣对象的局部结构。
事实上，只有最近的空间变化标签平滑（SVLS）方法
通过软化像素来考虑跨类的像素空间关系
具有离散空间高斯核的标签分配。在这项工作中，我们
首先提出 SVLS 的约束优化视角并证明
它对软类比例强制实施隐式约束
周围的像素。此外，我们的分析表明 SVLS 缺乏一种机制
平衡约束的贡献与主要目标，
可能会阻碍优化过程。根据这些观察，我们
提出NACL（Neighbor Aware CaLibration），一个有原则且简单的解决方案
基于对 logit 值的等式约束，这使得能够控制
明确强制约束和惩罚的权重，提供
更加灵活。对各种知名的综合实验
分割基准证明了卓越的校准性能
提出的方法，而不影响其区分能力。此外，
消融研究凭经验表明我们的方法与模型无关，
它可用于训练广泛的深度分割网络。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14487</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查 DermaMNIST 和 Fitzpatrick17k 皮肤病学图像数据集的质量。 （arXiv：2401.14497v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14497</link>
      <description><![CDATA[深度学习在皮肤病学任务中取得的显着进展带来了
我们更接近于达到与人类相当的诊断准确性
专家。然而，虽然大型数据集在开发中发挥着至关重要的作用
可靠的深度神经网络模型、其中数据的质量及其
正确的使用至关重要。有几个因素会影响数据
质量，例如是否存在重复项、训练测试中的数据泄漏
分区、错误标记的图像以及缺乏明确定义的测试
分割。在本文中，我们对两种流行的
皮肤病学图像数据集：DermaMNIST 和 Fitzpatrick17k，揭示了这些
数据质量问题，衡量这些问题对基准的影响
结果，并对数据集提出修正建议。除了确保
通过使我们的分析管道和
随附的代码公开可用，我们旨在鼓励类似的探索
并促进潜在数据质量的识别和解决
其他大型数据集中的问题。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14497</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将基于梯度的技术转变为可解释的方法。 （arXiv：2401.14434v1 [cs.CV]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14434</link>
      <description><![CDATA[通过 xAI 技术解释卷积神经网络 (CNN)
常常给解释带来挑战。输入固有的复杂性
特征，尤其是从图像中提取的像素，会产生复杂的相关性。
基于梯度的方法，例如积分梯度（IG），
有效地证明了这些特征的重要性。尽管如此，
将这些解释转化为图像通常会产生可观的结果
噪音。目前，我们引入GAD（梯度人工距离）作为
基于梯度的技术的支持框架。其主要目标是
通过区分阶级来强调有影响力的地区。
GAD的本质是限制可视化过程中的分析范围，
从而减少图像噪声。涉及闭塞的实证研究
图像表明，通过这种方法确定的区域
确实在促进阶级分化方面发挥着关键作用。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14434</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ICASSP 2024 语音信号改善挑战赛。 （arXiv：2401.14444v1 [cs.SD]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14444</link>
      <description><![CDATA[ICASSP 2024 语音信号改善大挑战赛旨在
促进提高语音信号质量领域的研究
通讯系统。这标志着我们的第二个挑战，建立在
之前的 ICASSP 2023 挑战赛取得了成功。我们增强
竞赛通过引入数据集合成器，使所有参赛者能够
团队从更高的基线开始，这是我们扩展 P.804 的客观指标
测试、2023 年测试集的成绩单，我们添加单词准确性 (WAcc) 作为
公制。我们一共评估了实时赛道中的13个系统以及11个系统
在非实时轨道上同时使用主观 P.804 和客观 Word
准确性指标。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14444</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭开看不见的面纱：训练有素的深度卷积核中的可识别簇。 （arXiv：2401.14469v1 [cs.LG]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14469</link>
      <description><![CDATA[深度可分离卷积神经网络的最新进展
（DS-CNN）带来了新颖的架构，其性能超越了
经典的 CNN，具有相当大的可扩展性和准确性。这张纸
揭示了 DS-CNN 架构的另一个显着特性：可辨别且
可解释的模式出现在他们训练的深度卷积核中
所有层。通过对数百万训练有素的过滤器进行广泛分析，
对于不同的尺寸和不同的模型，我们采用了无监督聚类
使用自动编码器对这些过滤器进行分类。令人惊讶的是，这些图案
收敛为几个主要簇，每个簇类似于高斯差分
(DoG) 函数及其一阶和二阶导数。值得注意的是，我们当时
能够对超过 95% 和 90% 的最先进的过滤器进行分类
分别是 ConvNextV2 和 ConvNeXt 模型。这一发现不仅仅是一个
技术好奇心；它呼应了神经科学家的基本模型
长期以来被提议用于哺乳动物的视觉系统。我们的成果因此加深了我们的
了解训练有素的 DS-CNN 的新兴特性，并提供
人工视觉处理系统和生物视觉处理系统之间的桥梁。更多的
从广义上讲，它们为更具可解释性和受生物学启发的
未来的神经网络设计。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14469</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于模糊逻辑的脑肿瘤检测和分类系统。 (arXiv:2401.14414v1 [eess.IV])</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14414</link>
      <description><![CDATA[脑肿瘤（BT）极其危险且难以治疗。现在，
医生必须手动检查图像并手动标记肿瘤区域以
诊断 BT；这个过程既耗时又容易出错。近来，
专家们提出了早期检测 BT 的自动化方法。
这些方法的准确度较差，预测结果错误率较高
促使他们开始研究。在这项研究中，我们建议采用模糊
基于逻辑的 BT 分类系统。本研究使用了 253 个数据集
磁共振成像 (MRI) 脑部图像，包括肿瘤和健康图像
图片。首先对图像进行预处理。之后，我们提取特征
例如肿瘤大小和图像的全局阈值。分水岭和
使用区域生长方法来计算肿瘤大小。之后，
模糊系统接收两个特征作为输入。准确度、F1 分数、精度、
和召回率用于通过采用大小来评估模糊结果
决心方法。使用区域发现的大小输入变量
增长方法和全局阈值，模糊系统优于
分水岭法。这项研究的意义在于它的潜力
通过提供更准确、更高效的方法彻底改变脑肿瘤诊断
自动分类系统。通过减少人为干预并提供
结果可靠，这种方法可以帮助医疗专业人员做出
及时、准确的决策，从而改善患者的治疗结果
可能挽救生命。这种自动化技术的进步使得
为增强医学成像分析铺平道路的潜力，
最终，更好地管理脑肿瘤病例。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14414</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Artstation 不再流行：生成人工智能艺术的即时分析。 （arXiv：2401.14425v1 [cs.HC]）</title>
      <link>http://arxiv.org/abs/2401.14425</link>
      <description><![CDATA[使用生成式人工智能进行图像生成正在迅速成为一个主要的新来源
视觉媒体，其中有数十亿张人工智能通过扩散创建的图像
过去几年的稳定扩散和中程等模型。在这个
我们收集并分析了超过 300 万条提示及其图像
产生。使用自然语言处理、主题分析和可视化
我们旨在集体了解人们如何使用文本提示的方法，
这些系统对艺术家以及更广泛的视觉文化的影响
他们促进。我们的研究表明，激励主要集中在表面上
美学、强化文化规范、流行的传统表征
和图像。我们还发现许多用户关注热门话题（例如
制作涂色书、幻想艺术或圣诞贺卡），表明
所分析的系统的主要用途是娱乐而非艺术。
]]></description>
      <guid>http://arxiv.org/abs/2401.14425</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 03:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>