<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.IR 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 更新了 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>iRAG：视频增量检索增强生成系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12309</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12309v1 公告类型：交叉
摘要：检索增强生成（RAG）系统结合了语言生成和信息检索的优势，为聊天机器人等许多现实世界的应用程序提供支持。使用 RAG 来综合理解文本、图像和视频等多模态数据很有吸引力，但存在两个关键限制：一次性、预先捕获大型多模态数据中的所有内容，因为文本描述需要很长的处理时间，而且并非所有信息都包含在大型多模态数据中。丰富的多模态数据通常存在于文本描述中。由于用户查询不是先验已知的，因此开发用于多模式到文本转换和多模式数据交互式查询的系统具有挑战性。
  为了解决这些限制，我们提出了 iRAG，它通过新颖的增量工作流程增强了 RAG，以实现大型多模态数据语料库的交互式查询。与传统的 RAG 不同，iRAG 可以快速索引大型多模态数据存储库，并且在增量工作流程中，它使用索引从多模态数据的选定部分中机会性地提取更多详细信息，以检索与交互式用户查询相关的上下文。这种增量工作流程避免了较长的多模态到文本转换时间，通过在多模态数据中进行按需查询特定的细节提取来克服信息丢失问题，并确保对通常未知的交互式用户查询的高质量响应。据我们所知，iRAG 是第一个通过增量工作流程增强 RAG 的系统，以支持对大型真实多模态数据的高效交互式查询。现实世界长视频的实验结果表明，视频到文本的提取速度提高了 23 倍到 25 倍，同时确保对交互式用户查询的响应质量与传统 RAG 的响应相当，在传统 RAG 中，所有视频数据在任何查询之前都会预先转换为文本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12309</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当 LLM 不适合时，请使用 FastFit：快速有效的多类文本分类</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12365</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12365v1 公告类型：交叉
摘要：我们提出了 FastFit 方法和 Python 包设计，以提供快速、准确的小样本分类，特别是对于具有许多语义相似类的场景。 FastFit 采用了一种集成批量对比学习和标记级相似度评分的新颖方法。与现有的少样本学习包（例如 SetFit、Transformers 或通过 API 调用对大型语言模型进行少样本提示）相比，FastFit 显着提高了 FewMany（我们新策划的英语基准测试）和多语言数据集的多类分类性能。 。 FastFit 的训练速度提高了 3-20 倍，只需几秒钟即可完成训练。 FastFit 包现已在 GitHub 和 PyPi 上提供，为 NLP 从业者提供了一个用户友好的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12365</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能和用户相互塑造的原因：数学模型的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12366</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12366v1 公告类型：交叉
摘要：随着人工智能系统进入越来越多的社会领域，这些系统越来越多地受到用户偏好、观点和行为的影响。然而，人工智能系统的设计很少考虑人工智能和用户如何相互塑造。在这篇立场文件中，我们主张开发正式的交互模型，该模型在数学上指定人工智能和用户如何相互塑造。正式的交互模型可用于（1）指定实施的交互，（2）通过实证分析监控交互，（3）通过反事实分析预测社会影响，以及（4）通过干预控制社会影响。形式交互模型的设计空间广阔，模型设计需要仔细考虑风格、粒度、数学复杂性和可测量性等因素。使用内容推荐系统作为案例研究，我们批判性地研究了关于这些用例和设计轴的正式交互模型的新生文献。更广泛地说，我们呼吁社区在设计、评估或审核任何与用户交互的人工智能系统时利用正式的交互模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12366</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型稀疏网络基于网络分解的快速最大团算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11862</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11862v1 公告类型：交叉
摘要：在大型网络中寻找最大派系对于许多实际应用来说是一个具有挑战性的组合问题。我们提出了一种基于高效图分解的快速算法来实现大型稀疏网络中最大团问题的精确解决。一系列有效的技术被用来对图进行大幅剪枝，并提出了一种称为完全上界诱导子图（CUBIS）的新概念，以确保在过程中保留有可能形成最大派系的结构。图分解。我们的算法首先预剪枝外围节点，随后根据核心数量和当前最大团大小构建一个或两个小规模 CUBIS。对每个 CUBIS 执行 Bron-Kerbosch 搜索以找到最大团。在 50 个规模高达 2000 万的经验网络上进行的实验表明，CUBIS 规模在很大程度上独立于原始网络规模。这实现了近似线性的运行时间，使我们的算法适合大型网络。我们的工作为有效解决大规模稀疏图上的最大团问题提供了一个新的框架，这不仅使图规模不再是瓶颈，而且还为解决其他与团相关的问题提供了一些启示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11862</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shotit：计算高效的云图像到视频搜索引擎</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12169</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12169v1 公告类型：交叉
摘要：随着信息技术的快速发展，用户在网上接触到大量的数据，包括图像、音乐和视频。这就产生了对提供有效的对应搜索服务（例如图像、音乐和视频搜索服务）的强烈需求。大多数都是基于关键词进行操作，即利用关键词来查找相关的图片、音乐、视频。此外，还有图像到图像搜索服务，使用户能够使用一张输入图像找到相似的图像。鉴于视频本质上是由图像帧组成的，那么可以通过一张输入图像或屏幕截图来搜索相似的视频。我们希望针对这一场景，在本文中提供一种有效的方法和实现。
  我们推出了 Shotit，这是一种云原生图像到视频搜索引擎，它以计算高效的方法定制此搜索场景。这种情况面临的一个主要限制是其数据集的规模。典型的图像到图像搜索引擎仅处理一对一的关系，通俗地说，一个图像对应于另一个图像。但图像到视频的数量激增。以24分钟长度的视频为例，它将生成大约20,000个图像帧。随着视频数量的增加，数据集的规模呈指数级爆炸。在这种情况下，应该考虑计算效率高的方法，并且系统设计应该迎合云原生趋势。 Shotit 选择新兴技术——矢量数据库作为其骨干，完美地满足了这两个指标。在具有对象存储的 4 核 32GB RAM Intel Xeon Gold 6271C 云机器上对两个不同数据集（5 万规模的 Blender Open Movie 数据集和 5000 万规模的专有电视类型数据集）进行的实验揭示了 Shotit 的有效性。本文介绍了有关 Blender Open Movie 数据集的演示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12169</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计使用梯度提升树进行随机学习排序的排序目标的 Hessian 矩阵</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12190</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12190v1 公告类型：交叉
摘要：随机学习排序（LTR）是 LTR 领域的一个最新分支，涉及概率排序模型的优化。它们的概率行为能够实现某些排名质量，而这是确定性模型不可能实现的。例如，它们可以增加显示文档的多样性，提高文档曝光的公平性，并通过随机化更好地平衡利用和探索。 LTR 的核心难点是梯度估计，因此现有的随机 LTR 方法仅限于可微分排序模型（例如神经网络）。这与 LTR 的一般领域形成鲜明对比，在 LTR 领域，梯度提升决策树 (GBDT) 长期以来一直被认为是最先进的。
  在这项工作中，我们通过引入第一个 GBDT 随机 LTR 方法来解决这一差距。我们的主要贡献是一种新颖的二阶导数估计器，即 Hessian 矩阵，这是有效 GBDT 的要求。为了同时有效地计算一阶和二阶导数，我们将估计器合并到现有的 PL-Rank 框架中，该框架最初仅针对一阶导数设计。我们的实验结果表明，没有 Hessian 的随机 LTR 性能极差，而使用我们估计的 Hessian 的性能与当前最先进的技术相比具有竞争力。因此，通过我们新颖的 Hessian 估计方法的贡献，我们成功地将 GBDT 引入到随机 LTR 中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12190</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于多行为推荐的知识感知多意图对比学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11993</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11993v1 公告类型：新
摘要：多行为推荐通过根据用户的不同行为（例如查看、添加到购物车和购买）为用户提供更准确的选择来优化用户体验。目前多行为推荐的研究主要从隐性的角度探讨多行为之间的联系和差异。具体来说，他们使用黑盒神经网络直接对这些关系进行建模。事实上，用户在不同行为下与项目的交互是由不同的意图驱动的。例如，当用户查看产品时，他们往往会更加关注评级和品牌等信息。然而，到了购买阶段，用户变得更加注重价格。为了解决多行为推荐中的这一挑战和数据稀疏问题，我们提出了一种新颖的模型：知识感知多意图对比学习（KAMCL）模型。该模型利用知识图谱中的关系来构建意图，旨在从意图的角度挖掘用户多种行为之间的联系，以实现更准确的推荐。 KAMCL配备了两种对比学习方案来缓解数据稀缺问题并进一步增强用户表示。对三个真实数据集的广泛实验证明了我们模型的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11993</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐模型如何放大流行度偏差？从光谱角度分析</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12008</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12008v1 公告类型：新
摘要：推荐系统（RS）经常受到流行度偏见的困扰。具体来说，当推荐模型在长尾数据集上进行训练时，它们不仅会继承这种偏差，而且往往会加剧这种偏差。这种效应破坏了 RS 的精确性和公平性，并催生了所谓的马太效应。尽管这个问题得到了广泛的认可，但根本原因仍然难以捉摸。在我们的研究中，我们深入研究了流行偏差放大问题。我们综合的理论和实证研究得出了两个核心见解：1）项目流行度被存储在推荐模型预测的得分矩阵的主奇异向量中； 2）维度崩溃现象放大了主奇异向量对模型预测的影响，加剧了流行度偏差。基于这些见解，我们提出了一种新方法，通过对主奇异值的大小施加惩罚来减轻这种偏差。考虑到直接评估主奇异值梯度的繁重计算负担，我们开发了一种利用奇异向量固有属性的有效算法。我们在七个真实数据集和三个测试场景中进行了广泛的实验，以验证我们方法的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12008</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De-DSI：去中心化可微搜索索引</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.12237</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.12237v1 公告类型：新
摘要：本研究介绍了 De-DSI，这是一种新颖的框架，它将大型语言模型（LLM）与真正的去中心化信息检索相融合，特别是在去中心化环境中采用可微搜索索引（DSI）概念。 De-DSI 专注于有效地将新颖的用户查询与文档标识符连接起来，而无需直接访问文档，它仅在查询-文档 ID 对上运行。为了增强可扩展性，引入了 DSI 模型集合，其中数据集被划分为更小的分片以进行单个模型训练。这种方法不仅通过减少每个模型需要处理的数据数量来保持准确性，而且还通过聚合多个模型的结果来促进可扩展性。此聚合使用波束搜索来识别顶级文档，并应用 softmax 函数进行分数标准化，选择分数最高的文档进行检索。分散式实施表明，检索成功率与集中式方法相当，并且具有在网络上分布计算复杂性的可能性的额外好处。此设置还允许通过磁力链接检索多媒体项目，从而无需平台或中介。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.12237</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动生成推荐的相似度度量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11818</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11818v1 公告类型：新
摘要：基于嵌入的架构已成为现代推荐系统的主导方法，它将用户和项目映射到紧凑的向量空间中。然后，它使用预定义的相似性度量（例如内积）来计算用户和项目嵌入之间的相似性分数，从而指导与用户偏好密切相关的项目的推荐。鉴于相似性度量在推荐系统中的关键作用，现有方法主要采用手工设计的相似性度量来捕获用户-项目交互的复杂特征。然而，手工制定的指标可能无法完全捕获各种相似性模式，这些模式在不同领域之间可能存在显着差异。
  为了解决这个问题，我们提出了一种自动相似性度量生成推荐方法，名为 AutoSMG，它可以为各种领域和数据集生成定制的相似性度量。具体来说，我们首先通过从一组基本嵌入运算符中采样来构建相似性度量空间，然后将其集成到计算图中以表示度量。我们采用进化算法来迭代地搜索该度量空间内的最佳度量。为了提高搜索效率，我们利用早期停止策略和代理模型来近似候选指标的性能，而不是完全训练模型。值得注意的是，我们提出的方法是与模型无关的，它可以无缝插入到不同的推荐模型架构中。所提出的方法在 Top-K 推荐任务中跨不同领域的三个公共推荐数据集上进行了验证，实验结果表明 AutoSMG 的性能优于常用的手工指标和其他搜索策略生成的指标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11818</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即时生成不同的标准以提高逐点 LLM 排名</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11960</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11960v1 公告类型：新
摘要：最新的逐点大型语言模型（LLM）排名器取得了显着的排名结果。然而，这些排名者受到两个主要缺点的阻碍：（1）他们在排名过程中未能遵循标准化的比较指导，（2）他们在处理复杂的段落时难以进行全面的考虑。为了解决这些缺点，我们建议建立一个排名器，根据一组来自不同角度的标准生成排名分数。这些标准旨在指导每个观点提供独特但协同的评估。我们的研究检查了 BEIR 基准的八个数据集，结果表明，采用这种多视角标准集成方法显着提高了逐点 LLM 排名者的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11960</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SIGformer：用于推荐的符号感知图形转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11982</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11982v1 公告类型：新
摘要：在推荐系统中，大多数基于图的方法都关注积极的用户反馈，而忽视了有价值的消极反馈。整合正面和负面反馈以形成签名图可以更全面地了解用户偏好。然而，现有的整合这两种类型反馈的努力很少，并且面临两个主要局限性：1）它们分别处理正反馈和负反馈，无法全面利用签名图中的协作信息； 2）他们依靠 MLP 或 GNN 从负反馈中提取信息，但这可能并不有效。
  为了克服这些限制，我们引入了 SIGformer，这是一种采用变压器架构来进行基于符号感知的图推荐的新方法。 SIGformer 结合了两种创新的位置编码，可捕获带符号图的光谱属性和路径模式，从而能够充分利用整个图。我们在五个真实数据集上进行的广泛实验证明了 SIGformer 相对于最先进方法的优越性。代码可在 https://github.com/StupidThree/SIGformer 获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11982</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行为调整：评估基于 LLM 的会话推荐系统的新视角</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11773</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11773v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）在会话推荐系统（CRS）中表现出了巨大的潜力。然而，LLM在CRS中的应用暴露了基于LLM的CRS和人类推荐者之间在行为上的显着差异：LLM经常显得不灵活和被动，经常在没有充分询问的情况下急于完成推荐任务。这种行为差异可能会导致准确性下降推荐和较低的用户满意度。尽管 CRS 很重要，但现有的研究缺乏关于如何衡量这种行为差异的研究。为了填补这一空白，我们提出了行为一致性（Behavior Alignment），这是一种新的评估指标，用于衡量基于法学硕士的 CRS 制定的推荐策略与人类推荐者的一致程度。我们的实验结果表明，新指标更符合人类偏好，并且比现有评估指标能够更好地区分系统的性能。由于行为对齐需要对推荐策略进行明确且昂贵的人工注释，因此我们还提出了一种基于分类的方法来隐式测量基于响应的行为对齐。评估结果证实了该方法的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11773</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过后处理巩固大型语言模型的排名和相关性预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11791</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11791v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型（LLM）强大的生成能力显示出为搜索应用程序生成相关标签的潜力。之前的工作发现，直接询问相关性（例如“文档 A 与查询 Q 的相关程度如何？”）会导致排名次优。相反，成对排名提示 (PRP) 方法通过询问成对的问题产生有希望的排名性能比较，例如，“文档 A 比文档 B 与查询 Q 更相关吗？”。因此，虽然法学硕士的排名能力很有效，但这并没有反映在他们的相关标签生成中。在这项工作中，我们提出了一种后处理方法来整合法学硕士生成的相关性标签及其强大的排名能力。我们的方法采用法学硕士生成的相关性标签和成对偏好。然后更改标签以满足法学硕士的成对偏好，同时尽可能接近原始值。我们的实验结果表明，我们的方法有效地平衡了标签准确性和排名性能。因此，我们的工作表明可以通过后处理将法学硕士的排名和标签能力结合起来。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11791</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于聚类的近似最近邻搜索的学习排序公式</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.11731</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.11731v1 公告类型：新
摘要：现代信息检索难题的一个关键部分是近似最近邻搜索。其目标是返回一组最接近查询点的 $k$ 数据点，其准确性通过返回集中捕获的精确最近邻居的比例来衡量。解决这个问题的一种流行方法是聚类：索引算法将数据点划分为不重叠的子集，并用一个点（例如其质心）表示每个分区。查询处理算法首先识别最近的簇（称为路由的过程），然后仅对这些簇执行最近邻居搜索。在这项工作中，我们做了一个简单的观察：路由功能解决了排名问题。因此，可以通过排名指标来评估其质量，从而使该函数适合学习排名。有趣的是，ground-truth 通常是免费提供的：给定 top-$k$ 配置中的查询分布，ground-truth 是包含确切的 top-$k$ 向量的集群集。我们开发了这种见解并将其应用于最大内积搜索（MIPS）。正如我们在各种数据集上凭经验证明的那样，学习简单的线性函数可以持续提高基于聚类的 MIPS 的准确性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.11731</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:17:47 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>