<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.ir更新arxiv.org</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.ir更新arxiv.org e-print存档。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通过大语言模型增强，联合跨域点击率预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16875</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16875V1公告类型：新 
摘要：在严格的隐私限制下准确预测点击率（CTR）会带来深远的挑战，尤其是当用户项目互动稀疏而跨域上分散时。常规的跨域CTR（CCTR）方法经常假定均匀的特征空间，并依靠集中式数据共享，忽略了复杂的复杂域间差异以及由隐私权协议实施的微妙的权衡。在这里，我们介绍了联合的跨域CTR预测与大语言模型增强（FedCCTR-LM），这是一个工程的联合框架，该框架旨在通过同步数据增强，表示解散和适应性隐私保护来解决这些限制。我们的方法集成了三个核心创新。首先，隐私保护增强网络（Privaugnet）采用大型语言模型来丰富用户和项目表示并扩展交互序列，从而减轻数据稀疏性和功能不完整。其次，具有对比度学习（IDST-CL）模块的独立领域特异性变压器，采用内域表示对准（IDRA）和跨域表示分解（CDRD），以改进跨域的学习嵌入和增强知识传递。最后，自适应局部差异隐私（ADALDP）机制可以动态校准噪声注入，以在严格的隐私保证和预测准确性之间实现最佳平衡。对四个现实世界数据集的经验评估表明，FedCCTR-LM基本上胜过现有的基准，提供了强大的，隐私的保护和可推广的跨域CTR预测，以异质，联合环境提供。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16875</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>rankformer：基于排名目标的推荐图形变压器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16927</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16927V1公告类型：新 
摘要：推荐系统（RS）旨在为每个用户生成个性化排名列表，并使用排名指标进行评估。尽管个性化排名是RS的一个基本方面，但在模型体系结构的设计中，这种关键属性通常被忽略。为了解决此问题，我们提出了一个由排名启发的建议模型的RankFormer。 RankFormer的体系结构的灵感来自排名目标的梯度，体现了独特的（图）变压器体系结构 - 它利用来自所有用户和项目的全局信息来产生更有信息的表示，并采用特定的注意力权重来指导嵌入式嵌入到改善排名绩效方面。我们进一步开发了一种加速算法，用于级别形式，将其复杂性降低到相对于积极实例数量的线性水平。广泛的实验结果表明，rankformer的表现优于最先进的方法。该代码可从https://github.com/stupidthree/rankformer获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16927</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝着绿色项目推荐的碳足迹感知的推荐系统建议</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17201</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17201V1公告类型：新 
摘要：在线购物的商品和广泛使用对气候产生了前所未有的影响，主要参与者的排放数字与大型大都市易于竞争。尽管推荐系统（RECSYS）算法推动了在线购物，但很少研究后者在促进更可持续的选择中的作用和潜力。造成这种情况的主要原因之一可能归因于缺乏包含该项目的碳足迹排放的数据集。虽然构建这样的数据集是一项相当具有挑战性的任务，但它的存在对于为Recsys研究的新观点，评估和方法打开大门而言至关重要。在本文中，我们以这种瓶颈为目标，并研究Recsys算法的环境作用。首先，我们挖掘了一个数据集，其中包括其物品的碳足迹排放。然后，我们根据同一硬币的两个面对准确性和可持续性的方面进行常规收回算法。我们发现，为精确度优化的RECYS算法可忽略绿色，并且更长的推荐列表更绿色，但准确性较低。然后，我们表明，一种简单的重新播放方法来说明该物品的碳足迹可以在准确性和绿色之间建立更好的权衡。这种重读方法是模块化的，可以使用，并且可以应用于任何Recsys算法，而无需更改基本机制或重新培训模型。我们的结果表明，一小部分准确性可以导致所有算法和列表长度的推荐绿色的显着改善。可以说，这种准确的绿色权衡甚至可以看作是对用户满意度的提高，尤其是对于优先考虑其选择的环境影响的用户而言。我们预计这项工作将成为研究Recsys的更可持续建议的起点。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17201</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剪辑ping：用邻居的邻居指导促进轻巧的视觉语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2412.03871</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2412.03871V2公告类型：交叉 
摘要：除了对比性语言图像预训练（剪辑）的成功之外，最近的趋势标志着朝着探索轻巧视觉模型在资源受限的场景中的适用性的转变。这些模型仅依靠单个图像文本对比学习目标，通常会产生次优性能，从而聚焦对更有效的训练机制的需求可以保证稳健的跨模式特征对齐。在这项工作中，我们提出了剪辑剪辑：对比性的语言图像预训练与邻居固有的邻居指导，这是一种新颖而简单而有效的训练范式，旨在提高具有最小的计算范围的轻量级视觉模型的性能，并具有最小的计算范围内开销和较低的数据需求。从任意训练的编码器中提取的剪辑 - 束引导程序单峰特征，以获取亲近邻居样品的固有指导，即最近的邻居（NN）和Cross近邻居（XNN）。我们发现，这些邻居的额外对比度有很大程度上提高了跨模式的对准，从而使轻量级模型能够学习更多具有丰富语义多样性的通用特征。广泛的实验表明，剪辑夹在零拍和跨模式检索任务中显着超过其同龄人。具体而言，与原始剪辑相比，在使用300万（图像，文本）对的VIT-XS Image编码器时，与原始剪辑相比，FlickR30K检索的零摄像机分类为10.7％（I2T）和5.7％（t2i）的5.5％增长。此外，剪贴画在几个下游任务中在线性评估协议下展示了强大的可传递性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2412.03871</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LERAAT：启用LLM的实时航空咨询工具</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16477</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16477V1公告类型：交叉 
摘要：在航空紧急情况下，必须立即做出高风险决定。飞行员依靠快速访问精确的，上下文特定的信息 - 大型语言模型（LLMS）等新兴工具在提供关键支持方面有希望的领域。本文介绍了LERAAT，该框架将LLM与X平面飞行模拟器集成在一起，以提供实时，上下文感知的飞行员帮助。该系统使用实时数据，天气条件和飞机文档来生成与航空最佳实践一致的建议，并针对特定情况进行量身定制。它采用了检索功能的生成（RAG）管道，该管道从飞机类型的手册中提取并综合信息，包括性能规格和紧急程序，以及航空监管材料，例如FAA指令和标准操作程序。我们在虚拟现实和传统的屏幕模拟中展示了框架，并支持广泛的研究应用程序，例如试验培训，人为因素研究和运营决策支持。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16477</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用知识超图来增强LLM的生成循证医学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16530</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16530V1公告类型：交叉 
摘要：基于证据的医学（EBM）在医疗保健中大型语言模型（LLM）的应用中起着至关重要的作用，因为它为医疗决策过程提供了可靠的支持。尽管它受益于当前的检索型发电〜（RAG）技术，但它仍然面临两个重大挑战：分散证据的收集和有效的该证据的组织来支持EBM所需的复杂查询。为了解决这些问题，我们建议使用LLM从多个来源收集分散的证据，并提出基于知识的证据管理模型，以在捕获复杂的关系的同时整合这些证据。此外，为了更好地支持复杂的查询，我们开发了一种重要性驱动的证据优先级（IDEP）算法，该算法利用LLM来生成多个证据特征，每个算法都具有相关的重要性评分，然后将其用于对证据进行排名并产生最终检索结果。六个数据集的实验结果表明，我们的方法在EBM感兴趣的应用领域（例如医疗测验，幻觉检测和决策支持）优于现有的破布技术。可以通过\ href {https://drive.google.com/file/d/1wj9qtokkk3mdkjemwufqxwufqxwh96j_byawj_/view？usp = drive_link} {]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16530</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提供的路径计划，以探索和映射使用高斯流程的未知行星表面</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16613</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2503.16613v1公告类型：交叉 
摘要：由于缺乏先验知识，许多环境，例如未访问的行星表面和海洋区域。自动驾驶汽车必须在到达时进行采样，处理数据并将发现传递给遥控器或决定下一步探索。远视距离，因为人类的直觉缺乏数学保证以实现最佳性。这项研究评估了一项信息性的路径计划算法，用于映射标量变量分布，同时最小化行进距离并确保模型收敛。我们将传统的开放循环覆盖方法（例如，Boustrophedon，螺旋）与使用高斯过程的信息理论方法进行了比较，该方法通过置信度指标进行了迭代模型。该算法的性能在三个表面，抛物线，汤森功能和月球火山口水合图上进行了测试，以评估噪声，凸性和功能行为。结果表明，信息驱动的方法在减少模型误差和行进距离的同时，在提高收敛潜力的同时，明显优于天真探索。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16613</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在多模式大型语言模型时代迈向代理推荐系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.16734</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.16734V1公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型（LLMS）的最新突破导致了代理AI系统的出现，该系统超出了独立模型的功能。通过授权LLMS感知外部环境，整合多模式信息并与各种工具进行交互，这些代理系统在复杂的任务中表现出更大的自主权和适应性。这种演变为推荐系统（RS）带来了新的机会：基于LLM的代理RS（LLM-ARS）可以提供更多的交互式，上下文感知和主动的建议，从而有可能重塑用户体验并扩大RS的应用程序范围。尽管有希望的早期结果，但仍有基本挑战，包括如何有效地纳入外部知识，具有可控性的平衡自主权以及评估动态的多峰设置中的性能。在此观点论文中，我们首先介绍了LLM-ARS的系统分析：（1）澄清核心概念和体系结构； （2）强调代理能力（例如计划，内存和多模式推理）如何提高建议质量； （3）在安全，效率和终生个性化等领域概述了关键的研究问题。我们还讨论了开放的问题和未来的方向，认为LLM-ARS将推动下一波RS创新浪潮。最终，我们预见到范式转向智能，自主和协作的推荐经验，这些体验与用户不断发展的需求和复杂的决策过程更加一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.16734</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究LLM的时间鲁棒性的研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17073</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17073V1公告类型：交叉 
摘要：大型语言模型（LLM）封装了令人惊讶的事实世界知识。但是，他们在时间问题和历史知识上的表现受到限制，因为他们通常无法完全理解时间范围，方向或完全忽略了时间方面。在这项研究中，我们旨在根据其处理时间信息和执行需要时间推理和时间事实知识的任务的能力来精确衡量问答回答的鲁棒性LLM的鲁棒性。具体而言，我们设计了八个时间敏感的鲁棒性测试，以获取事实信息，以检查零拍设置中六个流行LLM的灵敏度。总体而言，我们发现LLMs缺乏时间鲁棒性，尤其是时间重新制定以及时间参考的不同粒度。我们展示了如何自动使用这八个测试的选择，以判断模型的时间鲁棒性，以实现用户问题。最后，我们应用了这项研究的发现，将时间质量检查的性能提高高达55％。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17073</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>城堡2024数据集：推进多模式理解的艺术</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.17116</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.17116V1公告类型：交叉 
摘要：近年来，以自我为中心的视频越来越兴趣，因为它在各个领域都使用。但是，大多数现有的数据集都限于单个观点。在本文中，我们介绍了Castle 2024数据集，该数据集是一个包含自我和以外的以EXO和EXO中心的多模式集合（即，第一和第三人称的观点）视频和音频来自15个时源的来源，以及其他传感器流和辅助数据。该数据集由志愿者参与者在四天的固定位置记录，其中包括10位参与者的观点，另外5个固定摄像机提供了外主的观点。整个数据集包含以每秒50帧的50帧录制的600小时的UHD视频。与其他数据集相反，Castle 2024不包含任何部分审查，例如脸部模糊或扭曲的音频。该数据集可通过https://castle-dataset.github.io/获得。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.17116</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>知识图推理基于注意力GCN</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2312.10049</link>
      <description><![CDATA[Arxiv：2312.10049V4公告类型：替换 
摘要：我们提出了一种新颖的技术，以通过将图形卷积神经网络（GCN）与注意机制相结合来增强知识图推理。这种方法利用注意机制检查实体及其相邻节点之间的关系，这有助于为每个实体开发详细的特征向量。 GCN使用共享参数有效地表示相邻实体的特征。我们首先了解节点表示学习实体的相似性。通过整合实体及其交互的属性，该方法为每个实体生成了广泛的隐式特征向量，从而改善了包括实体分类和链接预测在内的任务的性能，超越了传统的神经网络模型。总而言之，这项工作为一系列应用程序提供了至关重要的方法学支持，例如搜索引擎，提问系统，建议系统和数据集成任务。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2312.10049</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于个性化微观视频推荐的多聚集器时射击异质图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2501.02666</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2501.02666V2公告类型：替换 
摘要：Micro-Video建议吸引了全球关注，并成为各个年龄段的人们的流行日常服务。最近，基于Graph神经网络的微视频推荐显示了许多建议任务的性能提高。但是，现有作品未能完全考虑微观视频的特征，例如新闻自然微观的及时性和经常变化的兴趣的顺序相互作用。 In this paper, a novel Multi-aggregator Time-warping Heterogeneous Graph Neural Network (MTHGNN) is proposed for personalized news nature micro-video recommendation based on sequential sessions, where characteristics of micro-videos are comprehensively studied, users&#39; preference is mined via multi-aggregator, the temporal and dynamic changes of users&#39; preference are captured, and timeliness is considered.通过与最先进的比较，实验结果证明了我们的MTHGNN模型的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2501.02666</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LLMSER：通过基于LLM的数据增强增强顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.12547</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.12547V2公告类型：替换 
摘要：顺序推荐系统（SRS）已成为在线平台的基石，利用用户的历史交互数据来预测其下一次潜在参与。尽管采用了广泛的采用，但SRS经常努力应对长尾用户的困境，从而对互动记录有限的个人提出了不太有效的建议。大型语言模型（LLMS）的出现及其在项目之间辨别语义关系的深远能力，为通过数据增强增强SR提供了新的途径。但是，当前的方法论遇到了障碍，包括缺乏协作信号和幻觉现象的流行。在这项工作中，我们提出了LLMSER，这是一种创新的框架，该框架利用大型语言模型（LLMS）生成伪优先项目，从而提高了顺序推荐系统（SRS）的功效。为了减轻协作信号不足的挑战，我们介绍了语义互动增强器（SIA），该方法可以集成语义和协作信息以全面增强用户交互数据。此外，为了削弱SRS幻觉的不利影响，我们开发了自适应可靠性验证（ARV），这是一种旨在评估生成的伪项目可靠性的验证技术。在补充这些进步的情况下，我们还设计了一种双通道训练策略，确保了将数据增强的无缝整合到SRS培训过程中。使用三种广泛使用的SRS模型进行的扩展实验证明了LLMSER的普遍性和功效。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.12547</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rago：用于检索效果的系统性能优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2503.14649</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2503.14649V2公告类型：替换 
摘要：结合大型语言模型（LLM）和从外部知识数据库中检索的检索型生成（RAG）正在成为可靠的LLM服务的一种流行方法。但是，由于许多抹布变体的快速出现以及它们之间的工作量特征的实质性差异，有效的破布效果仍然是一个开放的挑战。在本文中，我们为推进抹布的服务做出了三个基本贡献。首先，我们介绍了Ragschema，这是一种结构化抽象，可捕获各种破布算法，是性能优化的基础。其次，我们分析了几个具有不同Ragschema的代表性RAG工作负载，揭示了这些工作负载的显着性能变异性。第三，为了满足这种可变性并满足各种性能要求，我们建议Rago（检索型发电优化器），这是一个用于有效抹布的系统优化框架。我们的评估表明，与在LLM系统扩展上构建的破布系统相比，Rago的每芯片QP的增加高达2倍，并且降低了55％的延迟延迟。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2503.14649</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摘要，亮点和行动项目：LLM驱动会议回顾系统的设计，实施和评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2307.15793</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2307.15793V3公告类型：替换 - 交叉 
摘要：会议在协调工作中起着至关重要的基础设施作用。最近在计算机介导的空间中的混合和遥远会议激增导致了新的问题（例如，在较少吸引人的会议上花费更多的时间）和新的机会（例如自动转录/字幕/字幕和回顾支持）。对话摘要的进步提供了改善会议后体验的潜力，但是固定长度的摘要通常无法满足各种需求，例如快速概述或详细的见解。为了解决这些差距，我们使用认知科学和话语理论来概念化两个回顾设计：重要的亮点和一个结构化的，分层的分钟视图，以互补的回顾需求为目标。我们使用对话摘要将这些表示形式运行到高保真原型中。最后，我们在Microsoft的工作会议上评估了七个用户的表示形式的有效性。我们的结果表明，这两种回顾类型在不同的情况下都是有价值的，可以通过讨论和建立共识来协作。探索用户添加，编辑和从回顾中删除的含义表明，使用这些操作来改善AI-Recap的一致性有所不同。我们的设计含义，例如将组织工件（例如，链接演示文稿）纳入回顾和个性化环境中，推进了有效的回顾设计的讨论，并支持认知研究的过去结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2307.15793</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>