<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 stat.ML 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/stat.ML</link>
    <description>stat.ML 对 arXiv.org 电子印刷档案进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>扩散变换器捕获空间-时间依赖性：高斯过程数据理论</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16134</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16134v1 公告类型：交叉 
摘要：扩散变压器是 Sora 用于视频生成的骨干，它成功地扩展了扩散模型的容量，为高保真顺序数据生成开辟了新途径。与图像等静态数据不同，顺序数据由按时间索引的连续数据帧组成，表现出丰富的空间和时间依赖性。这些依赖关系代表了底层的动态模型，对于验证生成的数据至关重要。在本文中，我们迈出了连接扩散变压器以捕获时空依赖关系的第一步理论步骤。具体而言，我们建立了扩散变压器的分数近似和分布估计保证，用于学习具有各种衰减模式的协方差函数的高斯过程数据。我们重点介绍了如何捕获时空依赖关系并影响学习效率。我们的研究提出了一种新颖的变压器近似理论，其中变压器起到展开算法的作用。我们通过数值实验支持我们的理论结果，提供了强有力的证据，证明时空依赖性在注意力层内被捕获，这与我们的近似理论一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16134</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论注意力层中排序的好处</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16153</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16153v1 公告类型：交叉 
摘要：基于注意力的机制在机器学习中得到广泛应用，在 Transformer 中最为突出。然而，在该架构的所有实现中，注意力矩阵的秩和头部数量等超参数的缩放方式几乎相同，没有理论依据。在这项工作中，我们表明注意力机制的秩和头部数量之间存在巨大的权衡。具体来说，我们提出了一个简单而自然的目标函数，可以使用单个全秩注意力头部来表示任何上下文长度，但除非头部数量在嵌入维度上呈指数增长，否则即使对于较短的上下文长度，也无法通过低秩注意力来近似。此外，我们证明，对于较短的上下文长度，增加深度可以使目标通过低秩注意力来近似。对于长上下文，我们推测全秩注意力是必要的。最后，我们展示了使用现成的 Transformer 进行的实验，以验证我们的理论发现。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16153</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可识别的潜在赌博：结合观察数据和探索实现个性化医疗</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16239</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16239v1 公告类型：交叉 
摘要：老虎机算法在改善个性化决策方面前景广阔，但众所周知，它需要大量的样本。在大多数健康应用中，为每个患者安装一个新的老虎机是不可行的，可观察的变量通常不足以确定最佳治疗方法，因此排除了应用从多个患者那里学到的情境老虎机的可能性。潜在老虎机提供了超出情境变量所能揭示的快速探索和个性化，但要求能够一致地学习潜在变量模型。在这项工作中，我们提出了基于非线性独立成分分析的老虎机算法，该算法可以从观察数据中被证明识别到足以一致地推断新老虎机实例中的最佳动作的程度。我们在模拟数据中验证了这一策略，结果显示，与为每个实例学习独立的多臂老虎机相比，该策略有显着的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16239</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对多源数据的稀疏离值稳健 PCA</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16299</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16299v1 公告类型：交叉 
摘要：稀疏和离群值稳健的主成分分析 (PCA) 最近是一个非常活跃的研究领域。然而，大多数现有方法将 PCA 应用于单个数据集，而多源数据（即需要联合分析的多个相关数据集）出现在许多科学领域。我们引入了一种新颖的 PCA 方法，它同时 (i) 选择重要特征，(ii) 允许检测跨多个数据源的全局稀疏模式以及本地源特定模式，以及 (iii) 抵抗离群值。为此，我们开发了一个具有惩罚的正则化问题，该惩罚可适应全局-局部结构化稀疏模式，其中 ssMRCD 估计器用作插件，以允许跨多个数据源进行联合离群值稳健分析。我们通过交替方向乘数法提供了我们提案的有效实现，并说明了其在模拟和应用中的实际优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16299</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据驱动的嵌套距离多阶段分布稳健线性优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16346</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16346v1 公告类型：交叉 
摘要：我们研究多阶段分布稳健线性优化，其中不确定性集使用嵌套距离定义为以场景树为中心的分布球。由此产生的极小最大问题由于其固有的非凸性而难以解决。在本文中，我们证明，在温和条件下，给定策略的稳健风险评估可以用等效的递归形式表示。此外，假设分阶段独立，我们推导出等效的动态规划重构，以找到在看不见的样本路径上具有时间一致性和明确定义的最佳稳健策略。我们的重构调和了两个建模框架：多阶段静态公式（具有嵌套距离）和多阶段动态公式（具有一周期 Wasserstein 距离）。此外，我们确定了可使用凸优化技术有效计算值函数的可处理情况。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16346</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>估计随机实验中的分布治疗效应：机器学习减少方差</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16037</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16037v1 公告类型：交叉 
摘要：我们提出了一种新颖的回归调整方法，用于估计随机实验中的分布治疗效果参数。随机实验已广泛应用于估计各个科学领域的治疗效果。然而，为了获得更深入的见解，必须估计分布治疗效果，而不能仅仅依靠平均效果。我们的方法将预处理协变量纳入分布回归框架，利用机器学习技术提高分布治疗效果估计量的精度。所提出的方法可以很容易地用现成的机器学习方法实现，并且只要干扰成分得到合理的估计，它就仍然有效。此外，我们建立了所提出的估计量的渐近性质，并提出了一种统一有效的推理方法。通过模拟结果和实际数据分析，我们证明了集成机器学习技术在减少有限样本中分布治疗效果估计量的方差方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16037</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新审视 $k$-子集抽样的得分函数估计量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16058</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16058v1 公告类型：交叉 
摘要：得分函数估计器是否是一种被低估的 $k$ 子集采样学习方法？对 $k$ 子集进行采样是许多机器学习任务中的一项基本操作，不适合可微分参数化，从而阻碍了基于梯度的优化。先前的工作主要集中在宽松采样或路径梯度估计器上。受到得分函数估计器在变分推理和强化学习中的成功的启发，我们在 $k$ 子集采样的背景下重新审视它们。具体而言，我们演示了如何使用离散傅里叶变换有效地计算 $k$ 子集分布的得分函数，并使用控制变量减少估计量的方差。与现有方法不同，得到的估计量既提供了精确的样本，也提供了无偏梯度估计，同时也适用于不可微分的下游模型。尽管假设较弱，但特征选择实验表明结果与当前方法具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16058</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于人工智能的精准数字健康决策支持系统</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16062</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16062v1 公告类型：交叉 
摘要：精准医疗越来越多地受到数字技术的支持，这是一个拓宽精准医疗范式、推动日常医疗保健的研究领域。这一愿景与人工智能 (AI) 的突破性出现齐头并进，人工智能正在重塑我们诊断、治疗和监测临床受试者和普通人群的方式。由机器学习驱动的人工智能工具在各种医疗保健领域都显示出了显著的改进。特别是，强化学习 (RL) 对于连续和动态问题（例如动态治疗方案和数字健康中的即时自适应干预）具有巨大的前景。在这项工作中，我们讨论了人工智能（更具体地说是 RL）为当前医疗保健趋势提供的机会，并在精准和数字健康的背景下对 RL 方法进行了方法学调查。我们专注于自适应干预领域，通过在实际实践中使用 RL 的说明性案例研究扩展了方法学调查。
这篇受邀文章经过了匿名审查，旨在作为由 Subhashis Ghoshal 和 Anindya Roy 编辑的《统计与数据科学前沿》一书的章节，该书是国际印度统计协会统计与数据科学系列丛书，由 Springer 出版。它涵盖了作者 Bibhas Chakraborty 在 2022 年 12 月 26 日至 30 日在班加罗尔印度科学研究所举行的 IISA 2022 会议上教授的一门名为“精准和数字健康中的人工智能”的短期课程的材料。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16062</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解读数字影响力：通过 Logistic 归因方法研究社交媒体行为在科学分层中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15854</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15854v1 Announce Type: cross 
摘要：科学社会分层是科学社会学的经典研究主题，社交媒体的深度融合填补了科学计量学与科学社会学之间的空白。本研究全面分析了社交媒体对科学分层和流动的影响，深入探讨了数字时代学术地位与社交媒体活动之间的复杂相互作用。[研究方法]本文创新性地从中观视角运用可解释的逻辑归因分析方法，探讨社交媒体行为与科学社会分层之间的关联，考察数字时代科学家使用社交媒体对科学分层和流动的影响，独特地将统计方法与机器学习相结合，有效地将假设检验与对自变量对模型贡献的实质性解释结合起来。 [研究结论] 实证研究表明，社交媒体促进了科学界的阶层分化和流动，并呈现出一种微妙的、非线性的促进机制。社交媒体活动在一定程度上对科学家在科学社会阶层中的地位产生正向影响，但超过一定阈值，这种影响就会变成负向影响。这表明社交媒体的出现为学术影响开辟了新的渠道，超越了传统学术出版的限制，并促使科学阶层发生了变化。此外，本研究承认了实验设计的局限性，并提出了未来的研究方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15854</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BoRA：用于多任务大型语言模型的贝叶斯分层低秩自适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15857</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15857v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种用于微调多任务大型语言模型 (LLM) 的新方法——贝叶斯分层低秩自适应 (BoRA)。当前的微调方法，例如低秩自适应 (LoRA)，在减少训练参数和内存使用方面表现出色，但在应用于多个类似任务时会受到限制。从业者通常必须在为每个任务训练单独的模型和为所有任务训练一个模型之间做出选择，这两种方式在专业化和数据利用率方面都有所取舍。
BoRA 通过利用贝叶斯分层模型来解决这些权衡问题，该模型允许任务通过全局分层先验共享信息。这使得数据有限的任务能够从来自相关任务的整体结构中受益，同时允许具有更多数据的任务进行专业化。我们的实验结果表明，BoRA 优于单独和统一模型方法，实现了更低的困惑度和更好的跨任务泛化。该方法为多任务 LLM 微调提供了一种可扩展且有效的解决方案，对各种应用具有重要的实际意义。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15857</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通研究中时空数据差异隐私研究综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15868</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15868v1 公告类型：交叉 
摘要：随着低成本计算设备、改进的传感器技术和数据驱动算法的普及，我们拥有的数据多得我们不知道该如何处理。在交通运输方面，我们看到时空数据收集的激增。与此同时，对用户隐私的担忧导致了对应用环境中差异隐私的研究。在本文中，我们研究了时空数据背景下差异隐私的一些最新发展。时空数据不仅包含用户的特征，还包含他们经常访问的地理位置。因此，公开发布此类数据具有极大的风险。为了在不暴露私人信息的情况下满足研究和推理对此类数据的需求，已经提出了大量工作。本调查论文旨在总结这些努力，并对差异隐私机制和相关软件进行回顾。我们还讨论了在交通运输中应用此类机制的相关工作。此外，我们解决了在交通时空数据中部署和大规模采用差异隐私以进行下游分析的挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15868</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习模型对澳大利亚极端气候的评估：径流和洪水的预测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.15882</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.15882v1 公告类型：交叉 
摘要：近年来，洪水等极端气候给澳大利亚带来了重大的环境和经济危害，对环境和经济造成了破坏，并造成了人员和动物的生命损失。一种有效的洪水预报方法对于限制这种损害至关重要。洪水预报技术目前基于水文和水动力学（基于物理）数值模型。包括深度学习在内的机器学习方法比传统的基于物理的方法具有某些优势，包括灵活性和准确性。深度学习方法有望在短时间内预测中小型气候极端事件；然而，大型洪水事件带来了严峻的挑战。我们提出了一种基于集成的机器学习方法，该方法使用由长短期记忆 (LSTM) 深度学习模型的极值理论启发的切换机制来解决大规模极端洪水挑战。我们使用多元和多步时间序列预测方法来预测澳大利亚主要集水区未来数天的流量。该集成框架还利用静态信息丰富时间序列信息，从而实现跨流域的区域建模。我们的结果表明，该模型对极端流量的预测能力得到增强，对选定的澳大利亚流域的大型洪水情景具有显著的效果。通过比较分析，我们的方法强调了深度学习模型有可能彻底改变不同地区的洪水预报。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.15882</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有时变参数的贝叶斯自回归在线变点检测</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16376</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16376v1 公告类型：新
摘要：现实世界系统中的变化点标志着系统动态中重大的状态转变，可能是由外生或内生因素触发的。这些点定义了系统时间演变的状态，对于理解金融、经济、社会、环境和技术背景下的转变至关重要。基于 \cite{c:07} 中引入的贝叶斯方法，我们设计了一种新方法，用于在线检测单变量时间序列平均值的变化点，该方法非常适合实时应用，并且能够处理许多经验环境中数据显示的一般时间模式。我们首先将时间序列描述为任意阶的自回归过程。其次，数据的方差和相关性可以在每个状态内变化，由评分规则驱动，该评分规则会更新参数的值以更好地拟合观测值。最后，通过当前状态长度的后验分布在概率框架中检测变化点。通过对时间依赖性和随时间变化的参数进行建模，所提出的方法提高了估计精度和预测能力。使用各种数据集进行的经验验证证明了该方法在捕捉记忆和动态模式方面的有效性，从而为现实世界系统的非平稳动态提供了更深入的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16376</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经信息场滤波器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2407.16502</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2407.16502v1 公告类型：新
摘要：我们引入了神经信息场滤波器，这是一种针对给定大型测量数据集的高维非线性动态系统的贝叶斯状态和参数估计方法。使用卡尔曼和粒子滤波器等传统方法解决此类问题在计算上非常昂贵。信息场理论是一种贝叶斯方法，可以有效地重建动态模型状态路径并从嘈杂的测量数据中校准模型参数。为了应用该方法，我们使用有限线性基的跨度来参数化时间演化状态路径。现有方法必须通过初始状态重新参数化状态路径以满足初始条件。在知道真实状态路径之前设计一个富有表现力但简单的线性基础对于推理准确性至关重要，但具有挑战性。此外，对于线性基础来说，使用初始状态重新参数化状态路径很容易执行，但对于更复杂和富有表现力的函数参数化（例如神经网络）来说并非易事。本文的目的是简化和丰富信息场论方法中利用神经网络进行状态路径参数化的类型。为此，我们提出了一种使用辅助初始状态的广义物理信息条件先验。我们表明现有的重新参数化是一种特殊情况。我们使用由线性基函数和傅里叶编码全连接神经网络残差函数组成的残差神经网络来参数化状态路径。残差函数旨在纠正线性基函数的误差。为了从难处理的后验分布中抽样，我们开发了一种优化算法，即嵌套随机变分推理，以及一种采样算法，即嵌套预条件随机梯度朗之万动力学。一系列数值和实验示例验证并确认了所提出的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2407.16502</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人机交互：利用标签嵌入测量分类难度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2311.08874</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2311.08874v2 公告类型：交叉 
摘要：机器学习模型中的不确定性是一个及时且广泛的研究领域。在监督学习中，不确定性可能在训练过程的第一阶段即注释阶段发生。当某些实例无法明确分类时，这种情况尤其明显。换句话说，注释步骤中不可避免地存在歧义，因此不一定与每个实例相关联“基本事实”。这项工作的主要思想是放弃基本事实标签的假设，而是将注释嵌入到多维空间中。这种嵌入源自贝叶斯设置中注释的经验分布，通过 Dirichlet-Multinomial 框架建模。我们使用带有马尔可夫链蒙特卡罗步骤的随机期望最大化算法来估计模型参数和后验。本文开发的方法很容易扩展到多个注释者独立标记实例的各种情况。为了展示所提方法的通用性，我们将该方法应用于三个用于图像分类和自然语言推理的基准数据集。除了嵌入之外，我们还可以研究由此产生的相关矩阵，这些矩阵很好地反映了所有三个示例数据集的原始类别的语义相似性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2311.08874</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:16:22 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>