<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>车载网络异常检测综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07505</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07505v1 公告类型：新 
摘要：现代车辆配备了电子控制单元 (ECU)，用于控制重要的车辆功能，包括安全关键操作。ECU 通过车载通信总线交换信息，其中控制器局域网 (CAN 总线) 是迄今为止最广泛的代表。车辆物理部件可能出现的问题或恶意攻击可能会导致 CAN 流量异常，从而损害车辆的正常运行。因此，检测此类异常对于车辆安全至关重要。本文回顾了车载网络异常检测的研究，更具体地说是 CAN 总线的异常检测。我们的主要重点是评估用于 CAN 总线异常检测的方法以及此类分析中使用的数据集。为了让读者更全面地了解这个主题，我们首先简要回顾一下基于时间序列的异常检测的相关研究。然后，我们对最近基于深度学习的技术以及传统的 CAN 总线异常检测技术进行了广泛的调查。我们的全面分析深入研究了车载网络中使用的异常检测算法，特别关注它们的学习范式、固有优势和劣势，以及它们应用于 CAN 总线数据集时的有效性。最后，我们重点介绍了 CAN 总线异常检测中的挑战和未解决的研究问题。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07505</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逆约束强化学习综述：定义、进展与挑战</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07569</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07569v1 公告类型：新
摘要：逆约束强化学习 (ICRL) 是从专家代理的演示数据中推断其遵循的​​隐式约束的任务。作为一个新兴的研究课题，ICRL 近年来受到了广泛关注。本文对 ICRL 的最新进展进行了分类调查。它为机器学习研究人员和从业者以及寻求理解 ICRL 的定义、进步和重要挑战的初学者提供了全面的参考。我们首先正式定义问题并概述促进各种场景约束推理的算法框架。这些包括确定性或随机环境、演示有限的环境和多个代理。对于每个上下文，我们说明了关键挑战并介绍了一系列解决这些问题的基本方法。本调查涵盖了用于评估 ICRL 代理的离散、虚拟和现实环境。我们还深入研究了 ICRL 最相关的应用，例如自动驾驶、机器人控制和体育分析。为了促进持续的研究，我们在调查结束时讨论了 ICRL 中尚未解决的关键问题，这可以有效地在理论理解和实际工业应用之间架起一座桥梁。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07569</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神经天气预报的有效局部适应：中东和北非地区案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07585</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07585v1 公告类型：新
摘要：准确的天气和气候建模对于科学进步和保护社区免受环境风险都至关重要。传统方法严重依赖数值天气预报 (NWP) 模型，该模型模拟地球系统中的能量和物质流动。然而，繁重的计算要求和低效率限制了 NWP 的适用性，迫切需要增强的建模技术。基于神经网络的模型已成为有前途的替代方案，利用数据驱动的方法来预测大气变量。在这项工作中，我们专注于有限区域建模，并专门针对局部区域级下游任务训练我们的模型。作为一个案例研究，我们考虑中东和北非地区，因为它面临着独特的气候挑战，准确的局部天气预报对于管理水资源、农业和减轻极端天气事件的影响至关重要。这种有针对性的方法使我们能够根据感兴趣区域的独特条件定制模型的功能。我们的研究旨在验证集成参数高效微调（PEFT）方法（特别是低秩自适应（LoRA）及其变体）的有效性，以提高特定区域天气和气候建模的预测准确性、训练速度、计算资源利用率和内存效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07585</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习用于预测费率引发的小费</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07590</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07590v1 公告类型：新
摘要：暴露于变化强迫的非线性动力系统可能在替代状态和通常明显不同的状态之间表现出灾难性的转变。如果由分叉引起并且强迫的变化与系统的内部时间尺度相比缓慢，则可以使用临界减速 (CSD) 现象来预测这种转变。然而，在许多现实世界的情况下，这些假设并不成立，并且可能因为强迫超过临界速率而触发转变。例如，考虑到人类活动气候变化的速度与地球系统关键组成部分（如极地冰盖或大西洋经向翻转环流）的内部时间尺度相比，这种速率引起的倾覆构成了严重的风险。此外，根据随机扰动的实现，即使在相同的强迫下，一些轨迹可能会跨越不稳定的边界，而其他轨迹则不会。基于 CSD 的指标通常无法区分这些噪声引起的倾覆和无倾覆的情况。这严重限制了我们评估倾覆风险和预测个体轨迹的能力。为了解决这个问题，我们首次尝试开发一个深度学习框架，以预测速率诱导转变之前的动态系统的转变概率。我们的方法发出早期预警，正如在三个典型的速率诱导倾覆原型系统上所证明的那样，这些系统受到随时间变化的平衡漂移和噪声扰动的影响。利用可解释的人工智能方法，我们的框架可以捕获早期检测速率诱导倾覆所需的指纹，即使在较长的前置时间的情况下也是如此。我们的研究结果证明了速率诱导和噪声诱导倾覆的可预测性，提高了我们为更广泛的动态系统确定安全操作空间的能力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07590</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从非结构化数据中自动发现成对相互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07594</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07594v1 公告类型：新
摘要：系统扰动之间的成对相互作用可以为系统底层机制的因果依赖性提供证据。当观测值为低维、手工测量时，检测相互作用相当于简单的统计检验，但如何检测影响潜在变量的扰动之间的相互作用并不明显。我们推导出两个基于成对干预的交互测试，并展示了如何将这些测试集成到主动学习管道中以有效地发现扰动之间的成对相互作用。我们在生物学背景下说明了这些测试的价值，其中成对扰动实验经常用于揭示任何单一扰动都无法观察到的相互作用。我们的测试可以在非结构化数据（例如图像中的像素）上运行，这使得相互作用的概念比典型的细胞活力实验更普遍，并且可以在更便宜的实验分析上运行。我们在几个合成和真实的生物实验中验证了我们的测试能够有效地识别相互作用对。我们在一项真实的生物实验中评估了我们的方法，在该实验中，我们敲除了 50 对基因，并用显微镜图像测量了效果。我们表明，与随机搜索和标准主动学习基线相比，我们能够恢复更多已知的生物相互作用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07594</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深度学习正则化在离线强化学习中对参与者的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07606v1 公告类型：新
摘要：深度学习正则化技术，例如 \emph{dropout}、\emph{layer normalization} 或 \emph{weight decay}，在现代人工神经网络的构建中被广泛采用，通常可实现更稳健的训练过程和更高的泛化能力。然而，在 \emph{Reinforcement Learning} (RL) 领域，这些技术的应用受到限制，通常应用于值函数估计器 \citep{hiraoka2021dropout, smith2022walk}，并且可能导致有害影响。这个问题在离线 RL 设置中更加明显，离线 RL 设置与监督学习更相似，但受到的关注较少。连续离线 RL 的最新研究表明，虽然我们可以构建足够强大的批评者网络，但参与者网络的泛化仍然是一个瓶颈。在本研究中，我们通过实证研究证明，将标准正则化技术应用于离线 RL 演员评论家算法中的演员网络，可以在两种算法和三个不同的连续 D4RL 域中平均带来 6% 的改进。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07606</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐马尔可夫模型序列分类的集成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07619</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07619v1 公告类型：新
摘要：我们提出了一种使用隐马尔可夫模型 (HMM) 的集成方法进行序列分类的轻量级方法。由于 HMM 的简单性、可解释性和效率，它在数据集不平衡或较小的情况下具有显着优势。这些模型在金融和生物学等领域特别有效，而传统方法在这些领域难以应对高特征维数和不同的序列长度。我们基于集成的评分方法可以比较任何长度的序列，并提高不平衡数据集的性能。
本研究重点关注二元分类问题，特别是在数据不平衡的情况下，其中负类占多数（例如，正常数据），正类占少数（例如，异常数据），通常分布偏差很大。我们提出了一种新颖的 HMM 集成训练方法，该方法可推广到多类问题并支持分类和异常检测。我们的方法使用随机数据子集来拟合不同模型的特定类别组，并比较不同类别之间的似然性以产生综合分数，从而实现较高的平均精度和 AUC。
此外，我们将我们的方法与基于神经网络的方法（如卷积神经网络 (CNN) 和长短期记忆网络 (LSTM)）进行了比较，突出了 HMM 在数据稀缺环境中的效率和稳健性。受现实世界用例的启发，我们的方法在各种基准测试中都表现出了稳健的性能，为各种应用提供了灵活的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07619</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用 System Identification Toolbox(TM) 进行动态系统的深度学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07642</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07642v1 公告类型：新
摘要：过去 3 年发布的 MATLAB(R) 见证了 System Identification Toolbox(TM) 提供的动态建模功能的持续增长。重点是集成深度学习架构和训练技术，以促进使用深度神经网络作为非线性模型的构建块。该工具箱提供神经状态空间模型，可以通过自动编码功能进行扩展，这些功能特别适合大型系统的降阶建模。该工具箱包含其他几项增强功能，可加深其与最先进机器学习技术的集成，利用自动微分功能进行状态估计，并允许直接使用原始数字矩阵和时间表来训练模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07642</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>STAND：用于交互式任务学习的数据高效且具有自我意识的前提条件归纳</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07653v1 公告类型：新
摘要：STAND 是一种数据高效且计算高效的机器学习方法，在小数据表格分类问题（如从交互式训练中学习规则前提条件）上，其分类准确率比 XGBoost 等流行方法更高。STAND 考虑了一整套良好的候选泛化，而不是通过随机打破平局来选择单个泛化。STAND 可以使用任何贪婪的概念构建策略，如决策树学习或顺序覆盖，并构建一个近似于析取正态逻辑语句的版本空间的结构。与版本空间学习的候选消除方法不同，STAND 不会受到噪声数据导致版本空间崩溃的问题，也不限于学习严格的连接概念。更重要的是，STAND 可以产生一种称为实例确定性的度量，它可以预测保留集性能的提高，并且作为主动学习启发式方法具有很高的实用性。实例确定性使 STAND 能够自我意识到自己的学习：它知道何时学习以及哪个示例最有助于它学习。我们说明，实例确定性具有理想的属性，可以帮助用户选择下一个训练问题，并在用户以交互方式教 AI 复杂程序的应用中估计训练何时完成。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07653</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过模块噪声攻击端到端自动驾驶</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07706</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07706v1 公告类型：新
摘要：随着深度神经网络的最新突破，自动驾驶中的许多任务都表现出了卓越的性能。然而，深度学习模型容易受到对抗性攻击，给自动驾驶系统带来了重大的安全风险。目前，端到端架构已成为自动驾驶的主要解决方案，因为它们具有跨不同任务的协作性质。然而，对抗性攻击对此类模型的影响仍然相对未被探索。在本文中，我们首次对模块化端到端自动驾驶模型进行了全面的对抗性安全研究。我们彻底考虑了模型推理过程中的潜在漏洞，并通过模块式噪声注入设计了一种通用的攻击方案。我们对全栈自动驾驶模型进行了大规模实验，并证明我们的攻击方法优于以前的攻击方法。我们相信我们的研究将为确保自动驾驶系统的安全性和可靠性提供新的见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07706</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GRE^2-MDCL：通过多维对比学习增强图形表示嵌入</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07725</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07725v1 公告类型：新
摘要：图形表示学习已成为将节点映射到矢量表示时保留图形拓扑的强大工具，从而支持各种下游任务，例如节点分类和社区检测。然而，大多数当前的图神经网络模型面临着需要大量标记数据的挑战，这限制了它们在标记数据稀缺的现实场景中的实际适用性。为了应对这一挑战，研究人员探索了图对比学习 (GCL)，它利用增强的图形数据和对比学习技术。虽然有希望，但现有的 GCL 方法通常难以有效捕获局部和全局图结构，以及平衡节点级和图级表示之间的权衡。在这项工作中，我们提出了通过多维对比学习增强的图形表示嵌入 (GRE2-MDCL)。我们的模型引入了一种以多头注意 GNN 为核心的新型三重网络架构。 GRE2-MDCL 首先使用 SVD 和 LAGNN 技术对输入图进行全局和局部增强。然后，它构建了一个多维对比损失，结合了跨网络、跨视图和邻居对比，以优化模型。在基准数据集 Cora、Citeseer 和 PubMed 上进行的大量实验表明，GRE2-MDCL 实现了最先进的性能，平均准确率分别为 82.5%、72.5% 和 81.6%。可视化进一步显示了更紧密的集群内聚合和更清晰的集群间边界，突出了我们的框架在改进基线 GCL 模型方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07725</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大型语言模型是模式匹配器：使用 ChatGPT 编辑半结构化和结构化文档</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07732</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07732v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 提供了许多应用，但其全部范围尚不清楚。本文研究了 LLM 是否可以用于以最小的努力编辑结构化和半结构化文档。使用定性研究方法，我们对 ChatGPT 进行了两个案例研究，并彻底分析了结果。我们的实验表明，当提供基本的、直接的提示时，LLM 可以有效地编辑结构化和半结构化文档。ChatGPT 展示了强大的识别和处理注释文档结构的能力。这表明在提示中明确构造任务和数据可能会增强 LLM 理解和解决任务的能力。此外，实验还揭示了 ChatGPT 中令人印象深刻的模式匹配技能。这一观察值得进一步研究，因为它可能有助于理解导致 LLM 出现幻觉的过程。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07732</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用同态加密实现高效的隐私保护 KAN 推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07751</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07751v1 公告类型：新 
摘要：最近提出的 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN) 提供了增强的可解释性和更大的模型表达能力。然而，KAN 也带来了与推理过程中隐私泄露相关的挑战。同态加密 (HE) 有助于深度学习模型的隐私保护推理，使资源有限的用户能够从深度学习服务中受益，同时确保数据安全。然而，KAN 的复杂结构，包含 SiLU 激活函数和 B 样条函数等非线性元素，使得现有的隐私保护推理技术不足。为了解决这个问题，我们提出了一种针对 KAN 的准确有效的隐私保护推理方案。我们的方法为 SiLU 激活函数引入了任务特定的多项式近似，动态调整近似范围以确保在真实数据集上的高精度。此外，我们还开发了一种在 HE 域内计算 B 样条函数的有效方法，利用重复打包、惰性组合和比较函数等技术。我们在符号公式评估和图像分类方面评估了我们的隐私保护 KAN 推理方案的有效性。实验结果表明，我们的模型在各种数据集上的准确率与纯文本 KAN 相当，并且优于纯文本 MLP。此外，在 CIFAR-10 数据集上，与朴素方法相比，我们的推理延迟实现了 7 倍以上的加速。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07751</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新想象线性探测：迁移学习中的柯尔莫哥洛夫-阿诺德网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07763</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07763v1 公告类型：新
摘要：本文介绍了 Kolmogorov-Arnold 网络 (KAN)，作为迁移学习中传统线性探测方法的增强。线性探测通常应用于预训练模型的最后一层，但由于无法对数据中的复杂关系进行建模，因此受到限制。为了解决这个问题，我们建议用 KAN 替代线性探测层，KAN 利用基于样条的表示来近似复杂的函数。在本研究中，我们将 KAN 与在 ImageNet 上预训练的 ResNet-50 模型相结合，并在 CIFAR-10 数据集上评估其性能。我们执行系统的超参数搜索，重点关注网格大小和样条度 (k)，以优化 KAN 的灵活性和准确性。我们的结果表明，KAN 始终优于传统线性探测，在一系列配置中实现了准确性和泛化方面的显着提高。这些发现表明，KAN 为迁移学习中的传统线性探测技术提供了更强大、适应性更强的替代方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07763</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与偏好优化保持一致是确保 LLM 安全所需的全部条件</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.07772</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.07772v1 公告类型：新
摘要：我们证明偏好优化方法可以有效增强 LLM 安全性。使用安全数据集将各种对齐技术应用于 Falcon 11B 模型，我们实现了全球安全得分的显着提升（从 $57.64\%$ 到 $99.90\%$），以 LlamaGuard 3 8B 为衡量标准，可与最先进的模型相媲美。在毒性基准测试中，对抗环境中的平均分数从超过 $0.6$ 下降到不到 $0.07$。然而，这种安全性的提高是以降低一般能力为代价的，特别是在数学方面，这表明需要权衡。我们认为噪声对比对齐 (Safe-NCA) 是平衡安全性和性能的最佳方法。我们的研究最终表明，对齐技术足以构建安全且稳健的模型。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.07772</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>