<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用可解释贝叶斯神经网络进行图形结构学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14786v1 公告类型：新
摘要：图形是通用工具，用于编码数据的底层关系结构。通常没有给出此图，因此从节点观察中推断它的任务变得很重要。传统方法制定具有平滑度促进目标的凸逆问题，并依靠迭代方法来获得解决方案。在有图标签的监督设置中，可以展开并截断这些迭代以形成端到端训练的深度网络。这样的网络是参数高效的，并从优化公式中继承了归纳偏差，这对于医学、金融和自然科学等数据受限设置来说是一个有吸引力的方面。但通常这样的设置同样关心边缘预测的不确定性，而不仅仅是点估计。在这里，我们引入了具有独立可解释参数的新型迭代，即其值（独立于其他参数的设置）成比例地影响估计图的特征（例如边缘稀疏性）的参数。展开这些迭代后，关于这些图形特征的先验知识会形成这些可独立解释的网络参数的先验分布，从而产生一个贝叶斯神经网络 (BNN)，该网络能够从平滑信号观测中进行图形结构学习 (GSL)。快速执行和参数效率允许通过马尔可夫链蒙特卡罗 (MCMC) 进行高保真后验近似，从而量化边缘预测的不确定性。合成和真实数据实验证实了该模型能够提供经过良好校准的不确定性估计，测试用例包括从 S$\&amp;$P$500$ 数据中揭示经济部门模块结构和从 MNIST 图像中恢复成对数字相似性。总体而言，该框架使 GSL 能够在数据结构不确定性至关重要的中等规模应用中使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14786</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习覆盖：不可逆决策的在线学习与优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14777</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14777v1 公告类型：新
摘要：我们定义了一个在线学习和优化问题，其中不可逆决策有助于实现覆盖目标。在每个时期，决策者选择要开放的设施，接收有关每个设施成功的信息，并更新机器学习模型以指导未来的决策。目标是在反映覆盖目标的机会约束下，在有限的范围内最小化成本。我们在渐近状态下推导出最优算法和严格的下限，该渐近状态的特点是设施目标数量较大 $m\to\infty$，但范围有限 $T\in\mathbb{Z}_+$。我们发现遗憾以 $\Theta\left(m^{\frac{1}{2}\cdot\frac{1}{1-2^{-T}}}\right)$ 的速率亚线性增长，从而以指数速度收敛到 $\Theta(\sqrt{m})$。我们建立了该结果对学习环境的稳健性；我们还将其扩展到二分设施-客户图中更复杂的设施位置设置，目标是客户覆盖率。在整个过程中，建设性证明确定了一种策略，该策略最初以学习为目的进行有限的探索，一旦不确定性得到缓解，随后为了优化目的而进行快速利用。这些发现强调了有限的在线学习和优化的好处，因为与无学习基线相比，即使是几轮也可以提供显着的好处。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14777</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动学习实现公平稳定的在线分配</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14784</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14784v1 公告类型：新
摘要：我们探索一种用于动态公平资源分配问题的主动学习方法。与以前的工作不同，以前的工作假设所有代理对其分配提供充分的反馈，我们考虑在线资源分配过程的每个时期来自选定子集的代理的反馈。尽管存在这种限制，但我们提出的算法为各种措施提供了遗憾界限，这些界限在时间段数量上是亚线性的，包括资源分配问题中常用的公平性指标和匹配机制中的稳定性考虑因素。我们算法的关键见解在于使用对立的上下置信界限自适应地识别最具信息的反馈。通过这种策略，我们表明有效的决策不需要广泛的反馈，并且可以为各种问题类别产生有效的结果。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14784</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强化学习的通用控制理论方法：理论与算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14753</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14753v1 公告类型：新
摘要：我们设计了一种控制理论强化学习方法来支持直接学习最优策略。我们建立了我们方法的理论特性，并根据该方法的一个具体实例推导出一种算法。我们的实证结果证明了我们方法的显著优势。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14753</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评估文本到图像模型中的数字推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14774</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14774v1 公告类型：新
摘要：文本到图像生成模型能够生成高质量的图像，这些图像通常可以忠实地描述使用自然语言描述的概念。在这项工作中，我们全面评估了一系列文本到图像模型在不同难度的数字推理任务上的表现，并表明即使是最先进的模型也只具备基本的数字技能。具体来说，它们正确生成图像中确切对象数量的能力仅限于较小的数字，这在很大程度上取决于数字项出现的上下文，并且随着每个连续数字的出现，这种能力会迅速下降。我们还表明，模型对语言量词（例如“一些”或“尽可能多的”）和零的概念理解不佳，并且难以理解更高级的概念，例如部分数量和分数表示。我们将提示、生成的图像和人工注释捆绑到 GeckoNum 中，这是一个用于评估数字推理的新基准。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14774</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种优化复杂性能指标的通用在线算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14743</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14743v1 公告类型：新
摘要：我们考虑对性能指标进行顺序最大化，这些指标是分类器混淆矩阵的一般函数（例如精度、F 度量或 G 均值）。此类指标通常不可分解为单个实例，因此优化起来非常具有挑战性。虽然它们已经在批处理设置的不同框架下进行了广泛的研究，但它们在在线学习机制中的分析非常有限，只有少数例外。在本文中，我们介绍并分析了一种通用的在线算法，该算法可以直接用于二元、多类和多标签分类问题中的各种复杂性能指标。该算法的更新和预测规则非常简单且计算效率高，无需存储任何过去的数据。我们表明该算法对凹面和平滑指标的遗憾值为 $\mathcal{O}(\frac{\ln n}{n})$，并在实证研究中验证了所提算法的效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14743</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用观点动态进行图关系推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14746</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14746v1 公告类型：新
摘要：从行人到 Kuramoto 振荡器，代理之间的相互作用决定了众多动态系统在空间和时间中的演变方式。发现这些代理如何相互关联可以提高我们对这些系统背后通常复杂的动态的理解。最近的研究学习根据对代理物理行为的观察对代理之间的关系进行分类。这些方法的局限性在于，关系类别被建模为独立且互斥的，而在现实世界系统中，类别通常是相互作用的。在这项工作中，我们在代理的物理行为和定义其行为的类别之间引入了一个抽象级别。为此，我们在图神经网络中学习了从代理的状态到每个类别的亲和力的映射。我们将代理的物理接近度及其亲和力整合到一个非线性意见动力学模型中，该模型提供了一种识别互斥类别、预测代理随时间演变和控制代理行为的机制。我们展示了我们的模型对于学习机械系统可解释类别的实用性，并证明了其在几个长期轨迹预测基准上的有效性，在这些基准中我们始终优于现有方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14746</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于高度非线性系统综合设计优化的先进物理信息神经算子：航空航天复合材料加工案例研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14715</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14715v1 公告类型：新
摘要：深度算子网络 (DeepONets) 及其基于物理的变体在学习偏微分方程函数空间之间的映射方面表现出巨大的潜力，增强了传统神经网络的泛化能力。然而，对于航空航天复合材料加工等高度非线性的现实应用，现有模型通常无法准确捕捉底层解决方案，并且通常仅限于单个输入函数，从而限制了快速工艺设计开发。本文介绍了一种先进的基于物理的 DeepONet，专门针对具有多个输入函数的复杂系统。该模型配备了非线性解码器等架构增强功能以​​及课程学习和域分解等有效的训练策略，可以显著提高处理高维设计空间的准确率，比普通的基于物理的 DeepONet 高出两个数量级。其在广泛设计空间中的零样本预测能力使其成为加速复合材料工艺设计和优化的有力工具，并有可能应用于其他具有强非线性特征的工程领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14715</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有神经贝叶斯估计的认知模型的潜在变量序列识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14742</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14742v1 公告类型：新
摘要：从计算认知模型中提取随时间变化的潜在变量是基于模型的神经分析的关键步骤，旨在了解认知过程的神经相关性。然而，现有的方法只允许研究人员推断出解释受试者行为的潜在变量，这些潜在变量来自相对较小的认知模型类别。例如，基于最大后验参数估计，目前标准技术无法实现具有分析难解可能性的广泛相关认知模型类别。在这里，我们提出了一种扩展神经贝叶斯估计的方法，使用循环神经网络和模拟数据集来学习实验数据和目标潜在变量空间之间的直接映射。我们表明，我们的方法在推断易处理和难处理模型中的潜在变量序列方面都具有竞争力。此外，该方法可以在不同的计算模型中推广，并且适用于连续和离散潜在空间。然后我们展示了它在现实世界数据集中的适用性。我们的工作强调，结合循环神经网络和基于模拟的推理来识别潜在变量序列，可以使研究人员访问更广泛的认知模型，进行基于模型的神经分析，从而测试更广泛的理论。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14742</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TAGLAS：大型图形和语言模型时代的文本属性图形数据集图集</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14683</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14683v1 公告类型：新
摘要：在本报告中，我们介绍了 TAGLAS，这是一份文本属性图 (TAG) 数据集和基准图集。TAG 是具有以文本表示的节点和边缘特征的图，最近在训练图形语言或图形基础模型方面获得了广泛的适用性。在 TAGLAS 中，我们收集并集成了 23 多个 TAG 数据集，其领域从引文图到分子图，任务从节点分类到图形问答。与以前的图形数据集和基准不同，TAGLAS 中的所有数据集都具有统一的节点和边缘文本特征格式，这允许图形模型同时在来自不同领域的多个数据集上进行训练和评估。此外，我们提供了一种标准化、高效且简化的方法来加载所有数据集和任务。我们还提供了有用的实用程序，例如文本到嵌入的转换和图形到文本的转换，它们可以促进不同的评估场景。最后，我们还提供了标准且易于使用的评估工具。该项目已在 https://github.com/JiaruiFeng/TAGLAS 开源，目前仍在建设中。敬请期待未来更多的数据集/功能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14683</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对图最大覆盖问题的深度强化学习方法的基准研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14697</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14697v1 公告类型：新
摘要：近年来，人们越来越倾向于使用深度强化学习 (Deep-RL) 来推导图上组合优化 (CO) 问题的启发式方法。最大覆盖问题 (MCP) 及其在社交网络上的概率变体影响力最大化 (IM) 在这一研究领域尤为突出。在本文中，我们进行了一项全面的基准研究，彻底调查了五种最新 Deep-RL 方法对 MCP 和 IM 的有效性和效率。这些方法发表在顶级数据科学场所，即 S2V-DQN、Geometric-QN、GCOMB、RL4IM 和 LeNSE。我们的研究结果表明，在各种情况下，Lazy Greedy 算法在 MCP 方面的表现始终优于所有 Deep-RL 方法。在 IM 的情况下，与 Deep-RL 方法相比，理论上合理的算法（如 IMM 和 OPIM）在大多数情况下都表现出卓越的性能。值得注意的是，我们在 IM 问题中观察到一种异常现象，即当影响范围几乎不会随着预算的增加而增加时，Deep-RL 方法的表现略优于 IMM 和 OPIM。此外，我们的实验结果突出了在实际环境中将 Deep-RL 方法应用于 MCP 和 IM 时出现的常见问题。最后，我们讨论了改进 Deep-RL 方法的潜在途径。我们的基准研究揭示了当前深度强化学习研究中解决组合优化问题的潜在挑战。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14697</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优先多目标贝叶斯优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14699</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14699v1 公告类型：新
摘要：优先贝叶斯优化 (PBO) 是一种框架，用于优化决策者对可用设计选择的潜在偏好。虽然偏好通常涉及多个相互冲突的目标，但 PBO 中的现有工作假设偏好可以由单个目标函数编码。例如，在机器人辅助设备中，技术人员通常会尝试最大限度地提高用户舒适度，同时最大限度地降低机械能耗以延长电池寿命。同样，在自动驾驶政策设计中，决策者希望在制定政策之前了解多种安全和性能属性之间的权衡。为了解决这一差距，我们提出了第一个具有多个目标的 PBO 框架。在这个框架内，我们提出了对决标量汤普森采样 (DSTS)，这是流行的对决汤普森算法的多目标泛化，它可能在 PBO 设置之外引起人们的兴趣。我们通过四个综合测试函数和两个模拟外骨骼个性化和驾驶策略设计任务对 DSTS 进行了评估，结果表明它的表现优于多个基准。最后，我们证明了 DSTS 是渐近一致的。据我们所知，这一结果直接为 PBO 设置中的决斗汤普森采样提供了第一个收敛保证。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14699</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 FPGA 上的多出口增强基于 Dropout 的贝叶斯神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14593</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14593v2 公告类型：新 
摘要：可靠的不确定性估计在医疗诊断和自动驾驶等各种安全关键应用中起着至关重要的作用。近年来，贝叶斯神经网络 (BayesNN) 因其能够通过可靠的不确定性估计做出准确预测而获得了大量研究和工业兴趣。然而，BayesNN 的算法复杂性和由此产生的硬件性能阻碍了它们在实际应用中的采用。为了弥补这一差距，本文提出了一种算法和硬件协同设计框架，可以为高效的 BayesNN 生成基于现场可编程门阵列 (FPGA) 的加速器。在算法层面，我们提出了基于多出口 dropout 的新型 BayesNN，降低了计算和内存开销，同时实现了高精度和高质量的不确定性估计。在硬件层面，本文介绍了一个转换框架，可以为提出的高效多出口 BayesNN 生成基于 FPGA 的加速器。引入了多种优化技术，例如空间和时间映射的混合，以减少资源消耗并提高整体硬件性能。综合实验表明，与 CPU、GPU 和其他最先进的硬件实现相比，我们的方法可以实现更高的能效。为了支持这项研究的未来发展，我们在以下网址开源了我们的代码：https://github.com/os-hxfan/MCME_FPGA_Acc.git]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14593</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优势比对算法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14662</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14662v1 公告类型：新
摘要：从法学硕士助理到自动驾驶汽车，人工智能代理在日常决策中的出现越来越多，这暗示着未来每个代理在优化个人利益时都可能产生冲突。在一般和博弈中，这些冲突是显而易见的，其中天真的强化学习代理陷入了帕累托次优纳什均衡。因此，对手塑造已被引入作为一种成功寻找社会困境中社会有益均衡的方法。在这项工作中，我们引入了优势对齐，这是一类源自第一原理的算法，可以有效且直观地执行对手塑造。这是通过增加互惠互利行动的概率来协调给定游戏中冲突代理的优势来实现的。我们证明现有的对手塑造方法，包括 LOLA 和 LOQA，都隐式地执行了优势对齐。与这些作品相比，优势对齐在数学上简化了对手塑造的公式，并无缝地适用于连续动作领域。我们还证明了我们的算法在各种社交困境中的有效性，在每种情况下都取得了最先进的结果，包括谈判游戏的社交困境版本。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14662</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于野火蔓延参数学习的物理信息神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2406.14591</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2406.14591v1 公告类型：新
摘要：野火构成可怕的自然灾害，凸显了开发数据驱动和物理信息数字孪生以预防、监测、干预和应对野火的迫切需要。在这个研究方向上，这项工作引入了一个物理信息神经网络 (PiNN) 来学习可解释的野火蔓延模型的未知参数。所考虑的野火蔓延模型整合了关键模型参数所表达的基本物理定律，这对于捕捉野火的复杂行为至关重要。所提出的机器学习方法利用人工神经网络理论和控制野火动力学的物理约束，例如质量和能量守恒定律的第一原理。使用从所考虑的野火蔓延模型的高保真模拟器中获得的一维和二维（平面）火锋的时间演化数据，对 PiNN 进行物理信息参数识别的训练。参数学习结果表明，所提出的 PiNN 在揭示一维和二维火灾蔓延场景中的未知系数方面具有出色的预测能力。此外，该方法通过在存在噪声数据的情况下识别相同的参数表现出稳健性。所提出的框架预计将被纳入物理信息数字孪生中，用于智能野火管理和风险评估。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2406.14591</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>