<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>跨领域推荐的统一框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04540</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04540v1 公告类型：新
摘要：在解决领域专家推荐系统中数据稀疏性和冷启动问题的持续挑战时，跨域推荐 (CDR) 成为一种有前途的方法。CDR 旨在通过利用来自相关源域的交互知识来提高目标域的预测性能，特别是通过跨多个域的用户或项目（例如短视频和客厅）。对于学术研究目的，有许多不同的方面可以指导 CDR 方法设计，包括辅助域编号、域重叠元素、用户-项目交互类型和下游任务。由于 CDR 组合场景设置如此之多，所提出的场景专家方法是针对特定的垂直 CDR 场景量身定制的，并且通常缺乏适应多种水平场景的能力。为了更好地适应各种场景，借鉴领域不变迁移学习的理念，我们对之前的 SOTA 模型 UniCDR 进行了五个方面的扩展，并命名为 UniCDR+。我们的工作已成功部署在快手客厅记录系统上。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04540</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>QueryBuilder：人机交互的信息检索查询开发</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04667</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04667v2 公告类型：新
摘要：信息检索 (IR) 系统的用户通常从总体信息需求（又称分析任务）开始，然后继续定义涵盖该分析任务各个重要方面（即子主题）的更细粒度的查询。我们提出了一种名为 $\textit{QueryBuilder}$ 的新型交互式系统，该系统允许英语新手用户通过有效探索英语开发语料库以少量努力创建查询，以便快速开发符合用户信息需求的跨语言信息检索查询。QueryBuilder 根据用户输入的搜索词执行近乎实时的文档检索；用户查看检索到的文档并将句子标记为与所需信息相关。系统将标记的句子用作查询形成和细化中的附加信息：查询词（以及可选的事件特征，用于捕获事件“触发器”（指示词）和主体/患者角色）被适当加权，并且基于神经的系统可以更好地捕获文本含义，检索其他相关内容。检索和标记的过程会根据需要重复多次，从而在每次迭代中产生越来越细化的查询。最终产品是跨语言信息检索 (CLIR) 中使用的细粒度查询。我们使用分析任务和来自 IARPA BETTER IR 数据集的请求进行的实验表明，只需付出少量努力（每个子主题最多 10 分钟），新手用户就可以形成 $\textit{useful}$ 细粒度查询，包括他们不理解的语言。QueryBuilder 还为传统的语料库探索和查询形成过程提供了有益的功能。演示视频发布于 https://vimeo.com/734795835]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04667</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去偏差可能不可靠：评估去偏差建议时减轻偏差问题</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04810</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04810v1 公告类型：新
摘要：最近的研究通过为推荐模型配备去偏方法，显著改进了推荐模型。由于缺乏完全暴露的数据集，大多数现有方法都采用随机暴露的数据集作为评估去偏模型的代理，采用传统评估方案来表示推荐性能。然而，在本研究中，我们发现传统评估方案不适用于随机暴露的数据集，导致使用随机暴露的数据集获得的召回率性能与使用完全暴露的数据集获得的召回率性能不一致。这种不一致表明先前去偏技术的实验结论可能不可靠，并呼吁使用随机暴露的数据集进行无偏的召回率评估。为了弥补这一差距，我们提出了无偏召回率评估 (URE) 方案，该方案调整随机暴露数据集的利用率，以无偏地估计完全暴露数据集上的真实召回率性能。我们提供理论证据来证明 URE 的合理性，并在真实数据集上进行大量实验来验证其合理性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04810</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将法学硕士与有影响力的推荐系统结合起来</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04827</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04827v1 公告类型：新
摘要：多年来，推荐系统的准确性不断提高。然而，这种精确度往往会导致用户缩小兴趣范围，从而导致多样性有限和产生回音室等问题。当前的研究通过主动推荐系统解决了这些挑战，通过推荐一系列项目（称为影响路径）来引导用户对目标项目的兴趣。然而，现有的方法很难构建一条连贯的影响路径，该路径由用户可能喜欢的项目组成。在本文中，我们利用大型语言模型 (LLM) 出色的路径规划和指令跟踪能力，引入了一种名为基于 LLM 的影响路径规划 (LLM-IPP) 的新方法。我们的方法保持了连续推荐之间的一致性，并提高了用户对推荐项目的接受度。为了评估 LLM-IPP，我们实现了各种用户模拟器和指标来衡量用户接受度和路径连贯性。实验结果表明，LLM-IPP 明显优于传统的主动推荐系统。这项研究率先将 LLM 融入主动推荐系统，为未来的推荐技术提供了可靠且吸引用户的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04827</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过多维嵌入的自适应稳健注意进行顺序推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05022</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05022v1 公告类型：新
摘要：顺序推荐模型使用自注意力机制实现了最先进的性能。此后发现，在预测下一个项目时，不仅仅使用项目 ID 和位置嵌入可以显着提高准确性。在最近的文献中，据报道，使用时间上下文核的多维核嵌入来捕捉用户的不同行为模式可以显着提高性能。在本研究中，我们通过引入具有分层噪声注入 (LNI) 正则化的混合注意力机制进一步提高了顺序推荐模型的鲁棒性和泛化能力。我们将我们提出的模型称为自适应鲁棒顺序推荐框架 (ADRRec)，并通过大量实验证明我们的模型优于现有的自注意力架构。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05022</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推荐系统扩散模型综述</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05033</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05033v1 公告类型：新
摘要：虽然传统的推荐技术在过去几十年中取得了长足的进步，但由于协作信号不足、潜在表示薄弱和数据噪声等因素，它们仍然受到泛化性能有限的困扰。为此，扩散模型 (DM) 凭借其强大的生成能力、坚实的理论基础和改进的训练稳定性，已成为推荐系统的有前途的解决方案。为此，在本文中，我们对推荐的扩散模型进行了首次全面的调查，并从现实世界推荐系统的整个流程的角度进行了鸟瞰。我们系统地将现有的研究工作分为三个主要领域：（1）数据工程和编码的扩散，重点是数据增强和表示增强；（2）作为推荐模型的扩散，使用扩散模型直接估计用户偏好并对项目进行排名；（3）内容呈现的扩散，利用扩散模型生成个性化内容，如时尚和广告创意。我们的分类法突出了扩散模型在捕获复杂数据分布和生成与用户偏好紧密相关的高质量、多样化样本方面的独特优势。我们还总结了用于推荐的自适应扩散模型的核心特征，并进一步确定了未来探索的关键领域，这有助于为寻求通过扩散模型的创新应用推进推荐系统的研究人员和从业者制定路线图。为了进一步促进基于扩散模型的推荐系统研究社区的发展，我们积极维护一个 GitHub 存储库，用于存放这一新兴方向的论文和其他相关资源 https://github.com/CHIANGEL/Awesome-Diffusion-for-RecSys。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05033</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NLLB-E5：可扩展的多语言检索模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05401</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05401v1 公告类型：新
摘要：尽管多语言信息检索取得了重大进展，但缺乏能够有效支持多种语言（尤其是像印度语这样资源匮乏的语言）的模型仍然是一个关键挑战。本文介绍了 NLLB-E5：一种可扩展的多语言检索模型。NLLB-E5 利用 NLLB 编码器内置的多语言功能执行翻译任务。它提出了一种从多语言检索器 E5 中提取的方法，以提供一种零样本检索方法，处理多种语言（包括所有主要的印度语），而无需多语言训练数据。我们在包括 Hindi-BEIR 在内的一套全面的现有基准上评估了该模型，突出了其在不同语言和任务中的稳健性能。我们的研究结果揭示了任务和领域特定的挑战，为检索性能提供了宝贵的见解，尤其是对于资源匮乏的语言。 NLLB-E5 满足了对包容性、可扩展性和与语言无关的文本检索模型的迫切需求，推动了多语言信息访问领域的发展，并促进了全球数百万用户的数字包容性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05401</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纵向信息检索评估的可重复性测量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05417</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05417v1 公告类型：新
摘要：信息检索 (IR) 系统的大多数组件都在不断变化。文档被创建、更新或删除，信息需求在变化，甚至相关性也可能不是静态的。虽然人们普遍期望 IR 系统为用户保留一致的效用，但测试集评估依赖于固定的实验设置。基于 LongEval 共享任务和测试集，这项工作探索了如何评估不断发展的实验中测量的有效性。具体而言，有效性的持久性被作为可重复性任务进行研究。观察到与初始测量相比，有效性如何随着时间的推移逐渐恶化。采用经过调整的可重复性措施可以进一步深入了解有效性的持久性。系统的排名因检索措施和时间而异。总之，研究发现，最有效的系统不一定是具有最持久性能的系统。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05417</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐式反馈数据集排名预测的推荐系统算法选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05461</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05461v1 公告类型：新 
摘要：推荐系统算法选择问题在隐式反馈数据集上的排名预测尚未得到充分探索。推荐系统算法选择中的传统方法主要侧重于显式反馈数据集的评级预测，在隐式反馈数据集的排名预测方面留下了研究空白。算法选择是几乎每个推荐系统从业者面临的关键挑战。在这项工作中，我们迈出了解决这一研究空白的第一步。我们在 72 个推荐系统数据集上评估了 24 种推荐系统算法的 NDCG@10，每种算法都有两个超参数配置。我们在生成的元数据集上使用三种不同的设置训练了四个优化的机器学习元模型和一个自动化机器学习元模型。我们的结果表明，所有测试的元模型的预测与基本事实的 Spearman 相关性中位数在 0.857 到 0.918 之间。我们表明，当元模型经过优化以预测算法的排名而不是其性能时，元模型预测与基本事实之间的 Spearman 相关性中值平均增加 0.124。此外，在预测未知数据集的最佳算法方面，我们证明最佳优化的传统元模型（例如 XGBoost）的召回率为 48.6%，优于经过最佳测试的自动化机器学习元模型（例如 AutoGluon，其召回率为 47.2%）。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05461</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于联合迁移学习的协同宽带频谱感知与模型修剪</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05462</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05462v1 公告类型：新
摘要：对于超宽带和高速率无线通信系统，宽带频谱感知（WSS）至关重要，因为它使次级用户（SU）能够捕获频谱空洞以进行机会传输。然而，WSS 面临着诸如由于高采样率导致硬件和计算成本过高以及场景不匹配引起的鲁棒性问题等挑战。在本文中，提出了一种 WSS 神经网络（WSSNet），利用多陪集预处理来实现亚奈奎斯特采样，并专门针对预处理样本定制了二维卷积设计。进一步开发了一种基于联邦迁移学习（FTL）的框架，该框架动员了多个 SU，以实现适用于各种场景的鲁棒模型，并通过选择性权重修剪为快速模型自适应和推理铺平了道路。仿真结果表明，即使没有局部自适应样本，所提出的 FTL-WSSNet 在不同目标场景中也能实现相当好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05462</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RBoard：可复制和可重用的推荐系统基准的统一平台</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05526</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05526v2 公告类型：新
摘要：推荐系统研究缺乏可重复性和算法比较的标准化基准。我们引入了 RBoard，这是一个新颖的框架，它通过提供一个全面的平台来对各种推荐任务（包括 CTR 预测、Top-N 推荐等）进行基准测试，从而解决了这些挑战。RBoard 的主要目标是在这些场景中实现完全可重复和可重复使用的实验。该框架评估每个任务中多个数据集的算法，汇总结果以进行整体性能评估。它实施标准化评估协议，确保一致性和可比性。为了促进可重复性，可以轻松下载和执行所有用户提供的代码，使研究人员能够可靠地复制研究并在以前的工作基础上进行构建。通过提供一个统一的平台，在各种推荐场景中进行严格、可重复的评估，RBoard 旨在加速该领域的进步，并为学术界和工业界的推荐系统基准测试建立新标准。该平台可在 https://rboard.org 上找到，演示视频可在 https://bit.ly/rboard-demo 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05526</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于生成推荐的端到端可学习项目标记化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05546</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05546v1 公告类型：新
摘要：最近，生成推荐已成为一种有前途的新范式，它直接生成用于推荐的项目标识符。然而，一个关键的挑战在于如何有效地构建适合推荐系统的项目标识符。现有方法通常将项目标记化与后续的生成推荐训练分离，可能导致性能不佳。为了解决这一限制，我们提出了 ETEGRec，一种新颖的端到端生成推荐器，它无缝集成了项目标记化和生成推荐。我们的框架是基于双编码器-解码器架构开发的，该架构由一个项目标记器和一个生成推荐器组成。为了实现两个组件之间的相互增强，我们提出了一种面向推荐的对齐方法，通过设计两个特定的优化目标：序列项目对齐和偏好语义对齐。这两个对齐目标可以有效地耦合项目标记器和生成推荐器的学习，从而促进两个组件之间的相互增强。最后，我们进一步设计了一种交替优化方法，以促进整个框架稳定、有效地进行端到端学习。大量实验证明了我们提出的框架与一系列传统顺序推荐模型和生成推荐基线相比的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05546</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rs4rs：从顶级推荐系统相关场所语义上查找最新出版物</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05570</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05570v1 公告类型：新
摘要：Rs4rs 是一个 Web 应用程序，旨在对与推荐系统相关的顶级会议和期刊的最新论文进行语义搜索。当前的学术搜索引擎工具（如 Google Scholar、Semantic Sc​​holar 和 ResearchGate）通常会产生广泛的结果，但无法定位最相关的高质量出版物。此外，手动访问单个会议和期刊网站是一个耗时的过程，主要仅支持句法搜索。Rs4rs 通过提供一个用户友好的平台来解决这些问题，研究人员可以在该平台上输入他们感兴趣的主题并收到来自顶级推荐系统场所的最新相关论文列表。利用语义搜索技术，Rs4rs 确保搜索结果不仅准确、相关，而且全面，无论措辞有何变化都能捕获论文。该工具显著提高了研究效率和准确性，从而通过促进获取推荐系统领域的高质量、相关学术资源，使研究界和公众受益。 Rs4rs 可在 https://rs4rs.com 上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05570</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过可靠且信息丰富的增强功能来增强图形对比学习以提供推荐</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.05633</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.05633v1 公告类型：新
摘要：图神经网络 (GNN) 因其能够对高阶用户-项目关系进行建模而成为协同过滤 (CF) 中的一种强大方法。最近，为了缓解数据稀疏性并增强表示学习，人们进行了许多努力将对比学习 (CL) 与 GNN 相结合。尽管有令人鼓舞的改进，但现有方法中基于结构和表示扰动的对比视图生成可能会破坏对比视图中的协作信息，导致正对齐的有效性有限。为了解决这个问题，我们提出了 CoGCL，这是一个新颖的框架，旨在通过离散代码构建具有更强协作信息的对比视图来增强图对比学习。核心思想是将用户和项目映射到富含协作信息的离散代码中，以生成可靠且信息丰富的对比视图。为此，我们首先以端到端的方式引入多级矢量量化器，将用户和项目表示量化为离散代码。基于这些离散代码，我们分别考虑邻域结构和语义相关性来增强对比视图的协作信息。对于邻域结构，我们提出虚拟邻居增强，将离散代码视为虚拟邻居，将观察到的用户-项目交互扩展为涉及离散代码的多个边。关于语义相关性，我们根据共享的离散代码和交互目标识别相似的用户/项目以生成语义相关的视图。通过这些策略，我们构建了具有更强协作信息的对比视图，并开发了三视图图对比学习方法。在四个公共数据集上进行的大量实验证明了我们提出的方法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.05633</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保持个性的同时追随大众：理解用户品味和群体智慧在在线产品评级预测中的作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2409.04649</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2409.04649v1 公告类型：交叉 
摘要：已经开发了许多用于在线产品评级预测的算法，但用户和产品信息在确定最终预测分数方面的具体影响仍未得到充分探索。现有研究通常依赖于狭义的数据设置，这忽略了现实世界的挑战，例如冷启动问题、跨类别信息利用以及可扩展性和部署问题。为了深入研究这些方面，特别是揭示个人用户品味和集体智慧的作用，我们提出了一种独特而实用的方法，强调用户和产品级别的历史评级，并使用不断更新的动态树表示进行封装。这种表示有效地捕捉了用户和产品的时间动态，利用了跨产品类别的用户信息，并为冷启动问题提供了自然的解决方案。此外，我们还开发了一种高效的数据处理策略，使这种方法具有高度可扩展性和易于部署性。在实际行业环境中的综合实验证明了我们方法的有效性。值得注意的是，我们的研究结果表明，在在线产品评分预测中，个人品味比集体智慧更占主导地位，这一观点与其他领域中普遍观察到的群体智慧现象形成了鲜明对比。个人用户品味的这种主导地位在各种模型类型中都是一致的，包括增强树模型、循环神经网络 (RNN) 和基于 Transformer 的架构。这一观察结果适用于整个人群、单个产品类别和冷启动场景。我们的研究结果强调了个人用户品味在在线产品评分预测中的重要性，以及我们的方法在不同模型架构中的稳健性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2409.04649</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>