<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.lg arxiv.org上的更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.lg arxiv.org e-print档案中的更新。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3D分子和合成途径共同设计的组成流量</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08051</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08051V1公告类型：新 
摘要：许多生成应用，例如基于合成的3D分子设计，涉及构建具有连续特征的组成对象。在这里，我们引入了组成生成流（CGFLOW），这是一个新颖的框架，该框架扩展了流量匹配，以在组成步骤中生成对象，同时建模连续状态。我们的关键见解是，建模组成状态转换可以作为流动匹配插值过程的直接扩展。我们进一步建立在生成流网络（GFLOWNETS）的理论基础上，从而实现了组成结构的奖励指导采样。我们通过以3D结合姿势共同设计该分子的合成途径，将CGFLOF应用于可综合的药物设计。与基于2D合成基线相比，我们的方法对LIT-PCBA基准测试的所有15个目标的所有15个目标都达到了最新的结合亲和力，并提高了5.8 $ \ times $。据我们所知，我们的方法也是第一个在Vina Dock（-9.38）（-9.38）和Aizynth成功率（62.2 \％）上实现Art绩效状态的方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08051</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对可交易信用计划的日常动态收费的深入加强学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08074</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08074V1公告类型：新 
摘要：鉴于其收入中立性和通过最初的信贷分配解决股权问题的能力，可交易的信贷计划（TCS）是越来越多的拥堵定价替代方法。建模TC来帮助未来的设计和实施与涉及用户和市场行为，需求供应动态和控制机制的挑战有关。在本文中，我们专注于后者，并解决TCS下的日常动态收费问题，该问题被称为离散时间马尔可夫决策过程，并使用加固学习（RL）算法解决。我们的结果表明，RL算法实现了与贝叶斯优化基准相当的旅行时间和社会福利，并且具有不同能力和需求水平的概括。我们进一步评估了不同超参数下RL的鲁棒性，并应用正则化技术来减轻动作振荡，该技术产生了在日常需求和供应变异性下可转移的实用收费策略。最后，我们讨论了潜在的挑战，例如扩展到大型网络，并展示如何利用转移学习以提高计算效率并促进基于RL的TCS解决方案的实际部署。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08074</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用平滑灵敏度差异化私人选择</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08086</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08086V1公告类型：新 
摘要：差异化私人选择机制为查询提供了强大的隐私保证，旨在根据数据集依赖性效用功能从有限集R中识别有限集R的最高得分元素R。虽然选择查询在数据科学中是基础，但很少有机制有效地确保其隐私。此外，大多数方法都依赖于全球敏感性来实现差异隐私（DP），这会引入过多的噪声并损害下游推断。为了解决这一限制，我们提出了平滑的嘈杂最大（SNM）机制，该机制利用平滑的灵敏度与基于全球灵敏度的方法相比，可证明更紧密（上限）预期错误。经验结果表明，在三种应用中，SNM比最先进的私有选择方法更准确：百分比选择，贪婪的决策树和随机森林。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08086</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>原子材料建模的图形神经网络的缩放定律</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08112</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08112V1公告类型：新 
摘要：原子质材料建模是一项关键任务，从药物发现到材料科学，对目标材料特性的准确预测可能会导致科学发现方面的重大进步。图形神经网络（GNN）代表了建模原子材料数据的最新方法，这要归功于它们捕获复杂的关系结构的能力。尽管与大型材料建模的GNN相比，与大型语言模型（LLMS）相比，机器学习的性能在历史上有所改善，但用于原子材料建模的GNN仍然相对较小，该模型利用了数十亿个参数和Terabyte级数据集，以在其各自的领域中实现出色的性能。为了解决这一差距，我们通过开发具有数十亿个参数的基础模型，探讨了GNN的缩放限制，用于原子质材料建模，并在Terabyte-Scale的广泛数据集中进行了训练。我们的方法结合了LLM库中的技术，以有效地管理大型数据和模型，从而有效地培训和部署了这些大型GNN模型。这项工作解决了扩展GNN的三个基本问题：扩展GNN模型体系结构的潜力，数据集大小对模型准确性的影响以及LLM启发的技术对GNN体系结构的适用性。具体而言，这项研究的结果包括（1）对GNN的缩放定律的见解，突出了模型大小，数据集量和准确性之间的关系，（2）针对原子材料建模优化的基础GNN模型，以及（3）GNN Codebase具有高级LLM基于高级LLM的培训技术。我们的发现为具有数十亿个参数和Terabyte尺度数据集的大规模GNN奠定了基础，为原子质材料建模的未来进步建立了可扩展的途径。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08112</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线性和正弦之间：在动态图学习中重新思考时间编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08129</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08129V1公告类型：新 
摘要：动态图学习对于涉及时间网络的应用至关重要，需要对时间关系的有效建模。 TGAT和DYGFORMER等基于精确注意的模型依赖于正弦时间编码来捕获边缘事件之间的时间关系。在本文中，我们研究了一个更简单的替代方法：线性时间编码器，避免了正弦函数引起的时间信息损失，并减少了对高维时间编码器的需求。我们表明，自我发挥的机制可以有效地学习从线性时间编码中计算时间跨度并提取相关的时间模式。通过对六个动态图数据集的大量实验，我们证明了线性时间编码器在大多数情况下可以提高TGAT和染色器的性能。此外，线性时间编码器可以在最小的性能损失中节省大量的模型参数。例如，与100维正弦时间编码器相比，具有二维线性时间编码器的TGAT可节省参数的43％，并在五个数据集上获得更高的平均精度。这些结果很容易被用来积极影响各种动态图学习体系结构的设计选择。实验代码可在以下网址获得：https：//github.com/hsinghuan/dg-lineartime.git。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08129</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物理知情的神经网络方法，用于模拟由浅冰近似控制的冰动力学</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08136</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08136V1公告类型：新 
摘要：在本文中，我们开发了一种物理知情的神经网络（PINN）方法，以模拟受浅冰近似控制的冰盖动力学。这个问题采用时间依赖时间的抛物线障碍物问题的形式。先前的工作已经使用这种方法来解决固定障碍问题，在这里我们将其扩展到时间依赖问题。通过综合的1D和2D模拟，我们验证了该模型在捕获复杂的自由边界条件方面的有效性。通过将传统的数学建模与最先进的深度学习方法合并，这种方法为预测冰厚度的时间变化提供了可扩展且可靠的解决方案。为了在现实世界中说明这种方法，我们模拟了德文郡冰盖的动力学，并结合了2000年和2018年的航空地球物理数据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08136</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超出特征的重要性：在预测势后刚度与图形可解释的AI方面的特征相互作用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08150</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08150V1公告类型：新 
摘要：本研究通过通过基于图的可解释AI强调特征相互作用来解决预测势后刚性的挑战。中风后刚度的特征是肌肉张力和僵硬，显着影响幸存者的活动能力和生活质量。尽管率高，但早期预测仍然有限，延迟了干预。我们分析了来自医疗保健成本和利用项目数据集中的519K中风住院记录，其中有43％的患者表现出刚性。我们将传统方法（例如Logistic回归，XGBoost和Transformer）与基于图形的模型（如Graphormer和Graph Goade Network）进行了比较。这些图形模型固有地捕获特征相互作用，并结合了固有或事后解释性。我们的结果表明，基于图的方法的表现优于其他方法（AUROC 0.75），确定了关键预测因素，例如NIH中风量表和APR-DRG死亡率风险评分。他们还发现了传统模型错过的互动。这项研究提供了基于图的XAI在中风预后中的新应用，具有指导早期识别和个性化康复策略的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08150</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应有限的探索和中级动作用于数据偏见</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08151</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08151V1公告类型：新 
摘要：算法决策规则的性能在很大程度上取决于他们可用的培训数据集的质量。由于算法对不同群体的不同处理，这些数据集中的偏见会引起经济和道德问题。在本文中，我们提出了算法，以通过自适应和有限的探索在分类问题中与代价高昂和审查的反馈中的自适应和有限的探索来依次证明训练数据集。我们提出的算法在减轻数据偏见的影响的最终目标之间平衡 - 这反过来又导致更准确，更公平的决策，以及为实现这一目标而产生的勘探风险。具体而言，我们提出自适应界限以限制勘探区域，并利用以较低成本提供嘈杂标签信息的中级动作。我们在分析上表明，这种探索可以帮助某些分布中的DEBIA数据，研究{算法公平干预措施}如何与我们提出的算法结合使用，并通过合成和现实世界数据的数值实验来验证这些算法的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08151</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新考虑持续强化学习的基础</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08161</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08161V1公告类型：新 
摘要：持续强化学习的算法和方法引起了人们越来越多的关注。这些早期进步的大部分取决于传统强化学习的基础和标准实践，而无需质疑它们是否非常适合持续学习代理人的挑战。我们认为，许多传统RL的核心基础实际上与持续强化学习的目标相反。我们列举了四个这样的基础：马尔可夫决策过程形式主义，重点是最佳政策，预期的奖励总和作为主要评估指标以及具有其他三个基础的情节基准环境。放弃这种神圣的概念并不容易。它们是自我强化的，因为每个基金会都依赖并握住其他基金会，因此很难孤立地重新思考每个人。我们提出了一组所有四个基础的替代集，这些基础更适合持续学习环境。我们希望刺激其他人重新思考传统基础，提出和批评替代方案，并开发出更好的基础来实现的新算法和方法。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08161</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于广告转换率预测的深层层次结构网络的实践</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08169</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08169V1公告类型：新 
摘要：点击率（CTR）和转换率（CVR）的预测在AD-RECONTINDATION系统的成功中起着至关重要的作用。已经提出了深层分层集成网络（DHE）来整合多个特征交叉模块，并在CTR预测中取得了巨大成功。但是，在转换广告设置中，其在CVR预测的性能尚不清楚，在该设置中，在第三方网站或应用程序上使用用户在现场操作的可能性（包括购买，添加到购物车，注册等）的可能性。 2）Dhen应该在效率和功效之间取得最佳的权衡，应该有多深？ 3）在每个功能交叉模块中可以选择哪些超参数？与模型体系结构的正交，输入个性化功能还具有高度自由度的模型性能。在本文中，我们攻击了这个问题，并提出了对应用数据科学方面的偏见，包括：
  首先，我们将DHEN作为单个骨干模型体系结构提出了一个多任务学习框架，以预测所有CVR任务，并详细研究如何使DHEN在实践中有效地工作；其次，我们为CVR预测目的构建了现场实时用户行为序列和异地转换事件序列，并就其重要性进行消融研究；最后但并非最不重要的一点是，我们提出了一个自制的辅助损失，以预测输入序列中的未来动作，以帮助解决CVR预测中的标签稀疏问题。
  与先前具有预训练的用户个性化功能的单个功能交叉模块相比，我们的方法可实现最先进的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08169</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过异质图神经网络检测信用卡欺诈</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08183</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08183V1公告类型：新 
摘要：本研究提出了一种基于异构图神经网络（HGNN）的信用卡欺诈检测方法，以解决复杂交易网络中的欺诈。与仅依靠交易记录的数值特征的传统机器学习方法不同，这种方法构建了异质事务图。这些图包括多种节点类型，包括用户，商人和交易。通过利用图形神经网络，该模型捕获了高阶交易关系。图形注意机制被用来动态分配给不同的交易关系。此外，将时间衰减机制集成在一起，以增强模型对时间相关欺诈模式的敏感性。为了解决欺诈性交易样本的稀缺性，本研究采用了Smote过度采样和成本敏感的学习。这些技术增强了模型识别欺诈性交易的能力。实验结果表明，所提出的方法在IEEE-CIS欺诈检测数据集上优于现有的GNN模型，包括GCN，GAT和GraphSage。该模型在准确性和OC-ROC方面都取得了显着改善。未来的研究可能会探讨动态图神经网络和增强学习的整合。这些进步可以增强欺诈检测系统的实时适应性，并为财务风险控制提供更智能的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08183</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>saes $ \ textit {can} $改进学习：动态稀疏自动编码器护栏，以在LLMS中进行精确学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08192</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08192V1公告类型：新 
摘要：通过从模型中删除不必要的知识来改善LLM安全性的有前途的方法。但是，基于梯度的主要学习方法遭受了诸如高计算成本，超级参数不稳定性，连续学习能力差，易于重新学习攻击，低数据效率和缺乏可解释性的脆弱性。尽管稀疏的自动编码器非常适合通过启用基于基于激活的靶向启动的方法来改善这些方面，但先前的方法低于基于梯度的方法。这项工作表明，与这些较早的发现相反，SAE在动态使用时可以显着改善学习。我们介绍了$ \ textbf {Dynamic Dae Guardrails} $（DSG），这是一种用于精确学习的新方法，它利用原则性的特征选择和动态分类器。我们的实验表明，DSG大大优于领先学习方法，实现了卓越的遗忘实现权衡。 DSG解决了基于梯度的方法的关键弊端 - 提供增强的计算效率和稳定性，在顺序学习中的稳健性能，对重新学习攻击的更强抵抗力，更好的数据效率，包括零拍设置，以及更多可解释的不学习。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08192</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越多的不是较MERRER：调查客户大小对联盟学习的影响</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08198</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08198V1公告类型：新 
摘要：已引入联合学习（FL），是一种在培训共享机器学习模型的同时向客户保持数据的一种方式，因为客户对本地数据进行培训并将经过训练的模型发送给中央聚合器。预计FL将对移动边缘计算，物联网和交叉Silo FL具有巨大的影响。在本文中，我们专注于广泛使用的FedAvg算法，以探讨佛罗里达州客户数量的影响。随着客户数量的增加，FedAvg的学习准确性显着恶化。为了解决此问题的一般应用程序，我们提出了一种称为知识渊博的客户插入（KCI）的方法，该方法将少数知识渊博的客户端引入MEC设置。预计这些知识渊博的客户将积累大量数据样本以帮助培训。在KCI的帮助下，即使使用正常的FedAvg聚合技术，FL的学习准确性也会提高得更快。我们希望这种方法能够为客户提供极大的隐私保护，以防止诸如模型反演攻击之类的安全攻击。我们的代码可在https://github.com/eleanor-w/kci_for_fl上找到。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08198</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有影响力的土匪：拉动手臂可能改变环境</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08200</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08200V1公告类型：新 
摘要：虽然多臂匪徒问题的经典表述假定每个手臂的奖励是独立且固定的，但现实世界的应用通常涉及手臂之间的非平稳环境和相互依赖性。特别是，选择一只手臂可能会影响其他手臂的未来奖励，这种场景无法被现有型号（例如腐烂的土匪或不安的土匪）充分捕获。为了解决这一局限性，我们提出了有影响力的匪徒问题，该问题通过未知的，对称的，积极的半明确相互作用矩阵来模拟臂间相互作用，该矩阵控制了手臂损耗的动力学。我们正式定义了这个问题，并建立了两个遗憾的下限，包括标准UCB算法和算法独立于$ \ omega（t）$绑定的超级线性$ \ omega（t^2 / \ log^2 t）$绑定的，这很大程度上强调了设置固有的困难。然后，我们基于根据损耗动态结构量身定制的较低置信界（LCB）估计器引入了一种新算法。在温和的假设下，我们的算法对$ O（kt \ log t）$的遗憾获得了遗憾，就其对时间范围的依赖而言，这几乎是最佳的。该算法易于实现和计算效率。对合成数据集和现实世界数据集的经验评估证明了存在臂间影响，并证实了与常规的强盗算法相比，我们方法的出色性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08200</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drivaer Transformer：基于Drivaernet ++数据集的车辆空气动力阻力系数的高精度和快速预测方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2504.08217</link>
      <description><![CDATA[ARXIV：2504.08217V1公告类型：新 
摘要：在当前阶段，基于深度学习的方法在评估空气动力学性能方面具有出色的功能，大大减少了传统计算流体动力学（CFD）模拟所需的时间和成本。但是，当面对处理极其复杂的三维（3D）车辆模型的任务时，缺乏大规模数据集和培训资源，再加上不同车辆模型的几何形状的固有多样性和复杂性，这意味着这些网络的预测准确性和多功能性仍然无法达到当前产量所需的水平。鉴于变压器模型在自然语言处理领域的显着成功及其在图像处理领域的强大潜力，本研究创新提出了一个名为Drivaer Transformer（DAT）的点云学习框架。 DAT结构使用Drivaernet ++数据集，其中包含高保真性CFD工业标准3D车辆形状的数据。可以直接从3D网格中准确估算空气阻力，从而避免了传统方法的局限性，例如2D图像渲染或签名距离字段（SDF）。 DAT实现快速准确的阻力预测，推动空气动力学评估过程的演变，并为引入数据驱动的汽车设计方法奠定了关键基础。预计该框架将加速车辆设计过程并提高开发效率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2504.08217</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>