<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.IR 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.IR</link>
    <description>cs.IR 在 arXiv.org 电子印刷档案上进行更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>分解困境：声明分解会提高还是增加事实核查性能？</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02400</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02400v1 公告类型：新
摘要：事实核查流程越来越多地采用分解然后验证范式，其中文本被分解为较小的声明以进行单独验证，然后合并以进行真实性决策。虽然分解在此类流程中被广泛采用，但其对最终事实核查性能的影响仍未得到充分探索。一些研究报告了分解带来的改进，而另一些研究则观察到性能下降，表明其影响不一致。到目前为止，还没有进行全面的分析来了解这种可变性。为了解决这一差距，我们进行了深入分析，明确研究了分解对下游验证性能的影响。通过错误案例检查和实验，我们引入了分解错误的分类，并揭示了准确度提升与分解引入的噪声之间的权衡。我们的分析为理解当前系统的不稳定性提供了新的见解，并为未来改进事实核查流程中声明分解的研究提供了指导。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02400</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强检索性能：硬负挖掘的集成方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02404</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02404v1 公告类型：新
摘要：排名一直是信息检索研究的主要焦点。检索和排名模型是众多应用的基础，包括网络搜索、开放域 QA、企业域 QA 和基于文本的推荐系统。通常，这些模型在由二元相关性分配组成的三元组上进行训练，包括一个正面段落和一个负面段落。然而，它们的使用涉及一个需要对相关性有更细致理解的环境，特别是在对大量潜在相关段落进行重新排名时。虽然通过用户反馈（如印象或点击）收集正面示例很简单，但从数百万甚至数十亿份文档的庞大池中识别合适的负面对具有更大的挑战。生成大量负面对通常是保持模型高质量所必需的。文献中提出了几种方法来解决从大量语料库中选择合适的负面对的问题。本研究重点解释硬负样本在跨编码器模型训练过程中的关键作用，具体旨在解释与随机采样相比，硬负样本的性能提升。我们开发了一种强大的硬负样本挖掘​​技术，用于在具有特定领域上下文的企业数据集上高效训练跨编码器重新排序模型。我们提供了一种新颖的视角来增强检索模型，最终影响高级 LLM 系统（如检索增强生成 (RAG) 和推理与行动代理 (ReAct)）的性能。所提出的方法表明，同时学习跨编码器的相似性和不相似性可以提高检索系统的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02404</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JPEC：一种用于金融知识图谱中竞争对手检索的新型图神经网络</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02692</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02692v1 公告类型：新
摘要：知识图谱因其有效组织和分析复杂数据的能力而广受欢迎。当与图嵌入技术（例如图神经网络 (GNN)）结合使用时，知识图谱成为提供有价值见解的有力工具。本研究探讨了图嵌入在从金融知识图中识别竞争对手中的应用。现有的最先进 (SOTA) 模型由于我们的知识图谱的独特属性而面临挑战，包括有向和无向关系、属性节点和最少的注释竞争对手连接。为了应对这些挑战，我们提出了一种新颖的图嵌入模型 JPEC（摩根大通竞争对手检测邻近嵌入），该模型利用图神经网络从一阶和二阶节点邻近度以及竞争对手检索的重要特征中学习。JPEC 在大量实验中的表现优于大多数现有模型，展示了其在竞争对手检索方面的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02692</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JEL：在摩根大通应用端到端神经实体链接</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02695</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02695v1 公告类型：新
摘要：知识图谱已成为一种引人注目的抽象概念，用于捕捉企业感兴趣的实体之间的关键关系以及集成来自异构源的数据。摩根大通 (JPMC) 正在引领这一趋势，利用整个组织的知识图谱来实现风险评估、欺诈检测、投资建议等多项关键任务应用。利用知识图谱的一个核心问题是将文本源中遇到的提及（例如公司名称）链接到知识图中的实体。虽然存在几种实体链接技术，但它们针对维基百科中存在的实体进行了调整，无法推广到企业感兴趣的实体。在本文中，我们提出了一种新颖的端到端神经实体链接模型 (JEL)，该模型使用最少的上下文信息和边际损失来生成实体嵌入，并使用 Wide &amp; Deep Learning 模型分别匹配字符和语义信息。我们表明，JEL 实现了最先进的性能，可以将财经新闻中提及的公司名称与我们知识图中的实体联系起来。我们报告了我们在公司范围内的系统中部署此模型以生成针对财经新闻的警报的努力。JEL 使用的方法可直接应用，并可供其他需要针对其各自情况独有的数据的实体链接解决方案的企业使用。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02695</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于可控个性化搜索的记忆增强交叉编码器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02790</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02790v1 公告类型：新
摘要：个性化搜索代表了一个问题，即检索模型以历史用户交互数据为条件来改善检索结果。然而，个性化通常被认为是不透明的，不易被用户控制。此外，个性化必然会限制用户接触到的项目空间。因此，先前的研究指出了个性化与用户发现新项目的能力之间的紧张关系。虽然个性化设置中新项目的发现可以通过搜索结果多样化来解决，但这些方法对于用户控制个性化几乎没有作用。因此，在本文中，我们介绍了一种可控个性化搜索的方法。我们的模型 CtrlCE 提出了一种新颖的跨编码器模型，该模型增强了由用户历史项目构建的可编辑记忆。我们提出的记忆增强允许跨编码器模型以大量历史用户数据为条件，并支持允许控制个性化的用户交互。此外，可控的搜索个性化必须考虑不需要个性化的查询，进而考虑用户控制。为此，我们引入了一个校准的混合模型，该模型确定何时需要个性化。这使得使用 CtrlCE 的系统设计人员仅在必要时获取用户输入以进行控制。在个性化搜索的多个数据集中，我们展示了 CtrlCE 可以实现有效的个性化，并实现可控个性化搜索的各种关键目标。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02790</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HtmlRAG：在 RAG 系统中，HTML 比纯文本更适合对检索到的知识进行建模</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02959</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02959v1 公告类型：新
摘要：检索增强生成 (RAG) 已被证明可以提高知识能力并缓解 LLM 的幻觉问题。Web 是 RAG 系统中使用的外部知识的主要来源，许多商业系统（如 ChatGPT 和 Perplexity）都使用 Web 搜索引擎作为其主要检索系统。通常，此类 RAG 系统会检索搜索结果，下载结果的 HTML 源，然后从 HTML 源中提取纯文本。纯文本文档或块被输入到 LLM 中以增强生成。然而，在基于纯文本的 RAG 过程中，HTML 中固有的许多结构和语义信息（例如标题和表格结构）会丢失。为了缓解这个问题，我们提出了 HtmlRAG，它使用 HTML 而不是纯文本作为 RAG 中检索到的知识的格式。我们认为 HTML 在对外部文档中的知识进行建模方面比纯文本更好，并且大多数 LLM 都具有强大的理解 HTML 的能力。然而，使用 HTML 带来了新的挑战。HTML 包含标签、JavaScript 和 CSS 规范等附加内容，这些内容为 RAG 系统带来了额外的输入标记和噪音。为了解决这个问题，我们提出了 HTML 清理、压缩和修剪策略，以缩短 HTML 并最大限度地减少信息丢失。具体来说，我们设计了一种两步基于块树的修剪方法，该方法可以修剪无用的 HTML 块并仅保留 HTML 的相关部分。在六个 QA 数据集上的实验证实了在 RAG 系统中使用 HTML 的优越性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02959</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺序推荐中多模态基础模型的有效高效适应</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02992</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02992v1 公告类型：新
摘要：多模态基础模型 (MFM) 通过高级表示学习彻底改变了顺序推荐系统。虽然参数高效微调 (PEFT) 通常用于调整这些模型，但研究通常优先考虑参数效率，而忽略了 GPU 内存和训练速度。为了解决这个问题，我们引入了 IISAN 框架，大大提高了效率。然而，IISAN 仅限于对称 MFM 和相同的文本和图像编码器，阻碍了使用最先进的大型语言模型。为了克服这个问题，我们开发了 IISAN-Versa，这是一种多功能即插即用架构，兼容对称和非对称 MFM。IISAN-Versa 采用解耦 PEFT 结构，并利用模态内和模态间自适应。它通过简单而有效的组层删除和维度变换对齐组合有效地处理不对称。我们的研究表明，IISAN-Versa 可以有效适应大型文本编码器，并且我们进一步确定了缩放效应，即较大的编码器通常表现更好。IISAN-Versa 还在我们定义的多模式场景中表现出强大的多功能性，其中包括从图像和视频生成的原始标题和字幕。此外，IISAN-Versa 在 Microlens 公共基准测试中实现了最先进的性能。我们将发布我们的代码和数据集以支持未来的研究。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02992</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于药物推荐的自监督分层表示</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.03143</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.03143v1 公告类型：新
摘要：药物推荐器是根据患者的健康史（例如诊断和程序）建议适当的药物组合。现有作品表示不同的诊断/程序，并通过独热编码很好地区分开。然而，他们忽略了这些医学术语的潜在层次结构，从而破坏了模型的泛化性能。例如，“呼吸系统疾病”、“慢性呼吸系统疾病”和“慢性支气管炎”具有从一般到具体的层次关系。为了解决这个问题，我们提出了一种名为 HIER 的新型分层编码器来分层表示诊断和程序，它基于标准医疗代码并与任何现有方法兼容。具体而言，所提出的方法学习关系嵌入，具有自监督目标，以结合邻居层次结构。此外，我们开发了位置编码，以明确引入全局分层位置。大量实验表明，在四个基线和两个真实临床数据集中，推荐准确率显著且持续提高。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.03143</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INQUIRE：自然世界文本到图像检索基准</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02537</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02537v1 公告类型：交叉 
摘要：我们推出了 INQUIRE，这是一个文本到图像检索基准，旨在挑战专家级查询的多模态视觉语言模型。INQUIRE 包括 iNaturalist 2024 (iNat24)，这是一个包含 500 万张自然世界图像的新数据集，以及 250 个专家级检索查询。这些查询与 iNat24 中全面标记的所有相关图像配对，总共包含 33,000 个匹配项。查询涵盖物种识别、背景、行为和外观等类别，强调需要细致入微的图像理解和领域专业知识的任务。我们的基准评估了两个核心检索任务：(1) INQUIRE-Fullrank，一个完整的数据集排名任务，以及 (2) INQUIRE-Rerank，一个用于优化前 100 个检索的重新排名任务。对一系列近期多模态模型的详细评估表明，INQUIRE 带来了巨大的挑战，最好的模型未能实现 50% 以上的 mAP@50。此外，我们表明，使用更强大的多模态模型进行重新排序可以提高检索性能，但仍有很大的改进空间。通过专注于科学驱动的生态挑战，INQUIRE 旨在弥合 AI 能力与现实世界科学探究需求之间的差距，鼓励开发有助于加速生态和生物多样性研究的检索系统。我们的数据集和代码可在 https://inquire-benchmark.github.io 上找到]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02537</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MM-Embed：使用多模态 LLM 进行通用多模态检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02571</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02571v1 公告类型：交叉 
摘要：最先进的检索模型通常解决一个简单的搜索场景，其中检索任务是固定的（例如，找到一段话来回答一个特定的问题），并且查询和检索结果都只支持单一模态。本文介绍了使用多模态大型语言模型 (MLLM) 推进信息检索的技术，从而实现更广泛的搜索场景，称为通用多模态检索，其中可容纳多种模态和不同的检索任务。为此，我们首先研究在 10 个数据集上使用 16 个检索任务对 MLLM 作为双编码器检索器进行微调。我们的实证结果表明，经过微调的 MLLM 检索器能够理解由文本和图像组成的具有挑战性的查询，但由于 MLLM 的模态偏差，它在跨模态检索任务中的表现不如较小的 CLIP 检索器。为了解决这个问题，我们提出了模态感知的硬负挖掘来减轻 MLLM 检索器表现出的模态偏差。其次，我们建议不断微调通用多模态检索器，以增强其文本检索能力，同时保持多模态检索能力。因此，我们的模型 MM-Embed 在跨多个领域和任务的多模态检索基准 M-BEIR 上实现了最佳性能，同时在 MTEB 检索基准上也超越了最佳文本检索模型 NV-Embed-v1。最后，我们探索使用现成的 MLLM 作为零样本重排器来细化多模态检索器候选者的排名。我们发现，通过提示和重排，当用户查询（例如，文本-图像组合查询）更复杂且更难理解时，MLLM 可以进一步改善多模态检索。这些发现也为未来推进通用多模式检索铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02571</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面向扩展现实中的情境感知自适应：XR 界面的设计空间和自适应布局策略</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02607</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02607v1 公告类型：交叉 
摘要：通过将用户周围的整个 3D 空间转换为屏幕，扩展现实 (XR) 可以改善传统显示器的空间限制，并方便一次消费多条信息。但是，如果设计不当，这些 XR 界面可能会让用户不知所措，并使信息访问复杂化。在这项工作中，我们探索了可以调整的设计维度，以便在 XR 界面内实现合适的呈现和交互。为了研究我们提出的设计空间内情境感知适应的特定用例，我们专注于 XR 内容的空间布局，并研究了非自适应和自适应放置策略。在本文中，我们 (1) 为 XR 界面提供了一个全面的设计空间，(2) 提出了环境参考，这是一种自适应放置策略，它在每个 XR 对象的混合参考框架 (FoR) 内使用来自环境的相关中介，以及 (3) 评估此自适应放置策略和非自适应身体固定放置策略在四种情境场景中的有效性，这些情境场景在环境中的社交环境和用户移动性方面各不相同。我们在受试者内用户研究中对这些放置策略的表现强调了中介与用户关注点的相关性的重要性。这些发现强调了情境感知界面的重要性，表明在情境中适当使用自适应内容放置策略可以显著提高任务效率、准确性和可用性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02607</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自反射机器翻译的语言模型和循环一致性</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02791</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02791v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了一种利用大型语言模型 (LLM) 进行机器翻译 (MT) 的新框架。我们从一个猜想开始：理想的翻译应该包含完整和准确的信息，以便足够强大的 LLM 恢复原始句子。我们从源语言 A 生成多个翻译候选到目标语言 B，然后将这些候选翻译回原始语言 A。通过使用标记级精度和准确度等指标评估原始句子和回译句子之间的循环一致性，我们隐式估计了语言 B 的翻译质量，而无需了解其基本事实。这也有助于仅使用单语语料库来评估 LLM 的翻译能力。对于每个源句子，我们确定与原始句子具有最佳循环一致性的翻译候选作为最终答案。我们的实验表明，更大的 LLM 或在推理过程中具有更多前向传递的相同 LLM 表现出更高的循环一致性，与 LLM 模型大小缩放定律和测试时间计算缩放定律一致。这项工作提供了以下方法：1）隐性评估目标语言句子的翻译质量；2）评估 LLM 对任何语言的翻译能力；3）如何为特定的 LLM 生成更好的翻译。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02791</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用视觉语言模型实现 CAD 设计中的制造特征识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02810</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02810v1 公告类型：交叉 
摘要：自动特征识别 (AFR) 对于将设计知识转化为可操作的制造信息至关重要。传统的 AFR 方法依赖于预定义的几何规则和大型数据集，通常很耗时，并且缺乏对各种制造特征的通用性。为了应对这些挑战，本研究调查了视觉语言模型 (VLM)，以自动识别 CAD 设计中的各种制造特征，而无需大量训练数据集或预定义规则。相反，应用快速工程技术（例如多视图查询图像、少量学习、顺序推理和思路链）来实现识别。该方法在新开发的 CAD 数据集上进行了评估，该数据集包含与机械加工、增材制造、钣金成型、成型和铸造相关的不同复杂程度的设计。在该数据集上使用专家标记的真实特征对五个 VLM 进行了评估，其中包括三个闭源模型（GPT-4o、Claude-3.5-Sonnet 和 Claude-3.0-Opus）和两个开源模型（LLava 和 MiniCPM）。关键指标包括特征数量准确度、特征名称匹配准确度、幻觉率和平均绝对误差 (MAE)。结果表明，Claude-3.5-Sonnet 的特征数量准确度（74%）和名称匹配准确度（75%）最高，MAE 最低（3.2），而 GPT-4o 的幻觉率最低（8%）。相比之下，开源模型的幻觉率较高（&gt;30%），准确度较低（&lt;40%）。这项研究展示了 VLM 在不同制造场景中自动化 CAD 设计中的特征识别的潜力。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02810</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>增强 EmoBot：深入分析情感感知聊天机器人的用户满意度和缺陷</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02831</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02831v1 公告类型：交叉 
摘要：研究界传统上对情感建模表现出浓厚的兴趣，尤其强调检测方面。相比之下，对情感生成的探索受到的关注较少。本研究深入研究了现有的最先进的情感聊天机器人 EmoBot，该机器人旨在在通用对话中生成情感。本研究涉及全面检查，包括一项调查，以评估 EmoBot 在可用性、准确性和整体用户满意度等关键维度上的熟练程度，特别关注容错性。通过仔细检查聊天机器人的操作，我们发现了现有模型中一些值得注意的缺点。我们提出了一些旨在解决和克服已发现问题的解决方案。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02831</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WASHtsApp——一款由 RAG 提供支持的 WhatsApp 聊天机器人，用于支持非洲农村地区的清洁水获取、卫生和个人卫生</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.02850</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.02850v1 公告类型：交叉 
摘要：本文介绍了 WASHtsApp，这是一款基于 WhatsApp 的聊天机器人，旨在教育非洲农村社区有关清洁水获取、卫生和个人卫生 (WASH) 原则。WASHtsApp 利用检索增强生成 (RAG) 方法来解决以前方法的局限性，例如覆盖范围有限或缺乏情境化。本文详细介绍了采用设计科学研究方法的开发过程。评估包括两个阶段：由四位 WASH 专家进行的内容验证和由潜在用户进行社区验证。内容验证证实了 WASHtsApp 能够提供准确且相关的 WASH 相关信息。社区验证表明用户对聊天机器人的接受度很高，并且感知到有用性。本文最后讨论了进一步发展的潜力，包括结合当地语言和用户数据分析以进行有针对性的干预。它还提出了未来的研究周期，重点是更广泛的部署和利用用户数据进行教育目的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.02850</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>