<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>arXiv.org 上的 cs.CV 更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.CV</link>
    <description>cs.CV 在 arXiv.org 电子打印档案上更新。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 04:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>首次绘制亚洲最高树区原始森林的树冠高度图</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14661</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14661v1 公告类型：新
摘要：我们绘制了世界上第一张世界级巨树分布区的树冠高度图。该测绘对于发现更多个体和群落的世界级巨树，以及分析和量化雅鲁藏布大峡谷国家级自然保护区生物多样性保护措施的有效性至关重要。我们提出了一种利用星载激光雷达融合卫星图像（全球生态系统动力学调查（GEDI）、ICESat-2和Sentinel-2）深度绘制世界级巨树分布区内原始森林树冠高度的方法。学习建模。我们定制了一个金字塔感受野深度可分离CNN（PRFXception）。 PRFXception 是一种专门为绘制原始森林冠层高度而定制的 CNN 架构，可根据具有 10 米空间分辨率的 Sentinel-2 光学图像推断 GEDI 和 ICESat-2 足迹级别的冠层高度。我们采用分层抽样方法对 227 个永久地块进行了实地调查，并使用 UAV-LS 测量了几棵巨树。将预测的冠层高度与ICESat-2和GEDI验证数据（RMSE =7.56 m，MAE=6.07 m，ME=-0.98 m，R^2=0.58 m）、UAV-LS点云（RMSE =5.75 m， MAE = 3.72 m，ME = 0.82 m，R^2= 0.65 m）和地面测量数据（RMSE = 6.75 m，MAE = 5.56 m，ME= 2.14 m，R^2=0.60 m）。我们绘制了世界级巨树的潜在分布图，发现了两个以前未被发现的巨树群落，它们有 89% 的概率拥有 80-100 m 高的树木，可能比亚洲最高的树还要高。为确认藏东南-滇西北地区作为全球第四个世界级巨树分布中心的倡议，推动YTGC巨树分布区纳入我国国家公园保护范围提供了科学依据。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14661</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UPose3D：具有交叉视图和时间线索的不确定性感知 3D 人体姿势估计</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14634</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14634v1 公告类型：新
摘要：我们介绍了 UPose3D，一种用于多视图 3D 人体姿态估计的新方法，解决了准确性和可扩展性方面的挑战。我们的方法通过提高鲁棒性和灵活性来改进现有的姿态估计框架，而不需要直接 3D 注释。在我们方法的核心，姿势编译器模块通过利用时间和跨视图信息对单个图像进行操作的 2D 关键点估计器来完善预测。我们新颖的跨视图融合策略可扩展到任意数量的摄像机，而我们的合成数据生成策略可确保跨不同参与者、场景和观点的泛化。最后，UPose3D 利用 2D 关键点估计器和位姿编译器模块的预测不确定性。这提供了对异常值和噪声数据的鲁棒性，从而在分布外设置中实现最先进的性能。此外，对于分布内设置，UPose3D 产生的性能可与依赖 3D 带注释数据的方法相媲美，同时也是仅依赖 2D 监督的方法中最先进的。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14634</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于机器视觉的苹果树秋季颜色变化评估：探索与叶片氮浓度的关系</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14653</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14653v1 公告类型：新
摘要： 苹果树是落叶乔木，每年都会落叶，秋季叶子颜色由绿变黄（也称为衰老）。颜色变化的速率和时间受到多种因素的影响，包括氮 (N) 缺乏。叶子的绿色高度取决于叶绿素含量，而叶绿素含量又取决于叶子中的氮浓度。叶子颜色的评估可以提供有关树木营养状况的重要信息。使用基于机器视觉的系统来捕获和量化这些时间和叶色的变化可能是实现此目的的一个很好的工具。
  这项研究基于 2021 年秋季和 2023 年秋季在商业果园使用地面立体视觉传感器为期五周收集的数据。从传感器获得的点云被分割以仅获得前景中的树。该研究涉及使用点云数据对自然背景中的树木进行分割，并使用自定义指标 \textit{黄色指数} 对颜色进行量化，范围从 $-1$ 到 $+1$ ($-1 $ 完全绿色，$+1$ 完全黄色），这给出了树上黄色叶子的比例。在 \textit{黄色指数} 计算中比较了基于 K 均值的算法和梯度提升算法的性能。研究中提出的分割方法能够估计树木上的 \textit{黄色指数} $R^2 = 0.72$。结果表明，该指标能够捕获研究期间从绿色到黄色的逐渐颜色过渡。还观察到，氮含量较低的树木比氮含量较高的树木更早出现颜色转变为黄色。这两年颜色转变的开始时间与盛开后的 29^{th}$ 周一致。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14653</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformer 编码器中的渐进式令牌长度缩放可实现高效的通用分段</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14657</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14657v1 公告类型：新
摘要：通用分割的强大架构依赖于对多尺度图像特征进行编码并将对象查询解码为掩模预测的转换器。由于效率是扩展此类模型的重中之重，我们观察到最先进的方法 Mask2Former 仅在 Transformer 编码器上使用了大约 50% 的计算量。这是由于在每个编码器层保留了所有骨干特征尺度的全长令牌级表示。根据这一观察，我们提出了一种名为 PROgressive Token Length SCALing for Efficient Transformer Encoders (PRO-SCALE) 的策略，该策略可以插入到 Mask2Former 式分割架构中，以显着降低计算成本。 PRO-SCALE 的基本原理是：随着编码器的层数逐步缩放令牌的长度。这使得 PRO-SCALE 可以在性能损失最小的情况下大幅减少计算量（在 COCO 数据集上性能没有下降约 52% GFLOPs 减少）。我们在多个公共基准上验证我们的框架。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14657</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UVMap-ID：可控且个性化的 UV 贴图生成模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14568</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14568v1 公告类型：新
摘要：最近，扩散模型在根据提供的文本提示合成逼真的 2D 人体图像方面取得了重大进展。在此基础上，研究人员将 2D 文本到图像的扩散模型扩展到 3D 领域，以生成人体纹理（UV 贴图）。然而，UV贴图生成模型的一些重要问题仍然没有解决，即如何为任何给定的人脸图像生成个性化的纹理图，以及如何定义和评估这些生成的纹理图的质量。为了解决上述问题，我们引入了一种新颖的方法——UVMap-ID，它是一种可控的、个性化的UV Map生成模型。与传统的大规模二维训练方法不同，我们建议对预训练的文本到图像扩散模型进行微调，该模型与人脸融合模块集成，以实现 ID 驱动的定制生成。为了支持微调策略，我们引入了小规模属性平衡训练数据集，包括带有标记文本和 Face ID 的高质量纹理。此外，我们引入了一些指标来评估纹理的多个方面。最后，定量和定性分析都证明了我们的方法在可控和个性化 UV 图生成方面的有效性。代码可通过 https://github.com/twwwj/UVMap-ID 公开获取。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14568</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对抗性人工智能艺术：理解、生成、检测和基准测试</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14581</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14581v1 公告类型：新
摘要：生成式人工智能模型可以根据文本提示生成高质量的图像。生成的图像通常与传统光学摄影设备生成的或人类艺术家创建的图像（即真实图像）难以区分。虽然此类生成模型的出色性能普遍受到好评，但也出现了安全问题。例如，此类图像生成器可用于促进欺诈或诈骗计划、生成和传播错误信息或制作伪造的艺术品。在本文中，我们提出了在对抗场景中理解和检测人工智能生成图像（AI-art）的系统尝试。首先，我们收集并共享由四种流行的人工智能图像生成器生成的真实图像及其相应的人工对应图像的数据集。该数据集名为 ARIA，包含超过 14 万张图像，分为五个类别：艺术品（绘画）、社交媒体图像、新闻照片、灾难场景和动漫图片。该数据集可以作为支持未来对抗性人工智能艺术研究的基础。接下来，我们提出了一项用户研究，该研究使用 ARIA 数据集来评估现实世界的用户是否可以区分有或没有参考图像。在基准研究中，我们进一步评估最先进的开源和商业 AI 图像检测器是否可以有效识别 ARIA 数据集中的图像。最后，我们提出了 ResNet-50 分类器，并评估其在 ARIA 数据集上的准确性和可迁移性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14581</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于面部表情和口罩佩戴分类的跨任务多分支视觉转换器</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14606</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14606v1 公告类型：新
摘要：随着戴口罩成为一种新的文化规范，考虑口罩的面部表情识别（FER）已成为一项重大挑战。在本文中，我们提出了一种用于面部表情识别和口罩佩戴分类任务的统一多分支视觉变换器。我们的方法使用双分支架构提取两个任务的共享特征，获得多尺度特征表示。此外，我们提出了一个跨任务融合阶段，该阶段使用单独的分支处理每个任务的标记，同时使用交叉注意模块交换信息。与使用单独的网络来完成两个任务相比，我们提出的框架通过简单而有效的跨任务融合阶段降低了整体复杂性。大量的实验表明，我们提出的模型在面部表情识别和口罩佩戴分类任务上的表现优于或与不同的最先进方法相媲美。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14606</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应局部二元模式：使用基于集成的机器学习方法增强 CT 扫描图像中肾脏异常分析的新颖特征描述符</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14560</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14560v1 公告类型：新
摘要：肾病专家的短缺以及公众对肾功能衰竭日益增长的担忧，刺激了对能够自主检测肾脏异常的人工智能系统的需求。肾衰竭以肾功能逐渐衰退为标志，可能由囊肿、结石和肿瘤等因素引起。慢性肾脏病最初可能会被忽视，导致病例得不到治疗，直到发展到晚期。该数据集包含来自达卡多家医院的 12,427 张图像，分为四组：囊肿、肿瘤、结石和正常。我们的方法旨在使用裁剪、调整大小和 CALHE 技术来提高 CT 扫描图像质量，然后使用我们提出的自适应局部二值模式 (A-LBP) 特征提取方法与最先进的局部二值模式进行特征提取(LBP)方法。我们提出的特征被输入到随机森林、决策树、朴素贝叶斯、K 最近邻和 SVM 等分类器中。我们探索了具有软投票的集成模型，以获得更稳健的模型来完成我们的任务。我们使用特征描述符并通过软投票方法集成五个分类器（随机森林、决策树、朴素贝叶斯、K 最近邻、支持向量机），获得了超过 99% 的最高准确率。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14560</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我在哪里？”语言场景检索</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14565</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14565v1 公告类型：新
摘要： 实体人工智能的自然语言接口在我们的日常生活中变得越来越普遍。这为与具体代理进行基于语言的交互提供了更多机会，例如用户指示代理在特定位置执行某些任务。例如，“将碗放回冰箱旁边的橱柜中”或“在十字路口的红色标志下与我会面”。因此，我们需要在自然语言和环境的地图表示之间进行交互的方法。为此，我们探索是否可以使用开放集自然语言查询来识别 3D 场景图表示的场景。我们将此任务定义为“基于语言的场景检索”，它与“粗略定位”密切相关，但我们是从不相交的场景集合中搜索匹配，而不一定是大规模的连续地图。因此，我们提出了 Text2SceneGraphMatcher，一个“场景检索”管道，它学习文本描述和场景图之间的联合嵌入以确定它们是否匹配。代码、训练模型和数据集将公开。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14565</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过提示引导的多模式交互进行叙事动作评估</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14471</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14471v1 公告类型：新
摘要：在本文中，我们研究了一个称为叙事行动评估（NAE）的新问题。 NAE 旨在生成评估行动执行情况的专业评论。与基于分数的动作质量评估和涉及肤浅句子的视频字幕等传统任务不同，NAE 专注于用自然语言创建详细的叙述。这些叙述提供了对行动的复杂描述以及客观评估。 NAE 是一项更具挑战性的任务，因为它既需要叙述灵活性又需要评估严谨性。现有的一种可能的解决方案是使用多任务学习，其中叙事语言和评价信息是分开预测的。然而，由于任务之间的差异以及语言信息和评估信息之间模态的差异，这种方法会导致单个任务的性能下降。为了解决这个问题，我们提出了一个提示引导的多模式交互框架。该框架利用一对转换器来促进不同信息模式之间的交互。它还利用提示将分数回归任务转换为视频文本匹配任务，从而实现任务交互性。为了支持该领域的进一步研究，我们用高质量和全面的动作叙述重新注释了 MTL-AQA 和 FineGym 数据集。此外，我们还为 NAE 建立基准。大量的实验结果证明我们的方法优于单独的学习方法和朴素的多任务学习方法。数据和代码发布于\href{https://github.com/shiyi-zh0408/NAE_CVPR2024}{here}。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14471</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调整您的步骤：优化扩散模型中的采样计划</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14507</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14507v1 公告类型：新
摘要：扩散模型（DM）已成为视觉领域及其他领域最先进的生成建模方法。 DM 的一个关键缺点是采样速度慢，依赖于通过大型神经网络进行的许多顺序函数评估。从 DM 采样可以被视为通过一组离散化的噪声水平（称为采样计划）求解微分方程。虽然过去的工作主要集中在推导有效的求解器，但很少关注寻找最佳采样计划，并且整个文献都依赖于手工设计的启发式方法。在这项工作中，我们首次提出了一种通用且有原则的方法来优化 DM 的采样计划以获得高质量的输出，称为 $\textit{Align Your Steps}$。我们利用随机微积分的方法，找到针对不同求解器、经过训练的 DM 和数据集的最佳调度。我们使用各种不同的采样器在多个图像、视频以及 2D 玩具数据合成基准上评估我们的新颖方法，并观察到我们的优化计划在几乎所有实验中都优于以前手工制作的计划。我们的方法展示了采样计划优化的未开发潜力，特别是在少步合成机制中。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14507</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UVEB：现实世界水下视频增强的大规模基准和基线</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14542</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14542v1 公告类型：新
摘要：基于学习的水下图像增强（UIE）方法取得了长足的进步。然而，缺乏大规模、高质量的配对训练样本成为阻碍UIE发展的主要瓶颈。水下视频中的帧间信息可以加速或优化 UIE 过程。因此，我们构建了第一个大规模高分辨率水下视频增强基准（UVEB）来促进水下视觉的发展。它包含1,308对视频序列和超过453,000个高分辨率，具有38％的超高清(UHD) 4K 帧对。 UVEB来自多个国家，包含多种场景和视频降级类型，适应多样化、复杂的水下环境。我们还提出了第一个有监督的水下视频增强方法 UVE-Net。 UVE-Net将当前帧信息转换为卷积核，并将其传递给相邻帧，以实现高效的帧间信息交换。 UVE-Net充分利用水下视频的冗余降级信息，更好地完成视频增强。实验证明了UVE-Net的有效网络设计和良好的性能。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14542</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去除 RAW 照片中的反射</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14414</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14414v1 公告类型：新
摘要：我们描述了一种从消费者摄影图像中消除现实世界反射的系统。我们的系统对线性（RAW）照片进行操作，并（可选）添加朝相反方向看的上下文照片，例如使用移动设备上的“自拍”相机，这有助于消除应被视为反射的歧义。该系统使用真实世界 RAW 图像的合成混合物进行训练，这些图像使用光度和几何精确的反射模拟进行组合。我们的系统由一个基本模型组成，该模型接受捕获的照片和可选的上下文照片作为输入，并以 256p 运行，然后是一个将输出 256p 图像转换为全分辨率的上采样模型。该系统可以在 iPhone 14 Pro 上在 6.5 秒内生成 1K 图像以供查看。我们对现场拍摄的 RAW 照片进行测试，并体现典型的消费者照片。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14414</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FreSeg：基于 Frenet 框架的 3D 曲线结构零件分割</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14435</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14435v1 公告类型：新
摘要：零件分割是神经元树突和血管等 3D 曲线结构的一项关键任务，使得树突棘和动脉瘤的分析具有科学和临床意义。然而，它们多样化的形态对现有的深度学习方法提出了泛化挑战，这导致了劳动密集型的手动校正。在这项工作中，我们提出了 FreSeg，一个 3D 曲线结构的零件分割任务框架。通过基于 Frenet-Frame 的点云转换，它使模型能够学习更通用的特征，并在涉及细长和弯曲几何形状的任务上显着提高性能。我们在 2 个数据集上评估 FreSeg：1) DenSpineEM，用于树突棘分割的内部数据集；2) IntrA，用于颅内动脉瘤分割的公共 3D 数据集。此外，我们将发布 DenSpineEM 数据集，其中包括来自 3 个公共电子显微镜 (EM) 数据集的 69 个树突的大约 6,000 个树突棘，以促进有效树突棘实例提取方法的开发，从而促进大规模连接性分析，以更好地理解哺乳动物的大脑。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14435</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>优化轨迹检测：采用 EfficientNet-b4 编码的深度学习方法</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2404.14441</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2404.14441v1 公告类型：新
摘要：在追求环境可持续性的过程中，航空业面临着尽量减少生态足迹的挑战。关键的解决方案之一是避免轨迹，针对飞机尾气产生的线性冰晶云。这些凝结尾迹会捕获大气热量，从而加剧全球变暖，因此需要对凝结尾迹图像进行精确分割和综合分析，以衡量其对环境的影响。然而，由于不同大气条件下尾迹的外观不同以及预测建模中潜在的错位问题，这种分割任务很复杂。本文提出了一种创新的深度学习方法，利用高效的 net-b4 编码器进行特征提取，无缝集成未对准校正、软标记和伪标记技术，以提高卫星图像中轨迹检测的准确性和效率。拟议的方法旨在重新定义轨迹图像分析，并通过为卫星图像中的精确轨迹检测和分析提供强大的框架，为可持续航空的目标做出贡献，从而有助于减轻航空对环境的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2404.14441</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:20:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>