<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>cs.LG 在 arXiv.org 上更新</title>
    <link>http://rss.arxiv.org/rss/cs.LG</link>
    <description>cs.LG 更新 arXiv.org 电子印刷档案。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超越传统维度体系的差异化隐私学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13682</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13682v1 公告类型：新
摘要：我们在比例维度机制中启动差分隐私学习的研究，其中数据样本数量 $n$ 和问题维度 $d$ 以成比例的速率趋近于无穷大，这意味着对于任意给定常数 $\delta \in (0, \infty)$，当 $n \to \infty$ 时，$d / n \to \delta$。这种设置比高维差分隐私学习中所有先前的理论工作更具挑战性，尽管名称如此，但它假设 $\delta = 0$ 或对于样本复杂度为 $O(d)$ 的问题来说足够小，而现代高维统计标准通常认为这种机制是“低维”或“经典”的。
我们对几种经过充分研究的差分隐私算法的误差提供了精确的理论估计，这些算法适用于稳健线性回归和逻辑回归，包括输出扰动、目标扰动和噪声随机梯度下降，在比例维数范围内。我们的误差估计的 $1 + o(1)$ 因子精度使我们能够比现有的粗略分析更细致地了解这些算法的隐私代价，而现有的粗略分析在我们考虑的范围内基本上是空洞的。
我们结合了几种以前未用于分析差分隐私学习算法的概率工具，例如现代高斯比较不等式和起源于统计物理学的最新普遍性定律。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13682</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究图神经网络和经典特征提取技术在活性悬崖和分子特性预测中的应用</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13688</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13688v1 公告类型：新
摘要：分子特征化是指将分子数据转换为数值特征向量。它是分子机器学习和计算药物发现的关键研究领域之一。最近，消息传递图神经网络 (GNN) 已成为一种直接从分子图中学习可区分特征的新方法。虽然这些技术前景广阔，但仍需要进一步研究以明确它们是否以及何时能够真正胜过经典的分子特征化，例如扩展连接指纹 (ECFP) 和物理化学描述符向量 (PDV)。我们系统地探索并进一步开发经典和基于图的分子特征化方法，以完成两个重要任务：分子特性预测，特别是定量构效关系 (QSAR) 预测，以及尚未探索的活性悬崖 (AC) 预测挑战。我们首先对 PDV、ECFP 和消息传递 GNN 进行技术描述和批判性分析，重点关注图同构网络 (GIN)。然后，我们进行严格的计算研究，比较 PDV、ECFP 和 GIN 在 QSAR 和 AC 预测中的性能。在此之后，我们用数学描述并用计算评估了一种用于 AC 预测的新型双神经网络模型。我们进一步引入了一种称为子结构池化的操作，用于结构指纹的矢量化，作为 GNN 架构中图池化的自然对应物。我们继续提出 Sort &amp; Slice，这是一种用于 ECFP 的简单子结构池化技术，在分子特性预测方面比基于哈希的折叠表现更好。最后，我们概述了未来研究的两个想法：(i) 一种基于图的自监督学习策略，使经典的分子特征化可训练，以及 (ii) 通过可区分的自注意力进行可训练的子结构池化。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13688</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机线性老虎机中的多智能体最佳臂识别</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13690</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13690v1 公告类型：新
摘要：我们研究了固定预算场景下随机线性老虎机中协作最佳臂识别的问题。在我们的学习模型中，我们考虑通过星型网络或通用网络连接的多个代理，并行与线性老虎机实例交互。代理的目标是在中央服务器的帮助下协作学习给定老虎机实例的最佳臂，同时最大限度地降低最佳臂估计中的错误概率。为此，我们分别为星型网络和通用网络设计了算法 MaLinBAI-Star 和 MaLinBAI-Gen。这两种算法都采用了上置信限方法，代理在每次通信过程中通过中央服务器共享知识。我们从理论和经验上证明，我们的算法在分配的时间预算中具有指数衰减的错误概率。此外，基于合成和真实数据的实验结果验证了我们的算法相对于现有多智能体算法的有效性。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13690</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对特定领域问答的检索增强生成：以匹兹堡大学和卡内基梅隆大学为例</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13691</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13691v1 公告类型：新
摘要：我们设计了一个检索增强生成 (RAG) 系统，为大型语言模型提供相关文档，以回答有关匹兹堡和卡内基梅隆大学 (CMU) 的特定领域问题。我们使用贪婪抓取策略提取了 1,800 多个子页面，并采用了混合注释过程，结合了手动和 Mistral 生成的问答对，实现了注释者间一致性 (IAA) 得分 0.7625。我们的 RAG 框架集成了 BM25 和 FAISS 检索器，并通过重新排序器进行了增强，以提高文档检索准确性。实验结果表明，RAG 系统明显优于非 RAG 基线，特别是在时间敏感和复杂查询中，F1 得分从 5.45% 提高到 42.21%，召回率为 56.18%。这项研究证明了 RAG 系统在提高答案准确率和相关性方面的潜力，同时确定了文档检索和模型训练方面需要进一步优化的领域。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13691</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随机近似和马尔可夫噪声强化学习的几乎肯定收敛速度和集中度</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13711</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13711v1 公告类型：新
摘要：本文为具有马尔可夫噪声的一般收缩随机近似算法建立了第一个几乎肯定的收敛速度和第一个具有指数尾部的最大浓度界限。作为推论，我们还获得了 $L^p$ 中的收敛速度。我们成功的关键是使用递减（而不是恒定）长度的间隔对随机近似算法的平均 ODE 进行新颖的离散化。作为应用，我们为没有基于计数的学习率的马尔可夫样本的 $Q$ 学习提供了第一个几乎肯定的收敛速度。我们还为具有马尔可夫样本的离策略时间差分学习提供了第一个浓度界限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13711</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索用于气候预测的大型语言模型</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13724</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13724v1 公告类型：新 
摘要：随着气候变化的影响日益增加，对能够提供可靠的未来气候信息以支持规划、财务和其他决策应用的可访问工具的需求日益增长。大型语言模型 (LLM)（例如 GPT-4）提供了一种有前途的方法来弥合复杂气候数据与公众之间的差距，为非专业用户提供了一种通过自然语言交互获得基本气候见解的方法。然而，一个重要的挑战仍未得到充分探索：评估 LLM 提供准确可靠的未来气候预测的能力，这对于依赖于预测气候趋势的应用至关重要。在这项研究中，我们调查了 GPT-4 在短期（15 天）和长期（12 个月）尺度上预测降雨的能力。我们设计了一系列实验来评估 GPT 在不同条件下的性能，包括有和没有专家数据输入的场景。我们的结果表明，GPT 在独立运行时往往会产生保守的预测，在没有明确趋势信号的情况下，往往会恢复到历史平均值。这项研究强调了将 LLM 应用于未来气候预测的潜力和挑战，提供了有关其与气候相关应用集成的见解，并提出了增强其在该领域预测能力的方向。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13724</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可复制的在线学习</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13730</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13730v1 公告类型：新
摘要：我们研究了 Impagliazzo 等人 2022 年、Ghazi 等人 2021 年、Ahn 等人 2024 年在在线环境中引入的算法可复制性概念。在我们的模型中，在线学习者收到的输入序列是由对手（无意中）选择的时变分布生成的。我们的目标是设计低遗憾的在线算法，当在如上所述生成的两个独立采样的输入序列上运行时，该算法以高概率产生完全相同的操作序列。我们将此类算法称为对抗性可复制。先前的研究（例如 Esfandiari 等人 2022 年）探索了在独立于固定分布生成的输入下在线环境中的可复制性；我们将这个概念称为 iid 可复制性。我们的模型可以概括为捕获对抗性和 iid 输入序列以及它们的混合，可以通过将某些分布设置为点质量来建模。
我们展示了用于在线线性优化和专家问题的对抗性可复制在线学习算法，这些算法实现了亚线性遗憾。此外，我们提出了一个通用框架，用于在我们的设置中将在线学习者转换为对抗性可复制的学习者，并根据原始算法的遗憾来限制新的遗憾。我们还为专家问题提出了一种近乎最优的（就遗憾而言）iid 可复制在线算法，强调了 iid 和对抗性可复制性概念之间的区别。最后，我们为任何可复制在线算法必须产生的遗憾（就可复制性参数和时间而言）建立了下限。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13730</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>论低秩层神经网络的泛化界限</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13733</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13733v1 公告类型：新
摘要：虽然先前的优化结果表明深度神经网络倾向于低秩权重矩阵，但这种归纳偏差对泛化界限的影响仍未得到充分探索。在本文中，我们应用 Maurer 的高斯复杂度链式法则来分析深度网络中的低秩层如何防止通常会跨层倍增的秩和维数因子的积累。这种方法为秩和谱范数约束网络提供了泛化界限。我们将结果与深度网络的先前泛化界限进行比较，强调了具有低秩层的深度网络如何比具有全秩层的深度网络实现更好的泛化。此外，我们还讨论了该框架如何为表现出神经崩溃的深度网络的泛化能力提供新的视角。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13733</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>边缘人工智能的联合持续学习：综合调查</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13740</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13740v1 公告类型：新
摘要：Edge-AI 是边缘计算和人工智能 (AI) 的融合，已成为一种有前途的范例，它能够在靠近用户的网络边缘部署先进的 AI 模型。在 Edge-AI 中，联邦持续学习 (FCL) 已成为一个必不可少的框架，它融合了来自不同客户端的知识，同时保护数据隐私并在学习新任务时保留以前任务的知识。通过这样做，FCL 旨在确保学习模型在动态和分布式环境中稳定可靠的性能。在本次调查中，我们彻底回顾了最先进的研究，并首次全面调查了 Edge-AI 的 FCL。我们根据三个任务特征对 FCL 方法进行分类：联邦类持续学习、联邦域持续学习和联邦任务持续学习。对于每个类别，都提供了对代表性方法的深入调查和回顾，涵盖背景、挑战、问题形式化、解决方案和局限性。此外，我们还回顾了由 FCL 赋能的现有实际应用，指出了 FCL 在不同应用领域的当前进展和潜力。此外，我们还讨论并强调了 FCL 的几个未来研究方向，例如 FCL 的算法-硬件协同设计和具有基础模型的 FCL，这可以为边缘人工智能时代 FCL 的未来发展和实际部署提供见解。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13740</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习针对复杂视觉推理场景进行迭代和并行推理</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13754</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13754v1 公告类型：新
摘要：复杂的视觉推理和问答 (VQA) 是一项具有挑战性的任务，需要组合多步骤处理和更高级的推理能力，而不仅仅是直接识别和定位对象和事件。在这里，我们引入了一种完全神经迭代和并行推理机制 (IPRM)，它结合了两种不同的计算形式——迭代和并行——以更好地解决复杂的 VQA 场景。具体来说，IPRM 的“迭代”计算有助于在需要动态计算、存储和调用单个操作的场景中进行组合逐步推理（例如，在计算查询“确定坐在白色桌子旁的穿着红色 T 恤的孩子左边的笔的颜色”时）。同时，其“并行”计算允许同时探索不同的推理路径，并有利于更稳健、更高效地执行相互独立的操作（例如，在计算查询的单个颜色时：“确定所有 T 恤中出现次数最多的颜色”）。我们将 IPRM 设计为轻量级且完全可微分的神经模块，可以方便地应用于 transformer 和非 transformer 视觉语言主干。它在各种图像和视频 VQA 基准测试中明显优于之前的任务特定方法和基于 transformer 的注意力模块，这些基准测试了不同的复杂推理能力，例如组合时空推理 (AGQA)、情境推理 (STAR)、多跳推理泛化 (CLEVR-Humans) 和因果事件链接 (CLEVRER-Humans)。此外，IPRM 的内部计算可以在推理步骤中可视化，有助于解释和诊断其错误。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13754</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>任务不确定性下的法学硕士评估框架</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13760</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13760v1 公告类型：新
摘要：大型语言模型 (LLM) 评估通常假设评估语料库中的每个项目都有一个正确的答案——黄金标签。但是，有些任务可能模棱两可——即，它们提供的信息不足以识别唯一的解释——或者含糊不清——即，它们没有清楚地表明在做出决定时应该在哪里划清界限。模棱两可和含糊不清都会导致任务不确定性——评估语料库中的某些项目有多个正确答案的情况。在本文中，我们开发了一个在任务不确定的情况下评估 LLM 的框架。我们的框架解开了 LLM 评估流程中任务规范、人工评级和 LLM 响应之间的关系。使用我们的框架，我们进行了一项综合实验，表明使用“黄金标签”假设的评估低估了真实的表现。我们还提供了一种在对评估语料库中的不确定项目有部分了解的情况下估计误差调整绩效区间的方法。最后，我们概述了我们的工作对研究界的影响。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13760</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于激光雷达的自动驾驶汽车机器学习感知对抗鲁棒性研究</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13778</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13778v1 公告类型：新
摘要：在自动驾驶中，人工智能和车辆技术的结合提供了巨大的潜力。然而，这种融合伴随着对抗性攻击的脆弱性。本调查重点关注对抗性机器学习 (AML) 和自动驾驶系统的交集，特别关注基于激光雷达的系统。我们全面探索威胁形势，包括对传感器的网络攻击和对抗性干扰。此外，我们还研究了应对这些威胁的防御策略。本文致力于简要概述在保护自动驾驶系统免受对抗性威胁方面面临的挑战和进展，强调需要强大的防御措施来确保安全和保障。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13778</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自适应嵌入网络（AEN）</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13786</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13786v1 公告类型：新
摘要：现代语言模型在文本分类中得到广泛应用，但这需要大量的计算成本。低资源环境需要计算高效的分类模型，尤其是在边缘设备上。我们引入了自适应嵌入网络 (AEN)，这是一种使用核密度估计 (KDE) 的新型双编码器架构。该架构允许在运行时调整分类标准而无需重新训练，并且是非自回归的。通过彻底的合成数据实验，我们证明了我们的模型输出与比 AEN 大小大一个数量级的自回归模型的结果相当，在某些情况下甚至更优。该架构预处理和缓存条件嵌入的能力使其成为边缘计算应用程序和实时监控系统的理想选择。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13786</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AutoMixQ：自调节量化，实现高性能、高内存效率的微调</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13814</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13814v1 公告类型：新
摘要：在资源受限的情况下对大型语言模型 (LLM) 进行微调是深度学习中的一项重大挑战。低秩自适应 (LoRA)、修剪和量化都是提高资源效率的有效方法。然而，直接将它们结合起来通常会导致性能不佳，尤其是在所有模型层上进行统一量化的情况下。这是由于修剪引入了复杂、不均匀的层间关系，需要更精细的量化策略。为了解决这个问题，我们提出了 AutoMixQ，这是一个端到端优化框架，可为每个 LLM 层选择最佳量化配置。AutoMixQ 利用轻量级性能模型来指导选择过程，与穷举搜索方法相比，显著减少了时间和计算资源。通过结合帕累托最优，AutoMixQ 平衡了内存使用量和性能，在严格的资源约束下接近模型能力的上限。我们在广泛使用的基准上进行的实验表明，AutoMixQ 在实现卓越性能的同时降低了内存消耗。例如，在 LLaMA-7B 中的 30% 修剪率下，AutoMixQ 在 BoolQ 上实现了 66.21%（LoRA 为 62.45%、LoftQ 为 58.96%），同时与 LoRA 相比内存消耗减少了 35.5%，与 LoftQ 相比内存消耗减少了 27.5%。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13814</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>具有因果消息传递的异构图神经网络优化</title>
      <link>https://arxiv.org/abs/2411.13821</link>
      <description><![CDATA[arXiv:2411.13821v1 公告类型：新
摘要：在这项工作中，我们发现因果推理提供了一种有前途的方法来捕获图神经网络 (GNN) 中的异质性消息传递。通过利用因果分析，我们可以根据不对称节点依赖性辨别异质性边缘。学习到的因果结构提供了节点之间更准确的关系。为了降低计算复杂度，我们在图学习中引入了基于干预的因果推理。我们首先通过将图上的因果分析公式化为结构学习模型来简化因果分析，并在贝叶斯方案中定义优化问题。然后，我们提出了将优化目标分解为一致性惩罚和基于因果关系的结构修改的分析。然后，我们通过条件熵估计该目标，并提出关于条件熵如何量化异质性的见解。因此，我们提出了 CausalMP，一种用于异质图学习的因果消息传递发现网络，它可以迭代学习输入图的明确因果结构。我们在异质图和同质图设置中进行了广泛的实验。结果表明，我们的模型实现了卓越的链接预测性能。对因果结构的训练还可以增强不同基础模型中分类任务中的节点表示。]]></description>
      <guid>https://arxiv.org/abs/2411.13821</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>