<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>学习机器学习</title>
    <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/</link>
    <description>致力于学习机器学习的 Reddit 子版块</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 03:16:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>寻求过渡到数据科学，更具体地说是 ML/AI 的建议</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bck8b4/in_search_of_advice_for_transitioning_into_data/</link>
      <description><![CDATA[大家好 ​ 我是来自哥本哈根的一个二十多岁的小伙子，丹麦。 我希望可以在这里寻求建议。 我想进入人工智能开发行业，但我没有看到明确的道路。&lt; /strong&gt; 任何人都可以给我关于如何从财务和 IT 交叉过渡的建议吗？ ​ 上下文： 2018 年，我申请在丹麦学习人工智能，但我没有被录取，然后生活发生了变化，把我推向了不同的方向。我的热情让我重新把自学人工智能和编程作为一种爱好。我使用 ERP 系统、RPA 和一般流程优化，并尝试在这里提高我的 SQL 和 Python 技能，但没有任何机会在工作中提高我在人工智能开发方面的技能。不过，现在人工智能热潮正在兴起，我可以谨慎地花一些时间来应用人工智能。我对机器学习进行了一些修改，并尝试根据互联网上提供的内容制作一些简单的模型。我目前正在尝试利用自己的时间为我的财务团队创建一些简单的预测分类模型。我觉得获得现实世界经验的最大护城河是数据、计算和解决问题的时间分配。我希望有人能帮助我指明正确的方向，以便有一天我能够致力于建设未来。 ​ PS。我目前的情况无法全日制学习并获得该领域的学位。 感谢您阅读我的消息！   由   提交/u/Accurate-Analysis444   reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bck8b4/in_search_of_advice_for_transitioning_into_data/&quot;&gt;[链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bck8b4/in_search_of_advice_for_transitioning_into_data/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:05:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学习机器学习数学的好资源？</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bck709/good_resources_for_learning_math_for_machine/</link>
      <description><![CDATA[特别是更高级别的微积分和线性代数类型的东西。事实上，我在大学里选修了大约 3 门机器学习课程，但我在数学系总是严重缺乏。我觉得我缺乏数学理解严重阻碍了我想做的事情。我确实想回到大学，最终获得硕士学位，甚至是博士学位，但我觉得除非我学习数学，否则我无法做到这一点  &amp; #32；由   提交 /u/PatrickBatmane   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bck709/good_resources_for_learning_math_for_machine/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:04:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抽象对于智能至关重要，但是抽象有正式的定义吗？</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcj7jd/abstraction_is_meant_to_be_crucial_to/</link>
      <description><![CDATA[虽然我在人工智能论文中经常看到抽象，但它很少被精确定义。以下是我对数据抽象的一些个人想法，希望能引起一些讨论。 我认为抽象是指任何导致信息减少的精度/细节损失。一个有用的抽象需要丢失目标不需要的信息，但保留相关信息。因此，与不同目标相关的相同信息可以有许多不同的、有用的抽象。 在神经网络的上下文中，信息表示为数字向量，有两种操作可以执行抽象——降维或值量化。两者都会丢失信息。降维从向量中删除元素，值量化根据规则将无限连续值减少为有限的一组值。 要利用降维，必须对向量进行变换，以便“不相关” &#39; 信息包含在向量的特定元素中（然后被删除）。例如，如果只有颜色很重要，则可以将 RGB 空间中的像素转换为 HSV（色调、饱和度、值），然后可以丢弃“V”分量。 量化是容忍不相关噪声的一种方式通过应用决策规则来确定值。例如通过将电压捕捉到“0”或“1”，可以将电压转换为逻辑值，或者可以将苹果分类为“小”、“中”或“大”。 我想知道是否所有抽象可以分解为线性变换、降维和量化的序列。神经网络似乎正在这样做。它们由线性代数（矩阵乘法）和非线性激活函数组成。线性代数可以完成变换和降维（通过将一些权重设置为零或接近零，一些输入向量元素可以被忽略）。量化是一种非线性操作，可以在激活函数中完成。 RELU 显然与这种类型的决策过程相关。 神经网络非常擅长执行抽象。例如经过训练对照片中的动物进行分类的网络实际上是从照片中删除除动物身份之外的所有信息（姿势、背景和其他物体都丢失）。输出神经元对于与动物类型无关的任何内容都是无用的，因此如果要对输出进行进一步处理，则必须通过跳过连接将原始信息添加回来。 删除除这种动物的类型需要多层神经元。期望中间层包含较弱的抽象是合理的，这对于识别动物以外的任务可能有用。从这个意义上说，神经网络创造了抽象。然而，中间抽象的有用性并不能得到保证——它是相当偶然的。最终输出是一个有用的抽象，但这是由人类提供的训练数据决定的。  我们确实需要一种技术，让人工智能能够在没有人类指导的情况下发现有用的抽象。这种技术必须以目标为指导，因为简单地随机丢失信息并不能发现有用的抽象。如上所述，神经网络非常擅长丢失给定训练数据的不相关信息，因此目标必须是提供合适的数据。目前，这表明训练大型网络来执行许多不同的任务——这正是正在做的事情。然后，网络的中间层应该包含输入数据的许多有用的抽象。 我想知道如何改进这个过程。任务可以通过强化学习或通过对非常困难的数据进行训练来解决。一个非常困难的问题需要很多层和大量数据，但正如法学硕士所证明的那样，它确实会产生结果。也许更简单的目标可以被“注入”到中间级别。也许可以设计一个成本函数来驱动基于梯度的搜索“压缩”信息的抽象。也许 RELU 可以被更明确的量化函数取代。我很想听听一些想法。 ​ ​ ​    由   提交 /u/TurnipYadaYada6941   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcj7jd/abstraction_is_meant_to_be_crucial_to/</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DS 商业分析学位的可靠性</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcgn73/reliability_of_a_business_analytics_degree_in_ds/</link>
      <description><![CDATA[还不能在 DS subreddit 中发帖，哈哈  我本学期将获得经济学学位，并希望研究数据科学作为职业道路。我手头有几个项目，并且即将在 Teradata 担任 DS 实习生。  我已经申请了商业分析和数据科学硕士课程，到目前为止只有乔治城大学 DS 录取了我。但是，我确实收到了罗斯、卡内基梅隆大学和杜克大学的学士学位录取通知书。  总的来说，很多面向数据的项目似乎都是从大学那里抢来的钱。所以，我想知道我应该做什么。由于我的背景，我觉得我最缺乏的是统计学的基础理论，以真正理解我正在创建的模型。  但我也不认为我会得到超级棒的 DS offer，因为我的个人资料比其他申请者差。  拥有学士学位的我是否能够过渡到顶级公司的 DS 职位？ 有什么建议可以更简化地过渡到数据科学领域吗？   由   提交/u/Single_Swing_3173   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcgn73/reliability_of_a_business_analytics_degree_in_ds/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:34:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[菜鸟] 寻求说话人识别和语音识别的帮助</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcgc5i/noob_seeking_help_for_speaker_recognition_and/</link>
      <description><![CDATA[大家好。我有一个大项目（Mark-wise），我需要构建一个人工智能来识别我的声音并识别我在说什么。它是一种将被插入到 Raspberry Pi 中的语音助手。但是，我尝试自己构建模型，并遇到了以下问题：它将随机噪声识别为我的声音，或者将数据集中不存在的新声音识别为我的声音。你们能帮我指导一下我需要进一步研究的地方吗？我尝试过使用 TensorFlow 来构建我的模型。我是深度学习和机器学习的新手（1 个月）。我想尽可能创建自己的模型，而不是使用预先训练的模型，因为我相信创建自己的模型将使以后更容易获得经验。 ​  div&gt;  由   提交/u/kr1sh1ooo   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcgc5i/noob_seeking_help_for_speaker_recognition_and/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 22:22:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据科学和商业分析统计</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bce60g/statistics_for_data_science_and_business_analysis/</link>
      <description><![CDATA[您好！ 我很高兴地宣布，我已经在 Udemy 上创建了综合统计课程！无论您是刚刚开始还是希望扩展您的专业知识，本课程旨在为您提供在统计分析方面表现出色所需的基本技能和知识。 以下是该课程涵盖的内容的简要介绍：  - **R 编程**：学习 R 编程的基础知识，这是一种强大的统计计算语言。 - **人口中的科目**：了解 R 编程的概念人口中的受试者进行统计分析。 - **统计问题**：探索不同类型的统计问题及其应用。 - **数据类型**：潜水分为分类和定量数据及其子类型。 - **描述性和推断性统计**：掌握描述性和推断性统计技术。 - **变量和频率表的分布**：探索变量分布和频率表。 - **用图表可视化分布**：了解如何使用各种图表可视化分布。 - **分布形状* *：了解定量变量的不同分布形状。 - **定量数据中心**：研究定量数据的平均值、中位数和众数等度量。 - * *测量定量数据的变异性**：深入研究变异性度量，例如极差和标准差。 - **经验规则**：了解如何在统计分析中应用经验规则。 &lt; p&gt;- **百分位数和四分位数**：了解百分位数和四分位数及其重要性。 - **变量之间的关系**：探索分类变量和定量变量之间的关系。 &lt; p&gt;本课程充满了引人入胜的模块、实际示例和解释，以确保您彻底掌握每个概念。课程结束时，您将有信心和技能在现实场景中应用统计分析技术。 作为特别优惠，您可以使用以下链接免费访问本课程： [R 统计：核心概念与统计]应用程序] https://www. udemy.com/course/statistics-with-r-core-concepts-applications/?couponCode=81DF5882A447A6D5F65C 不要错过这个免费提高统计分析技能的机会！ . 快乐学习！ Saira Sadiq ​ ​    由   提交 /u/Low-Emu-9991   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bce60g/statistics_for_data_science_and_business_analysis/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:58:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计算科学硕士值得吗？ （和通风）</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcc7as/is_masters_in_computational_science_worth_it_and/</link>
      <description><![CDATA[我拥有物理学学士学位，这是我作为计算科学专业毕业生的第一个学期。真难啊asf我无法表达这有多难。我在本科时通过计算物理课程（线性回归、Newton-Raphson、Runge Kutta 等）无意中接触到了机器学习。我对数学和基础都没有兴趣，我只想获得学位并找到一份好工作，仅此而已。我也不介意数学并且可以管理它。  问题是，已经一个半月了，这是我第一次参加这个项目，而我的教授已经完成了 15 个 ESL 章节。我的脑袋疼。这是一门没有编码实现的数学课程，但我们需要为作业编写所有内容。我们没有考试，只有作业，每项作业有 3 天的时间完成，其中包括 7 个练习，不到一半是数学，剩下的是编码。  不用说我不懂狗屎。我想攻读硕士学位主要是为了理解这一点（也是为了获得学位）。 硕士学位真的值得吗？我不能只参加在线课程并自己找到自己的出路吗？我绝对不打算继续从事研究，而是致力于进入商业/金融/咨询领域。  如有任何建议，我们将不胜感激。我再也受不了了。 ​   由   提交 /u/healingtruths   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bcc7as/is_masters_in_computational_science_worth_it_and/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 19:42:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>XAI 的 Grok 将于本周开源！无压力OpenAI</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc845n/xais_grok_will_be_opensource_this_week_no/</link>
      <description><![CDATA[   /u/gptwhisperer  [链接] [评论] &lt; /表&gt;]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc845n/xais_grok_will_be_opensource_this_week_no/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 17:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被为期 4 天的 OxfordML 暑期学校录取。值得这个价吗？</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc7m8q/accepted_at_the_4day_oxfordml_summer_school_is_it/</link>
      <description><![CDATA[嗨！我希望这是问这个问题的正确地方。我是一名在意大利学习应用数学的硕士生，最近被录取参加OxfordML 暑期学校。现在，我真的很想去，因为这个活动看起来很有趣，但同时门票要花 500 英镑以上。所以我想知道这类活动是否真的值得花钱。我的梦想是在那里找到我的论文主题。您能否提供任何指导或分享您的经验？非常感谢:)   由   提交 /u/niccogrillo   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc7m8q/accepted_at_the_4day_oxfordml_summer_school_is_it/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 16:40:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我需要哪些数据来预测《反恐精英》比赛的结果？</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc4da3/what_data_i_need_to_predict_outcome_of_counter/</link>
      <description><![CDATA[在我的硕士论文中，我想比较不同的机器学习模型在根据个人玩家最近的表现来预测《反恐精英》比赛结果方面的表现。我将如何根据我需要的输入数据来解决这个问题？反恐精英比赛是 5 对 5 进行的。例如，我想要每个玩家的数据，如击杀死亡比、每轮击杀数、每轮死亡数等。所有这些统计数据都将在最近 10 场比赛中进行。由于《反恐精英》比赛可以在不同的地图上进行，因此我也会在该地图上的最后 10 场比赛中获得相同的统计数据等。 我不知道如何对这些数据进行建模。我认为为每个玩家提供功能并不是一件好事。例如：玩家 1 KD、玩家 1 KPR、玩家 1 DPR、玩家 2 KD、玩家 2 KPR、玩家 2 DPR、...、玩家 10 DPR。我认为这行不通，因为如果你交换玩家 1 和玩家 2 的位置，预测会有所不同。我怎样才能摆脱这个问题？   由   提交/u/mesopotamija9  [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc4da3/what_data_i_need_to_predict_outcome_of_counter/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:22:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>请教异构数据编码技巧</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc4cbw/heterogeneous_data_encoding_tips_please/</link>
      <description><![CDATA[我有一个问题，我有大量可能有点有用的分类特征，加上一些绝对相关的浮点特征，加上日期时间、序号等。我想知道如何抽象数据，并想知道这些异构数据类型如何交互。例如，是否值得花一个小时对分类数据和最少的其他位进行编码，然后尝试将这些分类数据抽象为几个密集维度，然后按原样使用尚未编码的数据运行它？ 。我要求... 1）有人有这方面具体工作的链接吗？ 2）任何通用教科书/视频可以引导我更深入地了解嵌入/编码器-解码器架构。 3）我应该在这里查看其他术语 - 一本好的特征工程书籍/课程会包含所有这些吗？    由   提交/u/Dry_Philosophy7927   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc4cbw/heterogeneous_data_encoding_tips_please/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:21:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一边学习一边寻找学习伙伴。</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc2gto/looking_for_a_study_buddy_while_i_learn/</link>
      <description><![CDATA[我有一个朋友正在攻读博士学位，当我们处理自己的项目时，他经常会每天花几个小时与我通话。我们不经常说话，这只是帮助我们双方集中注意力并保持责任感。同样，我们有时会一起进行编码项目，当我遇到困难时有人能提出想法或只是鼓励我，这很高兴。我发现在没有学习伙伴的情况下很容易分心并最终做一些随机的事情。由于日程冲突，他不能一直有空。现在我正在自学，并可能在未来两年内研究人工智能和计算机科学领域。我目前没有工作，每天大部分时间都花在学习或项目上。如果有人有兴趣成为学习伙伴，或者如果您知道任何好的资源 subreddits discord 等来查找类似的内容，请链接它们。就我个人而言，当我与至少一名其他人一起在学习小组中工作时，我的工作效率会提高 1000%，因此我们将不胜感激。    由   提交/u/jack_frost42   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc2gto/looking_for_a_study_buddy_while_i_learn/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:53:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预测太阳能发电量的 ML 项目</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc0w06/ml_project_predicting_solar_yield/</link>
      <description><![CDATA[朋友们好， 我需要创建一个系统，可以预测给定光伏系统每小时的太阳能发电量欧洲特定地点的第二天。 到目前为止，我正在考虑创建一个机器学习模型，该模型从 PVGIS 收集历史每小时数据，并使用天气预报预测第二天的太阳辐照度值明天和历史数据。如果我们有辐照度值，那么可以根据光伏系统的总瓦峰值轻松计算出产生的能量。 但是，我已经面临几个挑战：   PVGIS 的数据集非常大，因此我需要使用样本。我正在考虑分层抽样：将大陆分为山区、海岸线、平原，并从中随机选择点。点数尚未确定。 PVGIS 的辐照度值是使用大量科学方法仔细计算的，同时考虑了云反照率。然而，在每个位置下载的 csv 文件中，只有：时间、总辐照度、太阳高度、温度和风速，没有云覆盖或反照率值。我正在考虑创建一个额外的列并添加来自第二个来源的云层覆盖数据 (https://www.visualcrossing.com/)以便模型学习云量和辐照度值之间的依赖性。这是个好主意吗？ 当用户输入面板的方位角和倾斜度时，有两种科学模型用于计算面内辐照度：各向同性和各向异性。各向同性是一种简单的方法，它假设漫射辐射是均匀的，并且只是将水平辐照度乘以一个标量（取决于太阳的高度）。各向异性假设漫射辐射不均匀（请记住，PVGIS 还提供了将辐照度分解为不同辐射分量（直接、漫射、反射）的选项，并通过更复杂的科学方法进行计算。我不知道这两个模型之间的确切误差范围，但显然后者更准确。 第 3 点假设我下载了 0 度坡度和 0 度方位角的数据。实际下载具有随机斜率和方位角值的数据是否明智，以便模型可以了解这两者和辐照度之间的依赖性，或者这会增加另一层复杂性？ （PVGIS 使用性能良好的各向异性模型）我正在考虑使用可以捕获此类依赖性的神经网络，但仍不确定确切的架构。唯一的问题是我不会使用大量数据，误差可能会很大。 最终问题：PVGIS 数据从 2005 年开始到 2020 年结束。没有超过该日期的数据具有相同的品质。模型是否能够很好地概括这样一个周期和云覆盖范围，即当给定输入日期时间、位置、温度预测、风速预测、云量预测时，它可以预测辐照度值。  任何非常欢迎评论、想法、建议。谢谢！   由   提交 /u/grgbbv   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc0w06/ml_project_predicting_solar_yield/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 11:23:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与吴恩达一起学习（和受苦）</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc04xl/learning_and_suffering_with_andrew_ng/</link>
      <description><![CDATA[大家好。在过去的四个月里，我一直在学习基本的数据分析技能（Python、R、SQL、Excel、Tableau 和 Power BI），现在可以说我正在开始我的机器学习阶段。  在完成 Google 的数据分析高级证书后，我现在正在 Coursera 上学习 Andrew Ng 著名的机器学习专业课程。  问题是，虽然我很容易理解所有概念之间的逻辑（梯度下降、成本和损失、正则化......），但我发现数学很重要，我必须写，为了获得证书，线性或逻辑回归固有的Python代码。我知道您应该了解 ML 算法的数学基础，但我觉得也许使用自定义函数和 for 循环来部署它会使一切变得过于复杂，因为您在现实世界中可以使用 scikit-learn 函数来做到这一点。 我刚刚完成了第一门课程的最后一个实践实验，天哪，这真是一段艰难的旅程！我是否应该尝试编写获得证书所需的实用实验，直到我自己可以完成为止，或者通过提供的提示来指导自己没有问题吗？  从我的角度来看，如果您理解逻辑但不知道如何完全（手动）编码它，那没有问题，因为已经有函数可以做到这一点。 谢谢大家的建议。    由   提交/u/catanoga  [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bc04xl/learning_and_suffering_with_andrew_ng/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 10:35:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解 ML 的 EE 的职业</title>
      <link>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bbyuot/careers_for_an_ee_who_knows_ml/</link>
      <description><![CDATA[我是电子与通信专业的本科生，即将进入大三。我独立学习了 ML 大约 1.5 年。不过，还有很多东西需要学习（我想说，5-6 年前我会被认为是优秀和领先的，但我不知道。） 我对选择什么职业感到很困惑。我很擅长我的课程，我对电子课程有足够的了解，但我并没有被其中的任何内容所震惊。不过，我确实发现很多 ML 论文（主要是理论/数学方面）给我留下了深刻的印象。  ML 工程师市场是否已经过度饱和？刚开始或获得 ML（甚至是 EE）硕士学位后我会找到一份好工作吗？ 考虑到我不是数学家，通过获得博士学位进入 ML 研究是一项可行的投资/cs专业？我应该为此攻读数学辅修学位吗？ 是否有任何领域可以提供丰富的 ML 知识，同时还可以利用我的 EE 技能（我可以考虑用于 ML 的通信研究和硬件加速）立即完成任务） 考虑到材料短缺可能会成为一个问题，硬件前景如何（如果我错了，请纠正我）  任何建议表示赞赏。谢谢！ PS：欢迎任何能让我转向某一方的好文献   由   提交 /u/Little-Egg-1163   [链接] [评论]]]></description>
      <guid>https://www.reddit.com/r/learnmachinelearning/comments/1bbyuot/careers_for_an_ee_who_knows_ml/</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 09:05:12 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>